<xml><article id="31849251" name="DESPACHO DECISORIO 103" idOficio="9562994" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/04/2023" artClass="00014:00020:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Controle de Obrigações" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554283">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DECISÓRIO Nº 103/COGE/SCO, DE  27 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO Nº 103/COGE/SCO, DE 27 de abril de 2023</p><p>Processo nº 53500.032222/2023-11</p><p>Interessado: CONCESSIONÁRIAS DO SERVIÇO TELEFÔNICO FIXO COMUTADO - STFC, USUÁRIOS DE SERVIÇOS DE TELECOMUNICAÇÕES, Prestadoras do SMP, Prestadoras do Serviço Telefônico Fixo Comutado - STFC</p><p>OS SUPERINTENDENTES DE RELAÇÕES COM CONSUMIDORES, DE CONTROLE DE OBRIGAÇÕES, DE FISCALIZAÇÃO E DE OUTORGA E RECURSOS À PRESTAÇÃO DA AGÊNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICAÇÕES, no uso de suas atribuições legais e regulamentares, em especial a disposta no art. 156, incisos III e V, art. 157, inciso II, art. 158, incisos I e IV, art. 160, incisos I e V c/c art. 52 e art. 242, XII, do Regimento Interno da Anatel, aprovado pela Resolução nº 612, de 29 de abril de 2013, examinando os autos do Processo em epígrafe,</p><p>CONSIDERANDO que a realização de ligações para um universo exponencialmente maior do que a capacidade de atendimento e comunicação gera chamadas de curta duração e volume excessivo de tráfego;</p><p>CONSIDERANDO que estas chamadas geradas por meio automatizado, e desligadas pelo originador antes de produzir comunicação, causam perturbação ao consumidor e geram reclamações;</p><p>CONSIDERANDO que tais chamadas utilizam numeração aleatória, impedindo o correto discernimento do consumidor, quanto à decisão de atendimento ou não da chamada recebida, sendo potencial causa de prejuízos, seja pelo excesso de ligações inoportunas, seja pelo não atendimento de chamadas relevantes por erro na identificação;</p><p>CONSIDERANDO que a não identificação do usuário ofensor torna "difuso" o descontentamento dos consumidores em relação às chamadas recebidas;</p><p>CONSIDERANDO que tais chamadas comprometem o adequado uso da rede de telecomunicações em virtude do crescimento excessivo do tráfego, suprimindo valor do ecossistema de telecomunicações;</p><p>CONSIDERANDO que, nos termos do artigo 4º da Lei Geral de Telecomunicações, o usuário de serviços de telecomunicações tem o dever de utilizar adequadamente os serviços, equipamentos e redes de telecomunicações, enquadrando-se neste regramento aqueles agentes que se utilizam dos serviços de telecomunicações, tais como empresas de telemarketing e seus tomadores de serviço;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de melhor conhecer, organizar e controlar os grandes usuários das redes de telecomunicações quanto ao perfil de uso;</p><p>CONSIDERANDO os resultados positivos percebidos no tratamento das chamadas abusivas que, contudo, requerem o aprimoramento das medidas adotadas no âmbito do Despacho Decisório nº 250/2022/COGE/SCO, que vencem em 30 de abril de 2023;</p><p>CONSIDERANDO que o art. 173 parágrafo único da LGT prevê a possibilidade de adoção de medida cautelar e o art. 54 do Regimento Interno prescreve a prerrogativa da Anatel adotar medidas cautelares indispensáveis para evitar dano grave e irreparável ou de difícil reparação;</p><p>CONSIDERANDO o inteiro teor dos processos de acompanhamento instaurados no âmbito desta Agência em relação à matéria, especialmente os Processos n. 53500.323164/2022-51, 53500.291282/2022-93 e 53500.032222/2023-11, bem como o Informe nº 131/2023/COGE/SCO (10151299) - 53500.032218/2023-53;, decideM:</p><p>Art. 1º Considerar o emprego de solução tecnológica para o disparo massivo de chamadas em volume superior à capacidade humana de discagem, atendimento e comunicação, não completadas ou, quando completadas, com desligamento pelo originador em prazo de até 3 segundos, como uso indevido dos recursos de numeração e uso inadequado de serviços de telecomunicações.</p><p>Parágrafo único. Para efeitos desta decisão, consideram-se chamadas curtas aquelas não completadas ou, quando completadas, com desligamento pelo originador em prazo de até 3 segundos.</p><p>Art. 2º Determinar às prestadoras do Serviço Telefônico Fixo Comutado (STFC) e do Serviço Móvel Pessoal (SMP) que identifiquem e procedam ao bloqueio, pelo prazo de 15 (quinze) dias, da capacidade de originação de chamadas dos acessos do Serviço Telefônico Fixo Comutado - STFC e do Serviço Móvel Pessoal - SMP das pessoas jurídicas que, no respectivo serviço:</p><p>I - gerarem ao menos 100.000 (cem mil) chamadas curtas por código de acesso em um dia; ou,</p><p>II - gerarem ao menos 100.000 (cem mil) chamadas, em um dia, considerados o total de acessos designados à pessoa jurídica, e em que o total de chamadas curtas represente proporção igual ou superior a 85% das chamadas totais.</p><p>§ 1º São considerados códigos de acesso designados à pessoa jurídica todos aqueles associados ao CNPJ da matriz ou de qualquer uma de suas filiais.</p><p>§ 2º Após a identificação dos usuários, a prestadora de telecomunicações deverá notificá-los da realização do bloqueio, por e-mail ou por outro expediente que assegure a ciência dos interessados, devendo a referida comunicação conter, no mínimo:</p><p>I - a razão social;</p><p>II - o número da inscrição da empresa no CNPJ/ME;</p><p>III - o enquadramento da infração ao art. 2º acompanhado, conforme o caso:</p><p>a) da quantidade de chamadas identificadas com as características do inciso I do art. 2º e respectivo(s) código(s) de acesso em que se verificou a infração;</p><p>b) da quantidade de chamadas identificadas e a proporção das chamadas com as características do inciso II do art. 2º;</p><p>V - a data em que foi praticada a infração;</p><p>VI - a data em que se iniciará o bloqueio; e,</p><p>VII - indicação da possibilidade de adoção dos procedimentos de que trata o art. 3º.</p><p>§ 3º As prestadoras de serviços de telecomunicações devem recusar a ativação de novos recursos de numeração eventualmente requeridos pelos usuários ofensores, do momento da sua identificação até o fim do prazo de bloqueio.</p><p>§ 4º A contagem do período de bloqueio iniciará somente após o bloqueio de todos os códigos de acesso vinculados à pessoa jurídica infratora.</p><p>§ 5º As disposições do presente artigo deverão ser observadas:</p><p>I - a partir de 1º de maio de 2023, pelas prestadoras relacionadas no Anexo I;</p><p>II - a partir de 1º de junho de 2023, pelas demais prestadoras do STFC e do SMP.</p><p>Art. 3º Estabelecer que o bloqueio de chamadas originadas poderá ser suspenso na hipótese de o usuário firmar compromisso formal com a Anatel de se abster da prática indevida.</p><p>§ 1º Não será conhecido o pedido que não apresentar, no prazo fixado pela Agência, as informações adicionais requeridas, sendo facultado ao interessado a apresentação de novo compromisso.</p><p>§ 2º Será indeferido o pedido que tratar de infrações ocorridas após a assinatura do termo de compromisso formal de que trata o caput deste artigo ou do art. 3º do Despacho Decisório nº 250/2022/COGE/SCO.</p><p>§ 3º No caso do § 2º, mediante solicitação do interessado, a Superintendente de Relações com Consumidores poderá determinar o desbloqueio total ou de parte dos acessos da pessoa jurídica em caso de comprovado risco ou prejuízo à sociedade ou a serviços públicos ou de utilidade pública.</p><p>Art. 4º A Anatel divulgará lista dos maiores usuários em termos de chamadas abusivas considerando a consolidação das chamadas constantes do relatório de que trata o inciso III do art. 5º.</p><p>Art. 5º Determinar que, durante a vigência do presente Despacho, as prestadoras de STFC e de SMP encaminhem à Anatel os seguintes relatórios, com periodicidade mensal:</p><p>I - Relatório de bloqueio: contendo identificação (Nome social e CNPJ) do usuário, data(s) em que foi ultrapassado o limite constante da cautelar, indicando quais dos critérios do art. 2º motivaram o bloqueio, informando a quantidade de chamadas curtas realizadas, a quantidade de total de chamadas, discriminado por código de acesso ou CNPJ, dependendo de qual o motivo do bloqueio, assim como a data de efetivação do bloqueio e desbloqueio, se cabível;</p><p>II - Relatório de tráfego: contendo quantitativo de chamadas curtas e total de chamadas originadas em sua rede; e,</p><p>III - Relatório de grandes usuários: contendo relação de todos os usuários, identificados por CNPJ, que realizaram mais de 500.000 (quinhentas mil) chamadas na quinzena considerada, independentemente de bloqueio ou não, informando a quantidade total de chamadas curtas realizadas, assim como o total de chamadas efetuadas.</p><p>§ 1º As prestadoras deverão acompanhar o tráfego dos usuários que realizem ao menos 100.000 (cem mil) chamadas, em um dia, considerados o total de acessos designados à pessoa jurídica, e informar à Agência caso existam indícios de geração de tráfego artificial ou de utilização de mecanismo de burla às disposições do art. 2º.</p><p>§ 2º As disposições do presente artigo deverão ser observadas:</p><p>I - a partir de 1º de maio de 2023, pelas prestadoras relacionadas no Anexo I;</p><p>II - a partir de 1º de junho de 2023, pelas prestadoras relacionadas no Anexo II; e,</p><p>III - quando notificada pela Anatel, no caso das demais prestadoras de STFC e de SMP não listadas no Anexo I ou no Anexo II.</p><p>§ 3º O disposto no inciso III do parágrafo anterior não dispensa as prestadoras do envio do 'Relatório de Bloqueio' de que trata o inciso I deste artigo nos meses em que forem identificados e bloqueados usuários nos termos do art. 2º.</p><p>Art. 6º Determinar às prestadoras de STFC e de SMP, que fazem uso de recursos de numeração, que mantenham disponível, na internet, conjuntamente, ferramenta por meio da qual seja possível ao cidadão interessado a consulta da identificação do titular de determinados códigos de acesso do STFC e do SMP.</p><p>§ 1º A ferramenta de que trata o caput será gratuita para o público em geral, acessível independentemente de cadastramento prévio e poderá aproveitar a estrutura de plataforma existente para outra finalidade.</p><p>§ 2º A consulta deverá informar, no mínimo, a razão social e o CNPJ do usuário titular do código de acesso consultado.</p><p>§ 3º Quando o acesso for de titularidade de pessoa física, não deverá ser fornecido qualquer dado relacionado ao titular.</p><p>§4º As prestadoras deverão manter a atualidade e fidedignidade das informações contidas na ferramenta de consulta referida no caput, devendo ainda atender outras determinações do Grupo de Trabalho de Numeração (GT-NUM).</p><p>Art. 7º O descumprimento das medidas impostas pelo presente Despacho sujeita as prestadoras de serviços de telecomunicações e os usuários ofensores identificados à aplicação de multa de até R$ 50.000.000,00 (cinquenta milhões de reais), nos termos do Regulamento de Aplicação de Sanções Administrativas.</p><p>Parágrafo único. O tomador de serviço contratante do usuário ofensor identificado poderá ser responsabilizado pelo descumprimento previsto no caput.</p><p>Art. 8º. Revogar, a partir de 1º de maio de 2023, o Despacho Decisório nº 250/2023/COGE/SCO (9294884) - 53500.323164/2022-51.</p><p>Art. 9º O presente Despacho Decisório entra em vigor em 1º de maio de 2023 e produzirá efeitos até 30 de abril de 2024, com exceção do art. 6º, que produzirá efeitos por tempo indeterminado.</p><p class="assina">GUSTAVO SANTANA BORGES</p><p class="cargo">Superintendente de Controle de Obrigações</p><p class="assina">CRISTIANA CAMARATE SILVEIRA MARTINS LEÃO QUINALIA</p><p class="cargo">Superintendente de Relações com Consumidores</p><p class="assina">HERMANO BARROS TERCIUS</p><p class="cargo">Superintendente de Fiscalização</p><p class="assina">VINICIUS OLIVEIRA CARAM GUIMARÃES</p><p class="cargo">Superintendente de Outorga e Recursos à Prestação</p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agera Telecomunicações S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.009.876/0001-61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agil Comercial do Brasil Informática e Comunicação Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.480.844/0001-30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Algar Telecom S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71.208.516/0001-74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>America Net S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.778.972/0001-74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Big Telco Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>05.597.358/0001-67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasilfone S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08.228.429/0001-42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cambridge Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08.062.253/0001-00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Claro S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.432.544/0001-47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Datora Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39.495.486/0001-11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EAI Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08.316.162/0001-45</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flux Tecnologia Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.288.995/0001-07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GT Group International Brasil Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>05.663.379/0001-33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hoje Sistemas de Informática Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08.868.001/0001-64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itelco Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.728.466/0001-48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Kvoip Brasil Telecom - Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.248.268/0001-17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oi S.A. - Em Recuperação Judicial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76.535.764/0001-43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pontal Telecomunicações Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.745.984/0001-44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rota Brasil Tecnologia Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.808.351/0001-09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Spin Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08.922.377/0001-00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tarifar Telecom e Serviços Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.761.868/0001-63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefônica Brasil S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02.558.157/0001-62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telexperts Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07.625.852/0001-13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tim S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02.421.421/0001-11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Transit do Brasil S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02.868.267/0001-20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TVN Nacional Telecom Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07.335.723/0001-90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vonex Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07.239.238/0001-13</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cirion Technologies do Brasil Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72.843.212/0001-41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDT Brasil Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.526.690/0001-05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IFTNET Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>04.598.051/0001-18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Infinitus Brasil Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.994.894/0001-00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Linker Serviços em Tecnologia Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.211.219/0001-11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundivox Telecomunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07.228.550/0001-01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Onmai Comunicações Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.031.371/0001-57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tel &amp; Globe Comunicação Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84.851.369/0001-06</p></td></tr></table><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>