<xml><article id="31496481" name="PORTARIA18492023" idOficio="9518787" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/04/2023" artClass="00049:00008:00098:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes/Superintendência Regional no Pará" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492262">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 1.849, de 5 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 1.849, de 5 de abril de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE REGIONAL DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES - DNIT NO ESTADO DO PARÁ no uso das atribuições que lhe foram subdelegadas pelo Diretor Geral do DNIT, conforme Regimento Interno / DNIT - Art. 144, Inciso XXIV, bem como, da delegação de competência disposta no inciso IV do artigo 1º da Portaria nº 4.012, de 12 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 14 de julho de 2022, o qual que versa sobre a contratação de obra de caráter emergencial, por dispensa de licitação conforme os casos enquadrados no inciso IV do art. 24 da Lei 8.666/93, ou inciso VIII do art. 75 da Lei nº 14.133/21, resolve:</p><p>RATIFICAR a DECLARAÇÃO da situação de EMERGÊNCIA na Rodovia BR-230/PA Lote 03 (km 1.451,18 e km 1.537,72 - de acordo com o SNV202201B) - conforme identificado pelo Relatório Circunstanciado UL - Itaituba - PA (SEI nº 13954540) e seus anexos, onde comunica o surgimento de erosões que estão comprometendo a plataforma da Rodovia, podendo impactar severamente na segurança dos usuários da rodovia, inclusive chegando a interromper o fluxo de veículos, havendo a necessidade de se tomar medidas emergenciais para evitar prejuízos maiores, tanto para as pessoas quanto para a economia local., proferida pelo Coordenador de Engenharia Terrestre, conforme Declaração de Situação de Emergência (Sei nº 14196168), nos termos do Processo nº 50602.000821/2023-30</p><p></p><p class="assina">MARCELO COSTA SORTICA DE SOUZA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>