<xml><article id="31590134" name="12042023_extrato_Resolucao 2996_" idOficio="9529746" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/04/2023" artClass="00070:00404:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="261" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=261" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507787">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2.996, DE 29 DE MARÇO DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera a Resolução CRMV-SP nº 1.632, de 17 de julho de 2007]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2.996, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CRMV-SP nº 1.632, de 17 de julho de 2007</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE SÃO PAULO - CRMV-SP, no uso das atribuições que lhe são conferidas nas alíneas "d" e "r" do artigo 4º da Resolução CFMV nº 591 de 26 de junho de 1992, e Considerando a busca pela constante revisão e aperfeiçoamento dos fluxos administrativos da Autarquia; Considerando a necessidade de fortalecimento dos critérios de controle interno e valorização dos princípios administrativos de celeridade, razoabilidade e economicidade; Considerando a deliberação da 550ª Sessão Plenária Ordinária, de 23 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Altera-se a redação dos artigos 6º e 7º caput, incisos I e II e § 1º e revoga-se o seu § 2º, da Resolução CRMV-SP nº 1632 de 17 de julho de 2007, publicada no DOE de 19 de julho de 2007 (Poder Executivo, Seção I, Volume 117, Número 134), que passam a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 6º Desde que de forma fundamentada e previamente autorizado, fica assegurado ao beneficiário o ressarcimento de despesas devidamente comprovadas realizadas em proveito da Autarquia, ou em consequência do deslocamento, quando as mesmas não forem contempladas com diária.</p><p>Art. 7º Caso o deslocamento se realize por meios próprios, ou seja, em veículo não pertencente à Autarquia, o beneficiário fará jus, desde que previamente autorizado:</p><p>I - ao reembolso das despesas realizadas com veículo não pertencente à Autarquia, na proporção de R$ 1,30 (Um real e trinta centavos) por quilômetro rodado, independentemente do tipo de combustível utilizado, além da possibilidade de restituição dos valores eventualmente despendidos com pedágios, devidamente comprovados.</p><p>II - Para fins de cálculo do percurso transcorrido, serão consideradas as informações fornecidas pelo beneficiário de localização inicial e final de deslocamento, mediante checagem pela Autarquia através das plataformas existentes de pesquisa e visualização de mapas e imagens de satélite, convalidadas pelo preenchimento do Anexo III desta Resolução pelo favorecido.</p><p>§ 1º O pagamento que trata os incisos I e II deste artigo será efetuado através do preenchimento do relatório de viagem constante do Anexo III desta Resolução e, caso existente no percurso realizado, com a comprovação dos pedágios e/ou travessias utilizados."</p><p>Art. 2º Altera-se o Anexo III da Resolução CRMV-SP nº 1632, de 17 de julho de 2007.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p></p><p class="assina">ODEMILSON DONIZETE MOSSERO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO III</p><p>RELATÓRIO DE VIAGEM EM VEÍCULO PRÓPRIO</p><p>(Resolução CRMV-SP nº 1632/2007)</p><p>Nome: _________________ Cargo/Função:_______________</p><p>Veículo (Marca/Modelo):________ Ano:_____Placa: _______</p><p>Objetivo da viagem: _________________________________</p><p>Percurso:__________________________________________</p><p>Período da viagem:__/__/20__a__/__/20__</p><p>Total (km):_____________________</p><p>Valor total de despesas com pedágios e/ou travessias:R$__________(__________________________________)</p><p>Número de cupons de pedágios anexados no relatório:_____(__________________________________)</p><p>Declaro, sob as penas da lei, que as informações acima são verdadeiras.</p><p>Data:__/__/20__</p><p>_______________________</p><p>Assinatura do beneficiário</p><p>Para uso do CRMV-SP:</p><p>Valor Total a ser ressarcido (combustível e Pedágio): R$__________ (____________________________________)</p><p>Autorizo o ressarcimento:</p><p>(Presidente do CRMV-SP)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>