<xml><article id="31580606" name="GAB - GO - PORTARIA 1403 - DOACA" idOficio="9529314" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/04/2023" artClass="00028:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507027">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/MGI Nº 1.403, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/MGI Nº 1.403, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe confere a Portaria SEDDM/ME nº 12.485, de 20 de outubro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 31, inciso I, da Lei nº 9.636, de 15 de maio de 1998, no art. 76, inciso I, alínea "f" da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, assim como os elementos que integram o Processo SEI/ME nº 19739.105259/2021-82, deliberado pelo Grupo Especial de Destinação Supervisionada - GE-DESUP2-2, por meio da Ata de Reunião de 31 de março de 2023, (Processo SEI/ME nº 19739.113919/2023-61), resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a doação com encargos ao Município de Joviânia/GO, do imóvel urbano de propriedade da União situado na Avenida Roldão Bento de Godoi, Quadra 13, Setor Tonico da Rosa, naquele Município, com área de 11.746,95 m², cadastrado sob o RIP SIAPA nº 9437 0100001-63, devidamente descrito e caracterizado na matrícula nº 5.385 do Registro de Imóveis da Comarca de Joviânia.</p><p>Art. 2º A doação a que se refere o art. 1º destina-se à provisão habitacional em benefício de até 55 famílias de baixa renda.</p><p>Parágrafo único. O donatário terá o prazo de 2 (dois) anos para o início das obras e de 4 (quatro) anos para sua conclusão, totalizando 6 (seis) anos para conclusão da implantação da infraestrutura essencial e titulação final em nome das famílias, contados a partir da assinatura do contrato, prorrogáveis a critério da União.</p><p>Art. 3º Fica o donatário obrigado a:</p><p>I - administrar, guardar, zelar, fiscalizar e controlar o imóvel doado, devendo conservá-lo, tomando as providências administrativas e judiciais para tal fim;</p><p>II - transferir gratuitamente o domínio pleno (a propriedade) e as obrigações relativas às parcelas do imóvel, especificado no art. 1º, ao beneficiário final da provisão habitacional de interesse social que utilizar o imóvel para sua moradia e de sua família, e que também deve atender aos seguintes requisitos, conforme exige o art. 31, § 5º, da Lei nº 9.636/1998: possuir renda familiar mensal não superior a 5 (cinco) salários mínimos e não ser proprietário de outro imóvel urbano ou rural;</p><p>III - inserir cláusula de inalienabilidade por um período de 5 (cinco) anos, conforme estabelece o art. 31, § 4º, inciso II (parte final), da Lei nº 9.636/1998, nos contratos de transferência gratuita do domínio pleno ao beneficiário final da provisão habitacional de interesse social;</p><p>IV - manter cadastro municipal atualizado das áreas supramencionadas;</p><p>V - proceder ao registro do contrato de doação com encargo, assim como dos títulos firmados com os beneficiários finais, nas matrículas dos imóveis;</p><p>VI - providenciar as transferências de que tratam o inciso II do caput preferencialmente em nome da mulher, conforme o disposto no art. 10, inciso XI, da Lei nº 13.465/2017; e</p><p>VII - providenciar em todo material de divulgação, incluindo a inserção de placas no imóvel, a informação de que a regularização fundiária ocorreu em área da União, com o apoio do Governo Federal, conforme disposto no art. 18 da Portaria nº 2.826, de 31 de janeiro de 2020.</p><p>Art. 4º A doação tornar-se-á nula, independentemente de ato especial, sem direito do donatário a qualquer indenização, inclusive por benfeitorias realizadas, se descumprido o estabelecido nos arts. 2º e 3º desta Portaria ou, ainda, se ocorrer inadimplemento de cláusula contratual.</p><p>Art. 5º A presente doação não exime o donatário de obter todos os licenciamentos, autorizações e alvarás necessários à implantação e execução do projeto, bem como de observar rigorosamente a legislação e os respectivos regulamentos das autoridades competentes e dos órgãos ambientais.</p><p>Art. 6º Responderá o donatário, judicial e extrajudicialmente, por quaisquer reivindicações que venham a ser efetuadas por terceiros, concernentes ao imóvel de que trata esta Portaria, inclusive por benfeitorias nele existentes.</p><p>Art. 7º Os direitos e as obrigações mencionados nesta Portaria não excluem outros, explícita ou implicitamente decorrentes do contrato de doação e da legislação pertinente.</p><p>Art. 8º Revoga-se a Portaria MP nº 242, de 27 de maio de 2010.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LÚCIO GERALDO DE ANDRADE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>