<xml><article id="31674185" name="PUBL. 25_2" idOficio="9540889" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="18/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="170" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=170" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20523098">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇões]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002220/2023-11 Requerente: VP FLEXGEN (BRAZIL) SPE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHUANKAI ZHU Data Nascimento: 29/05/1990 Passaporte: EA2098584 País: CHINA Mãe: Yingling Wang Pai: Yuxiang Zhu.</p><p>Processo: 08228.003072/2023-51 Requerente: MARIAM DAUD HASAN Prazo: 2 Anos Imigrante: Mariam Daud Hasan Data Nascimento: 29/12/1982 Passaporte: PA0790597 País: PANAMÁ Mãe: Fatma Hasan Pai: Ysup Daud.</p><p>Processo: 08228.004356/2023-64 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: LUCAS VALLEJO PANCORBO Data Nascimento: 22/01/1993 Passaporte: PAN060660 País: ESPANHA Mãe: MARIA LORETO PANCORBO SOLANA Pai: FERNANDO VALLEJO GIL.</p><p>Processo: 08228.004389/2023-12 Requerente: TIME CLOUD TECNOLOGIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSE TECA PEREIRA Data Nascimento: 13/07/1996 Passaporte: 2645783 País: ANGOLA Mãe: SUZANA PEREIRA NHANGA Pai: JOÃO TECA NHANGA.</p><p>Processo: 08228.005228/2023-38 Requerente: JOSE PEDRO TOME COUTINHO Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSÉ PEDRO TOMÉ COUTINHO Data Nascimento: 24/08/1959 Passaporte: CC383516 País: PORTUGAL Mãe: Maria Elsa Tomé Coutinho Pai: José Antônio Fernandes Coutinho.</p><p>Processo: 08228.005502/2023-79 Requerente: FANG BIJUTERIAS VITORIA COMERCIAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LINGLI JIANG Data Nascimento: 13/10/1976 Passaporte: EJ1695295 País: CHINA Mãe: MANHUA YANG Pai: TIESHAN JIANG.</p><p>Processo: 08228.005670/2023-64 Requerente: COFCO INTERNATIONAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: Xinyu Liu Data Nascimento: 28/08/1991 Passaporte: PE1724199 País: CHINA Mãe: Lingje Liu Pai: Xiangdong Liu.</p><p>Processo: 08228.005741/2023-29 Requerente: SHENG XIN COMERCIO DE ROUPAS, COSMETICOS E ACESSORIOS EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: YU ZHENG Data Nascimento: 10/04/1982 Passaporte: EC4520751 País: CHINA Mãe: ZHENMEI WU Pai: JINFU ZHENG.</p><p>Processo: 08228.005891/2023-32 Requerente: ITINERA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Stefano Cinque Data Nascimento: 28/06/1978 Passaporte: YB9327671 País: ITÁLIA Mãe: Mara Passerini Pai: Giampaolo Cinque.</p><p>Processo: 08228.006151/2023-13 Requerente: CHEN &amp; LI COMERCIO DE VARIEDADES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LONGWEI FENG Data Nascimento: 30/10/1994 Passaporte: ED4220316 País: CHINA Mãe: YANCHANG XU Pai: YANQING FENG.</p><p>Processo: 08228.006218/2023-11 Requerente: SERVIAP SERVICOS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: QIANCHENG XU Data Nascimento: 26/02/1999 Passaporte: ED2951601 País: CHINA Mãe: WENMEI GAN Pai: ZUOXIAN XU.</p><p>Processo: 08228.006342/2023-85 Requerente: COMPANHIA JAGUARI DE ENERGIA Prazo: 01 Ano Imigrante: XIANZHE CHEN Data Nascimento: 05/09/1988 Passaporte: PE2213861 País: CHINA Mãe: QIAOLI GUO Pai: GUANWEN CHEN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005595/2023-31 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Olajide Demilayo Omolola Data Nascimento: 26/10/1987 Passaporte: B50117485 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.006184/2023-63 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 17/11/2023 Imigrante: NESTOR AUGUSTO OSPINA PARRADO Data Nascimento: 11/02/1979 Passaporte: AQ349213 País: COLÔMBIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006034/2023-51 Requerente: ULMA HANDLING SISTEMAS AUTOMATIZADOS DE ARMAZENAMENTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: AYOUB ACHOUR ACHOUR Data Nascimento: 21/05/1993 Passaporte: PAM287208 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.006258/2023-61 Requerente: ULMA HANDLING SISTEMAS AUTOMATIZADOS DE ARMAZENAMENTO DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: ALVARO ALONSO SANTIAGO Data Nascimento: 24/02/1991 Passaporte: PAJ757745 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003328/2023-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: MARK BELARMINO DIMEN Data Nascimento: 31/03/1982 Passaporte: P0755897B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003333/2023-32 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: GODFREY YCONG HIYAS Data Nascimento: 28/05/1972 Passaporte: P9944794A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003345/2023-67 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/05/2023 Imigrante: DARIO GALILA BAYONA Data Nascimento: 04/01/1974 Passaporte: P5757543A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005038/2023-11 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Ruben Borlagdan Barbecho Data Nascimento: 17/06/1987 Passaporte: P0788540B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006135/2023-21 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Kurt Villy Dekkerhus Data Nascimento: 04/02/1972 Passaporte: CCF059540 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.006343/2023-21 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JULIAN ALBERTO URIBE CHACON Data Nascimento: 25/06/1994 Passaporte: AO960918 País: COLÔMBIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019884/2022-37 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: SUHO CHOI Data Nascimento: 25/07/1971 Passaporte: M93379891 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019892/2022-83 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YOUNGGUN YOO Data Nascimento: 04/03/1952 Passaporte: M50565982 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019895/2022-17 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JEOUNG YUN LEE Data Nascimento: 25/11/1968 Passaporte: M38801030 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019897/2022-14 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HUNG SUNG LEE Data Nascimento: 25/02/1965 Passaporte: M72203477 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019899/2022-11 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JONGGON KIM Data Nascimento: 28/01/1966 Passaporte: M00578210 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019901/2022-36 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MO HYON HAN Data Nascimento: 20/06/1961 Passaporte: M69829739 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021285/2022-83 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JONG WHAN KGEUN Data Nascimento: 21/01/1960 Passaporte: M50938483 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021286/2022-28 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YUNG SOO LEE Data Nascimento: 04/01/1963 Passaporte: M32672508 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005101/2023-19 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: shangmin sun Data Nascimento: 17/05/1972 Passaporte: EH8607977 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005104/2023-52 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Peng Dai Data Nascimento: 06/11/1980 Passaporte: EB4293895 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005105/2023-13 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Yonggang Wang Data Nascimento: 10/01/1964 Passaporte: E60673106 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005704/2023-11 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HYUN WOOK KIM Data Nascimento: 31/12/1977 Passaporte: M11253392 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005751/2023-64 Requerente: SAMSUNG SDS LATIN AMERICA TECNOLOGIA E LOGISTICA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Sung Ju Kim Data Nascimento: 24/06/1970 Passaporte: M00934512 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004659/2023-87 Requerente: VIDA NOVA INVESTIMENTOS E PARTICIPACOES EM NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: SEBASTIEN GERARD HERVE DEFFOSSE Data Nascimento: 03/03/1974 Passaporte: 18AF88403 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002609/2023-65 Requerente: DANIELA ROMERO CANO Prazo: 2 Anos Imigrante: Daniela Romero Cano Data Nascimento: 20/08/1992 Passaporte: G29840312 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005346/2023-46 Instituição: PROVINCIA CARMELITANA FLUMINENSE Prazo: 2 Anos Imigrante: KARDIAMAN CAVERIUS SIMBOLON Data Nascimento: 11/06/1987 Passaporte: C8025596 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.005853/2023-81 Requerente: REGINA PAULINO ALFREDO Prazo: 1 Ano Imigrante: REGINA PAULINO ALFREDO Data Nascimento: 23/02/2002 Passaporte: AB0948834 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.005860/2023-81 Requerente: OLGA NASCENTE ROMÃO Prazo: 1 Ano Imigrante: OLGA NASCENTE ROMÃO Data Nascimento: 27/04/2001 Passaporte: AB0948832 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.005916/2023-14 Requerente: EREMITA ANASTASIA MENDES Prazo: 1 Ano Imigrante: EREMITA ANASTASIA MENDES Data Nascimento: 15/01/1964 Passaporte: CC932898 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.006193/2023-54 Instituição: CONGREGACAO DO IMACULADO CORACAO DE MARIA - CICM Prazo: 2 Anos Imigrante: ELMER CAMANGAY GAO-AY Data Nascimento: 11/02/1993 Passaporte: P1981396B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003809/2023-35 Requerente: BALLET MAGNIFICAT! BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: DANA MICHELLE CLARK Data Nascimento: 12/05/1999 Passaporte: 556728234 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003819/2023-71 Requerente: PROJETO ALTERNATIVO DO MENOR APRENDIZ DE SARAPUI Prazo: 1 Ano Imigrante: Andrea Pardini Data Nascimento: 04/12/1974 Passaporte: YB6448604 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006018/2023-67 Requerente: J MUELLER REPRESENTACAO COMERCIAL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: HANNES FUHRKEN Data Nascimento: 23/02/1998 Passaporte: C2KVVHMV8 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001845/2023-64 Requerente: XIN DA XING BRASIL COMERCIO DE PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YAOGUO XU Data Nascimento: 22/10/1995 Passaporte: ED5722939 País: CHINA Mãe: XIUHUI XU Pai: WENBIAO XU.</p><p>Processo: 08228.003810/2023-61 Requerente: WEIHUA CHEN Prazo: Indeterminado Imigrante: YUYING ZHONG Data Nascimento: 18/02/1998 Passaporte: EC1281701 País: CHINA Mãe: SONGJU XU Pai: HAIRONG ZHONG.</p><p>Processo: 08228.004123/2023-61 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: DONGFENG WU Data Nascimento: 15/10/1983 Passaporte: EF1607391 País: CHINA Mãe: Dezhu Wu Pai: Yinyu Wu.</p><p>Processo: 08228.004798/2023-19 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: XINJIANG LIU Data Nascimento: 04/10/1984 Passaporte: EJ2916455 País: CHINA Mãe: LIANPING HU Pai: JINLIANG LIU.</p><p>Processo: 08228.004957/2023-77 Requerente: SINOPEC CENTRAL AND SOUTH AMERICA REPRESENTATIVE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ZICHAO KONG Data Nascimento: 07/08/1965 Passaporte: PE2095270 País: CHINA Mãe: HUIMIN LI Pai: QINGXUE KONG.</p><p>Processo: 08228.004961/2023-35 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LING DING Data Nascimento: 06/10/1989 Passaporte: PE2228149 País: CHINA Mãe: YONGSHU JIANG Pai: SHIWEI DING.</p><p>Processo: 08228.005909/2023-12 Requerente: ENEL X WAY BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: LAURA BOZZARI Data Nascimento: 22/10/1982 Passaporte: YA6520106 País: ITÁLIA Mãe: MARIA CANTALINI Pai: MARCO BOZZARI .</p><p>Processo: 08228.005942/2023-26 Requerente: COLORCON DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Victor Manuel Noguez Ramirez Data Nascimento: 07/11/1976 Passaporte: G14852059 País: MÉXICO Mãe: Esther Ramirez Lopes Pai: Victor Manuel Noguez Corona.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005812/2023-93 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: Javier Antonio Sánchez Vásquez Data Nascimento: 09/06/1997 Passaporte: C50045847 País: EL SALVADOR Mãe: Gina Vásquez de Sánchez Pai: Mauricio Antonio Sánchez.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004924/2023-27 Requerente: DAVID LUIZ MOREIRA MARINHO Prazo: 1 Ano Imigrante: PASCAL MICHEL KERLEAU Data Nascimento: 12/04/1974 Passaporte: 19AD43793 País: FRANÇA Mãe: ANNE MARIE LE SOMMER Pai: MICHEL MAURICE KERLEAU.</p><p>Processo: 08228.005274/2023-37 Requerente: JTI PROCESSADORA DE TABACO DO BRASIL LTDA. Prazo: 10/08/2023 Imigrante: DAVID REID Data Nascimento: 30/04/1985 Passaporte: 509201241 País: REINO UNIDO Mãe: MARGARET ANN REID Pai: HAROLD SCOTT REID.</p><p>Processo: 08228.006176/2023-17 Requerente: ANDRE TEALDI MEURER Prazo: 1 Ano Imigrante: Attilio Amato Data Nascimento: 16/01/1958 Passaporte: YA8727300 País: ITÁLIA Mãe: Gragnani Daria Pai: Amato Carmelo.</p><p>Processo: 08228.006655/2023-33 Requerente: SAMOSA &amp; COMPANY, INTERESTING FOOD LTDA Prazo: 12/07/2023 Imigrante: JATINDER SINGH Data Nascimento: 08/11/1980 Passaporte: N8883348 País: ÍNDIA Mãe: KULWINDER KAUR Pai: HARBANS SINGH .</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005388/2023-87 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHANDERDIP YADAV Data Nascimento: 01/01/1985 Passaporte: S6496023 País: ÍNDIA Mãe: SAMPATU DEVI Pai: BALKHILA YADAV .</p><p>Processo: 08228.005392/2023-45 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DESH PAL Data Nascimento: 25/02/1986 Passaporte: U3120926 País: ÍNDIA Mãe: KRISHNA DEVI Pai: SARWAN SINGH .</p><p>Processo: 08228.005393/2023-91 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KANCHAN KUMAR Data Nascimento: 01/08/1993 Passaporte: S9201079 País: ÍNDIA Mãe: RANJNA DEVI Pai: MAHESH PAL.</p><p>Processo: 08228.005394/2023-34 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NISHANT Data Nascimento: 03/10/1993 Passaporte: V2333562 País: ÍNDIA Mãe: MEENA KUMARI Pai: NAND KISHORE.</p><p>Processo: 08228.005395/2023-89 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANIF MOHAMMAD Data Nascimento: 10/07/1992 Passaporte: N4696601 País: ÍNDIA Mãe: AMIR BIBI Pai: SADIK MOHAMMAD.</p><p>Processo: 08228.005417/2023-19 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MASSIMILIANO MAZZOLENI Data Nascimento: 17/07/1975 Passaporte: YB0973607 País: ITÁLIA Mãe: MARIA TERESA PEDRANZINI Pai: ALESSANDRO MAZZOLENI.</p><p>Processo: 08228.005418/2023-55 Requerente: FIELDCORE SERVICE SOLUTIONS INTERNATIONAL SERVICOS DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MAURICIO ANDRES GOMEZ ORMENO Data Nascimento: 30/03/1991 Passaporte: 120013827 País: PERU Mãe: MARCELA ELENA ORMENO CAFFERATA Pai: JORGE GOMEZ SMITH.</p><p>Processo: 08228.005633/2023-56 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: PINIT SUKKASEM Data Nascimento: 19/12/1976 Passaporte: AC2011445 País: TAILÂNDIA Mãe: VEERAYA SUKKASEM Pai: AMNUAY SUKKASEM.</p><p>Processo: 08228.006004/2023-43 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 04/05/2024 Imigrante: MONTREE NAVAREE Data Nascimento: 21/06/1983 Passaporte: AC3720269 País: TAILÂNDIA Mãe: ON-AS NAVAREE Pai: SUTEE NAVAREE.</p><p>Processo: 08228.006008/2023-21 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mark James Davy Data Nascimento: 25/07/1978 Passaporte: 548100089 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ANITA SUSAN DAVY Pai: JEFFREY ROBERT DAVY.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003447/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: HUMBERTO RAFAEL CARREÑO RIVERA Data Nascimento: 25/07/1988 Passaporte: 147317405 País: VENEZUELA Mãe: IVONNE DEL VALLE DE CARREÑO Pai: HECTOR MANUEL CARREÑO CASTILLO.</p><p>Processo: 08228.003876/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: CHANDRA SEKHAR BURADA Data Nascimento: 19/05/1977 Passaporte: Z5142420 País: ÍNDIA Mãe: SANTOSHAM BURADA Pai: RAJA RATNAM BURATA.</p><p>Processo: 08228.005687/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: VINOD KUMAR Data Nascimento: 10/02/1988 Passaporte: P7603546 País: ÍNDIA Mãe: GIAN KAUR Pai: SOHAN LAL.</p><p>Processo: 08228.005834/2023-53 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Emil Wallmann Data Nascimento: 14/04/1983 Passaporte: CCC408687 País: NORUEGA Mãe: Inger-Helen Solem Pai: Ketil Wallmann.</p><p>Processo: 08228.005836/2023-42 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Dovydas Macius Data Nascimento: 20/04/1984 Passaporte: 23877616 País: LITUÂNIA Mãe: rena Maciene Pai: Stanislovas Marcius.</p><p>Processo: 08228.005840/2023-19 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Bjorn Inge Nordbotn Data Nascimento: 16/08/1966 Passaporte: 34007012 País: NORUEGA Mãe: Johan Alfred Nordbotten Pai: Klara Marie Nordbotten.</p><p>Processo: 08228.005843/2023-44 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Bjoern Aasen Data Nascimento: 25/01/1960 Passaporte: 30300929 País: NORUEGA Mãe: Gerd Aasen Pai: Edvin Aasen.</p><p>Processo: 08228.005844/2023-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: LIONEL PAUL CHANDRAN PAUL Data Nascimento: 02/05/1976 Passaporte: A54738248 País: MALÁSIA Mãe: AROKIAMARI PATRICIA Pai: CHANDRAN PAUL .</p><p>Processo: 08228.005845/2023-33 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Henning Oeverstad Data Nascimento: 03/08/1980 Passaporte: 31947987 País: NORUEGA Mãe: Wenche Tora Smaavik Pai: Vidar Henning Overstad.</p><p>Processo: 08228.005857/2023-68 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: JOIN ELLINGSGAARD Data Nascimento: 10/06/1964 Passaporte: 211410303 País: DINAMARCA Mãe: KATRIN SOFIA HAMMER Pai: EYVIND ELLINGSGAARD.</p><p>Processo: 08228.005858/2023-11 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: MICHAEL BRIAN MALONE Data Nascimento: 27/06/1967 Passaporte: 562088895 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: PAULINE ELIZABETH MALONE Pai: MICHAEL MALONE.</p><p>Processo: 08228.005859/2023-57 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: SVETOSLAV RUMENOV KONDOV Data Nascimento: 17/10/1982 Passaporte: 385421357 País: BULGÁRIA Mãe: ZINA KONDOVA SLAVOVA Pai: RUMEN KONDOV KONDOV.</p><p>Processo: 08228.005861/2023-26 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: PHILIP KASTIAN LUFF Data Nascimento: 18/09/1974 Passaporte: 576051493 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: LORNA LONG Pai: PHILIP GEORGE LUFF.</p><p>Processo: 08228.005862/2023-71 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: FERNANDO TAGYAMON POTENTE Data Nascimento: 29/11/1972 Passaporte: P7022512B País: FILIPINAS Mãe: JOSEFA TAGYAMON POTENTE Pai: PERFECTO RIMANDABAN POTENTE.</p><p>Processo: 08228.005863/2023-15 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: DIYAN STEFANOV TODOROV Data Nascimento: 22/07/1968 Passaporte: 385968026 País: BULGÁRIA Mãe: MARIIKA DAMYANOVA TOMOVA Pai: STEFAN TODOROV TOVETANOV.</p><p>Processo: 08228.005864/2023-61 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Geir Hugo Mortensen Data Nascimento: 25/01/1974 Passaporte: CCF593285 País: NORUEGA Mãe: Gunn Kjellaug Mortensen Pai: Hilbjoern Kare Mortensen.</p><p>Processo: 08228.005865/2023-12 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: VICTOR RUMENOV STOYANOV Data Nascimento: 17/06/1966 Passaporte: 38839184 País: BULGÁRIA Mãe: YANKA ANGELOVA STOYANOVA Pai: RUMEN STOYKOV STOYANOV.</p><p>Processo: 08228.005868/2023-48 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 28/04/2023 Imigrante: Alexander Jarle Stroemme Data Nascimento: 05/06/1979 Passaporte: 36564596 País: SUÉCIA Mãe: KERSTIN MONICA STROMME Pai: JARLE HARALD STROMME.</p><p>Processo: 08228.005870/2023-17 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 28/04/2023 Imigrante: Joel Nordstrand Data Nascimento: 20/05/1982 Passaporte: 35465567 País: SUÉCIA Mãe: CARINA BIRGITTA NORDSTRAND Pai: SVEN AKE LENNART NORDSTRAND.</p><p>Processo: 08228.005874/2023-11 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 28/04/2023 Imigrante: Mattias Arne Carleviken Data Nascimento: 10/02/1976 Passaporte: 94762757 País: SUÉCIA Mãe: LENA BIRGITTA CARLSSON Pai: ARNE GUSTAF DAGEBERT CARLSSON.</p><p>Processo: 08228.005876/2023-94 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 28/04/2023 Imigrante: Niclas Gunnar Folke Schwartz Data Nascimento: 02/10/1971 Passaporte: AA1915310 País: SUÉCIA Mãe: ERIKA-NORA PRINCIS Pai: GUNNAR ERIK FOLKE SCHWARTZ.</p><p>Processo: 08228.005964/2023-96 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Svenn Joergen Riise Tranvaag Data Nascimento: 15/01/1962 Passaporte: 30374805 País: NORUEGA Mãe: Inger Maalfrid Tranvaag Pai: Johan Tranvaag.</p><p>Processo: 08228.005971/2023-98 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Geir Dagfinn Hammernes Data Nascimento: 26/09/1956 Passaporte: 30147468 País: NORUEGA Mãe: Hildur Hammernes Pai: Rudolf Hammernes.</p><p>Processo: 08228.005979/2023-54 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Svein Erik Markeng Data Nascimento: 12/07/1961 Passaporte: 32509589 País: NORUEGA Mãe: Gunnvor Markeng Pai: Arve Markeng.</p><p>Processo: 08228.005987/2023-17 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Igor Krzysztof Klosowski Data Nascimento: 05/05/1994 Passaporte: EG3236301 País: POLÔNIA Mãe: Magdalena Marzena Klosowska Pai: Krzysztof Ryszard Klosowski.</p><p>Processo: 08228.005991/2023-69 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Wojciech Partyka Data Nascimento: 17/12/1989 Passaporte: ET3772312 País: POLÔNIA Mãe: Zofia Partyka Pai: Henryk Aleksander Partyka.</p><p>Processo: 08228.005992/2023-11 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Tomasz Zajac Data Nascimento: 22/07/1965 Passaporte: ES4418009 País: POLÔNIA Mãe: Maria Zajac Pai: Tadeusz Zajac.</p><p>Processo: 08228.005994/2023-19 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Tomasz Powajbo Data Nascimento: 31/12/1991 Passaporte: ES3527959 País: POLÔNIA Mãe: Jolanta Urszula Powajbo Pai: Jacek Krzysztof Powajbo.</p><p>Processo: 08228.005995/2023-47 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Tomasz Sulkowski Data Nascimento: 11/10/1979 Passaporte: ET8895663 País: POLÔNIA Mãe: Malgorzata Sulkowska Pai: Slawomir Sulkowski.</p><p>Processo: 08228.006087/2023-71 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Gaute Floenaes Johnsen Data Nascimento: 11/12/1974 Passaporte: CCF089333 País: NORUEGA Mãe: Oddlaug Johanne Flonaes Pai: Tor Henrik Johnsen.</p><p>Processo: 08228.006093/2023-28 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jaroslaw Jakubek Data Nascimento: 26/10/1970 Passaporte: EU4223373 País: POLÔNIA Mãe: Regina Teresa Jakubek Pai: Ryszard Jakubek.</p><p>Processo: 08228.006094/2023-72 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Pawel Rokicki Data Nascimento: 04/04/1985 Passaporte: EN2218934 País: POLÔNIA Mãe: Dorota Barbara Rokicka Pai: Witold Rokicki.</p><p>Processo: 08228.006096/2023-61 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Rolandas Cijunskis Data Nascimento: 06/08/1983 Passaporte: 24940112 País: LITUÂNIA Mãe: Angelina Cijunskiene Pai: Zigmas Cijunskis.</p><p>Processo: 08228.006122/2023-51 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Michal Dominik Zocholl Data Nascimento: 24/11/1979 Passaporte: EH9627793 País: POLÔNIA Mãe: TERESA EWA BIESZKE Pai: TADEUSZ ANTONI ZOCHOLL.</p><p>Processo: 08228.006124/2023-41 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 28/04/2023 Imigrante: Janusz Tadeusz Wozniak Data Nascimento: 14/07/1989 Passaporte: EG5974874 País: POLÔNIA Mãe: LUCYNA WOZNIAK Pai: MARIUSZ PIOTR WOZNIAK.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005386/2023-98 Requerente: ASSOCIACAO CRIANCAS DO BRASIL EM JABOATAO DOS GUARARAPES - PE Prazo: 1 Ano Imigrante: Henna Malviina Kinnunen Data Nascimento: 12/08/1983 Passaporte: FP3781702 País: FINLÂNDIA Mãe: Oili Anneli Kinnunen Pai: Juha Erkki Kinnunen.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003814/2023-48 Requerente: Stelbert Duncan Jr Prazo: 1 Ano Imigrante: Stelbert Duncan Jr Data Nascimento: 03/09/1987 Passaporte: 673976044 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002297/2023-91 Requerente: LADY SARA SWAN Prazo: 1 Ano Imigrante: Lady Sara Swan Data Nascimento: 15/11/1962 Passaporte: PB0868183 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002611/2023-34 Requerente: ARTHUR LOUIS DI BENEDETTO Prazo: 1 Ano Imigrante: ARTHUR LOUIS DI BENEDETTO Data Nascimento: 27/04/1982 Passaporte: 576529636 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004044/2023-51 Requerente: Anthony Sonny Field Prazo: 1 Ano Imigrante: Anthony Sonny Field Data Nascimento: 27/08/1994 Passaporte: 130323956 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.004886/2023-11 Requerente: Hulon Bilal Bahar II Prazo: 1 Ano Imigrante: Hulon Bilal Bahar II Data Nascimento: 05/08/1988 Passaporte: 575599293 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006013/2023-34 Requerente: MATHIAS LEE PETERS Prazo: 1 Ano Imigrante: MATHIAS LEE PETERS Data Nascimento: 08/02/1995 Passaporte: 673496764 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006373/2023-36 Requerente: GARY SANDOR CITRON Prazo: 1 Ano Imigrante: GARY SANDOR CITRON Data Nascimento: 21/09/1978 Passaporte: 657932541 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005976/2023-11 Requerente: INDEPENDENTE FUTEBOL CLUBE Prazo: 02 Anos Imigrante: KAISHI ENDO Data Nascimento: 29/08/2004 Passaporte: TZ2159129 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante JACQUES OLIVIER FRANÇOIS KLOTZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor Presidente na ENGIE SOLUCOES CIDADES INTELIGENTES E INFRAESTRUTURA DE CURITIBA S.A. Processo: 08228.002792/2023-15, anteriormente autorizado através do Processo 47039.018750/2021-05.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante MATTEO DE ZAN a exercer concomitantemente o cargo de Diretor de Gestão de Energia e Comercialização na ENEL GREEN POWER CACHOEIRA DOURADA S.A. Processo: 08228.005596/2023-86, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.006968/2021-17.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.019905/2022-14 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YOUNWU PARK Data Nascimento: 14/11/1952 Passaporte: M07365533 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021983/2022-89 Requerente: B. HALAWI COMPANY LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMAD HALAWI Data Nascimento: 08/12/1991 Passaporte: LR 2454369 País: LÍBANO Mãe: SALWA HALAWI Pai: ADIB IBRAHIM HALAWI.</p><p>Processo: 08228.003102/2023-29 Requerente: KARL JOSEPH TERMINI Prazo: 1 Ano Imigrante: KARL JOSEPH TERMINI Data Nascimento: 26/11/1980 Passaporte: A00708233 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003074/2023-41 Requerente: EFEKEMO KIERAN OKORO Prazo: 1 Ano Imigrante: EFEKEMO OKORO Data Nascimento: 21/02/1992 Passaporte: 562133216 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002596/2023-24 Requerente: AXELLE SOLENE LE LUEL Prazo: 1 Ano Imigrante: LE LUEL AXELLE Data Nascimento: 13/09/1996 Passaporte: 17EH55746 País: FRANÇA Imigrante: LE LUEL AXELLE Data Nascimento: 13/09/1996 Passaporte: 17EH55146 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001787/2023-79 Requerente: MITRA ARQUIDIOCESANA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: NICOLO STAUBLE Data Nascimento: 17/05/1989 Passaporte: YA8578536 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002653/2023-75 Requerente: MAURICIO GEERT BAS - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: GEERT MAURICE BAS Data Nascimento: 06/08/1966 Passaporte: ES198101 País: BELIZE.</p><p>Processo: 08228.003438/2023-91 Requerente: Nuno Miguel Marques Pradiante Prazo: Indeterminado Imigrante: Nuno Miguel Marques Pradiante Data Nascimento: 11/01/1985 Passaporte: cb537738 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.001247/2023-95 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Krijith Kunnummal Data Nascimento: 26/04/1996 Passaporte: M8556979 País: ÍNDIA Imigrante: Dillip Kumar Mallick Data Nascimento: 04/04/1975 Passaporte: R3050723 País: ÍNDIA Imigrante: Afreed Khalil Sayed Data Nascimento: 30/04/1999 Passaporte: R1165358 País: ÍNDIA Imigrante: Johnson Nicolao Barreto Data Nascimento: 07/04/1977 Passaporte: V4854177 País: ÍNDIA Imigrante: Kulwinder Singh Data Nascimento: 07/07/1990 Passaporte: V7870938 País: ÍNDIA Imigrante: Chinna Rao Gundala Data Nascimento: 05/01/1994 Passaporte: P1719671 País: ÍNDIA Imigrante: Mohammed Qudrat Kabir Data Nascimento: 05/03/1968 Passaporte: U8536502 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005132/2023-71 Requerente: SATEL - SERVICOS AUXILIARES DE TELECOMUNICACAO DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FERNANDO VALVERDE PERALES Data Nascimento: 09/11/1996 Passaporte: PAP 490514 País: ESPANHA Imigrante: FERNANDO VALVERDE PERALES Data Nascimento: 09/11/1996 Passaporte: PAP 490514 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005579/2023-49 Requerente: MDX - MASTERDRILL EXPLORACOES E SONDAGENS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Andries Jacobus Willemse Data Nascimento: 28/03/1998 Passaporte: A09491150 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.003838/2023-13 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Arttu Johannes Simula Data Nascimento: 26/05/1988 Passaporte: FP5937432 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003086/2023-74 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Ville Kristian Saartomaa Data Nascimento: 22/05/1969 Passaporte: FP2009589 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003612/2023-12 Requerente: DOLOMITES CONSULTORIA SOCIEDADE UNIPESSOAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Merdan Soltanov Data Nascimento: 01/07/1996 Passaporte: A0839847 País: TURCOMENISTÃO Mãe: AYJEMAL SOLTANOVA Pai: BEGMYRAT SOLTANOV.</p><p>Processo: 08228.003184/2023-11 Requerente: BARA FAYE 70395613280 Prazo: 24 Meses Imigrante: KHADIM FAYE Data Nascimento: 01/02/1990 Passaporte: a02323489 País: SENEGAL Mãe: AWA SARR Pai: MBACKE FAYE.</p><p>Processo: 08228.001660/2023-51 Requerente: SAAD EL DAOU Prazo: Indeterminado Imigrante: saad Data Nascimento: 12/01/1992 Passaporte: RL 4076230 País: LÍBANO Mãe: mona bazzi Pai: khodor el daou.</p><p>Processo: 08228.001447/2023-48 Requerente: SUPER STAR PRESENTES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ying Su Data Nascimento: 19/11/2001 Passaporte: EH2901533 País: CHINA Mãe: Mingchun Chu Pai: Jingzhou Su.</p><p>Processo: 08228.001446/2023-11 Requerente: MEU ESTILO SOROCABA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XU MINGCHUN Data Nascimento: 09/08/1977 Passaporte: EG7456920 País: CHINA Mãe: Xue Mei Chen Pai: Chuang Tian Xu.</p><p>Processo: 08228.001425/2023-88 Requerente: MANS OSCAR TROLLE MELANDER Prazo: Indeterminado Imigrante: Mans Oscar Trolle Melander Data Nascimento: 29/07/2001 Passaporte: 36264547 País: SUÉCIA Mãe: Mari Caroline Elisabeth Astrom Pai: Love Bjorn Melander.</p><p>Processo: 08228.001326/2023-12 Requerente: MEREO TECH S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Firas Ayari Data Nascimento: 15/03/1995 Passaporte: Y552557 País: TUNÍSIA Mãe: Zmorda Hadj Abdallah Pai: Farid Jamel Ayar.</p><p>Processo: 08228.007704/2023-55 Requerente: YAVIR KADIR WHITE QUINTERO Prazo: 01 Ano Imigrante: Yavir Kadir White Quintero Data Nascimento: 10/02/2003 Passaporte: PA0744060 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.005030/2023-54 Requerente: MARIO MASSONGO PANDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mário Massongo Panda Data Nascimento: 02/06/1995 Passaporte: N2645764 País: ANGOLA.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 62, de 30/03/2023, Seção 1, Pág. 97, Processo: 08228.003547/2023-17, onde se lê: Imigrante: JOHN ARDEN PIMENTEL, leia-se: Imigrante: JOHN ARDEN RAFOLS PIMENTEL.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 65, de 04/04/2023, Seção 1, Pág. 53, Processo 08228.003984/2023-22, onde se lê: Passaporte: LR26454007; Pai: HACHEM BALLOUKK, leia-se: Passaporte: LR2642407; Pai: HACHEM BALLOUK.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 27, Processo: 08228.001543/2023-96, onde se lê: Mãe: CLAIRE DROESBEKE; Pai: JEAN-PIERRE DROESBEKE, leia-se: Mãe: CLAIRE MARIE AIMEÉ NADVORNIK; Pai: JEAN PIERRE ÉMILE HENRI DROESBEKE.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 214, de 11/11/2022, Seção 1, Pág. 53, Processo: 08228.017062/2022-11, onde se lê: Data Nascimento: 14/04/1998, leia-se: Data Nascimento: 16/06/1998.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 67, de 06/04/2023, Seção 1, Pág. 52, Processo: 08228.005244/2023-21, onde se lê: Mãe: ZEINAB NAISSI, leia-se: Mãe: ZEINAB ONAISSI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 71, de 13/04/2023, Seção 1, Pág. 186, Processo: 08228.005620/2023-87, onde se lê: Data Nascimento: 03/07/1970, leia-se: Data Nascimento: 07/03/1970.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 71, de 13/04/2023, Seção 1, Pág. 189, Processo: 08228.005653/2023-27, onde se lê: Mãe: MALGORZATA KRYSTYNA SKIERKOWSKA, leia-se: Mãe: MALGORZATA STIPPA.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 56, de 22/03/2023, Seção 1, Pág. 52, Processo: 08228.003976/2023-86, onde se lê: Imigrante: ADAM EVCÍK, leia-se: Imigrante: ADAM SEVCIK.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 71, de 13/04/2023, Seção 1, Pág. 185, Processo: 08228.005249/2023-53, onde se lê: Imigrante: MD RUBEL ROSSAIN, leia-se: Imigrante: MD RUBEL HOSSAIN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 14, de 19/01/2023, Seção 1, Pág. 21, Processo: 08228.000374/2023-77, onde se lê: Mãe: MONTSERRAT MORENO Y DEL HOYO; Pai: JOSÉ LUIS BLANCO Y LOPEZ, leia-se: Mãe: MONTSERRAT MORENO DEL HOYO; Pai: JOSE LUIS BLANCO LOPEZ.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 71, de 13/04/2023, Seção 1, Pág. 189, Processo: 08228.004618/2023-91, onde se lê: Mãe: LISBETH MATTIG, leia-se: Mãe: LISBETH JENSEN.</p><p class="assina"></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>