<xml><article id="31461027" name="Portaria MDA nA 3_31032023" idOficio="9514727" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/04/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20486537">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 3, DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 3, DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p>Estabelece os procedimentos de bloqueio, desbloqueio e cancelamento do Benefício Garantia Safra, e a forma de julgamento, nas hipóteses de imprecisões cadastrais ou indícios de não enquadramento nos requisitos legais e regulamentares de elegibilidade do Garantia-Safra, institui uma Comissão Estadual de Avaliação de Julgamento do Garantia-Safra em cada Estado da federação, participante do Fundo do Garantia-Safra, e altera a Portaria nº 42, de 7 de dezembro de 2012, da extinta Secretaria de Agricultura Familiar do Ministério do Desenvolvimento Agrário.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso das atribuições que lhes foram conferidas pelo art. 87, parágrafo único, incisos I, II e IV, da Constituição Federal, tendo em vista o disposto no Decreto nº 4.962, de 22 de janeiro de 2004, que regulamenta a Lei no 10.420, de 10 abril de 2002, e no Decreto nº 11.396, de 21 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos os procedimentos de bloqueio, desbloqueio e cancelamento do Benefício Garantia-Safra de que trata o § 1º do art. 1º do Decreto nº 4.962, de 22 de janeiro de 2004, e a forma de julgamento, nas hipóteses de imprecisões cadastrais ou indícios de não enquadramento nos requisitos legais e regulamentares de elegibilidade do programa Garantia-Safra, instituído pela Lei nº 10.420, de 10 de abril de 2002, identificados após o cruzamento de dados com bases de dados oficiais e outras disponíveis para o Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA).</p><p>Parágrafo único. Para os fins desta Portaria, considera-se agricultor familiar bloqueado o impedido de receber o Benefício Garantia-Safra pela Administração Pública Federal por não atender e comprovar as exigências legais e regulamentares do MDA de participação do Garantia-Safra.</p><p>Art. 2º A medida cautelar de bloqueio da concessão do Benefício Garantia-Safra aos agricultores familiares será procedida pela Secretaria da Agricultura Familiar e Agroecologia (SAF) do MDA, em qualquer uma das situações a seguir:</p><p>I - o Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) da Receita Federal do Brasil informado for identificado no Sistema de Controle de Óbitos (SISOBI), com data do óbito anterior à data de inscrição;</p><p>II - possuir Declaração de Aptidão ao Pronaf (DAP) ou Cadastro Nacional da Agricultura Familiar (CAF) inexistente ou não ativa, no ato da inscrição;</p><p>III - for identificada propriedade rural com área superior a 4 (quatro) módulos fiscais;</p><p>IV - for identificado vínculo empregatício em período integral ou não temporário;</p><p>V - for comprovada renda bruta familiar maior que a de critério estabelecida para inscrição no programa Garantia Safra;</p><p>VI - for identificado endereço em estado, município diferente ao declarado na DAP ou CAF;</p><p>VII - for identificado registro de empresa do ramo não agrícola na Receita Federal, incompatível com a renda e vocação agrícolas exigidos pelas normas do Garantia-Safra;</p><p>VIII - for identificado registro de veículo(s) no RENAVAM, incompatível com a renda exigida pelas normas do Garantia-Safra;</p><p>IX - por decisão judicial; e</p><p>X - quaisquer outras situações contrarias às normas do Garantia-Safra.</p><p>Parágrafo único. A medida de bloqueio não impede a tomada de outras providências acauteladoras pela SAF/MDA com amparo no art. 45 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>Art. 3º Em caso de bloqueio do Benefício Garantia-Safra, o agricultor familiar será notificado pela SAF/MDA, observado o disposto na última parte do § 3º do art. 26 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>Art. 4º A notificação do ato de bloqueio de que trata o art. 3º desta Portaria ocorrerá por meio do acesso do agricultor familiar ao cadastro de inscrição do sistema informatizado de gerenciamento do Garantia-Safra, disponibilizado no site do Ministério gestor do Programa Garantia-Safra na internet.</p><p>§ 1º Cabe ao agricultor familiar, para ciência da notificação de bloqueio da concessão do Benefício Garantia-Safra de que trata o caput, consultar o seu cadastro de inscrição no sistema informatizado de gerenciamento do Garantia-Safra, disponibilizado no site do Ministério gestor do Programa Garantia-Safra na internet.</p><p>§ 2º A consulta de que trata o § 1º deste artigo deverá ser realizada pelo agricultor familiar dentro do prazo de 30 (trinta) dias, contados do ato de publicação da portaria de que trata o art. 10 da Portaria SAF/MDA nº 42, de 2012, que dispõe sobre a listagem dos municípios aderidos e dos seus agricultores familiares aptos à concessão do Benefício Garantia-Safra.</p><p>§ 3º A notificação do agricultor familiar, na forma do caput e dos § 1º e § 2º deste artigo, será considerada realizada automaticamente, após o término do prazo de 30 (trinta) dias, contados da publicação da portaria da listagem de municípios de que trata o art. 10 da Portaria SAF/MDA nº 42, de 2012.</p><p>Art. 5º A SAF/MDA divulgará a relação dos agricultores familiares bloqueados em página de acesso público do MDA na internet.</p><p>§ 1º A relação dos agricultores familiares de que trata o caput, aderentes do Garantia-Safra e bloqueados pela SAF/MDA, deverá conter ao menos as seguintes informações em relação ao agricultor familiar bloqueado:</p><p>I - unidade da federação (UF);</p><p>II - município;</p><p>III - nome;</p><p>IV - dígitos parciais do CPF; e</p><p>V - motivo de bloqueio.</p><p>§ 2º A relação dos agricultores familiares bloqueados deverá ser divulgada na internet na mesma data de publicação da portaria da listagem dos municípios de que trata o art. 10 da Portaria SAF/MDA nº 42, de 2012.</p><p>§ 3º O MDA enviará a relação dos agricultores familiares bloqueados às Coordenações Estaduais do Garantia-Safra para ampla divulgação nos municípios.</p><p>Art. 6º No ato de inscrição no Garantia-Safra, através dos sistemas informatizados DAPWeb e CAFWeb da Secretaria da Agricultura Familiar e Agroecologia (SAF) do MDA, o agricultor familiar será notificado em caráter informativo e preventivo do registro de ato de bloqueio do Benefício Garantia-Safra e de notificação realizada na forma do art. 4º, mediante a impressão de documento de notificação em formato PDF (portable document format), a ser assinado pelo agricultor familiar, digitalizado e carregado nos sistemas DAPWeb e CAFWeb.</p><p>Art. 7º O agricultor familiar bloqueado em decorrência de inconsistências cadastrais ou indícios de não atendimento dos requisitos legais para efeito de concessão do Benefício Garantia-Safra deverá apresentar requerimento de defesa à Comissão Estadual de Avaliação e Julgamento do GarantiaSafra -CEAJ/GS, instituída na forma do art. 11 desta Portaria.</p><p>§ 1º O requerimento de defesa deverá ser apresentado no prazo de 30 (trinta) dias, contados do ato de notificação, consumado automaticamente na forma do art. 4º desta Portaria.</p><p>§ 2º Cada requerimento de defesa do agricultor familiar cuidará apenas de um único ano safra em que ocorreu o bloqueio do Benefício Garantia-Safra.</p><p>§ 3º O requerimento de defesa e a documentação que o acompanha deverão ser enviados por meio de plataforma específica, sediada no Portal GOV.BR na internet, para apresentação, processamento e julgamento.</p><p>§ 4º O agricultor familiar deverá se cadastrar previamente no Portal GOV.BR.</p><p>Art. 8º A CEAJ/GS apreciará a defesa apresentada pelos beneficiários, desde que seja tempestiva.</p><p>§ 1º O desbloqueio ocorrerá mediante a comprovação idônea e inequívoca pelo requerimento de defesa do agricultor familiar do cumprimento dos requisitos legais e atendimento das demais exigências regulamentares do MDA para a concessão do Benefício Garantia-Safra.</p><p>§ 2º O acolhimento do requerimento de defesa torna o agricultor familiar apto à percepção do Benefício Garantia-Safra, desde que constatado pela CEAJ/GS o preenchimento dos requisitos e as demais exigências regulamentares do MDA.</p><p>§ 3º Não apresentada a defesa pelo agricultor familiar, a CEAJ/GS procederá o cancelamento do pagamento do Benefício Garantia-Safra, salvo se entender pela improcedência dos elementos determinantes do ato de bloqueio da concessão desse benefício.</p><p>§ 4º A CEAJ/GS decidirá no prazo de 45 (quarenta e cinco) dias, prorrogáveis por até 15 (quinze) dias.</p><p>§ 5º A decisão da CEAJ/GS será disponibilizada e divulgada no Portal GOV.BR, no perfil do agricultor familiar defendente.</p><p>Art. 9º O agricultor familiar poderá recorrer da decisão da CEAJ/GS no prazo de 30 (trinta) dias, contados da data de que trata o § 5º do art. 8º.</p><p>§ 1º O recurso será apresentado, processado e julgado por meio de plataforma específica, sediada no Portal GOV.BR na internet, de que trata o § 3º do art. 7º.</p><p>§ 2º O recurso será endereçado à CEAJ/GS para eventual juízo de retratação, a ser exercido no prazo de 5 (cinco) dias, e uma vez mantida a decisão denegatória, o encaminhará para julgamento da Coordenação-Geral que faz gestão do Programa Garantia-Safra</p><p>§ 3ª A Coordenação-Geral do Programa Garantia-Safra procederá o julgamento do recurso no prazo de 30 (trinta) dias, prorrogáveis por até 30 (trinta) dias.</p><p>§ 4º A decisão da Coordenação-Geral do Programa Garantia-Safra será disponibilizada e divulgada no Portal GOV.BR, no perfil do agricultor familiar recorrente.</p><p>Art. 10 O não acolhimento da defesa e a manutenção do bloqueio não impedem a inscrição do agricultor familiar nas safras subsequentes, desde que preencha os requisitos legais e atenda as demais exigências regulamentares do MDA para ser beneficiário do Garantia-Safra.</p><p>Art. 11. Fica instituída uma Comissão Estadual de Avaliação de Julgamento do Garantia-Safra -CEAJ/GS em cada Estado da federação participante do Fundo do Garantia-Safra, com a finalidade de analisar os requerimentos de defesa apresentados pelos agricultores familiares, decorrente do bloqueio da concessão do Benefício Garantia-Safra.</p><p>Art. 12. A CEAJ/GS de cada estado participante do Fundo do Garantia-Safra possui a seguinte composição:</p><p>I - um representante do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA;</p><p>II - um representante da Coordenação Estadual do Garantia-Safra ou do Órgão Oficial de Assistência Técnica e Extensão Rural; e</p><p>III - um representante da Federação de Agricultores do Estado da federação aderido ao Fundo do Garantia-Safra.</p><p>§ 1º Cada membro titular da CEAJ/GS de que trata o caput contará com um suplente que o substituirá em suas ausências, licenças, impedimentos e suspeições.</p><p>§ 2º Os membros da CEAJ/GS serão indicados pelos titulares das unidades administrativas do MDA, órgãos públicos e entidades estaduais e designados pelo titular da SAF/MDA.</p><p>§ 3º A presidência da CEAJ/GS ficará a cargo do representante do MDA.</p><p>§ 4º O regimento interno da CEAJ/GS será baixado pela SAF/MDA.</p><p>§ 5º A CEAJ/GS, em conformidade com o regimento interno, organizará os seus trabalhos e solicitará apoio à Coordenação-Geral que faz gestão do Programa Garantia-Safra, quando reputar necessário.</p><p>§6º Os votos de cada um dos membros da CEAJ/GS serão colhidos por meio da plataforma específica, sediada no do Portal GOV.BR na internet, de que trata o § 3º do art. 6º.</p><p>§ 7º O julgamento examinará apenas um ano-safra por requerimento de defesa do agricultor familiar, em observância ao disposto no § 2º do art. 6º.</p><p>§ 8º A participação na CEAJ/GS será considerada prestação de serviço público relevante e não ensejará remuneração, sendo vedado o reembolso de despesas relativas à participação em reuniões ordinárias ou extraordinárias.</p><p>Art. 13. A Coordenação-Geral do Programa Garantia-Safra estabelecerá os demais procedimentos operacionais necessários ao cumprimento desta Portaria, nos termos do art. 5º do Decreto nº 4.962, de 22 de janeiro de 2004.</p><p>Art. 14. Ficam autorizadas as Comissões Estaduais de Avaliação de Julgamento do Garantia Safra, instituídas na forma do art. 11 desta Portaria, observado o âmbito de atuação territorial, a convalidarem todos os atos praticados a partir de 28 de junho de 2019 pelas Comissões Estaduais de Avaliação, de que trata o art. 6º da Portaria nº 442, de 4 de julho de 2018, da extinta Subsecretaria de Agricultura Familiar (SAF) da Secretaria Especial de Agricultura Familiar e do Desenvolvimento Agrário (SEAD) da Casa Civil (CC) da Presidência da República (PR).</p><p>Parágrafo único. A convalidação de que trata o caput poderá ser promovida pela CEAJ/GS por meio de ato geral e plúrimo.</p><p>Art. 15. O agricultor familiar cuja notificação não foi emitida antes da edição da portaria nº 25, de 8 de julho de 2020, da SPA/MAPA, terá o prazo de 60 (sessenta dias) dias, a partir da entrada em vigor da presente portaria, para emitir sua notificação e apresentar a defesa através da plataforma gov.br.</p><p>§ 1º O agricultor familiar que não emitir a notificação, nos termos estabelecidos no art. 4º dessa portaria, e não entrar com a defesa no prazo estipulado no caput perderá o direito de apresentar a sua defesa.</p><p>§ 2º Os demais procedimentos de bloqueio, desbloqueio e cancelamento do Benefício GarantiaSafra, e a forma de julgamento, regulamentados pela presente Portaria, aplicam-se no que couberem aos procedimentos administrativos em curso com o mesmo objetivo</p><p>Art. 16. A Portaria nº 42, de 7 de dezembro de 2012, da extinta Secretaria de Agricultura Familiar do Ministério do Desenvolvimento Agrário, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art.10...................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Constará do ato de divulgação de que trata o caput a forma de notificação e o prazo para a defesa do agricultor familiar bloqueado, não considerado apto à concessão do Benefício Garantia-Safra." (NR)</p><p>Art. 17. Fica revogada a Portaria nº 25, de 8 de julho de 2020, da Secretaria de Política Agrícola - SPA/MAPA.</p><p>Art. 18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>