<xml><article id="31686350" name="1704_DEC_11493_S1_OK_1" idOficio="9541779" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="18/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00008" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20524448">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.493, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.493, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação para a Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) um CCE 1.15;</p><p>b) um CCE 1.14;</p><p>c) um CCE 1.13;</p><p>d) quatro CCE 1.10;</p><p>e) um CCE 1.09;</p><p>f) quatro CCE 1.07;</p><p>g) um CCE 1.05;</p><p>h) oito CCE 2.10;</p><p>i) onze CCE 2.07;</p><p>j) uma FCE 1.13;</p><p>k) duas FCE 1.10;</p><p>l) uma FCE 2.15;</p><p>m) cinco FCE 2.10;</p><p>n) doze FCE 2.07; e</p><p>o) cinco FCE 2.02; e</p><p>II - da Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação:</p><p>a) um CCE 1.17;</p><p>b) três CCE 2.15;</p><p>c) um CCE 2.13;</p><p>d) sete CCE 2.09;</p><p>e) dezesseis CCE 2.06;</p><p>f) dois CCE 2.05;</p><p>g) um CCE 2.03;</p><p>h) um CCE 2.01;</p><p>i) três FCE 1.07;</p><p>j) onze FCE 1.05;</p><p>k) onze FCE 2.09;</p><p>l) nove FCE 2.06;</p><p>m) quatro FCE 2.05; e</p><p>n) uma FCE 2.04.</p><p>Art. 3º Ficam transformados CCE e FCE, nos termos do disposto no art. 7º da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, na forma do Anexo IV.</p><p>Art. 4º Os ocupantes dos cargos em comissão e das funções de confiança que deixam de existir na Estrutura Regimental do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação por força deste Decreto ficam automaticamente exonerados ou dispensados.</p><p>Art. 5º Aplica-se o disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 6º Fica revogado o Decreto nº 11.334, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 7º Este Decreto entra em vigor em 24 de abril de 2023.</p><p>Brasília, 17 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Luciana Barbosa de Oliveira Santos</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - políticas nacionais de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>II - planejamento, coordenação, supervisão, monitoramento e avaliação das atividades de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>III - políticas de transformação digital e de desenvolvimento da automação;</p><p>IV - política nacional de biossegurança;</p><p>V - política espacial;</p><p>VI - política nuclear;</p><p>VII - controle da exportação de bens e serviços sensíveis; e</p><p>VIII - articulação com os Governos dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, com a sociedade e com os órgãos do Governo federal, com vistas ao estabelecimento de diretrizes para as políticas nacionais de ciência, tecnologia e inovação.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Ciência Tecnologia e Inovação:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>d) Ouvidoria;</p><p>e) Corregedoria;</p><p>f) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>g) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>h) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>i) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Departamento de Fundos e Investimentos;</p><p>2. Departamento de Governança e Indicadores de Ciência e Tecnologia;</p><p>3. Subsecretaria de Ciência e Tecnologia para a Amazônia;</p><p>4. Subsecretaria de Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais; e</p><p>5. Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração; e</p><p>j) Consultoria Jurídica;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria de Políticas e Programas Estratégicos:</p><p>1. Departamento de Programas Temáticos; e</p><p>2. Departamento para o Clima e Sustentabilidade;</p><p>b) Secretaria de Ciência e Tecnologia para o Desenvolvimento Social:</p><p>1. Departamento de Popularização da Ciência, Tecnologia e Educação Científica; e</p><p>2. Departamento de Tecnologia Social, Economia Solidária e Tecnologia Assistiva;</p><p>c) Secretaria de Desenvolvimento Tecnológico e Inovação:</p><p>1. Departamento de Programas de Inovação; e</p><p>2. Departamento de Apoio aos Ecossistemas de Inovação; e</p><p>d) Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital:</p><p>1. Departamento de Ciência, Tecnologia e Inovação Digital; e</p><p>2. Departamento de Incentivos às Tecnologias Digitais;</p><p>III - unidades de pesquisa:</p><p>a) Centro Brasileiro de Pesquisas Físicas;</p><p>b) Centro de Tecnologia da Informação Renato Archer;</p><p>c) Centro de Tecnologia Mineral;</p><p>d) Centro de Tecnologias Estratégicas do Nordeste;</p><p>e) Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais;</p><p>f) Instituto Brasileiro de Informação em Ciência e Tecnologia;</p><p>g) Instituto Nacional da Mata Atlântica;</p><p>h) Instituto Nacional de Águas;</p><p>i) Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia;</p><p>j) Instituto Nacional de Pesquisa do Pantanal;</p><p>k) Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais;</p><p>l) Instituto Nacional de Tecnologia;</p><p>m) Instituto Nacional do Semiárido;</p><p>n) Laboratório Nacional de Astrofísica;</p><p>o) Laboratório Nacional de Computação Científica;</p><p>p) Museu de Astronomia e Ciências Afins;</p><p>q) Museu Paraense Emílio Goeldi; e</p><p>r) Observatório Nacional;</p><p>IV - órgãos colegiados:</p><p>a) Comissão de Coordenação das Atividades de Meteorologia, Climatologia e Hidrologia;</p><p>b) Comissão Técnica Nacional de Biossegurança;</p><p>c) Conselho Nacional de Ciência e Tecnologia;</p><p>d) Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal; e</p><p>e) Conselho Nacional de Informática e Automação;</p><p>V - entidades vinculadas:</p><p>a) autarquias:</p><p>1. Agência Espacial Brasileira - AEB; e</p><p>2. Comissão Nacional de Energia Nuclear - CNEN;</p><p>b) fundação: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq; e</p><p>c) empresas públicas:</p><p>1. Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A. - Ceitec; e</p><p>2. Financiadora de Estudos e Projetos - Finep; e</p><p>VI - unidades descentralizadas:</p><p>a) Unidade Regional do Nordeste; e</p><p>b) Unidade Regional do Sudeste.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social;</p><p>II - ocupar-se das relações públicas, do preparo e do despacho do expediente do Ministro de Estado;</p><p>III - planejar, coordenar e supervisionar as atividades relacionadas ao cerimonial;</p><p>IV - assessorar o Ministro de Estado nas áreas de competência relativas aos conselhos e às comissões do Ministério; e</p><p>V - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo e aos gestores sobre os temas deliberados pelos conselhos e pelas comissões do Ministério.</p><p>Art. 4º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos, as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações para a gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas do Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e em comitês, nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - acompanhar os processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VII - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União, relacionadas ao Ministério, e atender outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - auxiliar na interlocução dos assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis do Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado; e</p><p>IX - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão.</p><p>Art. 6º À Ouvidoria compete executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018.</p><p>Art. 7º À Corregedoria, órgão setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo Federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas sanadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e denúncias que lhe forem encaminhadas e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades, em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nas hipóteses de advertência ou de suspensão por até trinta dias;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares cujas penalidades propostas sejam demissão, suspensão por mais de trinta dias, cassação de aposentadoria ou disponibilidade, destituição de cargo em comissão e destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais; e</p><p>VII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar os órgãos do Ministério, as unidades de pesquisa e as entidades vinculadas nas atividades relacionadas à cooperação internacional e ao estabelecimento e ao cumprimento de acordos internacionais relativos aos assuntos de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>II - propor, coordenar, acompanhar e supervisionar, observadas as competências dos demais órgãos, as atividades relacionadas à:</p><p>a) cooperação internacional em ciência, tecnologia e inovação do Ministério, das unidades de pesquisa e das entidades vinculadas; e</p><p>b) área de bens sensíveis, incluído o controle de transferências, de importações e de exportações, de bens e de serviços; e</p><p>III - elaborar, propor, analisar e negociar os aspectos técnicos de instrumentos de cooperação internacional, bilaterais e multilaterais, com organismos internacionais, entidades e Governos estrangeiros, destinados ao desenvolvimento científico, tecnológico e de inovação para o País, observada a competência do Ministério das Relações Exteriores.</p><p>Art. 9º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - promover o processo de articulação com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados pelo Congresso e acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério; e</p><p>III - participar do processo de interlocução com os Governos estaduais, do Distrito Federal e municipais, com as assembleias legislativas estaduais, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as câmaras municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República.</p><p>Art. 10. À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar a política de comunicação social do Ministério, observadas as diretrizes estabelecidas pelo Ministro de Estado e pelo órgão responsável pelas ações de comunicação social do Governo federal;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado e os demais dirigentes do Ministério nas ações de comunicação social;</p><p>III - atender às solicitações dos órgãos de imprensa;</p><p>IV - gerenciar e manter atualizado o sítio eletrônico do Ministério, a intranet e os seus perfis em redes sociais e, em especial, elaborar e publicar notícias e esclarecimentos;</p><p>V - supervisionar e estabelecer as diretrizes para a atuação em comunicação social dos demais órgãos do Ministério;</p><p>VI - desenvolver projetos gráficos e diagramação de publicações impressas e digitais destinadas à:</p><p>a) divulgação das ações do Ministério, inclusive na hipótese de relevância ou repercussão; e</p><p>b) utilização em relatórios e periódicos de gestão;</p><p>VII - monitorar os resultados das ações de comunicação social e a imagem do Ministério junto aos veículos de comunicação;</p><p>VIII - assessorar as unidades do Ministério no planejamento de eventos institucionais;</p><p>IX - propor o padrão editorial e a identidade visual do Ministério, em conformidade com as orientações estabelecidas pelo Ministro de Estado e pelo órgão responsável pelas ações de comunicação social do Governo federal;</p><p>X - promover a comunicação interna do Ministério; e</p><p>XI - gerir e fiscalizar os contratos administrativos e os acordos firmados pelo Ministério para o desenvolvimento das ações e responsabilidades de comunicação social.</p><p>Art. 11. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na definição de diretrizes e na supervisão e na coordenação das atividades das Secretarias do Ministério e das entidades vinculadas;</p><p>II - supervisionar e coordenar a formulação e a proposição de políticas, de diretrizes, de objetivos e de metas, no âmbito das competências do Ministério;</p><p>III - avaliar os contratos de gestão firmados entre o Ministério e as entidades qualificadas como organizações sociais;</p><p>IV - supervisionar e coordenar as ações do Ministério, das unidades de pesquisa e de órgãos e de entidades da administração pública indireta destinadas à captação de recursos para o financiamento de programas e de projetos de desenvolvimento nas áreas de ciência, tecnologia e inovação, incluídos os fundos;</p><p>V - articular, propor e implementar mecanismos institucionais de prospecção e monitoramento da evolução do progresso científico e tecnológico no País e no exterior, em especial em áreas de interesse estratégico para o desenvolvimento nacional;</p><p>VI - articular-se com os Governos estaduais, em especial com os Estados da Amazônia Legal, do Distrito Federal e dos Municípios, com a sociedade e com órgãos do Governo federal, com vistas ao estabelecimento de diretrizes para as políticas nacionais de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>VII - supervisionar e coordenar as atividades de formulação e de proposição de políticas, diretrizes, objetivos e metas relativas às áreas de competência do Ministério;</p><p>VIII - articular-se com os agentes do Sistema Nacional de Ciência, Tecnologia e Inovação, em conjunto com as demais áreas do Ministério;</p><p>IX - promover o alinhamento e a compatibilização das diretrizes estratégicas de governo e do Ministério com os instrumentos de planejamento, de avaliação e de gestão estratégica e de riscos, em articulação com os órgãos e as entidades da administração pública federal; e</p><p>X - orientar, no âmbito do Ministério, a execução das atividades de administração patrimonial e das atividades relacionadas ao:</p><p>a) Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>b) Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>c) Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>d) Sistema de Gestão de Documentos de Arquivo - Siga;</p><p>e) Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>f) Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>g) Sistema de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>h) Sistema de Serviços Gerais - Sisg; e</p><p>i) Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - Siads.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva exerce, ainda, a função de órgão setorial dos Sistemas a que se refere o inciso X do caput, por intermédio da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração.</p><p>Art. 12. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos que serão submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos;</p><p>V - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União;</p><p>VI - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e das entidades vinculadas; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem celebrados e publicados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos específicos singulares</strong></p><p>Art. 13. À Secretaria de Políticas e Programas Estratégicos compete:</p><p>I - propor ao Ministro de Estado a criação, a alteração ou a extinção de políticas e programas que visem ao desenvolvimento científico e tecnológico em áreas estratégicas, em especial o clima e a sustentabilidade no País;</p><p>II - propor políticas, diretrizes, objetivos e metas relativos ao desenvolvimento científico e tecnológico em áreas estratégicas, em articulação com as demais Secretarias, com as Subsecretarias e com a Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>III - propor e implementar a elaboração e a execução dos programas, dos projetos, dos processos e dos planos de desenvolvimento científico e tecnológico em áreas estratégicas, em articulação com as demais Secretarias e com as Subsecretarias;</p><p>IV - propor, coordenar e acompanhar a elaboração de políticas e a definição dos programas estratégicos, em conformidade com as recomendações das conferências nacionais de ciência, tecnologia e inovação e demais conferências nacionais na sua área de competência;</p><p>V - articular, propor e implementar mecanismos institucionais de prospecção e de monitoramento da evolução do progresso científico e tecnológico no País e no exterior, em especial em áreas de interesse estratégico para o desenvolvimento nacional;</p><p>VI - contribuir para a articulação e a execução das políticas e dos programas do Ministério, em colaboração com seus órgãos, suas agências de fomento, suas unidades de pesquisa e com outros órgãos, agências e entidades federais, estaduais, distrital ou municipais;</p><p>VII - auxiliar a definição e a negociação de políticas em assuntos relacionados à captação de recursos técnicos, materiais e financeiros internacionais, destinados a programas e a projetos de desenvolvimento científico e tecnológico;</p><p>VIII - estimular a criação de programas estruturantes que contribuam para a concepção de soluções tecnológicas destinadas à produção de conhecimento e de riquezas para o País e para a melhoria da qualidade de vida da população, em articulação com as Secretarias, com as Subsecretarias e com a Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>IX - assessorar o Ministro de Estado na articulação das ações de governo com as fundações de apoio a Instituições Federais de Ensino Superior - IFES e demais Instituições, Científicas, Tecnológicas e de Inovação - ICTs, em especial nas competências previstas no Decreto nº 7.423, de 31 de dezembro de 2010;</p><p>X - propor, articular e avaliar políticas, iniciativas e estratégias com amparo no melhor conhecimento científico disponível para apoiar políticas públicas;</p><p>XI - supervisionar a elaboração, com segurança e transparência, do Inventário Brasileiro de Emissões Antrópicas por Fontes e Remoções por Sumidouros de Gases de Efeito Estufa não Controlados pelo Protocolo de Montreal, por meio do Sistema de Registro Nacional de Emissões - Sirene, nos termos do disposto no Decreto nº 9.172, de 17 de outubro de 2017;</p><p>XII - incentivar a interlocução com os pesquisadores brasileiros, identificar suas demandas e auxiliar a promoção da formação de cientistas; e</p><p>XIII - propor e articular ações de extensão tecnológica em parceria com órgãos, com entidades públicas e com a sociedade.</p><p>Art. 14. À Secretaria de Ciência e Tecnologia para o Desenvolvimento Social compete:</p><p>I - propor ao Ministro de Estado a criação, a alteração ou a extinção de políticas ou de programas de desenvolvimento científico, tecnológico e da inovação no País, nas áreas de popularização da ciência, tecnologia e educação científica, tecnologia social, economia solidária, tecnologia assistiva, soberania e segurança alimentar e nutricional, diálogo de saberes e ciências e as múltiplas formas de conhecimento;</p><p>II - propor políticas, diretrizes, objetivos e metas relativos aos temas de suas competências em articulação com as demais Secretarias, com as Subsecretarias e com a Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>III - promover a elaboração e a execução dos programas, dos projetos, dos processos e dos planos de ciência, tecnologia e inovação para o desenvolvimento social, em articulação com as demais Secretarias, com as Subsecretarias e com a Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>IV - implementar e gerenciar políticas e programas destinados ao desenvolvimento científico, tecnológico e da inovação, considerados os biomas, os povos originários e as comunidades tradicionais que neles vivam e suas atividades econômicas sustentáveis, em especial na Amazônia Legal, em articulação com os demais órgãos competentes; e</p><p>V - promover a proposição de políticas e a definição dos programas estratégicos nos temas de sua competência, em conformidade com as recomendações das conferências nacionais de ciência, tecnologia e inovação e demais conferências nacionais.</p><p>Art. 15. À Secretaria de Desenvolvimento Tecnológico e Inovação compete:</p><p>I - propor, coordenar, acompanhar e supervisionar as políticas nacionais de desenvolvimento tecnológico e inovação, em articulação com as demais unidades do Ministério, inclusive com a Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>II - propor, articular e coordenar a criação de programas nacionais de desenvolvimento tecnológico e inovação;</p><p>III - propor e supervisionar a política de estímulo para desenvolvimento tecnológico e inovação, nos termos do disposto na Lei nº 11.196, de 21 de novembro de 2005, e na Lei nº 13.755, de 10 de dezembro de 2018, ressalvados os assuntos de competência da Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital;</p><p>IV - propor, coordenar, acompanhar e supervisionar as políticas nacionais de desenvolvimento tecnológico e inovação relacionadas à extensão e aos serviços de tecnologia, de gestão da inovação e da sala de inovação;</p><p>V - propor, articular e coordenar o desenvolvimento e a consolidação de ambientes promotores da inovação e as ações destinadas aos empreendimentos de base tecnológica;</p><p>VI - propor programas, projetos, ações e estudos que auxiliem na formulação e na implementação de políticas de estímulo e de programas de desenvolvimento tecnológico e de inovação;</p><p>VII - propor, coordenar e acompanhar as medidas necessárias à implementação de políticas para a incorporação de tecnologias que potencializem os setores espacial, nuclear e de defesa, observadas as competências dos demais órgãos e das entidades competentes; e</p><p>VIII - acelerar a implantação de tecnologias, de processos e de métodos, em articulação com os órgãos e com as entidades dos Governos federal, estaduais, distrital e municipais, com as instituições de pesquisa acadêmica e com as empresas que contribuam para o desenvolvimento sustentável.</p><p>Art. 16. À Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital compete:</p><p>I - propor, coordenar, acompanhar e supervisionar as políticas nacionais de desenvolvimento tecnológico destinadas à transformação digital;</p><p>II - assistir tecnicamente a elaboração e a implantação da estratégia digital brasileira, em articulação com os setores competentes do campo científico, governamental, produtivo e da sociedade;</p><p>III - propor, coordenar e acompanhar as políticas de incentivo à transformação digital, em conformidade com o disposto na Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, na Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007, na Lei nº 11.196, de 2005, e na Lei nº 13.755, de 2018;</p><p>IV - propor, coordenar e acompanhar as políticas e os programas relacionados à microeletrônica, à<strong>internet</strong>das coisas, à segurança cibernética, à inteligência artificial, às comunicações avançadas e à Economia 4.0;</p><p>V - propor e coordenar ações de formação de pessoal na área de tecnologias da informação;</p><p>VI - atuar nos fóruns internacionais destinados ao desenvolvimento de ações e à definição de normas e padrões no campo das tecnologias da informação e da comunicação e da<strong>internet</strong>; e</p><p>VII - interagir bilateralmente com outros países para tratar de temas cibernéticos, observadas as competências do Ministério das Relações Exteriores.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Das unidades de pesquisa</strong></p><p>Art. 17. Ao Centro Brasileiro de Pesquisas Físicas compete:</p><p>I - realizar pesquisa no campo da física e desenvolver suas aplicações; e</p><p>II - atuar como Instituto Nacional de Física do Ministério e polo de investigação científica e de formação, de treinamento e de aperfeiçoamento de pessoal nas áreas de sua competência.</p><p>Art. 18. Ao Centro de Tecnologia da Informação Renato Archer compete gerar, aplicar e disseminar conhecimentos em tecnologia da informação e em áreas correlatas.</p><p>Art. 19. Ao Centro de Tecnologia Mineral compete desenvolver tecnologia para o uso sustentável dos recursos minerais brasileiros.</p><p>Art. 20. Ao Centro de Tecnologias Estratégicas do Nordeste compete desenvolver, introduzir e aperfeiçoar inovações tecnológicas para o desenvolvimento econômico e social da região Nordeste.</p><p>Art. 21. Ao Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais compete:</p><p>I - elaborar alertas de desastres naturais relevantes para ações de proteção e de defesa civil no território nacional;</p><p>II - elaborar e divulgar estudos destinados à produção de informações necessárias ao planejamento e à promoção de ações contra desastres naturais;</p><p>III - desenvolver capacidade científica, tecnológica e de inovação para o aperfeiçoamento contínuo dos alertas de desastres naturais;</p><p>IV - desenvolver e implementar sistemas de observação para o monitoramento de desastres naturais;</p><p>V - desenvolver e implementar modelos computacionais para a previsão de desastres naturais;</p><p>VI - operar sistemas computacionais necessários à elaboração dos alertas de desastres naturais; e</p><p>VII - emitir alertas de desastres naturais para o Centro Nacional de Gerenciamento de Riscos e Desastres da Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e para os órgãos estaduais, distrital e municipais de defesa civil, em cooperação com o Sistema Nacional de Proteção e Defesa Civil.</p><p>Art. 22. Ao Instituto Brasileiro de Informação em Ciência e Tecnologia compete executar e estimular o aperfeiçoamento e o desenvolvimento de recursos e de infraestrutura de informação científica e tecnológica para a produção, a socialização e a integração do conhecimento científico e tecnológico.</p><p>Art. 23. Ao Instituto Nacional da Mata Atlântica compete realizar pesquisas, incentivar a inovação científica, capacitar pessoas, conservar acervos e disseminar conhecimentos relacionados à Mata Atlântica.</p><p>Art. 24. Ao Instituto Nacional de Águas compete implementar ações inovadoras na área de meio ambiente destinadas à preservação e à geração de conhecimento e de novas tecnologias na utilização racional dos recursos hídricos.</p><p>Art. 25. Ao Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia compete:</p><p>I - gerar e disseminar conhecimentos, tecnologias e inovações para a Amazônia; e</p><p>II - capacitar pessoas para contribuir com formulação de políticas públicas e ações para o desenvolvimento da Amazônia.</p><p>Art. 26. Ao Instituto Nacional de Pesquisa do Pantanal compete:</p><p>I - integrar, articular e apoiar a produção, a síntese e a difusão do conhecimento científico para a conservação, a restauração e o uso sustentável da biodiversidade do Pantanal e de outras áreas úmidas; e</p><p>II - atuar no desenvolvimento de sistemas de compartilhamento e gestão de informações para a gestão governamental relacionados à conservação e ao uso sustentável do Pantanal e de outras áreas úmidas.</p><p>Art. 27. Ao Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais compete realizar pesquisas científicas, desenvolvimento tecnológico, atividades operacionais e capacitação de pessoas, nos campos da ciência espacial e da atmosfera, da observação da Terra, da previsão de tempo e dos estudos climáticos, da engenharia e tecnologia espacial e de áreas do conhecimento correlatas.</p><p>Art. 28. Ao Instituto Nacional de Tecnologia compete:</p><p>I - desenvolver pesquisas para a transferência de tecnologia ao setor produtivo; e</p><p>II - executar serviços técnicos para o desenvolvimento sustentável do País, norteado pelo avanço do conhecimento em conformidade com as políticas e com as estratégicas nacionais de ciência, tecnologia e inovação.</p><p>Art. 29. Ao Instituto Nacional do Semiárido compete:</p><p>I - realizar, executar e divulgar estudos e pesquisas na área do desenvolvimento científico e tecnológico para o fortalecimento do desenvolvimento sustentável no semiárido brasileiro;</p><p>II - capacitar pessoas e disseminar conhecimentos relacionados ao semiárido brasileiro;</p><p>III - propor, realizar e impulsionar projetos e programas de pesquisa científica e estabelecer os intercâmbios com instituições regionais, nacionais e internacionais, nas áreas do seu âmbito de atuação;</p><p>IV - contribuir com formulação de políticas públicas destinadas ao desenvolvimento econômico-social relacionados ao semiárido brasileiro; e</p><p>V - difundir e acompanhar o conhecimento relativo ao semiárido brasileiro.</p><p>Art. 30. Ao Laboratório Nacional de Astrofísica compete planejar, desenvolver, prover, operar e coordenar os meios e a infraestrutura adequados para a astronomia observacional brasileira.</p><p>Art. 31. Ao Laboratório Nacional de Computação Científica compete:</p><p>I - realizar pesquisa e desenvolvimento em computação científica, em especial para a criação e a aplicação de modelos e métodos matemáticos e computacionais na solução de problemas científicos e tecnológicos;</p><p>II - desenvolver e gerenciar ambiente computacional de alto desempenho que atenda às necessidades do País; e</p><p>III - capacitar pessoas nas áreas relacionadas ao seu âmbito de atuação.</p><p>Art. 32. Ao Museu de Astronomia e Ciências Afins compete desenvolver pesquisas para a geração e a difusão de conhecimento em história da ciência e da tecnologia, em museologia, em preservação de acervos de ciência e tecnologia e em educação em ciências no País.</p><p>Art. 33. Ao Museu Paraense Emílio Goeldi compete:</p><p>I - realizar pesquisas científicas relacionadas aos sistemas naturais e socioculturais da Amazônia;</p><p>II - disseminar conhecimentos e acervos sobre a biodiversidade, os sistemas naturais e socioculturais relacionados à Amazônia; e</p><p>III - capacitar pessoas nas áreas relacionadas ao seu âmbito de atuação.</p><p>Art. 34. Ao Observatório Nacional compete:</p><p>I - realizar pesquisa e desenvolvimento em Astronomia, Geofísica e Metrologia em tempo e frequência;</p><p>II - capacitar pesquisadores e demais profissionais em seus cursos de pós-graduação;</p><p>III - coordenar projetos e atividades nacionais nas áreas de sua competência; e</p><p>IV - gerar, manter e disseminar a Hora Legal Brasileira.</p><p>Seção IV</p><p><strong>Dos órgãos colegiados</strong></p><p>Art. 35. À Comissão de Coordenação das Atividades de Meteorologia, Climatologia e Hidrologia cabe exercer as competências previstas no Decreto nº 6.065, de 2007.</p><p>Art. 36. À Comissão Técnica Nacional de Biossegurança cabe exercer as competências previstas no Decreto nº 5.591, de 22 de novembro de 2005.</p><p>Art. 37. Ao Conselho Nacional de Ciência e Tecnologia cabe exercer as competências previstas na Lei nº 9.257, de 9 de janeiro de 1996.</p><p>Art. 38. Ao Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal cabe exercer as competências previstas no Decreto nº 6.899, de 15 de julho de 2009.</p><p>Art. 39. Ao Conselho Nacional de Informática e Automação cabe exercer as competências estabelecidas na Lei nº 7.232, de 29 de outubro de 1984.</p><p>Seção V</p><p><strong>Das unidades descentralizadas</strong></p><p>Art. 40. Às unidades descentralizadas compete executar as atividades do Ministério, em âmbito regional, observadas as respectivas áreas de jurisdição, nos termos do regimento interno.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Seção I</p><p><strong>Do Secretário-Executivo</strong></p><p>Art. 41. Ao Secretário-Executivo incumbe:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades das unidades que integram a Secretaria-Executiva;</p><p>II - coordenar, consolidar e submeter ao Ministro de Estado o plano de ação global do Ministério;</p><p>III - supervisionar e avaliar a execução de projetos e de ações do Ministério;</p><p>IV - supervisionar a articulação dos órgãos do Ministério com os órgãos centrais dos sistemas relacionados à área de competência da Secretaria-Executiva; e</p><p>V - propor ao Ministro de Estado a criação ou a extinção de unidades descentralizadas, observada a necessidade do Ministério, nos termos previstos no regimento interno.</p><p>Seção II</p><p><strong>Dos Secretários</strong></p><p>Art. 42. Aos Secretários incumbe planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades das unidades que integram suas Secretarias e exercer as atribuições que lhes forem incumbidas pelo Ministro de Estado.</p><p>Seção III</p><p><strong>Dos demais dirigentes</strong></p><p>Art. 43. Ao Chefe de Gabinete do Ministro, aos Chefes de Assessorias Especiais, ao Consultor Jurídico, aos Diretores e aos demais dirigentes incumbe planejar, dirigir, coordenar e orientar a execução das atividades das suas unidades e exercer as atribuições que lhes forem incumbidas em suas áreas de competência.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 44. Os dirigentes das unidades de pesquisa serão indicados pelo Ministro de Estado, a partir de listas tríplices apresentadas por comissões específicas de alto nível, compostas por pesquisadores científicos e tecnológicos, e nomeados na forma prevista na legislação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>