<xml><article id="31567391" name="0930 - Delegacao de compet. PROP" idOficio="9526883" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/04/2023" artClass="00025:00088:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Alfenas" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20503547">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 930,  DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 930, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>O REITOR da Universidade Federal de Alfenas, no uso das atribuições que lhe confere o art. 26 do Regimento Geral da Universidade Federal de Alfenas-MG, devidamente aprovado pela Resolução Nº 004 de 09 de abril 2010 do Conselho Superior da Universidade Federal de Alfenas UNIFAL-MG, resolve:</p><p>Art. 1° Delegar ao Pró-Reitor de Planejamento, Orçamento e Desenvolvimento Institucional as atribuições para representar a Universidade Federal de Alfenas perante o Sistema de Informações do Serviço de Segurança Contra Incêndio e Pânico (Infoscip) do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais (CBMMG), figurando como proprietário/responsável pelo uso do sistema, competindo-lhe, com reserva do exercício de iguais atribuições:</p><p>a) Acompanhar em tempo real toda a tramitação e informações dos processos;</p><p>b) Fazer download de todos os documentos inseridos tanto pelo responsável técnico quanto pelo CBMMG, como plantas, ART/RRT, pareceres de recursos, corpos técnicos etc;</p><p>c) Solicitar vistoria dos projetos tipo PT, PET ou PTS;</p><p>d) Solicitar atualização de dados cadastrais;</p><p>e) Solicitar substituição de Responsável Técnico;</p><p>f) Incluir documentos e sanar pendências na fase de vistoria;</p><p>g) Interpor recurso de notificação em vistoria; e,</p><p>h) Apresentar pedido de reconsideração.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">Sandro Amadeu Cerveira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>