<xml><article id="31785020" name="rtf final Portarias SAGA 1229 a " idOficio="9554252" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/04/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20541991">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.229/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto COMPLEXO DE URGÊNCIAS BIGUAÇU, situado no Município de Biguaçu, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900346/2020-24. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.230/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BAUDUCCO EXTREMA, situado no Município de Extrema, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67617.901344/2018-06. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.231/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CANTO DA BALEIA, situado no Município de São Sebastião, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.902293/2018-21. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.232/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HERSING, situado no Município de Blumenau, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900234/2020-73. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.233/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MENESTRINA, situado no Município de Blumenau, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900801/2020-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.234/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL SÃO LUCAS, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.900816/2017-14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.235/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HELITUR, situado no Município de Braço do Norte, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900223/2020-93. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.236/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CONTINENTAL CORPORATE CENTER AV. IVO SILVEIRA, situado no Município de Florianópolis, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.033967/2015-25. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.237/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto VILA DE CACUPÉ, situado no Município de Florianópolis, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900667/2020-29. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.238/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FRIJOB, situado no Município de Taquarituba, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900678/2020-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.239/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto GABARDO, situado no Município de Piracicaba, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900690/2020-13. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.240/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BRASÍLIA SQUARE OFFICES - TORRE B, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900460/2016-38. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.241/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto INMETRO, situado no Município de Duque de Caxias, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.007967/2014-59. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº1.242/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MONTREAL PLAZA, situado no Município de Barueri, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900462/2016-27. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.243/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PORTOFINO, situado no Município de Piedade, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900723/2021-76. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.244/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HELICENTURY, situado no Município de São José dos Campos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900012/2017-15. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº1.245/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto DMR, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900708/2017-41. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.246/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto LARA, situado no Município de Mauá, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900063/2017-47. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº1.247/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HELI LOG, situado no Município de Guarulhos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.020058/2015-97. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº1.248/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL IGESP PRAIA GRANDE, situado no Município de Praia Grande, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900678/2019-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.249/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CHEDA'S MALL, situado no Município de Sorocaba, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.006512/2015-05. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.250/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MACJEE, situado no Município de São José dos Campos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900676/2020-80. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.251/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CONDOMÍNIO ALPHAVILLE COSTA VERDE, situado no Município de Mangaratiba, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.020108/2015-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.252/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BASALTO BASE 15, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.016056/2013-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.253/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto EDIFÍCIO FARIA LIMA PREMIUM, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.022244/2014-40. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.254/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BARRA DO SAHY, situado no Município de São Sebastião, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900403/2020-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.255/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SÃO BERNARDO DO CAMPO - HSBC, situado no Município de São Bernardo do Campo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.015950/2015-56. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.256/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HSM MOOCA, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900495/2016-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.257/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BARRA DA TIJUCA, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.901297/2018-92. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.258/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SP EMPRESARIAL, situado no Município de Atibaia, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.002422/2014-56. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.259/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HSM-MORUMBI, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900306/2015-85. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.260/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto VALÉRIO, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.000851/2014-99. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.261/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BASALTO BASE 2, situado no Município do Jaguariúna, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.01605/2013-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.262/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto H 23 DE MAIO, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900429/2019-40. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.263/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ITAPIM, situado no Município de Angra dos Reis, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.010303/2013-96. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.264/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto THE ONE OFFICE TOWER JUNDIAÍ, situado no Município de Jundiaí, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.026474/2014-18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.265/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto TERRAS ALTAS, situado no Município de Itapecerica da Serra, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.015404/2015-15. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.266/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL A C CAMARGO, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.021504/2014-08. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.267/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HSM SAÚDE, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901471/2016-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.268/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL DO BAIRRO SANTA PAULA, situado no Município de Campinas, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900264/2019-14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.269/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MPC, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.021154/2013-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.270/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto GREEN HOUSE, situado no Município de Indaiatuba, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901468/2017-01. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.271/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PORTO MARAVILHA CORPORATE, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.017969/2013-75. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.272/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PANCO 19, situado no Município de Guarulhos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.011398/2013-65. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.273/SAGA -Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MB ENGENHARIA SÃO CAETANO DO SUL, situado no Município de São Caetano do Sul, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900215/2017-10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.274/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SOEDIL, situado no Município de Campinas, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.025504/2014-79. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.275/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ESTHER TOWERS, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900624/2019-70. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.276/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto LEFORTE, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900081/2020-24. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.277/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto R. SAMED, situado no Município de Guarulhos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.014698/2014-87. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.278/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto DANTAS LEITE, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.900666/2019-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.279/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HARAS TUIUTI, situado no Município de Tuiuti, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.002143/2015-73. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.280/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BETA, situado no Município de Barueri, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900959/2016-45. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.281/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BRASÍLIA SQUARE OFFICES - TORRE A, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900458/2016-69. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.282/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PARQUE DO ESTADO, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.010270/2014-65. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.283/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL NITERÓI D'OR, situado no Município de Niterói, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.900106/2017-94. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.284/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto COLÉGIO INSPIRE - COLINA, situado no Município de São José dos Campos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.008827/2015-89. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.285/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PONTA DAS CANAS, situado no Município de Ilhabela, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.004636/2015-48. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.286/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto IRON BIRD, situado no Município de Ubatuba, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.002600/2015-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIA DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.287/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ANÍBAL, situado no Município de Russas, no Estado do Ceará - CE. Processo nº 67614.900266/2022-21. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.290/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA GUACIARA, situado no Município de Jateí, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903047/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.291/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CORDILHEIRA, situado no Município de Miranda, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900181/2023-33. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.292/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MANGABINHA, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900112/2023-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.293/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA FÉ, situado no Município de Santa Fé de Minas, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900177/2023-85. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.294/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto THE ONE OFFICE TOWER TAUBATÉ, situado no Município de Taubaté, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900539/2022-47. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.295/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CARANDÁ, situado no Município de Bodoquena, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900001/2023-13. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.296/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA FLORESTA, situado no Município de Nazário, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903204/2022-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.297/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA VITÓRIA, situado no Município de Rio Negro, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.902961/2022-37. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.298/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL DAS CLÍNICAS SAMUEL LIBÂNIO, situado no Município de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.902782/2022-18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.299/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CRISTAL, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903094/2022-57. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.301/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AERO AGROTERRA, situado no Município de Rondon do Pará, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.902808/2022-90. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.302/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo RIZA MG, situado no Município de Bonfinópolis de Minas, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.903227/2022-03. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.303/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ARCO ÍRIS, situado no Município de Alto Garças, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902845/2022-06. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.304/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA DULCINA, situado no Município de Taquarituba, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.902995/2022-21. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.305/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA WS, situado no Município de Alta Floresta, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900090/2023-88. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.306/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO VICENTE, situado no Município de Rondon do Pará, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.902955/2022-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.307/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA GUARÁ, situado no Município de Morada Nova de Minas, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900202/2023-21. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.308/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PEDREIRA, situado no Município de Itabuna, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900029/2023-41. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.309/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PARAÍSO, situado no Município de Abaeté, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900178/2023-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.310/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MANGA situado no Município de João Pinheiro, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.903423/2022-70. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.311/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ARAGUAIA, situado no Município de Santa Maria das Barreiras, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.902998/2022-45. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.312/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA VALE DOS SONHOS, situado no Município de Novo Mundo, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900078/2023-73. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.313/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA INDEPENDÊNCIA, situado no Município de Santo Antônio do Leste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900158/2023-59. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.314/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA HERANÇA, situado no Município de Miranda, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.902934/2022-64. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.315/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PLANORTE, situado no Município de Sapezal, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900017/2023-14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.316/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RENASCER, situado no Município de Balsas, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67614.900229/2022-12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.317/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ARAPONGAS, situado no Município de Arapongas, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900143/2023-81. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>