<xml><article id="31524228" name="Portaria0342023" idOficio="9522201" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/04/2023" artClass="00070:00572:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Serviço Social da 9ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="280" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=280" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20496984">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA CRESS/SP Nº 34, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA CRESS/SP Nº 34, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Conselho Pleno do CONSELHO REGIONAL DE SERVIÇO SOCIAL - CRESS 9ª REGIÃO/SP, no uso de suas atribuições legais e regimentais; CONSIDERANDO o disposto no Art. 24 do Código Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS; resolve:</p><p>Art. 1º - Reconduzir os/as Conselheiros/as afastados/as da Direção Estadual deste CRESS/SP em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a Direção Estadual: Gestão "Ampliações: em defesa do serviço social, nos encontramos na luta!" - EFETIVO: Presidenta: Nicole Barbosa de Araujo - CRESS Nº 48478, Vice-Presidenta: Francilene Gomes Fernandes - CRESS Nº 38876, 1º Secretário: Ubiratan de Souza Dias Junior - CRESS Nº 56238, 2ª Secretária: Patrícia Maria da Silva - CRESS Nº 40136, 1ª Tesoureira: Keila Rafaela de Queiroz - CRESS Nº 57274, 2ª Tesoureira: Laressa de Lima Rocha - CRESS Nº 48137; CONSELHO FISCAL: Anne Oliveira da Silva - CRESS Nº 57945, Maria Conceição Borges Dantas - CRESS Nº 33.767, Regiane Cristina Ferreira - CRESS Nº 31262; SUPLENTES: Ana Lea Martins Lobo - CRESS Nº 51291, Nayara Albino Gonçalves - CRESS Nº 50037, Thiago Estevão Ramos - CRESS Nº 39127, Barbara Canela Marques - CRESS Nº 39904, Thiago Agenor dos Santos Lima - CRESS Nº 41968, Aparecida Mineiro do Nascimento Santos - CRESS Nº 15204.</p><p>Art. 2º - Reconduzir os/as membros/as afastados/as da Seccional de São José dos Campos em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a referida Seccional: Gestão: "Voz e Resistência" - Coordenadora: Thabata Dapena Ribeiro - CRESS 32.904, Secretária: Willielma Rejane Lins - CRESS 52.531, Tesoureira: Nathália Brasil Vidal - CRESS 59.174, Suplente: Luciane de Fátima Dias da Silva - CRESS 58.943, Suplente: Rogério de Jesus Ferreira - CRESS 64.400.</p><p>Art. 3º - Reconduzir os/as membros/as afastados/as da Seccional de Campinas em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a referida Seccional: Gestão "Liberdade é uma luta constante" - Coordenadora/Seccional: Jéssica Cristina Pereira Lima - CRESS Nº 60.004, Secretária/Seccional: Vanessa Turra Canale - CRESS Nº 67.269, Tesoureira/Seccional: Gabriela Ramos Brito - CRESS Nº 66.871, Suplente/Seccional: Fábio Rodrigues - CRESS Nº 32.339, Suplente/Seccional: Luana Silva de Souza - CRESS Nº 66.946, Suplente/Seccional: Raydani Rocha Santos - CRESS Nº 67.053.</p><p>Art. 4º - Reconduzir os/as membros/as afastados/as da Seccional de Ribeirão Preto em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a referida Seccional: Gestão "Luana Barbosa" - Coordenador(a)/Seccional: Júlia Maia Melo - CRESS 45.505, Secretário(a)/Seccional: Alicia Zeri Ceolotto - CRESS 63.330, Tesoureiro(a)/Seccional: Camila Fressatti Furlanetto - CRESS 40.933, Suplente/Seccional: Kelly Paula do Amaral Brito - CRESS 40.505, Suplente/Seccional: Ester Massarioli Réa - CRESS 60.989.</p><p>Art. 5º - Reconduzir os/as membros/as afastados/as da Seccional de São José do Rio Preto em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a referida Seccional: Gestão: "Avançar na luta em busca da liberdade" - Coordenador(a)/Seccional: Cleide Maria Monari Semenzato - CRESS 40.816, Secretário(a)/Seccional: Mariana Sato dos Reis - CRESS 50.484, Tesoureiro/a Seccional: Gabriela Lopes Barnabé - CRESS 60.222, Suplente/Seccional: Daniela Bezzerra - CRESS 58.536, Suplente/Seccional: Sirlane de Souza Santana - CRESS 59.885.</p><p>Art. 6º - Reconduzir os/as membros/as afastados/as da Seccional de Araçatuba em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a referida Seccional: Gestão: "Diálogo e Resistência" - Coordenador(a)/Seccional: Brunna de Paula Lima Bonizoli - CRESS 56.895, Secretário(a)/Seccional: Amanda Vaz Valeriano Silva - CRESS 49.085, Tesoureiro/a Seccional: Graciela Aparecida Franco Ortiz - CRESS 35.033, Suplente/Seccional: Paula Salesse Monsani - CRESS 44.092, Suplente/Seccional: Letícia Silveira de Souza - CRESS 56.169.</p><p>Art. 7º - Reconduzir os/as membros/as afastados/as da Seccional de Presidente Prudente em função de suas candidaturas às eleições do Conjunto CFESS/CRESS; aos respectivos cargos, ficando assim composta a referida Seccional: Gestão: "Reexistência" - Coordenador(a)/Seccional: Renata Soares de Souza - CRESS 63.832, Secretário(a)/Seccional: Andressa Gonçalves da Silva - CRESS 42.894, Secretário(a)/Seccional: Bruna Riedo dos Santos Trombeta - CRESS 54.226, Tesoureiro(a)/Seccional: Ana Paula Dellagnesi - CRESS 62.265.</p><p>Art. 8º - Esta Portaria entra em vigor na presente data e altera as disposições em contrário.</p><p class="assina">NICOLE BARBOSA DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>