<xml><article id="31821585" name="Res_Desp_1.156 a 1.159_2023_SFG(" idOficio="9559656" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/04/2023" artClass="00034:00036:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549445">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 27 de abril de 2023.</p><p>Nº 1.156 - Processo nº: 48500.006445/2020-41. Interessados: Ventos de Santa Tereza 10 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína A5 (Antiga Ventos de Santa Tereza 10). Unidades Geradoras: UG5, de 5.700,00 kW. Localização: Municípios de Angicos e Fernando Pedroza, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.157 - Processo nº: 48500.007661/2022-75. Interessados: Berneck S.A. Painéis e Serrados. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Berneck Lages. Unidades Geradoras: UG1, de 28.600,00 kW. Localização: Município de Lages, no estado de Santa Catarina.</p><p>Nº 1.158 - Processo nº: 48500.002676/2020-85. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó III S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Serra do Seridó III. Unidades Geradoras: UG3, de 5.500,00 kW. Localização: Município Junco do Seridó no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.159 - Processo nº: 48500.005511/2021-46. Interessados: Amazonas Energia S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UTE Manicoré II. Unidades Geradoras: UG1 a UG6, de 1.224,00 kW cada UG7 a UG9, de 1.251,00 kW UG10 e UG11, de 1.230,00 kW cada e UG12, de 1.135,00 kW. Localização: Município de Manicoré, no estado do Amazonas.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>