<xml><article id="31775155" name="Int_Desp_1.101_2023_SMA" idOficio="9553170" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/04/2023" artClass="00034:00036:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Mediação Administrativa, Ouvidoria Setorial e Participação pública" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540730">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 1.101, DE 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1.101, DE 20 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE MEDIAÇÃO ADMINISTRATIVA, OUVIDORIA SETORIAL E PARTICIPAÇÃO PÚBLICA DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das suas competências, em conformidade com o disposto no inciso IV do art. 1º da Portaria nº 4.595, de 23 de maio de 2017, e com o constante no Processo nº 48500.008140/2022-35, decide por conhecer do requerimento interposto pela empresa Fibran Comércio e Indústria de Fibras Naturais Ltda., CNPJ nº 22.982.696/0001-31 e, no mérito, dar-lhe provimento, e por conseguinte: (i) determinar que Companhia de Eletricidade do Estado da Bahia - Coelba efetue a correção da classificação da unidade consumidora nº 7036206556 para a classe rural, subclasse agroindustrial; (ii) determinar que a distribuidora efetue a devolução simples para o período de 31/07/2017 a 31/12/2017, e em dobro, para o período de 01/01/2018 até a data da correção da classificação pela distribuidora, nos termos do art. 113 da Resolução Normativa nº 414/2010, alterado pelo Despacho ANEEL nº 18/2019; (iii) determinar que esta decisão seja cumprida no prazo de 15 (quinze) dias após o seu trânsito em julgado; e (iv) determinar que a distribuidora envie à ANEEL, num prazo máximo de 15 (quinze) dias após o prazo previsto no item (iii) desta decisão, comprovação do seu cumprimento.</p><p class="assina">ANDRÉ RUELLI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>