<xml><article id="31775146" name="Res_Desp_1.121 a 1.126_2023_SFG(" idOficio="9553170" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/04/2023" artClass="00034:00036:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540736">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 25 de abril de 2023.</p><p>Nº 1.121 - Processo nº: 48500.006445/2020-41. Interessados: Ventos de Santa Tereza 10 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína A5. Unidades Geradoras: UG4, de 5.700,00 kW. Localização: Municípios de Angicos e Fernando Pedroza, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.122 - Processo nº: 48500.002676/2020-85. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó III S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó III. Unidades Geradoras: UG1, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.123 - Processo nº: 48500.004364/2020-14. Interessados: Ventos de São Ludgero Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 13. Unidades Geradoras: UG2, de 4.300,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.124 - Processo nº: 48500.002356/2020-25. Interessados: Ventos de São Leão I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 03. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.125 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Venosan Brasil Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Venosan. Unidades Geradoras: UG1, de 516,00 kW. Localização: Município de Abreu e Lima, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 1.126 - Processo nº: 48500.000034/2000-27. Interessados: Eletron Eletricidade de Rondônia S/A. Modalidade: Operação comercial. Usina: PCH Alta Floresta. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 2.500,00 kW cada. Localização: Município de Alta Floresta d´Oeste , no estado de Rondônia.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>