<xml><article id="31653988" name="18- Abril-retificacaoo" idOficio="9538512" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="17/04/2023" artClass="00015:00023:00018:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro Nacional de Arqueologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20519854">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Retificacões]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Retificacões</p><p>Na Portaria nº 55, de 16 de setembro de 2022, Seção 1, Anexo 1, Página 227, Autorização nº 06, Processo nº 01502.001286/2018-90, publicada em 19/09/2022, inclui-se: "Apoio Institucional: Núcleo de Estudos e Pesquisas Arqueológicas da Bahia - NEPAB".</p><p>Na Portaria nº 17, de 24º de março de 2023, Seção 1, Anexo II, Página 41, Autorização nº 03, processo nº 01409.000007/2010-81, publicada em 27/03/2023, inclui-se: "Arqueólogo de Campo: Romulo Mazzocco Machado Bittencourt".</p><p>Na Portaria nº 18, de 31 de março de 2023, Seção 1, Anexo V, Página 16, Autorização nº 22, processo 01403.000423/2022-73, publicada em 03/04/2023, onde se lê: "Empreendedor: Aliter Construções e Saneamento Ltda", leia-se: "Empreendedor: ADAMO SPE 1 LTDA, onde se lê: Empreendimento: Condomínio de Casas Gameleira, leia-se: Reserva Baraúna e onde se lê: Projeto: Avaliação de Impacto ao Patrimônio Arqueológico na área do empreendimento Condomínio de Casas Gameleira, leia-se: Projeto: Avaliação de Impacto ao Patrimônio Arqueológico na área de implantação da Reserva Baraúna".</p><p>Na Portaria nº 13, de 03 de março de 2023, Seção I, Página 09, Anexo II, autorização número 02, processo nº 01408.000176/2022-65, publicada em 06 de março de 2022, onde se lê: "Arqueólogo Coordenador: Almir do Carmo Bezerra", leia-se: "Arqueólogo Coordenador: Almir do Carmo Bezerra e Arqueólogos de Campo: Camila Ferreira dos Santos e Gabriel Interaminense de Lucena".</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>