<xml><article id="31841273" name="ACORDAO PLENARIO 8-2023" idOficio="9561697" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="28/04/2023" artClass="00070:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20552192">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACORDÃO PLENÁRIO Nº 8/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ACORDÃO PLENÁRIO Nº 8/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA</p><p>PROCESSO ADMINISTRATIVO SUAP Nº 0510004.00000024/2023-26</p><p>ASSUNTO: RECURSO CONTRA DECISÃO DE INDEFERIMENTO DE REGISTRO DE CANDIDATURA</p><p>RECORRENTES: Méd. Vet. ROBERTO LUIZ LANGE (CRMV-PR Nº 2806) E PAULA ELOIZE GOMES DA CRUZ (CRMV-PR Nº 13353) - CHAPA CRMV-PR NOVA ERA</p><p>PROCEDÊNCIA: COMISSÃO ELEITORAL REGIONAL DO CRMV-PR (CER/CRMV-PR)</p><p>CONSELHEIRO RELATOR: Méd. Vet. VALNEY SOUZA CORREA (CRMV-MT Nº 1641)</p><p>EMENTA: ELEIÇÕES DO CRMV-PR. RECURSO ADMINISTRATIVO CONTRA DECISÃO DA CER/CRMV-PR QUE INDEFERIU O REGISTRO DE CANDIDATURA DE DETERMINADA CANDIDATA POR APRESENTAÇÃO DE TERMO DE ANUÊNCIA ASSINADO POR TERCEIRO. RECURSO CONHECIDO E IMPROVIDO.</p><p>1. Os candidatos interessados em concorrer à eleição para qualquer cargo devem, além de comprovar as respectivas condições de elegibilidade e a inocorrência de causas de inelegibilidade, apresentar tempestivamente o Termo de Anuência devidamente assinado, pois o Termo de Anuência se presta a comprovar que os candidatos têm interesse em participar do pleito como membro de determinada chapa.</p><p>2. O Termo de Anuência assinado por terceiro não se presta a comprovar o interesse na participação do pleito, tampouco a indicação da respectiva chapa.</p><p>3. É vedada a admissão e consideração de Termo de Anuência apresentado após o fim do prazo definido no Edital.</p><p>4. O Código Eleitoral possui critérios e regras objetivas, as quais devem ser observadas por todos os atores do processo eleitoral nos prazos especificamente definidos, sendo proibida aos órgãos do processo eleitoral (CER e Plenário do CFMV) a análise da documentação a partir de presunções ou critérios subjetivos, sob pena de interferirem ilegitimamente na condução do processo eleitoral, com prejuízo aos aspectos da moralidade, impessoalidade e isonomia.</p><p>5. A não exibição de documento obrigatório por determinado candidato atrai o indeferimento do respectivo registro.</p><p>6. Fundamento: inciso III do art. 7º e inciso III e § 1º do art. 19 da Resolução CFMV 1298/2019.</p><p>Vistos, relatados e discutidos os autos em que são partes as acima indicadas, na 369ª Sessão Plenária Ordinária do Conselho Federal de Medicina Veterinária, realizada dia 26/4/2023, acordam os Conselheiros Federais deste CFMV, por unanimidade, em conhecer do recurso e, no mérito, também por unanimidade, negar-lhe provimento e manter a decisão da CER/CRMV-PR que indeferiu o registro de candidatura de determinada candidata, nos termos do voto do Relator.</p><p class="assina">FRANCISCO CAVALCANTI DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">VALNEY SOUZA CORREA</p><p class="cargo">Conselheiro-Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>