<xml><article id="31715394" name="ATO PORTARIA CONJUNTA GM 444" idOficio="9545637" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="20/04/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529679">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA GM/MMA/GOVERNO DO ESTADO DO PARÁ  Nº 444, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho Cadastro Ambiental Rural - PA (GTCAR-PA) com o objetivo de articular ações estratégicas para garantir a efetividade do Cadastro Ambiental Rural no Estado do Pará.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA GM/MMA/GOVERNO DO ESTADO DO PARÁ Nº 444, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho Cadastro Ambiental Rural - PA (GTCAR-PA) com o objetivo de articular ações estratégicas para garantir a efetividade do Cadastro Ambiental Rural no Estado do Pará.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, e o GOVERNADOR DO ESTADO DO PARÁ, no uso das suas atribuições, e tendo em vista o que consta no Processo Administrativo nº 02000.005916/2023-86, resolvem:</p><p>Art. 1º Instituir o Grupo de Trabalho Cadastro Ambiental Rural - Pará (GTCAR-PA) para atuação articulada em áreas críticas de interesse comum no referido estado, com o objetivo específico de propor medidas para garantir a efetividade do Cadastro Ambiental Rural como instrumento de gestão ambiental rural e monitoramento, controle de desmatamento e degradação ilegais e de incentivos econômicos.</p><p>Art. 2º O GTCAR-PA será composto por representantes, titulares e suplentes, na forma a seguir:</p><p>I - um representante da Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que o presidirá;</p><p>II- um representante da Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável;</p><p>III - um representante do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes;</p><p>IV - um representante do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama;</p><p>V - um representante o Serviço Florestal Brasileiro - SFB; e</p><p>VI - até três representantes da Secretaria de Estado do Meio Ambiente e Sustentabilidade do Estado do Pará.</p><p>§ 1º Os membros do GTCAR-PA serão indicados pelos titulares dos órgãos e entidades representadas e designados pela Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 2º Cada membro do GTCAR-PA terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 3º O GTCAR-PA poderá convidar representantes de outros órgãos federais e estaduais e da sociedade civil ou do setor privado, para participar de suas reuniões.</p><p>§ 4º O GTCAR-PA reunir-se-á, em caráter ordinário, mensalmente, e, extraordinariamente, mediante convocação de seu presidente.</p><p>§ 5º As reuniões do GTCAR-PA ocorrerão presencialmente ou de forma remota, preferencialmente na sede do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 6º O quórum de reunião do GTCAR-PA será de três representantes titulares, ou respectivos suplentes, exigindo-se sempre a presença de, no mínimo, um representante do Estado do Pará.</p><p>§ 7º As recomendações do GTCAR-PA serão aprovadas por consenso.</p><p>Art. 3º A participação no GTCAR-PA será considerada prestação de serviço público relevante e não ensejará remuneração.</p><p>Art. 4º Caberá à Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima prestar apoio administrativo ao GTCAR-PA.</p><p>Art. 5º O GTCAR-PA deverá concluir seus trabalhos no prazo de noventa dias, contados da primeira reunião realizada, e apresentará relatório final à Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima e ao Governador do Estado do Pará.</p><p>Parágrafo único. Ato da Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima poderá prorrogar o prazo do caput deste artigo por idêntico período.</p><p>Art. 6º Esta Portaria Conjunta entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SILVA</p><p class="cargo">Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima</p><p class="assina">HELDER BARBALHO</p><p class="cargo">Governador do Estado do Pará</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>