<xml><article id="31630461" name="13.04.23 Averbacao" idOficio="9535514" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20515624">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Marvens Archelus, incluído na Portaria nº 1.721, de 15 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de fevereiro de 2023, é DARLINE FENELON, e não como constou. Processo nº 235881.0101773/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Cecilia Salazar Garcia Bottas, incluída na Portaria nº 1.723, de 28 de outubro de 2010, publicada no Diário Oficial da União de 29 de outubro de 2010, voltou a assinar CECILIA SALAZAR GARCIA, em virtude de Divórcio Consensual, com sentença proferida aos 24 de janeiro de 2023, pelo MM. Juiz de Direito da 2° Vara de Família e Sucessões, Processo n° 1018967-31.2022-.8.26.0576, averbada no RCPN do 1º Distrito de São José do Rio Preto/SP, conforme certidão passada pelo Cartório de Registro Civil das Pessoas Naturais, 1° Subdistrito de São José do Rio Preto/SP, Matrícula 119040 01 55 2002 2 00131 035 0019496 86. Processo nº 08000.010335/2023-42</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Lauren Giselle Appelshaeuser Sanchez, incluído na Portaria nº 1.374, de 1° de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 02 de dezembro de 2022, é GERMAN ALBERTO APPELSHAEUSER SARMIENTO, e não como constou. Processo nº 08084.002265/2023-76</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Soltan Abou Trabi, incluído na Portaria nº 1.945, de 03 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 04 de abril de 2023, é natural do KUWAIT, e não como constou. Processo nº 08018.022322/2023-27</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de NEMER ABU SAMRA, incluído na Portaria nº 956 de 15 de julho de 2008, publicada no Diário Oficial de 16 de julho de 2008, é 19 de fevereiro de 1985, e não como constou. Processo nº 08018.021807/2023-01</p><p class="assina">BIANCA BOTELHO PUNTEL ELOY</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>