<xml><article id="31430136" name="Ata_7_2C_28_03_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9508890" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="03/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478605">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2465/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II e 260, §§ 1º e 2º, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos pela Sefip e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, informando aos interessados que o presente Acórdão pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1. Processo TC-029.905/2022-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Ana Francisca Oliveira Fortes (512.853.557-68); Carlos Eduardo Gomes Grams Gentil (064.144.635-74); Ceres Montenegro Ignacio de Almeida (016.704.957-79); Maria Helena Cervellini (027.112.497-00); Rouzinette Oliveira de Sousa (013.300.547-09); Rouzinette Oliveira de Sousa (013.300.547-09); Thais Cristina Ruffato Grams Gentil (159.084.517-03); Vita Maria de Vasconcellos Pedroso Grams Gentil (277.979.457-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2466/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de prestação de contas anuais da Caixa Participações S.A. (Caixapar), relativas ao exercício de 2014;</p><p>Considerando que o processo havia sido sobrestado por despacho proferido pelo então relator, Ministro Raimundo Carreiro, peça 54, até a apreciação do Acompanhamento objeto do TC 005.591/2018-0, sob a relatoria do Ministro Aroldo Cedraz, em razão de o processo abordar questões relacionadas ao retorno econômico-financeiro do Banco Pan para a Caixapar (item 1.1.1.1 do relatório da CGU - peça 5) e à existência de autorização legislativa para aportes, especificamente o aporte realizado em 16/7/2014, relacionado ao Banco Pan (item 2.1.1.1 do relatório da CGU - peça 5).</p><p>Considerando que não há mais razões para o sobrestamento do presente processo, haja vista ter sido prolatada decisão definitiva tanto no TC 005.591/2018-0 como no processo dele originado, TC 027.675/2019-0;</p><p>Considerando que restou afastada a existência de irregularidade nas presentes contas decorrente de eventual ato antieconômico nos aportes efetuados pela Caixapar no Banco Pan e da ausência de autorização legislativa para esses aportes;</p><p>Considerando que os demais achados apontados pelo órgão de controle interno não configuram irregularidades nem possuem gravidade para justificar ressalva nas contas, sendo desnecessária a efetivação de determinação ou ciência, mormente porque a Caixapar já se encontra extinta; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela unidade técnica e pelo Ministério Público junto ao TCU (peças 72-75);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso I, do RI/TCU, em:</p><p>a) levantar o sobrestamento da apreciação do presente processo;</p><p>b) julgar regulares, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso I, 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno, as contas de Paulo Roberto dos Santos, CPF 530.422.719-00; Carlos Magno Gonçalves da Cruz, CPF 293.760.926-00; Oswaldo Serrano de Oliveira, CPF 627.672.917-53; e Demosthenes Marques, CPF 468.327.930-49, dando-se-lhes quitação plena;</p><p>c) informar a Caixa Econômica Federal sobre a prolação do presente Acórdão; e</p><p>d) arquivar os autos com fundamento no artigo 169, III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-030.128/2015-3 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2014)</p><p>1.1. Responsáveis: Carlos Magno Gonçalves da Cruz (293.760.926-00); Demosthenes Marques (468.327.930-49); Jorge Fontes Hereda (095.048.855-00); Murilo Francisco Barella (105.876.658-90); Oswaldo Serrano de Oliveira (627.672.917-53); Paulo Roberto dos Santos (530.422.719-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Participações S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.6. Representação legal: Carlos Henrique Bernardes Castello Chiossi (40.915/OAB-DF), Murilo Fracari Roberto (22.934/OAB-DF) e outros, representando Caixa Participações S.A.; Eduardo Alves de Oliveira Pinto (18.353/OAB-DF), Alberto Angelo Briani Tedesco (218506/OAB-SP) e outros, representando Caixa Econômica Federal.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2467/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração em face do Acórdão 3.910/2022 - 2ª Câmara (peça 92), interposto por Eliria Maria Freitas de Queiroz (peça 104);</p><p>Considerando que o recurso foi apresentado intempestivamente, eis que, notificada em 16/8/2022 (peça 102) da deliberação que julgou irregulares suas contas e a condenou ao pagamento de débito e multa, a recorrente apresentou o presente expediente em 6/9/2022 (peça 104);</p><p>considerando que a peça recursal traz apenas argumentos e teses jurídicas que, ainda que inéditos, se limitam a tentar rediscutir as conclusões deste Tribunal acerca de fatos já existentes à época da decisão;</p><p>considerando que tais elementos, desacompanhados de quaisquer documentos comprobatórios, não ensejam o conhecimento do recurso fora do prazo legal, uma vez que não são considerados fatos novos supervenientes capazes de alterar o mérito do acórdão recorrido;</p><p>considerando, finalmente, os pareceres uniformes da AudRecursos e do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do não conhecimento do presente recurso;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 32, inciso I e parágrafo único, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso IV, alínea "b", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de reconsideração, por ser intempestivo e não apresentar fatos novos;</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão e da instrução (peça 105) à recorrente.</p><p>1. Processo TC-005.437/2019-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Recorrente: Eliria Maria Freitas de Queiroz (CPF 419.322.003-63).</p><p>1.2. Unidade: Município de Ibaretama/CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos; Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>1.7. Representação legal: Cassio Felipe Goes Pacheco (OAB/CE 17.410) e Leonardo Roberto Oliveira de Vasconcelos (OAB/CE 18.185), representando Eliria Maria Freitas de Queiroz.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2468/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração interposto por Tereza Cristina Cesar do Monte contra o Acórdão 6.284/2021 - 2ª Câmara (peça 132), que julgou irregulares suas contas e imputou-lhe débito solidário e multa individual.</p><p>Considerando que o recurso foi apresentado intempestivamente, eis que, notificada em 02/03/2022 (peça 122), a recorrente interpôs o presente expediente em 03/04/2022;</p><p>considerando que a peça recursal traz apenas argumentos e teses jurídicas que, ainda que inéditos, limitam-se a tentar rediscutir as conclusões deste Tribunal acerca dos fatos já existentes à época da decisão;</p><p>considerando que tais elementos não se constituem em fatos novos supervenientes aptos a ensejar a análise do recurso no prazo de 180 dias, exceção prevista no § 2º do art. 285 do Regimento Interno;</p><p>considerando os pareceres uniformes da então Secretaria de Recursos (peça 136) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 141), no sentido do não conhecimento do presente apelo;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 32, inciso I e parágrafo único, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso IV, alínea "b", do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de reconsideração, por ser intempestivo e não apresentar fatos novos; e</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão e da instrução (peça 136) à recorrente.</p><p>1. Processo TC-010.939/2018-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 020.306/2018-0 (SOLICITAÇÃO); 043.016/2018-9 (SOLICITAÇÃO); 028.262/2017-4 (RELATÓRIO DE AUDITORIA).</p><p>1.2. Recorrente: Tereza Cristina Cesar do Monte (CPF 097.525.954-72).</p><p>1.3. Unidade: Município de Rio Largo/AL.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>1.8. Representação legal: não há.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2469/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de expediente denominado como recurso de reconsideração, apresentado pelo Município de Trindade/PE (peças 145 e 146) contra o Acórdão 4.643/2022 - 2ª Câmara (peça 126).</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão ora atacado, o Tribunal considerou revel o Município de Trindade/PE e fixou novo e improrrogável prazo de quinze dias para que comprovasse o recolhimento do débito apurado;</p><p>considerando que não há que se falar em cabimento de recurso em face de decisão que não julga o mérito das contas e apenas fixa prazo para recolhimento de recursos federais, nos termos do art. 279 do Regimento Interno do TCU;</p><p>considerando que a disciplina dos parágrafos 1º e 2° do artigo 23 da Resolução-TCU 36/1995 é no mesmo sentido;</p><p>considerando que o Regimento Interno/TCU atribui a tais decisões - como as que fixam novo e improrrogável prazo para recolhimento do débito - a natureza de decisão preliminar (art. 201, § 1º);</p><p>considerando que somente é admissível recurso de reconsideração em face de decisão definitiva (art. 285, caput, do Regimento Interno)</p><p>considerando que o recurso interposto não encontra cabimento na atual fase processual;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 201, §1º, e 279, caput, do Regimento Interno do TCU, no art. 23, §§ 1º e 2º, da Resolução-TCU 36/1995, em:</p><p>a) receber o expediente de peças 145 e 146 como mera petição e negar seguimento a sua análise;</p><p>b) receber as peças 145 e 146 como elementos complementares de defesa a serem examinados quando do julgamento das contas;</p><p>c) dar ciência deste acórdão e da instrução à peça 147 ao responsável.</p><p>1. Processo TC-033.402/2019-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Município de Trindade/ PE (CNPJ 11.040.912/0001-03).</p><p>1.2. Unidades: Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações - MCTIC e Município de Trindade/PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos; Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>1.7. Representação legal: Paulo Gabriel Domingues de Rezende (OAB/PE 26965) e outros, representando Prefeitura Municipal de Trindade/PE; Eduardo Henrique Teixeira Neves (OAB/PE 30.630), representando Maria da Conceição Barros Soares Costa e Antonio Everton Soares Costa.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2470/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se do monitoramento do cumprimento do item 1.7.1 do Acórdão 5.563/2021-TCU-2ª Câmara em conjunto com o item 1.7 do Acórdão 4.772/2020-TCU-2ª Câmara, decorrente de representação de possíveis irregularidades cometidas no Sistema Informatizado de Registro Geral da Atividade Pesqueira - SisRGP (TC 008.494/2019-3).</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 4.772/2020-TCU-2ª Câmara (peça 11), o Tribunal realizou primeira etapa deste monitoramento;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso V, 243, 250, incisos II e III, e 254, todos do Regimento Interno/TCU e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a)considerar em cumprimento as determinações constantes dos itens 1.7.1 do Acórdão 5.563/2021-TCU-2ª Câmara e 1.7 do Acórdão 4.772/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>b)fixar novo prazo de 180 (cento e oitenta) dias, a contar da notificação, ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento para que apresente informações atualizadas sobre o cumprimento dos itens 1.7.1 do Acórdão 5.563/2021-TCU-2ª Câmara e 1.7 do Acórdão 4.772/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>c)restituir os autos à SecexAgroAmbiental para o prosseguimento do monitoramento, da deliberação prolatada nos itens 1.7.1 do Acórdão 5.563/2021-TCU-2ª Câmara e 1.7 do Acórdão 4.772/2020-TCU-2ª Câmara.</p><p>1. Processo TC-021.223/2020-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Secretaria-executiva do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (CNPJ 00.396.895/0004-78).</p><p>1.2. Unidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente (SecexAmb).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2471/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria da Sra. Marli Aparecida Gomes, emitido pelo Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectou a inclusão irregular nos proventos, por força de decisão judicial transitada em julgado, de parcelas decorrentes da incorporação de "quintos/décimos" de funções comissionadas exercidas após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez que os períodos de incorporação ocorreram, em parte, em momento posterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que é ilegal a percepção da rubrica de "quintos/décimos", cuja incorporação decorreu de funções comissionadas exercidas no período de 08/04/1998 a 04/09/2001, devendo-se observar a modulação dos efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, acerca dessa matéria;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, somente para a hipótese de "quintos/décimos" recebidos com base em decisão judicial transitada em julgado será indevida a cessação imediata do pagamento e não haverá absorção da parcela por reajustes futuros;</p><p>Considerando que, como apontado pelo MP/TCU, embora haja nos autos informação de que as parcelas incorporadas a título de "quintos/décimos" estão sendo pagas com amparo em decisão judicial transitada em julgado, não há comprovação de que a interessada, à época do protocolo da ação, era filiada à entidade associativa que ajuizou a ação ordinária 2003.00.2.008895-7/DF e que ela concedeu autorização expressa para ser representada;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada; e</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria da Sra. Marli Aparecida Gomes e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-001.755/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Marli Aparecida Gomes (429.033.431-87).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação:</p><p>1.7.1. determinar ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:</p><p>1.7.1.1. verifique as balizas subjetivas da decisão judicial transitada em julgado proferida nos autos da ação ordinária 2003.00.2.008895-7/DF, adotando como referência, para tanto, os critérios definidos pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento do Recurso Extraordinário - RE 573.232, e, após essa providência, aplique, para as parcelas decorrentes da incorporação de quintos pelo exercício de funções após 8/4/1998, a depender da análise do caso concreto, a modulação de efeitos prevista no RE 638.115/CE, comunicando ao Tribunal as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa; e</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2472/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria da Sra. Luiza Maria Fernandes Lacerda, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectou a inclusão irregular nos proventos, por força de decisão judicial transitada em julgado, de parcelas decorrentes da incorporação de "quintos/décimos" de funções comissionadas exercidas após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez que os períodos de incorporação ocorreram, em parte, em momento posterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que é ilegal a percepção da rubrica de "quintos/décimos", cuja incorporação decorreu de funções comissionadas exercidas no período de 08/04/1998 a 04/09/2001, devendo-se observar a modulação dos efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, acerca dessa matéria;</p><p>Considerando que a parcela impugnada foi concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, somente para a hipótese de "quintos/décimos" recebidos com base em decisão judicial transitada em julgado será indevida a cessação imediata do pagamento e não haverá absorção da parcela por reajustes futuros;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Unidade Técnica e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria da Sra. Luiza Maria Fernandes Lacerda e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir a determinação contida no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-002.723/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Luiza Maria Fernandes Lacerda (145.935.215-72).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação:</p><p>1.7.1. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, sem prejuízo de esclarecer ao órgão de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2473/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento das interessadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.194/2023-3 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessadas: Jurema Esmeralda da Costa Oliveira (407.999.487-72); Maria de Lourdes de Deus (232.860.078-62); Nilza de Paiva Nogueira Messas (036.843.447-88); Raquel de Lima Costa (006.003.197-25).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2474/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação, por perda de objeto, do ato de concessão de pensão civil a seguir relacionado, tendo em vista o falecimento da interessada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.216/2023-7 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessada: Clenda Maria Eugenia Wanderley (076.563.004-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2475/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento das interessadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.241/2023-1 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessadas: Alzira Maria Syrio (614.469.207-04); Maria Martha Pimentel da Silva (018.171.597-04); Nilza de Souza Araujo (219.063.007-04); Nilza de Souza Araujo (219.063.007-04); Thereza Maria de Araujo Gomes (289.905.367-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2476/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação, por perda de objeto, do ato de concessão de pensão civil a seguir relacionado, tendo em vista o falecimento do interessado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.276/2023-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessado: Francisco das Chagas (012.320.534-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 21ª Região - TRT/RN.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2477/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação, por perda de objeto, do ato de concessão de pensão civil a seguir relacionado, tendo em vista o falecimento da interessada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.308/2023-9 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessada: Ana Maria Macedo de Farias (671.005.204-44).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Norte.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2478/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação, por perda de objeto, do ato de concessão de pensão civil a seguir relacionado, tendo em vista o falecimento da interessada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.319/2023-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessado: Maria da Conceição Franca de Barros Lyra (636.101.751-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2479/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento das interessadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.324/2023-4 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessadas: Doralice Felix Goncalves (506.853.766-72); Leda Pontes Carneiro (129.143.126-87); Miriam Lucia Fernandes Piana (244.212.276-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>