<xml><article id="31482056" name="FNDE1_PORTARIA NA 180 DE 03 DE A" idOficio="9517389" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/04/2023" artClass="00025:00046:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20490196">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 180, DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 180, DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO - FNDE, no uso de suas atribuições legais, com base no art. 3º da Lei n. 5.537, de 21 de novembro de 1968, no inciso II, do art. 17, Anexo I, do Decreto 11.196, de 13 de setembro de 2022, e no inciso II do art. 190 da Portaria/FNDE n. 742, de 06 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Comitê Deliberativo de Compra Nacional - CDCN do FNDE com competência para deliberar acerca dos processos de compras da Autarquia para atendimento às necessidades dos sistemas de ensino por meio do Registro de Preços Nacional - RPN, especialmente quanto a:</p><p>I - Definição dos objetos a serem licitados por meio do Registro de Preços Nacional - RPN;</p><p>II - Definição de níveis de prioridade para os objetos, de acordo com as políticas públicas educacionais;</p><p>III - Aprovação do Plano Estratégico de Compra Nacional para Educação - PECNE;</p><p>IV - Aprovação do Plano Anual de Contratações Nacionais para a Educação - PACN;</p><p>V - Outros assuntos não listados nos itens anteriores, mas que impactem na assistência técnica prestada aos entes federados por meio das compras governamentais realizadas pelo FNDE.</p><p>Art. 2º Compete ao comitê aprovar o seu regimento interno e suas eventuais alterações.</p><p>Art. 3º O Comitê Deliberativo de Compra Nacional do FNDE será formado por membros titulares e respectivos suplentes das unidades administrativas do FNDE:</p><p>I - Presidência - PRESI;</p><p>II - Diretoria de Administração - DIRAD;</p><p>III - Diretoria de Tecnologia e Inovação - DIRTI;</p><p>IV - Diretoria de Gestão, Articulação e Projetos Educacionais - DIGAP;</p><p>V - Diretoria de Ações Educacionais - DIRAE;</p><p>VI - Diretoria Financeira - DIFIN;</p><p>VII - Diretoria de Gestão de Fundos e Benefícios - DIGEF.</p><p>§ 1º Os Diretores serão os representantes de suas respectivas unidades e na sua ausência os seus substitutos legais.</p><p>§ 2º O quórum para abertura dos trabalhos e deliberações será de maioria absoluta.</p><p>§ 3º Em caso de empate, a decisão será tomada com o voto do Presidente do FNDE, ou de seu suplente.</p><p>§ 4º O Comitê Deliberativo de Compra Nacional deverá se reunir periodicamente, de 3 em 3 meses ou de forma extraordinária, quando convocado pelo(a) Presidente, conforme estabelecido no Regimento Interno.</p><p>Art. 4º O Comitê Deliberativo de Compra Nacional poderá convidar membros consultivos, a serem indicados, na forma do seu Regimento Interno.</p><p>Art. 5º O Comitê Deliberativo de Compra Nacional será presidido pelo(a) Presidente do FNDE, podendo ser delegado ao seu substituto.</p><p>Art. 6º O Comitê Deliberativo de Compra Nacional terá o prazo de 45 dias a partir da publicação desta Portaria para apresentar a proposta de seu Regimento Interno, o qual deverá ser aprovado pela maioria absoluta de seus membros representantes e publicado no Boletim Interno do FNDE.</p><p>Art. 7º Revoga-se a Portaria nº 687, de novembro de 2020.</p><p>Art. 8º Esta portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>Composição do Comitê de Compra Nacional - CDCN</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membro Representante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membro Suplente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidente Substituto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRAD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a) Substituto(a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIGAP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a) Substituto(a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRAE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a) Substituto(a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRTI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a) Substituto(a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIGEF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a) Substituto(a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIFIN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor(a) Substituto(a)</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>