<xml><article id="31643208" name="ADE6MONTESCLAROS153e154" idOficio="9536601" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="17/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00098:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 6ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Montes Claros" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20517075">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MONTES CLAROS/MG Nº 153, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara, a pessoa jurídica que menciona, Coabilitada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/22.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MONTES CLAROS/MG Nº 153, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Declara, a pessoa jurídica que menciona, Coabilitada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/22.</p><p>A AUDITORA FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL LOTADA NA DELEGACIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MONTES CLAROS-MG no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pelo artigo art. 1º e Anexo I da Portaria SRRF06 n°334 de 28/07/2020 e no art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil aprovado pela Portaria ME nº 284 de 27/07/ 2020 publicada no DOU- 30/07/ 2020, e Portaria RFB n°114 de 27/01/2022 nos art, 2° e 4° e tendo em vista o disposto nos arts.651° a 655° da IN RFB nº2.121/2022-DOU de 20/12/2022 e, considerando o que consta do processo no processo n° 13031.119682/2023-11, declara:</p><p>Art. 1°. COABILITADA a pessoa jurídica CONSAG CS S.A - CNPJ n 39.978.755/0001-09 para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), instituído pela Lei nº 11.488/2007 e regulamentado pelo Decreto nº 6.144/ 2007, consoante o disposto no art. 655°, da Instrução Normativa RFB nº 2.121/2022.</p><p>A Coabilitação aqui concedida fica vinculada ao ADE DRF /SLS n° 01 de 06/01/2023 DOU 10/01/2023 e a Portaria/GM MME nº 674 de 08/08/2022 e seus anexos -DOU 09/08/2022 que aprovou o projeto de geração de energia elétrica da Central Geradora Termelétrica UTE Portocém I, CEG: UTE.GN.CE.037748-1.01 /Leilão na 11/2021-ANEEL de titularidade da Portocém Geração de Energia S.A/ CNPJ n°27.241.084/0001-01 com o prazo de execução de 01/07/2023 a 01/07/2026 com fundamento nas disposições do Decreto 6.144/2007.</p><p>A CONSAG CS integra o CONSÓRCIO CONSTRUTOR PORTOCEM - CNPJ nº 49.472.451/0001-10.</p><p>Art. 2°. A suspensão do PIS/PASEP e da COFINS pode ser usufruída no período de 5 (cinco) anos, contados da data da publicação deste Ato, ressalvado o disposto no art. 3°. A presente coabilitação poderá ser cancelada "ex officio" pela Autoridade Fiscal em caso de inobservância, por parte da beneficiária, de quaisquer dos requisitos que condicionaram a concessão do regime (Decreto nº 6.144, de 2007, art. 10, inciso II).</p><p>Art. 3°. Concluída a execução do projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, o cancelamento da respectiva coabilitação.</p><p>Art. 4°. A ausência da solicitação de que trata o art. 3° sujeita a pessoa jurídica à multa, nos termos da legislação aplicável.</p><p>Art. 5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ANA CRISTINA ANASTASIA MACHADO</p><p>ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MONTES CLAROS/MG Nº 152, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede transferência da titularidade da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi) à empresa que menciona.</p><p>A AUDITORA FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL LOTADA NA DELEGACIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MONTES CLAROS-MG no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pelo artigo art. 1º e Anexo I da Portaria SRRF06 n°334 de 28/07/2020 e no art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil aprovado pela Portaria ME nº 284 de 27/07/ 2020 publicada no DOU- 30/07/ 2020, e Portaria RFB n°114 de 27/01/2022 nos art, 2° e 4° e tendo em vista o disposto nos arts.586°/587° da IN RFB nº1.911/2019-DOU de 15/10/2019 e, considerando o que consta do processo no processo n°. 13031.169554/2023-18, declara:</p><p>Art. 1º Concedida a transferência da titularidade da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi), instituído pela Lei nº 11.488 de 15 /06/ 2007, de USINA UBERABA S/A, CNPJ nº 07.674.341/0001-91 para UBERABA ENERGIA LTDA. CNPJ nº 48.118.385/0001-12 aprovada através do ADE DRF/UBERABA nº 05 de 16/07/2020 -DOU de 17/07/2020 para explorar a Usina Termelétrica - UTE Uberaba 2.</p><p>A Resolução Autorizativa ANEEL nº 13.986, de 14/03/2023-DOU 22/03/2023 autorizou a transferência de USINA UBERABA S/A, CNPJ nº 07.674.341/0001-91 para UBERABA ENERGIA LTDA/CNPJ nº 48.118.385/0001-12 para explorar a Usina Termelétrica - UTE Uberaba 2 outorgada pela Resolução Autorizativa ANEEL n° 8.656, de 24/03/ 2020 e pelo prazo remanescente a que alude o art. 6º da Resolução Autorizativa ANEEL n° 8.656.</p><p>Art. 2º Sub-roga-se à UBERABA ENERGIA LTDA/CNPJ nº 48.118.385/0001-12 todos os direitos e obrigações decorrentes da habilitação ao Reidi, em relação ao projeto Usina Termelétrica - UTE Uberaba 2 conforme Resolução Autorizativa ANEEL nº 13.986, de 14/03/2023-DOU 22/03/2023.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União - DOU.</p><p class="assina">ANA CRISTINA ANASTASIA MACHADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>