<xml><article id="31524915" name="balanco_2022_dou_30_03_2022_1_7" idOficio="9519674" pubName="DO1" artType="Balanço Patrimonial" pubDate="10/04/2023" artClass="00017:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00014:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo" artSize="24" artNotes="" numberPage="179" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=179" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20493362">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>27. PROVISÃO ATUARIAL</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão Atuarial - Prospectiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.056</p></td></tr></table><p>Em dezembro de 2022 houve provisão atuarial correspondente ao trabalho de profissional qualificado que identificou materialidade através de laudo contábil atuarial s/nº. O resultado da avaliação atuarial na Companhia revelou um passivo atuarial de R$ 9.056. O passivo referente ao grupo de aposentados monta a quantia de R$ 7.794, e o passivo referente ao grupo de pensionistas, monta a quantia de R$ 1.262. Resultados do estudo de avaliação da materialidade do passivo atuarial do benefício de complementação de renda, patrocinado pela Companhia pelo motivo de o Governo do Estado de São Paulo ter negado o pagamento do acordo afirmado em anos anteriores e do diagnóstico de exposição a risco em relação aos benefícios oferecidos aos empregados e ex-empregados nos termos do pronunciamento contábil cpc-33 (r1) - "Benefícios a empregados".</p><p>Complemento de renda de aposentadoria do INSS De acordo com o item III da Resolução n° 02 de 14 de março de 1979 que aprovou o regulamento que rege os benefícios especiais e da aposentadoria e pensão devidos aos empregados admitidos até 25 de agosto de 1975, é devido ao empregado que tiver 30 anos, se do sexo feminino, ou 35 anos, se do sexo masculino, de serviços prestados à empresa, ou que for aposentado por invalidez, o abono mensal equivalente à diferença entre a importância paga pelo INSS e os vencimentos do cargo efetivo a que o empregado pertencer na data de aposentadoria. Na hipótese de falecimento do aposentado, o benefício será reversível ao cônjuge no percentual de 80%.</p><p>Apresentamos as principais estatísticas inferidas a partir das bases de dados encaminhadas pela CEAGESP e utilizadas na avaliação atuarial (*data-base: dezembro/22):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPO DE BENEFICIÁRIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FREQUÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDADE MÉDIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FOLHA ANUAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>APOSENTADO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>813.245</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PENSIONISTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125.777</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>939.022</p></td></tr></table><p>Hipóteses Atuariais utilizadas</p><p>Apresentamos a seguir as hipóteses biométricas e financeiras adotadas na avaliação atuarial da CEAGESP:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>PREMISSAS - 2022</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TÁBUA MORTALIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AT-2000 BÁSILCA M/F</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MORTALIDADE DE INVÁLIDOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N/A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPOSIÇÃO FAMILIAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SEXO FEMININO 4 ANOS MAIS JOVEM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TAXA DE DESCONTO REAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,19%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TAXA DE INFLAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,00%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ROTATIVIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NULA</p></td></tr></table><p>DEMONSTRAÇÃO DA MOVIMENTAÇÃO DO PERÍODO</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza das ações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisões</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aposentados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.794</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.794</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pensionistas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.262</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.262</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão Atuarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.056</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.056</p></td></tr></table><p>A Companhia adotou o registro de provisionamento atuarial após Laudo emitido por empresa especializada, a partir de 2022.</p><p>28. PATRIMÔNIO LÍQUIDO</p><p>28.1. Capital Social e Composição Acionária</p><p>O capital social subscrito e integralmente realizado é composto por 34.403.023 ações ordinárias nominativas, sem valor nominal em 31 de dezembro de 2022.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de ações ordinárias</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Governo Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.294.143</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>141.801</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>136.607</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108.858</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>433</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>433</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria da Fazenda e Planejamento do Estado de São Paulo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,01</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.403.023</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.235</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>137.041</p></td></tr></table><p>A CEAGESP foi qualificada no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República - PPI e incluída no Programa Nacional de Desestatização - PND, conforme Decreto nº10.045, de 4 de outubro de 2019, publicado em 7 de outubro de 2019, de acordo com a nota explicativa nº 38.</p><p>Foi aprovada o aumento de capital de R$ 137.041 para R$ 142.235, conforme ata s/nº, em AGO e AGE realizadas em 19 abril de 2022.</p><p>28.2. Reserva de Retenção de Lucros</p><p>O saldo é constituído do lucro líquido ajustado após constituição do dividendo obrigatório, com a adição do saldo acumulado das reservas legal e estatutária, conforme DMPL.</p><p>Esta reserva exige que:</p><p>Retenção de Lucros (Art. 196 - L. 6.404)</p><p>ART. 196. A assembleia-geral poderá, por proposta dos órgãos da administração, deliberar reter parcela do lucro líquido do exercício prevista em orçamento de capital por ela previamente aprovado.</p><p>§ 1º. O orçamento, submetido pelos órgãos da administração com a justificação da retenção de lucros proposta, deverá compreender todas as fontes de recursos e aplicações de capital, fixo ou circulante, e poderá ter a duração de até 5 (cinco) exercícios, salvo no caso de execução, por prazo maior, de projeto de investimento.</p><p>§ 2º. O orçamento poderá ser aprovado pela assembleia-geral ordinária que deliberar sobre o balanço do exercício e revisado anualmente, quando tiver duração superior a um exercício social. (redação dada pela Lei nº 10.303/2001).</p><p>28.3. Ajuste de Avaliação Patrimonial</p><p>O saldo da reserva de reavaliação no período é de R$ 14.536. Foram realizados R$ 570 até 31 de dezembro de 2022 e transferidos para a conta do exercício corrente. Esta reserva é resultado da reavaliação realizada no exercício de 1986 de todos os itens das contas de edificações localizados em Unidades operacionais ativas efetuada com base na Lei nº 6.404/76, e a empresa optou por manter a reserva até a sua realização completa conforme período estipulado no laudo de avaliação. A Companhia reavaliou os bens, facultado pela Deliberação CVM nº 27, de 5 de fevereiro de 1986.</p><p>28.4. Lucro do Exercício</p><p>O lucro no período foi de R$ 34.483, considerando a realização da reserva de reavaliação de R$570, conforme nota explicativa nº 28.3, resultando um lucro acumulado de R$ 33.913.</p><p>29. RECEITAS, CUSTOS E DESPESAS</p><p>O lucro líquido do período em 31 de dezembro de 2022 foi de R$ 33.913, enquanto em 31 de dezembro de 2021 houve lucro de R$ 27.382. A variação apresentada foi maior em R$ 6.531, equivalente a 24%, e corresponde aos seguintes fatores: a) aumento das receitas operacionais brutas no valor de R$ 18.805, principalmente nos serviços prestados na permissão remunerada de uso R$10.124 e na armazenagem que variou R$ 8.395 relacionado ao índice de ocupação que se deve, em parte, ao trabalho de prospecção de clientes, vide nota explicativa nº 29.1; b) aumento de R$ 4.507 de despesas financeiras, relacionadas principalmente à atualização das parcelas do IPTU de 2019 e 2020, conforme nota explicativa nº 29.5; c) aumento de R$ 16.164 nos custos dos serviços prestados, cerca de 27% provenientes principalmente de R$ 7.678 nos gastos com pessoal e encargos, e, R$9.250 com impostos e taxas, vide nota explicativa nº 29.2; d) aumento em despesas gerais e administrativas, no valor de R$ 59.108, cerca de 149% com destaque para as provisões, nota explicativa nº 29.3.</p><p>29.1. Receita Operacional Líquida</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2022 a 31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2021 a 31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços Prestados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170.763</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.990</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venda de Produtos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>346</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.314</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECEITA OPERACIONAL BRUTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171.109</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152.304</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEDUÇÕES DA RECEITA BRUTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos Incidentes sobre Serviços Prestados e Vendas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(24.365)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(22.448)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECEITA OPERACIONAL LÍQUIDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146.744</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129.856</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2022 a 31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2021 a 31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permissão Remunerada de Uso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86.187</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76.063</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços Prestados na Armazenagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61.397</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53.002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Autorização de Uso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.194</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.127</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concessão Remunerada de Uso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.700</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.036</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas Diversas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.477</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venda de Produtos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>309</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>731</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parcelamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>280</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>276</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resíduos e Varreduras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>583</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taxa Administrativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>171.109</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152.304</p></td></tr></table><p>Em atendimento às diretrizes da OCDE - "Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico" sobre Governança Corporativa de Empresas Estatais, as receitas são contabilizadas de forma segregada, em alinhamento com a Carta Anual de Políticas Públicas da Companhia.</p><p>As arrecadações são provenientes da prestação de serviços na rede armazenadora e de entrepostos.</p><p>29.1.1. Permissão e Concessão Remunerada de Uso</p><p>Corresponde à cessão de áreas e instalações que possibilitam o desenvolvimento de atividades típicas de entrepostagem e atípicas precedidas de licitação. E em comparação com o exercício de 2021 houve aumento na Permissão Remunerada de Uso de R$ 10.124, enquanto na receita de Concessão Remunerada de Uso houve redução de R$ 336.</p><p>29.1.2. Serviços Prestados na Armazenagem</p><p>Os serviços prestados na rede armazenadora são: armazenagem, limpeza, secagem, expurgo, classificação vegetal, recepção, ad-valorem, embarque e serviços complementares. Houve aumento na prestação de serviços no valor estimado de R$ 8.395 em relação ao ano de 2021, e, R$ 1.617 no quarto trimestre de 2022 em relação ao quarto trimestre de 2021, que está relacionado ao aumento do faturamento decorrente da captação de novos clientes, aumento dos serviços de processamento de grãos e a cessão de áreas ociosas. Produtos que são estocados nas unidades armazenadoras: trigo, soja, milho, algodão, sorgo, açúcar e outros.</p><p>29.1.3. Autorização de Uso</p><p>Receita proveniente da disponibilização para uso provisório de áreas vagas dos entrepostos a concessionários, permissionários, produtores rurais e pessoas físicas com a finalidade de comercialização, desenvolvimento de atividades típicas ou atípicas. A variação em relação ao ano de 2021 foi um aumento de R$ 2.067 decorrente principalmente de ocupação de áreas vagas nos entrepostos do interior com variação de R$ 2.231, e, no ETSP com variação menor de R$ 164.</p><p>29.1.4. Receitas Diversas</p><p>Correspondem às taxas de emissão de crachá, cadastro, liberação de carrinho, retorno de atividade, pedido de transferência, autorizações de uso, atribuição, pedido de alteração cadastral, autorizações de débito, autorizações provisórias, diárias, multas operacionais e pesagem avulsa. A redução registrada foi de R$ 473 em relação ao ano de 2021 relacionado às taxas de alteração cadastral.</p><p>29.1.5. Venda de Produtos</p><p>Consiste na venda de resíduos e varreduras de produtos armazenados. Houve redução de R$422 em relação ao ano de 2021.</p><p>29.2. Custos dos Serviços Prestados e Produtos Vendidos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2022 a 31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2021 a 31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoal e Honorários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(34.048)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(26.370)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços de Terceiros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(15.642)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(15.529)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciações e Amortizações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(8.707)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.826)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Materiais de Consumo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.719)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.285)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gastos Diversos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.726)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.786</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidades e Serviços</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.622)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.136)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manutenção e Reparos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.626)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.557)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Propaganda e Publicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(13)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(75.094)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(58.930)</p></td></tr></table><p>29.2.1. Custos com Pessoal e Honorários</p><p>Contemplam os honorários, remunerações, encargos sociais, benefícios, outros encargos com pessoal e a conta de recuperação de custos com pessoal. O aumento nesta nomenclatura foi de R$ 7.678, cerca de 29% em relação ao exercício de 2021: a) a recuperação de custos com pessoal, conta redutora que registra o rateio desses custos aos clientes da rede de entrepostagem, variou negativamente em R$ 1.127, ou 4%; b) os encargos sociais aumentaram R$ 1.181, cerca de 11%, levando em consideração as rescisões ocorridas em 2022 que elevaram os valores de FGTS; c) as remunerações aumentaram R$ 4.587, aproximadamente 19% em comparação ao exercício de 2021.</p><p>29.2.2. Custos com Serviços de Terceiros</p><p>Foi registrado nesta rubrica aumento de R$ 112, cerca de 1% de variação em relação ao exercício de 2021: a) serviços de vigilância e segurança, limpeza, serviços de terceiros juntamente com os encargos sociais - serviços terceirizados, serviços de portaria, processamento de dados, e, auxílio transporte e refeição - estagiário tiveram aumento de R$ 4.365, cerca de 7% de variação em relação ao exercício de 2021. O valor total de serviços de limpeza no exercício de 2022 foi de R$37.920, e, em 2021 foi de R$ 36.184, um aumento de R$ 1.736, cerca de 5% de variação a maior; b) os serviços de mão de obra produção, locação de móveis, equipamentos e veículos, honorários profissionais, e, estágio tiveram redução de R$ 6.172, 62%; c) as recuperações tiveram uma redução de R$ 1.919, cerca de 3% de variação em relação ao exercício de 2021.</p><p>29.2.3. Custos com Materiais de Consumo</p><p>Correspondem aos materiais aplicados direta e indiretamente na prestação de serviços da CEAGESP. Houve redução em relação ao exercício de 2021, no valor de R$ 566, ou 8%: a) houve aumento com materiais para expurgo e secagem de R$ 1.202, cerca de 106%; b) houve aumento nas contas de energia e água e esgoto de R$ 1.376 e de R$ 2.276 respectivamente, cerca de 4% e 21%; c) houve aumento de R$ 5.818 nas recuperações, equivalente a 15%, R$ 2.835 com recuperação dos custos com energia; d) houve aumento de R$ 189 com materiais auxiliares de consumo, cerca de 54%; e) aumento com materiais para manutenção e reparos juntamente com ferramentas e peças de R$ 596 e 209 respectivamente, ou, equivalentes a 52% e 2.488%.</p><p>29.2.4. Gastos Diversos</p><p>Neste grupo são registrados os custos com IPTU e taxas, viagens, legais e judiciais, contribuições para associação de classe e outros custos gerais. O aumento total em relação ao exercício de 2021 foi de R$ 8.512, aproximadamente 225%, dos quais, R$ 338, ou, 49% registrado no custo com viagens e estadas. Ocorreu redução de R$ 8.161 na conta de (-) recuperação de custo com impostos e taxas, 27% em relação ao exercício de 2021.</p><p>29.2.5. Custos com Utilidades e Serviços</p><p>São registrados os custos com seguros de bens próprios, de riscos diversos, de mercadorias, custo com telefone, fretes, condução, malotes, dentre outros. O aumento total em relação ao exercício de 2021 foi de R$ 486, aproximadamente 15%, dos quais, R$ 526, registrada no custo com seguros em virtude de novos contratos.</p><p>29.2.6. Custos com Manutenção e Reparos</p><p>Foi registrada uma redução de 54% ou R$ 1.931, no comparativo com o exercício de 2021, principalmente em manutenções civis.</p><p>29.3. Despesas Gerais e Administrativas</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2022 a 31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.01.2021 a 31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisões</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(50.371)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.026</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoal e Encargos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(35.653)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(35.302)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Gerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.565)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.742)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços de Terceiros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.226)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.539)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Materiais de Consumo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.038)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.037)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciações e Amortizações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(461)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(455)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidades e Serviços</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(331)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(348)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manutenção e Reparos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(171)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(311)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(98.816)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(39.708)</p></td></tr></table><p>29.3.1. Provisões</p><p>São registradas as despesas com PECLD, indenizações trabalhistas, riscos fiscais e riscos cíveis. Houve aumento de R$ 56.397 em relação ao exercício de 2021: a) PECLD - a conta de despesa com perdas aumentou R$ 34.177, ou 415%; b) a despesa com provisão para indenizações trabalhistas aumentou R$ 14.961, ou 1.151%; c) a despesa com provisões de riscos fiscais aumentou R$ 1.489, ou 259%; d) a despesa com provisão para riscos cíveis reduziu em R$ 14.906, ou 80%.</p><p>29.3.2. Despesas com Pessoal e Encargos</p><p>Contemplam as contas de remunerações, encargos sociais, benefícios e outros encargos com pessoal. O aumento nesta nomenclatura foi de R$ 351 e, em percentuais, 1% em relação exercício de 2021: a) as remunerações aumentaram em R$ 757, ou 4%; b) os encargos sociais reduziram R$125, ou 1%; c) em despesas com outros encargos, a redução total foi de R$ 345, com indenizações trabalhistas e aviso prévio que diminuíram aproximadamente 75%.</p><p>29.3.3. Despesas Gerais</p><p>Grupo em que são registradas as despesas com viagens, IPTU, taxas, contribuições de classe e outras. Houve aumento de R$ 3.823 e, em percentuais, 102% em relação ao exercício de 2021: a)despesas legais e judiciais registraram aumento de R$ 4.179, ou 181%; b) as despesas com imposto predial, territorial e rural diminuíram R$ 157, ou 17%; c) Pasep e Cofins sobre receitas financeiras aumentaram R$ 23 e R$ 139 respectivamente, ou, 333% e 335%; d) taxas e emolumentos aumentaram R$ 20, cerca de 32%; e) a despesa com viagens e estadas registrou aumento de R$ 16, 13%; f) as contribuições associadas de classe reduziram 76, ou 22%; g) houve aumento das recuperações em R$ 215, cerca de 133%.</p><p>29.3.4. Despesas com Serviços de Terceiros</p><p>Neste grupo são registrados os serviços de limpeza, processamento de dados, locação de móveis e equipamentos, estágio e demais serviços de terceiros. Houve, em relação ao exercício de 2021, diminuição de 29%, ou R$ 1.313. As principais variações ocorreram em: a) serviços de limpeza, terceiros, processamento de dados, locação, encargos sociais s/ empregados terceirizados, e, transporte, e, refeição com estagiários no valor total de R$ 1.451 menor, ou 36%; b) mão de obra produção juntamente com contrato de estágio com aumento no valor total de R$ 133, ou 222%.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>