<xml><article id="31821893" name="Ata_10_1C_18_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9559561" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="272" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=272" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549255">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>3. Recorrente: Eliane de Fatima Valeriano Amorim (047.123.268-83).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Eliane de Fatima Valeriano Amorim em face do Acórdão 2.830/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, dar-lhe provimento parcial para:</p><p>9.1.1. conferir nova redação ao subitem 9.1, do Acórdão 2.830/2022-TCU-1ª Câmara, que passa a ser a seguinte:</p><p>"9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse da sra. Eliane de Fátima Valeriano Amorim, ordenando o respectivo registro, nos termos do art. 7º, inciso II da Resolução TCU 353/2023."</p><p>9.1.2. tornar sem efeito o subitem "9.3" da decisão recorrida, sem prejuízo de orientar o Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP para que siga o entendimento mais recente do Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115, mantendo a parcela incorporada a título de quintos, nos proventos da recorrente, nos termos em que foi inicialmente deferida, imune à absorção por reajustes futuros, considerando que a referida incorporação está amparada em decisão judicial proferida nos autos do Processo 2004.34.00.048565-0, movido pela Associação Nacional dos Servidores do Judiciário Federal, que tramitou no juízo da 7ª Vara Federal de Brasília e cuja sentença de mérito transitou em julgado em 1º/8/2006;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP que o ato de concessão de aposentadoria em epígrafe, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, mesmo tendo sido considerado ilegal pelo TCU, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2901-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2902/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 008.047/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Marli Massae Uyeda Ferreira (089.171.748-09).</p><p>3.2. Recorrente: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo em face do Acórdão 3.133/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da Sra. Marli Massae Uyeda Ferreira;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, dar-lhe provimento parcial para:</p><p>9.1.1. conferir nova redação ao subitem "a", do Acórdão 3.133/2022-TCU-1ª Câmara, que passa a ser a seguinte:</p><p>"a) considerar ilegal o ato constante da peça 3, relativo à aposentadoria de Marli Massae Uyeda Ferreira, ordenando o respectivo registro, nos termos do art. 7º, inciso II da Resolução TCU 353/2023;"</p><p>9.1.2. tornar sem efeito o subitem "c.1" da decisão recorrida, sem prejuízo de orientar o Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo para que siga o entendimento mais recente do Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115, mantendo a parcela incorporada a título de quintos, nos proventos da Sra. Marli Massae Uyeda Ferreira, nos termos em que foi inicialmente deferida, imune à absorção por reajustes futuros, considerando que a referida incorporação está amparada em decisão judicial proferida nos autos da Ação Ordinária 0000292-57.2004.4.03.6100, ajuizada pelo Sindicato dos Trabalhadores do Judiciário Federal do Estado de São Paulo - Sintrajud, que tramitou na 22ª Vara Federal Cível de São Paulo e cuja sentença de mérito transitou em julgado em 2/3/2011;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo que o ato de concessão de aposentadoria em epígrafe, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, mesmo tendo sido considerado ilegal pelo TCU, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2902-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2903/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 018.614/2016-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Francisco Ademar dos Santos (328.022.693-72).</p><p>4. Entidade: Município de São Francisco do Maranhão/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Francisco Nunes de Brito Filho (OAB/PI 2.975).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo Sr. Francisco Ademar dos Santos, ex-prefeito de São Francisco do Maranhão/MA, em face do Acórdão 1.316/2023-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, acolhê-los com efeitos infringentes, para tornar insubsistente o Acórdão 1.316/2023-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.2. conhecer do recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Francisco Ademar dos Santos, suspendendo-se os efeitos dos subitens 9.5 e 9.6 do Acórdão 2.758/2022-TCU-1ª Câmara, retificado, por inexatidão material, pelo Acórdão 4.604/2022-TCU-1ª Câmara, com fundamento nos artigos 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.3. restituir os autos à unidade técnica de origem para comunicar aos órgãos/entidades eventualmente cientificados do acórdão recorrido acerca do efeito suspensivo concedido em face do presente recurso e, em seguida, à Unidade Especializada de Auditoria em Recursos para exame de mérito da peça recursal;</p><p>9.4. notificar acerca desta deliberação o embargante.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2903-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2904/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.001/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Vera Lucia Dal Molin Kilian (572.811.659-00).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 12ª Região/SC.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Pedro Mauricio Pita da Silva Machado (OAB/RS 24.372) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela ex-servidora Vera Lucia Dal Molin Kilian em face do Acórdão 2.222/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Sra. Vera Lucia Dal Molin Kilian e ao Tribunal Regional do Trabalho da 12ª Região/SC.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2904-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2905/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.202/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Rosangela Borges Pimenta (460.374.389-00).</p><p>3.2. Recorrente: Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>4. Entidade: Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Universidade Tecnológica Federal do Paraná em face do Acórdão 7.222/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da Sra. Rosangela Borges Pimenta;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer à Universidade Tecnológica Federal do Paraná que o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Rosangela Borges Pimenta, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, mesmo tendo sido considerado ilegal pelo TCU, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, portanto imune à absorção por reajustes futuros;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2905-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2906/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.241/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Terezinha Perpetua Costa Frade (254.133.828-71).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Terezinha Perpetua Costa Frade em face do Acórdão 7.670/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, que, no processo de cumprimento de sentença 0000199-61.2008.4.01.3400, que tramitou na Justiça Federal da 1ª Região, referente à decisão transitada em julgado proferida no processo 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes servidores que não preenchem os requisitos para tanto assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de repercussão geral 82 e 499 (Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente), a exemplo da recorrente tratada no presente feito.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente, ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP e à Advocacia-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2906-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2907/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 022.064/2019-2.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>