<xml><article id="31498272" name="resolucao 13992023" idOficio="9519151" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/04/2023" artClass="00017:00025:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional em Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492701">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1.399, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1.399, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE REGIONAL DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, NO ESTADO DE SANTA CATARINA, designado pela Portaria INCRA N° 700, de 19 de dezembro de 2017, publicada no DOU, de 20/12/2017, no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pelo art. 23 do Decreto nº 11.232 de 10 de outubro de 2022, publicado no DOU em 11/10/2022, combinado com o art.112 da Portaria nº 2.541 de 28 de dezembro de 2022, publicada no DOU em 30/12/2022, do Regimento Interno do INCRA.</p><p>CONSIDERANDO que o Comitê de Decisão Regional da Superintendência Regional do INCRA no Estado de Santa Catarina, em cumprimento ao Art. 2º, Inciso V, letra b), combinado com o art. 8º, combinado com o artigo 21 do Decreto nº 11.232 de 10 de outubro de 2022, publicado no DOU em 11/10/2022 do Regimento Interno do INCRA/Comitê de Decisão Regional;</p><p>CONSIDERANDO a análise e decisão do CDR, pela APROVAÇÃO dos 08 Relatórios de Análises de Mercado de Terras - RAMTs constantes no processo administrativo, NUP's 16010840, 16010871, 16010910, 16011008, 16011042, 16011072, 16011108 e 16011142, apresentados pelo Coordenador do Grupo de Mercado de Terras - GMT/SR(SC), Ordem de Serviço nº 1053/2022/SR(10)SC-G/SR(10)SC/INCRA.</p><p>CONSIDERANDO a análise do processo SEI 54000.025204/2022-04, apresentado pela Chefe da SR(SC)D, que trata da candidatura de uma família ao PNRA, de que o mesmo já fora analisado em 1ª instância, pela Comissão de instrução e julgamento na SR(SC)D que apresentou Parecer pelo INDEFERIMENTO da referida regularização do candidato. Então foi adotado pelo INCRA, todos os procedimentos de notificação e de direito de ampla defesa à família. Posteriormente à notificação da decisão da Comissão, a família protocolou recurso na SR(SC)D porém não conseguiu comprovar ocupação do lote ocorrida em data anterior a 22/12/2015, baseado no artigo 82 da IN nº 97/2018 e art. 26-B da Lei nº 8629/1993, o que fez o CDR ratificar a decisão de 1º instância, resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar a ATA da Reunião SR(SC)G (16068772), referente ao CDR do dia 31 de março de 2023.</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">NILTON TADEU GARCIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>