<xml><article id="31834159" name="RESOLUCAO BCB 313_13" idOficio="9560104" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/04/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00014" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20550171">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>I - k corresponde ao número de índices de crédito CTP, de que trata o art. 32;</p><p>II - DRCctp_ind é o requerimento de capital apurado para um índice de crédito, conforme o art. 35;</p><p>III - Max(.) é a função que retorna o maior valor entre os diferentes parâmetros; e</p><p>IV - Min(.) é a função que retorna o menor valor entre os diferentes parâmetros.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES COMPLEMENTARES</p><p>Art. 37. A Circular nº 3.769, de 29 de outubro de 2015, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º .........................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>§ 1º O valor de cada parcela RWA <sub>CPrNBi</sub> resulta do somatório das parcelas RWA <sub>CPAD</sub> , RWA <sub>CIRB</sub> e RWA <sub>DRC</sub> , apuradas, respectivamente, nos termos da Resolução BCB nº 229, de 12 de maio de 2022, da Resolução BCB nº 303, de 16 de março de 2023, e da Resolução BCB nº 313, de 26 de abril de 2023, relativas às exposições assumidas em cada jurisdição "i", desconsideradas as exposições ao setor público e ao setor bancário.</p><p>.......................................................................................</p><p>§ 9º Caso a razão entre uma parcela RWA <sub>CPrNBi</sub> , exceto aquela relativa ao Brasil, e a soma das parcelas RWA <sub>CPAD</sub> , RWA <sub>CIRB</sub> e RWA <sub>DRC</sub> seja inferior a 5% (cinco por cento), é facultado desconsiderar essa jurisdição na apuração do percentual do ACP <sub>Contracíclico</sub> em relação ao montante RWA.</p><p>............................................................................." (NR)</p><p>Art. 38. A Resolução BCB nº 229, de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 3º A parcela RWA <sub>CPAD</sub> deve incluir na sua apuração as exposições classificadas na carteira bancária e as exposições relativas ao risco de crédito de contraparte de transações com instrumento derivativo classificadas na carteira bancária ou na carteira de negociação, segundo as definições estabelecidas no art. 26 da Resolução nº 4.557, de 23 de fevereiro de 2017, e na Resolução BCB nº 265, de 25 de novembro de 2022, para conglomerados do Tipo 3.</p><p>............................................................................." (NR)</p><p>Art. 39. O Anexo I à Resolução BCB nº 229, de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 1º .........................................................................</p><p>Parágrafo único. O cálculo de que trata este Anexo aplica-se aos instrumentos financeiros derivativos classificados na carteira bancária e aos instrumentos financeiros derivativos classificados na carteira de negociação, conforme definidas na regulamentação em vigor." (NR)</p><p>Art. 40. O Anexo II à Resolução BCB nº 229, de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art.1º ..........................................................................</p><p>Parágrafo único. O cálculo de que trata este Anexo aplica-se aos instrumentos financeiros derivativos classificados na carteira bancária e aos instrumentos financeiros derivativos classificados na carteira de negociação, conforme definidas na regulamentação em vigor." (NR)</p><p>Art. 41. Até 1º de janeiro de 2025, admite-se a apuração mensal do RWA <sub>DRC</sub> , a ser calculado com base nas exposições ao risco de crédito dos instrumentos financeiros classificados na carteira de negociação no último dia útil de cada mês.</p><p>Art. 42. Esta Resolução entra em vigor em 1º de julho de 2024.</p><p class="assina">OTÁVIO RIBEIRO DAMASO</p><p class="cargo">Diretor de Regulação</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>