<xml><article id="31458366" name="PT SAES NA 290_2" idOficio="9514183" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/04/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20485730">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Daniel Amorim Leite, oftalmologista, CRM 3700-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Helton Lustosa Luz, oftalmologista, CRM 4250-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Jordan Alves Dantas Eulálio, oftalmologista, CRM 6319-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Mateus Martins Cortez Vilar, oftalmologista, CRM 5804-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Natália de Sampaio Brandão, oftalmologista, CRM 5582-PI.</p></td></tr></table><p>ALAGOAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 AL 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Andrea Maria Cavalcante Santos, oftalmologista, CRM 3656-AL;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Arminda Pereira da Silva Theotonio Carneiro, oftalmologista, CRM 5151-AL;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Rodrigo Ribeiro Santos, oftalmologista, CRM 5702-AL.</p></td></tr></table><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 12 BA 07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Hermelino Lopes de Oliveira Neto, oftalmologista, CRM 12925 - BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Rodrigo Reis de Oliveira, oftalmologista, CRM 21691 - BA.</p></td></tr></table><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 13 PB 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Camila Melo Gadelha Pereira Diniz, oftalmologista, CRM 6789 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Amanda Eliza Goulart Gadelha, oftalmologista, CRM 10140 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Anna Flávia Campos Silveira Muniz, oftalmologista, CRM 7941 - PB.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 14 PB 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Carlos Eduardo Nunes Limam, oftalmologista, CRM 6763 - PB.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 PB 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Patrício Eduardo Abrantes Sarmento, oftalmologista, CRM 5658 - PB.</p></td></tr></table><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 CE 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Régia Maria Gondim Ramos Sobral, oftalmologista, CRM 10303-CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Dacio Carvalho Costa, oftalmologista, CRM 8699-CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Marília Cavalcante Araújo, oftalmologista, CRM 7784-CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Marcelo Bezerra Diógenes, oftalmologista, CRM 19147-CE.</p></td></tr></table><p>MARANHÃO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 MA 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Elcio Francisco Cossetti, oftalmologista, CRM 1744-MA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: José Anselmo dos Reis Freitas Filho, oftalmologista, CRM 2275-MA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Isa Maria Bastos Mendes Silva Jordão, oftalmologista, CRM: 9879-MA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Romero Henrique Carvalho Bertrand, oftalmologista, CRM 2339-MA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Tiago Barbosa de Carvalho, oftalmologista, CRM 4994-MA.</p></td></tr></table><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 DF 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Maria Regina Catai Chalita, oftalmologista, CRM 14147 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fabiola Gavioli Marazato Carvalho, oftalmologista, CRM 16451 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Guilherme Andrade do Nascimento Rocha, oftalmologista, CRM 17836 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Fernando Betty Cresta, oftalmologista, CRM 28162 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Daniela Borges Barra Gadia, oftalmologista, CRM 19950 - DF.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 ES 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fabiano Cade Jorge, oftalmologista, CRM 8251 - ES.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>RIM: 24.08</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 10 RS 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Maristela Bohlke, nefrologista, CRM 20541-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Daniel Vanti Duarte, urologista e cirurgião geral, CRM 25161-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Diego Farias Larangeira, cirurgião vascular, CRM 30703-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Gustavo Lemos Uliano, nefrologista, CRM 31900-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: João Gabriel Duarte Siqueira, cirurgião geral e urologista, CRM 33892-RS.</p></td></tr></table><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 99 PE 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luiz Gonzaga de Negreiros Filho, cirurgião vascular, CRM 1934 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Amaro Medeiros de Andrade, nefrologista, CRM 4340 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Ruy de Lima Cavalcanti Neto, nefrologista, CRM 5973 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Maria de Lourdes Marques Lopes da Cruz, nefrologista, CRM 6823 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Cristiano de Souza Leão, cirurgião geral, CRM 11240 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Serafico Pereira Cabral Junior, cirurgião geral e urologista, CRM 10976 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Marcia Camara Avelino Lacerda, nefrologista, CRM 19009 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: João Marcelo Medeiros de Andrade, nefrologista, CRM 12205 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Samuel de Alencar Cavalcante, nefrologista, CRM 14286 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Guilherme Cavalcanti Lima, urologista, CRM 12695 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Ruben Correa de Oliveira Andrade Filho, nefrologista, CRM 16867 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Maria Celia Ferreira da Costa, anestesiologista, CRM 9384 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Danilo de Lima Cavalcanti, cirurgião geral e urologista, CRM 20869 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Lucas Boeckmann de Andrade, cirurgião vascular, CRM 22770 - PE.</p></td></tr></table><p>PIAUÍ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 09 PI 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Celina Teresa C. Branco Sousa, nefrologista, CRM 2641-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Antônio Reginaldo de Sousa Junior, urologista, CRM 2539-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Cícero de Sousa Neto, nefrologista, CRM 2976 - PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Fernando Antônio Costa Anunciação, nefrologista, CRM 3397-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: José Ronaib de Oliveira Neto, nefrologista, CRM 5485-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Luciano de Souza Coutinho, nefrologista, CRM 3966-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Luciano José Couto de Sousa Filho, urologista, CRM 2614-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Luanne Fortes Monte Soares, nefrologista, CRM 2161 - PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Roosevelt Valente Chaves, nefrologista, CRM 2648-PI;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Renato Duarte Barbosa, cirurgião vascular, CRM 1794-PI.</p></td></tr></table><p>Art. 5º As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>