<xml><article id="31498449" name="Portaria SECEX 239_2023" idOficio="9519193" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/04/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492792">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SECEX Nº  239,  DE  4  DE  ABRIL  DE  2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a prorrogação da aplicação do Mecanismo de exceção à Regra de Origem em caso de desabastecimento de insumos na Argentina, no Brasil e na Colômbia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SECEX Nº 239, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a prorrogação da aplicação do Mecanismo de exceção à Regra de Origem em caso de desabastecimento de insumos na Argentina, no Brasil e na Colômbia.</p><p>A SECRETÁRIA DE COMÉRCIO EXTERIOR, DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e XIII do art. 20 do Anexo I ao Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica autorizada a prorrogação da aplicação do Mecanismo de exceção à Regra de Origem em caso de desabastecimento de insumos na Argentina, no Brasil e na Colômbia, previsto no Apêndice 4, do Anexo IV, do Acordo de Complementação Econômica nº 72 - ACE 72, internalizado no ordenamento jurídico brasileiro por meio do Decreto nº 9.230, de 6 de dezembro 2017, para as exportações colombianas para o Brasil para os seguintes parâmetros:</p><p>Insumo Único</p><p>- Classificação Tarifária NALADI SH 1996: 5402.20.00</p><p>- Descrição do Insumo: Fios de filamentos sintéticos</p><p>- Título (DX): 2200 Dtex</p><p>- Nº de filamentos: 192</p><p>- Nº de torções por m2: 0</p><p>- Nº de cabos: 1</p><p>- Composição: 100% poliéster</p><p>- Tipo: Poliéster HTLE (alta tenacidade e baixo alongamento)</p><p>- Cor: Cru (branco)</p><p>- Corte Transversal: redondo</p><p>- Processo: liso</p><p>- Outros Processos: tecelagem</p><p>- Quantidade autorizada em Kg: 350.000 (trezentos e cinquenta mil)</p><p>Art. 2º Em conformidade com o disposto no art. 13º, do Apêndice 4, do Anexo IV do ACE 72, para efeitos das operações de exportação amparadas pelo Mecanismo, a parte exportadora deverá indicar no Campo de Observações do Certificado de Origem a referência ao Mecanismo de exceção para o período disposto no art. 3º da presente Portaria.</p><p>Art. 3º O período de aplicação do Mecanismo de exceção para o previsto no art. 1º da presente Portaria terá vigência de doze meses a contar do dia 21 de março de 2023.</p><p class="assina">TATIANA LACERDA PRAZERES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>