<xml><article id="31748197" name="Portaria 97" idOficio="9550090" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/04/2023" artClass="00039:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20536128">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SE/MPO Nº 97, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui comissão provisória para decidir sobre consultas quanto à existência de conflito de interesses e pedidos de autorização para o exercício de atividade privada.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SE/MPO Nº 97, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui comissão provisória para decidir sobre consultas quanto à existência de conflito de interesses e pedidos de autorização para o exercício de atividade privada.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 12 do anexo do Decreto nº 11.353, de 1º de janeiro de 2023, e pela Portaria nº 26, de 2 de março de 2023, da Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento, e o parágrafo único do art. 5º da Portaria Interministerial nº 333, de 19 de setembro de 2013, e tendo em vista o disposto no art. 10 da Lei nº 12.813, de 16 de maio de 2013, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída comissão provisória no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento para decidir, em relação servidores em exercício no Ministério, sobre:</p><p>I - consultas quanto à existência de conflito de interesses; e</p><p>II - pedidos de autorização para o exercício de atividade privada.</p><p>Parágrafo único. Excluem-se do âmbito de aplicação desta Portaria a consulta sobre a existência de conflito de interesses e o pedido de autorização para o exercício de atividade privada formulados pelos servidores ou agentes públicos mencionados nos incisos I a IV do art. 2º da Lei nº 12.813, de 2013.</p><p>Art. 2º A comissão provisória de que trata o art. 1º será composta pelos seguintes membros:</p><p>I - Diretora de Administração e Gestão Estratégica, que a presidirá;</p><p>II - um representante indicado pela Assessoria Especial de Controle Interno; e</p><p>III - um representante indicado pela Secretaria de Orçamento Federal.</p><p>Parágrafo único. Os membros da comissão provisória atuarão sem dedicação exclusiva.</p><p>Art. 3º A comissão provisória contará com o apoio da Assessoria Especial de Controle Interno para o recebimento de consultas e pedidos de que tratam os incisos do art. 1º e para o envio do resultado da análise aos interessados por meio do Sistema Eletrônico de Prevenção de Conflitos de Interesses - SECI.</p><p>Art. 4º A comissão provisória de que trata o art. 1º terá funcionamento até que sejam designados os membros a que se refere a Portaria GM/MPO nº 67, de 22 de março de 2023, e normatizado, no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento, o rito definitivo de análise dos assuntos de que trata o art. 1º.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GUSTAVO JOSÉ DE GUIMARÃES E SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>