<xml><article id="31834150" name="RESOLUCAO BCB 313_10" idOficio="9560104" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/04/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00011" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20550171">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>em que:</p><p>I - j <sub></sub> indica uma categoria entre aquelas definidas no art. 21;</p><p>II - JTDL_SECcpa corresponde a uma JTDL comprada e classificada na categoria j;</p><p>III - JTDL_SECvda corresponde a uma JTDL vendida e classificada na categoria j;</p><p>IV - HBRsec é a razão de hedge apurada para a categoria j, apurada conforme o art. 22;</p><p>V - RW é o ponderador de risco relacionado à JTDL, apurado conforme o art. 23;</p><p>VI - Abs(.) é a função que retorna o valor absoluto do parâmetro;</p><p>VII - Max(.) é a função que retorna o maior valor entre os diferentes parâmetros;</p><p>VIII - k é o número de JTDL_SECcpa classificadas na categoria j; e</p><p>IX - m é o número de JTDL_SECvda classificadas na categoria j.</p><p>Art. 25. O requerimento de capital do DRC <sub>SEC</sub> corresponde à soma dos requerimentos de capital DRCsec_cat apurados conforme o art. 24 para todas as categorias de que trata o art. 21.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO DRC <sub>CTP</sub> </p><p>Seção I</p><p>Da Definição de Exposições Brutas do DRC <sub>CTP</sub> </p><p>Art. 26. A exposição bruta (JTD) de cada instrumento financeiro considerado no DRC <sub>CTP</sub> deve corresponder ao valor de mercado do instrumento.</p><p>§ 1º A posição comprada, como definida no inciso I do § 1º do art. 4º, deve ser considerada como um número positivo.</p><p>§ 2º A posição vendida, como definida no inciso II do § 1º do art. 4º, deve ser considerada como um número negativo.</p><p>§ 3º Na apuração da JTD de instrumento financeiro com prazo de vencimento residual menor do que um ano, o valor de mercado de que trata o caput deve ser multiplicado pelo fator T, apurado conforme o art. 5º.</p><p>Art. 27. Instrumentos financeiros não resultantes de processo de securitização podem compor o DRC <sub>CTP</sub> para fins de hedge.</p><p>§ 1º Na apuração da JTD dos instrumentos financeiros de que trata o caput deve ser observado o disposto no art. 26.</p><p>§ 2º Os instrumentos financeiros de que trata o caput devem ser desconsiderados do requerimento de capital do DRC <sub>NSEC</sub> , de que trata o art. 16.</p><p>Art. 28. Para a apuração da JTD de que trata o art. 26 um derivativo de crédito referenciado a mais de uma entidade de referência em que a proteção seja acionada apenas a partir de certo número de eventos de crédito (Nth-to-default credit derivatives) deve ser considerado equivalente a uma classe de priorização de pagamento cujo:</p><p>I - ponto de encaixe é determinado pela divisão entre:</p><p>a) o número de eventos de crédito necessários menos 1; e</p><p>b) o número total de entidades de referência;</p><p>II - ponto de desencaixe é determinado pela divisão entre:</p><p>a) o número de eventos de crédito necessários; e</p><p>b) o número total de entidades de referência.</p><p>Art. 29. É permitida a decomposição da JTD de um instrumento resultante de processo de securitização em JTD sintéticas relacionadas a cada Referência DRC que componha o lastro do instrumento resultante de processo de securitização.</p><p>§ 1º A decomposição de que trata o caput deve ser apurada com base em modelo de apreçamento que necessariamente:</p><p>I - determine o impacto marginal do evento de crédito de cada Referência DRC sobre o valor de mercado do instrumento de que trata o caput; e</p><p>II - assegure que a soma de todos os impactos marginais determinados na forma do inciso I corresponda ao valor de mercado do instrumento de que trata o caput.</p><p>§ 2º O cálculo de que trata o inciso I do § 1º deve considerar um FP de 100%.</p><p>§ 3º Instrumentos de ressecuritização não podem ser objeto da decomposição a que se refere o caput.</p><p>§ 4º Os requisitos dos arts. 2º e 3º da Resolução nº 4.277, de 2013, e na regulamentação correspondente aplicável aos conglomerados do Tipo 3, aplicam-se aos modelos de apreçamento de que trata o § 1º.</p><p>Art. 30. É permitida a constituição de JTD sintética comprada produzida pela combinação de JTD compradas que:</p><p>I - tenham a mesma série de um mesmo índice de crédito CTP e classes de priorização de pagamento distintas; ou</p><p>II - sejam compostas por instrumentos resultantes de processos de securitização de Referências DRC individuais que repliquem a classe de priorização de pagamento de uma série de um índice de crédito CTP específico.</p><p>Parágrafo único. JTD sintética vendida poderá ser constituída pela combinação de JTD vendidas que atendam a condição do inciso I ou do inciso II do caput.</p><p>Seção II</p><p>Da Definição de Exposições Líquidas do DRC <sub>CTP</sub> </p><p>Art. 31. Para a apuração das exposições líquidas (JTDL) consideradas para o cálculo do DRC <sub>CTP</sub> , as JTD vendidas podem ser compensadas com as JTD compradas, desde que as JTD tenham:</p><p>I - o mesmo índice de crédito CTP como Referência DRC;</p><p>II - a mesma série do índice de crédito CTP; e</p><p>III - a mesma classe de priorização de pagamento.</p><p>Parágrafo único. As JTD de que trata o caput podem ser compensadas independentemente do prazo de vencimento.</p><p>Seção III</p><p>Das Classificações das Exposições Líquidas do DRC <sub>CTP</sub> </p><p>Art. 32. As JTDL do DRC <sub>CTP</sub> devem ser classificadas conforme o índice de crédito CTP que corresponda ao seu ativo subjacente.</p><p>Parágrafo único. Cada JTDL de que trata o caput deve ser relacionada a somente um índice de crédito CTP, independentemente de sua série e classe de priorização de pagamento.</p><p>Seção IV</p><p>Do Cálculo do Requerimento de Capital do DRC <sub>CTP</sub> </p><p>Art. 33. Deve ser apurada razão de hedge (HBRctp) única para todos os índices de crédito CTP de que trata o art. 32, de acordo com a seguinte fórmula:</p><img name="1_BCB_28_M1_010" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>