<xml><article id="31632380" name="Ato3499a3522" idOficio="9535829" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/04/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20516075">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 3.499 - Processo nº 53500.022929/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FATOR RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 03.912.654/0001-80, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Capivari do Sul/RS.</p><p>Nº 3.500 - Processo nº 53500.023942/2023-96. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Manaus/AM.</p><p>Nº 3.501 - Processo nº 53500.023929/2023-37. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Manaus/AM.</p><p>Nº 3.502 - Processo nº 53500.024050/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA GOIS DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 03.339.204/0001-40, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São José do Rio Claro/MT.</p><p>Nº 3.503 - Processo nº 53500.015386/2023-84. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Tv O Estado Ltda, CNPJ 78.647.633/0001-83, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Palma Sola/SC.</p><p>Nº 3.504 - Processo nº 53500.015390/2023-42. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Tv O Estado Ltda, CNPJ 78.647.633/0001-83, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ponte Serrada/SC.</p><p>Nº 3.505 - Processo nº 53500.021456/2023-33. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Capim Grosso/BA.</p><p>Nº 3.521 - Processo nº 53500.023516/2023-52. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO MINAS GERAIS, CNPJ 26.129.940/0001-79, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Balneário Camboriú/SC.</p><p>Nº 3.522 - Processo nº 53500.023519/2023-96. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO MINAS GERAIS, CNPJ 26.129.940/0001-79, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itu/SP.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">GerenteSubstituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>