<xml><article id="31483035" name="ADE1CUIABA52A54" idOficio="9517587" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="05/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00093:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Cuiabá" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20490619">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 52, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconhece o direito à redução do imposto de renda da pessoa jurídica e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação de empreendimento na área de atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 52, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece o direito à redução do imposto de renda da pessoa jurídica e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação de empreendimento na área de atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.</p><p>O Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil em Cuiabá-MT, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, o artigo 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022 e a Portaria DRF/CBA nº 85, de 28 de dezembro de 2020, considerando o disposto no art. 1° da Medida Provisória n° 2.199-14, de 24 de agosto de 2001, com a redação dada pela Lei n° 13.799, de 03 de janeiro de 2019, no art. 3º do Decreto n° 4.212, de 26 de abril de 2002, e no art. 60 da Instrução Normativa SRF n° 267, de 23 de dezembro de 2002, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021, declara:</p><p>Art. 1°. Fica reconhecido o direito da empresa W W SOARES, CNPJ: 05.957.174/0001-60, à redução de 75% (setenta e cinco por cento) do Imposto de Renda da Pessoa Jurídica e adicionais não-restituíveis, incidente sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação de empreendimento da empresa na área de atuação da SUDAM, de que trata o Laudo Constitutivo n° 001/2022, com prazo de fruição de 10 (dez) anos, contado do ano-calendário 2022 ao ano-calendário 2031, conforme consta no processo administrativo n° 19614.780701/2022-41:</p><p>I - CNPJ do Estabelecimento Incentivado: 05.957.174/0001-60;</p><p>II - Localização: AVENIDA CASTELO BRANCO 45 - CENTRO, Colméia-TO, CEP: 77725-000</p><p>III - Enquadramento do empreendimento: art. 2º, inciso VI, 'h', Decreto nº 4.212/2002;</p><p>IV - Produto Incentivado: queijo;</p><p>V - Capacidade instalada anual: 1.395.000,00 kg.</p><p>Art. 2°. Estão obrigadas à apuração do lucro real as pessoas jurídicas que usufruam de benefícios fiscais relativos à isenção ou à redução do imposto.</p><p>Art. 3°. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 53, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Habilita pessoa jurídica ao Programa Mais Leite Saudável, instituído pelo Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015.</p><p>O Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil em Cuiabá-MT, no uso das atribuições que lhe são conferidas, tendo em vista o disposto nos artigos 22 e 23 do Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, no artigo 707 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022 e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021, e o Inciso II do Art. 1º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, e o que consta do processo administrativo n° 10265.254472/2022-47, declara:</p><p>Art. 1º Fica concedida HABILITAÇÃO DEFINITIVA à empresa IMBAUBA LATICINIOS LTDA, CNPJ: 36.797.785/0001-12, ao PROGRAMA MAIS LEITE SAUDÁVEL, de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, com período de execução de 01/08/2021 a 28/06/2024.</p><p>Art. 2º Como corolário da presente concessão, fica cessada a vigência da habilitação provisória e convalidados os seus efeitos.</p><p>Art. 3º O presente Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 54, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece o direito à redução do imposto de renda da pessoa jurídica e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo aos projetos de implantação de empreendimento na área de atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.</p><p>O Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil em Cuiabá-MT, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, o artigo 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022 e a Portaria DRF/CBA nº 85, de 28 de dezembro de 2020, considerando o disposto no art. 1° da Medida Provisória n° 2.199-14, de 24 de agosto de 2001, com a redação dada pela Lei n° 13.799, de 03 de janeiro de 2019, no art. 3º do Decreto n° 4.212, de 26 de abril de 2002, e no art. 60 da Instrução Normativa SRF n° 267, de 23 de dezembro de 2002, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021, declara:</p><p>Art. 1°. Fica reconhecido o direito da empresa PLASTIBRAS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA, CNPJ: 05.626.249/0001-20, à redução de 75% (setenta e cinco por cento) do Imposto de Renda da Pessoa Jurídica e adicionais não-restituíveis, incidente sobre o lucro da exploração, relativo aos projetos de implantação de empreendimento da empresa na área de atuação da SUDAM, de que tratam os Laudos Constitutivos n° 052 e 053, ambos do ano-calendário de 2022, com prazo de fruição de 10 (dez) anos, contado do ano-calendário 2022 ao ano-calendário 2031, conforme consta no processo administrativo n° 19614.779322/2022-17:</p><p>I - CNPJ do Estabelecimento Incentivado: 05.626.249/0001-20;</p><p>II - Localização: Rua K 861 - Distrito Industrial, Cuiabá-MT, CEP: 78098-370;</p><p>III - Enquadramento dos empreendimentos: art. 2º, inciso VI, 'e', Decreto nº 4.212/2002;</p><p>IV - Produtos Incentivados:</p><p>Laudo Constitutivo nº 052/2022: Dutos Corrugados;</p><p>Laudo Constitutivo nº 053/2022: Composto de Polietileno.</p><p>V - Capacidade instalada anual:</p><p>Laudo Constitutivo nº 052/2022: 4.186.893,02 Kg;</p><p>Laudo Constitutivo nº 053/2022: 9.968.813,69 Kg.</p><p>Art. 2°. Estão obrigadas à apuração do lucro real as pessoas jurídicas que usufruam de benefícios fiscais relativos à isenção ou à redução do imposto.</p><p>Art. 3°. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>