<xml><article id="31762928" name="Extrato autorizacao unificado 10" idOficio="9551292" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="25/04/2023" artClass="00014:00020:00006:00002:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Radiofrequência e Fiscalização/Gerência-Geral de Fiscalização/Escritório Regional no Estado da Bahia" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20537926">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 3.941 - Outorgar autorização de uso da(s) radiofrequência(s), à(ao) SLC AGRICOLA S.A., CNPJ nº 89.096.457/0022-80, associada à autorização para execução do Serviço Limitado Privado, sendo o uso das radiofrequências não exclusivo, em caráter precário e secundário, pelo prazo em anos, relacionado a cada radiofrequência, contados a partir da data de entrada em vigor deste ato.</p><p>Nº 4.001 - Extinguir, por cassação, a outorga do serviço de Interesse Restrito, de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Limitado Móvel Aeronáutico, titulada pela entidade TOME AVIAÇÃO AGRÍCOLA LTDA, CNPJ 03.195.697/0001-91, tendo em vista a perda de condição indispensável à manutenção da autorização, com fulcro no art. 139 da Lei n.º 9.472, de 16 de julho de 1997.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATOS DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 4.067 - Outorgar autorização de uso da(s) radiofrequência(s), à(ao) TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DA BAHIA, CNPJ nº 14.674.303/0001-02, associada à autorização para execução do Serviço Limitado Privado, sendo o uso das radiofrequências não exclusivo, em caráter precário e secundário, pelo prazo em anos, relacionado a cada radiofrequência, contados a partir da data de entrada em vigor deste ato.</p><p>Nº 4.079 - Outorgar autorização para uso de Radiofrequências à(ao) RADIO FM APARECIDA DO NORDESTE LTDA, executante do serviço Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, CNPJ nº 13.923.917/0001-00, na localidade de Lagarto/SE, até 14/06/2028, a contar da data de publicação deste Ato, visando execução do Serviço Auxiliar de Radiodifusão de Ligação para Transmissão de Programas, na referida cidade.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 4.130, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Rádio do Cidadão, titulada pela entidade VALTER COSTA SANTANA, CPF nº ***.279.185-**, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATOS DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 4.246 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Rádio do Cidadão, titulada pela entidade ALCIDES ANDRADE DOS SANTOS, CPF nº ***.799.945-**, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p>Nº 4.290 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Rádio do Cidadão, titulada pela entidade ROGERIO SILVA DE ALMEIDA, CPFnº ***.062.595-**, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>