<xml><article id="31631623" name="PORTARIA SUFRAMA NA 767 DE 11 DE" idOficio="9535682" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00019:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Superintendência da Zona Franca de Manaus" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20515905">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUFRAMA Nº 767, DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o projeto industrial de DIVERSIFICAÇÃO da empresa V S INDÚSTRIA PLÁSTICA EIRELI.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUFRAMA Nº 767, DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o projeto industrial de DIVERSIFICAÇÃO da empresa V S INDÚSTRIA PLÁSTICA EIRELI.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS, interino, no uso de suas atribuições legais estabelecidas pela Portaria nº 1.737, de 17 de fevereiro de 2023, e considerando o que lhe autoriza a Resolução nº 205, de 25 de fevereiro de 2021, do Conselho de Administração da SUFRAMA, em seu Art. 11, § 3º, os termos do Parecer de Engenharia nº 6/2023/CAPI/CGPRI/SPR e Parecer de Economia nº 10/2023/CAPI/CGPRI/SPR, da Superintendência Adjunta de Projetos da SUFRAMA; e o que consta no processo SEI-SUFRAMA nº 52710.008810/2022-15, resolve:</p><p>Art. 1º APROVAR o projeto industrial de DIVERSIFICAÇÃO da empresa V S INDÚSTRIA PLÁSTICA EIRELI., CNPJ: 32.266.465/0001-85, Inscrição SUFRAMA: 21.0176.04-8, na Zona Franca de Manaus, na forma do Parecer de Engenharia nº 6/2023/CAPI/CGPRI/SPR e Parecer de Economia nº 10/2023/CAPI/CGPRI/SPR, para produção de FIOS E CABOS COM CONECTORES/TERMINAIS PARA USO DIVERSO, código SUFRAMA 1308, e CABO DE FORÇA COM PEÇAS DE CONEXÃO, código SUFRAMA 1309, recebendo os benefícios fiscais previstos nos artigos 7º e 9º do Decreto-Lei nº 288, de 28 de fevereiro de 1967, com redação dada pela Lei nº 8.387, de 30 de dezembro de 1991, e legislação posterior.</p><p>Art. 2º DEFINIR que a redução da alíquota do Imposto de Importação (II) relativo às matérias-primas, materiais secundários e de embalagem, componentes e outros insumos de origem estrangeira, utilizados na fabricação dos produtos aos quais se refere o Art. 1º desta Portaria, será de 88% (oitenta e oito por cento), conforme parágrafo 4º do Art. 7º do Decreto-Lei nº 288/67, com redação dada pela Lei nº 8.387/91.</p><p>Art. 3º DETERMINAR sob pena de suspensão ou cancelamento dos incentivos concedidos, sem prejuízo da aplicação de outras cominações legais cabíveis:</p><p>I - o cumprimento do Processo Produtivo Básico definido pela Portaria Interministerial SEPEC/ME/SEXEC/MCTI nº 6.485, de 08 de junho de 2021;</p><p>II - o atendimento das exigências da Política Nacional do Meio ambiente, conforme disciplina a Legislação nos âmbitos Federal, Estadual e Municipal;</p><p>III - a manutenção de cadastro atualizado na SUFRAMA, de acordo com as normas em vigor; e</p><p>IV - o cumprimento das exigências contidas na Resolução nº 205, de 25 de fevereiro de 2021, bem como as demais Resoluções, Portarias e Normas Técnicas em vigor.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO SOUZA PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>