<xml><article id="31547340" name="ATA NA 12_PL_29_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9524268" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="210" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=210" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 12, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 12, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário, em substituição: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Marcos Bemquerer Costa (convocado para substituir o Ministro Walton Alencar Rodrigues), e Weder de Oliveira (convocado para substituir o Ministro Benjamin Zymler); e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes o Ministro Walton Alencar Rodrigues, em missão oficial, e o Ministro Benjamin Zymler e o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, em férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 11, referente à sessão realizada em 22 de março de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>QUESTÃO DE ORDEM (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Proposta para estender a regra de definição de relatoria prevista no art. 18 da Resolução-TCU nº 346/2022 aos processos de Solicitação de Solução Consensual quando a situação objeto da controvérsia estiver sendo tratada em processo em tramitação nesta Casa. Aprovada. (Questão de Ordem nº 2/2023)</p><p>COMUNICAÇÕES (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Proposta do Plano de Auditoria Interna (Paint) relativo ao período de abril de 2023 a março de 2024. Aprovada.</p><p>Proposta de prorrogação do prazo da cessão do Auditor Federal de Controle Externo Daniel Maia Vieira para continuar ocupando o cargo de Diretor da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis. Aprovada.</p><p>Do Ministro Augusto Nardes:</p><p>Registro de que foi proferido despacho no processo TC 003.679/2023-3, que trata de representações formuladas a respeito de indícios de irregularidades afetos à tentativa de entrada no país de joias, armas e relógios, referentes a presentes recebidos quando da visita à Arabia Saudita da comitiva do ex-Presidente da República Jair Messias Bolsonaro, alertando o ex-Presidente da República que, caso existam outros presentes recebidos do governo da Arábia Saudita, estes deverão ser restituídos imediatamente, em função de sua natureza, à Caixa Econômica Federal, Agência 210 sul, código 0816, em Brasília/DF ou à Diretoria de Polícia Administrativa da Polícia Federal, sob pena de sanção em face do descumprimento de decisão desta Corte. Quanto à existência de caixas de presentes recebidos pelo ex-Presidente da República guardados na "Fazenda Piquet", a matéria deverá ser tratada pela auditoria a ser realizada, com a urgência que a matéria requer, em cumprimento ao subitem 9.5 do Acórdão 443/2023-TCU-Plenário.</p><p>Sobre o andamento da mencionada auditoria, o Presidente, Ministro Bruno Dantas, informou que já foi publicada a portaria de designação dos auditores que participarão da fiscalização, o planejamento já foi aprovado e a previsão de conclusão da auditoria está prevista para junho do corrente ano.</p><p>Do Ministro Aroldo Cedraz:</p><p>Proposta para abertura de prazo de quinze dias para apresentação de emendas e sugestões à minuta de instrução normativa, objeto do processo TC-021.505/2022-5, que versa sobre proposta acerca de nova sistemática a ser adotada pelo TCU para o acesso às declarações de bens e rendas, bem assim de revogação da Instrução Normativa TCU 87/2020, que atualmente disciplina essa matéria. Aprovada.</p><p>Apresentação de relatório alusivo à participação do Ministro Aroldo Cedraz no Congresso Mundial de Mobilidade realizado em Barcelona, no período de 27 de fevereiro a 2 de março deste ano.</p><p>PREVENÇÃO EM RAZÃO DA CONEXÃO</p><p>Em conformidade com o disposto no art. 17 da Resolução 346/2022, por iniciativa do Ministro Antonio Anastasia, a Presidência propôs e o Plenário acolheu a designação do Ministro Antonio Anastasia para relatar o processo de fiscalização a ser autuado por força do subitem 9.4 do Acórdão 599/2023 e o processo TC-003.379/2015-9, dada a conexão entre eles.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-014.254/2022-0, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>TC-002.637/2023-5, TC-006.450/2017-2 e TC-008.309/2022-1, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-007.333/2016-1, TC-017.667/2016-0 e TC-024.535/2016-8, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>TC-003.514/2023-4 e TC-006.168/2022-1, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>TC-008.508/2020-8 e TC-018.681/2020-4, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira;</p><p>TC-023.181/2008-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>TC-010.492/2020-8, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 555 a 578.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 579 a 610, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-024.535/2016-8, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Dr. Francisco Régis dos Santos Albuquerque produziu sustentação oral em nome de Natália Felix da Frota. Após a realização da sustentação oral, por solicitação do relator, o processo foi excluído da pauta de julgamento.</p><p>Na apreciação do processo TC-009.031/2012-0, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, a Dra. Alice Silva Amidani e os Drs. Ulisses Rabaneda dos Santos e Hugo Mendes Plutarco declinaram de realizar a sustentação oral que haviam requerido em nome de Antonio de Jesus da Rocha Freitas Junior, da Ordem dos Advogados do Brasil - Conselho Federal e de Intech Boating Industria e Comercio de Embarcacoes Ltda., respectivamente. Acórdão nº 579.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 555/2023 - TCU - Plenário</p><p>Cuidam os autos de representação sobre possíveis irregularidades ocorridas na Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros), relacionadas ao processo de aprovação inicial e de aportes adicionais do investimento FIP Brasil Petróleo 1, em aplicações realizadas entre 8/2/2012 e 3/9/2019, no valor total de R$ 53.034.948,59;</p><p>Considerando que o teor da presente representação traz diversas irregularidades ocorridas no âmbito do mencionado investimento, como a ausência de validação das premissas utilizadas para cálculo da rentabilidade oferecida e a deficiência na análise dos riscos tanto do FIP diretamente quanto dos ativos investidos;</p><p>Considerando que, embora o presente processo tenha sido autuado como Denúncia, a petição inicial trata o caso como Representação (peça 7, p. 1) e a representante é Unidade Jurisdicionada do TCU competente para representar junto a este Tribunal, nos termos do art. 237, inciso III, do Regimento Interno do TCU (RITCU);</p><p>Considerando que a representação preenche os requisitos de admissibilidade constantes no art. 235 do RITCU, haja vista a matéria ser de competência do Tribunal, referir-se a responsável sujeito a sua jurisdição, estar redigida em linguagem clara e objetiva, conter nome legível, qualificação e endereço do representante, bem como encontrar-se acompanhada do indício concernente à irregularidade ou ilegalidade;</p><p>Considerando que o patrocinador (Petrobras), que é sociedade de economia mista, aporta recursos na Petros, os quais são considerados recursos públicos, consoante a sua origem e natureza, nos termos do Acórdão 2.232/2011-TCU-Plenário, Relator Raimundo Carreiro, in verbis: "Compete ao TCU fiscalizar diretamente as entidades fechadas de previdência complementar vinculadas a entidades da administração indireta";</p><p>Considerando que, conforme dispõe o art. 103, § 1º, in fine, da Resolução-TCU 259/2014, verifica-se a existência do interesse público no trato da suposta irregularidade/ilegalidade, pois a não recuperabilidade do investimento em virtude de decisões realizadas de forma irrefletida e/ou não diligentes poderia, em tese, causar prejuízo à própria Petros, que recebe aportes do patrocinador (Petrobras);</p><p>Considerando que a unidade instrutora propõe receber o presente processo como Representação;</p><p>Considerando que cabe a apuração de dano ao erário, nos termos do art. 8º da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que, estando os presentes autos pautado para a Sessão Plenária de 25/1/2023, a empresa Mare Investimentos Ltda., por meio da petição de peça 11, requereu sua habilitação e acesso integral aos presentes autos, nos termos do art. 146 do RITCU, e que fosse determinado abertura de prazo para que a referida empresa possa se manifestar a respeito dos fatos sob apuração, com a subsequente retirada do caso da pauta de julgamentos do dia 25 de janeiro de 2023;</p><p>Considerando que a empresa Mare Investimentos Ltda. não demonstrou em seu pedido, de forma clara e objetiva, razão legítima para intervir nestes autos, tendo em vista o presente momento processual e as medidas determinadas neste acórdão;</p><p>Considerando que a solicitação da Petros de acesso, vista e cópia das informações dos presentes autos (peça 17) já foi atendida, consoante despacho de expediente de peça 19;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal (RITCU), c/c o art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos (peças 8 a 10), sem prejuízo das providências consignadas no item 1.8 deste Acórdão, em:</p><p>a) conhecer o presente processo como representação para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>b) retirar a chancela de sigilo oposta aos autos;</p><p>c) indeferir o requerimento formulado pela empresa Mare Investimentos Ltda. de habilitação nos presentes autos (peça 11), uma vez que não demonstrou razão legítima para intervir neste processo, nos termos do art. 146 do RITCU, sem prejuízo de autorizar o fornecimento de cópia das peças não sigilosas;</p><p>d) encaminhar cópia deste acórdão, da instrução técnica de peça 8 e das peças 4 e 11 a 16 à Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros), diretamente e por intermédio de seus patronos neste processo;</p><p>e) encaminhar cópia deste acórdão à empresa Mare Investimentos Ltda.;</p><p>f) determinar que a unidade técnica promova a alteração da natureza processual;</p><p>g) arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso III, do RITCU;</p><p>1. Processo TC-020.540/2022-1 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Entidade: Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros).</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos);</p><p>1.7. Representação legal: Daniel Vieira Nunes da Silva (165799/OAB-RJ).</p><p>1.8. Providências:</p><p>1.8.1. determinar que a Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros), com fundamento nos arts. 197 do Regimento Interno do TCU (RITCU) e 8º da Lei 8.443/1992, instaure tomada de contas especial (TCE), no prazo de 90 dias contados da ciência desta deliberação, para a apuração dos indícios de dano apontados nestes autos, devendo observar os procedimentos e prazos fixados pela Instrução Normativa TCU 71/2012, em especial, os seguintes aspectos:</p><p>1.8.1.1. identificação dos responsáveis pelo prejuízo no FIP Brasil Petróleo 1, cujo valor histórico perfaz R$ 100 milhões (peça 4, p. 9), destacando que a Matriz de Responsabilidade que consta do Relatório de Auditoria Forense (peça 4) deve ser ratificada, ou não, pelo tomador de contas especial a ser designado;</p><p>1.8.1.2. individualização das condutas e normas descumpridas por cada responsável, com análise do nexo causal entre as condutas dos agentes e o dano ao erário;</p><p>1.8.1.3. quantificação do débito por responsável e possibilidade de aplicação do instituto de responsabilidade solidária;</p><p>1.8.1.4. notificação aos responsáveis, com os respectivos avisos de recebimento e pareceres emitidos pela área técnica responsável, incluindo a análise das justificativas apresentadas pelos responsáveis, nos termos do art. 10, § 1º, alíneas "b" e "c", da IN TCU 71/2012;</p><p>1.8.1.5. observação dos demais documentos listados no art. 10 da IN TCU 71/2012, em especial, encaminhar as evidências listadas nas páginas 101-121 do Relatório de Auditoria Forense (peça 4), as atas que registraram as aprovações da entrada inicial do investimento e dos aportes adicionais e toda a documentação comprobatória dos itens alhures;</p><p>1.8.1.6. encaminhamento do processo de Tomada de Contas Especial (TCE) ao órgão de controle interno para certificação e ateste, observando os prazos fixados na IN TCU 71/2012; e</p><p>1.8.2. informe ao Tribunal, no prazo de 60 dias, as medidas adotadas no cumprimento do subitem 1.7.1.</p><p>ACÓRDÃO Nº 556/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada pela CAF Transportes Eireli - ME sobre os indícios de irregularidade no Pregão Eletrônico para Registro de Preços 10/2021 conduzido pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) para a contratação de serviços de transporte terrestre coletivo para atendimento à comunidade universitária;</p><p>Considerando que a matéria foi apreciada pelo Colegiado em Sessão do Plenário de 18/5/2022, ocasião em que foi proferido o Acórdão 1.052/2022, relator Ministro Augusto Nardes;</p><p>Considerando que os embargos de declaração opostos pela FL Logística Eireli - ME foram rejeitados pelo Acórdão 2.514/2022-TCU-Plenário;</p><p>Considerando que a FL Logística Eireli - ME ingressou com a petição à Peça 88 nominada incorretamente como "recurso de reconsideração", conquanto a espécie recursal cabível nestes autos seria o pedido de reexame, nos termos do art. 48 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando o pedido de desistência recursal juntado à Peça 90;</p><p>Considerando a manifestação da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos) às Peças 92-93;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU (RITCU), em:</p><p>recepcionar os expedientes às Peças 88 e 90 como mera petição, nos termos do parágrafo único do art. 48 da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>deferir o pedido de desistência recursal, nos termos do art. 998 do Código de Processo Civil c/c a Súmula 103 da Jurisprudência do TCU, informando à solicitante sobre a prolação deste Acórdão; e</p><p>arquivar o processo, nos termos do art. 169, inciso III, do RITCU.</p><p>1. Processo TC-045.783/2021-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 045.828/2021-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Recorrente: FL Logística Eireli - ME (15.420.591/0001-23).</p><p>1.3. Entidade: Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG).</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.8. Representação legal: Fernanda Guilherme Santiago Magalhães (98.558/OAB-MG), representando FL Logística Eireli - ME.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>