<xml><article id="31762456" name="PORTARIA NA 216 DE 20 DE ABRIL D" idOficio="9551186" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00032:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Políticas Penais" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20537796">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 216, DE 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a portaria que cria a Revista Brasileira de Execução Penal no âmbito da Secretaria Nacional de Políticas Penais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 216, DE 20 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a portaria que cria a Revista Brasileira de Execução Penal no âmbito da Secretaria Nacional de Políticas Penais.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE POLÍTICAS PENAIS, no uso das atribuições que lhe confere a Portaria MJSP nº 1.102, de 23 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a redação dos artigos 4º e 7º da Portaria GAB-DEPEN n.º 114 de 22 de fevereiro de 2019 (8142643) que cria a Revista Brasileira de Execução Penal.</p><p>Art. 2º Art. 4º (...)</p><p>A RBEP será diretamente subordinada à Escola Nacional de Serviços Penais (Espen), compondo-se, da seguinte forma:</p><p>I - Editor (a) - Chefe (a);</p><p>II - Editor (a);</p><p>III - Coordenador de publicações;</p><p>IV - Revisor assistente;</p><p>V - Técnico em Tecnologia da Informação;</p><p>§ 1º O Secretário Nacional de Políticas Penais poderá designar, oportunamente, demais profissionais para compor a estrutura da RBEP, com dedicação integral ou parcial, vinculados à estrutura administrativa da Senappen, sejam eles ocupantes de cargos comissionados, estatutários ou servidores da execução penal mobilizados, e que apresentem formações acadêmicas e competências necessárias ao exercício de cada função.</p><p>§ 2º A revista contará com Comitê Executivo e Conselho Editorial.</p><p>I - O Conselho Editorial será constituído por pesquisadores especialistas, de diferentes instituições e com titulação em nível de doutorado.</p><p>II - O Comitê Executivo será composto por servidores da Senappen e por pesquisadores que possuam notório conhecimento científico, acadêmico e pesquisas alinhadas ao escopo da RBEP e responsável por questões de cunho administrativo, no que tange à política editorial da revista. Art. 3º Art. 7º (...)</p><p>Os recursos estruturais, tecnológicos, materiais e financeiros necessários ao adequado funcionamento da RBEP serão devidamente destinados por ato do (a) Diretor (a) da Escola Nacional de Serviços Penais (Espen).</p><p>Art. 2º Esta portaria entre em vigor no dia de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VELASCO BRANDANI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>