<xml><article id="31727976" name="PORTARIA NA 349 DE 19 DE ABRIL D" idOficio="9547755" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00049:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20532879">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 349, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui Grupo de Trabalho para elaboração de proposta de solução definitiva do contrato de concessão da malha concedida à Ferrovia Transnordestina Logística S.A., no âmbito do Ministério dos Transportes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 349, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para elaboração de proposta de solução definitiva do contrato de concessão da malha concedida à Ferrovia Transnordestina Logística S.A., no âmbito do Ministério dos Transportes.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DOS TRANSPORTES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 21, VII c/c art. 21, parágrafo único, I e II, do Decreto n. 11.360, de 1º de janeiro de 2023,</p><p>CONSIDERANDO a complexidade das decisões que permeiam a política pública sobre a solução definitiva do contrato de concessão da malha concedida à Ferrovia Transnordestina Logística S.A.;</p><p>CONSIDERANDO a importância da administração pública primar suas ações por boas práticas de governança, gestão de riscos, integridade e transparência; e</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de se aprimorar a qualidade do processo decisório, garantir a conformidade com os princípios éticos e as normas legais, aumentar a confiança e a legitimidade da gestão perante os atores interessados, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO GRUPO DE TRABALHO</p><p>Art. 1º Fica instituído, no âmbito da Secretaria Nacional de Transporte Ferroviário, Órgão do Ministério dos Transportes, Grupo de Trabalho para elaboração de proposta de solução definitiva do contrato de concessão da malha concedida à Ferrovia Transnordestina Logística S.A..</p><p>Art. 2º Será desenvolvida pelo Grupo de Trabalho uma análise de cenários possíveis para solução prevista no art. 1º, incluindo as seguintes alternativas:</p><p>I - decretação de caducidade do contrato de concessão;</p><p>II - não decretação de caducidade e cumprimento do atual prazo contratual, sem termo aditivo;</p><p>III - não decretação de caducidade e cumprimento do atual prazo contratual, com termo aditivo; e</p><p>IV - não decretação de caducidade e prorrogação de prazo contratual com previsão de novos investimentos no setor ferroviário.</p><p>Parágrafo Único. Novos cenários poderão ser apresentados durante a vigência desta portaria.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho, presidido pelo Secretário Nacional de Transporte Ferroviário, será composto por um membro da Secretaria Executiva - SE - e três membros da Secretaria Nacional de Transporte Ferroviário - SNTF.</p><p>§ 1º O Grupo de Trabalho contará com apoio técnico na realização de suas atividades das seguintes entidades da administração pública:</p><p>I - A Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT;</p><p>II - Infra S.A; e</p><p>III - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT.</p><p>§ 2º Os membros a que se refere o caput serão designados na reunião de abertura do Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho incumbirá ao Departamento de Outorgas Ferroviárias, cabendo-lhe:</p><p>I - elaborar as atas das reuniões;</p><p>II - registrar a entrada e movimentação dos expedientes;</p><p>III - arquivar, para consulta, os assuntos tratados nas reuniões; e</p><p>IV - outras providências de apoio administrativo e operacional ao Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho produzirá relatório com os resultados da análise dos cenários possíveis para solução definitiva do contrato de concessão da malha concedida à Ferrovia Transnordestina Logística S.A..</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho terá duração de 90 (noventa) dias, a contar da data de publicação desta Portaria, prorrogável uma vez por igual período.</p><p>Art. 7º Esta portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGE SANTORO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>