<xml><article id="31676847" name="17.04.23 Averbacao" idOficio="9541316" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="18/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20523699">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Loubna Al Hraki, incluído na Portaria nº 748, de 18 de março de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 19 de março de 2020, é SHUKRI AL HRAKI e TAGHREAD SADEQ OTHMAN ESHTAYYEH, e não como constou. Processo nº 08018.021496/2023-72</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Felismina Inacio Tchongo da Silva, incluído na Portaria nº 139, de 05 de abril de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 08 de abril de 2019, é FELISMINA TCHONGO DA SILVA, e não como constou. Processo nº 08000.010677/2023-62</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Luis Gomes, incluído na Portaria nº 1.322, de 11 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 16 de novembro de 2022, é 13 de novembro de 1985, e não como constou. Processo nº 08000.010712/2023-43</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Mohamad Al Khuja, incluído na Portaria nº 1.966, de 10 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 11 de abril de 2023, é MAJEDA ALSAID, e não como constou. Processo nº 08018.022913/2023-02</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Simon Pierre Yves Zelazko, incluído na Portaria nº 420, de 27 de agosto de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 28 de agosto de 2019, é YVES ALAIN ZELAZKO e MARIE PAULE SUZANNE DELEZE, e não como constou. Processo nº 08084.002370/2023-13</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Bruno Agenor, incluído na Portaria nº 1.894, de 24 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 28 de março de 2023, é MUSSET AGENOR, e não como constou. Processo nº 08000.010892/2023-63</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Noha Ahmed Alhadi Alzawi, incluído na Portaria nº 1.966, de 10 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 11 de abril de 2023, é AHMED ELHADI TAHAR ALZAWI, e não como constou. Processo nº 08018.023070/2023-53</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Arass Alkutna, incluído na Portaria nº 729, de 07 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 08 de outubro de 2019, é SHAMSA ALAISA, e não como constou. Processo nº 08018.010109/2023-72</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Salem Abdulsalam Elarabi Ramadam, incluído na Portaria nº 1.967, de 06 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 07 de abril de 2023, é SALEM ABDULSALAM ELARABI RAMADAN, e não como constou. Processo nº 08018.022857/2023-06</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de Mokaram Mokaram, incluído na Portaria nº 1.862, de 20 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 21 de março de 2023, são: MOKARAM HOSSAIN, nascido em 07 de setembro de 1984, e não como constou. Processo nº 235881.0031552/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Anjuman Ara Begum, incluído na Portaria nº 1.696, de 09 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 10 de fevereiro de 2023, é ROWSON ARA BEGUM, e não como constou. Processo nº 235881.0289506/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Jhon Kerry Pierre, incluído na Portaria nº 1.896, de 27 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 28 de março de 2023, é JOHN KERRY PIERRE, e não como constou. Processo nº 235881.0347482/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Erasmo Jose Fonseca da Silva, incluído na Portaria nº 1.886, de 23 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de março de 2023, é JOSE FONSECA DA SILVA, e não como constou. Processo nº 235881.0208414/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Pablo Gomez, incluído na Portaria nº 1.816, de 09 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 10 de março de 2023, é PABLO ANDRES ALVAREZ GOMEZ, e não como constou. Processo nº 235881.0227165/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Hounsou Moibi, incluído na Portaria nº 1.929, de 30 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 31 de março de 2023, é HOUNSOU TESSILIMI, e não como constou. Processo nº 235881.0207868/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Hnadi Ghali Esmail Twini, incluído na Portaria nº 1.950, de 04 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 05 de abril de 2023, é GHALI ESMAIL GHALI TWINI e ZAINEB GHALI EAREBI SHABAN, e não como constou. Processo nº 2358810333045/2023</p><p class="assina">BIANCA BOTELHO PUNTEL ELOY</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>