<xml><article id="31631707" name="Port_GM_727" idOficio="9535732" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00034:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20515915">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 727/GM/MME, DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 727/GM/MME, DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 8º da Lei nº 12.783, de 11 de janeiro de 2013, no art. 10 do Decreto nº 7.805, de 14 de setembro de 2012, o que consta no Termo nº 38/2022/CRNNS/PRU1R/PGU/AGU e nos Processos nº 00410.087878/2020-71 e 00740.000027/2023-33, resolve:</p><p>Art. 1º Ratificar o valor histórico de indenização a ser pago à Companhia Energética de São Paulo - CESP, referenciado a preços de junho de 2012, para a Usina Hidrelétrica - UHE Três Irmãos, considerando a depreciação e a amortização acumuladas a partir da data de entrada em operação das instalações, até 31 de março de 2013, em conformidade com os critérios do Manual de Contabilidade do Setor Elétrico - MCSE, no montante de R$ 1.717.362.148,59 (um bilhão, setecentos e dezessete milhões, trezentos e sessenta e dois mil cento e quarenta e oito reais e cinquenta e nove centavos), nos termos da Portaria Interministerial MME/MF nº 129, de 27 de março de 2014.</p><p>§ 1º O valor histórico mencionado no caput deverá ser atualizado desde junho de 2012 até trinta dias anteriores à data de pagamento da primeira parcela pela taxa do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia - SELIC no regime de capitalização composta.</p><p>§ 2º A indenização de que trata o caput será liquidada em 84 (oitenta e quatro) parcelas mensais e consecutivas, calculadas de acordo com o Sistema de Amortização Constante (SAC):</p><p>I - a primeira parcela deverá ser paga até 15 de outubro de 2023 e as demais serão pagas até o dia 15 dos meses subsequentes;</p><p>II - o valor da cota de amortização de cada uma das 84 (oitenta e quatro) parcelas vincendas será equivalente a 1/84 (um oitenta e quatro avos) do valor histórico atualizado, apurado nos termos do § 1º;</p><p>III - o valor de correção de cada uma das 84 (oitenta e quatro) parcelas corresponderá à atualização do saldo devedor remanescente pela taxa SELIC, no regime de capitalização composta, apurada no período compreendido entre a data da efetiva liquidação da parcela anterior e a data de pagamento do mês em questão;</p><p>IV - para a composição da primeira parcela do valor de correção, a taxa SELIC no regime de capitalização composta será apurada de acordo com o período compreendido entre a data de cálculo do Valor Histórico Atualizado e a data do pagamento;</p><p>V - em nenhuma hipótese será admitida a incidência cumulativa da SELIC com qualquer outro índice de juros e/ou correção monetária; e</p><p>VI - caso venha a ocorrer a extinção da taxa SELIC, será adotada outra taxa oficial que venha a substituí-la e, na falta dessa, outra com função similar, conforme determinado pelo Poder Concedente.</p><p>Art. 2º A fonte de recursos para custeio da indenização mencionada no art. 1º será a Reserva Global de Reversão - RGR.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de insuficiência do saldo da RGR, o montante vencido deverá ser pago no próximo período em que houver saldo suficiente para pagamento, respeitado o prazo limite de sete anos, contados do início dos pagamentos.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE SILVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>