<xml><article id="31743585" name="resolucao_1376_2023 GGMED" idOficio="9549256" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/04/2023" artClass="00046:00042:00014:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31376" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/2ª Diretoria/Gerência-Geral de Medicamentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20534858">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.376, DE 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.376, DE 20 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Medicamentos, no uso das atribuições que lhe confere o art. 100, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir petições relacionadas à Gerência-Geral de Medicamentos, conforme anexo;</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÉLIO CÉZAR DE AQUINO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>NOME DA EMPRESA CNPJ</p><p>PRINCIPIO(S) ATIVO(S)</p><p>NOME DO MEDICAMENTO NUMERO DO PROCESSO VENCIMENTO DO REGISTRO</p><p>ASSUNTO DA PETIÇÃO EXPEDIENTE</p><p>NUMERO DE REGISTRO VALIDADE</p><p>APRESENTAÇÃO DO PRODUTO</p><p>PRINCIPIO(S) ATIVO(S)</p><p>ADIUM S.A. 55980684000127</p><p>palmitato de paliperidona 25351.158750/2023-15 04/2033</p><p>155 GENERICO - REGISTRO DE MEDICAMENTO 0258618/23-5</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT SER PREENC PLAS TRANS X 0,5 ML + 2 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 2 SER PREENC PLAS TRANS X 0,5 ML + 4 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 3 SER PREENC PLAS TRANS X 0,5 ML + 6 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT SER PREENC PLAS TRANS X 0,75 ML + 2 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 2 SER PREENC PLAS TRANS X 0,75 ML + 4 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 3 SER PREENC PLAS TRANS X 1,5 ML + 6 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT SER PREENC PLAS TRANS X 1 ML + 2 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 2 SER PREENC PLAS TRANS X 1 ML + 4 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 3 SER PREENC PLAS TRANS X 1 ML + 6 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT SER PREENC PLAS TRANS X 1,5 ML + 2 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 2 SER PREENC PLAS TRANS X 1,5 ML + 4 AGU</p><p>100 MG/ML SUS INJ LIB PROL IM CT 3 SER PREENC PLAS TRANS X 0,75 ML + 6 AGU</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>