<xml><article id="31527826" name="PAUTA.abr2023" idOficio="9522856" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="10/04/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="279" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=279" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497959">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Em 6 de abril de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTOS</p><p>O Presidente do Conselho Federal de Farmácia, no exercício das atribuições que lhe são conferidas pela Lei Federal nº 3.820/60, determina a inclusão dos seguintes processos para julgamento na sessão plenária do dia 26 de abril de 2023, ou em sessões ulteriores, de 9:00 às 19:00 horas, a realizar-se à sede desta Autarquia Federal, sito à SHIS QI 15 Lote "L" Lago Sul - Brasília/DF, intimando as partes e os advogados legalmente constituídos nos autos que, quando for o caso, poderão promover sustentação oral, na forma regimental:</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplina Nº CFF: 00548/2023. Recorrente: Tuani Zampieri Iossi Gomes. Advogado: Emílio Fasanelli Petreca - OAB/SP nº 289.314. Recorrido: CRF-SP. Relator: Conselheiro Altamiro José dos Santos</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00562/2023. Recorrente: Cristina Seramin. Advogados: Sandro Bentz de Oliveira - OAB/RS nº 39.996. Giácomo Savaris Giediel - OAB/RS nº 117.825 e Tiago Oliveira Montini - OAB/RS nº 79.180. Recorrido: CRF/RS. Relator: Conselheiro Antonio Geraldo Ribeiro dos Santos Júnior.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00569/2023. Recorrente: Francisco de Vasconcelos Souza. Advogada: Ana Lucia Fanck - OAB/RS nº 58.925. Recorrido: CRF/RS. Relator: Conselheiro Antonio Geraldo Ribeiro dos Santos Júnior.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 2616/2022. Recorrente: Agnaldo José Provietti Filho. Advogado: Vando Martins de Moura. OAB/RJ nº 183.703. Recorrido: CRF-RJ. Relatora: Conselheira Ernestina Rocha de Sousa e Silva.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00513/2023. Recorrente: Raphael Castro Fernandes. Advogado: André Borges - OAB/MS nº 5.788. Recorrido: CRF-MS. Relatora: Conselheira Gizelli Santos Lourenço Coutinho</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 1958/2022. (PEDIDO DE RECONSIDERAÇÃO DE DECISÃO). Recorrente: CRF-MS. Interessada: Rita de Cássia Junqueira Godinho. Advogados: André Borges - OAB/MS nº 5.788 e Lucas Rosa OAB/MS nº 14.300. Recorrido: Conselho Federal de Farmácia. Relatora: Conselheira Gizelli Santos Lourenço Coutinho.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 514/2023. Recorrente: Wesley da Silva Rodrigues. Advogado: Vanter Henrique G. Antunes - OAB/MS nº 20.989. Recorrido: CRF-MS. Relatora: Conselheira Hortência Sallet Muller Tierling</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00013/2023. Recorrente: Fernando Mateus Scremin. Advogado: Palova Amisses Parreiras - OAB/MG nº 55.542. Recorrido: CRF-SC. Relatora: Conselheira Isabela de Oliveira Sobrinho.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00520/2023. Recorrente: Aurea Mieko Endo Kaway. Advogado: José Antonio Parolin - OAB/MT nº 8023. Recorrido: CRF-MT. Relator: Conselheiro Jardel Araújo da Silva.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 2608/2022. Recorrente: Marcia Regina Bergami. Advogado: Anderson Molina - OAB/SP nº 171.196. Recorrido: CRF-SP. Relator: Conselheiro Jardel Teixeira de Moura.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 0019/2023. Recorrente: Ariane Botino Avelino de Souza. Advogada: Luciana Nogueira dos Reis Peres. Recorrido: CRF-SP. Relator: Conselheiro Jardel Teixeira de Moura.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 3879/2022. Recorrente: Jocilmara Terezinha Popia. Advogado: Alcir Antonio Motta Lopes - OAB/PR nº 84.531. Recorrido: CRF-PR. Relatora: Conselheira Maely Peçanha Favero Retto.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00082/2023. Recorrente: Maykon Ribeiro. Advogado(a): Guilherme Juck Cattani - OAB/SC nº 41.824 e Monica Zandonadi Mardegan - OAB/PR nº 60.930. Recorrido: CRF-SC. Relatora: Conselheira Maria de Fátima Cardoso Aragão.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00561/2023. Recorrente: Pablo Lucas Ottonelli. Advogados: Sandro Bentz de Oliveira - OAB/RS nº 39.996. Giácomo Savaris Giediel - OAB/RS nº 117.825 e Tiago Oliveira Montini - OAB/RS nº 79.180. Recorrido: CRF/RS. Relatora: Conselheira Marttha de Aguiar Franco Ramos.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 3893/2022. Recorrente: Everson Giovanne Bobato. Advogados: Gabriel Witchmichen Almeida dos Santos - OAB/PR nº 36.871 e Fabio Mauricio Andreatto - OAB/PR nº 43.231Recorrido: CRF-PR. Relatora: Conselheira Mônica Meira Leite Rodrigues.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00529/2023. Recorrente: Thainara Araújo de Sousa. Advogado: Orlando Junior - OAB/RO nº 9031. Recorrido: CRF/RO. Relator: Conselheiro William Peres</p><p class="data">Em 6 de abril de 2023.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>