<xml><article id="31593431" name="EXTRATO DE ATA DA 6A REUNIAO EXT" idOficio="9530171" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="13/04/2023" artClass="00049:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/VALEC - Engenharia, Construções e Ferrovias S.A." artSize="12" artNotes="Subtit  CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO" numberPage="242" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=242" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20508160">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 6ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">ATA DA 6ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 17 DE MARÇO DE 2023</p><p>Em dezessete de março de dois mil e vinte e três, foi realizada, de forma semipresencial, na filial da empresa Valec - Engenharia Construções e Ferrovias S/A, NIRE 53.3.0001030-7, CNPJ 42.150.664/0001-87, localizada no Edifício Parque Cidade Corporate, SCS Quadra 9, Lote C, Torre C - 7º e 8º andares, Brasília/DF, CEP 70.308-200, e por videoconferência via Teams, nos termos do § 3º do art. 50 do Estatuto Social, a 6ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração, com início às 14h30. Presentes a Presidente, Helena Mulim Venceslau; e os Conselheiros, Marcelo Augusto Quadros de Sousa; Gustavo Vergílio de Paula; Juliano Brito da Justa Neves; e a Assessora do GAB/PRESI, responsável pelos Colegiados, Joseandra Oliveira Beche, na qualidade de Secretária do Conselho de Administração. Presente o quórum, foi declarada aberta a reunião passando os Conselheiros presentes ao exame da Pauta disponibilizada, em que, dentre outros assuntos da ordem do dia, foi tratado o seguinte: 2. Conhecimento. 2.1. Renúncia do Diretor de Planejamento da INFRA S.A. - Processo nº 50050.001477/2023-90. O CONSAD manifestou ciência da renúncia do Senhor Alessandro Reichert, ao cargo de Diretor de Planejamento desta Infra S.A, a partir de 13 de março de 2023, nos termos do Ofício nº 89/2023/DIPLAN-INFRASA (6892679) 50050.001477/2023-90. Atesto que o presente extrato é cópia fiel da respectiva ata.</p><p class="assina">HELENA MULIM VENCESLAU</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>