<xml><article id="31818578" name="ATA NA 15_PL_19_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9558969" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="310" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=310" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20548288">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 15, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 15, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 38 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (participação de forma telepresencial), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, convocado para substituir o Ministro Benjamin Zymler, e Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Augusto Nardes; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes os Ministros Benjamin Zymler e Augusto Nardes, em missão oficial, e o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 14, referente à sessão realizada em 12 de abril de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÃO (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Proposta de prorrogação pelo prazo de um ano, a contar de 27/5/2023, da cessão do servidor Paulo Morum Xavier para continuar a exercer o cargo de Secretário-Geral da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, sem prejuízo dos direitos e vantagens a que faz jus, nos termos da Lei nº 10.871/2004 e do art. 93 da Lei nº 8.112/1990. Aprovada.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-004.997/2018-2 e TC-013.383/2017-5, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-002.032/2023-6, TC-021.633/2016-9, TC-022.853/2009-8 e TC-023.262/2017-6, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-010.232/2019-2 e TC-037.570/2018-8, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-003.602/2022-2, cujo relator é o Ministro Antonio Anastasia; e</p><p>- TC-033.766/2018-5, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 719 e 721 a 737.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 738 a 765, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>NÚMERO DE ACÓRDÃO NÃO UTILIZADO</p><p>Não foi utilizado na numeração dos Acórdãos o nº 720.</p><p>PROCESSOS TRANSFERIDOS DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base no §§ 3º e 10 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-017.256/2017-8, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti foi transferida para a sessão ordinária do Plenário de 17 de maio de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 10 de agosto de 2022 pelo Ministro Antonio Anastasia, que ocorreu após a produção das sustentações orais que estavam previstas. Já votou o relator, atuando em substituição ao cargo vacante (v. Anexo III da Ata nº 31/2022-Plenário).</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-021.542/2016-3, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, foram realizadas as sustentações orais requeridas pelos Drs. Gilberto Mendes Calasans Gomes e André Luiz Soares Costa, em nome da empresa Nova Engevix Engenharia e Projetos SA e AF-Consult Ltda, respectivamente. Acórdão nº 738.</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-024.574/2008-2, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 10 de maio de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>PROSSEGUIMENTO DE VOTAÇÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, deu-se prosseguimento à votação do processo TC-017.382/2006-7, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo (Ata nº 20/2022-Plenário). O pedido de vista, formulado pelo Ministro Bruno Dantas em 1º de junho de 2022, tornou-se prejudicado ao assumir a Presidência deste Tribunal. O Ministro Jhonatan de Jesus apresentou voto divergente da proposta apresentada pelo relator. Os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Bruno Dantas e Antonio Anastasia, bem como o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti usaram da palavra para discutir a matéria. O Tribunal aprovou o Acórdão nº 739, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Ministro Jhonatan de Jesus (redator), com ajuste oferecido pelo Plenário, no que foi acompanhado pelos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia, e pelos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa. Vencidos os Ministros Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo. Os votos proferidos estão incluídos no Anexo II desta Ata.</p><p>APRECIAÇÃO DO PROCESSO TC-010.232/2019-2</p><p>A Presidência esclareceu que, embora apregoado pelo relator, Ministro Aroldo Cedraz, o processo TC-010.232/2019-2 estava desvinculado da sessão, razão pela qual foi desconsiderada a apreciação do referido processo.</p><p>ATO NORMATIVO APROVADO (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata)</p><p>TC-041.466/2021-7, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo. Acórdão nº 751.</p><p>Resolução - TCU Nº 355, de 19 de abril de 2023.</p><p>Sumário: Altera a Resolução-TCU nº 231, de 9 de dezembro de 2009, que dispõe sobre a assistência à saúde dos servidores, ativos e inativos, de seus dependentes, e dos pensionistas civis do Tribunal de Contas da União.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 719/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de monitoramento das determinações do Acórdão 1.073/2020-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, prolatado no TC-027.396/2019-3, que tratou de auditoria de conformidade realizada no âmbito do Fiscobras/2019, por força do Acórdão 835/2019-TCU-Plenário, sobre o Ministério do Desenvolvimento Regional e o Município de Teresina-PI, no período de 15 a 28/8/2019, com o intuito de verificar a regularidade da Concorrência 34/2019, conduzida pela Secretaria Municipal de Recursos Humanos (Sema) para a consecução dos objetivos da política de drenagem urbana e manejo das águas pluviais urbanas, de forma a evitar inundações na cidade;</p><p>Considerando as determinações do Acórdão 1.073/2020-TCU-Plenário (peça 3) para correção de falhas no Edital de Concorrência 34/2019, com a exigência de projeto executivo de escoramento de valas (item 9.2.1 do decisum), além da exigência quantitativos mínimos para comprovação da capacidade técnico-operacional das licitantes (item 9.2.2 do decisum);</p><p>Considerando a abertura de Edital de Licitação de "serviços de engenharia consultiva para apoio ao gerenciamento e supervisão de obras para a 1ª etapa das obras de manejo de águas pluviais do Sistema Polo Industrial Sul/Esplanada (Concorrência 14/2020)", endereçando a questão de elaboração de projetos de escoramento;</p><p>Considerando a informação apresentada pelo Município de que as licitações estão suspensas, aguardando disponibilidade orçamentaria, além do compromisso do Município em promover o ajustamento dos projetos e termos de referência segundo os parâmetros da deliberação da Corte de Contas, resultando a alteração do conjunto fático existente à época da determinação que torna inexequível a sua implementação no momento presente (item 32.5.6 dos Padrões de Monitoramento do TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, e 243 do RI/TCU, em considerar não mais aplicáveis as determinações constantes dos subitens 9.2.1 e 9.2.2 do Acórdão 1.073/2020-TCU-Plenário, Relator Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, arquivando o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno deste Tribunal, c/c o art. 33, caput, da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-025.486/2020-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 027.396/2019-3 (Relatório de auditoria)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Teresina e Secretaria Executiva do Ministério da Integração Nacional (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 721/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI, e 53 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la improcedente, retirando-lhe a chancela de sigilo, bem como determinar o seu arquivamento, devendo-se dar ciência aos interessados.</p><p>1. Processo TC-003.512/2023-1 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Caixa Economica Federal - CN Contratações - Cecot/BR.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 722/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI, e 53 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno, em não conhecer da presente denúncia, ante a inexistência dos pressupostos de admissibilidade previstos no artigo 235 do RI/TCU, retirar-lhe a chancela de sigilo, bem como determinar o seu arquivamento, devendo-se dar ciência desta deliberação aos interessados.</p><p>1. Processo TC-013.428/2022-5 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.7. Representação legal: Andre Yokomizo Aceiro (17753/OAB-DF), representando Caixa Econômica Federal; Gustavo Buffara Bueno (32536/OAB-PR), representando Paulo Roberto Cordeiro.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 723/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI, e 53 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno, em não conhecer da presente denúncia, ante a inexistência dos pressupostos de admissibilidade previstos no artigo 235 do RI/TCU, retirar-lhe a chancela de sigilo, bem como determinar o seu arquivamento, devendo-se dar ciência desta deliberação aos interessados.</p><p>1. Processo TC-019.480/2022-9 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.7. Representação legal: Rodrigo de Resende Patini (327178/OAB-SP), Cristina Cidade da Silva Guimaraes Wanis (138.017/OAB-RJ) e outros, representando Caixa Econômica Federal.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 724/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-005.287/2023-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Caixa Economica Federal - CN Contratações - Cecot/BR.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Joao Marcos Sales (28252/OAB-CE), representando Gestor Serviços Empresariais Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 725/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU, em arquivar o presente processo, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Ministério da Saúde.</p><p>1. Processo TC-004.531/2022-1 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Hospital Clínicas/UFMG - MEC/Ebserh; Hospital Federal Cardoso Fontes; Hospital Federal da Lagoa; Hospital Federal de Bonsucesso; Hospital Federal do Andaraí; Hospital Federal dos Servidores do Estado; Hospital Federal Ipanema; Instituto Nacional de Cardiologia; Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia Jamil Hadad; Instituto Nacional do Câncer José de Alencar Gomes da Silva; Universidade Federal de Pernambuco - Hospital das Clínicas da UFPE.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: Juliana Lima Falcão Ribeiro (OAB/RS 114.308-B), Paula Cecilia Rodrigues de Souza (OAB/MG 205.663) e outros.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 726/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU, em considerar alcançados os objetivos do acompanhamento e arquivar o presente processo, sem prejuízo de determinar à Secretaria-Geral de Controle Externo que dê continuidade ao acompanhamento sistemático de editais e contratos de órgãos e entes, ainda que não integrantes da Administração Pública Federal, que recebem recursos federais e paraestatais no âmbito de aquisições logísticas.</p><p>1. Processo TC-007.372/2022-1 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Interessados: Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Economia (extinta); Diretoria de integridade (controle Interno do Ministério da Saúde) - (extinta); Diretoria de Administração e Logística (00.394.460/0439-75); Secretaria-executiva do Ministério da Saúde (00.394.544/0173-12).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Advocacia-Geral da União; Câmara dos Deputados; Casa Civil da Presidência da República; Conselho Federal de Contabilidade; Conselho Nacional de Justiça; Conselho Nacional do Ministério Público; Controladoria-Geral da União; Defensoria Pública da União; Justiça do Distrito Federal e Territórios (vinculador); Justiça do Trabalho (vinculador); Justiça Eleitoral (vinculador); Justiça Federal (vinculador); Justiça Militar (vinculador); Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto); Ministério da Cidadania (extinto); Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; Ministério da Defesa; Ministério da Economia (extinto); Ministério da Educação; Ministério da Infraestrutura (extinto); Ministério da Justiça e Segurança Pública; Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto); Ministério da Previdência Social; Ministério da Saúde; Ministério das Comunicações; Ministério das Relações Exteriores; Ministério de Minas e Energia; Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto); Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima; Ministério do Trabalho e Emprego; Ministério do Trabalho e Previdência (extinto); Ministério do Turismo; Ministério Público da União; Ministério Público do Distrito Federal e dos Territórios; Ministério Público do Trabalho; Ministério Público Federal; Ministério Público Militar; Órgãos e Entidades Estaduais (vinculador); Órgãos e Entidades Municipais (vinculador); Presidência da República; Senado Federal; Superior Tribunal de Justiça; Superior Tribunal Militar; Supremo Tribunal Federal; Tribunal de Contas da União; Vice-Presidência da República.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 727/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) indeferir o requerimento de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua concessão;</p><p>c) dar ciência ao Banco do Brasil S.A., com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas na Licitação Eletrônica 2022/04603, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>c.1) ausência de previsão, na minuta de contrato anexa ao edital do certame, de critérios de atualização monetária entre a data do adimplemento das obrigações e a do efetivo pagamento, em desacordo com o art. 69, inciso III, parte final, da Lei 13.303/2016 e Acórdãos 2.614/2019-TCU-Plenário e 2.783/2019-TCU-Plenário;</p><p>c.2) estipulação de restrição temporal dos atestados de capacidade técnica, por meio do item 10.3.4.2.5 do edital do certame, em desacordo com a jurisprudência do TCU, a exemplo dos Acórdãos 2.163/2014-TCU-Plenário e 2.032/2020-TCU-Plenário;</p><p>d) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Banco do Brasil S.A. e ao representante;</p><p>e) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-002.068/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Kamill Santana Castro e Silva (OAB/MT 11.887/B) e Vitor da Costa de Souza (OAB/DF 17.542).</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 728/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de embargos de declaração opostos contra o Acórdão 2.601/2022-TCU-Plenário (peça 153), por meio do qual esta Corte de Contas conheceu da presente representação e, no mérito, a considerou improcedente.</p><p>Considerando que, nos termos do art. 287, § 1º, do Regimento Interno do TCU, os embargos de declaração podem ser opostos pela parte ou pelo Ministério Público junto ao Tribunal;</p><p>Considerando que os embargos opostos não atendem aos requisitos de admissibilidade, por estar caracterizada a falta de legitimidade para recorrer, haja vista não ter sido a embargante reconhecida como parte interessada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso IV, alínea "b", e § 3º, 277, inciso III, e 287, caput e § 1º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer dos embargos de declaração, por ausência de legitimidade recursal;</p><p>b) dar ciência da presente deliberação à embargante.</p><p>1. Processo TC-016.902/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: SEC Power Comercial, Importadora e Exportadora Ltda (01.938.502/0001-20).</p><p>1.2. Interessados: Powersafe Importação, Exportação Ltda. (06.282.480/0001-07); SPR Baterias Comércio e Importação Eireli (13.303.289/0001-60).</p><p>1.3. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.4. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.8. Representação legal: Guilherme Ferreira Filipsick (OAB/SP 408.634) e outros.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 729/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se do segundo monitoramento das determinações dirigidas ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra), por meio do Acórdão 727/2020, alterado pelo Acórdão 1.840/2020, ambos do Plenário do TCU e da relatoria da Ministra Ana Arraes, em que o Tribunal apreciou o processo de Auditoria (FOC) Terra Legal (TC 031.961/2017-7).</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts., 143, inciso V, "a" e 169, inciso I, 243, 250, inciso II, e 254, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações contidas nos itens 9.1.5, 9.1.6 e 9.2.1.3 do Acórdão 727/2020-TCU-Plenário;</p><p>b) considerar em cumprimento as determinações contidas nos itens 9.1.1, 9.1.2, 9.1.3, 9.2.1.1, 9.2.1.2, 9.2.1.4, 9.2.1.5, 9.2.2, 9.2.3 e 9.2.4 do Acórdão 727/2020-TCU-Plenário;</p><p>c) considerar não cumprida a determinação contida no item 9.1.4 do Acórdão 727/2020-TCU-Plenário;</p><p>d) considerar não implementada a recomendação contida no item 9.3 do Acórdão 727/2020-TCU-Plenário;</p><p>e) determinar ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra), que, no prazo de 90 dias, apresente plano de ação consolidado e atualizado para dar cumprimento efetivo ao Acórdão 727/2020-TCU-Plenário, com as alterações do Acórdão 1.840/2020-TCU-Plenário;</p><p>f) autorizar o prosseguimento do monitoramento, em novo processo, das determinações contidas nos itens 9.1.1, 9.1.2, 9.1.3, 9.1.4, 9.2.1.1, 9.2.1.2, 9.2.1.4, 9.2.1.5, 9.2.2, 9.2.3 e 9.2.4, bem como da recomendação contida no item 9.3, do Acórdão 727/2020-TCU-Plenário;</p><p>g) dar ciência deste acórdão ao Incra e ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>h) encerrar o presente processo, por meio de seu apensamento definitivo ao TC 031.961/2017-7.</p><p>1. Processo TC-041.871/2021-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental)</p><p>1.5. Representação legal: não há</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 730/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação que trata de questionamento relativo à indicação do Sr. João Luiz Fukunaga para exercer o cargo de Presidente da Caixa de Previdência dos Funcionários do Banco do Brasil (Previ);</p><p>Considerando o TC 005.290/2023-6, que cuida do mesmo assunto e sob a relatoria do Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>Considerando a proposta da unidade técnica (peças 5-7), com a qual anuiu o MP/TCU (peça 10), no sentido de apensar definitivamente os presentes autos ao TC 005.290/2023-6;</p><p>Considerando o pedido de ingresso como interessado no presente processo (peça 11) ter sido juntado aos autos às 13 h 52 min do dia 18/4/2023, quando este acórdão já se encontrava na situação "disponível" no sistema informatizado do Tribunal, pronto para apreciação na Sessão Plenária do dia 19/4/2023;</p><p>Considerando que o pedido de ingresso como interessado será melhor avaliado no bojo do processo ao qual os presentes autos estão sendo apensados (TC 005.290/2023-6);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, V, alínea 'a', do RI/TCU, em:</p><p>autorizar o apensamento destes autos ao TC 005.290/2023-6, nos termos dos artigos 36 e 37 da Resolução TCU 259/2014;</p><p>informar o relator do TC 005.290/2023-6 sobre a juntada de pedido de ingresso como interessado à peça 11 do presente processo;</p><p>informar a Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc) e o representante sobre a presente deliberação.</p><p>1. Processo TC-006.163/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Superintendência Nacional de Previdência Complementar.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 731/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de embargos de declaração opostos por Clóvis Renato Numa Peixoto Primo contra o Acórdão 2250/2022-Plenário, que corrigiu, por inexatidão material, o Acórdão 121/2021-TCU-Plenário, para incluir em seu subitem 9.3.7 a Tabela 19 - Superfaturamento nos pagamentos por descompasso entre execução física e financeira.</p><p>Considerando que os pareceres que antecederam o acórdão embargado, da Secretaria Extraordinária de Operações Especiais em Infraestrutura e do Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU), opinaram no sentido de renovar a citação do Sr. Clóvis Renato Numa Peixoto Primo, com abertura de novo prazo para apresentar alegações de defesa complementares ou recolher aos cofres da Eletrobras Eletronuclear S. A. os valores que lhe são imputados (peças 430 e 439);</p><p>considerando que, a despeito de estar implícito novo prazo quando da realização de nova citação, o acórdão recorrido deixou de mencionar expressamente a abertura de novo prazo ante as mudanças efetuadas na deliberação;</p><p>considerando, portanto, que deve ser reconhecida a omissão em relação ao prazo no acórdão embargado;</p><p>considerando que nos termos do art. 279 do Regimento Interno desta Corte cabe embargos de declaração contra decisão que determinar a realização de citação;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 143, IV, 279 e 287 do Regimento Interno, em conhecer dos embargos, no mérito dar-lhes provimento e conceder-lhes efeitos infringentes, de modo a renovar o prazo da citação original estabelecido no subitem 9.3 do Acórdão 121/2021-Plenário, para que o embargante apresente alegações de defesa complementares ou recolha aos cofres da Eletrobras Eletronuclear S. A. os valores dos débitos que lhe são imputados no acórdão embargado.</p><p>1. Processo TC-014.889/2018-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 015.300/2018-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Andrade Gutierrez Engenharia S/a (17.262.213/0001-94); Andrade Gutierrez S/a (17.262.197/0001-30); Antonio Carlos Tavares Frederico (167.802.646-87); Arcadis Logos S.a. (07.939.296/0001-50); Clovis Renato Numa Peixoto Primo (310.592.440-04); Concremat Engenharia e Tecnologia S/a (33.146.648/0001-20); Diogenes Salgado Alves (238.643.546-68); Eduardo Salem (022.564.797-49); Flavio David Barra (533.853.226-34); Gustavo Ribeiro de Andrade Botelho (337.882.437-91); Jose Augusto Ramos do Amaral (264.933.140-20); Jose Roberto Custodio de Lima (023.267.528-72); Jose Yaiti Matsuyama Filho (510.847.757-00); José Eduardo Brayner Costa Mattos (299.885.787-68); João Campos da Silva Junior (829.311.787-72); Julio Cesar Ferreira de Carvalho (239.598.517-15); Luiz Antonio de Amorim Soares (546.971.157-91); Luiz Manuel Amaral Messias (101.581.707-68); Lúcio Dias Batista Ferrari (003.760.058-31); Othon Luiz Pinheiro da Silva (135.734.037-00); Otávio Marques de Azevedo (129.364.566-49); Paulo Cesar da Costa Carneiro (543.966.037-20); Rogerio Cesar Neves Aranha (808.945.187-04); Rogério Nora de Sá (189.039.917-53); Sergio Russ Fernandes (040.951.117-04); Wilson Jorge Montalvão (031.589.007-00).</p><p>1.3. Recorrente: Clovis Renato Numa Peixoto Primo (310.592.440-04).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Centrais Elétricas Brasileiras S.a. - Eletrobras Estabelecimentos Unificados; Comissão Nacional de Energia Nuclear; Eletrobrás Termonuclear S.a..</p><p>1.5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5.1. Ministro que se declarou impedido nos autos: Aroldo Cedraz.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Bruno Dantas</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Mauro Porto (12878/OAB-DF), representando Luiz Antonio de Amorim Soares; Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG), Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF) e outros, representando Otávio Marques de Azevedo; Ana Flavia Rodrigues Araujo, Marcelo Marques Galo e outros, representando Eletrobrás Termonuclear S.a.; Mauro Porto (12878/OAB-DF), representando Luiz Manuel Amaral Messias; Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG) e outros, representando Andrade Gutierrez Engenharia S/a; Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG) e outros, representando Andrade Gutierrez S/a; Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG), Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF) e outros, representando Rogério Nora de Sá; Ricardo Barretto de Andrade (32136/OAB-DF), Mariana Mello Lombardi (53879/OAB-DF) e outros, representando José Eduardo Brayner Costa Mattos; Vânia Alves Ferreira, representando Centrais Elétricas Brasileiras S.a. - Eletrobras Estabelecimentos Unificados; Sidnei Furlan, Maria Cristina Lopes Girão Moreira e outros, representando Agência Nacional de Energia Elétrica; Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG), Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF) e outros, representando Flavio David Barra; Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG), Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF) e outros, representando Clovis Renato Numa Peixoto Primo; Belisário dos Santos Júnior (24.726/OAB-SP), Rubens Naves (19.379/OAB-SP) e outros, representando Arcadis Logos S.a..</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>