<xml><article id="31699117" name="ADE8SOROCABA217" idOficio="9544081" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527544">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF08/RFB Nº 217, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, à pessoa jurídica que menciona, prorrogação do prazo do ADE de Habilitação para operar ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF08/RFB Nº 217, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede, à pessoa jurídica que menciona, prorrogação do prazo do ADE de Habilitação para operar ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI).</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhes conferem a Lei nº 10.593 de 6 de dezembro de 2002, com redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007, no uso da competência que lhe é conferida no inciso IV do art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, na Portaria SRRF08 nº 1214, de 11/09/2020, na Portaria DRF-SOR nº 38, de 07/10/2020, na Portaria RFB nº 114, de 27/01/2022 e considerando o que consta no dossiê nº 13032.621229/2022-71, declara:</p><p>Art. 1º Prorrogar o prazo do Ato Declaratório Executivo DRF/BRE/SEORT nº 07/2013, de 21.02.2013 (publicado no DOU 22.02.2013), com efeitos a partir do início da obra, de habilitação para operar ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) a pessoa jurídica FOXX URE-BA AMBIENTAL S.A., inscrita no cadastro CNPJ sob o nº 14.641.895/0001-58, nos termos da Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, do Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007 e da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 2º A referida habilitação é específica ao projeto de geração de energia elétrica denominado UTE Barueri (Despacho ANEEL nº 3.597, de 12.11.2012), aprovado pela Portaria nº 1, de 11.01.2013, do Ministério de Minas e Energia (publicado no DOU 14.01.2013), de titularidade da empresa discriminada no art. 1º, destinada ao setor de energia elétrica, localizado no Município de Barueri, Estado de São Paulo, com estimativas de desoneração previstas na portaria.</p><p>Art. 3º No período de até 05 (cinco) anos contados da data do início da obra, com prazo findo em 26.11.2026, a pessoa jurídica identificada no art. 1º poderá adquirir, locar e importar bens e adquirir e importar serviços com suspensão da Contribuição para o PIS/PASEP e da COFINS, para incorporação ou utilização em obra de infraestrutura vinculada ao projeto identificado no art. 2°.</p><p>Art. 4º Concluída a participação da pessoa jurídica no projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, contado da data em que foi adimplido o objeto do contrato, o cancelamento da respectiva habilitação, art. 9º do Decreto nº 6.144/2007.</p><p>Art. 5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ ALVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>