<xml><article id="31678101" name="175 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9541474" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/04/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20524003">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 175, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 175, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 185362 - Carpinteiros do Futuro, publicado na portaria nº 0760/18 de 10/12/2018, no D.O.U. em 11/12/2018, para Lab de Carpintaria.</p><p>PRONAC: 191928 - Museu do Oratório - Plano plurianual de Manutenção 2020/2021/2022, publicado na portaria nº 0517/19 de 04/09/2019, no D.O.U. em 05/09/2019, para Museu do Oratório - Plano plurianual de Manutenção 2020-2023.</p><p>PRONAC: 203645 - Flores, Cores e Sabores dos Alimentos, publicado na portaria nº 0565/20 de 21/09/2020, no D.O.U. em 22/09/2020, para Saúde, Alimento e Cultura.</p><p>PRONAC: 204829 - Orquestra Levare Temporada 2021, publicado na portaria nº 0239/21 de 30/04/2021, no D.O.U. em 03/05/2021, para Orquestra Levare.</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 191928 - Museu do Oratório - Plano plurianual de Manutenção 2020/2021/2022, publicado na portaria nº 0517/19 de 04/09/2019, publicada no D.O.U. em 05/09/2019.</p><p>Onde se lê:</p><p>O projeto "Museu do Oratório - Planoplurianual de Manutenção 2020/2021/2022" - tem como objetivo garantir a continuidade da manutenção do acervo público e do espaço expositivo tombado em âmbito federal, bem como dos trabalhos desenvolvidos pela instituição que recebe visitantes na cidade de Ouro Preto - Patrimônio da Humanidade, difundindo o patrimônio artístico brasileiro através de ações educativas e culturais. O projeto contemplará os seguintes produtos: Plano plurianual de atividades, Manutenção do Museu, Produção do Livro Ouro Preto Menino, Apresentações Musicais, Seminário / Simpósio / Encontro / Congresso / Palestra, com apresentações de grupos culturais locais e escritores, Contrapartidas Sociais: palestras formativas, voltadas professores e estudantes que tratarão de temas como preservação e difusão do patrimônio cultural e práticas educativas com profissionais reconhecidos nessas áreas, e o Curso Coral Canto Crescente;</p><p>Leia-se: O projeto "Museu do Oratório - Plano plurianual de Manutenção 2020-2023" - tem como objetivo garantir a continuidade da manutenção do acervo público e do espaço expositivo tombado em âmbito federal, bem como dos trabalhos desenvolvidos pela instituição que recebe visitantes na cidade de Ouro Preto - Patrimônio da Humanidade, difundindo o patrimônio artístico brasileiro através de ações educativas e culturais. O projeto contemplará os seguintes produtos: Plano plurianual de atividades, Manutenção do Museu, Produção do Livro Ouro Preto Menino, Apresentações Musicais, Seminário / Simpósio / Encontro / Congresso / Palestra, com apresentações de grupos culturais locais e escritores, Contrapartidas Sociais: palestras formativas, voltadas professores e estudantes que tratarão de temas como preservação e difusão do patrimônio cultural e práticas educativas com profissionais reconhecidos nessas áreas, e o Curso Coral Canto Crescente;</p><p>PRONAC: 203645 - Flores, Cores e Sabores dos Alimentos, publicado na portaria nº 0565/20 de 21/09/2020, publicada no D.O.U. em 22/09/2020.</p><p>Onde se lê: O projeto cultural "Flores, Cores e Sabores dos Alimentos", buscará conduzir opúblico a um mundo riquíssimo, curioso e ainda pouco conhecido dos alimentos e das suas origens e diferentes usos culinários. A publicação do livro, produto principal, permitirá a realização de uma série de ações voltadas divulgação da adoção de hábitos saudáveis e sustentáveis, influenciados pela boa alimentação.</p><p>Leia-se: O projeto cultural "Saúde, Alimento e Cultura", buscará conduzir o público a um mundo riquíssimo, curioso e ainda pouco conhecido dos alimentos, suas origens e diferentes usos culinários. A publicação do livro, produto principal, permitirá a realização de uma série de ações voltadas divulgação da adoção de hábitos saudáveis e sustentáveis, influenciados pela boa alimentação.</p><p>PRONAC: 204107 - AGENDA FUNDARTE, publicado na portaria nº 0623/20 de 20/10/2020, publicada no D.O.U. em 21/10/2020.</p><p>Onde se lê:</p><p>O Projeto Agenda FUNDARTE pretende realizar eventos nas várias áreas das artes buscando fortalecer a FORMAÇÃO DE PLATEIA, objetivando suas ações para um público que nem sempre tem a oportunidades de apreciar o fazer artístico. Estão planejadas exposições de artes visuais, um salão de arte, eventos de música, eventos de teatro, eventos de dança bem como encontros de estudantes de artes. Complementando as ações está previsto flashmob com alunos de dança, eventos em escolas públicas e publicações da Revista da FUNDARTE que coloca o projeto em um nível acadêmico complementado os eventos de formação.</p><p>Leia-se: O Projeto Agenda FUNDARTE pretende realizar eventos nas várias áreas das artes buscando fortalecer a FORMAÇÃO DE PLATEIA, objetivando suas ações para um público que nem sempre tem a oportunidades de apreciar o fazer artístico. Estão planejadas exposições de artes visuais, um seminário nacional de arte e educação, eventos de música, eventos de teatro, eventos de dança bem como encontros de estudantes de artes. Complementando as ações está previsto flashmob com alunos de dança, eventos em escolas públicas e publicações da Revista da FUNDARTE que coloca o projeto em um nível acadêmico complementado os eventos de formação.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>