<xml><article id="31551293" name="resolucao_1225_2023 COALI GGFIS" idOficio="9525486" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31225" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501570">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.225, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.225, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Resolução-RE nº 1.028, de 24 de março de 2023, publicada no DOU nº 59, de 27 de março de 2023, Seção I, pág. 132, conforme consta no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: FUGINI ALIMENTOS LTDA - CNPJ: 00588458000103</p><p>Produto - (Lote): TODOS OS ALIMENTOS (TODOS NO ESTOQUE DA EMPRESA);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0354730/23-2</p><p>Assunto: 70358 - Revogação de Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização revogadas: Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Uso</p><p>Motivação: Considerando a Ficha de Procedimentos n. 14.000539/23, que conclui que, com a documentação analisada e as adequações físico estruturais realizadas na planta, a empresa apresenta condições técnicas operacionais com equipamentos, utensílios e procedimentos para reiniciar a atividade de fabricação de alimentos (exceto quanto os produtos com ingredientes alergênicos), revoga-se a RESOLUÇÃO-RE Nº 1.028, DE 24 DE MARÇO DE 2023, acompanhada de publicação de duas novas medidas visando: a) manter a suspensão de fabricação apenas para produtos que contenham os principais alimentos que causam alergias alimentares ou aqueles que sejam derivados desses e b) manter a suspensão de distribuição, comercialização e uso dos produtos acabados em estoque da empresa fabricados até o dia 27/03/2023, e também das polpas de tomate fabricadas ou adquiridas até essa data.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>