<xml><article id="31549916" name="Ata_8_2C_04_04_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9525242" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501056">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO N. 2553/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 033.619/2020-4.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Jorge Fabiano Ferreira de Lima (444.211.501-00).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Comando da 11ª Brigada de Infantaria Leve/Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial - SecexTCE.</p><p>8. Representação legal: Gabriel Silvestre, OAB/SP 426.651.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo 28º Batalhão de Infantaria Leve em razão do recebimento indevido, pelo Sr. Jorge Fabiano Ferreira de Lima, de valores relacionados à compensação orgânica por salto de paraquedas, em folhas de pagamento de fevereiro/1994 a janeiro/2017.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, e 18 da Lei 8.443/1992, julgar regulares com ressalva as contas do Sr. Jorge Fabiano Ferreira de Lima e dar-lhe quitação; e</p><p>9.2. enviar cópia deste Acórdão ao responsável e ao Comando do 28º Batalhão de Infantaria Leve.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2553-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2554/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.738/2023-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Rene Ramos da Silva (152.465.311-04).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Rene Ramos da Silva (152.465.311-04), recusando o registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. exclua dos proventos do inativo a parcela de décimos que atualmente percebe, uma vez que, no período compreendido entre 8/4/1998 a 4/9/2001, o interessado não ocupou funções por tempo suficiente para incorporá-la, ainda que se considere a modulação definida pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento do RE 638.115/CE, para os casos de incorporações administrativas;</p><p>9.3.3. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. informe ao interessado que, no caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>9.3.5. comunique imediatamente ao interessado o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2554-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2555/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 005.049/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Danilo Valente de Sá (918.085.373-00).</p><p>4. Entidade: Município de Tamboril do Piauí/PI.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor do Sr. Danilo Valente de Sá, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados ao município de Tamboril do Piauí/PI, por meio do Termo de Compromisso 4734/2012;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas de Danilo Valente de Sá (918.085.373-00), nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", da Lei 8.443/92, c/c arts. 1º, inciso I, 209, incisos I e III, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.2. condenar o responsável indicado no subitem anterior, com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 210 do RI/TCU, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, em respeito ao art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno, o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor, com o abatimento de valores acaso já satisfeitos, nos termos da legislação vigente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>410.000,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao responsável Danilo Valente de Sá (918.085.373-00) a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/92, c/c o art. 267 do RI/TCU, no valor de R$ 41.000,00, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão proferido por este Tribunal até a do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, na forma do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, caso solicitado e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.6. esclarecer ao responsável Danilo Valente de Sá (918.085.373-00) que caso se demonstre, por via recursal, a correta aplicação dos recursos, mas não se justifique a omissão da prestação de contas, o débito poderá ser afastado, mas permanecerá a irregularidade das contas, dando-se ensejo à aplicação da multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. notificar acerca desta deliberação o responsável, o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e o Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Piauí, este último em atenção ao § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2555-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2556/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 005.599/2017-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VI - Representação.</p><p>3. Interessados: Carlos Augusto Belolli de Almeida (490.822.720-91); Francisco Jorge Vicente (303.218.089-91).</p><p>4. Entidade: Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Alysson Isaac Stumm Bentlin (OAB/RS 58.914).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pelo Ministério Público do Trabalho (MPT) acerca de possíveis irregularidades na incorporação de funções gratificadas à remuneração de empregados da Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A (Trensurb);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, uma vez que estão satisfeitos os requisitos de ingresso previstos nos arts. 235 e 237 do Regimento Interno do TCU e art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. determinar à Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A - Trensurb que:</p><p>9.2.1. no prazo de 30 (trinta) dias, torne nulas todas as incorporações de função realizadas com fundamento na Súmula 372 do TST, denominadas "Complemento Salarial Súmula 372 TST", exceto se amparadas por decisão judicial, de forma a excluir dos contracheques dos empregados públicos da entidade a rubrica referente a incorporação mencionada, haja vista a ausência de fundamentação legal e por ofensa ao prescrito nos arts. 1º e 3º da Resolução 9/1996, do CCE, e art. 1º do Decreto 3.735/2001;</p><p>9.2.2. garanta o exercício do contraditório e da ampla defesa aos empregados eventualmente atingidos com a determinação contida no subitem 9.2.1, previamente à implementação da medida que lhes afetem diretamente;</p><p>9.2.3. abstenha-se de conceder vantagens a seus funcionários sem a prévia autorização do Ministério do Planejamento ou, alternativamente, sem a concordância do Secretário-Executivo do Ministério ou da Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais - Sest, por delegação de competência, nos termos do que dispõe o art. 1º do Decreto 3.735/2001;</p><p>9.2.4. no prazo de 30 (trinta) dias, comunique a presente deliberação aos empregados afetados, alertando-os de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos não os exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé até a data da ciência desta deliberação pela Trensurb, nos termos da Súmula 249 deste Tribunal;</p><p>9.4. constituir processo apartado para nele realizar, com fundamento no art. 250, inciso IV, c/c o art. 237, parágrafo único, do RITCU, audiência dos responsáveis a seguir indicados, para que, no prazo de 15 (quinze) dias, apresentem razões de justificativa para as irregularidades indicadas:</p><p>9.4.1. Francisco Jorge Vicente (CPF 303.218.089-91), ex-Diretor de Administração e Finanças Substituto da Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A, por: i) ter emitido as OSI DIRAF 1 e 3/2016 sem o aval do Conselho de Administração da entidade, em desacordo com o Estatuto Social então vigente (art. 25, IX) e sem a necessária concordância do então Departamento de Coordenação e Governança das Empresas Estatais, com ofensa aos seguintes normativos: Resolução 9/1996, do então Conselho de Coordenação e Controle das Empresas Estatais - CCE (arts. 1º, II, "b", e 3º) e Decreto 3.735/2001 (art. 1º); e ii) ter autorizado o pagamento da rubrica "Complemento Salarial Súmula 372 TST" ao empregado Carlos Augusto Belolli de Almeida, mesmo após terem sido suspensos, por determinação do Conselho de Administração, os efeitos do normativo interno que supostamente lhe garantia tal direito (OSI/Diraf 3/2016, suspensa pela OSI/Diraf 6/2016);</p><p>9.4.2. Humberto Kasper (CPF 334.129.440-68), ex-Diretor-Presidente da Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A, por ter concordado, consoante consta da Ata 1117 de reunião da Diretoria Executiva (peça 30, p. 9) com a concessão administrativa do benefício da incorporação de função prevista na Súmula 372 do TST sem o aval do Conselho de Administração da entidade, em desacordo com o Estatuto Social então vigente (art. 25, IX) e sem a necessária concordância do então Departamento de Coordenação e Governança das Empresas Estatais, com ofensa aos seguintes normativos: Resolução 9/1996, do então Conselho de Coordenação e Controle das Empresas Estatais - CCE (arts. 1º, II, "b", e 3º) e Decreto 3.735/2001 (art. 1º), com o agravante de ter sido diretamente beneficiado pela medida;</p><p>9.4.3. Antônio Giovani Fredrich de Mattos (CPF 321.493.870-34), ex-Diretor de Operações da Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A, por ter concordado, consoante consta da Ata 1117 de reunião da Diretoria Executiva (peça 30, p. 9) com a concessão administrativa do benefício da incorporação de função prevista na Súmula 372 do TST sem o aval do Conselho de Administração da entidade, em desacordo com o Estatuto Social então vigente (art. 25, IX) e sem a necessária concordância do então Departamento de Coordenação e Governança das Empresas Estatais, com ofensa aos seguintes normativos: Resolução 9/1996, do então Conselho de Coordenação e Controle das Empresas Estatais - CCE (arts. 1º, II, "b", e 3º) e Decreto 3.735/2001 (art. 1º);</p><p>9.5. informar a Procuradoria Regional do Trabalho - 4ª Região/RS - MPT/MPU e a Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S/A - Trensurb do presente acórdão; e</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação aos Srs. Francisco Jorge Vicente, Humberto Kasper e Antônio Giovani Fredrich de Mattos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2556-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2557/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 008.753/2020-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Revisão de Ofício (Aposentadoria).</p><p>3. Interessada: Carmem Lucia Cruvinel (221.316.471-15).</p><p>4. Órgão: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Luis Maximiliano Leal Telesca Mota (OAB/DF 14.848) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, na presente fase, de revisão de ofício do registro tácito declarado por meio do Acórdão 3.571/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 260, § 2º, do Regimento Interno e art. 11, § 2º, da Resolução-TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito declarado pelo Acórdão 3.571/2022-TCU-1ª Câmara, para considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Carmem Lucia Cruvinel (221.316.471-15), cancelando o respectivo registro;</p><p>9.1.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Senado Federal, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>9.2.1. exclua dos proventos da inativa a parcela denominada opção, tendo em vista que a sentença de mérito proferida nos autos do processo 1048357-13.2020.4.01.3400, que tramitou no juízo da 21ª Vara Federal Cível da SJDF, considerou improcedentes os pedidos formulados pelo Sindicato Servidores Poder Legislativo Federal e TCU e que a decisão liminar proferida no AI 0129818-14.2020.4.01.0000 não discutiu a impossibilidade do pagamento de quintos em concomitância com a parcela denominada opção;</p><p>9.2.2. promova o destaque da parcela excedente de quintos/décimos incorporados pela Sra. Carmem Lucia Cruvinel entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-a em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, caso a respectiva incorporação não tenha se fundamentado em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.3. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2.4. comunique à interessada o teor desta decisão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.5. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que a interessada está ciente da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2557-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2558/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Silvia Cristina dos Reis Azevedo emitido pelo Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, cf. Acórdãos 8.124/2021 (Rel. Min. Benjamin Zymler); 8.178/2021 e 8.187/2021 (Rel. Min. Walton Alencar); 8.492/2021 (Rel. Min. Vital do Rêgo); 8.684/2021 (Rel. Min. Jorge de Oliveira); 8.611/2021 (Rel. Min. Subst. Weder de Oliveira), todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 13.963/2020 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 7.816/2021 (Rel. Min. Aroldo Cedraz); 7.999/2021 (de minha relatoria); 8.224/2021 (Rel. Min. Subst. André Luís de Carvalho); 8.254/2021 (Rel. Min. Bruno Dantas); 8.318/2021 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 8.319/2021 (Rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer Costa), todos da 2ª Câmara, especialmente a partir do julgamento pela Suprema Corte do RE 638.115/CE, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes, com repercussão geral;</p><p>Considerando que, de forma geral, a parcela impugnada pode ter sido concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado, de decisão judicial não transitada em julgado ou de decisão administrativa;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial transitada em julgado poderão subsistir;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Silvia Cristina dos Reis Azevedo; e expedir as determinações contidas no item 1.7 a seguir:</p><p>1. Processo TC-002.788/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Silvia Cristina dos Reis Azevedo (444.031.191-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso que:</p><p>1.7.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, caso a parcela incorporada em razão do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 tenha sido concedida por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa, o seu devido destaque e a transforme em parcela compensatória, devendo ela ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>1.7.2. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora;</p><p>1.8. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2559/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º do Regimento Interno do TCU, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de aposentadoria de Rosemeyre Pereira dos Santos Azoubel, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.876/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Rosemeyre Pereira dos Santos Azoubel (225.150.701-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>