<xml><article id="31484619" name="Portaria 774 Cancela DSVET" idOficio="9517835" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/04/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20490970">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 774, DE 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela o credenciamento do DSVET Laboratório de Análise Veterinário LTDA credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 774, DE 27 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela o credenciamento do DSVET Laboratório de Análise Veterinário LTDA credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos artigos 22 e 49, do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa nº 57, de 11 de dezembro de 2013, e o que consta do Processo nº 21000.06102/2021-41, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar o credenciamento do DSVET Laboratório de Análise Veterinário LTDA, CNPJ nº 19.516.351/0001-88, localizado na Rua Rubião Junior, 1654, Sala 01, Bairro Parque Industrial, CEP: 15025-080, São José do Rio Preto/SP, credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura, Pecuária - MAPA.</p><p>Art. 2º Ficam revogadas:</p><p>I- Portaria nº 60, de 28 de junho de 2016, publicada no D.O.U em 28 de junho de 2016, nº 123, Seção 1 , página 1,</p><p>II- Portaria nº 269, de 11 de março de 2021, publicada no D.O.U em 16 de março de 2021, nº 50, Seção 1 , página 9.</p><p>Art.3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>