<xml><article id="31697337" name="Despacho 18-04-2023" idOficio="9543741" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/04/2023" artClass="00032:00035:00008:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Gabinete/Coordenação de Política de Classificação Indicativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="131" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=131" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526921">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 41, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 41, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 41/2023/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.000029/2023-19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novela: "CHOCOLOCATE COM PIMENTA"</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de revisão da classificação indicativa da obra "CHOCOLOCATE COM PIMENTA", com fulcro no art. 62 da Portaria MJSP n°502 de 23 de novembro de 2021 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) Em razão do tempo decorrido da primeira avaliação para fins de classificação indicativa e ante ao monitoramento ostensivo da programação das emissoras de televisão aberta, a novela foi revista por esta Coordenação haja vista que existia motivos para a realização de nova análise;</p><p>b) A análise técnica identificou conteúdos díspares em relação à recomendação etária de "livre", conforme explicitado na "NOTA TÉCNICA Nº 3/2023/TV/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS/MJ", subsistindo dessa segunda análise o diagnóstico de que consta na obra tendências de classificação como: Ato violento (12 anos), Exposição de pessoa em situação constrangedora ou degradante (12 anos), Nudez velada (12 anos), Consumo de droga lícita (12 anos), Estigma ou preconceito (14 anos) e Morte intencional (14 anos).</p><p>Desta forma, determina-se a alteração da classificação indicativa atribuída à obra para "não recomendado para menores de 12 (doze) anos", por conter violência, drogas lícitas e linguagem imprópria.</p><p>A decisão é válida para a obra completa e para as derivadas que porventura estejam em exibição. É facultado ao interessado solicitar o processo derivado nos casos de supressão de conteúdos de obras já classificadas, desde que mantida a classificação do processo original.</p><p>A nova classificação etária, com os devidos descritores de conteúdo, deve ser utilizada em qualquer plataforma ou canal de exibição de conteúdo classificável em até 5 (cinco) dias corridos.</p><p>RECOMENDA-SE a exibição da obra a partir das 20 (vinte) horas quando exibida em TV aberta.</p><p class="assina">Eduardo de Araújo Nepomuceno</p><p class="cargo">Coordenador</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>