<xml><article id="31747537" name="188 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9549945" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/04/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20535989">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 188, DE 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 188, DE 20 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) razão(ões) social(ais) do(s) proponente(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 220308 - Segunda Mostra Tecer São Chico - formato híbrido, online e presencial, publicado na portaria nº 0079/22 de 08/02/2022, publicada no D.O.U. em 09/02/2022.</p><p>Onde se lê: RESENDE E RIBAS PRODUÇÕES ARTÍSTICAS LTDA</p><p>Leia-se: Tecer Teatro - arte, educação e cultura ltda</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 220308 - Segunda Mostra Tecer São Chico - formato híbrido, online e presencial, publicado na portaria nº 0079/22 de 08/02/2022, no D.O.U. em 09/02/2022, para Segunda Mostra Tecer São Chico.</p><p>Art. 3.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 220308 - Segunda Mostra Tecer São Chico - formato híbrido, online e presencial, publicado na portaria nº 0079/22 de 08/02/2022, publicada no D.O.U. em 09/02/2022.</p><p>Onde se lê: Realizar a 2ª edição da Mostra Tecer São Chico, em formato híbrido, com espetáculos e performances cênicas e shows procurando dar visibilidade à artistas locais, promovendo o intercâmbio da arte e da cultura, aproximando artistas com larga experiência de outros ainda no processo de profissionalização, atuando na formação artística e de plateia. Realizar ainda, oficinas de formação artística e, como contrapartida social, vivências arte educativas. Todas as ações deste projeto são de acesso gratuito e dirigidas, preferencialmente, a alunos e professores da rede pública de ensino.</p><p>Leia-se: Realizar a 2ª edição da Mostra Tecer São Chico com espetáculos e performances cênicas e shows procurando dar visibilidade à artistas locais, promovendo o intercâmbio da arte e da cultura, aproximando artistas com larga experiência de outros ainda no processo de profissionalização, atuando na formação artística e de plateia. Realizar ainda, oficinas de formação artística e, como contrapartida social, vivências arte educativas. Todas as ações deste projeto são de acesso gratuito e dirigidas, preferencialmente, a alunos e professores da rede pública de ensino.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>