<xml><article id="31651794" name="PA2023-11017__KEELLM" idOficio="9538166" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00040:00017:01104:00004:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00023" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Pessoal/Coordenadoria de Certificação Médica Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="113" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=113" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20519363">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.017, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.017, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>O COORDENADOR DE CERTIFICAÇÃO MÉDICA AERONÁUTICA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 14, inciso IV, da Portaria ANAC 2.928/SPL, de 21 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 67 e na Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e considerando o que consta do processo nº 00065.015973/2023-93, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar o credenciamento da médica RENATA DOS SANTOS CORREA, MC068, CRM124142SP, estabelecido nas:</p><p>I - Portaria nº 1.598, de 22 de junho de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 25 de junho de 2020, Seção 1, página 73, processo nº 00065.001344/2020-33;</p><p>II - Portaria nº 1.959, de 9 de junho de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 16 de junho de 2017, Seção 1, página 54, processo nº 60800.060010/2011-71;</p><p>III - Portaria nº 2.845, de 27 de novembro de 2014, publicada no Diário Oficial da União de 28 de novembro de 2014, Seção 1, página 13, processo nº 00065.039603/2014-51;</p><p>IV - Portaria nº 1.449, de 24 de junho de 2014, publicada no Diário Oficial da União de 25 de junho de 2014, Seção 1, página 4, processo nº 00065.039603/2014-51;</p><p>V - Portaria nº 2.547, de 26 de dezembro de 2011, publicada no Diário Oficial da União de 27 de dezembro de 2011, Seção 1, página 23; e</p><p>VI - Portaria nº 1.198, de 20 de junho de 2011, publicada no Diário Oficial da União de 21 de junho de 2011, Seção 1, página 2.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLAVIO KRUTMAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>