<xml><article id="31698335" name="179 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9543962" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527201">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 179, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 179, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 202597 - CIRCUITO NACIONAL PROFISSÕES DA ECONOMIA CRIATIVA ARTES CÊNICAS, publicado na portaria nº 0419/20 de 15/06/2020, no D.O.U. em 16/06/2020, para CURTO CIRCUITO .</p><p>PRONAC: 211732 - Duo ViolãoCello - Cordas Brasileiras (EVENTO VIRTUAL), publicado na portaria nº 0726/21 de 16/12/2021, no D.O.U. em 17/12/2021, para Duo ViolãoCello - Cordas Brasileiras.</p><p>PRONAC: 212342 - As Aventuras da Turma... (evento virtual), publicado na portaria nº 0005/22 de 05/01/2022, no D.O.U. em 06/01/2022, para As Aventuras da Turma... .</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 202597 - CIRCUITO NACIONAL PROFISSÕES DA ECONOMIA CRIATIVA ARTES CÊNICAS, publicado na portaria nº 0419/20 de 15/06/2020, publicada no D.O.U. em 16/06/2020.</p><p>Onde se lê: O Circuito Nacional Profissões da Economia Criativa - Artes Cênicas tem foco na formação de jovens para a economia criativa nas artes cênicas. O projeto apresentará painéis de debate com profissionais de diferentes segmentos da área.</p><p>Leia-se: O projeto CURTO CIRCUITO tem foco na formação de jovens para a economia criativa nas artes cênicas. O projeto apresentará painéis de debate com profissionais de diferentes segmentos da área.</p><p>PRONAC: 203516 - SONS DE ESPERANÇA, publicado na portaria nº 0533/20 de 27/08/2020, publicada no D.O.U. em 28/08/2020.</p><p>Onde se lê: O Projeto SONS DE ESPERANÇA tem o propósito de realizar cursos, oficinas para aprendizado de MÚSICA por intermédio de aulas de INSTRUMENTO MUSICAL E CANTO CORAL, para 30 crianças e adolescentes com idade de 10 a 14 anos, sem seletividade, em situação de risco social e pessoal. Visa estimular e promover o acesso e aprendizado na arte da MÚSICA.</p><p>Leia-se: O Projeto SONS DE ESPERANÇA tem o propósito de realizar cursos, oficinas para aprendizado de MÚSICA por intermédio de aulas de INSTRUMENTOS MUSICAIS E CANTO CORAL, para crianças e adolescentes, sem seletividade, em situação de risco social e pessoal. Visa estimular e promover o acesso e aprendizado na arte da MÚSICA.</p><p>PRONAC: 210019 - Favela Brass - Ensino musical híbrido para um Rio de Janeiro pós Covid-19, publicado na portaria nº 0185/21 de 05/04/2021, publicada no D.O.U. em 06/04/2021.</p><p>Onde se lê: O projeto trata da realização de Oficinas Musicais híbridas (presenciais e virtuais) com crianças, adolescentes e jovens em situação de risco social com foco em sua formação integral. Além das oficinas serão realizados um encontros com estudantes e professores de música, como forma de contrapartida social. O projeto já é realizado há alguns anos, com sucesso e grande repercussão na mídia e redes sociais, apresentando resultados sociais importantes</p><p>Leia-se: O projeto trata da realização de Oficinas Musicais híbridas (presenciais e virtuais) com crianças, adolescentes e jovens em situação de risco social com foco em sua formação integral. Além das oficinas serão realizados um encontros com estudantes e professores, como forma de contrapartida social. O projeto já é realizado há alguns anos, com sucesso e grande repercussão na mídia e redes sociais, apresentando resultados sociais importantes</p><p>PRONAC: 211732 - Duo ViolãoCello - Cordas Brasileiras (EVENTO VIRTUAL), publicado na portaria nº 0726/21 de 16/12/2021, publicada no D.O.U. em 17/12/2021.</p><p>Onde se lê: O projeto consiste na gravação de músicas instrumentais autorais do "Duo ViolãoCello" e a realização de concertos virtuais gratuitos. Produto principal: registo fonográfico de composições autorais instrumentais. Produtos secundários: concertos virtuais (live) e website. Contrapartida social: concertos didáticos em escolas públicas.</p><p>Leia-se: O projeto consiste na gravação de músicas instrumentais autorais do "Duo ViolãoCello" e a realização de concertos presenciais gratuitos. Produto principal: registo fonográfico de composições autorais instrumentais. Produtos secundários: concertos presenciais e website. Contrapartida social: concertos didáticos em escolas públicas e apresentações em hospitais.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>