<xml><article id="31744437" name="2404_SEGER_EXTDAATA_1405" idOficio="9549413" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="24/04/2023" artClass="00027:00036:00680:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="Ok&#xA;Sbbtit. CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20535087">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ATA Nº 795 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA Realizada em 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">ATA Nº 795 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA Realizada em 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>I Data, horário e local: 24 de fevereiro de 2023, às 14h00 (quatorze horas), por votação eletrônica. (...) III Composição: Senhores Conselheiros ROGERIO RODRIGUES BIMBI, Presidente, MARCELO DE SIQUEIRA FREITAS, e RICARDO MAGALHÃES GOMES; e&amp;#8239;Senhoras&amp;#8239;Conselheiras MARIA RITA SERRANO e PRICILLA&amp;#8239;MARIA SANTANA. (...) VII Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: (...) b) Destituição ad nutum de Vice-Presidentes da Caixa Econômica Federal, no âmbito das Vice-Presidências Negócios de Atacado (VINAT), Fundos de Investimento (VIART) e Riscos&amp;#8239;(VICOR). (...) O Conselho de Administração destituiu ad&amp;#8239;nutum do cargo de Vice-Presidente os seguintes senhores: 1) Alexandre Oliveira Mota, CPF&amp;#8239;023.938.297-84, da Vice-Presidência Atacado (VINAT), com data fim em 15/03/2023; 2) João Gustavo Haenel Neto, CPF&amp;#8239;287.397.148-70, da Vice-Presidência Fundos de Investimento&amp;#8239;(VIART), com data fim em&amp;#8239;27/02/2023; e 3) Yves Dumaresq Sobral, CPF&amp;#8239;860.618.011-49, da Vice-Presidência Riscos&amp;#8239;(VICOR), com data fim em 09/03/2023. (...) Aprovada, por unanimidade (...). c) Destituição ad nutum de Diretor Executivo da Caixa Econômica Federal, no âmbito da Vice-Presidência Agente Operador (VIMAR) (...) O Conselho de Administração destituiu ad nutum o Senhor Felipe Moreira Cruzeiro, CPF 051.933.636-44, do cargo de Diretor Executivo da Diretoria Executiva Fundos de Governo (DEFUS), no âmbito da Vice-Presidência Agente Operador&amp;#8239;(VIMAR), com data fim em 24/02/2023 (...) Aprovada, por unanimidade (...). VIII Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Lucianna Cavalcante Queiroz Amusu, Secretária Geral, substituta eventual, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogerio Rodrigues Bimbi, Marcelo de Siqueira Freitas, Maria Rita Serrano, Pricilla Maria Santana e Ricardo Magalhães Gomes. ESTE DOCUMENTO É PARTE TRANSCRITA DO ORIGINAL. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o nº 2067129 em 18/04/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>