<xml><article id="31437988" name="31.03.23 Averbacao" idOficio="9511742" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/04/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20482602">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Mimose Baptichon Yzael, incluído na Portaria nº 1.894, de 27 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 28 de março de 2023, é EXILIANE NOEL, e não como constou. Processo nº 235881.0282606/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Mohamad Badran, incluído na Portaria nº 1.767, de 1° de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 02 de março de 2023, é THALJA FARHAT, e não como constou. Processo nº 235881.0155372/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Marie Ysena Pierre Octave, incluído na Portaria nº 1.122, de 26 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 27 de setembro de 2022, é MICIUS OCTAVE, e não como constou. Processo nº 08084.002008/2023-34</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Dieuvania Saint Fleur, incluído na Portaria nº 1.676, de 07 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 08 de fevereiro de 2023, é JEAN JOB SAINT FLEUR e MARIE DIEUDANA REMY, e não como constou. Processo nº 08018.019778/2023-18</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Sultan Zayed Salem Batis Alnaamani, incluído na Portaria nº 1.823, de 10 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de março de 2023, é natural da Arábia Saudita, e não como constou. Processo nº 08084.001852/2023-48</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>