<xml><article id="31671238" name="resolucao_1328_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9540363" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="18/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31328" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="196" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=196" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20522303">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.328, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.328, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: Ozonic Brasil - Indústria de Equipamentos de Ozônio Ltda ME - CNPJ: 23549253000114</p><p>Produto - (Lote): GERADORES DE OZÔNIO PARA FINS TERAPÊUTICOS (LOTES A PARTIR DE 27/01/2023);</p><p>Tipo de Produto: Produtos para Saúde (Correlatos)</p><p>Expediente nº: 0360769/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Fabricar e comercializar geradores de ozônio para fins terapêuticos, classificados pela legislação sanitária como produtos para saúde, sem dispor de Autorização de Funcionamento da Anvisa, sem Licença Sanitária do órgão sanitário municipal de Barueri e sem registro concedido pela Anvisa, conforme descrito na Ficha de Procedimentos SIVISA nº 01.001547/22 - VISA Barueri, em desacordo com os arts. 2º e 7º do Decreto nº. 8.077/2013, arts. 2º, 12 e 50 da Lei 6.360/1976.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>