<xml><article id="31655785" name="PT SAES NA 338" idOficio="9538724" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="132" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=132" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20520233">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 338, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização ao estabelecimento e às equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos e tecidos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 338, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização ao estabelecimento e às equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos e tecidos.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 67/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.044744/2023-61; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida autorização para realizar transplante de tecido musculoesquelético ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 12 23 RS 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Vida e Saúde - Associação Hospitalar Caridade Santa Rosa</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 95.815.668/0002-84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3017044</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Dr. Francisco Timm, nº 656, Bairro: Centro, Santa Rosa/RS, CEP: 98.780-803.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida autorização para realizar transplante de tecido musculoesquelético à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 23 RS 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Murilo Carpes, ortopedista e traumatologista, CRM 36571-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Diego Edgard Tejada Caceres, ortopedista e traumatologista, CRM 42395-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Jose Borges Barboza Sobrinho, ortopedista e traumatologista, CRM 10359-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Leandro Carpenedo Rumpel, ortopedista e traumatologista, CRM 29989-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Luis Antonio Kerber, ortopedista e traumatologista, CRM 16358-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Luis Fernando Necker, ortopedista e traumatologista, CRM 16351-RS.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de fígado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.09</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 23 SP 38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Huda Maria Noujaim, cirurgiã geral, CRM 84044 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Jorge Marcelo Padilla Mancero, cirurgião geral, CRM 93396 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Rogerio Camargo Pinheiro Alves, gastroenterologista, CRM 98749 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Anderson Alcoforado de Araujo, anestesiologista, CRM 151010 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Caio Cesar Barbosa Fonseca, anestesiologista, CRM 166401 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 4º As autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimento de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>