<xml><article id="31618537" name="RESOLUCAO CONSEPE NA 23 - Politi" idOficio="9533303" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/04/2023" artClass="00025:00116:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Rondonópolis" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20512594">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CONSEPE/UFR Nº 23, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Política de Assuntos Estudantis da Universidade Federal de Rondonópolis. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSEPE/UFR Nº 23, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Política de Assuntos Estudantis da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>O CONSELHO DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE RONDONÓPOLIS, no uso de suas atribuições, conferidas pelo art. 12 do estatuto institucional,</p><p>CONSIDERANDO o Decreto nº 7.234, de 19 de julho de 2010, o qual dispõe sobre o Programa Nacional de Assistência Estudantil;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CONSUNI/UFR nº 40, de 22 de junho de 2021, que aprova o Plano de Desenvolvimento Institucional da Universidade Federal de Rondonópolis para o quinquênio 2021 - 2025; e</p><p>CONSIDERANDO os autos do processo SEI 23853.010714/2022-12, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a política de assuntos estudantis da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DEFINIÇÃO E PRINCÍPIOS</p><p>Art. 2° A política de assuntos estudantis consiste em um conjunto de princípios e diretrizes, as quais direcionam programas e ações que visam a promoção da igualdade de oportunidades para formação exitosa entre todos(as) os(as) estudantes da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>§ 1º Os programas e ações que trata o caput devem-se executadas considerando as condições de:</p><p>I - permanência;</p><p>II - acessibilidade;</p><p>III - inclusão;</p><p>IV - acompanhamento acadêmico;</p><p>V - qualidade de vida; e</p><p>VI - saúde mental.</p><p>§ 2º As ações desenvolvidas no programa de assuntos estudantis visam garantir a permanência e êxito dos estudantes, atendendo prioritariamente aqueles em situação de vulnerabilidade socioeconômica, oriundos de escolas públicas ou ingressantes por meio de ações afirmativas.</p><p>Art. 3° A política de assuntos estudantis obedece aos princípios da:</p><p>I - educação pública, gratuita, de qualidade e socialmente referenciada;</p><p>II - equidade nas condições de acesso, permanência e conclusão de curso, sem discriminação de qualquer natureza;</p><p>III - formação ampliada para desenvolvimento integral dos e das estudantes;</p><p>IV - democratização e da qualidade dos serviços oferecidos à comunidade estudantil;</p><p>V - liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber;</p><p>VI - orientação humanística e preparação para o exercício pleno da cidadania;</p><p>VII - defesa em favor da justiça social e eliminação de todas as formas de preconceitos e discriminações, incentivando o respeito à diversidade sexual e de gênero da comunidade estudantil;</p><p>VIII - pluralismo de ideias e reconhecimento da liberdade como valor ético central;</p><p>IX - valorização dos saberes tradicionais das comunidades indígenas e quilombolas do Estado de Mato Grosso; e</p><p>X - transparência nos critérios de acesso, nas ações desenvolvidas e dos recursos da assistência estudantil.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>OBJETIVOS</p><p>Art. 4º A política de assuntos estudantis tem por objetivo geral de:</p><p>I - contribuir para a redução dos efeitos da desigualdade;</p><p>II - melhoria do desempenho acadêmico;</p><p>III - acesso e permanência estudantil;</p><p>IV - produção e difusão dos conhecimentos;</p><p>V - êxito educacional; e</p><p>VI - melhoria das condições de vida.</p><p>Art. 5º São objetivos específicos:</p><p>I - democratizar as condições de acesso, permanência e conclusão do curso, na perspectiva da inclusão e redução das desigualdades sociais e regionais;</p><p>II - viabilizar equidade de condições para o exercício de atividades acadêmicas relacionadas ao ensino, extensão, pesquisa e inovação;</p><p>III - promover e apoiar a acessibilidade e inclusão de:</p><p>a) pessoas com deficiência;</p><p>b) com necessidades educacionais especiais; e</p><p>c) em situações de vulnerabilidades;</p><p>IV - contribuir para a melhoria da qualidade de vida estudantil quanto às condições:</p><p>a) socioeconômicas;</p><p>b) sociais;</p><p>c) políticas;</p><p>d) culturais;</p><p>e) físicas; e</p><p>f) psicológicas;</p><p>V - contribuir para a melhoria do desempenho acadêmico, com a redução da reprovação e a evasão escolar, por meio da diminuição dos efeitos das desigualdades socioeconômicas, culturais e educacionais;</p><p>VI - promover e ampliar a formação integral estudantil, estimulando e desenvolvendo a criatividade, a reflexão crítica, as atividades e os intercâmbios:</p><p>a) cultural;</p><p>b) esportivo;</p><p>c) artístico;</p><p>d) político;</p><p>e) científico; e</p><p>d) tecnológico;</p><p>VII - apoiar a ampliação os programas de bolsas de extensão, monitoria, iniciação científica, estágio e outros;</p><p>VIII - preservar e difundir os valores éticos de liberdade, igualdade e democracia; e</p><p>IX - incentivar a representação estudantil nos processos de formulação, acompanhamento, execução e avaliação das ações desenvolvidas.</p><p>Parágrafo único. A efetivação dos objetivos ocorrerá por meio de ações, estratégias, programas e serviços comprometidos com:</p><p>I - o desenvolvimento de mecanismos que viabilizem a equidade no acesso, a permanência e a conclusão do curso;</p><p>II - a implantação e a manutenção de programas e projetos relacionados a(o):</p><p>a) segurança alimentar;</p><p>b) moradia;</p><p>c) acessibilidade;</p><p>d) qualidade de vida;</p><p>e) saúde física;</p><p>f) mental;</p><p>g) cultura;</p><p>h) esporte;</p><p>i) lazer;</p><p>j) apoio pedagógico;</p><p>k) acolhimento; e</p><p>l) orientação psicológica;</p><p>III - o desenvolvimento e manutenção de projetos e programas transversais que visem à:</p><p>a) acessibilidade;</p><p>b) inclusão;</p><p>c) orientação; e</p><p>d) mobilidade de estudantes com deficiência;</p><p>IV - o acompanhamento do perfil socioeconômico, da frequência e desempenho acadêmico;</p><p>V - a constituição e consolidação de programas de auxílios e bolsas voltados às ações básicas e à extensão, à iniciação científica, desenvolvimento de projetos, estágios, entre outros;</p><p>VI - a descentralização e transparência de recursos da assistência estudantil em todas as unidades administrativas da Universidade Federal de Rondonópolis; e</p><p>VII - a consolidação da formação de cidadãos, com o desenvolvimento de uma consciência ética, social, política e profissional.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>PROGRAMAS</p><p>Art. 6° A política de assuntos estudantis será implementada por meio de programas, projetos e serviços, conforme legislação vigente, orçamento disponível, critérios específicos previstos em editais de modo a contribuir para o acesso, a permanência, inclusão social e o êxito acadêmico.</p><p>Art. 7º A política de assuntos estudantis é composta pelos programas:</p><p>I - programa de assistência estudantil - contempla benefícios e auxílios concedidos por meio das ações:</p><p>a) auxílio permanência - consiste em auxílio financeiro para estudantes de graduação em situação de vulnerabilidade socioeconômica nas ações afirmativas e no acompanhamento acadêmico;</p><p>b) auxílio alimentação - será executado por meio de gratuidade no restaurante universitário para estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica e subsidiada parcialmente aos demais;</p><p>c) auxílio moradia - será executado por meio de vagas na casa do estudante universitário ou auxílio moradia em pecúnia;</p><p>d) auxílio apoio estudantes com filhos(as) - fornecido a estudantes em situação de maternidade ou paternidade que residam com seus ou suas filhos(as) em Rondonópolis e inclui ações que visam promoção de saúde mental e permanência de mães e pais na universidade, assim como auxílio creche;</p><p>e) acolhimento de calouros - consiste no atendimento provisório à alimentação e moradia de estudantes calouros(as) oriundos(as) de outras cidades até o momento da sua integração efetiva no programa da assistência estudantil;</p><p>f) auxílio emergencial - auxílio financeiro único ou temporário, destinado a estudantes em vulnerabilidade socioeconômica que estejam vivenciando situações emergenciais, inesperadas e momentâneas que coloquem em risco a sua permanência na universidade;</p><p>g) auxílio evento - auxílio financeiro que visa apoiar a participação de estudantes em eventos acadêmicos e científicos e eventos político-estudantis regionais e nacionais;</p><p>h) auxílio pedagógico - auxílio financeiro para a aquisição de material didático pedagógico indispensável às atividades acadêmicas e realização de curso de formação em língua estrangeira, visando o alcance do desempenho acadêmico e a permanência durante o tempo regular do curso; e</p><p>i) auxílio transporte - será executado por meio de transferência pecuniária para custear despesas comprovadamente realizadas com transporte intermunicipal ou estadual a estudantes oriundos de municípios circunvizinhos a Rondonópolis que dependem de viagens de ida e volta para realizar seus estudos.</p><p>II - programa de monitoria inclusiva - consiste na oferta de apoio assistivo à discentes com:</p><p>a) deficiência;</p><p>b) transtornos globais do desenvolvimento;</p><p>c) superdotação;</p><p>d) altas habilidades necessidades especiais;</p><p>e) indígenas;</p><p>f) quilombolas; e</p><p>g) lésbicas, gays, bissexuais, transgêneros, queer, intersexuais, assexuais e pansexuais;</p><p>III - programa vivências no esporte, lazer, arte e cultura - consiste em apoiar financeiramente ações propostas por estudantes nas áreas de esporte, lazer, arte e cultura;</p><p>IV - apoio à iniciação na gestão - desenvolvido por meio de execução de projetos em atividades de gestão da Universidade Federal de Rondonópolis; e</p><p>V - programa de acompanhamento acadêmico - destinado ao acompanhamento de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica atendidos pela Diretoria Assuntos Estudantis.</p><p>§ 1º O disposto no inciso inciso II, contempla discentes de graduação oriundos de ações afirmativas e em vulnerabilidades, com retribuição remuneratória, para o desenvolvimento de ações de apoio aos cursos e docentes nas metodologias e atividades assistivas e adaptadas, com a finalidade de apoiar e acompanhar atividades junto a outros(as) estudantes de graduação.</p><p>§ 2º Novos programas poderão ser criados quando se configurarem necessários, em consonância com o Programa Nacional de Assistência Estudantil e com os princípios desta política.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>FINANCIAMENTO</p><p>Art. 8º Os recursos para o financiamento da política de assuntos estudantis serão originários das seguintes dotações orçamentárias:</p><p>I - recursos do Tesouro Nacional destinados à manutenção da instituição e recursos próprios e financeiros arrecadados; e</p><p>II - recursos advindos do Programa Nacional de Assistência Estudantil.</p><p>§ 1º Os valores destinados ao financiamento de Assistência Estudantil deverão ser definidos anualmente.</p><p>§ 2º Ao final de cada exercício financeiro um relatório dos programas executados devem ser submetidos para aprovação nas instâncias superiores.</p><p>§ 3º Sem prejuízo dos auxílios, benefícios e bolsas previstos no caput deste artigo, e de outros que possam ser instituídos em programas permanentes, temporários ou especiais, a Universidade Federal de Rondonópolis manterá a oferta de subsídio ao programa de alimentação.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 9º Serão atendidos pela política de assuntos estudantis prioritariamente estudantes com renda familiar per capita de até um salário mínimo e meio ou oriundos da rede pública de educação básica, sem prejuízo de demais requisitos fixados pelas instituições federais de ensino superior.</p><p>Art. 10. A política de assuntos estudantis é de responsabilidade da Pró-Reitoria de Extensão e Assuntos Estudantis.</p><p>Parágrafo único. Comitê Assessor de Assuntos Estudantis atuará junto a Diretoria de Assuntos Estudantis da Pró-Reitoria de Extensão e Assuntos Estudantis com caráter consultivo na implementação e acompanhamento desta política.</p><p>Art. 11. Caberá à Pró-Reitoria de Extensão e Assuntos Estudantis implementar, gerir e acompanhar a política de assuntos estudantis, em conjunto com a Reitoria e as demais unidades administrativas.</p><p>Parágrafo único. Caberá à Pró-Reitoria de Extensão e Assuntos Estudantis definir os critérios e a metodologia de seleção dos estudantes de graduação presencial a serem beneficiados.</p><p>Art. 12. Os programas e ações derivadas desta política estão sujeitos à fiscalizações anuais de conformidade da aplicação dos recursos e de avaliação.</p><p>Art. 13. As ações de assistência estudantil deverão considerar a necessidade de viabilizar a equidade de oportunidades, contribuir para a melhoria do desempenho acadêmico e agir, preventivamente, nas situações de retenção e evasão decorrentes da insuficiência de condições financeiras.</p><p>Art. 14. Fica revogada a Resolução CONSEPE/UFR nº 18, de 20 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 15. Esta resolução entra em vigor em vinte e nove de março de dois mil e vinte e três.</p><p class="assina">Analy Castilho Polizel de Souza</p><p class="cargo">p/ Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>