<xml><article id="31818896" name="Int_Desp_1.147_2023_SRM" idOficio="9559252" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/04/2023" artClass="00034:00036:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Regulação Econômica e Estudos do Mercado" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20548850">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 1.147, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1.147, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO ECONÔMICA E ESTUDOS DO MERCADO DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das atribuições conferidas pelo Artigo 1º, inciso V, da Portaria ANEEL nº 3.925, de 29 de março de 2016, considerando o disposto na Lei no 10.848, de 15 de março de 2004, no Decreto no 5.163, de 30 de julho de 2004, na Resolução Normativa nº 1.009, de 22 de março de 2022, e o que consta do Processo nº 48500.001903/2023-00 decide aprovar o Contrato de Comercialização de Energia a partir de Licitação Pública - CCELP, celebrados entre a compradora Cooperativa Regional de Energia Taquari Jacui - CERTAJA, inscrita no CNPJ sob o nº 97.839.922/0001-29, com as empresas Tradener Ltda. (CCVEE nº 001/2023), cadastrada no CNPJ sob o nº 02.691.745/0001-70 e Exponencial Energia Ltda. (CCVEE nº 002/2023) cadastrada no CNPJ sob o nº 26.914.969/0001-61, pactuados em decorrência do resultado de processo licitatório correspondente ao EDITAL DE LEILÃO DE COMPRA DE ENERGIA ELÉTRICA - CERTAJA - 2023, ressalvado que as cláusulas contratuais relacionadas a preço, prazos, montantes da energia elétrica comercializados, suspensão de fornecimento e resolução do contrato apresentam eficácia condicionada ao rito discricionário de Aprovação estabelecido pela Resolução Normativa nº 1.009/2022.</p><p class="assina">JÚLIO CÉSAR REZENDE FERRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>