<xml><article id="31679280" name="Consulta Publica 8-atualizacao d" idOficio="9541708" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="18/04/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="194" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=194" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20524310">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Consulta Pública SECTICS/MS Nº 8, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Consulta Pública SECTICS/MS Nº 8, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>Ref.: 25000.149666/2022-18, 0032912595.</p><p>O SECRETÁRIO DE CIÊNCIA, TECNOLOGIA, INOVAÇÃO E COMPLEXO DA SAÚDE DO MINISTÉRIO DA SAÚDE torna pública, nos termos do art. 19 do Decreto nº 7.646, de 21 de dezembro de 2011, consulta para manifestação da sociedade civil a respeito da recomendação do Comitê de Protocolos Clínicos e Diretrizes Terapêuticas da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde - Conitec relativa à proposta de atualização do Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas de Esclerose Múltipla, apresentada pela Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde - SECTICS, nos autos do processo de NUP 25000.149666/2022-18. Fica estabelecido o prazo de 20 (vinte) dias, a contar do dia útil subsequente à data de publicação desta Consulta Pública, para que sejam apresentadas contribuições, devidamente fundamentadas. A documentação objeto desta Consulta Pública e o endereço para envio de contribuições estão à disposição dos interessados no endereço eletrônico: https://www.gov.br/conitec/pt-br/assuntos/participacao-social/consultas-publicas.</p><p>A Secretaria-Executiva da Conitec avaliará as contribuições apresentadas a respeito da matéria.</p><p class="assina">CARLOS A. GRABOIS GADELHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>