<xml><article id="31458192" name="1 SETEL MCOM RESOLUCAO CGF NA 16" idOficio="9514081" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/04/2023" artClass="00014:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Telecomunicações" artSize="24" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20485573">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CGF Nº 165, DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Plano de Aplicação de Recursos do CPQD, para o período 2023-2025.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CGF Nº 165, DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Plano de Aplicação de Recursos do CPQD, para o período 2023-2025.</p><p>O Conselho Gestor do Fundo para o Desenvolvimento Tecnológico das Telecomunicações - CGF, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo inciso II do art. 3º da Lei nº 10.052, de 28 de novembro de 2000, pelos incisos III e VIII do art. 5º do Decreto n° 3.737, de 30 de janeiro de 2001, e pelo inciso III do art. 2º do Anexo à Resolução nº 150 do CGF, de 04 de abril de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Plano de Aplicação de Recursos do CPQD, para o período 2023-2025, na forma do Anexo a esta Resolução.</p><p>Art. 2º Os projetos a serem executados com recursos do Funttel pelo CPQD serão instrumentalizados por meio de convênios de pesquisa, desenvolvimento e inovação, de acordo com as normas do Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018.</p><p>Parágrafo único. A Finep, na qualidade de agente financeiro do Funttel, é a entidade concedente dos recursos do Fundo, sendo responsável pela celebração do convênio, pelo acompanhamento da execução, pelo monitoramento, pela avaliação e pela prestação de contas final.</p><p>Art. 3º Após o encerramento do exercício, o CPQD deverá apresentar ao Conselho Gestor do Funttel um relatório de gestão anual, destacando os resultados alcançados pelos projetos apoiados com recursos do Fundo.</p><p>Art. 4º Ficam revogadas as Resoluções CGF nº 149, de 4 de abril de 2022, nº 158, de 4 de outubro de 2022, e nº 160, de 5 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">PEDRO LUCAS DA CRUZ PEREIRA ARAÚJO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO</p><p>PLANO DE APLICAÇÃO DE RECURSOS 2023-2025 - CPQD</p><p>Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação: Centro de Pesquisa e Desenvolvimento em Telecomunicações (CPQD). Base legal: transferência de recursos prevista nos parágrafos 1º e 2º do art. 6º da Lei nº 10.052, de 28 de novembro de 2000. Operacionalização: celebração de convênios de pesquisa, desenvolvimento e inovação, regidos pelo Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018, para realização de projetos de pesquisa, desenvolvimento e inovação, alinhados aos objetivos do Fundo para o Desenvolvimento Tecnológico das Telecomunicações (Funttel), definidos no art. 1º da Lei nº 10.052, de 28 de novembro de 2000. Entidade concedente: Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), na qualidade de agente financeiro do Funttel. Valor autorizado para descentralização orçamentária para a entidade concedente Finep no exercício de 2023: R$ 18.221.541,00 (dezoito milhões, duzentos e vinte e um mil, quinhentos e quarenta e um reais) em custeio, de acordo com a dotação constante da Lei nº 14.535 (Lei Orçamentária Anual), de 17 de janeiro de 2023, na ação 00TS (Política Produtiva e Inovação Tecnológica). Descentralização sujeita aos limites de disponibilidade orçamentária e financeira. Demanda estimada de recursos orçamentários para os exercícios subsequentes (2024 e 2025): R$ 24.807.290,32 (vinte e quatro milhões, oitocentos e sete mil, duzentos e noventa reais e trinta e dois centavos) em 2024, sendo R$ 24.232.290,32 (vinte e quatro milhões, duzentos e trinta e dois mil, duzentos e noventa reais e trinta e dois centavos) em custeio e R$ 575.000,00 (quinhentos e setenta e cinco mil reais) em capital; e R$ 18.605.000,00 (dezoito milhões seiscentos e cinco mil reais) em 2025, sendo R$ 16.381.000,00 (dezesseis milhões, trezentos e oitenta e um mil reais) em custeio e R$ 2.224.000,00 (dois milhões, duzentos e vinte e quatro mil reais) em capital. Projetos em andamento: 1. TERANET FASE 2 (Sistemas Ópticos em 1 Tb/s para Internet do futuro - Fase 2). Objetivos: desenvolvimento de técnicas inovadoras de processamento de sinais para implementação de circuitos integrados e dispositivos em fotônica integrada com capacidade de transmissão flexível de até 1 Tb/s. Autorizada a prorrogação do prazo do convênio, dentro dos limites legais. 2. 5GBR (Plataforma 5G BR). Objetivos: desenvolvimento de tecnologias componentes de uma rede 5G, seguindo paradigmas de arquitetura aberta, virtualização e desagregação, além de uma prova de conceito voltada para o mercado de redes privadas e o desenvolvimento das soluções que compõem uma rede 5G fim-a-fim. Autorizada a prorrogação do prazo do convênio, dentro dos limites legais. 3. TECSEG (Desenvolvimento de Tecnologias e Metodologia de Avaliação e Investigação de Segurança para Redes e Aplicações de Governo Digital). Objetivos: desenvolvimento de componentes tecnológicos de segurança que busquem mitigação de problemas crônicos relacionados à identidade digital de pessoas e coisas e a dispositivos IoT, assim como o desenvolvimento de metodologias de avaliação e investigação de segurança para atendimento das demandas atuais e futuras relacionadas com o processo de transformação digital que vem ocorrendo no País, incluindo os esforços do governo nas iniciativas de Governo Digital. 4. GR 4.0 (Gestão de Redes 4.0). Objetivos: desenvolvimento de uma plataforma de apoio às equipes de escritório e de campo das empresas de telecomunicações na gestão de suas redes. 5. AERF (Ações Estratégicas para Redes Futuras). Objetivos: realização de pesquisas tecnológicas e estudos exploratórios em paradigmas convergentes de redes de comunicações e aplicações avançadas, abordando desafios tecnológicos e soluções de grande potencial de impacto que deverão amadurecer, gradativamente, em horizonte de médio e longo prazo. Projeto em andamento sem desembolso orçamentário em 2023: 6. InDiEsc (Inclusão Digital de Comunidades Remotas - Tecnologias de Monitoração e Gerência de Infraestrutura de Acesso à Internet nas Escolas). Objetivos: pesquisa, desenvolvimento e inovação em tecnologias para monitoração e Gerência de infraestrutura de acesso à Internet a escolas, garantindo a disponibilidade e a confiabilidade dos sistemas de telecomunicações e de energia elétrica. Totalidade dos recursos previstos para esse projeto foi empenhada com recursos do orçamento de 2022 e há valores inscritos em restos a pagar. Projetos a serem contratados: 7. 5GSAÚDE (Segurança, privacidade, inclusão e qualidade na telemedicina no contexto da Web3.0). Objetivos: desenvolvimento de um conjunto de aplicações para o setor de saúde, baseadas nas tecnologias Blockchain, Identidade Digital Descentralizada (IDD), Internet das Coisas (IoT), Inteligência Artificial (IA) e 5G, assim como a realização de testes pilotos em ambiente relevante para validação das aplicações e das tecnologias utilizadas. Recursos em 2023: R$ 800.000,00 (oitocentos mil reais) em custeio. Estimativa de recursos em 2024: R$ 3.214.000,00 (três milhões, duzentos e quatorze mil reais), sendo R$ 2.984.000,00 (dois milhões, novecentos e oitenta e quatro mil reais) em custeio e R$ 230.000,00 (duzentos e trinta mil reais) em capital. Estimativa de recursos em 2025: R$ 7.087.000,00 (sete milhões, oitenta e sete mil reais), sendo R$ 5.863.000,00 (cinco milhões, oitocentos e sessenta e três mil reais) em custeio e R$ 1.224.000,00 (um milhão, duzentos e vinte e quatro mil reais) em capital. 8. ROTA-x (Redes Ópticas de Transporte, Acesso e xHaul do Futuro). Objetivos: desenvolvimento de novas tecnologias em transmissão óptica para ampliar a penetração de conectividade significativa em localidades fora dos grandes centros urbanos, bem como explorar novas tecnologias de acesso óptico PON (Passive Optical Network) operando em taxas acima de 50 Gbps para levar conectividade banda larga fixa de alta capacidade a regiões que prestam serviços essenciais à população, empresas locais e conectividade xHaul, de modo a suportar as futuras redes sem fio com baixo custo de instalação e operação. Adicionalmente, as tecnologias a serem desenvolvidas poderão ser exploradas em cenários de transmissão entre e intra data centers, seguindo padronizações internacionais para enlaces com capacidades de 400 Gbps e 800 Gbps, aumentando a competitividade nacional em um futuro crescentemente conectado. Recursos em 2023: R$ 544.000,00 (quinhentos e quarenta e quatro mil reais) em custeio. Estimativa de recursos em 2024: R$ 3.924.000,00 (três milhões, novecentos e vinte e quatro mil reais) em custeio. Estimativa de recursos em 2025: R$ 7.674.000,00 (sete milhões, seiscentos e setenta e quatro mil reais), sendo R$ 6.674.000,00 (seis milhões, seiscentos e setenta e quatro mil reais) em custeio e R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais) em capital. Aprovados os Termos de Referência dos projetos constantes do Processo 53115.005757/2023-63 e autorizados, pelo Conselho Gestor do Funttel, as celebrações dos convênios de pesquisa, desenvolvimento e inovação entre o CPQD e a Finep. Tabela Resumo do Plano de Aplicação de Recursos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Projetos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa para 2024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa para 2025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em Andamento</p><p></p><p></p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TeraNet Fase 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.730.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.730.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.730.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.730.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Plataforma 5G BR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.354.125,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.103.685,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.457.811,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>345.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>345.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.354.125,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.448.685,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.802.811,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>TecSeg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.550.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.656.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.344.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.550.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.550.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.656.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.344.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.550.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>GR 4.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.725.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.575.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.800.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.725.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.575.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.800.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>AERF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.518.415,36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.989.604,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.508.020,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.518.415,36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.989.604,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.508.020,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Total de Projetos em Andamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.877.541,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.669.290,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.844.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38.390.831,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novos</p><p></p><p></p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5GSAÚDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.984.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.863.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.647.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.224.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.454.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.214.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.087.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.101.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>ROTA-x</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custeio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>544.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.924.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.674.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.142.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SubTotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>544.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.924.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.674.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.142.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Total de Projetos Novos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.344.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.138.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.761.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.243.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.221.541,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.807.290,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.605.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61.633.831,32</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>