<xml><article id="31508186" name="PUBL. 23_1" idOficio="9521178" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20495546">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 154/2023 de 03/04/2023, 155/2023 de 03/04/2023, 156/2023 de 04/04/2023, 157/2023 de 04/04/2023, 158/2023 de 05/04/2023 e 159/2023 de 05/04/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001134/2023-91 Requerente: MACNICA DHW LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEKSANDR TARASOV Data Nascimento: 28/02/1988 Passaporte: 662555592 País: RÚSSIA Mãe: VALENTINA TARASOVA Pai: IGOR TARASOV.</p><p>Processo: 08228.001805/2023-12 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HUI HUA Data Nascimento: 20/09/1988 Passaporte: EG1994876 País: CHINA Mãe: JINZHU ZHANG Pai: YONGLI HUA.</p><p>Processo: 08228.004475/2023-17 Requerente: DANIEL ALI GHAZZAONI Prazo: 02 Anos Imigrante: HILDA CALISO CALUNOD Data Nascimento: 19/09/1980 Passaporte: P8250423B País: FILIPINAS Mãe: Ester Lita Pagangpang Caliso Pai: Hilario Ponce Caliso.</p><p>Processo: 08228.004783/2023-42 Requerente: AM &amp; AM COMERCIO DE ELETRONICOS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: HUSSEIN MELHEM Data Nascimento: 01/01/2004 Passaporte: LR2503792 País: LÍBANO Mãe: AMAL BALHAS Pai: HASSAN MELHEM.</p><p>Processo: 08228.004860/2023-64 Requerente: LIJUAN LI Prazo: 2 Anos Imigrante: JINGJING WU Data Nascimento: 15/05/1990 Passaporte: EJ6393374 País: CHINA Mãe: JINLI WU Pai: GUIYING XIE.</p><p>Processo: 08228.004864/2023-42 Requerente: LIJUAN LI Prazo: 2 Anos Imigrante: DAOTAN QIU Data Nascimento: 11/11/1988 Passaporte: EJ6393375 País: CHINA Mãe: QIUJIN WU Pai: YUSHUN QIU.</p><p>Processo: 08228.004873/2023-33 Requerente: LIJUAN LI Prazo: 2 Anos Imigrante: HANJUN YANG Data Nascimento: 01/12/1989 Passaporte: EJ6393377 País: CHINA Mãe: AIJIAO XIAO Pai: MINGKAI YANG.</p><p>Processo: 08228.004997/2023-19 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SERGEI IAVORSKII Data Nascimento: 31/08/1969 Passaporte: 768321267 País: RÚSSIA Mãe: Nadezhda Ivanovna Iavorskaia Pai: Anatolii Stepanovich Iavorskii.</p><p>Processo: 08228.005002/2023-37 Requerente: SOUZA CRUZ LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Otto Hermida Perez Data Nascimento: 22/04/1978 Passaporte: K228543 País: CUBA Mãe: Nilda Ines Perez Monteagudo Pai: Carlos Hermida Figueral.</p><p>Processo: 08228.005016/2023-51 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALISON LYNNE MURATORE Data Nascimento: 02/09/1982 Passaporte: A02998238 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Audrey Lynne Muratore Pai: John Francis Muratore.</p><p>Processo: 08228.005029/2023-21 Requerente: CEVITAL INTERNATIONAL DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BRAHIM ELBIR Data Nascimento: 05/12/1997 Passaporte: 186164941 País: ARGÉLIA Mãe: Sakina Elbir Pai: Boussad Elbir.</p><p>Processo: 08228.005045/2023-12 Requerente: MIDORI AUTO LEATHER BRASIL LTDA. Prazo: 24 Meses Imigrante: MASAKI IIDA Data Nascimento: 14/01/1969 Passaporte: TZ2068417 País: JAPÃO Mãe: SHIGEKO IIDA Pai: KEIJI IIDA.</p><p>Processo: 08228.005114/2023-98 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Wen Tang Data Nascimento: 04/09/1994 Passaporte: EJ6554601 País: CHINA Mãe: Shiping Ou Pai: Xianhua Tang.</p><p>Processo: 08228.005195/2023-26 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JACOB CAMACHO LOPEZ Data Nascimento: 16/05/1982 Passaporte: G38529435 País: MÉXICO Mãe: BERTHA ALICIA LOPEZ SALAZAR Pai: JOEL CAMACHO SALAZAR.</p><p>Processo: 08228.005204/2023-89 Requerente: CAMARA DE COM E IND BRASIL ALEMANHA SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: CHRISTIAN MAXIMILIAN LENZ Data Nascimento: 20/01/1996 Passaporte: C5JPCV73C País: ALEMANHA Mãe: Silke Lenz Pai: Matthias Steffen Lenz.</p><p>Processo: 08228.005278/2023-15 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 02 Anos Imigrante: DNYANESHWER PATIL Data Nascimento: 09/04/1983 Passaporte: V9017338 País: ÍNDIA Mãe: ASHA BAI PATIL Pai: ASHOK PATIL.</p><p>Processo: 08228.005312/2023-51 Requerente: ASSOCIACAO BRITANICA DE EDUCACAO Prazo: 02 Anos Imigrante: EMILY JUDITH HARRIES Data Nascimento: 30/12/1992 Passaporte: 551635729 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JUDITH MARY HARRIES Pai: JOHN EDWARD HARRIES.</p><p>Processo: 08228.005368/2023-14 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHAOBO LIU Data Nascimento: 20/10/1984 Passaporte: EK0180642 País: CHINA Mãe: YONGGUI ZHANG Pai: XIANGCHENG LIU.</p><p>Processo: 08228.005396/2023-23 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: VIJAYA PRAKASH SRINIVASAN Data Nascimento: 10/04/1976 Passaporte: U0146896 País: ÍNDIA Mãe: SUNDARI Pai: SRINIVASAN.</p><p>Processo: 08228.005419/2023-16 Requerente: IB7 TASTE &amp; ART LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Rajbeer Singh Data Nascimento: 16/05/1999 Passaporte: W5414748 País: ÍNDIA Mãe: Bhagwan Singh Pai: Ashari Dev.</p><p>Processo: 08228.005437/2023-81 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Marvin Flores Nepomuceno Data Nascimento: 17/09/1977 Passaporte: NWD163053 País: HOLANDA Mãe: DALISAY BUONAVENTURA FLORES Pai: AMADO FRANCISCO FLORES.</p><p>Processo: 08228.005462/2023-65 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Sarah Ruth Thawley Data Nascimento: 07/07/1972 Passaporte: LK972487 País: NOVA ZELÂNDIA Mãe: Dorothy Jane Thawley Pai: Michael David Thawley.</p><p>Processo: 08228.005467/2023-98 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Kristine Marana Bezzerides Data Nascimento: 16/08/1975 Passaporte: A04292417 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Betty Carol Colvin Pai: Steve Mark Bezzerides.</p><p>Processo: 08228.005508/2023-46 Requerente: TIFFANY COMERCIAL BIRIGUI LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YIHUA ZHU Data Nascimento: 29/03/1993 Passaporte: ED4225901 País: CHINA Mãe: HENGYING ZHONG Pai: ZHUOHUI ZHU.</p><p>Processo: 08228.005511/2023-61 Requerente: HONDA TRADING BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nobutaka Yoshida Data Nascimento: 26/09/1991 Passaporte: TT3138887 País: JAPÃO Mãe: Emi Yoshida Pai: Akira Yoshida.</p><p>Processo: 08228.005566/2023-71 Requerente: AMCEL - AMAPA FLORESTAL E CELULOSE S.A. Prazo: 02 Anos Imigrante: KENSHIRO MIYAUCHI Data Nascimento: 26/12/1991 Passaporte: TR 1.558.521 País: JAPÃO Mãe: SUMIE MIYAUCHI Pai: TSUGUTAKE MIYAUCHI.</p><p>Processo: 08228.005568/2023-69 Requerente: TELEPERFORMANCE CRM S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: FABIANA FERREIRA DA COSTA Data Nascimento: 02/08/1990 Passaporte: CC714279 País: PORTUGAL Mãe: Elisabete Ferreira Ribeiro Costa Pai: António Alberto Pinto da Costa.</p><p>Processo: 08228.005575/2023-61 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Brian Charles Cadogan II Data Nascimento: 31/10/1979 Passaporte: 674136811 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Michele Lee Pai: Brian Charles Wilfred Cadogan.</p><p>Processo: 08228.005583/2023-15 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WAQAS AHMED Data Nascimento: 20/08/1999 Passaporte: LN1179431 País: PAQUISTÃO Mãe: TAHIRA KAUSAR Pai: MUHAMMAD LIAQUAT ALI.</p><p>Processo: 08228.005584/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AZEEM Data Nascimento: 02/02/2001 Passaporte: HX1858931 País: PAQUISTÃO Mãe: NASREEN BIBI Pai: MUHAMMAD AKRAM.</p><p>Processo: 08228.005585/2023-12 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUHAMMAD AHMED Data Nascimento: 30/09/2003 Passaporte: PB1174651 País: PAQUISTÃO Mãe: NASEEM BIBI Pai: MUSHTAQ AHMED.</p><p>Processo: 08228.005589/2023-84 Requerente: LOTUS DO CENTRO COMERCIO DE ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FANG WU Data Nascimento: 10/09/1987 Passaporte: E28230348 País: CHINA Mãe: JIAN WANG Pai: SHANGRUN WU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002259/2023-37 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: SHOKI KOMADA Data Nascimento: 29/07/1991 Passaporte: TR2977324 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003204/2023-44 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAGAR UTTAM KADAM Data Nascimento: 01/02/1994 Passaporte: P4422991 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003230/2023-72 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: LIAM CHRISTOPHER MADDOCK Data Nascimento: 12/07/1997 Passaporte: 136040252 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.003688/2023-21 Requerente: ZINPRO ANIMAL NUTRITION ( BRASIL ) COMERCIAL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHAO, FUYANG Data Nascimento: 09/01/1998 Passaporte: EJ5640193 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003873/2023-16 Requerente: GUARARAPES PAINEIS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS DORNIK Data Nascimento: 16/06/1987 Passaporte: U4497684 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004562/2023-74 Requerente: IBM BRASIL-INDUSTRIA MAQUINAS E SERVICOS LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: David Anold Caulker Data Nascimento: 25/04/1976 Passaporte: 543348794 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004585/2023-89 Requerente: FERRERO DO BRASIL INDUSTRIA DOCEIRA E ALIMENTAR LTDA Prazo: 21/10/2023 Imigrante: EDOARDO GARBIN Data Nascimento: 04/09/1998 Passaporte: YB6361141 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004603/2023-22 Requerente: T. VALENTIN SERVICOS E COMERCIO DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS Prazo: 1 Ano Imigrante: JUUSO ANTERO LAITOMAA Data Nascimento: 09/08/1991 Passaporte: FP5190854 País: FINLÂNDIA Imigrante: JANNE MIKAEL LAITOMAA Data Nascimento: 07/12/1976 Passaporte: FP4265213 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.004609/2023-16 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 11/12/2023 Imigrante: RETO WERNER VORBURGER Data Nascimento: 22/06/1973 Passaporte: X0B65N64 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.004775/2023-12 Requerente: SIEMENS INFRAESTRUTURA E INDUSTRIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicolas Angele V. Vermeiren Data Nascimento: 17/05/1972 Passaporte: GA0905428 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.004848/2023-51 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CARLOS MANUEL JOANES RAMOS PEDRO Data Nascimento: 18/09/1977 Passaporte: CC558903 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.004858/2023-95 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CLÁUDIO MIGUEL MENDES LOUREIRO Data Nascimento: 01/12/1979 Passaporte: CD010256 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.004870/2023-16 Requerente: ZEG BIOGAS E ENERGIA S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: JOHANNES JACOBUS ERASMUS Data Nascimento: 21/04/1963 Passaporte: HP445065 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.004920/2023-49 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JINGWEI CHEN Data Nascimento: 18/12/1992 Passaporte: E51934084 País: CHINA Imigrante: CHANGGUANG LIU Data Nascimento: 08/06/1990 Passaporte: E54080382 País: CHINA Imigrante: XIAOPENG LI Data Nascimento: 11/08/1991 Passaporte: EH3274476 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005013/2023-17 Requerente: AMERAPEX DO BRASIL TESTES E ANALISES TECNICAS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANTHONY BENJAMIN TALBOTT Data Nascimento: 04/08/1984 Passaporte: A03572574 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005021/2023-63 Requerente: GUARARAPES PAINEIS S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: STEFAN GEORG ROEMISH Data Nascimento: 26/07/1966 Passaporte: CGM5N8F4F País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005061/2023-13 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LIMIN ZHOU Data Nascimento: 28/10/1984 Passaporte: E55890798 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005064/2023-49 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: BERT GRIEZEL Data Nascimento: 03/03/1978 Passaporte: LB0415598 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.005078/2023-62 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DIRK STEINAU Data Nascimento: 24/07/1969 Passaporte: CH87M3J48 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005079/2023-15 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DAVID BLOBELT Data Nascimento: 03/09/1990 Passaporte: C39N252T8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005086/2023-17 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: HENDRY DAVID VISSER Data Nascimento: 11/04/1993 Passaporte: A10336505 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005126/2023-12 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DIEGO PEREZ RAZO Data Nascimento: 20/09/1997 Passaporte: G36307244 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005139/2023-91 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jon Ariceta Hernandez Data Nascimento: 10/09/1991 Passaporte: PAN437045 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005141/2023-61 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MYKOLA BUHAY Data Nascimento: 20/12/1978 Passaporte: CC710927 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005150/2023-51 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Zoran Plavsic Data Nascimento: 01/07/1987 Passaporte: 013693775 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.005155/2023-84 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EDUARDO ALEXANDRE NUNES MELRO Data Nascimento: 23/06/1982 Passaporte: CB951284 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005157/2023-73 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TINGBO CHEN Data Nascimento: 13/07/1985 Passaporte: EJ3184207 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005158/2023-18 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MEIFANG WU Data Nascimento: 16/05/1986 Passaporte: EJ8960031 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005159/2023-62 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: IAN PATRICK DONNELLY Data Nascimento: 10/11/1965 Passaporte: LT2194075 País: IRLANDA Imigrante: FRANCESCO SAVIO Data Nascimento: 03/06/1976 Passaporte: YB8633262 País: ITÁLIA Imigrante: Dragan Mihajlovic Data Nascimento: 12/04/1970 Passaporte: 015145399 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.005162/2023-86 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MENG ZHANG Data Nascimento: 04/07/2000 Passaporte: EJ7198105 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005167/2023-17 Requerente: HITACHI ASTEMO MANAUS CHASSIS SYSTEMS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YUJI OBA Data Nascimento: 09/03/1969 Passaporte: TT2151806 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005176/2023-16 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PER ANDERS ERIK SVERKER Data Nascimento: 04/06/1971 Passaporte: 97823378 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005186/2023-35 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SYLVAIN YANN FRANCIS GASCHAUD Data Nascimento: 02/07/1979 Passaporte: 20CK46930 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005190/2023-11 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 01 Ano Imigrante: TOMAS MONTANEZ RAMIREZ Data Nascimento: 24/04/1962 Passaporte: PE195496 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.005201/2023-45 Requerente: PHARMAESTHETICS DO BRASIL - INDUSTRIA DE MEDICAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: LUCA MUNZ Data Nascimento: 15/02/2001 Passaporte: C8MVJ3YN3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005213/2023-71 Requerente: PHARMAESTHETICS DO BRASIL - INDUSTRIA DE MEDICAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JONAS KARL RIEDEL Data Nascimento: 25/10/1999 Passaporte: CG7HY43XF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005214/2023-14 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EMANUEL BARBOSA DIAS Data Nascimento: 01/12/1967 Passaporte: CC052897 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005220/2023-71 Requerente: SEACON PRODUTOS E SERVICOS OPTICOS E ELETRICOS LTDA Prazo: 01/03/2024 Imigrante: CHENG-YI LIN Data Nascimento: 15/06/1966 Passaporte: 683270337 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005223/2023-13 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FERNANDO PEDRO DIAS POMBO Data Nascimento: 06/11/1975 Passaporte: CB943861 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005227/2023-93 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Thomas Hunter Data Nascimento: 14/10/1972 Passaporte: 136959234 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005230/2023-15 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FERNANDO SANTOS PEREIRA Data Nascimento: 26/02/1971 Passaporte: CC204947 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005235/2023-31 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ABDUL MOTIN Data Nascimento: 20/01/1997 Passaporte: A06829508 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005236/2023-84 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FRANCISCO CRUZ DAS NEVES Data Nascimento: 20/11/1973 Passaporte: CC028017 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005239/2023-18 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Lorenz Maier Data Nascimento: 29/04/1986 Passaporte: U0215901 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005240/2023-42 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Brian George Mair Data Nascimento: 23/06/1961 Passaporte: 127023871 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005241/2023-97 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ATIKUR RAHMAN AKIB Data Nascimento: 30/10/2003 Passaporte: A01019478 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005245/2023-75 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Deluwar Hussain Data Nascimento: 06/04/1981 Passaporte: EJ0490636 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005246/2023-11 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Clark Edward Learmonth Data Nascimento: 14/12/1987 Passaporte: 132221321 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005248/2023-17 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: DANA HEINEMANN Data Nascimento: 11/11/1981 Passaporte: M00372697 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005255/2023-19 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHANTA KUMAR BARMAN Data Nascimento: 23/07/2001 Passaporte: A04815260 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005259/2023-99 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BOLEI HAN Data Nascimento: 28/09/1987 Passaporte: EJ2152539 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005261/2023-68 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIANSEN LIU Data Nascimento: 20/02/1968 Passaporte: EJ5632036 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005264/2023-18 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DAHU CHEN Data Nascimento: 26/02/1987 Passaporte: EJ6598200 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005265/2023-46 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WENSU YUE Data Nascimento: 06/09/1987 Passaporte: EJ4737130 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005266/2023-91 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHAOJIE DONG Data Nascimento: 06/03/1988 Passaporte: EJ9334849 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005267/2023-35 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUNLONG XIAO Data Nascimento: 13/10/1977 Passaporte: EJ3459431 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005268/2023-81 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MIN ZHAO Data Nascimento: 27/11/1980 Passaporte: PE2053271 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005270/2023-59 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUCHEN ZHANG Data Nascimento: 06/06/1999 Passaporte: PE1897980 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005310/2023-62 Requerente: NOV WELLBORE TECHNOLOGIES DO BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Gregory Whynot Data Nascimento: 18/02/1963 Passaporte: GM785652 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005317/2023-84 Requerente: KN ACU SERVICOS DE TERMINAL DE GNL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Renata Navikaite Data Nascimento: 05/09/1982 Passaporte: 24661602 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.005322/2023-97 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JEFFERY MARC LASSITER Data Nascimento: 13/12/1981 Passaporte: 659054780 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005329/2023-17 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BING ZENG Data Nascimento: 04/08/1977 Passaporte: EJ8959713 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005332/2023-22 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RICARDO GARCIA Data Nascimento: 25/05/1969 Passaporte: A03955623 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005337/2023-55 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GONÇALO GASPAR DUARTE Data Nascimento: 21/02/2000 Passaporte: CA354732 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005347/2023-91 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HELDER FILIPE DOS SANTOS PEDRO Data Nascimento: 14/05/1978 Passaporte: CC209981 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005352/2023-11 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LEOPOLDO ACOSTA GUTIERREZ Data Nascimento: 21/01/1997 Passaporte: G43051501 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005356/2023-81 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOÃO PAULO GASPAR MENDES MORAIS Data Nascimento: 14/12/1976 Passaporte: CB177384 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005360/2023-41 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOÃO PEDRO CORREIA LEANDRO Data Nascimento: 28/05/1998 Passaporte: CA516187 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005371/2023-21 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Harmen Johannes van Gelder Data Nascimento: 29/02/1988 Passaporte: NXRC42681 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.005372/2023-74 Requerente: HIMILE BRASIL INDUSTRIA MECANICA DE PRECISAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WENQIANG LI Data Nascimento: 12/09/1989 Passaporte: E66031814 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005373/2023-19 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hendrik van den Brink Data Nascimento: 11/12/1991 Passaporte: NN0RJJ911 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.005374/2023-63 Requerente: HIMILE BRASIL INDUSTRIA MECANICA DE PRECISAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JIRUI WANG Data Nascimento: 26/04/1991 Passaporte: EH1041829 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005375/2023-16 Requerente: HIMILE BRASIL INDUSTRIA MECANICA DE PRECISAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: FUYONG LIU Data Nascimento: 02/11/1991 Passaporte: EB2752480 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005378/2023-41 Requerente: LCS CABLE CRANES BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Anton Natter Data Nascimento: 06/11/1984 Passaporte: U 5798156 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005379/2023-96 Requerente: LCS CABLE CRANES BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Simon Brunn Data Nascimento: 26/10/1992 Passaporte: U 3032506 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005381/2023-65 Requerente: LCS CABLE CRANES BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ralf Bilgeri Data Nascimento: 25/10/1986 Passaporte: U 5239487 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005382/2023-18 Requerente: DARCI ELIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Emran Hossain Data Nascimento: 09/10/2003 Passaporte: A04765513 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005384/2023-15 Requerente: DARCI ELIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Hasan Uddin Data Nascimento: 10/02/1985 Passaporte: B00840961 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005385/2023-43 Requerente: DARCI ELIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Md Forhad Data Nascimento: 07/01/2002 Passaporte: A00494852 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005397/2023-78 Requerente: KNIGHT PIESOLD CONSULTORIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Riley John Van Iwaarden Data Nascimento: 10/03/1997 Passaporte: 678396959 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005401/2023-14 Requerente: KNIGHT PIESOLD CONSULTORIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Sierra Rene Flori Data Nascimento: 30/12/1994 Passaporte: 520887398 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005404/2023-31 Requerente: KNIGHT PIESOLD CONSULTORIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Thorne Mc Kenzie Clark Data Nascimento: 06/02/1971 Passaporte: 642334428 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005406/2023-21 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JULIEN HENRI RENÉ ASTIER Data Nascimento: 10/05/1990 Passaporte: 17AI30441 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005413/2023-22 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Lorenzo Trotter Data Nascimento: 23/01/1988 Passaporte: YA8258901 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005415/2023-11 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Olivier Raoux Data Nascimento: 11/04/1980 Passaporte: 20AD19428 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005421/2023-79 Requerente: STEP OIL &amp; GAS SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOÃO VITORINO BATISTA DE JESUS Data Nascimento: 01/07/1967 Passaporte: CC597031 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005438/2023-26 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Zhanhai Du Data Nascimento: 12/09/1980 Passaporte: EJ7157582 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005443/2023-39 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: AIRES JOAQUIM ALEXANDRE FERREIRA Data Nascimento: 17/07/1972 Passaporte: CC204945 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005444/2023-83 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOHN CARGILL GILDAY Data Nascimento: 02/04/1980 Passaporte: 136778406 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ROBERT JOHN MCCONNACHIE Data Nascimento: 16/01/1978 Passaporte: 538596388 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005446/2023-72 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Wendell Paramraj Dipnarine Data Nascimento: 22/08/1982 Passaporte: BA024848 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.005447/2023-17 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEANDRO DANIEL SANTOS RATO Data Nascimento: 24/01/1978 Passaporte: CA301038 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005448/2023-61 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jaeyoun Youn Data Nascimento: 17/10/1985 Passaporte: M55828051 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005451/2023-85 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Didier Le Goff Data Nascimento: 10/09/1985 Passaporte: 20FV15215 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005452/2023-21 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEONEL DUARTE RIBEIRO Data Nascimento: 13/03/1976 Passaporte: CB664688 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005455/2023-63 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ELENA MONTSERRAT HERNANDEZ GUTIERREZ Data Nascimento: 06/08/1996 Passaporte: N07334248 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005456/2023-16 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEOPOLDINO GONÇALVES PIRES Data Nascimento: 18/02/1958 Passaporte: CC203790 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005477/2023-23 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andre Joseph Broders Data Nascimento: 09/05/1970 Passaporte: HM257600 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005479/2023-12 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: PAUL THOMAS BURKE Data Nascimento: 20/03/1989 Passaporte: 554089867 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005501/2023-24 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LALIT KUMAR SAINI Data Nascimento: 10/03/1983 Passaporte: W4424825 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005516/2023-92 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: LARS MIKAEL KARLSSON Data Nascimento: 23/12/1973 Passaporte: AA2435134 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005520/2023-51 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CARLOS OCAMPO SOLANO Data Nascimento: 28/01/1995 Passaporte: G31934601 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005522/2023-41 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Afrora Dajko Data Nascimento: 28/05/1992 Passaporte: AP3661413 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005539/2023-13 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MOHAMMAD FARES MOHAMMAD Data Nascimento: 10/07/1998 Passaporte: AG791181 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005550/2023-67 Requerente: LIEBHERR BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Michael Christian Renz Data Nascimento: 06/01/1976 Passaporte: C9W58J1GL País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005602/2023-11 Requerente: PHILIP MORRIS BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Oliver Raslag Data Nascimento: 19/05/1993 Passaporte: U1539327 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005606/2023-83 Requerente: PHILIP MORRIS BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Lukas Oschounig Data Nascimento: 03/05/1995 Passaporte: U3383953 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005609/2023-17 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Sanjay Palad Data Nascimento: 22/11/1972 Passaporte: A04371118 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005613/2023-85 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOÃO AFONSO VICENTE SILVA Data Nascimento: 11/12/1997 Passaporte: CC726654 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005622/2023-76 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Tamer Mohamed Hassan Aly Hassan Data Nascimento: 28/10/1974 Passaporte: A33317528 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.005623/2023-11 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Dang Quoc Huy Data Nascimento: 08/07/1987 Passaporte: N1849586 País: VIETNÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006601/2023-78 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: TIMOTHY JAY MARTIN Data Nascimento: 23/06/1970 Passaporte: 556811717 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006746/2023-79 Requerente: JANUS AUTOMATION ENGENHARIA E INFORMATICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RENÉ GOSER Data Nascimento: 23/12/1983 Passaporte: U7264271 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.006842/2023-17 Requerente: ALIBEM ALIMENTOS S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: LI, GUOCHENG Data Nascimento: 09/07/1986 Passaporte: EC1366406 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006861/2023-43 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: DANIEL MARKUS BIEFEL Data Nascimento: 03/06/1980 Passaporte: C9JGGM2J6, País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006908/2023-79 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Santiago Geronimo Perez Data Nascimento: 09/08/1975 Passaporte: N07714395 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.006911/2023-92 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jorge Bolaños Mendoza Data Nascimento: 23/04/1978 Passaporte: G30006593 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.006953/2023-23 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ARNAUD, STÉPHANE CASALIS Data Nascimento: 03/04/1974 Passaporte: 23AH59548 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.006981/2023-41 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: AMBROS MAYRHOFER Data Nascimento: 22/05/1983 Passaporte: U5499129 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.006992/2023-21 Requerente: COMPANHIA BRASILEIRA DE ALUMINIO Prazo: 180 Dias Imigrante: JADHAV SAHIL YASHWANT Data Nascimento: 08/11/1988 Passaporte: M0386099 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007017/2023-31 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jeremy Vittorelli Data Nascimento: 09/04/1983 Passaporte: 16CF74583 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007027/2023-75 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Francis Onyekwere Okezie Data Nascimento: 08/09/1968 Passaporte: C34LNCC8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007178/2023-23 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Vuong Lu Phung Data Nascimento: 13/07/1973 Passaporte: 642822112 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007180/2023-19 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ALEXANDER OWEN RENSHAW Data Nascimento: 27/11/1989 Passaporte: 132803832 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.007181/2023-47 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ROSS PATRICK GOSNEY Data Nascimento: 17/01/1993 Passaporte: 525160576 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.007188/2023-69 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jethro James Agulay Quiambao Data Nascimento: 10/04/1992 Passaporte: P8230846A País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006898/2023-71 Requerente: FUNDACAO BUTANTAN Prazo: 90 Dias Imigrante: Davide Pashkaj Data Nascimento: 18/02/1999 Passaporte: YB6494331 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006899/2023-16 Requerente: FUNDACAO BUTANTAN Prazo: 90 Dias Imigrante: Marco Segatto Data Nascimento: 22/04/1984 Passaporte: YA6763334 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006901/2023-57 Requerente: FUNDACAO BUTANTAN Prazo: 90 Dias Imigrante: Matteo Zardo Data Nascimento: 10/01/1991 Passaporte: YA6554685 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006984/2023-84 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ELIAZAR ALBERTO FERREIRA FLORES Data Nascimento: 28/07/1987 Passaporte: F23663269 País: CHILE.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>