<xml><article id="31805907" name="RESOLUCAO 058-2023 - ALTERA O AN" idOficio="9556404" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/04/2023" artClass="00070:00221:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 20ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="322" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=322" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20544981">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF20/SE nº 58, DE 27 de março de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo I da Resolução CREF20/SE nº 006/2017, que dispõe sobre as infrações cometidas por pessoa física.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF20/SE nº 58, DE 27 de março de 2023</p><p class="ementa">Altera o Anexo I da Resolução CREF20/SE nº 006/2017, que dispõe sobre as infrações cometidas por pessoa física.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 20ª REGIÃO - CREF20/SE, no uso de suas atribuições estatutárias enquanto órgão consultivo conforme Art. 2º do seu Estatuto: CONSIDERANDO a Lei Federal 9.696, 1º de setembro de 1998; CONSIDERANDO o disposto nos arts. 2º; 4º, VI; e 15 do Estatuto do CREF20/SE; CONSIDERANDO a necessidade de adequação do Anexo I da Resolução CREF20/SE nº 006/2017, de 01 de abril de 2017; CONSIDERANDO que a Lei Federal 11.788/08 dispõe sobre o estágio de estudantes; CONSIDERANDO que o Art. 6º, A, III da Resolução CONFEF nº 023/2000 atribui ao procedimento fiscalizador a competência de verificar se os estágios estão sendo devidamente regularizados; CONSIDERANDO a deliberação em Reunião de Plenária realizada no dia 25 de março de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - O Anexo I da Resolução CREF20/SE nº 6/2017, de 1º de abril de 2017, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>Anexo - I - Infrações cometidas por Pessoa Física:</p><p>INFRAÇÃO COMETIDA: 22 -Permitir atuação de estagiário sem contrato de estágio ou sem estar devidamente preenchido e assinado pelo educando, a parte concedente do estágio e a instituição de ensino. LEGISLAÇÃO INFRINGIDA: Art. 6º, A, III da Resolução CONFEF nº 023/2000, Estatuto do CREF20/SE e Lei Federal 11.788/08. NATUREZA: GRAVE.</p><p>INFRAÇÃO COMETIDA: 23 - Permitir atuação de estagiário sem supervisão de Profissional habilitado. LEGISLAÇÃO INFRINGIDA: Leis Federais 9.696/98 e 11.788/08. NATUREZA: GRAVE</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">GILSON DORIA LEITE FILHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>