<xml><article id="31603618" name="ato nA 16_3" idOficio="9532070" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/04/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20510883">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>g. Nome comum: S-Metolacloro; Sulfentrazona.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>19-a. Titular do registro: Helm do Brasil Mercantil Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: OZEAN.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04123, conforme processo nº 21000.013779/2016-79, protocolado em 31/03/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Azoxystrobin TB Técnico Helm): Nome: Hebei Veyong Bio-Chemical Co., Ltd. (Unidade I) - Endereço: Nº 6 Middle Huagong Road, Circulation Chemical Industry Park, Shijiazhuang, Hebei - China; Nome: Taizhou Bailly Chemical Co., Ltd. - Endereço: Nº 9 Zhonggang Road, Taixing Economic Developing Zone, Taixing City, 225404, Jiangsu - China; Nome: Bhagiradha Chemicals &amp; Industries Ltd. - Endereço: Yerajarla Road, Cheruvukommupalem Village, Ongole Mandal, Praskasam District, Andhra Pradesh - Índia. Produto Técnico(Difenoconazole 94 Técnico Helm): Nome: Atul Limited - Endereço: Atul 396 020, Gujarat - Índia. Produto Técnico(Difenoconazole JS Técnico Helm): Nome: Jiangsu Sevencontinent Green Chemical Co., Ltd. - Unit II - Endereço: North Area of Dongsha Chem-Zone, 215600, Zhangjiagang, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Agrokémia Sellye Zrt - Endereço: Sósvertikei útca 1, 7960, Sellye - Húngria; Nome: Jiangyin Suli Chemical Co., Ltd. - Endereço: No. 7 Runhua Road, Liang Town, 214444, Jiangyin City, Jiangsu Province - China; Nome: Schirm GmbH - Endereço: Geschwister-Scholl-Strasse 127, D-39218, Schönebeck/Elbe, Saxónia-Anhalt - Alemanha; Nome: S.T.I. Sulfotecnica Italiana SpA - Endereço: Via Evangelista Torricelli 2, Cotignola (Ravenna), 48032 - Itália; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, n° 1459, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030.</p><p>f. Nome químico: methyl(E)-2-{2-[6-(2-cyanophenoxy)pyrimidin-4-yloxy]phenyl}-3-methoxyacrylate; cis-trans-3-chloro-4-[4-methyl-2-(1H-1, 2, 4-triazol-1-ylmethyl)-1, 3-dioxolan-2-yl]phenyl 4-chlorophenyl ether.</p><p>g. Nome comum: Azoxistrobina; Difenoconazol.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Amendoim, Arroz irrigado, Aveia, Batata, Berinjela, Beterraba, Café, Cebola, Cenoura, Cevada, Citros, Eucalipto, Feijão, Girassol, Goiaba, Mamão, Manga, Melancia, Melão, Milho, Morango, Pepino, Pimentão, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>20-a. Titular do registro: Bayer S.A.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: FOX ULTRA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04223, conforme processo nº 21000.094733/2019-95, protocolado em 26/12/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Proline Técnico): Nome: Bayer Cropscience LP - Endereço: 8400 Hawthorn Road - PO Box 4913 - Kansas City - Missouri - Estados Unidos da América; Nome: Saltigo GmbH - Endereço: Operations ChemPark Leverkusen, 51369 - Leverkusen - Alemanha; Nome: Bayer AG - Endereço: Alte Heerstrasse, D-41538 - Chempark Dormagen - Dormagen - Alemanha. Produto Técnico(Inpyrfluxam Técnico): Nome: Sumitomo Chemical Co. Ltd. - Endereço: Ohita Works 2200 - Tsurusaki Ohita-Shi - Ohita - 870-0106 - Japão; Nome: Bayer AG - Endereço: Chemiepark Knapsack, PSM-1-Plant, Building 2620, Industriestrasse - Werkteil Hürth, 50354 , Hürth - Alemanha; Nome: Bayer AG - Endereço: Alte Heerstrasse, D-41538 - Chempark Dormagen - Dormagen - Alemanha. Produto Técnico(Trifloxystrobin Técnico): Nome: Bayer CropScience Schweiz AG - Endereço: Rothausstrasse 61- Ch-4132, Muttenz - Suíça.</p><p>e. Formulador: Nome: Bayer S.A. - CNPJ: 18.459.628/0033-00 - Endereço: Estrada da Boa Esperança, 650, Bairro Bom Pastor, Belford Roxo/RJ - CEP: 26.110-120; Nome: Bayer AG - Endereço: ChemPark, Dormagen, 41538 - Alemanha; Nome: Bayer SAS - Endereço: 1 Avenue Edouard Herriot, Villefranche-Limas, 69400 - França.</p><p>f. Nome químico: (RS)-2-[2-(1-chlorocyclopropyl)-3-(2-chlorophenyl)-2-hydroxypropyl]-2, 4-dihydro-1, 2, 4-triazole-3-thione; 3-(difluoromethyl)-N-[(R)-2, 3-dihydro-1, 1, 3-trimethyl-1H-inden-4-yl]-1-methyIpyrazole-4-carboxamide; methyl(E)-methoxyimino-{(E)-α-[1-(α, α, α-trifluoro-m-tolyl)ethylideneaminooxy]-o-tolyl}acetate.</p><p>g. Nome comum: Protioconazol; Impirfluxam; Trifloxistrobina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p></p><p>21-a. Titular do registro: Nortox S.A.- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial: FORCANE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04323, conforme processo nº 21000.024359/2016-18, protocolado em 24/05/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (2, 4-D Técnico Nortox): Nome: Jiamusi Heilong Agricultural and Industrial Chemical Ltd. - Endereço: N° 114 Changan Road - Jiamusi City - Heilongjiang Province - China; Nome: Changzhou Wintafone Chemical Co., Ltd. - Endereço: West Weitang Yantze River Chemical Industry Zone, Chunjiang Town - Xinbei District, Changzhou City, Jiangsu - China; Nome: Adama Ltd. (Planta 1) - Endereço: Nº 93 East Beijing Road - Jingzhou - Hubei - China. Produto Técnico(2, 4-D Técnico Nortox CH): Nome: Jiangsu Good Harvest - Weien Agrochemical Co., LTD. - Endereço: Laogang - Qidong City - Jiangsu - China; Nome: Cac Nantong Chemical Co., Ltd. - Endereço: Fourth Huanghai Road - Yangkou Chemical Industrial Park - Rudong County, Nantong City - Jiangsu - China. Produto Técnico(Picloram Técnico Nortox): Nome: Lier Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic and Technical Development Zone - Mianyang - Sichuan Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, km 197, s/nº, Distrito de Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: 18, Shilian Avenue, Huaian City, Jiangsu - China; Nome: Lier Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic and Technical Development Zone, Mianyang, Sichuan - China; Nome: Wasion Crop Science and Technology Co., Ltd. - Endereço: 1 Hedong Road, Xinshi Town, Deqing, Zhejiang - China; Nome: Jiangxi Tianyu Chemical Co., Ltd. - Endereço: Yanhua Road - Xingan Salt Chemical Ind. Park - Xingan County - Jiangxi Province - China; Nome: Changzhou Wintafone Chemical Co., Ltd. - Endereço: West Weitang Yantze River Chemical Industry Zone, Chunjiang Town - Xinbei District, Changzhou City, Jiangsu - China; Nome: Adama Ltd. (Planta 1) - Endereço: Nº 93 East Beijing Road - Jingzhou - Hubei - China; Nome: Jiangsu Good Harvest - Weien Agrochemical Co., LTD. - Endereço: Laogang - Qidong City - Jiangsu - China; Nome: Anhui Zhongshan Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: Xiangyu Town, Chemical Industry Park, Dongzhi County - Anhui Province - China.</p><p>f. Nome químico: dimethylammonium (2, 4-dichlorophenoxy)acetate; 4-amino-3, 5, 6-trichloropyridine-2-carboxylic acid.</p><p>g. Nome comum: 2, 4-D - Sal de dimetilamina; Picloram - Sal de dimetilamina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Cana-de-açúcar e Pastagem.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p></p><p>22-a. Titular do registro: Yonon Biociências e Defensivos Agrícolas Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: AZOXY YONON.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04423, conforme processo nº 21000.023228/2016-13, protocolado em 18/05/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Azoxystrobin Técnico YNG): Nome: Yongnong Biosciences Co., Ltd. - Endereço: nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Economy and Tecnology Development Zone, 312369, Shangyu, Zhejiang - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Yongnong Biosciences Co. Ltd. - Endereço: Nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Fine Chemical Zone, Shangyu, Zhejiang - China; Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0010-43 - Endereço: Rodovia Sorocaba - Pilar do Sul, Km 122, Salto de Pirapora/SP - CEP: 18.160-000; Nome: Iharabras S.A. Indústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Av. Liberdade, 1701, Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18.087-170; Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rod. PR 423, km 24, 5, Jardim das Acácias, Campo Largo/PR - CEP: 83.603-000; Nome: Sipcam Nichino Brasil S.A. - CNPJ: 23.361.306/0001-79 - Endereço: Rua Igarapava, 599 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-755; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030.</p><p>f. Nome químico: methyl (E)-2-{2-[6-(2-cyanophenoxy)pyrimidin-4-yloxy]phenyl}- 3-methoxyacrylate.</p><p>g. Nome comum: Azoxistrobina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz, Aveia, Banana, Cevada, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>23-a. Titular do registro: Nortox S.A.- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial: METSULFURON NORTOX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04523, conforme processo nº 21000.014265/2016-31, protocolado em 01/04/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Metsulfurom-metílico Técnico Nortox): Nome: Jiangsu Institute of Ecomones Co., Ltd. - Endereço: Nº 95, North of Huanyuan Road, Jintan Economic Development District, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, km 197, s/nº, Distrito de Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: 18, Shilian Avenue, Huaian City, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Institute of Ecomones Co., Ltd. - Endereço: Nº 95, North of Huanyuan Road, Jintan Economic Development District, Jiangsu - China.</p><p>f. Nome químico: methyl 2-(4-methoxy-6-methyl-1, 3, 5-triazin-2-ylcarbamoylsulfamoyl)benzoate.</p><p>g. Nome comum: Metsulfurom-metílico.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Arroz, Arroz irrigado, Aveia branca, Aveia preta, Café, Cana-de-açúcar, Cevada, Pastagem, Trigo e Triticale.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>24-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial: WEXITE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04623, conforme processo nº 21000.022330/2016-00, protocolado em 13/05/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Acefato Técnico Rainbow): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd. - Planta 2 Suhua - Endereço: Suhua Road, Xinyi Economic Technological &amp; Development Zone, Xinyi, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737 Weifang, Shandong - China.</p><p>f. Nome químico: O, S-dimethyl acetylphosphoramidothioate.</p><p>g. Nome comum: Acefato.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Citros, Soja e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>25-a. Titular do registro: Adama Brasil S.A.- Londrina/PR.</p><p>b. Marca comercial: KLINNER BR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04723, conforme processo nº 21000.094356/2019-94, protocolado em 23/12/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Mancozeb Técnico Sabero): ome: Coromandel International Limited. - Unit I - Endereço: Plot nº 2102, GIDC, Distrito Bulsar, Sarigam, 395155, Valsad District, Gujarat State - Índia. Produto Técnico(Mancozeb Técnico Indofil): Nome: Indofil Industries Limited - Planta Azad Nagar - Endereço: Azad Nagar, Sandoz Baug P.O., Off Ghodbunder Road, Near Chitalsar, Manpada, Thane, 400607 - Índia; Nome: Indofil Industries Limited - Unidade 1 - Endereço: Plot No. Z7-1/Z8, Sez Dahej Limited, Sez Dahej, Taluka: Vagra, Dist- Bharuch, Gujarat- 392 130 - Índia. Produto Técnico(Picoxistrobina Técnico Milenia): Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085 - Coqueiros, Taquari/RS - CEP: 95.860-000. Produto Técnico(Picoxistrobina Técnico Adama): Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400, Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-610. Produto Técnico(Protioconazol Técnico Adama BR): Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085, Coqueiros, Taquari/RS - CEP: 90.586-000. Produto Técnico(Protioconazol Técnico Adama Brasil): Nome: Adama Makhteshim Ltd. - Endereço: Neot-Hovav, Neot-Hovav Eco-Industrial Park, Beer-Sheva - Israel.</p><p>e. Formulador: Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085, Coqueiros, Taquari/RS - CEP: 95.860-000; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400, Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-610.</p><p>f. Nome químico: manganese ethylenebis(dithiocarbamate)(polymeric)complex with zinc salt; methyl(E)-3-methoxy-2-{2-[6-(trifluoromethyl)-2-pyridyloxymethyl]phenyl}acrylate; (RS)-2-[2-(1-chlorocyclopropyl)-3-(2-chlorophenyl)-2-hydroxypropyl]-2, 4- dihydro-1, 2, 4-triazole-3-thione.</p><p>g. Nome comum: Mancozebe; Picoxistrobina; Protioconazol.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Mamão, Milho, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>26-a. Titular do registro: Perterra Insumos Agropecuários S.A. - São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: SULFENTRAZONE 500 SC PERTERRA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04823, conforme processo nº 21016.002967/2021-60, protocolado em 29/04/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Sulfentrazone Técnico Rainbow): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Unidade Fabril 02 - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang City, Shandong Province, 262737 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang City, Shandong Province, 262737 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0001-53 - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859, Distrito Industrial João Narezzi, Indaiatuba/SP - CEP: 13.347-402; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260, Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790.</p><p>g. Nome químico: 2', 4'-dichloro-5'-(4-difluoromethyl-4, 5-dihydro-3-methyl5-oxo-1H-1, 2, 4-triazol-1-yl)methanesulfonanilide.</p><p>h. Nome comum: Sulfentrazona.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abacaxi, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Eucalipto, Fumo e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>