<xml><article id="31655250" name="DECISAO COMISSAO CREFITO-7_FORMA" idOficio="9538619" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="17/04/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20520077">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Processo eleitoral do CREFITO-7 para o quadriênio 2022-2026. Incidente de campanha irregular 34. Procedência.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Processo eleitoral do CREFITO-7 para o quadriênio 2022-2026. Incidente de campanha irregular 34. Procedência.</p><p>Trata-se da análise do Incidente de Campanha nº 34, autuado a partir da denúncia apresentada pelo candidato SANDRO OLIVEIRA SUARES, integrante da Chapa nº 01 - MUDA CREFITO-7: REPRESENTATIVIDADE E PARTICIPAÇÃO, em virtude de suposta propaganda eleitoral irregular.</p><p>Antes de iniciar a análise dos fatos e argumentos apresentados pela chapa denunciante e pela chapa denunciada, é importante esclarecer que o presente incidente abarca diversas condutas denunciadas como irregulares, as quais poderiam ser analisadas separadamente em incidentes distintos, faculdade que assiste a Comissão Eleitoral conforme a jurisprudência pertinente:</p><p>[CONSTITUCIONAL E ADMINISTRATIVO APELAÇÃO CASO PROPINODUTO - SERVIDOR PÚBLICO FEDERAL PROCEDIMENTO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR - DESMEMBRAMENTO DO PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR (PAD) CERCEAMENTO DO DIREITO À AMPLA DEFESA E DA PRODUÇÃO DE PROVA INEXISTÊNCIA AUSÊNCIA DE COMPROVAÇÃO DO ALEGADO PREJUÍZO. 1 O instituto de desmembramento de processo não tem expressa previsão de emprego em sede disciplinar na lei específica (Lei nº 8.112/90), porém este diploma legal não o veda. Assim no silêncio da legislação de regência e, também na lei legal do processo administrativo, Lei nº 9.784/1999, busca-se o disciplinamento no Código de Processo Penal (CPP), que prevê em seu art. 80, a faculdade da separação dos processos quando (...) pelo excessivo número de acusados e para não lhes prolongar a prisão provisória, ou por outro motivo relevante, o juiz reputar conveniente a separação. 2 - Das informações prestadas pela Corregedoria Geral da Receita Federal, restou comprovado que todos os requisitos legais no sentido de resguardar o pleno exercício da ampla defesa e do contraditório foram observados. 3 Não há que se falar em prejuízo de defesa pela falta de conhecimento dos atos praticados pelas comissões de inquérito dos processos desmembrados. Isto porque é evidente que o julgamento acerca das acusações não pode se dar com base em elementos estranhos ao processo, ou seja, qualquer eventual acusação produzida contra o autor exclusivamente dos demais PADs serão desconsideradas, sob pena de incorrer em nulidade. 4 O autor não comprovou o efetivo prejuízo, para caracterizar o cerceamento de defesa em razão do desmembramento, pois o cerceamento de defesa é um fato e, em decorrência, quem o alega deve demonstrar o efetivo dano sofrido no exercício do direito de defender-se, não admitindo sua presunção. 5 Apelação improvida. Sentença mantida. (TRF-2 - AC: 200951010031298, Relator: Desembargador Federal LEOPOLDO MUYLAERT, Data de Julgamento: 22/03/2010, SEXTA TURMA ESPECIALIZADA, Data de Publicação: 13/04/2010)</p><p>EMENTA: RECURSO EM SENTIDO ESTRITO INTERPOSTO, DE OFÍCIO, PELO ÓRGÃO JULGADOR. SEPARAÇÃO DE PROCESSO COM BASE NA ALÍNEA C DO ART. 106 DO CPPM. MANUTENÇÃO DA DECISÃO RECORRIDA. Conselho Permanente de Justiça que procedeu separação do processo devido à dificuldade de se localizar grande parte dos Acusados, para fins de citação, por meio de Carta Precatória Citatória. Verifica-se nos autos que os Acusados, ainda, não foram sequer citados, dado que não localizados nos seus endereços, mesmo após várias tentativas. Por isso, a permanência deles na Ação Penal Militar só retardará a continuidade da apuração quanto ao Réu já citado, inclusive ferindo o princípio da duração razoável do processo, nos termos do Art. 5º, inciso LXXVIII, da Constituição Federal de 1988. A separação do processo em relação ao réu já citado é medida que guarda consonância com o princípio da celeridade processual e tem o condão de evitar a perda da pretensão punitiva pela prescrição. Recurso, de ofício desprovido. Decisão unânime. (STM - RSE: 00002526920177110111, Relator: Lúcio Mário de Barros Góes, Data de Julgamento: 20/02/2018, Data de Publicação: 05/03/2018)</p><p>HABEAS CORPUS SUBSTITUTIVO DE RECURSO ORDINÁRIO. DESCABIMENTO. COMPETÊNCIA DAS CORTES SUPERIORES. MATÉRIA DE DIREITO ESTRITO. MODIFICAÇÃO DE ENTENDIMENTO DESTE TRIBUNAL, EM CONSONÂNCIA COM A SUPREMA CORTE. CRIMES DA LEI N.º 11.343/06. PACIENTE DENUNCIADO EM OITO AÇÕES PENAIS DIVERSAS, APONTADO COMO COMANDANTE DO TRÁFICO DE DROGAS NA ZONA SUL CARIOCA. CONEXÃO OU CONTINÊNCIA ENTRE OS CRIMES AFASTADA PELA INSTÂNCIA ORDINÁRIA NO JULGAMENTO DO CONFLITO NEGATIVO DE COMPETÊNCIA SUSCITADO PELO RÉU. POSSIBILIDADE DE SEPARAÇÃO DOS PROCESSOS. ART. 80 DO CÓDIGO DE PROCESSO PENAL. FEITOS EM FASES DISTINTAS. AUSÊNCIA DE ILEGALIDADE FLAGRANTE QUE, EVENTUALMENTE, PUDESSE ENSEJAR A CONCESSÃO DA ORDEM DE OFÍCIO. HABEAS CORPUS NÃO CONHECIDO. 1. O Excelso Supremo Tribunal Federal, em recentes pronunciamentos, aponta para uma retomada do curso regular do processo penal, ao inadmitir o habeas corpus substitutivo do recurso ordinário. Precedentes: HC 109.956/PR, 1.ª Turma, Rel. Min. Marco Aurélio, DJe de 11/09/2012; HC 104.045/RJ, 1.ª Turma, Rel. Min. Rosa Weber, DJe de 06/09/2012; HC 108.181/RS, 1.ª Turma, Rel. Min. Luiz Fux, DJe de 06/09/2012. Decisões monocráticas dos ministros Luiz Fux e Dias Tóffoli, respectivamente, nos autos do HC 114.550/AC (DJe de 27/08/2012) e HC 114.924/RJ (DJe de 27/08/2012). 2. Sem embargo, mostra-se precisa a ponderação lançada pelo Ministro Marco Aurélio, no sentido de que, "no tocante a habeas já formalizado sob a óptica da substituição do recurso constitucional, não ocorrerá prejuízo para o paciente, ante a possibilidade de vir-se a conceder, se for o caso, a ordem de ofício." 3. A conexão e a continência têm como finalidade garantir a união dos processos de forma a propiciar ao julgador uma melhor visão do quadro probatório, permitindo-lhe entregar a melhor prestação jurisdicional e evitando-se, com isso, a existência de decisões conflitantes. No caso, reconheceu o acórdão impugnado que apesar do mesmo modus operandi e nomem iuris, as supostas condutas criminosas foram cometidas em situações de tempo e lugar distintos, não havendo conexão ou continência entre elas. 4. Ademais, ainda que a junção dos processos fosse cabível, não seria conveniente, tornando inclusive mais difícil a fase probatória, haja vista envolver centenas de corréus, no âmbito de associações criminosas diferentes, que participaram, em tese, dos crimes de tráfico de drogas, porte de armas e lavagem de dinheiro imputados ao Paciente, apontado como comandante do tráfico na zona sul do Rio de Janeiro/RJ. 5. E, eventual existência de continuidade delitiva não torna possível a reunião com processo que se encontra em fases distintas - hipótese em tela. eventual ocorrência de continuidade delitiva somente poderá ser solvida por quem a lei atribui competência para tanto, o Juízo das Execuções, que deverá decidir acerca de soma ou unificação das penas decorrentes das ações penais deflagradas contra a Paciente. 6. Assim, não resta configurada ilegalidade manifesta que permita a concessão da ordem de ofício, pois, nos termos do art. 80 do Código de Processo Penal, a separação dos processos constitui uma faculdade da instância ordinária, a quem cabe avaliar a conveniência da separação dos processos instaurados em desfavor do Paciente. 7. Habeas corpus não conhecido. (STJ - HC: 256784 RJ 2012/0215403-4, Relator: Ministra LAURITA VAZ, Data de Julgamento: 25/03/2014, T5 - QUINTA TURMA, Data de Publicação: DJe 31/03/2014)</p><p>No entanto, considerando que todas as condutas foram realizadas por um único perfil na rede social Instagram, bem como a importância de se dar celeridade aos julgamentos, entendeu esta Comissão Eleitoral em analisar todas as denúncias em um único incidente.</p><p>Feitas estas considerações, passa-se à análise do caso e ao seu julgamento nos termos do artigo 21 da Resolução COFFITO nº 519/2020.</p><p>Afirma a parte denunciante que o candidato Gustavo Fernandes Vieira, da Chapa nº 02, publicou, na rede social Instagram, através do perfil @fisioterpeutadestemido, conteúdos inverídicos com a finalidade de prejudicar a Chapa nº 01. Apresenta cinco publicações que aduz serem "fake news".</p><p>A primeira delas a disseminação de que a Chapa nº 01 é composta pelos "mesmos de 2018" acompanhada dos dizeres "os que apoiaram a chapa de Dr. Cleber Sady em 2018 e apoiam a Chapa do Dr. Sandro Suares hoje, ou são recém formados ou ignoram completamente o passado dessa equipe". Aduz que a informação não apresenta qualquer fato que poderia afastar os seus apoiadores e que possui a finalidade de prejudicar candidato ou chapa adversária.</p><p>A segunda delas a disseminação de que quando a candidata Glícia Miranda "era delegada no interior da Bahia a sede da sua cidade era no subsolo do prédio, sem banheiro e sem vagas para o carro do conselheiro ou profissionais". Aduz que a informação é inverídica pois a delegacia de Vitória da Conquista funcionava no 2º piso de um shopping center e que a publicação possui a finalidade de prejudicar candidato ou chapa adversária, vez que traz em seu corpo a afirmação "hipocrisia reina nessa chapa da Dra. Glícia Miranda".</p><p>A terceira delas a disseminação de que a candidata Luana Saldanha "responde por processo de conivência com o exercício ilegal da fisioterapia". Aduz que a informação é inverídica pois a candidata apresentou, na fase de habilitação de campanha, "declaração de nada consta ético emitida pelo CREFITO-7" e que possui a finalidade de prejudicar candidato ou chapa adversária, vez que a publicação traz em seu corpo o questionamento "como eleger alguém com esse histórico?".</p><p>A quarta delas a disseminação de que a candidata Viviane Pereira "acha lamentável que se tenha candidato ao conselho que seja do sindicato, mas não diz que na sua chapa tem 1 candidato sindicalista". Aduz que a informação é inverídica ao questionar "incoerência ou tentativa de enganar o eleitor?" e ao afirmar "cuidado para não ser enganado".</p><p>A quinta delas a disseminação da imagem de Erasmo Freitas Junior com os dizeres "currículo do advogado da chapa que se diz da mudança" e, também, "conheça seu histórico e ligações".</p><p>A sexta delas a disseminação da foto de três pessoas, vinculando a primeira a outras duas e afirmando que "a mudança verdadeira não deve ser de nome e sim de projetos, eles querem a volta do grupo que esteve no poder por 29 anos". Aduz que a informação é inverídica pois as relações pessoais "jamais interferiram em sua ética e conduta profissional, do mesmo modo que também não interferiram, caso eleito, na Gestão do CREFITO-7 no quadriênio 2022-2026".</p><p>Acompanha a denúncia cópia do Acórdão COFFITO nº 507/2022 e notícia acerca da inauguração da subsede do CREFITO-7.</p><p>Em sede de defesa, o representante da chapa denunciada defende, preliminarmente, a nulidade do incidente por ausência de data no despacho proferido pela presidente da Comissão Eleitoral, por ofensa ao rito estabelecido no regulamento eleitoral pois o regulamento eleitoral específico determina que o procedimento de instauração do incidente de campanha ocorra em três dias úteis e ata de reunião constando deliberação da Comissão Eleitoral.</p><p>Ainda em sede de preliminar, alega a ilegitimidade passiva da chapa denunciada, vez que os fatos apresentados não foram realizados por ela ou por seus membros, mas sim através do perfil @fisioterapeutadestemido. Defende que o denunciante não fez prova documental dos mencionados atos que vinculam este perfil da rede social Instagram ao candidato Gustavo Fernandes Vieira, a saber, OFÍCIO/CREFITO-7/GAPRE/Nº 137/2022 e Relatório final da sindicância, não devendo a Comissão Eleitoral ou o COFFITO juntar tais provas aos autos sob pena de comprometer a parcialidade e a lisura do julgamento.</p><p>Quanto à autoria das publicações, alega a chapa denunciada a nulidade do Acórdão COFFITO nº 507/2022, o qual vincula o candidato Gustavo Fernandes Vieira ao perfil @fisioterapeutadestemido na rede social Instagram. Defende, ainda, que há inconsistências nas acusações contra o candidato Gustavo Fernandes Vieira, vez que as datas das publicações são posteriores (entre abril e agosto) à data de devolução do aparelho de celular, o que ocorreu em 06/03/2022.</p><p>Quanto à veracidade das publicações, alega a chapa denunciada que todas as informações apresentadas na denúncia são verdadeiras.</p><p>Sobre a primeira publicação, capitulada como "eles dizem que representa a mudança", defende a chapa denunciada se tratar de uma opinião, bem como que não há na postagem texto que possa configurar ofensa à honra ou à imagem da chapa denunciante ou de seus membros.</p><p>Sobre a segunda publicação, capitulada como "incoerência ou uma tentativa de enganar o eleitor", defende a chapa denunciada também se tratar de "mera opinião lastreada em fatos verdadeiros", vez que o shopping center mencionado na denúncia "denominada o subsolo como 2º piso e o térreo como 1º piso".</p><p>Sobre a terceira publicação, capitulada como "candidata responde processo por conivência com o exercício ilegal da fisioterapia", defende a chapa denunciada que a candidata Luana Saldanha responde a processo ético conforme Portaria CREFITO-7 nº 254/2019, a qual afirma ser um "documento público".</p><p>Sobre a quarta publicação, capitulada como "cuidado para não ser enganado", defende a chapa denunciada que também se trata de "mera opinião lastreada em fatos verdadeiros", vez que o candidato Eduardo Aroucha Olivaes é vice-presidente do SINDHOSBA.</p><p>Sobre a quinta publicação, capitulada como "currículo do advogado da chapa que se diz da mudança", defende a chapa denunciada que não se trata de candidato, bem como que se trata de "mera opinião lastreada em fatos verdadeiros", vez que o advogado Erasmo de Souza Freitas Júnior advogou para Sandro Oliveira Suares e Cleber Murilo Pinheiro Sady junto ao TCU.</p><p>Sobre a sexta publicação, capitulada pela chapa denunciada como "eles dizem que representam a mudança", defende que também se trata de expressão de opinião, vez que apenas vincula o atual candidato como cunhado e aliado de antigos gestores do CREFITO-7.</p><p>É o relatório.</p><p>incidente de campanha proposto pela Chapa nº 01 contempla 06 fatos distintos, todos publicados pelo perfil @fisioterapeutadestemido na rede social Instagram, perfil vinculado ao candidato da chapa denunciada, Gustavo Fernandes Vieira, ex-presidente do CREFITO-7, conforme constatado pela Polícia Federal através da identificação do local e do número de telefone.</p><p>Quanto à alegação preliminar de que as publicações foram realizadas após a devolução do aparelho institucional, inoportuna tal alegação vez que as conclusões da Polícia Federal dizem respeito à linha telefônica e ao local de acesso à internet, não se confundindo com o aparelho. Assim consta do Acórdão COFFITO nº 507, de 22/08/2022:</p><p>ACÓRDÃO Nº 507, DE 12 DE AGOSTO DE 2022</p><p>(...) CONSIDERANDO a investigação da Polícia Federal, em especial a informação contida no Despacho nº 3775985/2021, que identificou que o registro de IP 177.50.236.50 indica que a página do Instagram @fisioterapiadestemido estava localizado na sede do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7ª Região - CREFITO-7; CONSIDERANDO que a referida investigação identificou o número de telefone utilizado vinculado à página @fisioterapeutadestemido, sendo, após cruzamento de dados, com informações fornecidas pelo CREFITO-7 uma linha institucional; CONSIDERANDO que após sindicância no COFFITO foi possível verificar que o número do telefone, linha institucional do Conselho Regional e pelo Ente custeado, era utilizado pelo ex-presidente do CREFITO-7, gestão 2018-2022, nos termos do que informa o OFÍCIO/CREFITO-7/GAPRE/Nº 137/2022; (...) CONSIDERANDO que a referida página se destina na maioria das postagens a promover inserção de matérias destinadas a desenvolver, de forma anônima e no interesse privado do ex-presidente do CREFITO-7, a promoção de campanhas eleitorais dos Conselhos Regionais e Federal, incluindo críticas e disseminação de notícias falsas ou destinadas a ofender outros profissionais, injuriando-os por meio de postagens negativas, utilizando-se do anonimato para que não haja a devida responsabilização;</p><p>Assim, juntado aos autos o Acórdão COFFITO nº 507/2022, publicado no Diário Oficial da União de 22/08/2022, torna-se comprovada a vinculação entre o candidato e o perfil da rede social que realizou as publicações. Não cabe à Comissão Eleitoral analisar a regularidade das investigações realizadas pela Polícia Federal, tampouco do ato administrativo proferido pelo Conselho Federal, o qual, lembra-se, goza de presunção de legalidade, veracidade e legitimidade.</p><p>Em relação ao Acórdão nº 507/2022 o representante da Chapa buscou a sua suspensão pela via judicial, no âmbito do processo nº 1054210- 41.2022.4.013300, o que foi indeferido pelo Juízo da 11ª Vara Federal da Bahia.</p><p>Ainda em sede preliminar, quanto aos atos proferidos pela Comissão Eleitoral, lembra-se que no interregno das duas semanas entre o protocolo da denúncia (16/09/2022) e o protocolo da defesa (05/10/2022) ocorreu o pleito eleitoral (25/09/2022), momento em que os esforços estavam todos concentrados na realização das eleições. Ademais, os prazos previstos para os atos da Comissão Eleitoral são impróprios, ou seja, não são alcançados pela preclusão, vez que a Comissão Eleitoral não pode se omitir ou deixar de dar a sequência pertinente ao procedimento, conforme a jurisprudência pertinente:</p><p>PROCESSUAL CIVIL. RECURSO ORDINÁRIO EM MANDADO DE SEGURANÇA. AUTORIDADE JUDICIAL. COMPORTAMENTO OMISSIVO. DEMORA PARA DECIDIR. PEDIDO DE RECONHECIMENTO DE PRESCRIÇÃO. PRAZO IMPRÓPRIO. INEXISTÊNCIA DE DIREITO LÍQUIDO E CERTO. 1. O impetrante questiona suposta omissão do Juízo da 3ª Vara da Fazenda Pública da Comarca de Natal/RN, dizendo que a autoridade, embora provocada, não reconheceu a prescrição nas ações civis públicas de improbidade administrativa ajuizadas em 14/8/2006 e 17/5/2007. Sustenta, em resumo, que a demora no acolhimento de sua defesa configura a violação de um direito líquido e certo. 2. Muito embora se admita a impetração do mandado de segurança para o combate de comportamentos omissivos, a ilegalidade digna de correção deve advir do não cumprimento de um dever. 3. No caso, não há pronunciamento judicial quanto à ocorrência da prescrição. Não se sabe, portanto, se a parte tem direito a uma decisão favorável. O problema, então, reside apenas em verificar se o jurisdicionado tem ou não direito a uma manifestação imediata do juiz. 4. Ainda que o art. 189 do CPC/1973 estabeleça lapso de 10 dias para que o julgador profira a decisão, a jurisprudência e a doutrina definem que, para magistrados e seus auxiliares, são impróprios os prazos, porquanto inexiste qualquer sanção processual para a hipótese de descumprimento.</p><p>Precedentes. 5. Recurso ordinário em mandado de segurança a que se nega provimento. (STJ - RMS: 32639 RN 2010/0138375-8, Relator: Ministro OG FERNANDES, Data de Julgamento: 06/04/2017, T2 - SEGUNDA TURMA, Data de Publicação: DJe 17/04/2017)</p><p>PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO. INEXISTÊNCIA DE VIOLAÇÃO DO ART. 535 DO CPC. FURNAS. REVISÃO DA MULTA APLICADA PELA ANEEL. IMPOSSIBILIDADE. SÚMULA 7/STJ. PROCESSO ADMINISTRATIVO. PRAZO DO ART. 49 DA LEI N. 9.784/99. DESCUMPRIMENTO. AUSÊNCIA DE PREJUÍZO. PRAZO IMPRÓPRIO. DANO MORAL. AUSÊNCIA DE INDICAÇÃO DO DISPOSITIVO DE LEI FEDERAL VIOLADO. SÚMULA 284/STF. 1. Não há falar em negativa de prestação jurisdicional quando o Tribunal de origem se pronuncia sobre todas as questões relevantes ao deslinde da controvérsia. Tese de violação do art. 535 do CPC repelida. 2. O Tribunal de origem concluiu pelo acerto do valor da multa aplicada pela ANEEL com base nos elementos fático-probatórios dos autos, o que impede a sua revisão por esta Corte, ante o óbice da Súmula 7/STJ. 3. O entendimento do STJ é no sentido de que o prazo estipulado no art. 49 da Lei n. 9.784/99 é impróprio, considerando a ausência de qualquer penalidade prevista na citada lei ante o seu descumprimento. 4. Não se conhece da tese referente à ocorrência de dano moral uma vez que a parte recorrente não indicou qual dispositivo de lei federal teria sido violado por ocasião do acórdão recorrido. Incide, pois, o disposto na Súmula 284/STF, ante a fundamentação deficiente do recurso quanto ao ponto. 5. Agravo regimental não provido. (STJ - AgRg no AREsp: 588898 RJ 2014/0248085-0, Relator: Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES, Data de Julgamento: 03/02/2015, T2 - SEGUNDA TURMA, Data de Publicação: DJe 06/02/2015)</p><p>EMBARGOS À EXECUÇÃO DE DÍVIDA ATIVA. PRAZOS PARA JULGAMENTO DE AUTO DE INFRAÇÃO E RECURSO ADMINISTRATIVO. EMPRESA COMERCIALIZADORA DE PESCADO. INSCRIÇÃO NO RGP. DESNECESSIDADE. 1. São impróprios os prazos para julgamento de auto de infração ambiental (artigo 71, II, da Lei nº 9.605, de 1998) e recurso administrativo (artigo 59, §§ 1º e 2º, da Lei 9.784, de 1999), razão pela qual seu descumprimento não acarreta a nulidade do auto de infração. 2. As empresas que apenas comercializam pescados não praticam atividade pesqueira e, portanto, não estão sujeitas a inscrição no Registro Geral da Atividade Pesqueira - RGP. (TRF-4 - AC: 50058735520174047208 SC 5005873-55.2017.4.04.7208, Relator: RÔMULO PIZZOLATTI, Data de Julgamento: 13/04/2021, SEGUNDA TURMA)</p><p>RECURSO INOMINADO. ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL. SERVIDOR PÚBLICO. POLICIAL MILITAR. EDITAL 004/DE-DET/2018 - CBAPM/2018. ASCENSÃO NA CARREIRA. CARGO DE TENENTE - BRIGADA MILITAR/RS. INDEFERIMENTO DA INSCRIÇÃO. SERVIDOR AGREGADO, EM RAZÃO DE PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR. SUPERAÇÃO DO PRAZO IMPRÓPRIO OU POR EXCESSO DE PRAZO NA CONCLUSÃO DO PAD. DESCUMPRIMENTO DOS REQUISITOS EDITALÍCIOS, POR CONSEQUÊNCIA. PRETENSÃO ANULATÓRIA DE DECISÃO ADMINISTRATIVA. O Edital n. 004/DE-DET/2018 - CBAPM/2018 estipula, em seu item 4 que, para que seja efetivada a inscrição, o candidato não deve estar agregado, com base no Art. 92 da Lei nº 10.990, de 18 de agosto de 1997 (Estatuto dos Servidores da Brigada Militar), excetuados os casos previstos no item I e na letra M do item III, do parágrafo 1º do mesmo dispositivo legal. As provas encartadas aos autos demonstram que o servidor ostentava a condição de agregado, em razão do processo administrativo disciplinar ajuizado em seu desfavor, indiciado pela Portaria n. 1056/CD/2016, por afrontar os princípios insculpidos no artigo 24, inciso I, III e IV; artigo 25, caput, e incisos I, V, VIII, XIII e XVII, artigo 29, caput, e incisos I, III, IV e V, e artigo 30, todos da Lei Complementar Estadual n. 10/990/97, bem como os n. 02 do inciso II (falta média) e 1, 5 e 38, inciso III (faltas graves), todos do anexo I do Decreto Estadual n. 43.245/04 - Regulamento Disciplinar da Brigada Militar (RDBM), julgado, contudo, em prazo superior àquele estipulado pela lei. Malgrado isso, não há falar em nulidade da decisão administrativa que indeferiu a sua inscrição no certame, em razão da superação do prazo impróprio ou por excesso de prazo na conclusão do processo administrativo ajuizado em seu desfavor. Na hipótese dos autos, não se está a debater efeitos reflexos da superação do prazo impróprio para a conclusão do processo administrativo instaurado em desfavor da parte-autora; está, por outro lado, debatendo-se a nulidade da decisão, proferida em âmbito administrativo diverso (certame de promoção), sob o fundado prejuízo que a decisão prolatada naquele, proferida em prazo excedente, supostamente lhe causara no outro. Apenas a fins elucidativos, ainda que cumprisse a este Órgão Julgador dirimir acerca da questão, esclarece-se que não se verifica a existência de nulidade do procedimento por superação de prazo impróprio ou por excesso de prazo na conclusão do processo administrativo. A superação, por si só, não tem o condão de anular a totalidade do procedimento quando não demonstrado prejuízo à defesa do servidor. Princípio do "Pas de nullité sans grieff" (não há nulidade sem prejuízo). Veja-se que se está a debater efeitos reflexos da superação do prazo impróprio para a conclusão do processo administrativo instaurado em desfavor da parte-autora, e não a sua nulidade. Assim, não há como declarar-se nula a decisão administrativa que indeferiu a inscrição da parte autora, policial militar, no concurso interno para a promoção ao cargo de Tenente da Brigada Militar, haja vista que, à época do certame, ostentava a condição de agregado, fato impeditivo para a efetivação da inscrição. Ofensa aos princípios da Administração Pública não verificada. RECURSO INOMINADO DESPROVIDO. UNÂNIME. (TJ-RS - Recurso Cível: 00863997520198219000 SANTA MARIA, Relator: Mauro Caum Gonçalves, Data de Julgamento: 20/05/2020, Segunda Turma Recursal da Fazenda Pública, Data de Publicação: 29/05/2020)</p><p>Ainda, é de se constar que a abertura em prazo impróprio, somente será passível de nulidade se houvesse comprovação do prejuízo. Ora, os incidentes tramitaram após as eleições e nenhuma providência foi externada por esta Comissão que pudesse de alguma maneira permitir ao eleitor o conhecimento prévio de decisão que poderia ser interpretada, do ponto de vista do eleitor, como desfavorável a Chapa denunciada.</p><p>Em relação ao procedimento menos ainda pode prosperar a questão suscitada tendo em vista que nenhum prejuízo se deu a ampla defesa ou ao contraditório e nessa medida não se deve reconhecer nulidade sem comprovação de prejuízo prévio, o que evidentemente não ocorre no caso concreto, em abono a melhor jurisprudência do Superior Tribunal de Justiça.</p><p>Inobstante, para que não reste dúvida, também outros incidentes tiveram tratamento similar, não tendo havido tal questionamento. A exemplo dos incidentes de campanha de nº 09 a 14, iniciados a partir de denúncias da Chapa nº 02 protocoladas em 07/04/2022, tendo o edital abrindo prazo para defesa sido publicado somente em 02/05/2022. Assim, em respeito à boa-fé, não se deve admitir a alegação de vício apresentada, mesmo porque ausente, como dito de demonstração de prejuízo sob o ponto de vista do exercício da ampla defesa e do contraditório.</p><p>Enfim, quanto às questões preliminares, não assiste razão ao denunciado acerca da nulidade do ato monocrático da presidente da Comissão Eleitoral, vez que à esta é expressamente permitida a instauração de incidente, sem a necessidade de ratificação deste ato pela Comissão Eleitoral, conforme § 6º do artigo 7º da Resolução COFFITO nº 519/2020. Também neste ponto, lembra-se, outros incidentes tiveram tratamento similar, não se podendo admitir a alegada nulidade de algibeira. Assim prevê a norma eleitoral específica:</p><p>RESOLUÇÃO Nº 519, DE 13 DE MARÇO DE 2020</p><p>Art. 7º (...) § 6º Os atos ordinatórios e de mero expediente, como instauração de incidente, notificação e impulsionamento do processo eleitoral, serão de competência do Presidente da Comissão e, na sua falta, do Secretário. Na falta desses, o Vogal assumirá.</p><p>Vencidas estas questões, quanto ao mérito, tem-se que assiste parcial razão à chapa denunciante no tocante aos argumentos de campanha irregular, vez que em algumas publicações foram os identificados os três elementos necessários para a confirmação no ato irregular de campanha eleitoral previsto no inciso II do artigo 16 da Resolução COFFITO nº 519/2020, o qual proíbe a disseminação de "fake news", quais sejam: a autoria realizada por candidato, a intenção de macular a imagem de candidato ou chapa adversária e a inverdade da informação.</p><p>No tocante à primeira publicação, referente à disseminação de que a Chapa nº 02 é composta pelos "mesmos de 2018" acompanhada dos dizeres "os que apoiaram a chapa de Dr. Cleber Sady em 2018 e apoiam a Chapa do Dr. Sandro Suares hoje, ou são recém formados ou ignoram completamente o passado dessa equipe", tem-se que publicação similar já foi objeto de análise por esta Comissão Eleitoral quando da análise do Incidente de Campanha nº 020, onde concluiu que a composição das chapas não se confunde:</p><p>(...) Extrai-se da denúncia e da defesa que a celeuma consiste na veracidade ou não da afirmação de que "nenhum dos integrantes da atual Chapa 01 - MUDA CREFITO- 7: representatividade e participação concorreram nas eleições de 2018" e, ainda, no fato da Sra. Glicia Miranda da Silveira, candidata vinculada à atual Chapa 01, ter feito parte ou não de chapa candidata às eleições de 2018. Analisando o edital de convocação do processo eleitoral para conselheiros efetivos e suplentes do CREFITO- 7 (quadriênio 2018-2022), apresentado pela defesa, realmente não se identifica constar o nome da Sra. Glicia Miranda da Silveira como candidata, sendo então a informação verdadeira. (...)</p><p>Assim, considerando o que foi deliberado por esta Comissão Eleitoral, a publicação apresentada não poderia ter sido realizada ou mantida nas redes sociais, vez que dissemina informação inverídica - fake news - ao afirmar que a composição das chapas é a mesma. Há nítido interesse de produzir além da fake News uma verdadeira desordem informacional, tendo em vista que o interesse é provocar nos eleitores uma desconfiança desabonadora da chapa adversária, o que é vedado pelo Regulamento Eleitoral.</p><p>Quanto à segunda publicação denunciada, referente à localização da subsede do CREFITO-7, acompanha a denúncia o endereço oficial divulgado na rede mundial de computadores que à época a subsede do CREFITO-7 situada na cidade de Vitória da Conquista funcionava no segundo piso do Shopping Conquista Center. A defesa, por outro lado, não logrou êxito em comprovar sua alegação de que o segundo piso do shopping era, na verdade, no subsolo, tampouco que não havia banheiros disponíveis ou mesmo vagas para conselheiros e profissionais. Novamente, repete-se conduta tendente a impor uma desinformação no eleitorado, partindo de uma falsa premissa, para conduzir ao eleitor a entender que os candidatos da outra chapa não seriam merecedores dos votos dos profissionais.</p><p>Quanto à terceira publicação denunciada, referente ao fato de que a candidata Luana Saldanha responde processo por conivência com o exercício ilegal da fisioterapia, tem-se que a defesa também não logrou êxito em comprovar a veracidade da alegação por ela disseminada nas redes sociais. A apresentação da cópia da Portaria CREFITO-7 nº 256/2019 não é suficiente para comprovar que o processo de fato se iniciou ou mesmo que continua em trâmite ou que estava à época da publicação.</p><p>Ainda, é de bom alvitre ressaltar que a candidata a que fizeram alusão foi habilitada no processo eleitoral, onde o próprio Conselho Regional declara a ausência de processo ético com trânsito em julgado.</p><p>Assim, se habilitada estava a candidata cabia a chapa adversária no momento da habilitação perante a Comissão ou diante do COFFITO buscar seu afastamento, por inabilitação, o que não se verificou.</p><p>Ademais, mesmo que o processo administrativo acima estivesse em curso, trata-se de informação amparada por sigilo, nos termos do artigo 1º do Código de Processo Ético-Disciplinar da Fisioterapia e da Terapia Ocupacional, não podendo a chapa denunciada ter tido acesso, tampouco ter divulgado tal informação nas redes sociais, sob pena de incorrer no crime de violação de sigilo funcional, previsto no artigo 325 do Código Penal:</p><p>RESOLUÇÃO Nº 423, DE 03 DE MAIO DE 2013.</p><p>Art.1º- As normas que disciplinam o processo e o procedimento por infrações ético- disciplinares, são reguladas nos termos desta Resolução que tramitará em sigilo, cabendo, tão somente, às partes e aos seus procuradores, acesso aos autos para qualquer fim de direito.</p><p>CÓDIGO PENAL</p><p>Violação de sigilo funcional</p><p>Art. 325 - Revelar fato de que tem ciência em razão do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revelação: Pena - detenção, de seis meses a dois anos, ou multa, se o fato não constitui crime mais grave. § 1º Nas mesmas penas deste artigo incorre quem: I - permite ou facilita, mediante atribuição, fornecimento e empréstimo de senha ou qualquer outra forma, o acesso de pessoas não autorizadas a sistemas de informações ou banco de dados da Administração Pública; II - se utiliza, indevidamente, do acesso restrito.</p><p>É consabido que membros da Chapa 02 (inclusive Dr. Gustavo Vieira - presidente), o que é fato público e notório, e recorrentemente tratado por esta Comissão Eleitoral, que na chapa denunciada há ex conselheiros do CREFITO-7 (gestão 2018-2022), ou seja, que possuíam acesso a informação em razão do cargo que ocupavam, sendo premente encaminhar tal questão as autoridades competentes para apuração dos fatos aqui encontrados e analisados.</p><p>Outrossim, a gravidade da conduta é ainda punida por norma contida na Lei de Improbidade Administrativa e na Lei que proíbe a atuação em conflito de interesses, senão veja-se:</p><p>Lei nº 8.429/92</p><p>Art. 11. Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princípios da administração pública a ação ou omissão dolosa que viole os deveres de honestidade, de imparcialidade e de legalidade, caracterizada por uma das seguintes condutas:</p><p>III - revelar fato ou circunstância de que tem ciência em razão das atribuições e que deva permanecer em segredo, propiciando beneficiamento por informação privilegiada ou colocando em risco a segurança da sociedade e do Estado; (Redação dada pela Lei nº 14.230, de 2021)</p><p>Lei nº 12.813/2013</p><p>Art. 5º Configura conflito de interesses no exercício de cargo ou emprego no âmbito do Poder Executivo federal:</p><p>I - divulgar ou fazer uso de informação privilegiada, em proveito próprio ou de terceiro, obtida em razão das atividades exercidas;</p><p>Art. 12. O agente público que praticar os atos previstos nos arts. 5º e 6º desta Lei incorre em improbidade administrativa, na forma do art. 11 da Lei nº 8.429, de 2 de junho de 1992, quando não caracterizada qualquer das condutas descritas nos arts. 9º e 10 daquela Lei.</p><p>Assim, buscavam reproduzir com a noticia a inviabilidade de que a referida candidata, componente da chapa denunciante, recebesse a confiança do eleitorado, tudo em razão de suposto fato conhecido em função da prática de possível crime de violação de sigilo e improbidade administrativa. Mais, sabia o denunciado que a referida candidata, que compunha a chapa adversária, estava apta a disputa dos votos como candidata a conselheira.</p><p>Ou seja, o vazamento ilícito de informação sigilo teve o desiderato de impor a candidato adversário a pecha de profissional antiético, quando se sabia tratar- se de pessoa apta a se candidatar, eis que teve sua candidatura habilitada e devidamente homologada no curso do processo eleitoral.</p><p>Quanto à sexta publicação denunciada, referente à disseminação de fotos de três pessoas, vinculando a primeira a outras duas e afirmando se tratar de cunhado e aliado, a denunciada não logrou êxito em comprovar os vínculos constantes da publicação.</p><p>Em sua defesa apenas colaciona recorte de parte de um documento, apócrifo, que induz se tratar de decisão do TCU ao afirmar que "nos autos do processo TC 011.667/2018-4, no qual o ex-presidente é Réu, Cléber Murilo Pinheiro Sady" e de onde se extrai "Sandro de Oliveira Suares, parente por afinidade (cunhado) do então Vice-Presidente José Roberto Borges dos Santos". Tais informações desgarradas, por si só, não são capazes de comprovar a veracidade da imagem e dos dizeres publicados na rede social ora em análise.</p><p>Quanto às demais publicações, inobstante a possibilidade de análise de outras instâncias e instituições, para fins de incidente de campanha irregular, não foi identificada a presença simultânea dos três elementos necessários para a sua configuração. Apesar de restar comprovado que todos foram realizados por candidatos e com o intuito de macular a imagem da chapa ou candidato adversário, não restaram comprovados se tratarem de fatos inverídicos.</p><p>No tocante à quarta publicação, referente à participação de membros de ambas as chapas em sindicatos, a chapa denunciada comprovou, aos olhos desta Comissão Eleitoral, que pelo menos um de seus componentes está vinculado ao SINDHOSBA.</p><p>No tocante à quinta publicação, referente à disseminação da imagem de Erasmo Freitas Junior com os dizeres "currículo do advogado da chapa que se diz da mudança" e, também, "conheça seu histórico e ligações". Tem-se que a denunciada comprovou, aos olhos desta Comissão Eleitoral, que o advogado realmente está vinculado à profissionais que participaram de gestões anteriores do CREFITO-7.</p><p>Analisando os argumentos apresentados entende esta Comissão Eleitoral terem sido identificados atos que se enquadram naqueles previstos como campanha irregular, ou seja, atos vedados pela norma eleitoral em que se busca evitar que, ao longo da disputa eleitoral, sejam divulgadas informações inverídicas de candidatos e da própria chapa que pretenda concorrer ao pleito eleitoral. É importante frisar que durante a campanha eleitoral o dever de cuidado, também quanto às informações referentes aos concorrentes, deve nortear os atos de todos os candidatos.</p><p>Entende esta Comissão Eleitoral que é justamente esta prática que a norma eleitoral visa reprimir, ou seja, a disseminação de informações que possam incutir na cabeça do eleitor fato que não é verdadeiro, gerando prejuízo e desequilíbrio da concorrência eleitoral, em desacordo com o princípio democrático e a liberdade do eleitor em escolher, de forma livre e consciente, em quem votar.</p><p>Lembra-se que a chapa denunciada já havia sido penalizada pela prática de atos proibidos pela norma eleitoral, quando do julgamento do incidente de campanha nº 07, confirmado pelo COFFITO em sede de recurso, em que aplicou-se a penalidade de retratação pública, conforme edital publicado no Diário Oficial da União do dia 24 de abril 20221 e Acórdão publicado no Diário Oficial da união do dia 03 de agosto de 20222.</p><p>Ademais disso, em processo judicial movido em desfavor da decisão administrativa que assentou a primeira punição por fake news, o Juízo ressalvou o seu entendimento, nos autos do processo nº 1052869-77.2022.4.01.3300, que tramitou na 1ª Vara Federal da Bahia:</p><p>"No presente caso, não se vislumbra quaisquer vícios de legalidade ou arbitrariedade, capazes de macular ou anular a decisão administrativa proferida em sede de 1ª e 2ª instâncias no Conselho Profissional réu, que acertadamente, buscou inibir a disseminação de notícias inverídicas (fake news), provocadoras de alarde de desinformação, em prejuízo de toda uma coletividade. Assim se encontra o ato decisório em total consonância com a finalidade pública."</p><p>Logo, estabilizada a decisão administrativa que puniu primeiramente a Chapa, resta evidenciada que qualquer punição novamente nesse sentido induz a reincidência especifica na disseminação de fake News.</p><p>Neste caso tem-se, então, não mais cabível a aplicação da mesma penalidade posto que a norma eleitoral específica prevê que em caso de reincidência da prática de "fake news" dever-se-á puni-la com a cassação do registro da chapa, medida que se impõe neste momento, conforme § 3º do artigo 16 da Resolução COFFITO nº 519/2020:</p><p>1 https://www.in.gov.br/web/dou/-/edital-395405280</p><p>2 https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/acordao-n-490-de-1-de-agosto-de-2022-419678006</p><p>Art. 16. (...) § 1º É vedado durante o período de campanha eleitoral: (...) II - disseminar ou compartilhar, por qualquer meio de comunicação, notícias comprovadamente inverídicas ("Fake News"), com a finalidade de prejudicar candidato ou chapa adversária; (...) § 3º A reincidência específica nas infrações contidas nos incisos II e III, assim como a inobservância da decisão da Comissão Eleitoral no prazo e na forma determinada para a retratação pública, serão punidas com a cassação do registro da chapa.</p><p>Assim, diante da determinação contida nos autos do processo nº 1013037-03.2023.4.01.3300, que ordenou a retomada dos trabalhos desta Comissão Eleitoral e após toda a análise da denúncia apresentada e de sua respectiva defesa, decide esta Comissão Eleitoral do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7ª Região, em deliberação realizada no dia de 14 de abril de 2023, julgar procedente o incidente de campanha nº 034, aplicando a penalidade prevista na Resolução Eleitoral, na forma do art. 16, inciso II e § 3º da Resolução Nº 519/2023, aplicando a penalidade de cassação da Chapa nº 02 - TECER.</p><p>Diante do julgamento do presente incidente e de sua decorrência lógica a Comissão Eleitoral decide por trasladar essa decisão, após a sua publicação, para o processo principal para que surta os necessários efeitos desta decisão.</p><p>A Comissão Eleitoral decide por requerer ao órgão de representação jurídica do COFFITO que promova as devidas notícias ao Ministério Público Federal para apuração de infração criminal e de improbidade administrativa.</p><p class="assina">Olinivia Santana da Paixão</p><p class="cargo">Presidente da Comissão Eleitoral</p><p class="assina">Sarah Mota Conceição</p><p class="cargo">Secretária da Comissão Eleitoral</p><p class="assina">Eduardo Galvão Pimentel</p><p class="cargo">Vogal da Comissão Eleitoral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>