<xml><article id="31722805" name="Martha ato 20.04.2023" idOficio="9546951" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20531421">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despachos</p><p>DESPACHO Nº 32/2023/DINAC_IGUALDADE_DE_DIREITOS/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Interessado: JOÃO PEDRO MARQUES DE OLIVEIRA</p><p>Processo: 08018.009032/2023-98</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento de exigência, nos termos do art. 20, inc. I, alíneas "b" e "c", da Portaria nº 623/2020.</p><p>DESPACHO Nº 33/2023/DINAC_IGUALDADE_DE_DIREITOS/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Interessado: IDALINO PETER STEELE LOPES</p><p>Processo: 08502.000281/2023-56</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o nacional português não atende ao requisito elencado no art. 18, parágrafo 1º da Portaria nº 623/2020.</p><p>DESPACHO Nº 49/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Extinção do processo</p><p>Interessado: Nicole Menezes Siqueira</p><p>Processo: 08018.007909/2023-14</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, declaro a extinção do processo por perda de objeto, com fulcro no art. 52 da Lei nº 9.784 , de 29 de janeiro de 1999, tendo em vista a duplicidade de pedidos, e que já foi concedida a Perda da Nacionalidade Brasileira a Requerente, por meio do processo nº 08018.019369/2023-11, e em conformidade com a Portaria nº 1.977, de 11 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 12 de abril de 2023.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>