<xml><article id="31562880" name="1004_DEC_11487_S1_OK" idOficio="9526365" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="11/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00020:00001" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="69" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="2" highlight="Decreto institui GT acerca da Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20502860">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.487, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho sobre a Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.487, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho sobre a Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Fica instituído o Grupo de Trabalho sobre a Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Art. 2º Ao Grupo de Trabalho compete:</p><p>I - subsidiar a elaboração de proposta da Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência e seu instrumento correlato, conforme o disposto no art. 2º da Lei nº 13.146, de 6 de julho de 2015;</p><p>II - propor os processos de implantação e de implementação da Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência perante a União, os Estados, o Distrito Federal e os Municípios;</p><p>III - avaliar e finalizar o Índice de Funcionalidade Brasileiro Modificado - IFBrM, consideradas as especificidades do ato normativo da Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência; e</p><p>IV - planejar os processos de formação e de qualificação das equipes para aplicação da Avaliação Biopsicossocial Unificada da Deficiência.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho será composto por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, que o coordenará;</p><p>II - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>IV - Ministério da Fazenda;</p><p>V - Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>VI - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>VII - Ministério da Previdência Social;</p><p>VIII - Ministério da Saúde; e</p><p>IX - Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa com Deficiência.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam, no prazo de quinze dias, contado da data da publicação deste Decreto, e designados em ato do Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>§ 3º Os representantes serão indicados, preferencialmente, a partir de critérios de qualificação técnica e experiência no campo das políticas públicas para pessoas com deficiência.</p><p>§ 4º A Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho será exercida pela Secretaria Nacional dos Direitos da Pessoa com Deficiência do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Art. 4º O Coordenador do Grupo de Trabalho poderá convidar representantes de outros órgãos públicos, de entidades privadas, especialistas, pesquisadores e técnicos, para participar de suas reuniões, sem direito a voto, quando constar na pauta de deliberações tema relacionado às suas áreas de atuação.</p><p>Parágrafo único. Poderão ser convidados, nas mesmas condições previstas nocaput, representantes:</p><p>I - do Conselho Nacional de Saúde;</p><p>II - do Conselho Nacional de Assistência Social;</p><p>III - do Conselho Nacional dos Direitos Humanos;</p><p>IV - da Comissão de Defesa dos Direitos das Pessoas com Deficiência da Câmara dos Deputados; e</p><p>V - da Comissão de Direitos Humanos e Legislação Participativa do Senado Federal.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho se reunirá em caráter ordinário quinzenalmente e, em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu Coordenador.</p><p>§ 1º O horário de início e de término das reuniões, a pauta de deliberações e o período destinado às votações, de no máximo, duas horas, serão especificados no ato de convocação das reuniões.</p><p>§ 2º A ampliação do período de duração das reuniões ordinárias e a convocação de reunião extraordinária deverão ter a concordância prévia dos membros do Grupo de Trabalho.</p><p>§ 3º O quórum de reunião é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 4º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do Grupo de Trabalho terá o voto de qualidade.</p><p>§ 5º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º O Coordenador do Grupo de Trabalho poderá instituir grupos técnicos especializados com o objetivo de:</p><p>I - realizar levantamentos de informações; e</p><p>II - elaborar estudos técnicos para subsidiar as discussões do Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 7º O Grupo de Trabalho terá duração de trezentos e sessenta dias, contada da data de designação de seus representantes, e poderá ser prorrogado uma vez por igual período, em ato do Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Parágrafo único. O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho será encaminhado ao Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania, no prazo de até trinta dias, contado da data de conclusão dos trabalhos.</p><p>Art. 8º A participação no Grupo de Trabalho e nos grupos técnicos especializados será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 9º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 10 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Silvio Luiz de Almeida</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>