<xml><article id="31699255" name="Portaria Gratificacao__JFLF0Y" idOficio="9544118" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00070:00574:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DO ESTADO DA BAHIA" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527520">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 13, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 13, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DA BAHIA, no uso das atribuições que lhe confere a Lei n° 13.639 de 26 de março de 2018, bem como o Regimento Interno do CRTBA,</p><p>Considerando que conforme o artigo 92, especificamente o inciso VII, do Regimento Interno, compete a Diretoria Executiva apreciar e deliberar sobre as rotinas administrativas, os instrumentos normativos de gestão de pessoas e os planos de comunicação da autarquia, propostas da Presidência;</p><p>Considerando a necessidade de instituir a gratificação por Condições Especiais de Trabalho aos Agentes Públicos ocupantes de cargos efetivos e de livre provimento no âmbito do CRTBA;</p><p>Considerando que a concessão da Gratificação por Condições Especiais de Trabalho - CET está condicionada à disponibilidade orçamentária e financeira do CRTBA;, resolve:</p><p>Art. 1º. Estabelecer a gratificação pelo exercício funcional por Condições Especiais de Trabalho - CET, que poderá ser concedida a Agentes Públicos ocupantes de cargos efetivo, de livre provimento ou de funções e cargos de provimento temporário.</p><p>§ 1º. A gratificação de que trata este artigo será concedida até o limite máximo de 50% (cinquenta por cento), incidente sobre o vencimento básico ou sobre o valor que a este título for percebido pelo Agente Público, com vistas a:</p><p>I - Compensar a extensão não eventual da jornada de trabalho; ou</p><p>II - Remunerar o exercício de atribuições que exijam habilitação específica e de atividades desempenhados pelo servidor, quando no exercício de cargo de chefia ou assessoramento.</p><p>III - fixar o servidor em determinadas regiões.</p><p>Art. 2º. A Gratificação por Condições Especiais de Trabalho - CET será concedida aos ocupantes de cargos efetivos e de livre provimento, observada a disponibilidade orçamentária e financeira do CRTBA.</p><p>Art. 3º. Fica vedado o deferimento do pagamento de horas extras, a qualquer título, para servidores que percebam a gratificação prevista no artigo 1º desta portaria.</p><p>Art. 4º Fica incorporado ao salário dos Agentes Públicos do CRTBA ocupantes de cargos efetivos e de livre provimento, a gratificação pelo exercício funcional por Condições Especiais de Trabalho - CET prevista nesta portaria, conforme disposto no Art. 457, § 1º, Consolidação das Leis do Trabalho - CLT.</p><p>Art. 5º. O servidor perderá o direito à gratificação pelo exercício funcional por Condições Especiais de Trabalho - CET quando afastado do exercício do cargo, salvo nas seguintes hipóteses:</p><p>I - por 01 (um) dia, para doação de sangue;</p><p>II - por 02 (dois) dias, para alistamento eleitoral;</p><p>III - por 08 (oito) dias consecutivos, por motivo de</p><p>casamento, falecimento de cônjuge, companheiro, pais, padrasto ou madrasta, filhos, enteados, menor sob guarda ou tutela e irmãos, desde que comprovados com atestado de óbito;</p><p>IV - até 15 (quinze) dias, por período de trânsito, compreendido como o tempo gasto pelo servidor que mudar de sede, contados da data do desligamento;</p><p>V - férias;</p><p>VI - participação em programa de treinamento regularmente instituído;</p><p>VII - prestação do serviço militar obrigatório;</p><p>VIII - participação em júri e em outros serviços obrigatórios por lei;</p><p>IX - abono de falta, a critério do chefe imediato do servidor, no máximo de 03 (três) dias por mês, desde que não seja ultrapassado o limite de 12 (doze) por ano;</p><p>X - prisão do servidor, quando absolvido por decisão judicial passada em julgado;</p><p>XI - afastamento preventivo do servidor, quando do processo não resultar punição, ou esta se limitar à penalidade de advertência;</p><p>XII - licença:</p><p>a) à gestante, à adotante e licença-paternidade;</p><p>b) para tratamento da própria saúde;</p><p>c) por motivo de acidente em serviço ou por doença</p><p>profissional;</p><p>d) prêmio por assiduidade;</p><p>XIII - disponibilidade para o exercício de mandato eletivo em diretoria de entidade sindical, exceto para efeito de promoção por merecimento.</p><p>Art. 6º. O pagamento da gratificação pelo exercício funcional por Condições Especiais de Trabalho - CET prevista nesta portaria, ficará condicionada à autorização do Presidente do CRTBA, por meio de solicitação elaborada pela Chefia Direta, mediante exposição de motivos que justifiquem a existência das condições objetivas que fundamentem a concessão da gratificação solicitada, bem assim o percentual pleiteado.</p><p>§1º A gratificação ao Agente Público será instituída por meio de portaria especifica indicando a o percentual de concessão.</p><p>Art. 7º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, produzindo efeitos retroativos a partir de 01 de janeiro de 2023.</p><p></p><p class="assina">SANDRO AUGUSTO VIEIRA DA SILVA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>