<xml><article id="31546992" name="DFNE2022-CONSOLIDADO-DOU_2" idOficio="9524046" pubName="DO1" artType="Demonstração Contábil" pubDate="11/04/2023" artClass="00027:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00023:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Empresa Gestora de Ativos" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499604">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. A EMGEA</p><p>A Empresa Gestora de Ativos S.A. (EMGEA) é uma empresa pública federal não financeira, constituída sob a forma de sociedade anônima de capital fechado, vinculada ao antes denominado Ministério da Economia, atual Ministério da Fazenda, com capital social totalmente integralizado pela União. Tem como atividades finalísticas legalmente definidas: a gestão de ativos - bens e direitos - provenientes da União e de entidades integrantes da administração pública federal, notadamente carteiras de operações de crédito imobiliário, crédito comercial e crédito perante o setor público, adquiridas por meio de assunção de obrigações das entidades transmitentes, por aumento de capital ou contra pagamento; e a prestação de serviços de cobrança administrativa de créditos sob gestão da Secretaria do Patrimônio da União - SPU.</p><p>A Empresa foi criada pelo Decreto nº 3.848/2001, de 26.6.2001, com base na autorização contida na Medida Provisória nº 2.155/2001, de 22.6.2001 (atual Medida Provisória nº 2.196-3, de 24.8.2001), no contexto do Programa de Fortalecimento das Instituições Financeiras Federais (PROEF). A operação inicial envolveu a cessão, pela Caixa Econômica Federal (CAIXA), de R$ 26,6 bilhões em contratos de financiamentos imobiliários, grande parte deles oriundos do Sistema Financeiro da Habitação (SFH). Em contrapartida, a EMGEA assumiu obrigações da CAIXA, compostas por dívidas perante o Fundo de Desenvolvimento Social (FDS), o Fundo de Apoio à Produção de Habitações para a População de Baixa Renda (FAHBRE) e, em maior percentual, perante o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS).</p><p>Com sede em Brasília, no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco B, Edifício São Marcus, CEP 70.070-902, a EMGEA desenvolve e implementa soluções financeiras para a recuperação dos seus créditos, em sua maioria de baixa performance. Busca e prioriza medidas conciliatórias, tanto na esfera administrativa como na judicial, para incentivar a liquidação ou a reestruturação das operações, objetivando o máximo valor alcançável, ponderados os aspectos institucionais, jurídicos, financeiros, contábeis, tributários e as características dos créditos. Contrata, para a realização das atividades operacionais, empresas prestadoras de serviços, com atuação em todo o território nacional.</p><p>A EMGEA não está sujeita a nenhuma exigência legal ou regulamentar relativa à manutenção de capital mínimo. No entanto, a Empresa avalia, permanentemente, em conjunto com o acionista controlador, se existe indicativo de necessidade de alienação de parte de seus ativos ou de recomposição de seu capital social, para que seja mantido o equilíbrio financeiro.</p><p>A Empresa foi qualificada no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República (PPI) e incluída no Programa Nacional de Desestatização (PND), por intermédio do Decreto nº 10.008/2019, de 5.12.2019, ficando designado o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) como responsável pela execução e acompanhamento dos atos necessários à desestatização da EMGEA.</p><p>Em 8.9.2021 foi publicada no DOU a Resolução CPPI nº 200, de 25.8.2021, e posteriormente, em 19.11.2021 foi publicado o Decreto nº 10.863/2021, o qual estabelecia, para o processo de desestatização da EMGEA, que o prazo definido no caput do art. 3º do Decreto nº 9.589, de 29.11.2018, seria contado a partir de um dos seguintes marcos temporais, o que ocorresse primeiro: Notificação da Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos do Ministério da Economia à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional da conclusão da desestatização da última carteira (carteiras de ativos e de imóveis da EMGEA); ou 30 de junho de 2022.</p><p>Em 24 de junho de 2022 foram revistas e aprovadas, pela Resolução CPPI nº 242 (Alterada e aprovada pela Resolução CPPI nº 256, de 20.9.2022), as modalidades de desestatização da EMGEA no âmbito do PND, nos termos do disposto nos incisos IV e V do art. 4º da Lei nº 9.491/1997, de 9.9.1997, que compreendem a alienação parcial de ativos (Carteira Habitacional Pessoa Jurídica - Lote 1 e Carteira Habitacional Pessoa Física - Lote 2), seguida de dissolução societária da EMGEA precedida de cisão parcial da Empresa, com versão de parcelas de seu patrimônio à CAIXA após manifestação favorável do Tribunal de Contas da União (TCU) em relação a todo o processo de desestatização da EMGEA.</p><p>Nos termos da nova redação da Resolução CPPI nº 242, de 24.6.2022, alterada pela Resolução CPPI nº 256, de 20.9.2022, são os seguintes ativos e passivos a serem vertidos para a CAIXA:</p><p>I - Créditos das Carteiras da EMGEA, inclusive eventuais remanescentes dos Lotes 1 e 2, créditos perante o FCVS e outros ativos; e</p><p>II - Obrigações financeiras junto ao Fundo de Garantia do Tempo de Serviço - FGTS.</p><p>Serão vertidos créditos perante o FCVS em montante necessário para garantir que o valor dos ativos incorporados seja suficiente para cobrir o valor do passivo, somadas as despesas operacionais previstas em razão da incorporação e as despesas projetadas inerentes à operação, sendo priorizados na incorporação os créditos perante o FCVS aptos à novação.</p><p>O Decreto nº 11.110/2022, de 29.6.2022, estabeleceu novo marco temporal para o início da contagem do prazo que trata o caput do art. 3º do Decreto nº 9.589/2018, de 29.11.2018, sendo tal marco considerado atingido a partir da notificação da Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos do Ministério da Economia à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional de que houve a conclusão da alienação parcial de ativos e da reestruturação societária de que tratam os art. 4º e art. 12 da Resolução CPPI nº 242/2022, de 24.6.2022, que revogou a Resolução CPPI nº 200/2021, de 25.8.2021. Da mesma forma, o Decreto nº 11.110/2022, de 29.6.2022, revogou o Decreto nº 10.863/2021, de 19.11.2021.</p><p>Até que seja efetivada a venda parcial das carteiras de crédito habitacional e as operações societárias previstas no Decreto nº 11.110/2022, de 29.6.2022, ambas mediante autorização prévia do TCU, a Administração da Empresa avalia como adequada a classificação dos ativos e passivos e o pressuposto de continuidade operacional da sociedade para os próximos meses.</p><p>Uma vez aprovada a dissolução societária da EMGEA e realizada a Assembleia Geral de Acionistas formalizando o processo de liquidação da Empresa, a elaboração das demonstrações financeiras passará a considerar o pressuposto de não continuidade operacional da sociedade, que passará a ser denominada EMGEA "Em Liquidação". Até que tais eventos ocorram, os processos gerenciais, negociais, administrativos e operacionais da Empresa continuarão acontecendo conforme o planejamento estratégico e a proposta orçamentária de 2023, a qual foi aprovada pelo Poder Executivo por meio do Decreto nº 11.288, de 16.12.2022. No caso específico do orçamento de 2023, toda e qualquer necessidade de revisão orçamentária decorrente do processo de desestatização da EMGEA, bem como de demais eventos relevantes não previstos na programação aprovada para o exercício, será objeto de tempestivo encaminhamento de proposta de reprogramação do PDG 2023 à Secretaria de Coordenação das Estatais, do Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Os efeitos econômicos e sociais relacionados à crise sanitária decorrente da pandemia global (COVID-19) tem sido objeto de atenção especial por parte da Administração da EMGEA, tanto no aspecto de possíveis incrementos futuros dos níveis de inadimplência das carteiras, quanto sob o ponto de vista de gerenciamento integrado de riscos e de administração de pessoal próprio. No exercício de 2022 não houve registro de variações econômicas significativas associadas à pandemia.</p><p>2. Apresentação das demonstrações financeiras</p><p>2.1. Base de apresentação</p><p>As demonstrações financeiras da EMGEA foram elaboradas e estão sendo apresentadas de acordo com as práticas contábeis adotadas no Brasil, as quais abrangem a legislação societária e os pronunciamentos emitidos pelo Comitê de Pronunciamentos Contábeis (CPC), aprovados pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC).</p><p>Todas as informações relevantes próprias das Demonstrações Financeiras, e somente elas, estão sendo evidenciadas e correspondem às utilizadas pela Administração.</p><p>A Diretoria Executiva fez elaborar o Relatório da Administração, as Demonstrações Financeiras e a Proposta de Destinação do Resultado do exercício de 2022 e, em reunião realizada em 7 de março de 2023, autorizou a sua submissão e encaminhamento ao Comitê de Auditoria e ao Conselho de Administração que, em reunião realizada em 16 de março de 2023, manifestou-se favoravelmente à proposta da Diretoria e autorizou o seu encaminhamento para apreciação pela Assembleia de Acionistas.</p><p>2.2. Moeda funcional e de apresentação</p><p>A moeda funcional e de apresentação das demonstrações financeiras da EMGEA é o Real (R$). As informações financeiras quantitativas são apresentadas em milhares de reais, exceto quando indicado de outra forma.</p><p>2.3. Estimativas e julgamentos</p><p>A preparação das demonstrações financeiras de acordo com as práticas contábeis adotadas no Brasil exige que a Administração realize estimativas e utilize premissas que podem afetar os valores de ativos, passivos, receitas e despesas divulgados.</p><p>As estimativas e as premissas são revistas continuamente pela Administração e os ajustes decorrentes das revisões são reconhecidos no resultado do período em que são revisadas e em quaisquer períodos futuros afetados.</p><p>As estimativas e os julgamentos considerados mais relevantes pela EMGEA são os seguintes:</p><p>a) estimativas de perdas para redução dos ativos financeiros ao valor recuperável, incluídas as perdas de crédito esperadas e outras perdas não relacionadas ao risco de crédito (Notas 22.5.3 e 22.5.4);</p><p>b) estimativas de perdas para redução ao valor recuperável dos imóveis classificados como "Ativos não circulantes mantidos para venda" (Nota 22.5.5); e</p><p>c) provisão para riscos cíveis e outros passivos (Notas 22.5.6 e 22.5.7).</p><p>3. Principais práticas contábeis</p><p>3.1. Práticas contábeis</p><p>As práticas contábeis adotadas no exercício de 2022 foram aplicadas consistentemente com os critérios utilizados no encerramento do exercício de 2021.</p><p>3.2. Classificação e mensuração dos instrumentos financeiros</p><p>Considerando o modelo de negócios da Empresa e as características de seus instrumentos financeiros, são classificadas 2 (duas) categorias de mensuração de ativos financeiros:</p><p>a) Custo Amortizado (CA): utilizada quando os ativos financeiros são mantidos para obter fluxos de caixa contratuais, constituídos apenas por pagamentos de principal e juros; e</p><p>b) Valor Justo por meio do Resultado (VJR): utilizada para ativos financeiros mantidos para receber fluxos de caixa oriundos de suas vendas.</p><p>São classificados ao Valor Justo por meio do Resultado (VJR) os ativos financeiros constituídos por Fundos de Investimentos. Esses ativos são contabilizados pelo valor de mercado, que é representado pelo valor justo da cota, divulgado pelo Administrador dos Fundos.</p><p>Considerando a escala de níveis de informação disponíveis para apuração do valor justo, são utilizadas informações de "Nível 1", nos termos do CPC 48.</p><p>São classificados ao Custo Amortizado (CA) os títulos CVS; as operações de crédito imobiliário, crédito comercial e crédito perante o setor público; os créditos perante o Fundo de Compensação de Variações Salariais (FCVS); e os créditos vinculados a essas operações.</p><p>Os passivos financeiros são classificados ao Custo Amortizado (CA), uma vez que a EMGEA não os mantém para negociação.</p><p>3.3. Redução ao valor recuperável dos ativos financeiros</p><p>Para a redução ao valor recuperável dos ativos financeiros classificados ao Custo Amortizado (CA) são utilizados modelos de mensuração considerando:</p><p>a) a perda de crédito esperada: perda decorrente de inadimplência (risco de crédito da contraparte); e</p><p>b) outras perdas esperadas: perdas decorrentes de eventos inerentes ao processo operacional do ativo financeiro, não relacionadas ao risco de crédito.</p><p>3.3.1 Perda de crédito esperada</p><p>A EMGEA classifica o ativo financeiro em 3 (três) estágios, de acordo com o risco de crédito (risco de inadimplência) do devedor:</p><p> Estágio 1: ativos financeiros sem problemas de recuperação de crédito (Risco de crédito baixo);</p><p> Estágio 2: ativos financeiros sem problemas de recuperação de crédito cujo risco de crédito aumentou significativamente (Risco de crédito médio). Representa a perda de crédito esperada ao longo da vida do ativo financeiro e considera todos os eventos de inadimplência possíveis; e</p><p> Estágio 3: ativos financeiros com problemas de recuperação de crédito (Risco de crédito alto ou extremo). Assim como no "Estágio 2", representa a perda de crédito esperada ao longo da vida do ativo financeiro e considera todos os eventos de inadimplência possíveis.</p><p>Os ativos financeiros podem migrar de um Estágio para outro se houver alterações significativas no respectivo risco de crédito, devidamente justificadas e comprovadas.</p><p>As carteiras de crédito imobiliário e de crédito comercial, por serem compostas por créditos com problemas de recuperação, nos termos previsto no CPC 48 (Apêndice A - Definição de termos, "Ativo financeiro com problema de recuperação de crédito"), são classificadas no Estágio 3. São créditos já adquiridos com problemas de recuperação (financiamentos e empréstimos originalmente concedidos pela CAIXA).</p><p>Para efeito de análise e mensuração da perda esperada, os créditos são agrupados nas seguintes categorias, considerando a similaridade de suas características:</p><p> Crédito imobiliário perante pessoas físicas, com cobertura do FCVS - Cessão inicial;</p><p> Crédito imobiliário perante pessoas físicas, sem cobertura do FCVS - Cessão inicial;</p><p> Crédito imobiliário perante pessoas físicas, com cobertura do FCVS - Carteira adquirida em 2014;</p><p> Crédito imobiliário perante pessoas físicas, sem cobertura do FCVS - Carteira adquirida em 2014;</p><p> Crédito imobiliário perante pessoas jurídicas do setor privado;</p><p> Crédito comercial, carteira "Minha Casa Melhor";</p><p> Crédito comercial, exceto carteira "Minha Casa Melhor";</p><p> Crédito perante pessoas jurídicas do setor público; e</p><p> Créditos perante o FCVS.</p><p>Os créditos perante o FCVS têm como contraparte o Fundo de Compensação de Variações Salariais, com garantia da União, o que os caracteriza como ativos financeiros com baixo risco de crédito. Não obstante, prudencialmente, a Administração optou por utilizar o modelo dos 3 (três) Estágios para classificar os créditos perante o FCVS, considerando, ao invés da perda de crédito esperada, as possíveis perdas ao longo do processo operacional de realização dos créditos perante o FCVS (nas etapas de habilitação, homologação, validação e novação). Para a categorização, foi adotado o critério de classificar:</p><p> no Estágio 1: créditos nas situações "Homologado, validado"; "Homologado, pré-novado" e "VAF 3 e VAF 4 não novados";</p><p> no Estágio 2: créditos nas situações "Não habilitado"; "Habilitado, não homologado"; "Homologado, sem manifestação pela EMGEA"; "Homologado, não validado pela EMGEA":</p><p>i. homologado em rotina FCVS de validação da operação contratada, carteira de créditos objeto de reanálise para nova homologação; e</p><p> no Estágio 3: créditos para os quais a Administradora do FCVS já opinou pela negativa de cobertura, nas seguintes situações:</p><p>i. créditos que são passíveis de recurso para reversão da negativa (créditos nas situações "Homologado com negativa de cobertura, passível de recurso" e "Homologado com negativa de cobertura, passível de recurso - CADMUT, até 5.12.1990"); e</p><p>ii. homologado com negativa de cobertura, que não cabe recurso.</p><p>As perdas estimadas são reconhecidas no resultado no grupo Receitas/Despesas - Perda de crédito esperada (líquida) - Nota 22.5.3. Para os contratos classificados no Estágio 3, é efetuado o ajuste da taxa de juros efetiva reduzindo do valor dos juros e correção monetária o percentual de perda de crédito esperada aplicado.</p><p>3.3.2 Outras perdas esperadas, não relacionadas ao risco de crédito</p><p>Independentemente da perda de crédito esperada, para cada ativo financeiro são levantados e mensurados os eventos que, embora não relacionados a risco de crédito (inadimplência do devedor) podem reduzir o valor do ativo (reduzir os fluxos de caixa contratuais), como é o caso da taxa de performance, que é um percentual do crédito recuperado que deve ser pago às empresas contratadas para a prestação de serviços de cobrança a título de remuneração. Tem valor variável, uma vez que depende do montante efetivamente recebido do devedor.</p><p>3.4. Reconhecimento de receitas e despesas</p><p>As receitas e as despesas são registradas de acordo com o regime contábil de competência, que estabelece que sejam incluídas na apuração de resultado dos períodos em que ocorrerem, independentemente de recebimento ou pagamento.</p><p>Para o reconhecimento das receitas foram considerados os fluxos de caixa contratuais do instrumento financeiro, sendo que:</p><p>a) no caso dos ativos enquadrados nos Estágios 1 e 2 (ativos sem problemas de recuperação), foi aplicada a taxa de juros efetiva; e</p><p>b) no caso de ativos financeiros enquadrados no Estágio 3 (ativos com problemas de recuperação), foi aplicado, como redutor, o mesmo percentual da perda de crédito esperada.</p><p>Particularmente para os ativos financeiros enquadrados no Estágio 3, foram reconhecidas receitas apenas nas carteiras de crédito imobiliário perante pessoas físicas e de créditos perante o FCVS. Não foram reconhecidas receitas na carteira de crédito imobiliário perante pessoas jurídicas, uma vez que a perda de crédito esperada corresponde a 100% do saldo, e na carteira de crédito comercial, cujos contratos estão, na totalidade, inadimplidos e os saldos devedores foram mantidos pelo valor na data da aquisição da carteira (não são mais atualizados pelas taxas contratuais).</p><p>3.5. Reconhecimento de perdas incorridas</p><p>3.5.1 Perdas decorrentes de execução de garantias</p><p>As diferenças apuradas entre os saldos devedores de financiamentos imobiliários e os valores de avaliação dos imóveis vinculados como garantia, quando este é inferior, por ocasião de sua adjudicação, arrematação, dação ou consolidação de propriedade pelo credor, são registradas em contas a receber como créditos remanescentes, sendo simultaneamente constituídas as perdas esperadas com crédito de liquidação duvidosa de igual valor para perdas na realização desses valores no caso de pessoa jurídica, e baixado diretamente no resultado, no caso de pessoa física. No caso de garantias avaliadas de valor superior ao montante do crédito a receber, nenhum ganho é reconhecido.</p><p>Essas perdas são reconhecidas na demonstração do resultado na rubrica Despesas do grupo Receitas / Despesas Operacionais (Nota 22.5.2).</p><p>3.5.2 Perdas decorrentes de reestruturação de contratos</p><p>Sempre que possível, a EMGEA procura reestruturar seus contratos de operações de créditos ao invés de adjudicar a garantia vinculada. Isso pode envolver a extensão do prazo de pagamento e o acordo de novas condições ao financiamento, incluindo os possíveis descontos concedidos.</p><p>Quando os prazos dos financiamentos são renegociados, são utilizados os encargos atuais, antes da modificação desses prazos, e qualquer redução ao valor recuperável é reconhecida no resultado em "perdas com ativos financeiros" (Nota 22.2).</p><p>A EMGEA revisa continuamente os contratos reestruturados para monitorar o cumprimento dos critérios renegociados e a realização dos respectivos pagamentos por parte dos devedores.</p><p>Os empréstimos renegociados continuam sujeitos à avaliação individual ou coletiva de redução ao valor recuperável, conforme descrito na Nota anterior.</p><p>3.5.3 Perdas decorrentes de incentivo a liquidações antecipadas</p><p>A EMGEA possui como política o incentivo a liquidações antecipadas de contratos de financiamentos habitacionais, com ou sem a cobertura do FCVS, e para contratos comerciais, as quais podem resultar na redução substancial dos saldos devedores.</p><p>As despesas com descontos decorrentes dessas medidas são reconhecidas diretamente no resultado no momento da liquidação ou da renegociação de seus contratos e estão apresentadas nas demonstrações de resultado em "Dedução da Receita Bruta" (Nota 22.2).</p><p>Para os descontos nas operações adquiridas com deságio, somente é reconhecida no resultado a parcela que exceder o valor do deságio.</p><p>3.6. Baixa de ativos e passivos financeiros</p><p>Quando não houver expectativas razoáveis de recuperação de um ativo financeiro ou quando a cobrança administrativa ou judicial for considerada antieconômica, o ativo é baixado, mediante transferência para perdas (sensibiliza a rubrica "Dedução da Receita Bruta" - Nota 22.2), simultaneamente com a reversão da perda esperada relacionada (sensibiliza a conta de receita na rubrica "Receitas/Despesas Operacionais" - Notas 22.5.3 e 22.5.4).</p><p>Caso um ativo objeto de baixa para perdas seja posteriormente recuperado, o montante é lançado a crédito da rubrica "Recuperação de Créditos Baixados como Perda", que sensibiliza a "Receita Bruta" (Nota 22.1) na Demonstração do Resultado do Exercício sendo, portanto, sujeito à tributação, nos termos da legislação vigente.</p><p>A baixa de passivos financeiros é efetuada quando suas obrigações contratuais são extintas, canceladas ou expiram.</p><p>3.7. Ativos não circulantes mantidos para venda</p><p>Representam os bens recebidos por execução de garantias vinculadas às operações de crédito imobiliário, classificados de acordo com o CPC 31 - Ativos não circulantes mantidos para venda e operação descontinuada, considerando que estão mantidos essencialmente com o propósito de serem alienados. São reconhecidos pelo menor dos dois valores entre o valor contábil e o valor líquido de venda menos o custo de vender mensurado na data em que forem classificados nessa categoria.</p><p>Esses ativos não são depreciados enquanto permanecerem classificados nessa categoria.</p><p>Perdas no valor recuperável de um ativo destinado à venda como resultado de uma redução em seu valor contábil para o valor justo (menos os custos de venda) são reconhecidos em "Redução ao Valor Recuperável" (Nota 22.5.5) na demonstração de resultado.</p><p>Os ganhos decorrentes de aumentos subsequentes no valor justo (menos os custos de venda) somente são reconhecidos na demonstração de resultado até o valor equivalente às perdas previamente reconhecidas naquelas reduções.</p><p>A diferença entre o valor de alienação do ativo e o seu valor contábil é reconhecida na demonstração do resultado em "Lucro na alienação de imóveis não de uso" (Nota 22.5.1), quando positiva, e em "Prejuízo na alienação de imóveis não de uso" (Nota 22.5.2), quando negativa, no grupo Receitas / Despesas Operacionais.</p><p>A redução ao valor recuperável desses imóveis é constituída com base em laudo de avaliação e inclui o custo do laudo de avaliação dos imóveis e comissão de venda (Nota 9).</p><p>3.8. Ativo imobilizado</p><p>O grupo do ativo imobilizado é representado pelos ativos tangíveis e está registrado contabilmente pelo custo de aquisição, deduzido de depreciação acumulada. A depreciação é calculada pelo método linear, com base na vida útil estimada dos bens (Nota 12).</p><p>As vidas úteis estimadas dos bens do ativo imobilizado são as seguintes:</p><p> Móveis, máquinas e equipamentos: 10 anos;</p><p> Sistemas de informática: 5 anos; e</p><p> Benfeitoria em imóveis de terceiros: 5 anos.</p><p>3.9. Operações de Arrendamento Mercantil</p><p>A EMGEA adota o CPC 06 (R2) - Operações de Arrendamento Mercantil para o reconhecimento e mensuração de ativo representativo do direito de uso do contrato de aluguel do imóvel do edifício sede da entidade, bem como do passivo correspondente, cujos valores encontram-se destacados em subtítulos específicos nos balanços patrimoniais (Nota 12.2).</p><p>3.10. Provisão para contingências</p><p>A EMGEA constitui provisão para contingências de acordo com os critérios definidos no CPC 25 (R1) - Provisões, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes. Segundo esse CPC, uma provisão deve ser constituída quando:</p><p>a) a entidade tem uma obrigação presente legal ou não formalizada como resultado de evento passado;</p><p>b) seja provável que será necessária uma saída de recursos que incorporam benefícios econômicos para liquidar a obrigação; e</p><p>c) possa ser feita uma estimativa confiável do valor da obrigação.</p><p>Os critérios para constituição da provisão para contingências estão divulgados na Nota 20.</p><p>3.11. Impostos e contribuições correntes e diferidos</p><p>3.11.1 Tributos correntes</p><p>O imposto de renda é apurado com base na alíquota de 15%, acrescido de adicional de 10%, e a contribuição social com base na alíquota de 9%, ambas aplicáveis ao lucro tributável, e consideram a compensação de prejuízos fiscais e base negativa de contribuição social, limitada a 30% do lucro real. A despesa com imposto de renda e contribuição social compreende os impostos e contribuições sobre a renda correntes e diferidos, quando aplicável. O imposto corrente e o imposto diferido são reconhecidos no resultado.</p><p>Os tributos PASEP e COFINS são apurados de acordo com a legislação tributária em vigor e estão apresentados nas demonstrações de resultados nos respectivos grupos de receitas que lhes deram origem (Notas 22.2, 22.5.1, 22.5.2 e 22.6).</p><p>3.11.2 Tributos diferidos</p><p>A EMGEA não registrou nenhum ativo ou passivo fiscal diferido sobre diferenças temporárias ou sobre prejuízos fiscais ou bases negativas de contribuição social, em razão do seu histórico de apuração de prejuízos fiscais em 2022 e em exercícios anteriores. Caso ocorram eventuais situações futuras lastreadas em estudos técnicos que demonstrem a expectativa de geração de lucros tributáveis e que permitam a realização do ativo fiscal diferido, a Empresa passará a fazer o reconhecimento e registro de tais impostos diferidos.</p><p>3.11.3 Impostos e contribuições a recuperar</p><p>Os impostos e contribuições a recuperar oriundos de pagamentos a maior de exercícios anteriores e de estimativas recolhidas ou compensadas no exercício corrente são reconhecidos contabilmente com base no direito sobre esses créditos e mensurados ao valor recuperável esperado ou pago para o ente tributante.</p><p>Os créditos são corrigidos pela taxa SELIC, conforme disposto no artigo 39 da Lei nº 9.250/1995, de 26.12.1995, e vêm sendo utilizados em compensações quando do pagamento de tributos devidos.</p><p>Os valores relacionados a impostos e contribuições a recuperar estão divulgados na Nota 8.</p><p>4. Fundos de Investimento</p><p>Seguindo os critérios estabelecidos pelo artigo 2º da Resolução CMN nº 3.284, de 25.5.2005 (alterado pela Resolução CMN nº 4.034 de 30.11.2011), a EMGEA aplica suas disponibilidades financeiras em fundos de investimentos denominados Fundos Extramercado geridos por instituições financeiras federais, a Caixa Econômica Federal (CAIXA) e o Banco do Brasil (BB).</p><p>A composição dos saldos é a seguinte:</p><p>a) Em 31 de dezembro de 2022:</p><p>Fundos de Investimento Extramercado</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtde Quotas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Quota</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Contábil</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundo BB Extramercado FAE 2 (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350.619.779,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,309970302</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>809.921</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloqueio Judicial (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.566)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subtotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>805.355</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundo Caixa Extramercado Exclusivo XXI (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.461.338,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,375922</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.607</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subtotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.607</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>834.962</p></td></tr></table><p>Composição do Fundo CAIXA Extramercado Exclusivo XXI</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de curva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de mercado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ganhos / (perdas) não realizadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faixas de vencimento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operações Compromissadas (OCP)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.749</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.749</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras Financeiras do Tesouro (LFT)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.262</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.262</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 6 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras Financeiras do Tesouro (LFT)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.941</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.942</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras do Tesouro Nacional (LTN)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.197</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.197</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 6 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras do Tesouro Nacional (LTN)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.691</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.691</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Notas Tesouro Nacional F (NTNF)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.766</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.766</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 6 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.606</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.607</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>b) Em 31 de dezembro de 2021:</p><p>Fundos de Investimento Extramercado</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtde Quotas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Quota</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Contábil</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundo BB Extramercado FAE 2 (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171.197.320,58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,065172554</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>353.553</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloqueio Judicial (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.009)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subtotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>352.544</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundo Caixa Extramercado Exclusivo XXI (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.732.326,82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,12435475</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.047</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subtotal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.047</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>379.591</p></td></tr></table><p>Composição do Fundo CAIXA Extramercado Exclusivo XXI</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de curva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de mercado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ganhos / (perdas) não realizadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faixas de vencimento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operações Compromissadas (OCP)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.977</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.977</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras Financeiras do Tesouro (LFT)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.514</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.514</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 6 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras Financeiras do Tesouro (LFT)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras do Tesouro Nacional (LTN)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.882</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.879</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 6 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Letras do Tesouro Nacional (LTN)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.676</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.677</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.047</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>(i) Refere-se ao valor das quotas do Fundo BB Extramercado FAE 2 com liquidez diária, administrado pela BB Gestão de Recursos - DTVM S.A. A rentabilidade média bruta foi de 11,85% no exercício de 2022 (2,64% no exercício de 2021).</p><p>(ii) Refere-se ao valor de bloqueio judicial reclassificado para outros créditos vinculados (Nota 6.1).</p><p>(iii) Refere-se ao valor das quotas do Fundo de Investimento CAIXA Extramercado Exclusivo XXI Renda Fixa, administrado pela Caixa Econômica Federal. A rentabilidade média bruta foi de 11,84% no exercício de 2022 (2,66% no exercício de 2021).</p><p>5. Operações de Créditos</p><p>O saldo de operações de crédito refere-se aos créditos transferidos à EMGEA pela CAIXA em decorrência de Instrumentos Contratuais de Cessão firmados com aquela Instituição. É composto por contratos de crédito imobiliário de responsabilidade de pessoas físicas, com e sem cobertura do Fundo de Compensação de Variações Salariais (FCVS); de pessoas jurídicas, representadas por Construtoras, Cooperativas Habitacionais, Liquidandas e Repassadoras; de créditos perante o Setor Público; e de contratos de crédito comercial.</p><p>5.1. Créditos Imobiliários</p><p>5.1.1. Composição da carteira de crédito imobiliário</p><p>a) Em 31 de dezembro de 2022:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="6"><p>31.12.2022</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não</p><p>Circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Saldo devedor (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>344.771</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>2.599.555</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.944.326</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Deságio (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(915)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>(55.533)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(56.448)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Perda de crédito esperada (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(236.254)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>(1.878.968)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.115.222)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.602</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>665.054</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>772.656</p></td></tr></table><p>b) Em 31 de dezembro de 2021:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="6"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não</p><p>Circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Saldo devedor (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>551.005</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>3.707.155</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.258.160</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Deságio (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(973)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>(67.997)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(68.970)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Perda de crédito esperada (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(441.683)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>(2.856.672)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.298.355)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108.349</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>782.486</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>890.835</p></td></tr></table><p>(i) O saldo devedor corresponde às parcelas vencidas e vincendas dos contratos da carteira de créditos imobiliários, deduzido das contas retificadoras de rendas a apropriar, calculado com base no saldo contábil ajustado pela taxa efetiva de juros.</p><p>(ii) O deságio corresponde à diferença entre o valor dos saldos devedores e o valor de aquisição dos créditos imobiliários decorrentes do Instrumento Particular de Cessão Onerosa de 30.9.2014.</p><p>(iii) Refere-se à perda de crédito esperada das operações de crédito imobiliário calculada sobre o saldo devedor dos contratos.</p><p>Continua em andamento o processo de depuração de cerca de 1.227 (um mil e duzentos e vinte e sete) contratos de créditos imobiliários pessoa física, conforme último levantamento efetuado pela área gestora, identificados com as marcações históricas de arrematados, adjudicados ou em consolidação de propriedade, conforme registros do período de administração desses ativos pela CAIXA, ex-prestadora de serviços à EMGEA. A análise e depuração das informações é conduzida em conjunto pelas unidades operacionais, contábil e de tecnologia da Empresa, as quais estabeleceram rotinas e procedimentos de checagem e conformidade que envolvem a obtenção de toda a documentação comprobatória dos eventos que possam caracterizar a efetiva migração dos créditos para imóveis não de uso e, na medida em que houver a completa identificação de todos os atos e documentos históricos comprobatórios, serão realizados os devidos ajustes operacionais e contábeis, e dos seus respectivos impactos, ao longo do exercício de 2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>