<xml><article id="31652603" name="resolucao_1321_2023 COIME GGFIS" idOficio="9538277" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31321" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20519550">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.321, DE 14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.321, DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral Substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Medicamentos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder às Empresas constantes no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: Air Liquide Brasil Ltda - CNPJ: 00.331.788/0016-03 - AUTORIZ/MS: 2200003</p><p>ENDEREÇO: Rua Ronald Cladstone Negri, 557 -</p><p>MUNICÍPIO: CAMPINAS - UF: SP - EXPEDIENTE: 0968398/18-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais (Embalagem primária): Gases Medicinais</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: HEARST LABORATÓRIOS DO BRASIL LTDA - CNPJ: 28.634.665/0001-76 - AUTORIZ/MS: 1010573</p><p>ENDEREÇO: AV. ACTURA, Nº 100</p><p>MUNICÍPIO: DUQUE DE CAXIAS - UF: RJ - EXPEDIENTE: 4612794/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: KRESS FARMACEUTICA S.A. - CNPJ: 84.712.579/0001-05 - AUTORIZ/MS: 1006571</p><p>ENDEREÇO: RUA ORLEANS, Nº 638, FUNDOS</p><p>MUNICÍPIO: JOINVILLE - UF: SC - EXPEDIENTE: 4800636/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções; Suspensões; Xaropes</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: LABORATÓRIO GROSS S. A. - CNPJ: 33.145.194/0001-72 - AUTORIZ/MS: 1004443</p><p>ENDEREÇO: RUA PADRE ILDEFONSO PENALBA, N° 389</p><p>MUNICÍPIO: RIO DE JANEIRO - UF: RJ - EXPEDIENTE: 2791646/20-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: CARBOXI - INDUSTRIA E COMERCIO DE GASES LTDA - CNPJ: 05.914.165/0001-92 - AUTORIZ/MS: 2200016</p><p>ENDEREÇO: R DESEMBARGADOR CESAR DO REGO , 2478 - LOTE D 7</p><p>MUNICÍPIO: MANAUS - UF: AM - EXPEDIENTE: 0301864/23-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais: Gases Medicinais</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: DELPHARM REIMS</p><p>ENDEREÇO: 10 RUE COLONEL CHARBONNEAUX, 51100 REIMS - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000181</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Mawdsleys Pharmaceuticals do Brasil Ltda - CNPJ: 19.501.429/0001-90</p><p>AUTORIZ/MS: 1158322 - EXPEDIENTE(s): 4782018/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SERVIER (IRELAND) INDUSTRIES LTD.</p><p>ENDEREÇO: MONEYLANDS, GOREY ROAD, ARKLOW, CO.WICKLOW, Y14 E284 - PAÍS: IRLANDA - CÓDIGO ÚNICO: A.000576</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LABORATÓRIOS SERVIER DO BRASIL LTDA - CNPJ: 42.374.207/0001-76</p><p>AUTORIZ/MS: 1012787 - EXPEDIENTE(s): 4806349/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PATHEON ITALIA S.P.A</p><p>ENDEREÇO: VIALE G.B. STUCCHI, 110 - 20900 MONZA (MB) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000477</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MERCK SHARP &amp; DOHME FARMACEUTICA LTDA. - CNPJ: 03.560.974/0001-18</p><p>AUTORIZ/MS: 1001711 - EXPEDIENTE(s): 4826213/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LTS LOHMANN THERAPIE-SYSTEME AG</p><p>ENDEREÇO: LOHMANNSTRASSE 2, ANDERNACH, RHINELAND-PALATINATE, 56626. - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000384</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda - CNPJ: 30.872.270/0001-53</p><p>AUTORIZ/MS: 1192905 - EXPEDIENTE(s): 4758855/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Adesivos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PROCAPS S.A.</p><p>ENDEREÇO: CALLE 80 N.º 78 B-201, ATLANTICO, BARRANQUILLA - PAÍS: COLÔMBIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000860</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda - CNPJ: 30.872.270/0001-53</p><p>AUTORIZ/MS: 1192905 - EXPEDIENTE(s): 4806953/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas Moles</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FARMACEUTICI FORMENTI S.P.A</p><p>ENDEREÇO: VIA DI VITTORIO 2 - 21040 ORIGGIO (VA) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000224</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GRÜNENTHAL DO BRASIL FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.555.143/0001-13</p><p>AUTORIZ/MS: 1086107 - EXPEDIENTE(s): 4850964/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FAREVA AMBOISE</p><p>ENDEREÇO: ZONE INDUSTRIELLE, 29 ROUTE DES INDUSTRIES, POCE SUR CISSE, 37530 - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000496</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 4695538/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FAREVA AMBOISE</p><p>ENDEREÇO: ZONE INDUSTRIELLE, 29 ROUTE DES INDUSTRIES, POCE SUR CISSE, 37530 - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000496</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 4696137/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BAXTER PHARMACEUTICALS INDIA PRIVATE LIMITED-UNIDADE 1</p><p>ENDEREÇO: VILLAGE VASANA, CHACHARWADI, TAL-SANAND, AHMEDABAD- 382 213, GUJARAT STATE - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001340</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BAXTER HOSPITALAR LTDA - CNPJ: 49.351.786/0002-61</p><p>AUTORIZ/MS: 1006839 - EXPEDIENTE(s): 4720223/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Emulsões Parenterais de Grande Volume com Esterilização Terminal; Emulsões Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CATALENT PHARMA SOLUTIONS, LLC</p><p>ENDEREÇO: 14 SCHOOLHOUSE ROAD, SOMERSET, NEW JERSEY (NJ) 08873 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.001170</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 4839062/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: NORTON HEALTHCARE LIMITED T/A IVAX PHARMACEUTICALS UK</p><p>ENDEREÇO: ASTON LANE NORTH, WHITEHOUSE VALE INDUSTRIAL ESTATE, PRESTON BROOK, RUNCORN, CHESHIRE, WA7 3FA - PAÍS: REINO UNIDO - CÓDIGO ÚNICO: A.000668</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: TEVA FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 05.333.542/0001-08</p><p>AUTORIZ/MS: 1055731 - EXPEDIENTE(s): 4765234/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções com Preparação Asséptica; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: JANSSEN-CILAG MANUFACTURING LLC</p><p>ENDEREÇO: STATE ROAD 933, KM 0.1, MAMEY WARD, GURABO, PLANT 1700, PR 00778 - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000326</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: JANSSEN-CILAG FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 51.780.468/0001-87</p><p>AUTORIZ/MS: 1012361 - EXPEDIENTE(s): 4526563/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: EUGIA SEZ PRIVATE LIMITED</p><p>ENDEREÇO: PLOT.NO: S-5/B, S-6 &amp; S-7, SY.NO´S: 408 TO 412, 418 TO 435, 437 TO 445, 452 TO 459, TSIIC, SEZ, POLEPALLY VILLAGE, JEDCHERLA MANDAL, MAHABOOBNAGAR DISTRICT, TELANGANA, INDIA - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001236</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: AUROBINDO PHARMA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LIMITADA - CNPJ: 04.301.884/0001-75</p><p>AUTORIZ/MS: 1051679 - EXPEDIENTE(s): 4825849/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Penicilínicos): Pós com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: VETTER PHARMA-FERTIGUNG GMBH &amp; CO. KG</p><p>ENDEREÇO: SCHÜTZENSTRASSE 87 UND 99 - 101, 88212 RAVENSBURG - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000625</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Bracco Imaging do Brasil Importação e Distribuição de Medicamentos Ltda - CNPJ: 10.742.412/0004-01</p><p>AUTORIZ/MS: 1080379 - EXPEDIENTE(s): 4743093/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: M.R. PHARMA S.A.</p><p>ENDEREÇO: ESTADOS UNIDOS N° 5105, ÁREA DE PROMOCIÓN EL TRIANGULO, PARTIDO DE MALVINAS ARGENTINAS, PROVÍNCIA DE BUENOS AIRES. - PAÍS: ARGENTINA - CÓDIGO ÚNICO: A.000387</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANDOZ DO BRASIL INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 61.286.647/0001-16</p><p>AUTORIZ/MS: 1000472 - EXPEDIENTE(s): 4482412/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LABORATORIOS LICONSA S.A.</p><p>ENDEREÇO: AVDA. MIRALCAMPO, 7, POL. IND. MIRALCAMPO, AZUQUECA DE HENARES 19200 (GUADALAJARA) - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000705</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: TORRENT DO BRASIL LTDA - CNPJ: 33.078.528/0001-32</p><p>AUTORIZ/MS: 1005253 - EXPEDIENTE(s): 5044406/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: M/S BETA DRUGS LTD.</p><p>ENDEREÇO: KHARUNI-LODHIMAJRA ROAD, VIII NANDPUR, BADDI, DISTT. SOLAN [HP] - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001606</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: VIDA NOVA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 34.822.893/0001-72</p><p>AUTORIZ/MS: 1198376 - EXPEDIENTE(s): 4474602/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: M/S BETA DRUGS LTD.</p><p>ENDEREÇO: KHARUNI-LODHIMAJRA ROAD, VIII NANDPUR, BADDI, DISTT. SOLAN [HP] - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001606</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: VIDA NOVA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 34.822.893/0001-72</p><p>AUTORIZ/MS: 1198376 - EXPEDIENTE(s): 4649784/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>