<xml><article id="31845593" name="ADE9LONDRINA10" idOficio="9562436" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="28/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Londrina" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20553359">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/LON Nº 10, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede a inscrição no Registro Especial de Controle de Papel Imune - REGPI, na atividade de Gráfica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/LON Nº 10, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede a inscrição no Registro Especial de Controle de Papel Imune - REGPI, na atividade de Gráfica.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no exercício das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso I, alínea "b", do caput do art. 6º da Lei nº 10.593, de 06 de dezembro de 2002, tendo em vista o disposto na Lei nº 11.945, de 4 de junho de 2009 e na Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, e considerando o que consta do processo nº 10906.132207/2023-05, concede:</p><p>Art. 1º A inscrição no Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi), de que tratam os artigos 1º e 2º da Lei nº 11.945, de 2009, na atividade de Gráfica, sob o número GP-09103/0063, pelo prazo de 3 (três) anos, contados a partir da data de publicação deste ADE no Diário Oficial da União (DOU), ao seguinte estabelecimento:</p><p>CNPJ: 24.885.943/0001-07</p><p>Razão Social: ADI GRÁFICA RÁPIDA LTDA.</p><p>Endereço: Rua Marechal Cândido Rondon, 2.460, Centro, CEP: 85810-120, Cascavel/PR.</p><p>Art. 2º A pessoa jurídica detentora do Registro deverá observar a legislação tributária relativa às operações com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos, em especial os requisitos e exigências da Lei nº 11.945, de 2009, e da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 2018, sob pena de cancelamento de seu registro, bem como, das demais penalidades cabíveis.</p><p>Art. 3º Este ADE entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">SILVIO NUNES PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>