<xml><article id="31699676" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-268-UNI-PGR-00" idOficio="9544194" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00065:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="168" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=168" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527668">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPF Nº 268, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a seleção, designação, substituição dos titulares, cadastro de reserva e renúncia à titularidade dos ofícios especiais dos juizados especiais federais e custos legis, distribuídos nos termos da Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, cria a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPF Nº 268, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a seleção, designação, substituição dos titulares, cadastro de reserva e renúncia à titularidade dos ofícios especiais dos juizados especiais federais e custos legis, distribuídos nos termos da Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, cria a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais e dá outras providências.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso das competências conferidas pelos arts. 49, incisos VI, XX e XXIII, 81, 82 e 276 da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, considerando o disposto no art. 6º do Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 2014, e na Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, e tendo em vista a decisão do Conselho Superior do Ministério Público Federal no Procedimento de Gestão Administrativa nº 1.00.000.009160/2021-00, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º Esta Portaria regulamenta a seleção, designação, substituição dos titulares, formação de cadastro de reserva e renúncia à titularidade dos ofícios especiais dos juizados especiais federais e custos legis, cria a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais e dá outras providências.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS FORMAS DE DESIGNAÇÃO E DA VACÂNCIA NOS OFÍCIOS ESPECIAIS JEF/CL</p><p>Art. 2º A designação para a titularidade dos ofícios especiais dos juizados especiais federais e custos legis (ofícios especiais JEF/CL), distribuídos nos termos da Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, far-se-á a partir de seleção em sistema eletrônico mantido pela Secretaria de Tecnologia da Informação e Comunicação - STIC, nos seguintes termos:</p><p>I - 107 (cento e sete) ofícios especiais JEF/CL titularizados por Procuradores Regionais da República, sendo:</p><p>a) 17 (dezessete) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>b) 10 (dez) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região;</p><p>c) 28 (vinte e oito) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região;</p><p>d) 34 (trinta e quatro) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região;</p><p>e) 13 (treze) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região;</p><p>f) 5 (cinco) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 6ª Região.</p><p>II - 212 (duzentos e doze) ofícios especiais JEF/CL titularizados por Procuradores da República, sendo:</p><p>a) 33 (trinta e três) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>b) 19 (dezenove) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região;</p><p>c) 58 (cinquenta e oito) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região;</p><p>d) 64 (sessenta e quatro) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região;</p><p>e) 26 (vinte e seis) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região;</p><p>f) 12 (doze) ofícios para atuação junto às seções e subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 6ª Região.</p><p>§ 1º Os ofícios especiais JEF/CL, digitais e vinculados à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais, serão providos pelo Procurador-Geral da República por designação com vigência de 1 (um) ano.</p><p>§ 2º Na hipótese de vacância de ofício especial JEF/CL por qualquer motivo, será designado novo titular pelo prazo remanescente, mediante a utilização de cadastro de reserva disponível, observado o disposto nos arts. 11 a 13 desta Portaria.</p><p>§ 3º Inexistindo ou esgotado cadastro de reserva ou não havendo interessados em número suficiente para a designação de novos titulares, proceder-se-á à designação compulsória, observado o disposto no art. 5º desta Portaria.</p><p>§ 4º O ofício especial JEF/CL será considerado desde logo vago quando:</p><p>I - a licença de que trata o art. 222, incisos II, IV ou V, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, superar 90 (noventa) dias;</p><p>II - a licença ou o afastamento for concedido por interregno que coincida com os últimos 90 (noventa) dias do período de designação para o ofício especial JEF/CL ou os supere;</p><p>III - o membro for designado, por prazo indeterminado ou superior a 90 (noventa) dias, para o desempenho de atividade prevista no art. 5º, § 1º, desta Portaria, observados os critérios de desoneração ali estabelecidos;</p><p>IV - ocorrer a vacância do cargo ou promoção do titular do ofício especial JEF/CL ao cargo de Subprocurador-Geral da República.</p><p>§ 5º O desempenho de atividade prevista no § 4º, inciso III, deste artigo não ensejará vacância quando essa tiver sido precedida de processo seletivo ao qual o membro voluntariamente aderiu.</p><p>§ 6º A alteração de classe do membro titular do ofício especial JEF/CL não importará em vacância do ofício, ressalvada a promoção para o cargo de Subprocurador-Geral da República.</p><p>Art. 3º A seleção dos membros titulares dos ofícios especiais JEF/CL far-se-á de forma automática em sistema eletrônico mantido pela STIC, respeitado o princípio da impessoalidade e observados os seguintes critérios:</p><p>I - antiguidade na classe para a primeira designação;</p><p>II - alternância das designações;</p><p>III - menor tempo de designação voluntária para as designações subsequentes.</p><p>§ 1º Após a primeira designação geral, cujo critério será exclusivamente a antiguidade, as designações voluntárias recairão sucessivamente sobre os interessados que tiverem menor tempo de designação voluntária de atuação em tais ofícios.</p><p>§ 2º O tempo de designação voluntária será computado em meses de efetiva titularidade, sendo desprezadas frações inferiores a 15 (quinze) dias, inclusive para apuração envolvendo períodos distintos de designação.</p><p>§ 3º Entre os interessados que tiverem o mesmo tempo de designação voluntária, o desempate far-se-á pela antiguidade apurada na última lista publicada pelo Conselho Superior do Ministério Público Federal.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Geral do Ministério Público Federal publicará anualmente edital para a seleção dos membros interessados na designação voluntária para titularidade dos ofícios especiais JEF/CL, com prazo mínimo de 10 (dez) dias para as inscrições.</p><p>§ 1º Poderão inscrever-se na seleção para qualquer dos ofícios especiais JEF/CL os Procuradores Regionais da República e os Procuradores da República lotados em todo o território nacional, independentemente de vinculação territorial e observada a correspondência com os ofícios destinados a cada classe.</p><p>§ 2º Os candidatos poderão inscrever-se para uma ou mais regiões, indicando ordem de preferência.</p><p>§ 3º Sendo o membro de ofício especial JEF/CL designado para novo período sem solução de continuidade, sempre que possível lhe será atribuído o mesmo ofício.</p><p>§ 4º Os membros não selecionados integrarão o cadastro de reserva nas regiões para as quais se inscreveram, observado o disposto no art. 10 desta Portaria.</p><p>§ 5º Caso não haja interessados em número suficiente para o preenchimento dos ofícios especiais JEF/CL destinados a cada classe da carreira, poderão ser selecionados candidatos de classe diversa.</p><p>§ 6º Decorrido o prazo do edital, e não havendo interessados em número suficiente para a designação de titular para todos os ofícios especiais JEF/CL ao final da seleção, ainda que utilizada a faculdade prevista no § 5º deste artigo, a Secretaria-Geral do Ministério Público Federal poderá publicar novo edital para seleção, com prazo mínimo de 5 (cinco) dias para inscrições.</p><p>Art. 5º Não havendo interessados em número suficiente para a designação de todos os ofícios especiais JEF/CL, inclusive no caso de vacância, o Procurador-Geral da República designará compulsoriamente, na forma do art. 49, inciso XV, alínea "c", da Lei Complementar nº 75, de 1993, membro da classe dos Procuradores da República para exercer as atribuições dos ofícios sem titular, pelo prazo de 4 (quatro) meses.</p><p>§ 1º A designação compulsória recairá sobre o membro menos antigo da região onde o ofício especial JEF/CL estiver vago, desde que o membro:</p><p>I - não seja suplente de Câmara de Coordenação e Revisão;</p><p>II - não integre órgão de revisão da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão;</p><p>III - não seja Procurador Regional Eleitoral ou Procurador-Chefe;</p><p>IV - não esteja com desoneração igual ou superior a 50% (cinquenta por cento), quando esta decorrer de assunção de atividade de apoio ao Gabinete do Procurador-Geral da República, ao Vice-Procurador-Geral da República, à Procuradoria-Geral Eleitoral, à Corregedoria do Ministério Público Federal, ao Conselho Superior do Ministério Público Federal, ao Conselho Nacional do Ministério Público, ao Conselho Nacional de Justiça, às Câmaras de Coordenação e Revisão, à Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão, à Secretaria de Cooperação Internacional e à Secretaria-Geral, seja como membro auxiliar, ocupante de cargo comissionado ou em exercício de ofício de administração ou especial; ou, caso a desoneração seja inferior a 50% (cinquenta por cento), não haja disposição específica vedatória no ato de desoneração emanado do Procurador-Geral da República;</p><p>V - não esteja já designado para ofício especial ou de administração;</p><p>VI - não tenha sido designado e exercido as funções em ofício especial JEF/CL, de forma compulsória, nos 12 (doze) meses anteriores;</p><p>VII - não tenha sido designado voluntariamente e exercido as funções em ofício especial JEF/CL nos 12 (doze) meses anteriores, salvo inexistindo outros membros sobre os quais possa recair a designação compulsória.</p><p>§ 2º O membro designado compulsoriamente será colocado ao final da lista da respectiva região para fins de nova designação nessa modalidade.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA ATRIBUIÇÃO DOS OFÍCIOS ESPECIAIS JEF/CL</p><p>Art. 6º Aos ofícios de que trata esta Portaria serão distribuídas e concluídas as seguintes ações em trâmite ou que venham a tramitar nos órgãos de primeiro grau da Justiça Federal, quando a atuação do Ministério Público Federal na causa se der na qualidade de curador da ordem jurídica (custos legis):</p><p>I - ações que tramitem junto a Juizados Especiais Cíveis Federais e suas Turmas Recursais, na forma da Lei nº 13.093, de 12 de janeiro de 2015, combinada com a Lei nº 10.259, de 12 de julho de 2001, do art. 98, inciso I, da Constituição Federal e do art. 49, inciso XV, alínea "d", da Lei Complementar nº 75, de 1993;</p><p>II - ações de mandado de segurança;</p><p>III - ações que tramitem sob o rito ordinário e que envolvam pleitos de natureza previdenciária, assistencial, tributária e de opção de nacionalidade.</p><p>§ 1º Não serão distribuídas aos ofícios especiais JEF/CL ações nas quais o Ministério Público Federal seja autor, bem como aquelas que, conforme o caso, tenham natureza de interesse estratégico institucional, social, difuso ou coletivo, tais como:</p><p>I - ações de mandado de segurança que versem sobre:</p><p>a) matéria ambiental e relativa ao patrimônio cultural, excluídas as impetrações contra multas administrativas;</p><p>b) abuso de autoridade, tortura e afastamento, suspensão ou demissão de policiais das suas funções;</p><p>c) indígenas, quilombolas ou minorias, incluindo questões envolvendo cotas em quaisquer concursos ou certames públicos;</p><p>d) educação, quando relativo ao ingresso em instituições públicas de ensino;</p><p>e) liberação de direitos, bens e valores indisponibilizados, apreendidos, sequestrados ou arrestados em ações de improbidade administrativa, inquéritos civis públicos, procedimentos preparatórios, ações penais e investigações criminais ou inquéritos policiais;</p><p>f) matéria criminal, inclusive para dar efeito suspensivo a recurso;</p><p>g) afastamentos de servidores ou agentes públicos em razão de investigação, por atos de improbidade ou criminal;</p><p>h) licitação e contratos administrativos, com indícios de fraude, desvio ou direcionamento;</p><p>i) quaisquer matérias conexas com ações penais e ações de improbidade administrativa, inclusive cautelares e preparatórias, investigações criminais, inquéritos policiais, inquéritos civis públicos ou procedimentos preparatórios em trâmite no Ministério Público Federal.</p><p>II - ações de mandado de segurança que tenham repercussão em inquérito civil público, procedimento preparatório ou ação de natureza difusa ou coletiva em trâmite; e</p><p>III - qualquer ação previdenciária, assistencial ou de opção de nacionalidade que tenha repercussão em inquérito civil público, procedimento preparatório ou ação de natureza difusa ou coletiva em trâmite.</p><p>§ 2º Verificado que determinada ação veicula matéria de que trata o § 1º deste artigo, o membro atuando no ofício especial JEF/CL promoverá o declínio de atribuições em favor da unidade do Ministério Público Federal com atribuição para atuar e remeterá os autos à Coordenadoria Jurídica e de Documentação - COJUD correspondente.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA DISTRIBUIÇÃO E CONCLUSÃO AOS OFÍCIOS ESPECIAIS JEF/CL</p><p>Art. 7º As ações de que trata o art. 6º serão distribuídas automaticamente pelo sistema processual, de forma equânime e aleatória.</p><p>§ 1º Em caso de férias, licenças ou afastamentos, bem como de impedimento ou suspeição do titular do ofício especial JEF/CL ou de vacância deste, os feitos serão distribuídos àquele ofício, mas concluídos automática e aleatoriamente entre os demais ofícios vinculados à respectiva Região, em regime de substituição.</p><p>§ 2º Opera-se a suspensão da conclusão de feitos ao ofício, sem posterior compensação:</p><p>I - em razão do gozo de férias, licença-prêmio, folga de plantão ou trânsito;</p><p>II - quando deferido pela autoridade superior afastamento para ministrar cursos e seminários destinados ao aperfeiçoamento dos membros ou para participar de missão oficial;</p><p>III - nos casos de afastamentos ou licenças cujo deferimento não esteja sujeito à discricionariedade da autoridade superior; e</p><p>IV - nos casos previstos no art. 5º, § 1º, inciso IV, desta Portaria, quando não se tratar de situação de vacância.</p><p>§ 3º No caso de afastamento sujeito à discricionariedade da autoridade superior, opera-se a suspensão da conclusão de feitos ao ofício, com posterior compensação, podendo o interessado optar por manter a conclusão de feitos durante o período de afastamento.</p><p>§ 4º As férias, licenças e afastamentos sujeitos à autorização da administração serão limitados a 50% (cinquenta por cento) dos titulares dos ofícios especiais JEF/CL vinculados à respectiva região, observados os critérios de rodízio e preferência previstos no art. 4º da Portaria PGR/MPU nº 591, de 27 de outubro de 2005, cabendo à respectiva Secretaria Regional das Procuradorias Digitais a autorização para sua fruição.</p><p>§ 5º Caso constatada situação excepcional causadora de desequilíbrio de distribuição ou de conclusão entre os ofícios especiais JEF/CL das regiões, poderá, por recomendação da Corregedoria do Ministério Público Federal, nos termos do art. 7º da Portaria PGR/MPF nº 176, de 2022, a partir de provocação da Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais:</p><p>I - ser promovida a distribuição de feitos para ofícios especiais JEF/CL vinculados a região ou regiões diversas daquela de origem, até que cessada a causa do desequilíbrio; e/ou</p><p>II - ser solicitado ao Procurador-Geral da República que promova a alocação de ofícios especiais disponíveis em reserva técnica, observado o disposto nos arts. 49, inciso VI, e 57, inciso I, alínea "d", e inciso XIII, todos da Lei Complementar nº 75, de 1993, bem como as formas de designação para ofícios especiais previstas nesta Portaria.</p><p>§ 6º No regime de cooperação inter-regional de que trata o § 5º, inciso I, será priorizada, sempre que possível, a distribuição de feitos para ofícios especiais JEF/CL de regiões onde seja utilizado o mesmo sistema eletrônico da Justiça Federal daquela beneficiada pela cooperação.</p><p>§ 7º A designação para ofícios especiais poderá, no caso do § 5º, inciso II, ser feita por prazo certo e renovável, e finda a vigência da designação o membro poderá retornar ao cadastro de reserva com posição prioritária de ingresso.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS AUDIÊNCIAS E DEMAIS ATOS</p><p>Art. 8º Os titulares dos ofícios especiais JEF/CL participarão de reuniões e audiências e atenderão às partes e advogados por videoconferência, observado o disposto nos arts. 6º e 7º da Resolução CNMP nº 235, de 10 de agosto de 2021.</p><p>§ 1º A participação em reuniões e audiências caberá ao membro a quem for distribuída a ação ou àquele que o substitua na forma do art. 7º, § 1º, quando constatado interesse público que a justifique e respeitada a independência funcional.</p><p>§ 2º Nos casos em que a participação do Ministério Público Federal for imprescindível, o titular do feito solicitará a disponibilização de link para participação em meio virtual, mesmo quando a audiência deva ser feita por outro membro em substituição.</p><p>§ 3º Negada a participação do Ministério Público Federal por videoconferência ou não havendo condições técnicas para tanto, comparecerá ao ato, quando esse ocorrer em local que for sede de unidade do Ministério Público Federal, membro titular de ofício especial JEF/CL ali lotado, independentemente da região à qual estiver vinculado e, na sua inexistência ou impedimento, membro titular de ofício comum da mesma unidade.</p><p>§ 4º Não sendo o local da audiência sede de unidade do Ministério Público Federal, será designado para o ato membro titular de ofício especial JEF/CL lotado na unidade com atribuição territorial para tanto, independentemente da região à qual estiver vinculado e, na sua inexistência ou impedimento, membro titular de ofício comum da mesma unidade.</p><p>§ 5º No caso do § 4º deste artigo, poderá o Procurador-Chefe da unidade estadual designar para o ato membro lotado em unidade diversa, por motivos logísticos, de economicidade ou outro devidamente justificado.</p><p>§ 6º A Coordenadoria Jurídica e de Documentação ou órgão análogo da unidade do Ministério Público Federal que oficia perante o Juizado Especial Cível Federal ou a Vara Federal onde o ato venha a ocorrer deverá ser comunicada pelo gabinete do titular do feito sobre seu agendamento com antecedência mínimo de 3 (três) dias úteis, para fins de inserção na escala de audiências própria.</p><p>§ 7º Das correições e inspeções ordinárias e extraordinárias realizadas em varas de competência exclusiva do Juizado Especial Federal participará, quando o local do ato for sede de unidade do Ministério Público Federal, membro titular de ofício especial ali lotado, independentemente da região à qual esteja vinculado e, na sua inexistência ou impedimento, membro titular de ofício comum da mesma unidade.</p><p>§ 8º No caso de correições e inspeções ordinárias e extraordinárias realizadas em varas de competência exclusiva do Juizado Especial Federal em local que não for sede de unidade do Ministério Público Federal, aplicar-se-á o disposto nos §§ 4º e 5º deste artigo.</p><p>Art. 9º Caso haja necessidade, os membros titulares dos ofícios especiais JEF/CL poderão utilizar a estrutura física de qualquer unidade do Ministério Público Federal, além daquela à qual se encontram vinculados, na modalidade coworking e mediante agendamento prévio em sistema informatizado a ser disponibilizado pela Secretaria de Tecnologia da Informação e Comunicação.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DA FORMAÇÃO DO CADASTRO DE RESERVA</p><p>Art. 10. A Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais realizará, quando necessário, chamamento para a formação de cadastro de reserva composto por membros interessados em titularizar ofícios especiais JEF/CL.</p><p>§ 1º O chamamento será deflagrado via edital expedido pela Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais e realizado por meio de sistema eletrônico mantido pela STIC, com prazo mínimo de 5 (cinco) dias para inscrição.</p><p>§ 2º O membro poderá manifestar a intenção de integrar o cadastro de reserva de mais de uma região de atuação dos ofícios especiais JEF/CL, vedada a indicação de prioridades.</p><p>§ 3º Sem prejuízo de participação no chamamento de que trata o caput deste artigo, a qualquer tempo o membro interessado poderá manifestar à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais, via sistema Único, interesse em integrar o cadastro de reserva de uma ou mais regiões de atuação dos ofícios especiais JEF/CL, vedada a indicação de prioridades.</p><p>§ 4º O membro com designação vigente para ofício especial JEF/CL não poderá participar de chamamento para formação de cadastro de reserva ou manifestar-se à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais para os fins do § 3º deste artigo.</p><p>§ 5º Findo o prazo do chamamento, a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais divulgará o cadastro de reserva, que consistirá em duas listas de entrada para cada região de atuação dos ofícios especiais JEF/CL, sendo uma de Procuradores Regionais da República e outra de Procuradores da República, ambas ordenadas segundo a antiguidade no cargo apurada na última lista publicada pelo Conselho Superior do Ministério Público Federal.</p><p>§ 6º Caso haja membros habilitados em chamamento anterior ainda não convocados para titularização de ofício especial JEF/CL, juntamente com a divulgação prevista no § 5º deste artigo serão publicadas listas de entrada consolidadas do cadastro de reserva, nelas figurando com precedência os membros habilitados em chamamento mais antigo em relação aos habilitados em chamamento mais recente, sendo consignadas na lista as respectivas datas de entrada.</p><p>§ 7º As manifestações nos termos do § 3º deste artigo serão internalizadas nas listas de entrada consolidadas segundo a cronologia de seu envio.</p><p>§ 8º As listas de entrada terão validade até a próxima designação geral de titulares de ofícios especiais JEF/CL, nos termos do art. 2º, § 1º, desta Portaria.</p><p>§ 9º O membro integrante de cadastro de reserva poderá enviar à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais, via sistema Único, manifestação solicitando a saída da lista de entrada das regiões que indicar, desde que superado o prazo de 60 (sessenta) dias após a data da publicação do seu ingresso na respectiva lista.</p><p>§ 10. O membro integrante de cadastro de reserva não poderá recusar a convocação para ingresso em determinada região para a qual estiver habilitado quando a convocação ocorrer em até 60 (sessenta) dias após a data da publicação de seu ingresso na respectiva lista, salvo se sobrevier alguma das situações previstas no art. 2º, § 4º, desta Portaria.</p><p>§ 11. Havendo em uma mesma região membros renunciantes e ofício especial JEF/CL vago, o cadastro de reserva será utilizado para atender à situação que primeiro tiver ocorrido, observando-se para tanto a data de ingresso na lista de saída de que trata o art. 16 desta Portaria e a data do evento gerador da vacância.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA FORMA DE ACESSO A OFÍCIO ESPECIAL JEF/CL VAGO</p><p>Art. 11. Havendo ofícios especiais JEF/CL vagos em somente uma região, a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais convocará os integrantes das respectivas listas, iniciando pelo preenchimento dos ofícios com prioridade de titularização por Procuradores Regionais da República e observando o seguinte procedimento:</p><p>I - recorre-se à lista de entrada composta pelos membros da classe que tenha prioridade para titularizar o ofício especial JEF/CL, convocando-se de forma sequencial seus integrantes;</p><p>II - inexistindo a lista referida no inciso I ou não havendo interesse dos membros que a compõem, recorre-se à lista de entrada composta pelos membros da classe diversa, convocando-se de forma sequencial seus integrantes;</p><p>III - havendo manifestação de interesse, fica definido o membro que assumirá o ofício especial JEF/CL vago.</p><p>Parágrafo único. O membro que não manifestar interesse em assumir ofício especial JEF/CL vinculado a uma região será excluído da respectiva lista de entrada no cadastro de reserva, mantida a habilitação nas listas das demais regiões.</p><p>Art. 12. Havendo ofícios especiais JEF/CL vagos em mais de uma região, a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais convocará os integrantes das respectivas listas, iniciando pelo preenchimento dos ofícios com prioridade de titularização por Procuradores Regionais da República.</p><p>Parágrafo único. Se o membro for simultaneamente convocado para manifestar interesse em ofício especial JEF/CL de mais de uma região, poderá ele escolher a região de ingresso.</p><p>Art. 13. As convocações de que tratam os arts. 11 e 12 serão direcionadas pelo sistema Único aos interessados, com prazo de resposta de 2 (dois) dias úteis a contar do dia seguinte ao da movimentação do documento para o gabinete do membro, podendo ser usados para contato, de forma suplementar, correio eletrônico, aplicativos de mensagem ou outro meio idôneo, devidamente documentados e/ou certificados por servidor da Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais.</p><p>§ 1º Encontrando-se o destinatário da convocação em afastamento legal, o prazo de que trata o caput deste artigo começará a fluir no primeiro dia útil após a cessação do afastamento, salvo situação extraordinária comprovada e motivada pela Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais, hipótese em que, não havendo manifestação tempestiva do membro, poderá ser mantido na lista de entrada para futuras convocações.</p><p>§ 2º A confirmação de interesse em ocupar ofício especial JEF/CL será feita por meio de documento enviado pelo membro via sistema Único à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais.</p><p>§ 3º Verificada a vacância de ofício especial JEF/CL e não havendo interessados em assumir a sua titularidade, a adoção das providências previstas no art. 5º desta Portaria para fins de designação compulsória será precedida da realização de novo chamamento para constituição de cadastro de reserva e de seu esgotamento.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DA MANIFESTAÇÃO DE RENÚNCIA A OFÍCIO ESPECIAL JEF/CL</p><p>Art. 14. O membro designado voluntariamente para ofício especial JEF/CL que tiver interesse em renunciar poderá a qualquer tempo enviar, via sistema Único, manifestação direcionada à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais.</p><p>Parágrafo único. O membro designado compulsoriamente para ofício especial JEF/CL é dispensado de adotar a providência prevista no caput, sendo considerado automaticamente renunciante para os fins desta Portaria, podendo a qualquer tempo, porém, solicitar ao Procurador-Geral da República que passe a ser considerado designado voluntariamente, hipótese em que será expedido ato específico declarando a alteração do status da designação.</p><p>Art. 15. A eficácia da renúncia do membro designado para atuar no ofício especial JEF/CL fica condicionada ao atendimento dos seguintes requisitos:</p><p>I - inexistência de membro com designação compulsória para ofício especial JEF/CL no momento da manifestação de renúncia; e</p><p>II - haver membro interessado em assumir o respectivo ofício especial JEF/CL, selecionado por meio de concurso nacional extraordinário ou utilização de cadastro de reserva.</p><p>Parágrafo único. A existência de membro designado compulsoriamente para ofício especial JEF/CL não será impeditiva da eficácia da renúncia quando:</p><p>I - o membro renunciante for titular de ofício especial JEF/CL vinculado a região diversa daquela para a qual ocorreu a designação compulsória;</p><p>II - o membro renunciante tiver sido designado compulsoriamente.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DAS LISTAS DE SAÍDA DE MEMBROS RENUNCIANTES</p><p>Art. 16. A Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais formará uma lista de saída por região e uma lista de saída unificada, a serem periodicamente atualizadas, compostas mediante a seguinte ordem de preferência:</p><p>I - Procuradores Regionais da República e Procuradores da República designados compulsoriamente;</p><p>II - Procuradores Regionais da República e Procuradores da República designados voluntariamente e que não obtiveram desligamento por meio do procedimento extraordinário formado a partir do Edital SG/MPF nº 85, de 25 de outubro de 2022;</p><p>III - Procuradores Regionais da República e Procuradores da República designados voluntariamente e que manifestarem renúncia após o prazo de validade do Edital SG/MPF nº 85, de 2022.</p><p>§ 1º A ordenação dos membros enquadrados em cada uma das situações dos incisos I e II do caput será feita conforme o maior tempo de designação e, sendo idêntico este, dar-se-á precedência sucessivamente:</p><p>I - aos Procuradores Regionais da República com maior antiguidade no cargo apurada na última lista publicada pelo Conselho Superior do Ministério Público Federal;</p><p>II - aos Procuradores da República com maior antiguidade no cargo apurada na última lista publicada pelo Conselho Superior do Ministério Público Federal.</p><p>§ 2º A ordenação dos membros enquadrados na situação do inciso III do caput será feita com base na ordem cronológica da manifestação da renúncia, considerando-se dia e hora em que o documento que a veicula foi movimentado, via sistema Único, para a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais.</p><p>§ 3º As manifestações de renúncia, quando pendente condição para sua eficácia, serão consideradas válidas até eventual manifestação em contrário pelo interessado.</p><p>§ 4º A Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais promoverá imediata verificação sobre a viabilidade das renúncias, assim que manifestadas, à vista da disponibilidade de membros interessados em cadastro de reserva da mesma região.</p><p>§ 5º Sempre que verificada a indisponibilidade de interessados em cadastro de reserva numa região, a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais deflagrará o procedimento de que trata o art. 3º desta Portaria, observado, entretanto, o prazo mínimo de 2 (dois) meses a contar do chamamento anterior.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>DA FORMA DE IMPLEMENTAÇÃO DA RENÚNCIA</p><p>Art. 17. Observada a ordem de precedência estabelecida na lista de saída por região de que trata o art. 16 desta Portaria, a implementação da renúncia do titular do ofício especial JEF/CL será feita adotando-se o seguinte procedimento:</p><p>I - recorre-se à lista de entrada composta pelos membros da classe que tenha prioridade para titularizar o ofício especial JEF/CL, convocando-se de forma sequencial seus integrantes;</p><p>II - inexistindo a lista referida no inciso I ou não havendo interesse dos membros que a compõem, recorre-se à lista de entrada composta pelos membros da classe diversa, convocando-se de forma sequencial seus integrantes;</p><p>III - havendo manifestação de interesse, fica definido o membro que assumirá o ofício especial JEF/CL vago.</p><p>Parágrafo único. Quando as listas de entrada de mais de uma região tiverem membros em comum nas suas composições, no procedimento de que trata o caput será observada a ordem de precedência estabelecida na lista de saída unificada mencionada no caput do art. 16 desta Portaria.</p><p>Art. 18. A manifestação de renúncia de que trata o art. 14 poderá ser objeto de desistência até o dia anterior à data da publicação do ato que designar o membro para titularizar o ofício especial JEF/CL objeto da manifestação.</p><p>Parágrafo único. Caso a desistência da renúncia seja feita por membro titular de ofício especial JEF/CL designado compulsoriamente, passará ele à condição de designado voluntário, hipótese em que será expedido ato específico pelo Procurador-Geral da República declarando a alteração do status da designação.</p><p>Art. 19. Os autos que se encontrarem conclusos ao titular do ofício especial JEF/CL no último dia de vigência de sua designação permanecerão sob sua responsabilidade até a saída de seu gabinete.</p><p>CAPÍTULO XI</p><p>DA SECRETARIA NACIONAL DAS PROCURADORIAS DIGITAIS</p><p>Art. 20. Fica criada a Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais, unidade administrativa em nuvem, vinculada à Secretaria-Geral do Ministério Público Federal, incumbida de prover estrutura administrativa às Procuradorias Digitais.</p><p>§ 1º Ficam distribuídos os seguintes ofícios de administração:</p><p>I - 1 (um) ofício do Secretário Nacional das Procuradorias Digitais;</p><p>II - 6 (seis) ofícios dos Secretários Regionais das Procuradorias Digitais;</p><p>III - 12 (doze) ofícios dos Subsecretários Temáticos das Procuradorias Digitais.</p><p>§ 2º Os titulares dos ofícios de administração previstos no § 1º serão designados pelo Procurador-Geral da República.</p><p>§ 3º A Secretaria-Geral do Ministério Público Federal disporá sobre a organização, estrutura e funcionamento da Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais, observado o disposto no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 21. Ficam convertidos em digitais os ofícios especiais JEF/CL de que trata a Portaria PGR/MPF nº 176, de 2022.</p><p>§ 1º Os ofícios de que trata o caput ficam vinculados à Secretaria Nacional das Procuradorias Digitais.</p><p>§ 2º A estrutura administrativa e de pessoal dos ofícios de que trata o caput será aquela já existente nos ofícios comuns de lotação dos membros designados, salvo disposição em contrário.</p><p>CAPÍTULO XII</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 22. Os casos omissos serão decididos pela Secretaria-Geral do Ministério Público Federal.</p><p>Art. 23. Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria PGR/MPF nº 264, de 25 de abril de 2022; e</p><p>II - a Portaria PGR/MPF nº 814, de 30 de setembro de 2022.</p><p>Art. 24. Esta portaria entra em vigor em 16 de maio de 2023.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>