<xml><article id="31696949" name="IE_EA_CAFAR2024_DOU_2" idOficio="9543501" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00016:00010:00012:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Comando-Geral do Pessoal/Diretoria de Ensino" artSize="12" artNotes="321" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526664">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>3.3.3 Para o deferimento da solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição prevista na letra "a" do item 3.3.2 é de suma importância que os dados pessoais informados sejam idênticos aos que constam no CadÚnico.</p><p>3.3.3.1 A Administração consultará o órgão gestor do CadÚnico, a fim de verificar a veracidade das informações prestadas pelo candidato. Caso haja divergências cadastrais, o Sistema de Isenção de Taxa de Inscrição (SISTAC) da Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (SENARC) negará a solicitação de isenção.</p><p>3.3.4 Na isenção prevista na letra "b" do item 3.3.2, para os amparados pela Lei nº 13.656, de 30 de abril de 2018, o candidato, além de cumprir o previsto nestas IE, deverá enviar, pela PAC, com a imagem legível, a cópia do cartão ou documento equivalente, com nome completo e CPF, emitido por Órgão ou Entidade reconhecida pelo Ministério da Saúde, comprovando ser doador de medula óssea. A Administração poderá consultar o Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (REDOME) do Instituto do Câncer (INCA) para confirmar a veracidade das informações prestadas pelo candidato.</p><p>3.3.5 O envio da documentação, constante no item 3.3.4, é de responsabilidade exclusiva do candidato.</p><p>3.3.6 A Administração não se responsabilizará se as isenções não forem realizadas em razão de procedimento indevido, por motivos de ordem técnica dos equipamentos eletrônicos ou em função de qualquer fator que impossibilite o processamento de dados.</p><p>3.3.7 A Declaração falsa de dados determinará o cancelamento da inscrição e a anulação de todos os atos dela decorrentes, bem como sujeitará o candidato às sanções previstas em lei, aplicando-se, ainda, o disposto no parágrafo único do artigo 10 do Decreto nº 83.936, de 6 de setembro de 1979 e no artigo 2º da Lei nº 13.656, de 30 de abril de 2018.</p><p>3.3.8 O simples preenchimento de dados e/ou o envio de documentação prevista no item 3.3.4, no prazo previsto no Calendário de Eventos, não garante ao interessado a isenção do pagamento da taxa de inscrição e a efetivação da inscrição no Exame. O candidato deverá atender às condições para a inscrição, presentes nestas IE, a fim de conseguir o deferimento da sua solicitação de inscrição no Exame.</p><p>3.3.9 Será indeferida a solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição prevista nas letras "a" e "b" do item 3.3.2, quando:</p><p>a) o NIS apresentado estiver incorreto, inválido, excluído, com renda fora do perfil, não estiver cadastrado, ou for de outra pessoa, para o caso das letras "a" e "b" do item 3.3.2; e/ou</p><p>b) não enviar a documentação constante no item 3.3.4, enviá-la de forma ilegível ou incompleta; e/ou</p><p>c) realizada fora do prazo previsto no Calendário de Eventos.</p><p>3.3.10 A relação provisória dos candidatos com o resultado da solicitação de isenção de pagamento e o motivo do indeferimento serão divulgados no endereço eletrônico do Exame, conforme previsto no Calendário de Eventos (Anexo C).</p><p>3.3.11 Em caso de indeferimento ou desistência da solicitação de isenção de pagamento de taxa de inscrição, o candidato poderá solicitar recurso, de acordo com item 5.3, ou imprimir a GRU disponibilizada na PAC, e efetuar o pagamento da taxa de inscrição até o prazo estabelecido constante no Anexo C e a data de vencimento expressa no documento.</p><p>3.3.12 O candidato que tiver sua solicitação de isenção indeferida em grau de recurso e que não efetuar o pagamento da taxa de inscrição na forma e no prazo estabelecido nestas IE estará excluído deste Exame.</p><p>3.4 RESULTADO DA SOLICITAÇÃO de INSCRIÇÃO</p><p>3.4.1 O candidato terá sua solicitação de inscrição indeferida quando:</p><p>a) não efetuar o pagamento da taxa de inscrição, ressalvado o disposto no item 3.3;</p><p>b) efetuar o pagamento da taxa de inscrição após o término do período previsto no Calendário de Eventos (Anexo C);</p><p>c) o pagamento da taxa de inscrição não for compensado, por qualquer motivo;</p><p>d) não houver como identificar o candidato que realizou o pagamento, por erro no preenchimento dos dados; ou</p><p>e) contrariar quaisquer requisitos exigidos nestas IE.</p><p>3.4.2 Na data estabelecida no Anexo C, caberá ao candidato verificar o resultado da solicitação de inscrição, divulgado no endereço eletrônico do Exame, e, em caso de indeferimento, interpor recurso.</p><p>3.4.3 No caso de indeferimento da solicitação de inscrição, caberá ao candidato solicitar o recurso de acordo com o item 5.4.</p><p>3.4.4 O resultado definitivo da solicitação de inscrição será divulgado no endereço eletrônico do Exame, na data estabelecida no Anexo C, após análise dos recursos de acordo com o item 5.4.</p><p>3.4.5É de inteira responsabilidade do candidato que tiver sua inscrição deferida consultar Cartão de Informação (CDI), com as informações de local, data e horários de realização das Provas Escritas, o qual será disponibilizado na PAC, conforme Calendário de Eventos. Não haverá envio pelo correio ou por e-mail.</p><p>3.4.5.1O candidato somente poderá realizar as provas em data, cidade (localidade), local e horário definidos no CDI.</p><p>3.4.5.2 Para eventuais dificuldades na localização do CDI, o candidato deverá comunicar ao CIAAR, via e-mail: sac.ciaar@gmail.com no prazo previsto no Calendário de Eventos (Anexo C).</p><p>3.4.5.3 Recomenda-se ao candidato imprimir e levar o CDI no dia das Provas Escritas.</p><p>3.4.6 O candidato que não apresentar seu CDI poderá ingressar no local designado para a realização das Provas Escritas, desde que sua solicitação de inscrição tenha sido deferida, e ele possa ser identificado por meio de seu documento de identificação original com foto, conforme estas IE.</p><p>3.5DAS LACTANTES E GESTANTES</p><p>3.5.1 Para as candidatas lactantes fica assegurado o direito de amamentarem seus filhos de até 6 (seis) meses de idade, no dia das Provas Escritas ou nas etapas subsequentes conforme Lei nº 13.872, de 17 de setembro de 2019, mediante prévia solicitação.</p><p>3.5.2 A solicitação do direito de amamentar seus filhos deverá ser feita no período de inscrição, mediante declaração e comprovação por meio de apresentação da certidão de nascimento ou de documento emitido por médico obstetra, atestando a data provável do nascimento até a realização da etapa, via PAC, no prazo previsto no Calendário de Eventos (Anexo C).</p><p>3.5.3 A candidata deverá levar somente uma pessoa acompanhante maior de 18 (dezoito) anos que será a responsável pela guarda da criança no período necessário e deverá permanecer em local designado pela Comissão Fiscalizadora no dia das Provas Escritas.</p><p>3.5.3.1 A candidata não poderá ter acesso ao setor de prova acompanhada dos seus filhos.</p><p>3.5.4 A Administração não disponibilizará acompanhante para a guarda de criança.</p><p>3.5.4.1 A candidata que não levar o acompanhante adulto, não realizará a respectiva etapa do Exame.</p><p>3.5.5 A candidata terá, caso cumpra o disposto nos itens 3.5.1, 3.5.2 e 3.5.3, o direito de proceder à amamentação a cada intervalo de 02 (duas) horas, por até 30 (trinta) minutos, por filho.</p><p>3.5.5.1 A candidata será acompanhada por membro da Comissão Fiscalizadora durante o período de amamentação.</p><p>3.5.5.2 O tempo despendido na amamentação será compensado durante a realização da prova, em igual período, observado o disposto no item 3.5.5.</p><p>3.5.6 Não será permitida a entrada da candidata, dos seus filhos e do acompanhante responsável após o fechamento dos portões.</p><p>3.5.7 A amamentação dar-se-á nos momentos necessários, acompanhada por membro da Comissão Fiscalizadora, devendo o acompanhante adulto, nesses momentos, ausentar-se da sala reservada.</p><p>3.5.8 A pessoa acompanhante da candidata não poderá portar qualquer dos objetos citados nos itens 4.3.6 e 4.3.6.1 e deverá cumprir as obrigações destas IE, sob pena de exclusão da candidata.</p><p>3.5.9 A candidata que constatar estado de gravidez, durante o período compreendido entre a INSPSAU e a matrícula no Curso, ou que possuir filho nascido há menos de 6 (seis) meses na data de matrícula deverá obrigatoriamente informar ao CIAAR por meio de requerimento (Anexo F), gerando o adiamento da participação no atual Exame, sendo possível o retorno no Exame imediatamente posterior.</p><p>3.5.9.1 A constatação de estado de gravidez, a qualquer tempo a partir da INSPSAU, impedirá a candidata de realizar as etapas do EA restantes, mediante comunicação ao CIAAR por meio de requerimento (Anexo F), que deverá ser preenchido e enviado via e-mail: sac.ciaar@gmail.com.</p><p>3.5.10 O adiamento de participação no atual Exame será garantido somente à candidata que:</p><p>a) comprovar, durante o período compreendido entre a Inspeção de Saúde deste Exame e a matrícula do Curso, estar grávida ou possuir filho nascido há menos de 6 (seis) meses, da data prevista para a matrícula, mediante declaração e comprovação documental;</p><p>b) estiver classificada dentro do número de vagas, após relação de MF obtidas pelos candidatos, conforme previsto nestas IE;</p><p>c) for convocada para as etapas subsequentes às Provas Escritas; e</p><p>d) não tenha sido excluída em alguma etapa subsequente às provas escritas.</p><p>3.5.11 A candidata que tiver seu requerimento deferido (Anexo F) será convocada para a realização das etapas subsequentes às Provas Escritas do Exame imediatamente posterior.</p><p>4 ETAPAS DO EXAME DE ADMISSÃO</p><p>4.1ETAPAS</p><p>4.1.1 Este Exame será constituído das seguintes Etapas:</p><p>a) Provas Escritas;</p><p>b) Verificação de Dados Biográficos e Profissionais (VDBP);</p><p>c) Inspeção de Saúde (INSPSAU);</p><p>d) Exame de Aptidão Psicológica (EAP);</p><p>e) Teste de Avaliação do Condicionamento Físico (TACF);</p><p>f) Prova Prático-Oral (PPO);</p><p>g) Procedimento de Heteroidentificação Complementar (PHC); e</p><p>h) Validação Documental.</p><p>4.1.2 O CAFAR não constitui Etapa do Exame, e será regido por normas e regulamentos próprios.</p><p>4.1.3 O Exame é de âmbito nacional. A etapa das Provas Escritas, além de eliminatória, possui caráter classificatório. A VDBP, a INSPSAU, o EAP, o TACF, a PPO, o PHC e a Validação Documental são etapas eliminatórias.</p><p>4.1.4 Após a etapa das Provas Escritas, os candidatos que prosseguirão no Exame, considerando o item 4.6.4, serão convocados para a Concentração Intermediária, evento que visa fornecer orientações adicionais sobre as etapas subsequentes, conforme divulgação no endereço eletrônico do Exame e o previsto no Anexo C.</p><p>4.1.5 Não haverá segunda chamada para a realização de qualquer etapa, não cabendo, por consequência, solicitação de adiamento de qualquer uma delas ou tratamento diferenciado, independentemente do motivo, com exceção do previsto nestas IE.</p><p>4.1.6 O candidato é responsável por se apresentar nos dias, horários e locais determinados para a realização das etapas do Exame, conforme divulgação no endereço eletrônico ou o previsto no Calendário de Eventos (Anexo C). O comparecimento do candidato convocado é obrigatório, portanto, seu atraso ou sua ausência, ainda que por força maior, implicará sua exclusão do Exame.</p><p>4.1.7 Os locais de realização de todas as etapas terão a entrada restrita aos candidatos, salvo o caso previsto no item 3.5.</p><p>4.2 LOCALIDADES PARA A REALIZAÇÃO DAS ETAPAS DO EXAME</p><p>4.2.1 No momento da solicitação de inscrição, o candidato deverá indicar a localidade da OCL onde deseja realizar as etapas do Exame, de acordo com o Quadro apresentado no item 4.2.4.</p><p>4.2.2 Os locais de realização das etapas serão divulgados no endereço eletrônico do Exame e terão entrada restrita aos candidatos.</p><p>4.2.2.1 As etapas subsequentes serão realizadas nas localidades correlacionadas às das Provas Escritas, de acordo com o quadro disposto no item 4.2.4.</p><p>4.2.3 O candidato não poderá realizar as etapas em localidade diferente da qual optou, salvo em caso de haver necessidade da Administração.</p><p>4.2.4 Quadro de localidades, incluindo região metropolitana, para a realização das etapas do Exame:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provas Escritas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCENTRAÇÃO INTERMEDIÁRIA</p><p>INSPSAU</p><p>EAP</p><p>TACF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prova Prático-Oral</p><p>(PPO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PHC</p><p>Validação</p><p>Documental</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BELÉM/PA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BELÉM/PA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RIO DE JANEIRO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LAGOA SANTA/MG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECIFE/PE</p><p>JABOATÃO DOS GUARARAPES/PE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECIFE/PE</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FORTALEZA/CE</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NATAL/RN</p><p>PARNAMIRIM/RN</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SALVADOR/BA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RIO DE JANEIRO/RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RIO DE JANEIRO/RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BELO HORIZONTE/MG</p><p>LAGOA SANTA/MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SÃO PAULO/SP</p><p>GUARULHOS/SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SÃO PAULO/SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CAMPO GRANDE/MS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTO ALEGRE/RS</p><p>CANOAS/RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CANOAS/RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CURITIBA/PR</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SANTA MARIA/RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASÍLIA/DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASÍLIA/DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MANAUS/AM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MANAUS/AM</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>4.2.4.1 Caso a especificidade do exame médico requeira, a Administração definirá localidade diversa para a realização da INSPSAU em grau de recurso.</p><p>4.2.4.2 A PPO será realizada na cidade do Rio de Janeiro, em Organização de Saúde da Aeronáutica (OSA) ou em Organização de Saúde civil autorizada pela Diretoria de Saúde da Aeronáutica (DIRSA), conforme divulgação no endereço eletrônico do Exame. Caso a Administração designe localidade que não seja o Rio de Janeiro/RJ, os candidatos convocados serão comunicados.</p><p>4.3 PROVAS ESCRITAS</p><p>4.3.1 As Provas Escritas terão as seguintes disciplinas:</p><p>a) Gramática e Interpretação de Texto (GIT);</p><p>b) Conhecimentos Especializados (CE) - assuntos relativos à especialidade pretendida; e</p><p>c) Redação (RED).</p><p>4.3.2 As provas objetivas, GIT e CE, abrangerão os conteúdos programáticos constantes do Anexo B, e serão compostas de questões de múltipla escolha, com quatro opções de respostas, das quais somente uma será correta.</p><p>4.3.2.1 Os gabaritos provisórios e os gabaritos oficiais das provas objetivas serão divulgados no endereço eletrônico do Exame, conforme Calendário de Eventos (Anexo C).</p><p>4.3.3 A prova de Redação (RED) consistirá na elaboração de um texto manuscrito, dissertativo-argumentativo, em prosa, sobre assunto da atualidade e terá como finalidade verificar o conhecimento do tema proposto e a capacidade de expressão na modalidade escrita de acordo com a norma culta da Língua Portuguesa.</p><p>4.3.3.1 Somente serão corrigidas as Redações dos candidatos que atenderem ao previsto no item 4.4.2, e que forem classificados, em função de sua Média Parcial (MP), conforme item 4.5, considerando o limite correspondente a até 8 (oito) vezes o número de vagas estabelecidas no Anexo D.</p><p>4.3.3.1.1 Caso esteja prevista 01 (uma) vaga para a especialidade, serão corrigidas as Redações dos candidatos considerando o limite correspondente de até 12 (doze) vezes o número de vagas estabelecidas no Anexo D.</p><p>4.3.3.1.2 Não havendo candidatos que tenham se autodeclarado negros, serão corrigidas as redações dos demais candidatos da listagem geral de aprovados e classificados na prova objetiva, até o limite total disposto no quadro do item anterior, respeitando os empates na última colocação.</p><p>4.3.3.2 A Redação poderá conter, no máximo, 30 (trinta) linhas. A folha para rascunho no Caderno de Questões é de preenchimento facultativo e não será considerada para fins de avaliação.</p><p>4.3.3.3 Caso o candidato opte por utilizar letra de forma (caixa alta) na Redação, as letras maiúsculas deverão receber o devido realce.</p><p>4.3.3.4 O erro ortográfico idêntico será computado apenas uma vez.</p><p>4.3.3.5 Será atribuído grau 0 (zero) à Redação:</p><p>a) em desacordo com a tipologia textual ou com o tema proposto;</p><p>b) que não estiver em prosa;</p><p>c) com número inferior a 100 (cem) palavras;</p><p>d) com número inferior a 15 (quinze) linhas;</p><p>e) com marcas que permitam a identificação do autor;</p><p>f) escrita de forma ilegível ou incompreensível;</p><p>g) que não estiver escrita em Português; e</p><p>h) escrita a lápis (total ou parcialmente) ou com caneta que não seja de tinta azul ou preta.</p><p>4.3.3.5.1 A Prova de Redação será avaliada considerando-se os aspectos apresentados na tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PARTES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ASPECTOS AVALIADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTOS DEBITADOS POR ERRO COMETIDO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p><p>EXPRESSÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pontuação, ortografia, caligrafia, vocabulário, acentuação gráfica e morfossintaxe.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,2000 por cada erro cometido relacionado a cada um dos aspectos avaliados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p><p>ESTRUTURA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paragrafação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 0,5000 por cada erro cometido.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p><p>CONTEÚDO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pertinência ao tema proposto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 1,5000.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argumentação coerente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 1,5000.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informatividade.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 1,5000.</p></td></tr></table><p>4.3.4 O candidato não poderá rasurar, amassar, molhar, dobrar, rasgar, manchar ou, de qualquer modo, danificar seu Cartão de Respostas ou sua Folha de Redação, sob pena de ser prejudicado pela impossibilidade do processamento da leitura óptica desse documento.</p><p>4.3.4.1 A conferência dos dados pessoais, incluindo aqueles relativos à especialidade e à versão da prova, registrados no Caderno de Questões, no Cartão de Respostas, na Relação de Chamada e nos demais documentos do Exame, é de responsabilidade do candidato.</p><p>4.3.4.2 As marcações em desacordo com estas IE ou com as instruções contidas no Cartão de Respostas, como marcação dupla, rasura, emenda, campo de marcação não preenchido integralmente ou fora do espaço designado serão de responsabilidade do candidato, resultando em pontuação 0,0000 (zero) na questão correspondente.</p><p>4.3.4.3 A falta de assinatura no campo designado no Cartão de Respostas implica pontuação zero nas Provas Escritas e exclusão do candidato, conforme previsto no item 8.4.2 destas IE.</p><p>4.3.4.4 Em hipótese alguma haverá substituição do Cartão de Respostas e da Folha de Redação por erro do candidato.</p><p>4.3.5 Para realizar as Provas Escritas, o candidato deverá utilizar somente caneta esferográfica de tinta azul ou preta e de corpo transparente, sem inscrições, exceto as de caracterização de marca, fabricante e modelo.</p><p>4.3.6 Não será permitido ao candidato, sob pena de exclusão, realizar a prova portando, junto ao corpo ou sobre a mesa, óculos escuros; brincos; quaisquer adornos na região das orelhas; colar; pulseira de qualquer tipo ou material (inclusive as de cunho religioso); gorro, "bibico", lenço ou faixa de cabeça, chapéu, boné ou similares; qualquer recipiente ou embalagem que não seja fabricado com material transparente, tais como garrafas e embalagens, luvas; cachecol; bolsa, mochila, pochete; livros, manuais, impressos, cadernos, folhas avulsas de qualquer tipo e/ou anotações (inclusive o cartão de informação); lápis; lapiseira; borracha; régua; caneta de corpo não transparente; calculadora; protetores, abafadores, tampões e/ou similares auriculares; telefone celular, smartphone ou similar; notebook, tablet; pen drive; máquina fotográfica; relógio de qualquer tipo; controle ou chave de alarme; aparelhos sonoros, fonográficos, de comunicação ou de registros eletrônicos; e/ou quaisquer instrumentos que receba, transmita ou armazene informações.</p><p>4.3.6.1 O candidato não poderá portar armas de qualquer espécie, ainda que detenha autorização para o porte, ou que esteja uniformizado e/ou de serviço, sob pena de exclusão.</p><p>4.3.6.2 Recomenda-se ao candidato, no dia das Provas Escritas, não levar quaisquer dos objetos citados nos itens anteriores.</p><p>4.3.6.3 Os Candidatos com cabelos longos deverão mantê-los presos, deixando as orelhas à mostra, até a sua retirada do local de provas, para fins de identificação de qualquer material eletrônico pela Organização do Exame, sob pena de exclusão.</p><p>4.3.6.4 Os telefones celulares e os equipamentos eletroeletrônicos deverão ser completamente desligados, antes de serem depositados no espaço indicado pela Comissão Fiscalizadora, e deverão permanecer completamente desligados até a saída do local de provas, sob pena de exclusão do candidato.</p><p>4.3.6.5 Em cada setor de prova, a Comissão Fiscalizadora destinará um espaço para que os candidatos deixem seus pertences pessoais, que poderão ser retirados somente após a devolução do Cartão de Respostas e da Folha de Redação e a assinatura da Relação de Chamada, no momento de saída definitiva do local de prova.</p><p>4.3.6.6 A Administração e a Comissão Fiscalizadora não se responsabilizarão por perda, esquecimento ou extravio de quaisquer documentos e objetos de candidatos. É de responsabilidade do candidato, ao término da prova, recolher e conferir seus pertences pessoais.</p><p>4.3.6.7 Após a identificação no setor de prova e o início das Provas Escritas, o candidato não poderá, sob qualquer pretexto, fazer anotações em local que não seja o próprio Caderno de Questões, nem consultar ou manusear qualquer material de estudo ou de leitura.</p><p>4.3.6.8 O candidato poderá ser submetido à revista pessoal ou à inspeção individual, por meio da utilização de detector de metais, ou a outro procedimento determinado pela Comissão Fiscalizadora visando à segurança e à confiabilidade do Exame, sob pena de exclusão, em caso de recusa.</p><p>4.3.7 As provas terão duração total de 04 (quatro) horas e 20 (vinte) minutos, sendo o horário de início informado no Calendário de Eventos (Anexo C), incluindo a transcrição do Cartão de Respostas e/ou Folha de Redação.</p><p>4.3.8 Por razões de segurança e de sigilo, uma vez iniciadas as provas, o candidato:</p><p>a) deverá permanecer, obrigatoriamente, no setor de prova por, no mínimo, 02 (duas) horas;</p><p>b) que venha a ter necessidade fisiológica ou de atendimento médico e a candidata lactante deverão ser acompanhados por membro da Comissão Fiscalizadora durante o tempo em que estiver ausente do setor; e</p><p>c) somente poderá levar o Caderno de Questões se permanecer no setor de prova por, no mínimo, 04 (quatro) horas.</p><p>4.3.8.1 Não haverá nenhum tipo de compensação de tempo destinado à realização das provas em virtude de afastamento do candidato do setor de prova por qualquer motivo, com exceção do previsto no item 3.5.</p><p>4.3.9 No dia das Provas Escritas, não será permitido:</p><p>a) o ingresso no local de prova de pessoas não envolvidas com o Exame, à exceção do previsto no item 3.5;</p><p>b) o acesso ao setor de prova de candidata lactante conduzindo bebê sem a pessoa acompanhante;</p><p>c) ao candidato que, por iniciativa própria, realizar as provas em local diferente daquele designado e divulgado, ainda que por motivo de força maior;</p><p>d) qualquer tipo de auxílio ao candidato para a realização das provas, mesmo no caso de candidato com limitação de movimentos ou impossibilitado de escrever;</p><p>e) fumar no local de prova; e</p><p>f) o retorno do candidato ao setor de provas, caso seja necessária sua remoção para atendimento médico em hospital, clínica, ou em qualquer outra Unidade de Atendimento Médico fora do local de prova.</p><p>4.3.10 Não haverá no local nem qualquer tipo de apoio destinado a acompanhante de candidato, ressalvado o disposto no item 3.5.</p><p>4.3.11 Após a entrega do Cartão de Respostas e da Folha de Redação pelo candidato, não será permitida qualquer alteração no Cartão de Respostas, ainda que não tenha transcorrido o tempo total de prova.</p><p>4.3.12 Ao término do tempo previsto para as provas, o candidato deverá interromper imediatamente sua realização e ausentar-se do setor de prova somente após entregar o Cartão de Respostas e a Folha de Redação, assinar a Relação de Chamada, cumprir todas as normas destas IE, e ser autorizado por membro da Comissão Fiscalizadora.</p><p>4.3.13 Ao final das provas, os 03 (três) candidatos remanescentes deverão permanecer no setor de prova, inclusive naquele em que houver candidata lactante, os quais somente serão liberados do setor juntos, quando todos tiverem concluído as provas ou o tempo oficial para realização delas tenha encerrado,mediante suas identificações e assinaturas no Termo de Encerramento de Prova, sob pena de exclusão.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>