<xml><article id="31527661" name="OUTORGAS_29 03 2023 (682 ao 692)" idOficio="9522797" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="10/04/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="218" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=218" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497907">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 682 - SECRETARIA DE ESTADO DE AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO, rio Paranã, município de Formosa/GO, reservatório.</p><p>Nº 683 - FERNANDA MARIN PERMANHANE, rio São Mateus, município de São Mateus/ES, irrigação.</p><p>Nº 684 - JOSE WELLITON SA DA SILVA, rio São Francisco, município de Pão de Açúcar/AL, irrigação.</p><p>Nº 685 - PAULO FERNANDO CAVALCANTI DE MORAIS FILHO, UHE São Simão, município de Ipiaçu/MG, irrigação.</p><p>Nº 686 - PAULO FERNANDO CAVALCANTI DE MORAIS FILHO, UHE São Simão, município de Ipiaçu/MG, irrigação.</p><p>Nº 687 - PAULO FERNANDO CAVALCANTI DE MORAIS FILHO, UHE São Simão, município de Ipiaçu/MG, irrigação.</p><p>Nº 688 - PAULO FERNANDO CAVALCANTI DE MORAIS FILHO, UHE São Simão, município de Ipiaçu/MG, irrigação.</p><p>Nº 689 - LUIS AUGUSTO FAVERO, UHE Volta Grande, município de Água Comprida/MG, irrigação.</p><p>Nº 690 - SAO GABRIEL MINERACAO LTDA, rio São João, município de Guaratuba/PR, mineração.</p><p>Nº 691 - FELIPE TEIXEIRA GUASTINI GRILO, rio Piranhas ou Açu, município de Carnaubais/RN, aquicultura.</p><p>Nº 692 - GRANOS AGRONEGOCIOS LTDA, rio Piranhas ou Açu, município de Carnaubais/RN, aquicultura.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes está disponível no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>