<xml><article id="31652465" name="RA2023-00712_7" idOficio="9538166" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/04/2023" artClass="00040:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00007" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20519356">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>(3) declividade maior que 2:1 entre as bordas da superfície não-pavimentada e o terreno existente.</p><p>................................................................................................................................</p><p>(e) A faixa preparada e a área de segurança de fim de pista (RESA) devem ser mantidas niveladas, sem sulcos, saliências, depressões ou outras variações de superfície que possam comprometer as finalidades definidas no parágrafo 153.211(a).</p><p>................................................................................................................." (NR)</p><p>"153.213 ................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>(b) Quanto à manutenção das áreas verdes por meio do controle da vegetação, o operador de aeródromo deve atender aos requisitos referentes ao gerenciamento do risco da fauna, conforme Subparte H deste Regulamento e Instrução Suplementar correspondente." (NR)</p><p>"153.215 .........................................................................................................</p><p>.........................................................................................................................</p><p>(b) ..................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>(2) manter as ranhuras transversais (grooving), quando houver, em condições que não comprometam a drenabilidade da pista;</p><p>(i) Caso a as ranhuras transversais (grooving) estejam em condições que comprometam a drenabilidade da pista, o operador de aeródromo deve solicitar divulgação de informação aeronáutica de indisponibilidade das ranhuras transversais (grooving).</p><p>..............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.217 .........................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve manter os auxílios visuais em condições físicas e operacionais, objetivando a visualização, identificação e entendimento do auxílio visual por parte do piloto e pessoal em solo, bem como da infraestrutura ao qual estiver associado, se for o caso.</p><p>...........................................................................................................................</p><p>(d) ....................................................................................................................</p><p>(1) ...................................................................................................................</p><p>........................................................................................................................</p><p>(iv) manter as ações de manutenção preventiva e recuperação da sinalização horizontal conforme especificações e orientações do fabricante do produto aplicado;</p><p>(v) manter o grau de contraste (conspicuidade) entre a sinalização horizontal e o pavimento de modo a possibilitar sua integral visualização pelo piloto e demais usuários da área operacional.</p><p>(e) ..................................................................................................................</p><p>(1) ...................................................................................................................</p><p>.........................................................................................................................</p><p>(iii) atender aos requisitos estabelecidos no parágrafo 153.103(b) deste Regulamento, quanto às luzes dos auxílios visuais para navegação aérea;</p><p>(iv) manter o padrão de cores das luzes em conformidade com o quanto definido no RBAC nº 154.</p><p>.............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.225 ........................................................................................................</p><p>(a) ..................................................................................................................</p><p>........................................................................................................................</p><p>(2) Fica expressamente proibida a realização de obra ou serviço de manutenção nas proximidades de sistemas elétricos quando o aeródromo estiver operando em condição de baixa visibilidade, devendo as atividades que estiverem em andamento serem imediatamente suspensas enquanto perdurar tal condição.</p><p>(i) A distância de segurança em relação aos sistemas elétricos, para a realização de obras ou serviço de manutenção quando aeródromo estiver operando em baixa visibilidade, deve ser definida pelo operador de aeródromo em função da infraestrutura aeroportuária e das características dos sistemas instalados.</p><p>.........................................................................................................................</p><p>(c) ...................................................................................................................</p><p>.........................................................................................................................</p><p>(7) inspeção durante a execução da obra ou serviço de manutenção e antes da reabertura ao tráfego;</p><p>(8) critérios para retorno temporário às operações antes do término de obras de pavimentação de pista de pouso e decolagem.</p><p>............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.227........................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................</p><p>(b) ................................................................................................................</p><p>(1) fechamento total ou parcial de pista de pouso e decolagem;</p><p>.............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.229 Informação sobre obras e serviços de manutenção</p><p>(a) O operador de aeródromo deve informar à ANAC, nos moldes definidos em ato específico, a execução de obra ou serviço de manutenção:</p><p>(1) localizados na área de movimento do aeródromo ou áreas de segurança adjacentes, como faixa de pista ou RESA, que necessite de fechamento, considerando o disposto no parágrafo 153.225(a);</p><p>(2) que requeira aprovação da infraestrutura aeroportuária ou de qualquer de seus elementos; ou</p><p>(3) com necessidade de divulgação no AIS.</p><p>(b) O início da obra ou do serviço de manutenção está condicionado à sua aprovação pela ANAC.</p><p>(c) Quando a obra ou serviço de manutenção se enquadrar nos casos previstos no parágrafo 153.227(b) deste Regulamento, a aprovação está condicionada ao envio do PESO e sua aceitação pela ANAC.</p><p>(d) O operador de aeródromo deverá obedecer aos prazos e às exigências contidas em regulamentação específica da ANAC, devendo ser considerada antecedência suficiente em relação ao início da obra ou serviço de manutenção para o planejamento dos operadores aéreos, divulgação no AIS e seu respectivo processamento pela ANAC.</p><p>(e) O operador de aeródromo deve executar a obra ou serviço de manutenção conforme aprovado pela ANAC.</p><p>(f) O operador de aeródromo deve informar à ANAC quando ocorrer mudança no plano de execução da obra ou serviço de manutenção.</p><p>(g) Em caso de necessidade de execução de obra ou serviço de manutenção emergencial, a ANAC deve ser informada até o segundo dia útil após a data de início nos seguintes casos:</p><p>(1) alteração de distâncias declaradas de pista de pouso e decolagem; ou</p><p>(2) fechamento total ou parcial de pista de pouso e decolagem." (NR)</p><p>"153.325 ........................................................................................................</p><p>(a) .................................................................................................................</p><p>......................................................................................................................</p><p>(5) mapas de grade interno e externo, conforme estabelecido nas Seções 153.317 e 153.319, respectivamente;</p><p>................................................................................................................" (NR)</p><p>"153.501 .........................................................................................................</p><p>........................................................................................................................</p><p>(c) ...................................................................................................................</p><p>.........................................................................................................................</p><p>(2) prever a necessidade de realização de uma Identificação do Perigo da Fauna (IPF) e de um Programa de Gerenciamento do Risco da Fauna (PGRF).</p><p>.........................................................................................................................</p><p>(e) O operador de aeródromo deve assegurar a realização de uma Identificação do Perigo da Fauna (IPF) e de um Programa de Gerenciamento do Risco da Fauna (PGRF) quando:</p><p>...............................................................................................................................</p><p>(2) for constatada a necessidade de realização de uma Identificação do Perigo da Fauna (IPF) e de um Programa de Gerenciamento do Risco da Fauna (PGRF), nos moldes do parágrafo 153.501(c)(2); ou</p><p>..............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.503 Identificação do Perigo da Fauna (IPF)</p><p>(a) A Identificação do Perigo da Fauna (IPF) compreende uma abordagem preliminar do problema, na qual são identificadas as espécies de fauna presentes no aeródromo e no seu entorno que provocam risco às operações aéreas, os principais focos de atração, e em que são definidas e priorizadas as medidas adotadas para a redução do risco.</p><p>.......................................................................................................................</p><p>(e) ................................................................................................................</p><p>(1) Relato das condições que implicaram na necessidade da elaboração da IPF, descrevendo qual(is) requisito(s) de aplicabilidade de elaboração de IPF e PGRF, preconizado(s) no parágrafo 153.501(e), o aeródromo veio a se enquadrar e em que data;</p><p>........................................................................................................................</p><p>(f) As medidas descritas no parágrafo 153.503(e)(6) devem informar, para cada foco de atração identificado, a ação a ser tomada, o prazo para cumprimento e o(s) setor(es) responsável(is) pela ação.</p><p>.............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.505 Programa de Gerenciamento do Risco da Fauna (PGRF)</p><p>(a) O Programa de Gerenciamento do Risco da Fauna (PGRF) é um documento de natureza especificamente operacional, que deve estabelecer procedimentos de cunhos permanente, sazonal ou eventual, incorporados à rotina operacional do aeródromo, com a finalidade de reduzir progressivamente o risco de colisão entre aeronaves e animais nas operações aeroportuárias.</p><p>.............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.507 Comissão de Gerenciamento do Risco da Fauna (CGRF)</p><p>(a) O operador de aeródromo que esteja enquadrado na aplicabilidade do parágrafo 153.501(e) deve instituir uma Comissão de Gerenciamento do risco da Fauna (CGRF) no prazo máximo de 3 (três) meses, a contar da data do início do enquadramento.</p><p>.............................................................................................................." (NR)</p><p>"153.701 ......................................................................................................</p><p>(a) O disposto na Emenda 03 deste Regulamento aplica-se aos processos iniciados em data anterior à sua emissão, sem necessidade de ratificação ou adequação dos atos já praticados.</p><p>(b) Até as datas abaixo, a função BA-CE poderá ser exercida por profissional com experiência de 2 (dois) anos na função de bombeiro de aeródromo e que tenha sido aprovado em Curso de Habilitação de Bombeiro de Aeródromo 2 (BA-2):</p><p>(1) até 30 de junho de 2020, em aeródromos Classe IV;</p><p>(2) até 30 de junho de 2021, em aeródromos Classe III;</p><p>(3) até 30 de junho de 2022, em aeródromos Classe II; e</p><p>(4) até 30 de junho de 2023, em aeródromos Classe I.</p><p>(c) O disposto no parágrafo 153.417(b) passa a ser exigível:</p><p>(1) a partir de 1º de janeiro de 2020, para os operadores de aeródromos Classe III;</p><p>(2) a partir de 1º de janeiro de 2021, para os operadores de aeródromos Classe II; e</p><p>(3) a partir de 1º de janeiro de 2022, para os operadores de aeródromos Classe I.</p><p>(d) O operador de aeródromo que não conte com via de acesso de emergência da SCI às pistas de pouso e decolagem tem até 48 (quarenta e oito) meses, a partir da entrada em vigor da Emenda nº 04 deste Regulamento, para se adequar às exigências da Seção 153.429.</p><p>(e) O operador de aeródromo tem os seguintes prazos, a partir da entrada em vigor da Emenda nº 05 deste Regulamento, para realizar o primeiro monitoramento da funcionalidade do pavimento por meio de medições que representem numericamente um índice de serventia da condição geral da superfície do pavimento da pista de pouso e decolagem, da pista de táxi e do pátio de estacionamento de aeronaves, nos termos do parágrafo 153.203(b)(1)(ii):</p><p>(1) até 12 (doze) meses, para os operadores de aeródromo Classe IV;</p><p>(2) até 18 (dezoito) meses, para os operadores de aeródromo Classe III; e</p><p>(3) até 24 (vinte e quatro) meses, para os operadores de aeródromo Classes II e I.</p><p>(f) O operador de aeródromo que já tenha elaborado um PGRF ou documentação semelhante deve rever os procedimentos à luz deste Regulamento, de modo a identificar a necessidade de elaboração de uma IPF, de acordo com os critérios expostos nos parágrafos 153.501(e) e 153.501(f).</p><p>(g) O operador de aeródromo que se enquadre na aplicabilidade do parágrafo 153.501(e) terá o prazo máximo de 6 (seis) meses para obtenção do PGRF em conformidade a este Regulamento, contado da data da ciência da aceitação da IPF dada pela ANAC, respeitado o prazo determinado no parágrafo 153.501(g).</p><p>(1) O prazo máximo mencionado no parágrafo 153.701(f) é suspenso pelo início da análise do processo pela ANAC, recomeçando o seu curso a partir da data de notificação feita ao operador de aeródromo interessado quanto à decisão.</p><p>(2) Para fins de sanção, considera-se que o operador incorre em nova infração a cada ano subsequente ao vencimento do prazo estabelecido no parágrafo 153.701(s).</p><p>(h) Em relação ao Plano de Gerenciamento da Segurança Operacional (PSGO), aplicam-se as seguintes disposições transitórias:</p><p>(1) até 17 de outubro de 2023 para cumprir os requisitos exigidos pela Seção 153.65;</p><p>(2) até 17 de abril de 2024 para a implementação dos procedimentos exigidos em Seções 153.63 a 153.71." (NR)</p><p>"153.703 .......................................................................................................</p><p>.......................................................................................................................</p><p>(c) As violações ao previsto neste Regulamento sujeitam o infrator às penalidades constantes no art. 289 da Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que dispõe o Código Brasileiro de Aeronáutica, a serem apuradas em conformidade com o procedimento descrito na Resolução nº 472, de 6 de junho de 2018, ou em outros normativos que os substituírem, adotando-se os valores previstos no Apêndice B deste Regulamento, com exceção àquelas referentes à Seção 153.107, para as quais permanecem os valores adotados na Resolução nº 472/2018." (NR)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>