<xml><article id="31547349" name="ATA NA 12_PL_29_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9524268" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="214" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=214" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499823">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 573/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, em que se requer a realização de "ato de fiscalização e controle sobre o termo aditivo número 2 ao Contrato de Financiamento 12.2.1076.1, celebrado entre o Banco Nacional de Desenvolvimento Social (BNDES) e o estado do Maranhão para financiamento do programa Fundo Escola Digna".</p><p>Considerando que a proposta de fiscalização visa "atestar a correta e regular aplicação dos recursos do Banco que são subsidiados pelo Tesouro Nacional e de prevenir a ocorrência de desvios no emprego dos parcos recursos do erário público federal" (peça 3, p. 2-3);</p><p>considerando os dados reunidos pela unidade instrutiva no sentido de que o BNDES teria transferido o valor de R$ 210.000.000,00, no exercício de 2016, ao Fundo Escola Digna;</p><p>considerando a informação trazida pelo BNDES de que a comprovação dos investimentos no Fundo Escola Digna foi realizada apenas por meio da verificação da transferência financeira para a conta do fundo, conforme estabelecido pela Resolução DIR 2495/2013-BNDES para os contratos celebrados no âmbito do PROINVESTE;</p><p>considerando a informação na instrução de que o Estado do Maranhão teria declarado e demonstrado ao BNDES que, até outubro de 2021, teria gastado no âmbito do programa o total de R$ 226.531.126,14 em despesas de capital na área de educação;</p><p>considerando, todavia, a ausência de informações completas acerca da aplicação dos recursos federais destinados ao programa Escola Digna;</p><p>considerando que, de acordo com a instrução da unidade técnica, a partir da assinatura do termo aditivo 2 ao contrato de financiamento 12.2.1076.1 o BNDES passou a delegar ao estado do Maranhão a fiscalização dos recursos utilizados pelo fundo;</p><p>considerando que as informações reunidas até agora não permitem responder adequadamente à demanda do Congresso Nacional e que é vedado, nos termos do art. 6º, I, da Resolução 215/2008, o encerramento destes autos antes do atendimento integral do pedido;</p><p>considerando que os recursos oriundos de operações de crédito entre o BNDES e os estados da Federação se sujeitam ao controle externo exercido pelo TCU quando restar comprovado que as operações contemplam o implícito ou explícito aporte de juros subsidiados pelo Tesouro Nacional, tendo sido confirmada no presente caso a existência de subsídio implícito do Tesouro Nacional;</p><p>considerando a necessidade de se coletarem mais informações, mediante diligências adicionais, que poderão servir de apoio ao atendimento do pedido da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, a exemplo dos extratos e planilhas que demonstrem os gastos dos recursos do fundo em despesas de capital na área da educação;</p><p>considerando ser importante, para fins de circularização, que as informações que vierem as ser trazidas pelo Estado do Maranhão, na medida do possível, sejam confrontadas com outras fontes, como as do Tribunal de Contas do Estado do Maranhão;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, em, excepcionalmente, prorrogar por 90 (noventa) dias o prazo para atendimento da presente Solicitação do Congresso Nacional, com fundamento no art. 143, V, "e", do Regimento Interno/TCU e nos termos do art. 15, II e § 2º, da Resolução TCU 215/2008.</p><p>1. Processo TC-040.857/2021-2 (SOLICITAÇÃO DO CONGRESSO NACIONAL)</p><p>1.1. Unidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: Maritisa Mara Gambirasi Carcinoni, representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. restituir os autos à AudBancos para prosseguimento do feito, a teor do art. 6º, I, da Resolução TCU 215/2008, por meio de diligências ao estado do Maranhão e ao Tribunal de Contas do Estado do Maranhão, a fim de reunir informações que possam demonstrar a aplicação dos recursos oriundos do BNDES no âmbito do contrato de financiamento 12.2.1076.1 em despesas de capital na área de educação, assegurando ao presente processo natureza urgente e tramitação preferencial;</p><p>1.6.2. dar ciência desta decisão à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados (CFFC/CD), informando-lhe que, tão logo sejam concluídos os trabalhos, ser-lhe-á dado conhecimento dos resultados.</p><p>ACÓRDÃO Nº 574/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, 143, inciso III, e 250, inciso III, do RI/TCU, 11, da Resolução-TCU 315/2020, na forma do art. 143, inciso V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade técnica emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do RI/TCU, sem prejuízo de expedir a recomendação seguinte.</p><p>1. Processo TC-025.629/2021-2 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Secretaria-executiva da Casa Civil da Presidência da República.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. recomendar ao Comitê Interministerial de Governança que avalie a conveniência de estabelecer sua própria metodologia de monitoramento e avaliação da Política de Governança Pública definida pelo Decreto 9.203/2017, que permita, entre outros objetivos, avaliar se os princípios, diretrizes e práticas delineados no Decreto são eficientes, eficazes e efetivos para otimizarem a entrega de resultados para a sociedade.</p><p>ACÓRDÃO Nº 575/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no edital do Pregão Eletrônico 103/2022, sob a responsabilidade do Hospital Universitário de Brasília - HUB-Ebserh;</p><p>Considerando que, em resposta a impugnação ao edital apresentada por licitante, a unidade jurisdicionada relacionou os motivos econômicos e logísticos que justificaram o não parcelamento do objeto;</p><p>Considerando a participação no certame de quarenta licitantes com propostas, número significativo que denota a ausência de grave comprometimento à sua competitividade;</p><p>Considerando a retificação do instrumento convocatório e a inserção de dispositivo referente à realização de vistoria nas instalações do local de execução dos serviços, saneando a omissão apontada pelo denunciante;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea 'a', 234, 235 e art. 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, em conhecer da presente denúncia e, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, promovendo-se, em seguida, o seu arquivamento, sem prejuízo de enviar cópia desta deliberação ao denunciante e ao Hospital Universitário de Brasilia - Ebserh, e nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução/TCU 259/2014, em levantar o sigilo dos autos, exceto quanto à identidade do denunciante e às peças que possam identificá-lo.</p><p>1. Processo TC-002.529/2023-8 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Unidade: Hospital Universitario de Brasilia - Ebserh.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 576/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento do subitem 1.7 do Acórdão 3.083/2019 - Plenário, por meio do qual o Tribunal determinou ao Fundo Nacional de Saúde (FNS) que, quando da análise da prestação de contas dos convênios firmados pela Secretaria Especial de Saúde Indígena (Sesai), oriundos da seleção ocorrida em 2013, analisasse a regularidade e a legalidade dos pagamentos realizados a título de despesas administrativas, glosando os valores possivelmente não executados.</p><p>Considerando que o Ministério da Saúde, para dar cumprimento à deliberação desta Corte, instituiu a Força Tarefa Sesai - FTS, por meio da Portaria SE/MS 642/2020 (peça 40), cujos trabalhos foram prorrogados até 31/12/2023, conforme a Portaria 1.412, de 9 de novembro de 2022 (peça 56);</p><p>considerando novo pedido do Fundo Nacional de Saúde para prorrogação do prazo por mais dois anos (peça 57), reiterado pelo documento à peça 61;</p><p>considerando a proposta da Seproc, pelo deferimento parcial do pedido, com a concessão de mais 363 dias;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", 183, parágrafo único, e 185, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar até o dia 31/12/2023 o prazo para que o Fundo Nacional de Saúde dê cumprimento ao disposto no subitem 1.7 do Acórdão 3.083/2019-TCU-Plenário.</p><p>1. Processo TC-044.336/2020-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Fundo Nacional de Saúde (FNS).</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Saúde (SecexSaude).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 577/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 1º, inciso XXIV, 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, na forma do art. 143, inciso V, "a", todos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade técnica emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em: arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do RI/TCU, tendo em vista o julgamento em definitivo da Ação Civil Originária 3.457/RJ pelo Supremo Tribunal Federal, a homologação de acordo celebrado entre a União e o Estado do Rio de Janeiro e a celebração do Plano de Recuperação Fiscal com fulcro na Lei Complementar 159/2017, com as alterações trazidas pela Lei Complementar 178/2021; e informar esta decisão ao Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União, ao Ministério da Fazenda, ao Estado do Rio de Janeiro e ao Conselho de Supervisão do Regime de Recuperação Fiscal do Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1. Processo TC-029.151/2020-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Governo do Estado do Rio de Janeiro (42.498.600/0001-71).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 578/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial autuada pela então Secretaria de Controle Externo no Estado do Maranhão (Secex-MA), em cumprimento ao subitem 9.12 do Acórdão 2205/2016-Plenário, exarado no âmbito do TC 011.944/2015-3, em razão da impugnação parcial de despesas realizadas no Contrato 21/2014, celebrado entre o Estado do Maranhão, por meio da Secretaria de Estado da Justiça e da Administração Penitenciária (Seap), e a empresa G.S. Construções Ltda., que teve por objeto a construção da Cadeia Pública de São Luís Gonzaga/MA;</p><p>Considerando que o art. 8º da Resolução-TCU 344/2022 estabelece que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 8º, § 1º, do da Resolução-TCU 344/2022, o sorteio de membro do MP/TCU não deve ser tido como ato interruptivo da prescrição intercorrente, pois não tem o condão de interferir no curso das apurações;</p><p>Considerando que esta TCE permaneceu sem andamento regular por período superior a três anos entre 25/3/2019, quando o ofício de citação direcionado a Cristina Ribeiro Guimarães foi recebido (peça 40), e 31/8/2022, data da instrução que analisou as justificativas e alegações de defesa apresentadas pelos responsáveis (peça 55), havendo entre esses dois atos apenas o sorteio de representante membro do MP/TCU (peça 54);</p><p>Considerando, portanto, que ocorreu a prescrição intercorrente, nos termos do parecer emitido pelo MP/TCU (peça 75);</p><p>Considerando que Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), não-obstante tenha entendido pela imprescritibilidade das pretensões punitiva e de ressarcimento, neste caso; após avaliação da resposta à citação, reconheceu que não houve débito ou ato irregular praticado pela fiscal do contrato notificada;</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo de tomada de contas especial, cuja proposta de deliberação acolher um dos pareceres que, mesmo divergentes, não concluam pela irregularidade (art. 143, inciso I, alínea "b");</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "b", do RI/TCU, e arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Governo do Estado do Maranhão, em linha com o parecer emitido pelo MP/TCU nos autos:</p><p>1. Processo TC-035.548/2016-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cristiana Ribeiro Guimarães (477.036.363-04); G.S. Construções Eireli (18.207.297/0001-26); Governo do Estado do Maranhão (06.354.468/0001-60); Sebastião Albuquerque Uchôa Neto (520.113.804-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Governo do Estado do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, nos termos da Portaria-TCU 23-SEAE, de 27/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Mario Leonardo Pereira Junior (10003/OAB-MA), representando Cristiana Ribeiro Guimarães.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 579/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 009.031/2012-0.</p><p>1.1. Apensos: 007.399/2015-4; 017.740/2011-8; 018.967/2016-7; 028.941/2017-9; 010.377/2017-4; 029.029/2018-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Altemir Gregolin (492.308.169-49); Cleberson Carneiro Zavaski (023.413.119-54); Dirceu Silva Lopes (276.574.930-20); Intech Boating Indústria e Comércio de Embarcações Ltda. (03.968.900/0001-15); Ordem dos Advogados do Brasil - Conselho Federal (33.205.451/0001-14); Alberto Fioravante Sondermann Frega (600.576.617-15).</p><p>4. Órgão: Ministério da Pesca e Aquicultura (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Igor Sant'Anna Tamasaukas (OAB/SP 173.163) e outros;</p><p>8.2. Hugo Mendes Plutarco (OAB/DF 25.090) e outros;</p><p>8.3. Marcus Vinicius Furtado Coêlho (OAB/DF 18.958) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os autos deste processo de tomada de contas especial em que se apreciam, nesta fase, recursos de reconsideração interpostos por Altemir Gregolin, Cleberson Carneiro Zavaski, Dircei Silva Lopes, Intech Boating Indústria e Comércio de Embarcações Ltda. e Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil, no interesse de Antônio de Jesus da Rocha Freitas Junior, e Alberto Fioravante Sondermann Frega, contra o Acórdão 3.056/2020-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com base no art. 11 da Resolução TCU 344/2022 e no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória em relação às irregularidades apuradas nos presentes autos, a fim de tornar insubsistentes os itens 9.1 a 9.12 do Acórdão 3.056/2020-TCU-Plenário.;</p><p>9.2. notificar os recorrentes, o Ministério de Pesca e Aquicultura e a Advocacia-geral da União, a respeito desta deliberação;</p><p>9.3. manter inalterados os termos do item 9.13, e seus subitens 9.13.1 e 9.13.2, do Acórdão 3.056/2020-TCU-Plenário por tratar de determinação direcionada à Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental);</p><p>9.4. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0579-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros que alegaram impedimento na Sessão: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>