<xml><article id="31590215" name="resolucoes - atos relativos a pe" idOficio="9529794" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/04/2023" artClass="00070:00365:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará" artSize="12" artNotes="" numberPage="260" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=260" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507809">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRM-PA Nº 13, DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-PA Nº 13, DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DO PARÁ, no uso de suas atribuições que lhe confere a Lei nº3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto nº44.045, de 19 de julho de 1958, e Decreto nº6.821, de 14 de abril de 2009.</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 1º da Lei nº11.000, de 15 de dezembro de 2004, que incluiu a alínea "l" ao artigo 5º da Lei nº3.268, de 30 de setembro de 1957;</p><p>CONSIDERANDO que os Conselhos de Medicina são entidades criadas por Lei, com atribuições de fiscalização e normatização do exercício da medicina, mantidas com recursos próprios e não recebedoras de subvenções ou transferências advindas do Orçamento da União.</p><p>CONSIDERANDO que os mandatos dos membros dos Conselhos de Medicina são meramente honoríficos, não fazendo jus a qualquer remuneração pelo seu trabalho;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Decreto Lei nº200, de 25 de fevereiro de 1967, com alterações pelo Decreto-lei nº2.299, de 21 de novembro de 1986;</p><p>CONSIDERANDO a inflação do período compreendido entre abril de 2017 e abril de 2023;</p><p>CONSIDERANDO a ausência de qualquer reajuste de diárias no período de 2017 a 2023 e de , jetons e auxílio de representação no período de 2018 a 2023;</p><p>CONSIDERANDO o decidido em Sessão Plenária realizada em 10 de abril de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - Ficam estabelecidos os valores para diária, verba indenizatória e auxílio representação, conforme abaixo discriminado.</p><p>§ 1º - Fixar em R$ 1.007,00 (Hum Mil e Sete Reais) o valor da diária para pernoite, locomoção e refeição dos Conselheiros do Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará na prestação dos serviços e atividades que lhe são afetos quando realizados fora de sua cidade de origem.</p><p>§ 2º - Os consultores, assessores e funcionários do Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará farão jus à percepção de diárias no valor de R$ 805,60 (Oitocentos e Cinco Reais e Sessenta Centavos), quando houver necessidade de deslocamento de sua cidade de origem.</p><p>Parágrafo Único - Será pago 50% (cinquenta por cento) do valor da diária quando não houver pernoite.</p><p>§ 5º - Fixar o valor do jeton em R$ 500,00 (Quinhentos Reais) e auxílio de representação em R$ 400,00 (Quatrocentos Reais).</p><p>Art. 2º- Os casos omissos serão resolvidos pela Diretoria do Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará.</p><p>Art. 3º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação e revoga a Resolução CRM-PA nº 012/2022, apenas no que com esta for contraditória, permanecendo inalteradas as demais disposições contidas na referida Resolução.</p><p></p><p class="assina">TEREZA CRISTINA DE BRITO AZEVEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">MARIA CRISTINA DE BRITO AZEVEDO</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>