<xml><article id="31605761" name="12.04.23 Averbacao" idOficio="9532440" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="200" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=200" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511431">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Manuel Gomes Torres, incluído na Portaria nº 184, de 01 de fevereiro de 1982, publicada no Diário Oficial da União de 22 de abril de 1982, é ELISA LOPES GOMES, e não como constou. (08018.021615/2023-97)</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de CECILIA ELENA BARBERENA DE VINATEA, incluída na Portaria nº 313, de 08 de agosto de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 09 de agosto de 2019, é 03 de maio de 1961, e não como constou. 08018.022392/2023-85</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de AMRAN HUSSEN, incluído na Portaria nº 1.921, de 29 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 30 de março de 2023, é Rohima Akther, e não como constou. (Processo n.º 235881.0301743/2022)</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de ALISAR ALSHEHAWI, incluído na Portaria nº 1.967 de 06 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 11 de abril de 2023, é RAZAN ALAGHA, e não como constou. Processo nº 08018.022458/2023-37)</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de OMRAM KHIZAI, incluído na Portaria nº 1.676, de 7 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 8 de fevereiro de 2023, é OMRAN KHIZAI, e não como constou. Processo nº 08018.022019/2023-24</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que TALIA ALAMEDDINE, incluído na Portaria nº 1.967, de 6 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 11 de abril de 2023, é natural de DUBAI, e não como constou. Processo nº 08018.022347/2023-21</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que KARAM ALAMEDDINE, incluído na Portaria nº 1.967, de 6 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 11 de abril de 2023, é natural de DUBAI, e não como constou. (Processo nº 08018.022348/2023-75)</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>