<xml><article id="31715400" name="PORTARIA NORMATIVA 76" idOficio="9545638" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00052:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529680">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 76, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Laboratório - CGULAB no âmbito da Controladoria-Geral da União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 76, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Laboratório - CGULAB no âmbito da Controladoria-Geral da União.</p><p>A SECRETÁRIA-EXECUTIVA DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos II, III e IV do art. 35 do Decreto nº 11.330, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o que consta no processo SEI nº 00190.104202/2023-34, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Laboratório - CGULAB, com a finalidade de coordenar, apoiar e fomentar iniciativas de inovação e pesquisa no âmbito da Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 2º São diretrizes para a atuação do Laboratório:</p><p>I - estímulo à experimentação, prototipagem e tentativa-erro, por meio da utilização de abordagens criativas em inovação governamental;</p><p>II - priorização do uso de metodologias ativas, baseadas em colaboração, empatia, adaptação e aprendizagem;</p><p>III - fomento a iniciativas de inovação focadas no usuário, em políticas públicas baseadas em evidências e na utilização de ciência de dados;</p><p>IV - incentivo às iniciativas de inovação aberta;</p><p>V - estímulo à produção e à disseminação de conhecimento acerca da política de Controle, Integridade e Transparência - CIT; e</p><p>VI - promoção de estratégias de fortalecimento da capacidade de inovação na Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 3º Compete ao Laboratório:</p><p>I - apoiar as iniciativas de inovação na Controladoria-Geral da União, promovendo o diálogo entre as unidades organizacionais;</p><p>II - coordenar ações de produção e disseminação de conhecimento sobre a política de CIT;</p><p>III - dar suporte à formulação e ao aprimoramento de serviços da política de CIT, por meio da aplicação de métodos colaborativos;</p><p>IV - prospectar oportunidades e desafios que possam gerar iniciativas de inovação no âmbito da Controladoria-Geral da União; e</p><p>V - propor programa de capacitação sobre inovação em política de CIT e gestão pública em conjunto com a Diretoria de Gestão Corporativa - DGC.</p><p>§ 1º O Laboratório será coordenado pela Secretaria-Executiva e suas atividades serão desempenhadas em colaboração com as demais unidades organizacionais da Controladoria-Geral da União.</p><p>§ 2º A Secretaria-Executiva poderá pactuar cooperação técnica com outros órgãos ou entidades, públicos ou privados, para viabilizar o exercício das competências de que trata o caput.</p><p>Art. 4º Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VÂNIA LÚCIA RIBEIRO VIEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>