<xml><article id="31523618" name="1004_GEFUS_CIR_1541" idOficio="9522088" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="10/04/2023" artClass="00027:00036:00082:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Diretoria Fundos de Governo" artSize="12" artNotes="ok  " numberPage="208" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=208" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20496761">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR Nº 1.018, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Disciplina a padronização e os prazos para que os Agentes Financeiros apresentem ao Gestor Operacional do Fundo de Arrendamento Residencial FAR as informações necessárias ao monitoramento e avaliação dos Programas vinculados ao FAR, conforme disposto na alínea o, item 2.3, anexo I, da Portaria MCidades 114, de 19 de fevereiro de 2018 e demais legislações vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR Nº 1.018, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina a padronização e os prazos para que os Agentes Financeiros apresentem ao Gestor Operacional do Fundo de Arrendamento Residencial FAR as informações necessárias ao monitoramento e avaliação dos Programas vinculados ao FAR, conforme disposto na alínea o, item 2.3, anexo I, da Portaria MCidades 114, de 19 de fevereiro de 2018 e demais legislações vigentes.</p><p>A Caixa Econômica Federal, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei nº 11.977, de 07 de julho de 2009, Lei nº 10.188, de 12 de fevereiro de 2001, Lei nº 8.677, de 13 de julho de 1993, Portaria do Ministério das Cidades nº 114, de 09 de fevereiro de 2018, conforme inciso V, Parágrafo 1º, art. 4º, do Regulamento do FAR, Instrução Normativa MCidades nº 12, de 07 de junho de 2018 e Portaria do Ministério das Cidades nº 366, de 7 de junho de 2018, baixa a presente Circular:</p><p>1 Os Agentes Financeiros, Caixa Econômica Federal e Banco do Brasil, que atuam na contratação e administração de operações no âmbito do FAR, conforme estabelecido na Lei nº 11.977/09 e demais legislações vigentes, deverão disponibilizar base de dados qualificada contendo as informações necessárias ao monitoramento e avaliação do Programa, bem como base dados de previsão de ações judiciais conforme já estabelecido na Circular nº 939/2021. 2 Para cumprimento desta Circular, os Agentes Financeiros deverão enviar as bases de dados ao Gestor Operacional, conforme orientações listadas abaixo.</p><p>2.1 O Manual de Normas de Procedimentos Operacionais FAR (versão 22) dispõe sobre o prazo de vigência para atualização dos campos e novos Leiautes padronizados, que podem ser acessados por meio do sítio da CAIXA, no endereço: https://www.caixa.gov.br, opção download, em Fundos de Governo Fundo de Arrendamento Residencial (FAR), MNPO_FAR_V022</p><p>a) Leiautes disponibilizado no MNPO FAR v022: - Pessoa Jurídica: Leiaute único para o FAR; - Pessoa Física: Leiaute único para o FAR.</p><p>b) Prazo de vigência disponibilizado no MNPO FAR v022: - No Leiaute Pessoa Jurídica, há a informação sobre o prazo de vigência de cada campo.</p><p>c) Periodicidade encaminhamento informações: - Informações cadastrais: envio com regularidade mensal, até o quarto dia útil do mês subsequente ao fechamento do mês de referência; - Informações de movimento: envio com regularidade diária ou na ocorrência do fato gerador.</p><p>d) Entre o período da vigência desta Circular e o prazo referenciado nos campos individualizados no Leiaute Pessoa Jurídica, os Agentes Financeiros deverão encaminhar as informações nos moldes anteriores e no novo formato padrão estabelecido.</p><p>e) Os prazos definidos na circular poderão ser prorrogados pelo Gestor Operacional, caso seja identificada necessidade técnica e/ou operacional.</p><p>3 Dúvidas quanto aos Leiautes poderão ser tratadas entre os Agentes Financeiros e o Gestor Operacional do FAR, pelo e-mail gefus@caixa.gov.br ou telefone (61) 3545-4386.</p><p>3.1 Casos omissos serão dirimidos pelo Gestor do FAR, no que lhe couber.</p><p>4 Esta Circular CAIXA entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Edilson Carrogi Ribeiro Vianna</p><p class="cargo">Vice-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>