<xml><article id="31857210" name="2704_PRT_687_CC_S1_OK" idOficio="9563206" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/04/2023" artClass="00006:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Casa Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554617">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 687, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria nº 686, de 22 de março de 2023, que trata da delegação de competências às autoridades que menciona para concessão de diárias e passagens e autorização de afastamento do País no âmbito da Casa Civil da Presidência da República]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 687, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria nº 686, de 22 de março de 2023, que trata da delegação de competências às autoridades que menciona para concessão de diárias e passagens e autorização de afastamento do País no âmbito da Casa Civil da Presidência da República</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO DA CASA CIVIL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso de suas atribuições previstas no inciso I, do parágrafo único, do art. 87 da Constituição, considerando os artigos 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019 e Decreto nº 11.329, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.399, de 21 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria nº 686, de 22 de março de 2023, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 7º Fica subdelegada competência ao Secretário de Administração da Secretaria-Executiva da Casa Civil da Presidência da República, vedada a subdelegação, para autorizar o afastamento do País dos servidores públicos do Apoio a Ex-Presidentes da República, bem como dos servidores, dos militares ou dos empregados públicos que componham o Escalão Avançado - ESCAV, em atividades no âmbito de atuação da Secretaria de Administração da Secretaria-Executiva da Casa Civil da Presidência da República.</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RUI COSTA DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>