<xml><article id="31582463" name="Acordao 142__UX4BIB" idOficio="9529539" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/04/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00013" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507430">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 142-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 142-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.003356/2023-93</p><p>2. Interessado: Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ</p><p>3. Relator: Alber Vasconcelos</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de Recurso de Reconsideração interposto pelo Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ, na condição de representante da sua associada, Veloso Green Coffee Exportação Ltda., em face de decisão proferida no Acórdão nº 271-2022-ANTAQ,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 540, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. não conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pelo Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ, na condição de representante da sua associada, Veloso Green Coffee Exportação Ltda., em face de decisão proferida pelo Acórdão nº 271-2022-ANTAQ, tendo em vista que a petição foi intempestiva, conforme disposto no art. 57 da Resolução-ANTAQ nº 66;</p><p>5.2. determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais que proceda à análise e instrução terminativa de mérito da matéria, considerando que o Juízo da 4ª Vara Federal da SJDF, em 24/05/2022, acolheu os Embargos de Declaração e corrigiu o erro material que suspendia a eficácia da Resolução nº 62/2021-ANTAQ;</p><p>5.3. determinar que a Secretaria-Geral comunique a interessada acerca do teor desta decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/04/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos (Relator) e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>