<xml><article id="31668772" name="Despacho 17-04-2023" idOficio="9539968" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="18/04/2023" artClass="00032:00035:00008:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Gabinete/Coordenação de Política de Classificação Indicativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20521706">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 107, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 107, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 107/2023/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.000625/2023-07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obra audiovisual: "Beau Tem Medo"</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a solicitação de reconsideração da classificação indicativa da obra "Beau Tem Medo ", com fulcro no Art. 60. da Portaria n° 502 de 23 de novembro de 2022, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) Não foram identificados novos elementos de análise, determinantes para a classificação final da obra, conforme NOTA TÉCNICA Nº 30/2023/CPCIND/SENAJUS/MJ;</p><p>b) A obra apresenta, entre outros conteúdos, a morte intencional (14), a banalização da violência ou violência gratuita (16), o estupro ou coação sexual (16), a mutilação (16), o suicídio (16); crueldade (18); a indução ao consumo de droga ilícita (16), o consumo de droga ilícita (16), a nudez (14), a relação sexual (14) e a situação sexual complexa ou de forte impacto (18).</p><p>c) Os agravantes de composição de cena, relevância e conteúdo inadequado com criança ou adolescente incidem sobre determinados critérios pertencentes aos eixos de violência e de drogas, potencializando consideravelmente seu impacto visual e contextual, banalizando eventos demasiadamente impactantes;</p><p>d) A análise técnica não identificou conteúdos díspares em relação à primeira análise.</p><p>Desta forma, determina-se a manutenção da classificação indicativa atribuída à obra, como "não recomendado para menores de 18 (dezoito) anos", por conter drogas, conteúdo sexual e violência extrema.</p><p>A classificação etária, com os devidos descritores de conteúdo, estão mantidos.</p><p>RECOMENDA-SE a exibição da obra a partir das 23 (vinte e três) horas quando exibida em TV aberta.</p><p class="assina">Eduardo de Araujo Nepomuceno</p><p class="cargo">Coordenador</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>