<xml><article id="31605321" name="ATA NA 13_PL_05_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9532391" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="249" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=249" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511342">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>considerando que, ao concluir pela inexistência de dano indenizável, esta tomada de contas especial carece de pressuposto essencial para a sua constituição e prosseguimento regulares, devendo, na opinião da unidade técnica e do MP/TCU, ser arquivada;</p><p>considerando que Daniel Reynaldo Lage Cure José Aboim, David Raphael Lage Cure José de Aboim e Dafnee Rafaela Lage Cure José de Aboim foram citados, na condição de sucessores de Daniel José de Aboim, em virtude de "desclassificação irregular de propostas licitatórias, ocasionando a contratação de proposta menos vantajosa para a Administração";</p><p>considerando que, embora a unidade técnica tenha rejeitado as alegações de defesa dos responsáveis, ao propor o arquivamento destes autos por ausência de dano a ser perquirido e ao defender que a apenação apropriada para o caso seria a imputação multa de caráter personalíssimo a responsável falecido, se afigura desnecessário o exame sobre a conduta objeto da citação destes responsáveis;</p><p>considerando que Myriam Lewin foi citada para apresentar alegações de defesa a respeito da "não anulação tempestiva do Contrato 30/2014, acarretando a necessidade de se prorrogar avença irregular menos vantajosa para a Administração";</p><p>considerando que, de igual modo, embora a unidade técnica tenha rejeitado as alegações de defesa da responsável, ao propor o arquivamento destes autos por ausência de dano a ser perquirido e ao defender que a apenação apropriada para o caso seria a imputação da multa a que se refere o art. 58 da Lei 8.443/1992, que independe de dano, já aplicada à responsável, se afigura desnecessário o exame sobre a conduta objeto da citação desta responsável;</p><p>considerando que, de modo similar aos demais responsáveis, a despeito de sua revelia, o exame sobre a conduta objeto de citação da empresa devido à "contratação irregular da empresa, em razão de julgamento excessivamente rigoroso por parte do Pregoeiro do Pregão Eletrônico 17/2014, ocasionando o pagamento, pela Administração, de preços maiores do que os que seriam contratados caso o certame tivesse transcorrido regularmente", mostra-se desnecessário face à ausência de dano indenizável;</p><p>considerando que a medida cautelar de decretação de indisponibilidade de bens não foi renovada, ante seu encerramento em 19/9/2020, e da indisponibilidade do respectivo imóvel registrado no 9º Ofício de Registro de Imóveis, não sendo necessário acolher o afastamento proposto pela unidade técnica;</p><p>considerando que o MP/TCU anui integralmente com a proposta de encaminhamento da unidade técnica.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 212, c/c o art. 169, inciso VI, na forma do art. 143, inciso V, "a", todos do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez verificada a ausência dos pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, bem como dar ciência desta deliberação, assim como da instrução da unidade técnica (peças 99-101), aos responsáveis a seguir elencados.</p><p>1. Processo TC-009.298/2019-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 027.870/2014-6 (REPRESENTAÇÃO); 033.704/2019-8 (INDISPONIBILIDADE DE BENS)</p><p>1.2. Responsáveis: Angel's Servicos Tecnicos Eireli (CNPJ 68.565.530/0001-10); Daniel Jose de Aboim (CPF 548.310.597-49); Myriam Lewin (CPF 367.050.807-44).</p><p>1.3. Unidade: Fundação Biblioteca Nacional.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.7. Representação legal: Marcio Martins de Oliveira, representando Angel's Servicos Tecnicos Eireli; Rafael de Moura Rangel Ney (89979/OAB-RJ) e Michelle Camarov Negri Benzecry (148580/OAB-RJ), representando Myriam Lewin; Marcio Panno Waknin (39.420/OAB-SC), representando Dafnee Rafaela Lage Cure Jose de Aboim; Marcio Panno Waknin (39.420/OAB-SC), representando Daniel Reynaldo Lage Cure Jose de Aboim; Marcio Panno Waknin (39.420/OAB-SC), representando David Raphael Lage Cure Jose de Aboim.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. excluir da relação processual Antonio Henrique Aboim, por ilegitimidade passiva;</p><p>1.8.2. informar desta deliberação Fundação Biblioteca Nacional, Antonio Henrique Aboim, Daniel Reynaldo Lage Cure José de Aboim, Dafne Rafaela Lage Cure José de Aboim, David Raphael Lage Cure José de Aboim, Myriam Lewin e Angel's Serviços Técnicos Eireli.</p><p>ACÓRDÃO Nº 643/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia noticiando possíveis irregularidades ocorridas na aplicação dos recursos financeiros obtidos por empréstimo mediante o Contrato nº 0599531-DV 92, celebrado entre a Prefeitura Municipal de Coronel João Sá/BA e a Caixa Econômica Federal (Caixa).</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 1º, inciso XVI, e 53, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) não conhecer a denúncia, por não atender aos requisitos de admissibilidade previstos no art. 235 do Regimento Interno do TCU;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>c) encaminhar ao Tribunal de Contas dos Municípios do Estado da Bahia (TCM-BA) cópia das peças 1, 4 a 17, 21 a 23, bem como desta deliberação, para que avalie a conveniência e a oportunidade de promover ação de controle acerca dos fatos relatados;</p><p>d) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-001.989/2023-5 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Unidade: Prefeitura Municipal de Coronel João Sá - BA.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 644/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto este monitoramento do subitem 9.4 do Acórdão 2.931/2021-TCU-Plenário, Rel. Ministro Bruno Dantas, que tratou de acompanhamento de desestatização, por meio da alienação da totalidade das ações de titularidade da União, emitidas pela Companhia Docas do Espírito Santo (Codesa), associada à outorga da concessão do serviço público de administração dos portos organizados de Vitória e Barra do Riacho, no estado do Espírito Santo.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU, e de acordo com o parecer emitido nos autos, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação contida no subitem 9.4 do Acórdão 2.931/2021-TCU-Plenário;</p><p>b) autorizar a autuação de processo de acompanhamento, com fulcro no art. 241 do Regimento Interno do TCU, com o intuito de fiscalizar a implementação do plano de ação elaborado pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários em cumprimento aos subitens 9.4.1 e 9.4.2 do Acórdão 2.931/2021-TCU-Plenário;</p><p>c) apensar definitivamente o presente processo ao TC 029.883/2017-2.</p><p>1. Processo TC-000.723/2022-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Agência Nacional de Transportes Aquaviários.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 645/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar implementadas as recomendações dos itens 9.2 e 9.4 do Acórdão 2.451/2019-TCU-Plenário e não implementada, com fundamento no item 9.5.4 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário, a recomendação do item 9.3 do Acórdão 2.451/2019-TCU-Plenário, a qual será novamente monitorada em futura auditoria financeira dos passivos atuariais a ser realizada; e apensar o presente processo de monitoramento ao TC 009.811/2019-2.</p><p>1. Processo TC-046.928/2020-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Ministério da Defesa.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência desta deliberação à Casa Civil da Presidência da República, ao Ministério do Trabalho e Previdência e ao Ministério da Defesa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 646/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 27, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 218 do Regimento Interno/TCU, em dar quitação ao Carlos Alberto Ferraz e Silva, ante o recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo Acórdão 62/2000-TCU-Plenário, dando-lhe ciência deste acórdão, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-700.361/1997-9 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 027.498/2018-2 (COBRANÇA EXECUTIVA); 027.499/2018-9 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: Carlos Alberto Ferraz e Silva (CPF 055.633.488-49).</p><p>1.3. Unidade: Instituto Nacional do Seguro Social (CNPJ 29.979.036/0001-40).</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira).</p><p>1.7. Representação legal: Arusca Kelly Candido (352712/OAB-SP), representando Carlos Alberto Ferraz e Silva.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 647/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial, em que se examina, na presente oportunidade, proposta de quitação de Arnaldo Cavalcante Pinto (peça 210), em razão do recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo Acórdão 65/2012-Plenário (peça 27, p. 3-6).</p><p>Considerando que mediante o Acórdão 65/2012-Plenário foram julgadas irregulares as contas deste e de outros responsáveis, com o seu item 9.5 estipulando a aplicação da multa individual prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, a Arnaldo Cavalcante Pinto, no valor de R$ 5.000,00;</p><p>Considerando que o responsável efetuou o recolhimento integral de sua dívida em 36 parcelas, conforme demonstrativo de débito à peça 335 e resultado de pesquisa, em 27/5/2022, ao sistema SISGRU (peça 334), não remanescendo saldo devedor;</p><p>Considerando que a unidade instrutiva propôs expedição de quitação ao responsável e o arquivamento destes autos (peça 341);</p><p>Considerando que o representante do Ministério Público junto a esta Corte manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica (peça 343);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em expedir quitação a Arnaldo Cavalcante Pinto, ante o recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo item 9.5 do Acórdão 65/2012-Plenário, e arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-016.763/2003-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 040.022/2019-6 (COBRANÇA EXECUTIVA); 040.024/2019-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 040.028/2019-4 (COBRANÇA EXECUTIVA); 040.018/2019-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 040.025/2019-5 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.087/2021-2 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.090/2021-3 (COBRANÇA EXECUTIVA); 040.030/2019-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 014.909/2021-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.096/2021-1 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.102/2021-1 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: A. Rodrigues dos Reis. (04.613.669/0001-00); Aldenir Ferreira Chagas (224.258.023-04); Aliança Móveis Papelarias e Serviços Ltda. (03.634.040/0001-83); Aquarela Consultoria e Assessoria de Políticas Públicas Ltda. (04.220.280/0001-02); Arnaldo Cavalcante Pinto (219.373.622-72); Brilhantes Construções Ltda. - Me (03.820.017/0001-83); C M C Costa Comercio e Serviços (02.340.433/0001-11); C. Pimenta Comércio (04.143.331/0001-31); C.m.a. de Souza (04.682.459/0001-73); Compeq Comércio Produtos e Equipamentos Ltda. (02.453.417/0001-35); Consent - Construtora Serviços e Terraplanagem Ltda. (02.865.068/0001-69); Construry Construção Comércio e Serviços Ltda. (04.205.433/0001-34); Construserv Construções e Serviços Ltda. (01.609.265/0001-54); Construtora Fabril Ltda. (03.772.773/0001-84); Construtora Maquette Ltda. - Me (07.143.464/0001-04); E. G. Ribeiro Comercio (01.631.088/0001-02); G. S. Guerra Comercio (02.011.122/0001-09); Gemeos Engenharia Comercio e Serviços Ltda. - Me (02.096.094/0001-70); I N Moraes Comercio e Representação (04.445.683/0001-41); I R M Soares Distribuidora (02.951.512/0001-69); Irosélia Soares Rodrigues (460.397.243-15); Ivone Reis Moreira Soares (769.240.503-44); Leciles C Soares Reis (02.583.247/0001-03); Leciles Cesar Soares Reis (754.782.503-68); Lithograf Indústria Gráfica e Editora Ltda. (35.104.017/0001-73); M R Silva Viana (04.093.437/0001-78); Madeireira Siao Ltda. (10.340.123/0001-25); Master Treinamentos e Concursos Ltda. (01.727.378/0001-54); Metalúrgica Fortaleza Comercio e Construções Ltda. - Me (03.598.626/0001-30); Multimóveis Indústria e Comércio Ltda. (00.124.480/0001-00); Murilo Mário Alves dos Santos (125.010.503-04); Prefeitura Municipal de Turiaçu - MA (63.451.363/0001-63); R. Gonzaga Mendes (04.206.651/0001-93); Reviver Gráfica e Editora Ltda. (02.044.836/0001-13); Rogerio Fonseca Cavalcante (714.353.793-49); S Borges dos Santos Comercio (03.811.075/0001-40); Servcon - Construção e Empreendimentos Ltda. (02.344.225/0001-90); Sociedade Porvir Cientifico (92.741.990/0001-37); Suprinutri Comercio e Representações Ltda. (04.549.529/0001-10); Tecgrafica Industria Comercio e Representações Ltda. (69.389.005/0001-54); Texmar Comercio e Representações Ltda. (02.856.314/0001-16); Tiago Madeiras Ltda. (41.623.984/0001-44); V. de Jesus (03.797.791/0001-10).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Turiaçu - MA.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Carlos Sérgio de Carvalho Barros (OAB-MA 4.947), Antonio Augusto Sousa (OAB-MA 4847) e outros, representando Murilo Mário Alves dos Santos; Walter de Sousa Barros, representando Construry Construção Comércio e Serviços Ltda.; Gerson Veras de Siqueira Mendes (OAB-MA 3494), representando Ivone Reis Moreira Soares; Gerson Veras de Siqueira Mendes (OAB-MA 3494), representando Leciles Cesar Soares Reis; Wellington Francisco Sousa (OAB-MA 7323) e Antonio Augusto Sousa (4847/OAB-MA), representando Irosélia Soares Rodrigues; Walter de Sousa Barros, representando Rogerio Fonseca Cavalcante; Walter de Sousa Barros, representando Arnaldo Cavalcante Pinto; Carlos Sérgio de Carvalho Barros (OAB-MA 4.947), Brenno Silva Gomes Pereira (OAB-MA 20.036) e outros, representando Aldenir Ferreira Chagas.</p><p>ACÓRDÃO Nº 648/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, em:</p><p>a) expedir, com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, quitação a Jorge Antônio Mesquita Pereira de Almeida, ante o recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada por meio do subitem 9.2 do Acórdão 915/2015-TCU-Plenário, conforme atestam os documentos às peças 464 e 465 do presente processo;</p><p>b) dar ciência deste Acórdão ao responsável.</p><p>1. Processo TC-012.612/2012-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 022.305/2015-7 (SOLICITAÇÃO); 045.630/2020-8 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Alya Construtora S/a (33.412.792/0001-60); Consorcio Aterpa M.martins - Ebate (12.899.759/0001-37); Consorcio Pavotec - Trail - Sobrado (12.862.980/0001-10); Construções e Comércio Camargo Correa S/a (61.522.512/0001-02); Consórcio Constran - Egesa - Carioca (13.399.416/0001-76); Consórcio Ferrosul (13.200.521/0001-34); Egesa Engenharia S/a (17.186.461/0001-01); Jorge Antônio Mesquita Pereira de Almeida (341.332.917-00); Luiz Carlos Oliveira Machado (222.706.987-20).</p><p>1.3. Interessados: Congresso Nacional; Ecoplan Engenharia Ltda. (92.930.643/0001-52).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.a. (filial Rj).</p><p>1.5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.8. Representação legal: Maria Estela Filardi (OAB-RJ 49619), Hilma Vianna Pinto (OAB-RJ 51035) e outros, representando Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.a. (filial Rj); Alexandre Aroeira Salles (OAB-DF 28.108), Patrícia Guercio Teixeira Delage (OAB-MG 90.459) e outros, representando Construções e Comércio Camargo Correa S/a; Tales Schmidke Barbosa (OAB-RS 75368) e Tales Schmidke Barbosa (OAB-RS 75368), representando Ecoplan Engenharia Ltda; Alberto Sanz Sogoyar (OAB-SP 123614), representando Alya Construtora S/a; Alexandre Aroeira Salles (OAB-DF 28.108), Patrícia Guercio Teixeira Delage (OAB-MG 90.459) e outros, representando Consórcio Ferrosul; Bruno Saraiva Duarte (OAB-MG 107.829), Wellington Cristiano da Fonseca e outros, representando Egesa Engenharia S/a; Alexandre Aroeira Salles (OAB-DF 28.108), Patrícia Guercio Teixeira Delage (OAB-MG 90.459) e outros, representando Consorcio Aterpa M.martins - Ebate; Guilherme Gomes Vieira, Bruna Silveira Sahadi (OAB-DF 40.606) e outros, representando Consórcio Constran - Egesa - Carioca; Alexandre Aroeira Salles (OAB-DF 28.108), Patrícia Guercio Teixeira Delage (OAB-MG 90.459) e outros, representando Consorcio Pavotec - Trail - Sobrado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 649/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Representação autuada a partir de documentos encaminhados pelo Tribunal de Contas do Estado da Paraíba (TCE/PB), referentes a decisão proferida em processo de prestação de contas ordinárias dos secretários municipais de saúde de Campina Grande/PB e gestores do Fundo Municipal de Saúde (FMS/CG), do exercício de 2021, na qual foram identificados indícios de irregularidades na aplicação de recursos federais repassados ao ente municipal pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS).</p><p>Considerando que a documentação encaminhada informa possíveis irregularidades relativas: (i) a divergência entre o total repassado pelo FNS ao FMS/CG e aqueles registrados e declarados ao TCE/PB, no total de R$ 56.116.002,95; (ii) a aquisição não justificada, com recursos federais, de 62 mil testes rápidos para diagnóstico da Covid-19, no total de R$ 625.100,00, não existindo ainda comprovação da efetiva utilização ou guarda do material; e (iii) ao pagamento, no total de R$ 732.558,32, a título de "incremento" extra do teto da Tabela SUS com recursos federais, o que seria vedado pelo Ministério da Saúde,</p><p>Considerando que instrução elaborada pela AudSaúde em que pese propor o conhecimento da representação aponta que não cabe a atuação direta do TCU no caso concreto, pois a jurisprudência deste Tribunal é no sentido de que a responsabilidade primária pela fiscalização da correta aplicação dos recursos federais transferidos a estados e municípios compete ao órgão ou entidade repassador dos recursos, nos termos dos precedentes Acórdãos 516/2015-TCU-2ª Câmara (Rel. o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa), 1.842/2017-TCU-1ª Câmara e 2.467/2016-TCU-1ª Câmara (Rel. o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti) e Acórdão 8.661/2020-TCU-2ª Câmara (Rel. Ministro Raimundo Carreiro),</p><p>Considerando que segundo apurado pela unidade instrutiva os recursos federais para as ações e os serviços públicos de saúde do SUS, incluindo aqueles destinados ao combate à Covid-19, foram repassados ao ente federado pelo Ministério da Saúde, por intermédio do FNS, e a comprovação da aplicação desses recursos (prestação de contas) segue o previsto na Lei Complementar 141/21012, no Decreto 1.651/1995 (art. 6º) e nos normativos do Ministério da Saúde, em especial a Portaria de Consolidação 6/2017,</p><p>Considerando que diante dessas ponderações propõe a AudSaúde o conhecimento da representação e o envio de cópia dos autos ao Ministério da Saúde para providências de sua alçada no sentido de realizar as apurações devidas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, e de acordo com o pronunciamento da AudSaúde, em:</p><p>a) conhecer da presente Representação, por preencher os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso IV, do Regimento Interno/TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014;</p><p>b) adotar as medidas constantes do item 1.6 adiante</p><p>1. Processo TC-016.775/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Campina Grande - PB.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1 enviar cópia integral destes autos ao Ministério da Saúde para conhecimento e para providências apuratórias sob sua alçada, devendo os registros sintéticos das providências adotadas ser publicados na seção "Transparência e prestação de contas" do sítio oficial do Ministério da Saúde, bem assim, encaminhados à unidade técnica deste Tribunal (AudSaúde) por meio eletrônico (Sistema Conecta), conforme previsto no art. 106, § 4º, inc. II, da Resolução TCU 259/2014, no art. 9º da Instrução Normativa TCU 84/2020, e no art. 8º, § 2º, da Decisão Normativa TCU 187/2020;</p><p>1.6.2 encaminhar cópia deste acórdão, acompanhado da instrução de peça 11, à Segecex para a adoção das providências cabíveis em face da situação relatada nos presentes autos quanto ao aumento da autuação de processos de representações oriundas de decisões do Tribunal de Contas do Estado da Paraíba (TCE/PB), a partir de 2021; e</p><p>1.6.3 arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU, e no art. 106, §4º, inc. II, da Resolução TCU 259/2014, sem prejuízo do exame da matéria em processo distinto que porventura vier a ser autuado em face do desdobramento das medidas indicadas no item 1.6.1 retro.</p><p>ACÓRDÃO Nº 650/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea e, e 183, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, em prorrogar o prazo, por mais 90 (noventa) dias, a contar do término do prazo inicialmente concedido, para que a Secretaria-Executiva do Ministério da Cultura cumpra a determinação constante do subitem 9.5 do Acórdão 2.560/2022 - Plenário, inicialmente dirigida à Secretaria-Executiva do Ministério do Turismo, de acordo com o parecer emitido nos autos:</p><p>1. Processo TC-036.684/2019-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Apenso: TC-034.623/2016-7 (Relatório de Auditoria).</p><p>1.2. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.3. Órgão: Ministério da Cultura.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.7. Representação legal: Vanessa Affonso Rocha (39.069/OAB-DF), representando Ministério do Turismo.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 651/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 025.828/2021-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Secretaria-executiva do Ministério da Saúde (00.394.544/0173-12); Voetur Cargas e Encomendas Ltda (24.893.687/0001-08).</p><p>3.2. Responsáveis: Alex Lial Marinho (051.576.527-98); Roberto Ferreira Dias (086.758.087-98) e VTC Operadora de Logística Ltda. - VTCLOG.</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1 Caio Chaves Morau (357.111/OAB-SP), representando Alessandro Vieira;</p><p>8.2. André Jansen do Nascimento (51.119/OAB-DF), representando Alex Lial Marinho;</p><p>8.3. Marcelo Sedlmayer Jorge (25.447/OAB-DF) e Luiz Carlos Santos Junior (57.438/OAB-DF), representando Roberto Ferreira Dias;</p><p>8.4. Thiago Luis Santos Sombra (22.631/OAB-DF) e Eduardo Costa Guerra (66.929/OAB-DF), representando VTC Operadora de Logística Ltda. - VTCLOG</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação referente a possíveis irregularidades na formalização de termos aditivos ao Contrato 59/2018, firmado entre o Ministério da Saúde (MS) e a VTC Operadora de Logística Ltda. - VTCLOG,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso III e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, para, no mérito considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. acatar as razões de justificativa da empresa VTC Operadora de Logística Ltda. - Voetur/VTCLOG;</p><p>9.3. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelos senhores Roberto Ferreira Dias e Alex Lial Marinho;</p><p>9.4. aplicar aos responsáveis abaixo arrolados a pena de multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, de acordo com o valor indicado:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Roberto Ferreira Dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.004,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alex Lial Marinho</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr></table><p>9.5. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das datas das notificações, para que os responsáveis de que trata o subitem anterior comprovem, perante o Tribunal (arts. 214, inciso III, alínea "a", e 269 do RI/TCU), o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, quando paga após seu vencimento, desde a data de prolação deste acórdão até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. determinar ao Comando do Exército/Ministério da Defesa o desconto parcelado da dívida na remuneração do sr. Alex Lial Marinho Lomanto, observados os limites impostos pela legislação pertinente, nos termos do art. 28, inciso I, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.8. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, incidindo, sobre cada parcela, os correspondentes acréscimos legais, alertando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.9. inabilitar o sr. Roberto Ferreira Dias para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública pelo período de cinco anos, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.10. independentemente da interposição de recursos com efeito suspensivo em face dos demais itens desse acórdão, autuar os seguintes processos apartados:</p><p>9.10.1. representação com a finalidade de examinar a regularidade dos pagamentos relativos ao item de serviço "2.7 - Manipulação de item para atendimento", propondo à Presidência do TCU que fixe a competência do ministro Vital do Rêgo para relatar a matéria por prevenção ao TC 029.554/2022-5, com base nos artigos 9º, 10 e 17 da Resolução 346/2022;</p><p>9.10.2. representação tendo por objeto esclarecer as razões para a majoração de preços na aquisição (de R$ 503.880,33 para R$ 3.680.000,00) realizada por requisição administrativa de sete usinas geradoras de oxigênio;</p><p>9.10.3. tomada de contas especial em razão do suposto pagamento indevido à empresa VTC Operadora de Logística Ltda. - Voetur/VTCLOG a título de fretamento de aeronave, no valor de R$ 150.157,03;</p><p>9.10.4. tomada de contas especial em face da inexistência de documentação suficiente e hábil para comprovar o alegado fretamento de aeronave ou mesmo a realização pela contratada da operação de transporte aéreo de vacinas contra a covid, com suposto prejuízo de R$ 6.307.257,15;</p><p>9.11. nos termos do art. 276 do Regimento Interno do TCU, determinar ao Ministério da Saúde, em relação ao Contrato 59/2018, firmado com a empresa Voetur Cargas e Encomendas Ltda., que retenha cautelarmente os valores referentes aos subitens 9.10.3 e 9.10.4 deste acórdão dos pagamentos devidos à empresa contratada até que este Tribunal delibere sobre o mérito da matéria;</p><p>9.12. dar ciência deste acórdão aos representantes, ao Senado Federal, à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, ao Ministério Público Federal, ao Departamento de Polícia Federal e à Controladoria-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0651-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 652/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 025.266/2013-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Revisão (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Antônia Lúcia Navarro Braga (038.674.201-49) e Cooperativa dos Produtores Rurais de Monteiro Ltda. - Capribom (08.855.043/0001-60).</p><p>4. Entidade: Estado da Paraíba.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Maria Luzia Azevedo Coutinho (25.937/OAB-PB) e outros, representando Capribom Cooperativa dos Produtores Rurais de Monteiro Ltda.</p><p>8.2. John Johnson Gonçalves Dantas de Abrantes (1663/OAB-PB) e outros, representando Antônia Lúcia Navarro Braga.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam recursos de revisão interpostos pelos responsáveis Antônia Lúcia Navarro Braga e Cooperativa dos Produtores Rurais de Monteiro Ltda. - Capribom e, também, novos documentos juntados aos autos em atendimento à determinação contida no subitem 9.2 do Acórdão 3.575/2019-TCU-1a Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer, com fulcro nos arts. 32, inciso III, e 35, inciso III, da Lei 8.443/1992, os recursos de revisão para, no mérito, dar provimento ao recurso interposto pela Cooperativa dos Produtores Rurais de Monteiro Ltda. - Capribom e provimento parcial ao recurso de Antônia Lúcia Navarro Braga;</p><p>9.2. tornar sem efeito os subitens 9.1 a 9.9 do Acórdão 1.870/2017-TCU-1a Câmara;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas da Sra. Antônia Lúcia Navarro Braga e do Sr. Gilmar Aureliano de Lima, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "b", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. julgar regulares as contas da Cooperativa dos Produtores Rurais de Monteiro Ltda. - Capribom, dando-lhe quitação plena, nos termos dos arts. 1°, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. manter inalterados os demais termos do acórdão recorrido; e</p><p>9.6. enviar cópia do presente Acórdão aos recorrentes, ao Sr. Gilmar Aureliano de Lima, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, à Secretaria de Desenvolvimento Humano do Estado da Paraíba, à Secretaria Executiva de Segurança Alimentar e Economia Solidária do Estado da Paraíba, à Procuradoria da República no Estado da Paraíba e à Superintendência Regional da Polícia Federal no Estado da Paraíba, para ciência, informando-lhes que a presente deliberação, bem como o Relatório e o Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0652-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>