<xml><article id="31643593" name="PORTARIA GM-MD NA 2035" idOficio="9536708" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00016:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20517180">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM-MD  Nº 2.035, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM-MD Nº 2.035, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60010.000031/2023-78, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria dispõe sobre os fluxos de tramitação de documentos entre o Ministério da Defesa - MD e o Tribunal de Contas da União - TCU.</p><p>Art. 2º Correspondência oriunda do Tribunal de Contas da União:</p><p>I - quando for relativa a processo de fiscalização de qualquer natureza, representação, denúncia, solicitação do Congresso Nacional, prestação de contas ou tomada de contas ordinária, especial ou extraordinária, afeto ao Ministério da Defesa, excetuados os Comandos da Marinha, do Exército e da Aeronáutica, deve ser encaminhada ao Secretário-Geral, com cópia para o Secretário de Controle Interno; e</p><p>II - quando for relativa a ato de pessoal de servidor civil do Ministério da Defesa, excetuados os Comandos da Marinha, do Exército e da Aeronáutica, deve ser encaminhada ao Secretário de Controle Interno.</p><p>Parágrafo único. O Secretário-Geral e o Secretário de Controle Interno, observadas as matérias tratadas nos incisos I e II, devem adotar as medidas aplicáveis a cada situação ou, conforme o caso, providenciar a distribuição da correspondência oriunda do Tribunal de Contas da União à autoridade, à unidade ou ao agente público responsável, observados os prazos indicados para adoção de providências e para prática de atos que se fizerem necessários.</p><p>Art. 3º O envio de correspondência, com o correspondente suporte documental, a autoridade ou unidade do Tribunal de Contas da União, deve ser feito pelo Protocolo Geral e Arquivo do Departamento de Engenharia e Serviços Gerais da Secretaria de Orçamento e Organização Institucional, por meio da plataforma "Conecta TCU".</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ MUCIO MONTEIRO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>