<xml><article id="31454639" name="819407_Portaria__Outorga_das_Com" idOficio="9513607" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/04/2023" artClass="00065:00009:00002:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20484942">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA/PGJ Nº 310, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara a outorga das comendas da Ordem do Mérito Ministério Público do Distrito Federal e Territórios a cidadãos e entidades.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA/PGJ Nº 310, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Declara a outorga das comendas da Ordem do Mérito Ministério Público do Distrito Federal e Territórios a cidadãos e entidades.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DE JUSTIÇA E CHANCELER DA ORDEM DO MÉRITO MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, no uso das atribuições conferidas pelo artigo 166, inciso I, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, e pelo o art. 27 da Resolução CSMPDFT nº 235, de 14 de setembro de 2017,</p><p>CONSIDERANDO a deliberação ocorrida na Sessão Ordinária do Conselho Tutelar da Ordem do Mérito, realizada em 31 de março de 2023;</p><p>CONSIDERANDO o teor do Tabularium nº 08191.007911/2023-74; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no Processo SEI nº 19.04.5409.0017150/2023-38, resolve:</p><p>Art. 1º Declarar a outorga das comendas da Ordem do Mérito Ministério Público do Distrito Federal e Territórios às pessoas e entidades, conforme os Quadros e Graus assinalados a seguir:</p><p>QUADRO ORDINÁRIO</p><p>GRÃ-CRUZ</p><p>1. CÁTIA GISELE MARTINS VERGARA - Promotora de Justiça;</p><p>2. LUCIANA MEDEIROS COSTA - Promotora de Justiça;</p><p>3. FABIANO COELHO VIEIRA - Promotor de Justiça;</p><p>4. MARISA ISAR DOS SANTOS - Promotora de Justiça;</p><p>5. FREDERICO MEINBERG CEROY - Promotor de Justiça; e</p><p>6. RUY REIS CARVALHO NETO - Promotor de Justiça.</p><p>COMENDADOR</p><p>1. THAÍSE OLIVEIRA DEZEN - Promotora de Justiça Adjunta;</p><p>2. LUIZ HUMBERTO ALVES DE OLIVEIRA - Promotor de Justiça Adjunto;</p><p>3. RODRIGO FOGAGNOLO MAURÍCIO - Promotor de Justiça Adjunto; e</p><p>4. LEONARDO OTREIRA - Promotor de Justiça Adjunto.</p><p>OFICIAL</p><p>1. DÉBORA SUHET SALGADO - Servidora do MPDFT;</p><p>2. EDIVALDO FERREIRA - Servidor do MPDFT;</p><p>3. ELVIS ARON MARRA - Servidor do MPDFT;</p><p>4. JAINA ALVES MACEDO DE CAIRES - Servidora do MPDFT;</p><p>5. LUIZ AUGUSTO ARAUJO BECKER - Servidor do MPDFT; e</p><p>6. SIDI KLEBER DE DEUS PEREIRA - Servidor do MPDFT.</p><p>QUADRO ESPECIAL</p><p>GRÃO-COLAR</p><p>1. ALVARO LUIS ARAUJO SALES CIARLINI - Desembargador do TJDFT;</p><p>2. EDMAR JORGE DE ALMEIDA, Subprocurador-Geral da Justiça Militar - Presidente da Associação Nacional do Ministério Público Militar;</p><p>3. GISLENE PINHEIRO DE OLIVEIRA - Desembargadora do TJDFT;</p><p>4. HÉCTOR VALVERDE SANTANNA - Desembargador do TJDFT;</p><p>5. LUDMILA LAVOCAT GALVÃO VIEIRA DE CARVALHO - Procuradora-Geral do Distrito Federal; e</p><p>6. MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES - Presidente do Tribunal Regional Federal da 6ª Região.</p><p>GRÃ-CRUZ</p><p>1. FABIO FRANCISCO ESTEVES - Juiz de Direito do TJDFT;</p><p>2. FERNANDO MELLO BATISTA DA SILVA - Juiz de Direito do TJDFT;</p><p>3. LEILA CURY - Juíza de Direito do TJDFT; e</p><p>4. MANOEL VICTOR SERENI MURRIETA E TAVARES, Promotor de Justiça do MPPA - Presidente da CONAMP.</p><p>COMENDADOR</p><p>1. BARTOLOMEU RODRIGUES DA SILVA - Secretário de Estado de Cultura e Economia Criativa;</p><p>2. EMERSON EDUARDO ALVES DE ANDRADE - Coronel do Exército e Chefe da Casa Militar;</p><p>3. PAULA MORENO PARO BELMONTE - Deputada Distrital; e</p><p>4. PAULO GUSTAVO MEDEIROS CARVALHO - Diretor do Departamento de Identificação, Demarcação e Licenciamento do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>OFICIAL</p><p>1. ALOISIO CLAUDIO MACEDO DE ARAUJO - Servidor cedido ao MPDFT;</p><p>2. ELIZANGELA MONTEIRO - Servidora cedida ao MPDFT;</p><p>3. GLEDSON VIEIRA FIGUEIREDO - encarregado da LBS Terceirização que presta serviços ao MPDFT;</p><p>4. JEISSON ANTONIO DA SILVA - Servidor cedido ao MPDFT; e</p><p>5. JOÃO GUILHERME DE SOUZA BRITO NAZARÉ - Homenagem post mortem.</p><p>INSTITUIÇÕES</p><p>1. Escola de Música de Brasília;</p><p>2. Instituto do Carinho;</p><p>3. Orquestra Sinfônica do Teatro Nacional Claudio Santoro.</p><p>Art. 2º A Solenidade de entrega das comendas da Ordem do Mérito Ministério Público e Territórios ocorrerá em 26 de maio de 2023, às 17h, no Auditório Promotor de Justiça Andrelino Bento Santos Filho, localizado no térreo do Edifício Sede do MPDFT.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">GEORGES CARLOS FREDDERICO MOREIRA SEIGNEUR</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>