<xml><article id="31652459" name="RA2023-00712_5" idOficio="9538166" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/04/2023" artClass="00040:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00005" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20519356">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>" (NR)</p><p>"153.105 .................................................................................................................</p><p>(a) ...........................................................................................................................</p><p>(1) inscrição ou atualização do cadastro;</p><p>......................................................................................................................." (NR)</p><p>"153.107 ................................................................................................................</p><p>(a) ...........................................................................................................................</p><p>(1) prevenção de entrada de animais terrestres ou objetos que constituam perigo às operações aéreas;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(b) A definição das características e do tipo de sistema ou da infraestrutura de proteção à operação aeroportuária deve ser estabelecida pelo operador do aeródromo de acordo com a complexidade e o risco específico do seu aeródromo, desde que sejam capazes de atender as finalidades listadas no parágrafo 153.107(a).</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>"153.109 .................................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve manter um SOCMS, composto de infraestrutura e procedimentos, cujos elementos estejam integrados entre si e que seja capaz de:</p><p>................................................................................................................................</p><p>(b) O SOCMS caracteriza-se por pelo menos os seguintes elementos:</p><p>................................................................................................................................</p><p>(c) Para a implementação do SOCMS que cumpra os objetivos definidos no parágrafo 153.109(a), o operador de aeródromo deve atender às condicionantes estabelecidas em Instrução Suplementar ou aprovado pela ANAC.</p><p>(d) O operador de aeródromo e o órgão ATS devem estabelecer acordo operacional, o qual conterá os procedimentos necessários para um fluxo ordenado de aeronaves, veículos, equipamentos e pessoas na área de movimento, indicando a responsabilidade de cada um dos entes envolvidos, conforme conteúdo mínimo estabelecido em Instrução Suplementar ou aprovado pela ANAC." (NR)</p><p>"153.111 .................................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve manter na área operacional apenas as pessoas, veículos e equipamentos capazes de executar os serviços, em respeito a regras e procedimentos estabelecidos para o aeródromo, de modo a manter a segurança das operações aéreas e aeroportuárias.</p><p>................................................................................................................................</p><p>(d) O operador de aeródromo deve observar a ordem de prioridade de tráfego a seguir definida:</p><p>(1) veículos atuando em atividade de resposta à emergência tem prioridade de tráfego dentro da área operacional do aeródromo;</p><p>(2) no pátio de aeronaves, aeronave em procedimento de taxiamento, prestes a taxiar, sendo rebocada ou empurrada tem prioridade de tráfego sobre veículos.</p><p>(e) .........................................................................................................................</p><p>...............................................................................................................................</p><p>(4) que pessoas, veículos e equipamentos transitem sobre mangueiras ou cabos durante o abastecimento de aeronave, exceto pessoas quando na execução de atividade essencial;</p><p>................................................................................................................................</p><p>(6) que pessoa, veículo ou equipamento adentre ou retire-se de posição de estacionamento quando a aeronave estiver em movimento, seus motores em funcionamento ou as luzes anticolisão acesas, exceto se essencial à execução da atividade;</p><p>(7) a permanência ou trânsito de veículos e equipamento em distância inferior a 1,5m (um metro e meio) a partir do contorno da aeronave, exceto se essencial à execução da atividade; e</p><p>................................................................................................................................</p><p>(g) O operador de aeródromo deve estabelecer e documentar requisitos de movimentação na área operacional, devendo conter o escopo mínimo indicado em Instrução Suplementar ou aprovado pela ANAC.</p><p>(h) Quanto à movimentação de aeronaves na área de movimento, o operador de aeródromo deve assegurar que a velocidade de exaustão de gases dos motores das aeronaves posicionadas em direção a edificações, equipamentos, veículos e pessoas, durante operações aéreas, não ultrapasse 56 km/h quando atingir estes elementos." (NR)</p><p>"153.113 .................................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(c) O operador de aeródromo deve proibir o acesso e permanência na área de manobras de pessoas, veículos e equipamentos que não portem ou possuam equipamento de radiocomunicação operante, com alcance em toda a área operacional do aeródromo e clareza de áudio, conforme parâmetros de desempenho e de verificação previstos em Instrução Suplementar.</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(e) Pessoa, veículo ou equipamento deve manter, durante a execução de sua atividade na área de manobras, comunicação bilateral permanente com o órgão ATS, na frequência designada pelo operador de aeródromo ou, no caso de aeródromo não controlado ou naquele que o órgão ATS opere em tempo parcial, durante o seu período de indisponibilidade, na Frequência de Coordenação entre Aeronaves (FCA) definida nas informações aeronáuticas para o aeródromo." (NR)</p><p>"153.115 .................................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve garantir a consciência situacional em relação à pista de pouso e decolagem, mantendo-a facilmente identificável e visível para os pilotos e todas as demais pessoas, veículos e equipamentos que trafegam na área de manobras.</p><p>(b) O operador de aeródromo deve garantir a segurança operacional no:</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"153.117 ................................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve garantir a segurança operacional e o funcionamento das atividades descritas nas Seções 153.119 a 153.129 deste Regulamento, mantendo a supervisão permanente das atividades desenvolvidas no(s) pátio(s) de estacionamento de aeronaves.</p><p>......................................................................................................................." (NR)</p><p>"153.121 ...............................................................................................................</p><p>(a) .........................................................................................................................</p><p>(1) O sinaleiro deve orientar o piloto durante o procedimento de estacionamento, de forma a nortear o posicionamento correto da aeronave, nos moldes definidos em Instrução Suplementar." (NR)</p><p>"153.123 .................................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(c) O profissional responsável pela limpeza ou manutenção da aeronave não deve efetuar despejo de materiais no pátio de aeronaves.</p><p>(d) O profissional responsável pela operação da ponte de embarque e desembarque deve respeitar às regras de conduta definidas em Instrução Suplementar.</p><p>(e) O operador de aeródromo deve manter, durante serviço de rampa, pessoal treinado e equipamento acessível para utilização na intervenção inicial caso ocorra princípio de incêndio, conforme disposto em Instrução Suplementar." (NR)</p><p>"153.125 .................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>(d) ..........................................................................................................................</p><p>(1) O responsável pelo abastecimento deve disponibilizar, nas unidades de abastecimento de aeronaves, equipamentos extintores portáteis para intervenção inicial em caso de incêndio.</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"153.127 ................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>(c) O operador de aeródromo deve garantir que as cargas aéreas, malas postais ou bagagens transportadas sejam condicionadas de maneira segura para evitar que objetos caiam na área de movimento." (NR)</p><p>"153.131 ............................................................................................................</p><p>...........................................................................................................................</p><p>(b) O operador de aeródromo deve proibir a condução de veículos na área de manobra por condutores que não possuam treinamento específico para atuar em condição de baixa visibilidade, conforme requisitos constantes no parágrafo 153.37(d)(5) deste Regulamento.</p><p>..............................................................................................................................</p><p>(e) O operador de aeródromo deve estabelecer e documentar procedimentos específicos para operação em baixa visibilidade quanto a(s):</p><p>..............................................................................................................................</p><p>(7) restrição de acesso a veículos, equipamentos e pessoas, bem como execução de atividades, ao mínimo necessário à operação em baixa visibilidade;</p><p>(8) adoção de medidas adicionais nos casos de aeródromos com configuração complexa.</p><p>(f) [Reservado]</p><p>(g) [Reservado]</p><p>...................................................................................................................." (NR)</p><p>"153.133 ..............................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve estabelecer e implementar procedimentos de monitoramento na área operacional com vistas a identificar condições de perigo para as operações aéreas e aeroportuárias, devendo conter o escopo mínimo indicado a seguir, cujas finalidades estão descritas em Instrução Suplementar ou aprovado pela ANAC:</p><p>(1) obstáculos;</p><p>(2) risco da fauna;</p><p>(3) sistema de proteção da área operacional;</p><p>(4) área de movimento;</p><p>(5) posições de estacionamento de aeronaves;</p><p>(6) equipamentos e veículos;</p><p>(7) obras ou serviços de manutenção.</p><p>(b) O operador de aeródromo deve considerar, pelo menos os seguintes elementos de verificação:</p><p>(1) condições físicas e de funcionamento dos seguintes elementos:</p><p>(i) pavimento aeroportuário da área de movimento do aeródromo, com especial atenção às irregularidades ou superfícies danificadas deste pavimento;</p><p>(ii) sinalização horizontal e vertical;</p><p>(iii) sinalização luminosa;</p><p>(iv) sinalização provisória e definitiva;</p><p>(v) sistemas de isolamento;</p><p>(vi) faixa de pista de pouso e decolagem, de pista de táxi e as áreas de segurança de fim de pista (RESA);</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>