<xml><article id="31715304" name="REVOGACOES_13 04 2023 (812 ao 81" idOficio="9545624" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/04/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00012" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529683">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 812 - Revogar, a contar de 5 de abril de 2023, a outorga emitida a DESTIL DESTILARIA DE AGUARDENTE TIMBO LTDA - ME, por meio da Outorga ANA nº 108, de 18 de janeiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 20 de janeiro de 2021, seção 1, página 18, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 813 - Revogar, a contar de 5 de abril de 2023, a outorga emitida a AGROBIO SOLUCOES AGROAMBIENTAIS LTDA - ME, por meio da Outorga ANA nº 1310, de 02 de julho de 2019, publicada no DOU em 09 de julho de 2019, seção 1, página 18, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 814 - Revogar, a contar de 11/4/2023, a outorga emitida a GENICLAUDIO SOARES CAMPOS, por meio da Outorga ANA nº 343, de 16 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 21 de março de 2022, seção 1, página 13, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 815 - Revogar, a contar de 11 de abril de 2023, a outorga emitida a ASSOCIACAO DO ASSENTAMENTO ANGICO III DE ITACURUBA-PE, por meio da Outorga ANA nº 1921, de 13 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 21 de outubro de 2022, seção 1, página 18, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 816 - Revogar, a contar de 12 de abril de 2023, a outorga emitida a JOAO ADOLFO BARBOSA DO AMARAL, por meio da Outorga ANA nº 1520, de 31 de julho de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 7 de agosto de 2019, seção 1, página 20, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 817 - Revogar, a contar de 12 de abril de 2023, a outorga emitida a JOAO ADOLFO BARBOSA DO AMARAL, por meio da Outorga ANA nº 2845, de 12 de dezembro de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 17 de dezembro de 2019, seção 1, página 110, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>