<xml><article id="31582469" name="Acordao 155__CQ9Y6S" idOficio="9529539" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/04/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00026" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507484">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 155-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 155-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.007451/2020-13</p><p>2. Interessado: Elevações Portuárias S.A.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam sobre do pleito de reequilíbrio econômico-financeiro do Contrato de Arrendamento CA PRES nº 05/1996, de titularidade da empresa arrendatária do Porto Organizado de Santos/SP, Elevações Portuárias S.A.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 540, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. aprovar o reequilíbrio econômico-financeiro do Contrato de Arrendamento CA PRES nº 05/1996, de titularidade da empresa Elevações Portuárias S.A., relativamente ao pleito de alteração das obrigações de investimentos pactuadas conforme o Décimo Primeiro Termo Aditivo, conjugada com a apresentação de novo plano de investimentos;</p><p>5.2. declarar que em face das alterações contratuais o Valor Presente Líquido (VPL) do contrato perfaz o montante de R$ 72.517.132,52 (setenta e dois milhões, quinhentos e dezessete mil, cento e trinta e dois reais e cinquenta e dois centavos), positivos, com data-base em maio de 2022 e data focal em 2020, consoante Planilha (SEI nº 1805001) ajustada pela Superintendência de Outorgas (SOG) da ANTAQ;</p><p>5.3. indeferir o pleito de reequilíbrio econômico-financeiro relativo à majoração de tributos e encargos legais (ISS e IPTU);</p><p>5.4. recomendar ao Poder Concedente manter a atual condição de Movimentação Mínima Contratual (MMC) prevista na Cláusula Nona do Contrato de Arrendamento CA PRES nº 05/1996;</p><p>5.5. recomendar ao Poder Concedente manter a responsabilidade da arrendatária de obtenção, perante os órgãos competentes, das autorizações e certificações necessárias para a regularidade ambiental do empreendimento;</p><p>5.6. manter o sigilo dos presentes autos após a deliberação, considerando a previsão dada pelo art. 169 da Lei nº 11.101/2005 (sigilo empresarial);</p><p>5.7. determinar o envio dos autos ao Ministério de Portos e Aeroportos para fins de adoção das providências cabíveis no âmbito de sua competência frente à legislação de regência; e</p><p>5.8. cientificar a empresa Elevações Portuárias S.A. acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/04/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>