<xml><article id="31497689" name="Sumula do Parecer CNE_CES nA 775" idOficio="9518979" pubName="DO1" artType="Súmula" pubDate="06/04/2023" artClass="00025:00008:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00001" artCategory="Ministério da Educação/Conselho Nacional de Educação/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492525">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SÚMULA DE PARECER CNE/CES Nº 775/2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília-DF, 5 de abril de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">SÚMULA DE PARECER CNE/CES Nº 775/2022</p><p>REUNIÃO ORDINÁRIA DOS DIAS 5, 6, 7 E 8 DO MÊS DE DEZEMBRO/2022</p><p>(Complementar à Publicada no DOU de 28/2/2023, Seção 1, pp. 26 a 29)</p><p>CÂMARA DE EDUCAÇÃO SUPERIOR</p><p>e-MEC: 202014535 Parecer: CNE/CES 775/2022 Relator: Alysson Massote Carvalho Interessada: Associação Dehoniana Brasil Meridional - São Paulo/SP Assunto: Recurso contra a decisão da Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior (SERES) que, por meio da Portaria nº 801, de 28 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União (DOU), em 29 de julho de 2022, indeferiu o pedido de autorização para funcionamento do curso superior de tecnologia em Processos Gerenciais, na modalidade a distância, pleiteado pela Escola Superior de Gestão Comercial e Marketing (ESIC), com sede no município de Curitiba, no estado do Paraná Voto do Relator: Nos termos do artigo 6º, inciso VI, do Decreto nº 9.235/2017, conheço do recurso para, no mérito, negar-lhe provimento, mantendo a decisão da Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior (SERES), expressa na Portaria nº 801, de 28 de julho de 2022, que indeferiu o pedido de autorização para funcionamento do curso superior de tecnologia em Processos Gerenciais, na modalidade a distância, que seria ministrado pela Escola Superior de Gestão Comercial e Marketing (ESIC), com sede na Rua Padre Dehon, nº 814, bairro Hauer, no município de Curitiba, no estado do Paraná Decisão da Câmara: APROVADO por unanimidade.</p><p>Observação: De acordo com o Regimento Interno do CNE e a Lei nº 9.784/1999, os interessados terão prazo de 30 (trinta) dias para recursos, quando couber, a partir da data de publicação desta Súmula no Diário Oficial da União, ressalvados os processos em trâmite no Sistema e-MEC, cuja data de publicação, para efeito de contagem do prazo recursal, será efetuada a partir da publicação nesse Sistema, nos termos do artigo 1º, § 4º, da Portaria Normativa MEC nº 21/2017. O Parecer citado encontra-se à disposição dos interessados no Conselho Nacional de Educação e será divulgado na página do CNE (http://portal.mec.gov.br/cne/).</p><p></p><p class="data">Brasília-DF, 5 de abril de 2023.</p><p class="assina">PATRICIA FERNANDA LAPA LOBO NOGUEIRA</p><p class="cargo">Secretária Executiva Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>