<xml><article id="31662882" name="Ct00108" idOficio="9534808" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="18/04/2023" artClass="00019:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social" artSize="12" artNotes="SubTit Conselho de Administração" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20514497">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 16ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 4 DE ABRIL DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Conselho de Administração]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Conselho de Administração</p><p>CNPJ: 33.657.248/0004-21</p><p>NIRE: 53.5. 0000037-2</p><p class="identifica">ATA DA 16ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>Aos quatro dias do mês de abril de 2023, às 15h30min, em sala virtual de videoconferência, foi realizada a 16ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, da qual participaram o Presidente do Conselho, Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti, e os Conselheiros Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz, Adézio de Almeida Lima, Hailton Madureira de Almeida, Marcelo Pacheco dos Guaranys e Jean Kenji Uema. A Reunião contou também com a presença de equipe da Secretaria-Geral.</p><p>Registre-se que os Conselheiros Carlos Afonso Nobre, Izabella Mônica Vieira Teixeira, Pedro Maciel Capeluppi e Robinson Sakiyama Barreirinhas não participaram desta reunião, tendo suas ausências sido justificadas ao Presidente do Colegiado. O Conselheiro Adézio de Almeida Lima, por sua vez, participou da reunião, mas retirou-se da sala no momento da apreciação do primeiro item da pauta, por se considerar conflitado com a matéria.</p><p>Iniciada a Reunião, o Conselho passou à apreciação dos itens da pauta.</p><p>[Ordem do Dia] 1. Eleição de Conselheiro de Administração e membro do Comitê de Auditoria das empresas do Sistema BNDES como integrante do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração. - Para este item, a seguinte documentação foi disponibilizada por meio do sistema MeetX: (i) Correspondência eletrônica do Presidente do Conselho de Administração do BNDES indicando o Sr. Adézio de Almeida Lima para o referido Comitê; (ii) Ata da 22ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, realizada em 03.04.2023; e (iii) Minuta de Decisão do Conselho de Administração.</p><p>Previamente à deliberação, o Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, PAULO MARCELO DE MIRANDA SERRANO, fez um relato sobre o tema em epígrafe, informando que o COPE concluiu, por unanimidade, que se encontravam preenchidos os requisitos normativos, inclusive com perfil profissional, experiência e formação acadêmica adequados ao cargo, não incidindo em quaisquer das vedações legais, razão pela qual opinou favoravelmente à eleição do Conselheiro ADÉZIO DE ALMEIDA LIMA para ocupação do cargo.</p><p>O Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI manifestou-se favoravelmente à eleição, sendo acompanhado pelos Conselheiros ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, HAILTON MADUREIRA DE ALMEIDA, MARCELO PACHECO DOS GUARANYS e JEAN KENJI UEMA.</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 04.04.2023, a Decisão CA nº 25/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO E SOCIAL - BNDES, em conformidade com o disposto no inciso XXXI do artigo 36 e no artigo 59, caput, ambos do Estatuto Social do BNDES, acatando o posicionamento do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração exarado na Ata da sua 22ª Reunião Extraordinária, decide eleger o Conselheiro de Administração e membro do Comitê de Auditoria do BNDES, o Sr. ADÉZIO DE ALMEIDA LIMA, brasileiro, economista, casado sob o regime de comunhão parcial de bens, portador da carteira de identidade n.º 25***40, expedida pela SSP/DF, inscrito no CPF sob o n.º ***.530.507-**, com endereço profissional no Setor Comercial Sul, Quadra 9, Torre C,12º Andar, Asa Sul, Brasília - DF, CEP 70308-200, como integrante do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, com mandato até três de abril de dois mil e vinte e quatro, na vaga decorrente da renúncia da Sra. HELOISA BELOTTI BEDICKS.</p><p>[Ordem do Dia] 2. Eleição de Superintendente da Auditoria Interna do BNDES. - Para este item, a seguinte documentação foi disponibilizada por meio do sistema MeetX: (i) Informação Padronizada GP nº 3/2023, de 03.04.2023, com anexos; (ii) Ofício nº 3465/2023/SFC/CGU, de 1003.2023; e (iii) Decisão nº Dir. 42/2023-BNDES.</p><p>O Conselheiro e Presidente/Coordenador do Comitê de Auditoria do BNDES, ADÉZIO DE ALMEIDA LIMA, relatou que, por demanda do Diretor de Compliance e Riscos do Sistema BNDES, contida no Memo DIR9 nº 03/2023, de 28.03.2023, anexo à Informação Padronizada GP nº 3/2023, de 03.04.2023, o Comitê de Auditoria apreciou a indicação em epígrafe e, após análise, manifestou-se favoravelmente, por unanimidade, pela indicação de Leandro da Costa Silveira para Superintendente da Auditoria Interna.</p><p>Por sua vez, o Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, PAULO MARCELO DE MIRANDA SERRANO, relatou que o citado Colegiado, também por demanda do Diretor de Compliance e Riscos do Sistema BNDES contida no mesmo documento, apreciou a citada indicação, e, após análise, considerando o adimplemento da legislação e normas administrativas que regem a matéria, tanto do ponto de vista formal, quanto de integridade, manifestou-se favoravelmente, por unanimidade, quanto à indicação de Leandro da Costa Silveira para Superintendente da Auditoria Interna.</p><p>O Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI manifestou-se favoravelmente à eleição, sendo acompanhado pelos Conselheiros ADÉZIO DE ALMEIDA LIMA, ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, HAILTON MADUREIRA DE ALMEIDA, MARCELO PACHECO DOS GUARANYS e JEAN KENJI UEMA.</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 04.04.2023, a Decisão CA nº 26/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BNDES, no uso das suas atribuições, decidiu aprovar, nos termos do artigo 36, XXXII, do seu Estatuto Social, a nomeação do Sr. Leandro da Costa Silveira para desempenhar a função de Superintendente da Área de Auditoria Interna do Sistema BNDES, encaminhá-la à aprovação da Controladoria-Geral da União e, após a aprovação por este órgão, formalizá-la.</p><p>E, nada mais havendo a ser tratado, foi encerrada a reunião.</p><p class="assina">Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Adézio de Almeida Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Hailton Madureira de Almeida</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Marcelo Pacheco dos Guaranys</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Jean Kenji Uema</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>