<xml><article id="31527658" name="OUTORGAS_29 03 2023 (643 ao 681)" idOficio="9522797" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="10/04/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="217" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=217" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497909">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 643 - CARLOS DUTRA DE FARIAS, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 644 - MARIA DOS NAVEGANTES GOIS DA SILVA, rio Piranhas ou Açu, município de Açu/RN, irrigação.</p><p>Nº 645 - LUCAS BITTENCOURT ARAÚJO, rio Pardo, município de Itambé/BA, irrigação.</p><p>Nº 646 - FLAVIANO CAVALCANTI DAMASCENO, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 647 - MANOEL RAIMUNDO DOS SANTOS, rio São Francisco, município de Orocó/PE, irrigação.</p><p>Nº 648 - ERMANNO CERANTOLA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 649 - JOSE BARBOSA DOS SANTOS (PE) 1, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 650 - JEFERSON DA SILVA SANTOS, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 651 - ELIEL DE SOUZA OLIVEIRA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 652 - ADEMAR AVILA, rio Sapucaí, município de Guaíra/SP, irrigação.</p><p>Nº 653 - ADEMAR AVILA, rio Sapucaí, município de Guaíra/SP, irrigação.</p><p>Nº 654 - BENJAMIM DE SOUZA MENEZES, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 655 - OSMAR ASSENCIO DOS SANTOS, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 656 - SILVANIRA ANGELA DE LIMA, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 657 - JOSE CARLOS DA SILVA SANTOS, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 658 - JOSE FRANCELINO DA SILVA, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 659 - ANTONIO AMARO DE OLIVEIRA FILHO, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 660 - JOÃO BOSCO ALVES, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 662 - LUIZ CARLOS LEITE, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 663 - JOSILEIDE COELHO BOMFIM, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 664 - JOSEFA DA SILVA CIPRIANO, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 665 - CICERA DELMONDES FEITOZA, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 666 - LUIZ RIBEIRO DA SILVA, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 667 - MARIA DE JESUS DA SILVA LIMA, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 668 - ALCIONE MARIA DIAS SGRO REZENDE, rio Itabapoana, município de Bom Jesus do Itabapoana/RJ, irrigação.</p><p>Nº 669 - MARCELO SANTOS ROCHA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 670 - FLAVIO AUGUSTO RODRIGUES, rio José Pedro, município de Taparuba/MG, irrigação.</p><p>Nº 671 - ROZILEI LARGURA CAMPOS QUIUQUI, rio Pau Alto, município de Nova Viçosa/BA, irrigação.</p><p>Nº 672 - ADILSON COLLE, rio Pau Alto, município de Nova Viçosa/BA, irrigação.</p><p>Nº 673 - ANDRADE AGRONEGOCIOS LTDA, UHE Três Marias, município de Morada Nova de Minas/MG, irrigação.</p><p>Nº 674 - URGULINO CONDURU NETO, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 675 - MARCELO SANTOS ROCHA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 676 - MARCELO SANTOS ROCHA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 677 - MARCELO SANTOS ROCHA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 678 - ANTÔNIO ERASMO DOS SANTOS, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 679 - MARIA DO SOCORRO DIAS, UHE Luiz Gonzaga, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 680 - JOAO BOSCO AMANDO BIONES, rio São Francisco, município de Orocó/PE, irrigação.</p><p>Nº 681 - JOSÉ CARLOS DE OLIVEIRA VALENCA, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes está disponível no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>