<xml><article id="31487692" name="0439 Descredencia e cancela homo" idOficio="9518256" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/04/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20491675">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 439, DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Descredencia e cancela a homologação do código referente à Identificação Nacional de Equipe - INE nº 0000445215 da equipe de Atenção Primária Prisional - eAPP,  do município de Três Lagoas/MS. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 439, DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Descredencia e cancela a homologação do código referente à Identificação Nacional de Equipe - INE nº 0000445215 da equipe de Atenção Primária Prisional - eAPP, do município de Três Lagoas/MS.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, considerando o disposto no art. 8° do Anexo XVIII e Anexo XXII da Portaria de Consolidação GM/MS nº 2, de 28 de setembro de 2017, e na Portaria de Consolidação SAPS/MS nº 1, de 2 de junho de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Descredenciar e cancelar a homologação do código referente à Identificação Nacional de Equipe - INE da equipe de Atenção Primária Prisional - eAPP listada no Anexo a esta Portaria para recebimento do incentivo financeiro federal referente à Política Nacional de Atenção Integral à Saúde das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional - PNAISP, no âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS, a pedido do município de Três Lagoas/MS.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EQUIPE DE ATENÇÃO PRIMÁRIA PRISIONAL DO MUNICÍPIO DE TRÊS LAGOAS/MS</p><p>DESCREDENCIADA E COM CANCELAMENTO DA HOMOLOGAÇÃO DO INE</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Três Lagoas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5008305</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6092195</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0000445215</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>