<xml><article id="31437997" name="1938193919401941" idOficio="9511742" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/04/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20482581">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.938, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.938, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ACHRAF ABOU STEITI - F075698-5, natural de Palestina, nascido em 12 de setembro de 1985, filho de Taleb Abou Steit e de Wardeh Al Danan, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0261610/2022);</p><p>ANTONIO GONCALVES MIGUEL SIMÃO - V324134-B, natural da Angola, nascido em 16 de novembro de 1974, filho de Goncalves Miguel Simão e de Teresa Antonio Miguel Simão, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0205506/2022);</p><p>ALEXANDER FRANCOIS - G269693-G, natural do Haiti, nascido em 14 de novembro de 1991, filho de Vladimir Francois e de Larencia Hilaire, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0227515/2022);</p><p>BONY LOUISSAINT - V975317-0, natural do Haiti, nascido em 12 de dezembro de 1981, filho de Hyppolite Louissaint e de Clerancia Admeus, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0208966/2022);</p><p>CADIJATO SANHA CISSE - G431138-E, natural de Guine-Bissau, nascida em 25 de setembro de 1980, filha de Cutubo SANHA e de Aua INDJAI, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0198401/2022);</p><p>DALIA IBRAHIM AHMAD AL ALFI - F303451-X, natural da Jordania, nascida em 28 de setembro de 1995, filha de Ibrahim Ahmad Al Alfi e de Hanadi Ali Hasan Fakahani, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0205903/2022);</p><p>DIEGO CAMILO TAMI LOPEZ - V932550-X, natural da Colombia, nascido em 13 de abril de 1990, filho de Jesus Manuel Tami Flores e de Lucila Lopez Diaz, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0245031/2022);</p><p>EMMANUEL PIERRE RENE - G223123-0, natural do Haiti, nascido em 3 de agosto de 1976, filho de Odilon Pierre Rene e de Lavila St Louis, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0248231/2022);</p><p>EVGENII SHUTIKOV - F200118-S, natural da Russia, nascido em 20 de outubro de 1985, filho de Yuri Shutikov e de Elena Shutikova, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0205025/2022);</p><p>FERNANDO TCHAMI CRIMA - G468915-F, natural de Guine-Bissau, nascido em 25 de março de 1979, filho de Crima Mbundé e de Manhã Indami, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0186972/2022);</p><p>FRANCELINO SANHA - V796995-R, natural da Guine-Bissau, nascido(a) em 29 de novembro de 1988, filho de João Sana Sanhá e de Virginia Biague, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0238414/2022);</p><p>FRANCISCO JAVIER GALDOS - V207011-V, natural da Espanha, nascido em 8 de dezembro de 1965, filho de Jose Aranguren Zelaia e de Maria Pilar Galdos Guridi, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0188959/2022);</p><p>GREGORY BOLE RICHARD - V462278-3, natural da França, nascido em 28 de novembro de 1973, filho de Hubert Marie Paul Bole Richard de e de Arlette Ludwig, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo 235881.0198650/2022).</p><p>GUELSON MICHEL - G242483-0, natural do Haiti, nascido em 29 de março de 1987, filho de Primannel Michel e de Yvia Jacquet, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0245518/2022);</p><p>HENDRY YASARY JANE MILIAN - V993857-3, natural de Cuba, nascido em 9 de julho de 1983, filho de Luis Jane Sanchez e de Rita Ines Milian Casanova, residente no Estado do Pará (Processo nº 235881.0245222/2022);</p><p>HEBERTO RODRIGUEZ ROBAINA - F264764-F, natural de Cuba, nascido em 29 de novembro de 1981, filho de Pablo Manuel Rodriguez Nieves e de Belkis Robaina Pena, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0263753/2022);</p><p>IBTISSAM IBRAHIM - V456889-y, natural do Libano, nascida em 25 de junho de 1979, filha de Mohamad ibrahim e de Raoufeh Khazaal, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0249344/2022);</p><p>JEAN RICHARDSON VIEUX - G032910-R, natural do Haiti, nascido em 14 de novembro de 1985, filho de Exantus Vieux e de Venante Merat, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0209086/2022);</p><p>JOAQUIN MOLINA CASTILLA - V221414-R, natural da Espanha, nascido em 30 de março de 1963, filho de Marcelino Joaquin Molina Bellon e de Carmen Castilla De Rus, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0190136/2022);</p><p>JOSE GABRIEL DE SOUSA BARBEITOS - F160451-Q, natural de Portugal, nascido em 24 de maio de 1953, filho de Gabriel Ferreira Barbeitos e de Zelinda Vieira De Sousa, residente no Estado da Paraíba (Processo nº 235881.0204894/2022);</p><p>JUSTO FERNANDO RODRIGUEZ GONZALEZ - G446029-P, natural de Cuba, nascido em 7 de junho de 1990, filho de Justo Fernando Rodriguez Lopez e de Mirta Maria Gonzalez Garcia, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0249421/2022);</p><p>LILIBETH GONZALEZ RAMIREZ - G315340-I, natural de Cuba, nascida em 6 de abril de 1996, filha de Amado Felix Gonzalez Diaz e de Enid Maria Ramirez Aleman, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0201724/2022);</p><p>LOAI HAIDOR - F203631-1, natural da Siria, nascido em 12 de janeiro de 1996, filho de Absul Hafiz e de Haifa Youssef, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0196905/2022);</p><p>MADIANNE CAMPOS GONZALEZ - F319948-3, natural de Cuba, nascida em 21 de março de 1980, filha de Raul Campos Rodriguez e de Maria Del Carmen Gonzalez Sisniega, residente no Estado da Bahia (Processo 235881.0203080/2022).</p><p>MARIA ALEJANDRA BERNARDO - V579764-K, natural da Argentina, nascida em 1 de junho de 1976, filha de Juan Hugo Bernardo e de Stella Beatriz Mangione, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0225827/2022);</p><p>MARINA OSIPOVA - G483183-6, natural da Rússia, nascida em 17 de outubro de 1977, filha de Boris Bezhentseva e de Vera Bezhentseva , residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0209084/2022).</p><p>MBAYE BIGUE DIOME - G380424-W, natural do Senegal, nascido em 7 de dezembro de 1977, filho de Ibrahima Diome e de Aimee Fene, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0245312/2022);</p><p>MICHELET MATHURIN - G219145-3, natural do Haiti, nascido em 22 de maio de 1988, filho de Andre Maurice Mathurin e de Marie Oxamise Laurent, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0209125/2022);</p><p>MOUSTAPHA GUEYE - G450577-I, natural do Senegal, nascido em 22 de junho de 1995, filho de Serigne Gueye e de Awa Ndiaye, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0248504/2022);</p><p>NATALIA PROSKURYAKOVA - G341593-S, natural da Ucrânia, nascida em 30 de julho de 1981, filha de Sergei Nikolaevich Proskuryakov e de Inna Dmitrievna Proskuryakova, residente no Estado de Rondônia (Processo nº 235881.0205996/2022);</p><p>NOEMIA CAPINGA ROSA - G366149-A, natural da Angola, nascida em 17 de maio de 1992, filha de Joao Baptista e de Juliana Rosa, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0180666/2022);</p><p>NOLANDO ETIENNE - G407499-7, natural do Haiti, nascido em 12 de janeiro de 1992, filho de Yolande Etienne, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0193415/2022);</p><p>NYUNGUI MAKIESE AWADA - F241103-C, natural de Angola, nascido em 4 de novembro de 1985, filho de Nyungui Makiese e de Madalena Matondo, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0176426/2022);</p><p>PHILIP THOMAS KAUDERS - V924866-2, natural dos Estados Unidos, nascido em 13 de julho de 1987, filho de Thomas Kauders e de Louise Kauders , residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0096754/2021);</p><p>PRADEEP EANATHI - G411119-U, natural da India, nascido em 27 de agosto de 1975, filho de Kaipulli Narayan e de Prabhavathi, residente no Distrito Federal (Processo nº 235881.0205008/2022);</p><p>RAMI FOUAD ALI NASSER - F303448-M, natural da Jordania, nascido em 1 de janeiro de 1985, filho de Fouad Ali Nasser e de Faten Fakhri Arnaout, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0205511/2022);</p><p>REOLINO GOMES - V654959-Z, natural de Guine-Bissau, nascido em 6 de outubro de 1977, filho de Joãozinho Gomes e de Amelia Da Silva, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0198259/2022);</p><p>SEDENEY TAVARES VAZ - V533271-N, natural de Cabo Verde, nascido em 4 de março de 1989, filho de Alcides Vaz e de Herminia Sanches Tavares, residente no Estado do Espírito Santo (Processo nº 235881.0300283/2022);</p><p>WADSON BERNADIN - G401033-9, natural do Haiti, nascido em 14 de março de 1998, filho de Jean Bernadin e de Josiane Casseus, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0207605/2022) e</p><p>ZAHRA SALEM - F075682-K, natural da Líbia, nascida em 10 de dezembro de 1987, filha de Kheireddin Salem e de Mariam Abou Steiti, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0261629/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p class="cargo">Substituta</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.939, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>MOHAMAD SHAMSI - G228672-G, natural da Siria, nascido em 7 de junho de 1992, filho de Fatema Qassim e de Abdaltef Shamsi, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 08506.005519/2020-57).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p class="cargo">Substituta</p><p></p><p>PORTARIA Nº 1.940, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>JORGE FERNANDO PINO CAPILLA - Y231474-G, natural do Uruguai, nascido em 21 de maio de 1968, filho de Jorge Herber Pino Insua e de Maria Del Carmen Capilla Espinola, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0247292/2022);</p><p>RANIA MAZIAD SAREYELDINE - V175712-D, natural do Libano, nascida em 20 de março de 1974, filha de Najah Sarey El-Dine e de Najah Sarey El Dine, residente no Estado do Pará (Processo nº 235881.0265356/2022) e</p><p>YING YIH SU - Y257738-3, natural de Taiwan, nascida em 27 de agosto de 1979, filha de Li Qing Long e de Li Qiu Xia, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0182221/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p class="cargo">Substituta</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.941, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020: resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por Naturalização Provisória, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, inciso II, alínea "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 70 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, até 2 (dois) anos após atingir a maioridade, nos termos do Parágrafo único do referido artigo:</p><p>YASEEN SALEH OMAR ABUJAMRA - F281603-5, natural da Líbia, nascido em 2 de outubro de 2013, filho de Saleh Omar e de Ferial Faraj M Khomaise, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0241341/2022).</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>