<xml><article id="31604434" name="ADE7ALFPORTOVITORIA8" idOficio="9532267" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="13/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil no Porto de Vitória" artSize="12" artNotes="" numberPage="177" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=177" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511142">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/VIT Nº 8, DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara prorrogado o prazo de aplicação do regime especial de entreposto aduaneiro disciplinado pela IN SRF nº 513, de 2005, a ser aplicado a mercadorias, nacionais e importadas, admitidas para finalização da construção da Plataforma Flutuante de Produção, Armazenamento e Transferência de Óleo, denominada FPSO Anita Garibaldi MV-33, de que trata o ADE ALF/VIT nº 16, de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/VIT Nº 8, DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Declara prorrogado o prazo de aplicação do regime especial de entreposto aduaneiro disciplinado pela IN SRF nº 513, de 2005, a ser aplicado a mercadorias, nacionais e importadas, admitidas para finalização da construção da Plataforma Flutuante de Produção, Armazenamento e Transferência de Óleo, denominada FPSO Anita Garibaldi MV-33, de que trata o ADE ALF/VIT nº 16, de 2022.</p><p>O DELEGADO DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DO PORTO DE VITÓRIA, no uso das atribuições previstas nos artigos 360 e 364 do Regimento Interno (RI) da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria do Ministério da Economia (ME) n° 284, de 27 de julho de 2020, com amparo na competência que lhe foi atribuída pelo art. 10 da IN SRF nº 513, de 17 de fevereiro de 2005, com redação dada pela IN RFB nº 1.512, de 7 de novembro de 2014; na jurisdição fiscal estabelecida na Portaria RFB nº 1.215, de 23 de julho de 2020, e no inciso III do art. 1º da Portaria da Superintendência da Receita Federal do Brasil da 7ª Região Fiscal (SRRF07) nº 20, de 9 de fevereiro de 2021, incluído pela Portaria SRRF07 nº 486, de 30 de dezembro de 2022; tendo em vista o disposto no inciso III do § 1º do art. 10 da IN SRF nº 513, de 2005, e no § 3º do art. 408 do Decreto nº 6.759, de 2009; considerando, o que consta no e-processo nº 13113.343728/2022-11, declara:</p><p>Art. 1º Fica prorrogado, até 30 de maio de 2023, o prazo para a aplicação do regime aduaneiro especial de entreposto aduaneiro disciplinado pela IN SRF nº 513, de 2005, a mercadorias, nacionais e importadas, admitidas com fins de emprego na finalização da construção da Plataforma Flutuante de Produção, Armazenamento e Transferência de Óleo, denominada FPSO Anita Garibaldi MV-33, pela empresa Estaleiro Jurong Aracruz Ltda, inscrita no CNPJ sob o nº 11.200.595/0001-45, localizada na Rodovia ES-010 S/N, Km 56, bairro Barra do Sahy, município de Aracruz, estado do Espírito Santo, HABILITADA a operar o regime especial, em conformidade com o ADE ALF/VIT nº 16, de 23 de dezembro de 2022, publicado no Diário Oficial da União (DOU) de 26 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 2º A prorrogação do prazo de que trata o art. 1º decorre da assinatura da Alteração nº 1 ao Subcontrato nº 4006-SCON-015 firmado entre o Estaleiro Jurong Aracruz Ltda e a empresa MODEC Offshore Production Systems (Singapore) Pte Ltd, que alterou a data estimada de navegação da FPSO MV-33 para o local de Produção Offshore, de 24/03/2023, para 30/05/2023.</p><p>Art. 3º O prazo de aplicação do regime especial será encerrado com o registro do desembaraço aduaneiro de exportação da Plataforma, caso este evento ocorra antes de 30/05/2023.</p><p>Art. 4º Este ADE entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">DOUGLAS COSTA KOEHLER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>