<xml><article id="31582511" name="Acordao 166__CYWWCV" idOficio="9529539" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/04/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00037" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507496">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 166-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 166-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.010455/2022-41</p><p>2. Interessados: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Agência de Regulação e Controle de Serviços Públicos; Companhia de Portos e Hidrovias do Estado do Pará; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Marinha do Brasil - Comando do 4º Distrito Naval; e Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém.</p><p>3. Relator: Eduardo Nery</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da proposta de celebração de Acordo de Cooperação Técnica - ACT entre a ANTAQ e a Agência de Regulação e Controle de Serviços Públicos; a Companhia de Portos e Hidrovias do Estado do Pará; o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; a Marinha do Brasil - Comando do 4º Distrito Naval; e a Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém, cujo objeto é a ampliação da integração das atividades das referidas instituições públicas, com vistas à promoção e aperfeiçoamento regulatório no que diz respeito aos procedimentos e rotinas relacionadas à navegação interior no Estado do Pará, buscando a melhoria do serviço de transporte de passageiros,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 540, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. autorizar a celebração de acordo de cooperação técnica junto a Agência de Regulação e Controle de Serviços Públicos; a Companhia de Portos e Hidrovias do Estado do Pará; o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; a Marinha do Brasil - Comando do 4º Distrito Naval; e a Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém, cujo objeto é a ampliação da integração das atividades das referidas instituições públicas, com vistas à promoção e aperfeiçoamento regulatório no que diz respeito aos procedimentos e rotinas relacionadas à navegação interior no Estado do Pará, buscando a melhoria do serviço de transporte de passageiros, de acordo com os documentos SEI de nºs 1884504 (acordo de cooperação técnica) e 1884529 (plano de trabalho); e</p><p>5.2. cientificar as Instituições interessadas acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/04/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Relator), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>