<xml><article id="31590242" name="Publica-Resolucao-FEV-2023-Organ" idOficio="9529425" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/04/2023" artClass="00070:00393:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Minas Gerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="260" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=260" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507227">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO nº 379, de 27 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Inclui Cargo em Comissão no Plano de Cargos, Carreiras e Salários do CRMV-MG. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO nº 379, de 27 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Inclui Cargo em Comissão no Plano de Cargos, Carreiras e Salários do CRMV-MG.</p><p>O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Minas Gerais (CRMV-MG), no uso da atribuição que lhe confere as letras "d", "h" e "i" do artigo 4º, do seu Regimento Interno, baixado pela Resolução CRMV-MG nº 342/2011, de 1º de fevereiro de 2011, aprovada pela Decisão do egrégio Conselho Federal de Medicina (CFMV), publicada no Diário Oficial da União, Seção I, de 11 de agosto de 2011, à página 112,</p><p>CONSIDERANDO as necessidades dos serviços da autarquia;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de representação do CRMV-MG em eventos sociais ligados à medicina veterinária e à zootecnia;</p><p>CONSIDERANDO a importância do exercício profissional da medicina veterinária e da zootecnia na saúde pública e no agronegócio no estado de Minas Gerais; resolve:</p><p>Art. 1º - Fica criado no Quadro de Pessoal da autarquia 1 (um) cargo em comissão de Organizador de Eventos, regido pela legislação trabalhista, de recrutamento amplo e de livre nomeação e exoneração do Presidente, com salário mensal de R$ 3.264,63 (três mil duzentos e sessenta e quatro reais e sessenta e três centavos) e jornada de trabalho de 8(oito) horas por dia.</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua aprovação pelo Plenário do CRMV-MG.</p><p class="assina">Bruno Divino Rocha</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Affonso Lopes de Aguiar Junior</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>