<xml><article id="31821992" name="Ata_10_1C_18_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9559561" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="310" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=310" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549255">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando que, em instrução de peça 80 destes autos, apurou a então SecexTCE (atual AudTCE) que, apresentada a prestação de contas em 30/4/2011 (peça 49), somente houve a emissão de parecer de análise da mesma em 5/3/2020, de maneira que transcorreram mais de cinco anos de inação do poder concedente em tal análise, configurando-se a prescrição da pretensão de ressarcimento e punitiva, nos termos da Lei 9.873/1999 e da Resolução TCU 344/2022,</p><p>Considerando que em face dessa constatação propõe a unidade instrutiva o arquivamento desta TCE em face de ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular,</p><p>Considerando que o Ministério Público/TCU, em parecer de peça 83 destes autos, manifesta-se também pelo arquivamento da TCE, com fundamento na aludida Resolução, diante da prescrição quinquenal das pretensões objeto deste processo,</p><p>Considerando, portanto, as disposições constantes da Lei 9.873/1999, da Resolução TCU 344/2022, bem assim o entendimento fixado por este Tribunal por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, com fundamento nos arts. 1º da Lei 9.873/1999 e arts. 2º, 4º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) deixar de prosseguir com o julgamento das contas, com fulcro no art. 12, parágrafo único, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>c) arquivar o processo, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>d) dar ciência deste acórdão, da instrução e pronunciamentos de peças 80/83 ao Banco do Nordeste do Brasil S/A e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-039.872/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Embrapa/Cpatsa (00.348.003/0041-08); Luiz Carlos Cabral Junior (645.674.866-68); Natoniel Franklin de Melo (418.896.654-87); Pedro Carlos Gama da Silva (203.395.854-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 40 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e a ser homologada pela Primeira Câmara.</p><p></p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">Subsecretária da 1ª Câmara</p><p>Aprovada em 20 de abril de 2023.</p><p></p><p class="assina">WALTON ALENCAR RODRIGUES</p><p class="cargo">Presidente</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>