<xml><article id="31549895" name="Ata_8_2C_04_04_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9525242" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="173" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=173" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501056">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 8, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 8, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Vital do Rêgo</p><p>Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo de Vries Marsico</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença dos Ministros Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Antônio Anastasia e Jhonatan de Jesus; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e do Representante do Ministério Público, Procurador Marinus Eduardo de Vries Marsico.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 7, referente à sessão realizada em 28 de março de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-002.759/2020-9, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-028.441/2014-1, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-015.551/2020-2, cujo Relator é o Ministro Vital do Rêgo; e</p><p>- TC-012.393/2022-3, de relatoria do Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 2558 a 2741.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 2496 a 2557, incluídos no Anexo desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos ou propostas de deliberação em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-001.466/2017-8, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Jonas Sidnei Santiago de Medeiros Lima produziu sustentação oral em nome da Associação Positiva de Brasília - APB e o Dr. Eduardo Silva Freitas não compareceu para produzir a sustentação oral em nome de Delfim da Costa Almeida e de João Raimundo de Oliveira. Acórdão nº 2527.</p><p></p><p>Na apreciação do processo TC-027.587/2018-5, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Jackson Alessandro de Andrade Caetano declinou de produzir sustentação oral em nome de João Rodrigues. Acórdão nº 2528.</p><p>Na apreciação do processo TC-028.441/2014-1, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Claudismar Zupiroli produziu sustentação oral em nome de Hélio Hipólito Simiema e de Paulo Afonso Bracarense Costa. O Dr. Marinus Eduardo de Vries Marsico sugeriu, ao relator, que o processo fosse enviado ao Ministério Público para nova análise. Após a sustentação oral o relator retirou o processo de pauta.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 2496/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 000.417/2016-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Claubert Pereira de Oliveira (CPF 781.259.366-53).</p><p>3.1. Responsáveis: Christian Jauch (CPF 291.535.488-09); Claubert Pereira de Oliveira (CPF 781.259.366-53); Confederação Brasileira de Convention &amp; Visitors Bureaux (CNPJ 07.359.752/0001-92); João Luiz dos Santos Moreira (CPF 077.061.890-15); e Paulo César Boechat Lemos da Silva (CPF 151.717.016-87).</p><p>3.2. Interessado: Ministério do Turismo (CNPJ 05.457.283/0001-19).</p><p>4. Unidades: Entidades/órgãos do Governo do Distrito Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Thatiane Rodrigues Leite (OAB/DF 48.457), Leandro Garcia Rufino (OAB/DF 30.648) e outros, representando Claubert Pereira de Oliveira; Fábio Eduardo Martins Solito (OAB/SP 204.287) e outra, representando Christian Jauch; Beatriz Schneck Moreira, representando João Luiz dos Santos Moreira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de recurso de reconsideração interposto por Claubert Pereira de Oliveira, ex-gerente executivo da Confederação Brasileira de Convention &amp; Visitors Bureaux, contra o Acórdão 17.156/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração e, no mérito, dar-lhe provimento de modo a;</p><p>9.2. julgar regulares as contas de Claubert Pereira de Oliveira, com quitação plena, afastando o débito e a multa que lhe foram impostos por meio do Acórdão 17.156/2021-TCU-2ª Câmara (subitem 9.3);</p><p>9.3. reduzir para R$ 10.000,00 (dez mil reais) o valor da multa aplicada a Christian Jauch (subitem 9.4 do acórdão recorrido);</p><p>9.4. informar desta decisão a Procuradoria da República no Distrito Federal, para adoção das medidas cabíveis, e também o Ministério do Turismo e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2496-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Antonio Anastasia.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2497/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 013.752/2016-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Odacy Amorim de Souza (CPF 774.793.514-53).</p><p>3.1. Responsáveis: CM Machado Engenharia Ltda. (CNPJ 40.485.484/0001-20); Fernando Bezerra de Souza Coelho (CPF 010.778.878-09); Odacy Amorim de Souza (CPF 774.793.514-53).</p><p>3.2. Interessados: Codevasf - Superintendência Regional de Petrolina/PE - 3ª SR (CNPJ 00.399.857/0004-79); Companhia Pernambucana de Saneamento (CNPJ 09.769.035/0001-64); Ministério da Integração Nacional (extinto).</p><p>4. Unidade: Município de Petrolina/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Roberto José Costa Mota Júnior (OAB/PE 35.176) e Ariadne Raíssa Costa da Nóbrega (OAB/PE 49.080) e outros, representando a Companhia Pernambucana de Saneamento; Leonardo Cavalcanti Morais (OAB/PE 22.513), Rodrigo de Miranda Azevedo (OAB/PE 21.164) e outros, representando Fernando Bezerra de Souza Coelho; Márcio José Alves de Souza (OAB/PE 5.786) e outros, representando Odacy Amorim de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, cujo momento processual trata de recurso de reconsideração interposto por Odacy Amorim de Souza contra o Acórdão 7.127/2020-TCU-2ª Câmara, que julgou suas contas irregulares, imputando-lhe débito e multa, em virtude de inexecução parcial de convênio destinado à implantação de estação de tratamento de esgotos sanitários,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar o conteúdo desta deliberação à Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e Parnaíba e à Procuradoria da República em Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2497-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Antonio Anastasia.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2498/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.198/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas (Ufal).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas contra o Acórdão 2.907/2022-TCU-2ª Câmara, de relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2498-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2499/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.677/2023-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria Lopes da Costa (076.858.904-53).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidora da Universidade Federal do Rio Grande do Norte,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III IX, e na Lei .443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Maria Lopes da Costa, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência desta Corte;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal do Rio Grande do Norte que adote as seguintes providências:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, e faça juntar o comprovante de notificação nos 15 (quinze) dias subsequentes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos realizados referentes à rubrica "VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05" e aos anuênios dela decorrentes, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.3. cadastre novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU no prazo de 30 (trinta) dias; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2499-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2500/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.860/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Anamaria Soares de Araújo Pereira (510.614.497-34); Rosana Soares de Araújo Pereira (445.864.181-68); Solange Soares de Araújo Pereira (708.656.127-49).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de pensão militar instituída por Ernestino de Araújo Pereira, emitido pelo Comando do Exército em favor de Anamaria Soares de Araújo Pereira, Rosana Soares de Araújo Pereira e Solange Soares de Araújo Pereira,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar instituído por Ernestino de Araújo Pereira, em favor de Anamaria Soares de Araújo Pereira, Rosana Soares de Araújo Pereira e Solange Soares de Araújo Pereira, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. promova o recálculo do valor atualmente pago a título de reforma/pensão militar com base no posto/graduação incorreto, no prazo 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as eximem da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer ao órgão jurisdicionado, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos; e</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2500-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2501/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.300/2020-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Fundação Comissão de Turismo Integrado do Nordeste (01.066.905/0001-27); Roberto José Marques Pereira (042.367.694-68).</p><p>4. Órgão: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Pedro Luís Felipe Vasconcelos de Melo Cavalcanti (OAB-PE 42.884), entre outros, representando Roberto José Marques Pereira e a Fundação Comissão de Turismo Integrado do Nordeste.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em desfavor da Fundação Comissão de Turismo Integrado do Nordeste - CTI/NE e de Roberto José Marques Pereira, gestor da aludida fundação à época dos fatos, em razão de indícios de irregularidades na aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 00937/2009, que tinha por objeto a realização do evento "Pernambuco conhece Pernambuco";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer, nos termos dos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, a ocorrência da prescrição intercorrente, o que enseja o arquivamento do processo; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério do Turismo.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2501-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2502/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.758/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES.</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto pelo Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES contra o Acórdão 1.626/2022-Segunda Câmara, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2502-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2503/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.187/2022-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Pensão Especial de Ex-Combatente).</p><p>3. Embargante: Marilene Ramos dos Santos (643.466.337-49).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Ana Leticia Ramos dos Santos (200669/OAB-RJ), representando Marilene Ramos dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração opostos por Marilene Ramos dos Santos contra o Acórdão 4.785/2022-TCU-Segunda Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao Comando do Exército e à embargante.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2503-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2504/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.611/2015-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Ednaldo de Sousa Lima - ME (01.711.148/0001-05).</p><p>4. Entidade: Fundação de Cultura Assistência Social e Saúde da Paraíba - FCASSPB.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Rodrigo Oliveira dos Santos Lima (10478/OAB-PB), representando a Ednaldo de Sousa Lima - ME.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração interpostos pela empresa Ednaldo de Sousa Lima - ME contra o Acórdão 6.575/2020-TCU-2ª Câmara, de natureza condenatória;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à Procuradoria da República no Estado da Paraíba, informando-lhes que o Relatório e Voto que o fundamenta podem ser acessados no sítio eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2504-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>