<xml><article id="31769866" name="Ata_10_2C_18_04_2023 - VR - IMPR" idOficio="9552339" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="25/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="153" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=153" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20539375">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 74 a 77) pelo reconhecimento da prescrição em relação à pretensão punitiva e ressarcitória para o responsável e pelo arquivamento do feito, em consonância com o estabelecido na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, de fato, ocorreu, no caso em exame, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>Considerando que inexiste interesse público para se prosseguir com o julgamento puro das presentes contas, nos termos do parágrafo único do art. 12 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os autos; c) informar a presente decisão ao responsável; d) dar ciência ao atual Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional de que o longo transcurso de tempo havido na análise da prestação de contas do ajuste em tela fez com que ocorresse a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-009.596/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Teixeira de Souza Júnior (183.026.534-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Serrinha/RN.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2911/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial (TCE) instaurada pelo Comando da 1ª Região Militar em desfavor de Heloísa Saad, em razão de prática de pagamentos indevidos efetuados em favor de Heloísa Gonçalves Duque Soares Ribeiro, os quais foram fundamentados em certidão de casamento, quando a autora já era casada;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular do processo, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c o art. 212 do Regimento Interno do TCU (RITCU);</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU), por meio do parecer de peça 83, manifesta-se de acordo com a proposta oferecida pela unidade técnica, em pareceres uniformes (peças 80 a 82), sem prejuízo de retirar o art. 212 do RITCU da fundamentação para o arquivamento do presente processo, tendo em vista que a prescrição consiste em matéria de mérito, sujeitando a decisão à autoridade da coisa julgada material (REsp 1.778.237, Quarta Turma, Rel. Min. Luís Felipe Salomão, j. 19/2/2019, p. 28/3/2019);</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data do último pagamento irregular efetuado, em 2/10/2006, nos termos do art. 4º, inciso V, da Resolução-TCU 344/2022 (peça 72);</p><p>Considerando que entre a emissão do Parecer 85-SIP, de 14/2/2008 (peça 22), e a instauração da presente TCE, em 12/1/2021 (peça 2), houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando, enfim, que se mostra adequada a sugestão do Parquet junto ao Tribunal de dar ciência ao Comando da 1ª Região Militar de que, neste processo, o longo transcurso de tempo havido desde a apuração inicial da irregularidade até a efetiva instauração da Tomada de Contas Especial fez com que ocorresse a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção das providências fixadas pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-015.965/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Heloisa Saad (671.779.728-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da 1ª Região Militar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. dar ciência ao Comando da 1ª Região Militar, nos termos do art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que, neste processo, o longo transcurso de tempo havido desde a primeira apuração da irregularidade até a efetiva instauração da Tomada de Contas Especial fez com que ocorresse a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução-TCU 344/2022, com a eventual imputação do dano ao erário a quem lhe deu causa;</p><p>1.7.2. enviar cópia desta deliberação à responsável e ao Comando da 1ª Região Militar, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2912/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur) em desfavor de Márcia Beatriz Lins Izidoro, como então Secretária de Turismo, Esporte e Lazer do Estado do Rio de Janeiro (SET-RJ) no período de 6/6/2008 a 26/2/2013, diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados no Convênio 1.471/2008 (Siafi 701867), sob o valor de R$ 300.000,00, destinados à realização do projeto "Doe seu Lixo por Música pós-Evento", cuja vigência foi estipulada para o período de 22/12/2008 a 7/5/2009;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular do processo, com fundamento nos arts. 2º e 8º da Resolução TCU 344/2022 e nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU (RITCU);</p><p>Considerando que, ao concordar com a incidência da prescrição, o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) discordou apenas do fundamento, sugerindo o arquivamento do processo nos termos dos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, tendo em vista que o reconhecimento da prescrição implica resolução de mérito, nos termos do art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015 (CPC);</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, em 25/6/2009 (Peça 10), nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando que entre a emissão da Nota Técnica de Reanálise 961, em 20/4/2011 (Peça 54), e o Parecer Financeiro 446, em 24/4/2018 (Peça 61), houve o lapso temporal superior a três anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição intercorrente, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando, enfim, que se mostra adequado o parecer do MPTCU quanto à natureza jurídica da prescrição como prejudicial de mérito, em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015, bem como a sugestão de dar ciência ao MTur que o longo transcurso de tempo observado na tramitação interna do processo administrativo que visou à análise da prestação de contas referente ao Convênio 1.471/2008 (Siafi 701867) fez com que ocorresse a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução TCU 344/2022, com a eventual imputação do dano ao erário a quem lhe deu causa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição intercorrente para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção das providências fixadas pelo item 1.7 deste Acórdão.</p><p>1. Processo TC-025.897/2020-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Márcia Beatriz Lins Izidoro (006.334.097-66).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. dar ciência ao Ministério do Turismo, nos termos do art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, que o longo transcurso de tempo observado na tramitação interna do processo administrativo que visou à análise da prestação de contas referente ao Convênio 1.471/2008 (Siafi 701867), fez com que ocorresse a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução TCU 344/2022, com a eventual imputação do dano ao erário a quem lhe deu causa; e</p><p>1.7.2. enviar cópia desta deliberação à responsável e ao Ministério do Turismo, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2913/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI c/c art. 212, do RI/TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-026.030/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Joao Batista Moraes de Oliveira (782.277.801-30).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência ao responsável e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE do inteiro teor desta deliberação.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2914/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde, em desfavor de Gilberto dos Santos e da Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos oriundos do Convênio 00911/2010 (registro Siafi/Siconv 749345), firmado entre a aludida entidade e a União, por meio do Ministério da Saúde, tendo por objeto o instrumento descrito como "Aquisição de material de consumo para manutenção do serviço";</p><p>Considerando que, a partir dos elementos constantes nos autos, foi possível definir a responsabilidade de Gilberto dos Santos e da Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia e quantificar adequadamente o débito a eles atribuído, na forma dos arts. 10, § 1º, e 12, incisos I e II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 202, incisos I e II, do RI/TCU;</p><p>Considerando que, regularmente notificado, o Sr. Gilberto dos Santos não atendeu à citação, incidindo em revelia;</p><p>Considerando que a Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia solicitou o parcelamento da dívida, em 36 parcelas;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 12, § 3º, e 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 76 a 79), em:</p><p>a) considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. Gilberto dos Santos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>b) acolher o pedido de parcelamento do débito feito pela Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia, autorizando o pagamento parcelado da dívida atribuída a ela, solidariamente com o Sr. Gilberto dos Santos, a favor do Fundo Nacional de Saúde, descontando-se as importâncias já recolhidas, em 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir sobre cada valor mensal a atualização monetária, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo da providência descrita no subitem 1.8 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-026.161/2020-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 014.214/2022-9 (SOLICITAÇÃO).</p><p>1.2. Responsáveis: Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia (13.016.332/0001-06); Gilberto dos Santos (557.071.735-87).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Lourival Bomfim Reis Rocha (63958/OAB-BA), representando Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. Alertar à Fundação de Beneficência Hospital de Cirurgia que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal, com o consequente julgamento pela irregularidade das contas dos responsáveis e condenação em débito pelo valor atualizado monetariamente e acrescido dos juros de mora, além da aplicação da multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2915/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), em desfavor da Associação dos Amigos do Inpa - Assai, Edinaldo Nelson dos Santos Silva, Edinea Mascarenhas Dias, Elizabeth Gusmão Affonso, Gislene Almeida Carvalho Zilse, Jorge Luís Enrique Gallardo Ordinola, João Alberto Ribeiro Ponce de Leão Júnior, Sílvio Jardim de Oliveira Silva e Sônia Sena Alfaia, em razão da impugnação de despesas e do não cumprimento da integralidade da contrapartida compactuada, referentes ao Convênio 01.06.0107.00, celebrado em 2/3/2006;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>