<xml><article id="31697210" name="Ata_9_1C_11_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9543608" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="19/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="181" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=181" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526790">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, quanto ao processo a seguir relacionado, por unanimidade, com fundamento no artigo 48, parágrafo único, da Lei 8.443/1992 c/c os artigos 285, caput e § 2º, 286, parágrafo único, e 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, do Regimento Interno do TCU, em não conhecer do pedido de reexame interposto por Samuel de Oliveira Pinto Silva, por restar intempestivo em período superior a 180 dias; e dar ciência desta deliberação e dos pareceres (peças 45 e 49) ao recorrente e ao órgão de origem.</p><p>1. Processo TC-009.208/2021-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Recorrente: Samuel de Oliveira Pinto Silva (474.981.616-72).</p><p>1.2. Interessados: Angelo Mohallem (414.885.986-49); Samuel de Oliveira Pinto Silva (474.981.616-72); Zelia Maria Ferreira Pena (838.973.056-15).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.8. Representação legal: não há.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2837/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de pedido de reexame interposto por Selma Paiva Maffra (peças 14 e 15), contra o Acórdão 6.943/2022-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal ato de concessão de pensão militar emitido em seu favor, negando o respectivo registro, em razão de majoração indevida de proventos para o posto hierárquico imediatamente superior, com base no art. 110 da Lei 6.880/1980, em vista da invalidez posterior à reforma do instituidor;</p><p>Considerando que a notificação da decisão ocorreu em 28/10/2022 (peça 12, p. 6) e que, nos termos do artigo 19, §§1º e 3º, da Resolução-TCU 170/2004, o prazo recursal teve início em 31/10/2022 e findou em 14/11/2022;</p><p>Considerando que o presente recurso foi interposto em 9/12/2022, expirado, portanto, o prazo de quinze dias estabelecido no artigo 33 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que não se conhecerá de recurso interposto fora do prazo, nos termos do artigo 32, parágrafo único, e do artigo 48, ambos da Lei 8.443/92, c/c os artigos 285, § 2º, e 286 do RI/TCU, salvo em razão de superveniência de fatos novos e dentro do período de 180 dias contado do término do prazo;</p><p>Considerando que argumentos e teses jurídicas, ainda que inéditos, não são considerados fatos novos por este Tribunal, conforme consolidada jurisprudência desta Corte (Acórdão 2.308/2019-TCU-Plenário, Acórdão 1.760/2017-TCU-1ª Câmara e Acórdão 2.860/2018-TCU-2ª Câmara);</p><p>Considerando que a análise de admissibilidade do recurso pela unidade técnica demonstrou que os elementos apresentados não suprem a exigência necessária para que seja relevada a intempestividade;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do Ministério Público de Contas, no sentido do não conhecimento do presente recurso, por ser intempestivo e não apresentar fatos novos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 48, parágrafo único, da Lei 8.443/1992 c/c os artigos 285, caput e § 2º, 286, parágrafo único, e 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, do Regimento Interno do TCU, em não conhecer do pedido de reexame interposto por Selma Paiva Maffra, por restar intempestivo e não apresentar fatos novos; e dar ciência deste acórdão e dos pareceres (peças 16 e 21) à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>1. Processo TC-009.089/2022-5 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Recorrente: Selma Paiva Maffra (873.883.406-53).</p><p>1.2. Interessados: Centro de Controle Interno do Exército; Selma Paiva Maffra (873.883.406-53); Selma Paiva Maffra (873.883.406-53).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.8. Representação legal: Andre Mansur Brandao (87242/OAB-MG), representando Selma Paiva Maffra.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2838/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Márcio Regino Mendonça Weba, ex-prefeito de Araguanã/MA (gestão de 1º/1/2009 a 31/12/2012), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados ao Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE), no exercício de 2011;</p><p>Considerando que a proposta da unidade técnica, que contou com a anuência do MPTCU, é de julgar irregulares as contas do responsável, condená-lo ao pagamento do débito no valor original de R$ 192.119,69 e aplicar-lhe a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando, todavia, que essa proposta é anterior à edição da Resolução-TCU 344/2022, que estabeleceu ser de cinco anos a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal de Contas da União (art. 2º), além de três anos a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado pendente de julgamento ou despacho (art. 8º);</p><p>Considerando que, de acordo com a Resolução, o prazo prescricional será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II) e se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II);</p><p>Considerando que, no caso em apreço, o termo inicial para a contagem da prescrição data de 21/1/2013, quando foi apresentada a prestação de contas (peça 5, p. 2), e, como primeira causa interruptiva, a análise técnica da prestação de contas pelo FNDE em 3/5/2018 (peça 9);</p><p>Considerando, portanto, que deve ser reconhecida a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, ocorridas ainda na fase interna da tomada de contas especial;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso V, alínea "a", e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, em razão da consumação das prescrições punitiva e de ressarcimento do TCU.</p><p>1. Processo TC-008.686/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Márcio Regino Mendonça Weba (736.441.103-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Araguanã - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2839/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome, em razão do desvio de finalidade na aplicação dos recursos transferidos à Prefeitura Municipal de Codó - MA, na modalidade fundo a fundo, à conta dos programas Proteção Social Básica - PSB e Proteção Social Especial-PSE, no exercício de 2009, vinculados ao Fundo Nacional de Assistência Social-FNAS, no âmbito do Sistema Único de Assistência Social, em conformidade com a Lei Federal n° 8.724, de7/12/1993, com a Lei Orgânica de Assistência Social-LOAS, e com a Portaria MDS n° 625, de 10/8/2010, com vigência inicial de 8/12/2009 a 29/12/2009;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022), bem como a prescrição intercorrente na situação de paralisação injustificada do processo por prazo superior a 3 anos (art. 8º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o termo inicial é fixado na "data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial" (art. 4º, II, da Resolução-TCU 344/2022), qual seja, 27/7/2010 (peça 1, p. 29-31);</p><p>Considerando a ocorrência do primeiro marco da interrupção do prazo prescricional com a notificação do responsável em 1º/7/2015 (peça 1, p. 79-81);</p><p>Considerando a paralisação do processo por prazo superior a 3 anos entre a audiência do responsável no âmbito do TCU (27/12/2016: peças 11 e 12) e a instrução de análise das razões de justificativa (12/3/2020: peça 18);</p><p>Considerando julgamento recente do Plenário da Corte no sentido de que "o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução" (Acórdão 534/2023-TCU-Plenário. Rel. Min. Benjamin Zymler);</p><p>Considerando a manifestação da unidade técnica no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição intercorrente (art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/99 c/c art. 8º, da Resolução TCU 344/2022), com o parecer de concordância do Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União;</p><p>Considerando a prolação do Acórdão 2.905/2022-TCU-1ª Câmara (peça 32) que fixou novo prazo para o Município de Codó efetuar e comprovar o recolhimento do débito apurado;</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolhe um dos pareceres que não conclui pela irregularidade (art. 143, I, "b", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e com os art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>tornar insubsistente o Acórdão 2.905/2022-TCU-1ª Câmara (peça 32);</p><p>determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-024.132/2016-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: José Rolim Filho (095.565.913-20) e Prefeitura Municipal de Codó - MA (06.104.863/0001-95).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Codó - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Ricardo Araujo Torres (19443/OAB-PE).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2840/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) contra a Associação Rede de Metrologia e Ensaios do Rio Grande do Sul e Deomedes Roque Talini, ex-presidente dessa entidade, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados por meio do Convênio 1/2013;</p><p>Considerando que o convênio tinha como objeto o programa de cooperação técnica para desenvolver e aperfeiçoar as atividades metrológicas no Estado do Rio Grande do Sul, tendo esse ajuste sido firmado no valor de R$ 21.014.034,15 e vigente de 1º/3/2013 a 28/2/2017;</p><p>Considerando que a unidade técnica propõe julgar irregulares as contas dos responsáveis, condenando-os ao pagamento do débito e da multa proporcional, em virtude do pagamento de verbas trabalhistas no valor de R$ 162.455,04 em favor de empregados contratados antes da vigência do convênio;</p><p>Considerando que o Ministério Público de Contas manifesta-se no sentido de que a defesa apresentada pode ser acolhida, já que existe comprovação do nexo de causalidade entre as despesas e o objeto pactuado, razão pela qual conclui que as contas devem ser julgadas regulares com ressalva;</p><p>Considerando que, em linha com o parecer do MPTCU, considero que a situação dos autos permite, em caráter excepcional, o afastamento da condenação dos responsáveis, por se tratar de uma situação atípica, com seis convênios firmados de forma sucessiva, com vigência ininterrupta de 1999 até 2017, no qual se insere o convênio ora em apreciação, de 1/3/2013 e 28/2/2017;</p><p>Considerando a dificuldade de celebrar contratos de trabalho com o exato mesmo tempo de vigência do convênio, além da existência de determinadas hipóteses de rescisões trabalhistas que exijem ultrapassar esse tempo, como, por exemplo, o pagamento da verba trabalhista com recursos do convênio sucessor para funcionária grávida impossibilitada legalmente de ser demitida antes do encerramento da vigência do convênio antecessor;</p><p>Considerando, ainda, que o suposto débito representa menos de 1% do valor do convênio, cuja execução física não foi objeto de questionamento;</p><p>Considerando, portanto, que a extemporaneidade no custeio da despesa merece apenas uma falha a ensejar ressalva nas contas dos responsáveis, em vez do julgamento pela irregularidade;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I,16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c. os arts. 143, I, "b", e 208, do Regimento Interno do TCU, em julgar regulares com ressalva as contas da Associação Rede de Metrologia e Ensaios do Rio Grande do Sul e de Deomedes Roque Talini, dar-lhes quitação e dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia, de acordo com o parecer do Ministério Público junto ao TCU emitido nos autos.</p><p>1. Processo TC-039.282/2020-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 016.195/2022-1 (SOLICITAÇÃO DE CERTIDÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Associação Rede de Metrologia e Ensaios do Rio Grande do Sul (97.130.207/0001-12); Deomedes Roque Talini (008.821.356-00).</p><p>1.3. Entidade: Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Camila Herzog Koch (60.010/OAB-RS) e Marcelo Silveira Martins (14.874/OAB-RS).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2841/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB), em desfavor da Fundação para o Desenvolvimento do Semi Árido Brasileiro (Fundesa) e de José Biondi Nery da Silva, em razão da não-comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por força do Convênio FUNDECI 2006.027, cujo objeto foi a colaboração financeira para a execução do projeto intitulado "Programa Integrado de Desenvolvimento (PID) da Caprinovinocultura", almejando desenvolver e testar um modelo de difusão de tecnologia em aglomerações produtivas de caprinovinocultores na região Nordeste do Brasil;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022, aprovada em 11/10/2022, estabelece que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com o normativo supracitado, o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II); e a prescrição é interrompida por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, incisos I e II);</p><p>Considerando que, com base nos dispositivos supracitados, o prazo de prescrição começou correr em 2/3/2008, quando foi apresentada a prestação de contas (peça 33, p. 6);</p><p>Considerando que a prescrição foi interrompida em 30/11/2018, com a aprovação do parecer pela não comprovação da execução física do convênio (peça 33);</p><p>Considerando que, anteriormente à emissão do parecer, peça 33, não há registro, nos autos, de outra causa interruptiva, suspensiva ou impeditiva da prescrição;</p><p>Considerando o transcurso de mais de 5 anos entre a apresentação da prestação de contas e a emissão do aludido parecer;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>