<xml><article id="31542776" name="Ct00105" idOficio="9523876" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00019:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499344">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 13ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CNPJ: 33.657.248/0004-21</p><p>NIRE: 53.5. 0000037-2</p><p class="identifica">ATA DA 13ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 27 DE MARÇO DE 2023</p><p>Aos vinte e sete dias do mês de março de 2023, às 09h, em sala virtual de videoconferência e presencialmente na sala 2209, foi realizada a 13ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, da qual participaram o Presidente do Conselho, Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti, e os Conselheiros Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz, Adézio de Almeida Lima, Carlos Afonso Nobre, Hailton Madureira de Almeida, Izabella Mônica Vieira Teixeira, Marcelo Pacheco dos Guaranys e Pedro Maciel Capeluppi. A Reunião contou também com a presença de equipe da Secretaria-Geral.</p><p>Registre-se que os Conselheiros Jean Keiji Uema e Robinson Sakiyama Barreirinhas não participaram desta reunião, tendo suas ausências sido justificadas ao Presidente do Colegiado. O Conselheiro Adézio de Almeida Lima, por sua vez, participou da reunião, mas retirou-se da sala no momento da apreciação do item da pauta, por se considerar conflitado com a matéria.</p><p>Iniciada a Reunião, o Conselho passou à apreciação dos itens da pauta.</p><p>[Ordem do Dia] Eleição de Conselheiro de Administração das empresas do Sistema BNDES para o cargo de membro do Comitê de Auditoria (COAUD) - Para este item, a seguinte documentação foi disponibilizada por meio do sistema MeetX: (i) Ata da 19ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, realizada em 13.03.2023; (ii) Ficha de Background Check nº 38/2023, de 06.03.2023; e (iii) Minuta de Decisão do Conselho de Administração.</p><p>Previamente à deliberação, o Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, PAULO MARCELO DE MIRANDA SERRANO, fez um relato sobre o tema em epígrafe, informando que o Comitê concluiu, por unanimidade, que se encontravam preenchidos os requisitos legais, inclusive com perfil profissional, experiência e formação acadêmica adequados ao cargo, não incidindo em quaisquer das vedações legais, razão pela qual opinou favoravelmente à sua eleição para o Comitê de Auditoria, considerando, ainda, que inexistiam potenciais conflitos de interesse que não pudessem ser prevenidos na forma da lei.</p><p>Após debates, o Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI manifestou-se favoravelmente à eleição, sendo acompanhado pelos Conselheiros ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, CARLOS AFONSO NOBRE, HAILTON MADUREIRA DE ALMEIDA, IZABELLA MÔNICA VIEIRA TEIXEIRA, MARCELO PACHECO DOS GUARANYS e PEDRO MACIEL CAPELUPPI.</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 27.03.2023, a Decisão CA nº 21/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO E SOCIAL - BNDES, em conformidade com o disposto no inciso XXXI do artigo 36 e no artigo 55, caput e §11, ambos do Estatuto Social do BNDES, acatando o posicionamento do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração exarado na Ata da sua 19ª Reunião Extraordinária, decide eleger o Conselheiro de Administração do BNDES, da BNDESPAR e da FINAME, o Sr. ADÉZIO DE ALMEIDA LIMA, brasileiro, economista, casado sob o regime de comunhão parcial de bens, portador da carteira de identidade n.º 25***40, expedida pela SSP/DF, inscrito no CPF sob o n.º ***.530.507-**, com endereço profissional no Setor Comercial Sul, Quadra 9, Torre C,12º Andar, Asa Sul, Brasília - DF, CEP 70308-200, como membro do Comitê de Auditoria do Sistema BNDES, com mandato até vinte e seis de outubro de dois mil e vinte e três, na vaga decorrente da renúncia do membro do Comitê de Auditoria FÁBIO DE BARROS PINHEIRO.</p><p>E, nada mais havendo a ser tratado, foi encerrada a reunião.</p><p class="assina">Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Adézio de Almeida Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Carlos Afonso Nobre</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Hailton Madureira de Almeida</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Izabella Mônica Vieira Teixeira</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Marcelo Pacheco dos Guaranys</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Pedro Maciel Capeluppi</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>