<xml><article id="31647780" name="PORTARIA NA 75 - 10.04.2023" idOficio="9537499" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00025:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00011" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20518217">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 75, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 75, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, em atenção aos referenciais de qualidade expressos na legislação e nos instrumentos de avaliação do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), às normas que regulam o processo administrativo na Administração Pública Federal, e com fundamento expresso nos arts. 46 da Lei nº 9.394, de 1996, 2º, 3º e 10 da Lei nº 10.861, de 2004, 2º, 48 e 50 da Lei nº 9.784, de 1999, e nos arts. 48, 56, 60, 61 e 63 do Decreto nº 9.235, de 2017, emita portaria perante o Instituto de Filosofia e Teologia de Goiás - IFITEG (cód. 4257), mantida pelo UNIÃO BRASIL CENTRAL DE EDUCAÇÃO E ASSISTÊNCIA (cód. 2664), inscrita no CNPJ sob o nº 02.890.432/0001-40, determinando no processo nº 23000.035402/2022-44:</p><p>Art. 1º a instauração de Procedimento Sancionador em face do Instituto de Filosofia e Teologia de Goiás - IFITEG (cód. 4257);</p><p>Art. 2º a aplicação da medida cautelar de sobrestamento do Processo e-MEC nº 201510826 de seu recredenciamento;</p><p>Art. 3º A notificação e intimação da Instituição para apresentação de defesa no prazo de 15 (quinze) dias, por meio de endereço eletrônico e pelo Sistema de Comunicação da Caixa de Mensagens do e-MEC, conforme disposto no artigo 71, do Decreto nº 9.235/2017.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>