<xml><article id="31516986" name="0504_DEC_11470_S1_OK" idOficio="9521402" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="06/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20495940">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.470, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 10.069, de 17 de outubro de 2019, que dispõe sobre o Conselho Nacional da Juventude.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.470, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 10.069, de 17 de outubro de 2019, que dispõe sobre o Conselho Nacional da Juventude.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 11.129, de 30 de junho de 2005,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 10.069, de 17 de outubro de 2019, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º O Conselho Nacional da Juventude, órgão de caráter consultivo, integra a estrutura organizacional da Secretaria-Geral da Presidência da República." (NR)</p><p>"Art. 3º ..............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>II - auxiliar a Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República na formulação e na aplicação de políticas públicas destinadas à juventude;</p><p>III - apoiar a Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República na articulação com:</p><p>a) órgãos e entidades da administração pública, direta e indireta, em âmbito federal, estadual, municipal e distrital; e</p><p>b) organizações da sociedade civil;</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>V - apresentar à Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República propostas de políticas públicas e outras iniciativas destinadas a assegurar e a ampliar os direitos da juventude;</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 4º ............................................................................................................</p><p>I - dois da Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>V - um do Ministério da Fazenda;</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>VII - um do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>IX - um do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; e</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 7º Os membros do Conselho Nacional da Juventude e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos e das entidades que representam e designados pelo Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 5º O regulamento do processo seletivo das entidades e das pessoas físicas com notório reconhecimento no âmbito das políticas públicas de juventude de que trata o inciso X do<strong>caput</strong>do art. 4º será elaborado por comissão composta por, no mínimo, três representantes indicados pela Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República, designados pelo Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República, e divulgado por meio de edital público." (NR)</p><p>"Art. 7º ..............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 2º ...................................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>V - encaminhar ao Secretário Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República o relatório anual de atividades do Conselho Nacional da Juventude; e</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 8º ............................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>§ 2º As reuniões ordinárias do Conselho Nacional da Juventude serão presenciais, em Brasília, Distrito Federal.</p><p>§ 3º O Presidente do Conselho Nacional da Juventude poderá estabelecer reunião:</p><p>I - em localidade diversa da estabelecida no § 2º; ou</p><p>II - a distância, por videoconferência."(NR)</p><p>"Art. 10. A Secretaria-Executiva do Conselho Nacional da Juventude, dos grupos de trabalho e das comissões será exercida pela Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República."(NR)</p><p>"Art. 12. ...........................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>§ 2º Fica vedada a divulgação das discussões em curso sem a prévia anuência do titular da Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República."(NR)</p><p>Art. 2º Fica revogado o art. 15 do Decreto nº 10.069, de 2019.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 5 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Márcio Costa Macêdo</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>