<xml><article id="31621379" name="FORMATADO PARA PUBLICACAO DOU - " idOficio="9533880" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/04/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20513261">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOBRE COOPERAÇÃO ACADÊMICA ENTRE O ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOBRE COOPERAÇÃO ACADÊMICA ENTRE O</p><p class="identifica">INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="identifica">E O MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA DO PANAMÁ</p><p>O Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p>e</p><p>o Ministério das Relações Exteriores da República do Panamá,</p><p>doravante denominados "Partícipes",</p><p></p><p>Decidiram subscrever o seguinte Memorando de Entendimento com vistas a favorecer uma melhor formação e capacitação do pessoal do serviço exterior de ambos os países e o desenvolvimento das tarefas de pesquisa que lhe são próprias.</p><p>Parágrafo I</p><p>O Instituto Rio Branco e o Ministério das Relações Exteriores da República do Panamá, por meio da Academia Diplomática Ernesto Castillero Pimentel, manterão um ativo intercâmbio de informação acerca de seus respectivos programas de estudos, cursos, seminários e outras atividades acadêmicas que desenvolverem.</p><p>Parágrafo II</p><p>Os Partícipes poderão intercambiar informações substantivas sobre as matérias e especialidades necessárias à formação e capacitação do pessoal diplomático de ambos os países.</p><p>Parágrafo III</p><p>1. Os Partícipes facilitarão o intercâmbio de diplomatas em formação, professores, conferencistas, peritos e pesquisadores nas áreas de interesse comum, a fim de que dissertem sobre assuntos de sua especialidade.</p><p>2. A materialização desse intercâmbio poderá ser aperfeiçoada mediante consulta prévia, pelos canais diplomáticos correspondentes.</p><p></p><p>Parágrafo IV</p><p>Os Partícipes poderão celebrar consultas e organizar cursos e seminários, que se realizarão alternadamente em Brasília e no Panamá.</p><p></p><p>Parágrafo V</p><p>Os Partícipes facilitarão o intercâmbio de suas publicações e revistas, assim como de outras instituições públicas e privadas dos respectivos países. A esse respeito, as respectivas bibliotecas e centros de documentação e de informática buscarão os mecanismos para lograr um efetivo sistema de comunicação e cooperação.</p><p>Parágrafo VI</p><p>Os Partícipes fomentarão o intercâmbio de informações e coordenarão sua participação em reuniões de organizações regionais e mundiais que agrupam as academias e institutos de formação de diplomatas e as instituições universitárias vinculadas às relações internacionais. Estimular-se-á de maneira especial a colaboração com a Reunião de Diretores de Academias Diplomáticas da América Latina e dos Estados do Caribe (ADALC).</p><p>Parágrafo VII</p><p>Dentro do marco dos objetivos expressados no presente Memorando de Entendimento, poderão realizar-se reuniões entre autoridades de ambas as instituições em Brasília ou no Panamá.</p><p></p><p>Parágrafo VIII</p><p>O presente Memorando de Entendimento produzirá efeitos a partir da data de sua assinatura e terá vigência por três (3) anos, prazo renovável automaticamente para iguais períodos de três (3) anos, salvo notificação expressa de um dos Partícipes, que deverá comunicar ao outro Partícipe pelo menos noventa (90) dias antes da data de vencimento do período respectivo, sua decisão de não o prorrogar.</p><p>Parágrafo IX</p><p>Os custos financeiros das atividades no âmbito deste Memorando de Entendimento serão mutuamente determinados e acordados entre os Partícipes.</p><p>Parágrafo X</p><p>1. Este Memorando de Entendimento não criará quaisquer obrigações aos Partícipes e suas atividades devem ser implementadas de acordo com as leis regulamentos e regras aplicáveis de cada partícipe.</p><p>2. O presente Memorando de Entendimento poderá ser denunciado por um dos Partícipes a qualquer momento, mediante notificação escrita ao outro Partícipe. Nesse caso, a denúncia surtirá efeito noventa (90) dias após sua apresentação.</p><p>Parágrafo XI</p><p>O presente Memorando de Entendimento poderá ser modificado por troca de Notas diplomáticas, mediante entendimento entre os Partícipes.</p><p>Feito em Brasília em 28 de março de 2023, em dois exemplares originais, nos idiomas português e espanhol, sendo ambos os textos igualmente autênticos.</p><p>Pelo Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores do Brasil</p><p class="assina">Glivânia Maria de Oliveira</p><p class="cargo">Diretora-Geral</p><p>Pelo Ministério das Relações Exteriores da República do Panamá</p><p class="assina">MIGUEL LECARO BÁRCENAS</p><p class="cargo">Embaixador da República do Panamá no Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>