<xml><article id="31602582" name="Res_REA_14.181 a 14.184_2023_SCG" idOficio="9531904" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/04/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20510711">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 14.181. Processo nº 48500.002344/2022-62. Interessado: AES Brasil Operações S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ nº 00.194.724/0001-13, a implantar e explorar a UFV UFV Flor do Sertão 1, CEG nº UFV.RS.BA.052288-0, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 42.000,00 kW de Potência Instalada, localizada no município Caetité, estado de Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 14.182. Processo nº 48500.002345/2022-15. Interessado: AES Brasil Operações S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ nº 00.194.724/0001-13, a implantar e explorar a UFV UFV Flor do Sertão 2, CEG nº UFV.RS.BA.052289-9, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 38.500,00 kW de Potência Instalada, localizada no município Caetité, estado de Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 14.183. Processo nº 48500.002346/2022-51. Interessado: AES Brasil Operações S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ nº 00.194.724/0001-13, a implantar e explorar a UFV UFV Flor do Sertão 3, CEG nº UFV.RS.BA.0522902, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 28.000,00 kW de Potência Instalada, localizada no município Caetité, estado de Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 14.184. Processo nº 48500.002371/2022-35. Interessado: AES Brasil Operações S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ nº 00.194.724/0001-13, a implantar e explorar a UFV UFV Flor do Sertão 10, CEG nº UFV.RS.BA.0522970, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 14.000,00 kW de Potência Instalada, localizada no município Caetité, estado de Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam nos autos e estarão disponíveis no endereço eletrônico https://biblioteca.aneel.gov.br/.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>