<xml><article id="31795230" name="IN 167 - 25-04-2023 certo" idOficio="9556216" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="26/04/2023" artClass="00015:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Agência Nacional do Cinema" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20544690">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA ANCINE Nº 167, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Instrução Normativa n.º 159, de 23 de dezembro de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA ANCINE Nº 167, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Instrução Normativa n.º 159, de 23 de dezembro de 2021.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DO CINEMA - ANCINE, no uso da atribuição que lhe confere o inciso IV do art. 6º do Anexo I ao Decreto n.º 8.283, de 3 de julho de 2014, e considerando os incisos V, IX e XI do art. 7º da Medida Provisória nº 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, em sua 876ª Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada, de 11 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a Instrução Normativa n.º 159, de 23 de dezembro de 2021, nos termos deste normativo.</p><p>Art. 2º A Instrução Normativa n.º 159, de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 16. ...................................</p><p>..................................................</p><p>§ 2º A comprovação de contrapartida por meio de declaração de doação de produtos e/ou serviços somente será aceita em itens orçamentários aprovados, limitada ao seu valor, quando emitida pela própria proponente, por coprodutor ou terceiro com comprovada vinculação ao projeto que contenha:</p><p>..................................................</p><p>§ 3º Não será aceito para comprovação da contrapartida obrigatória o valor de gerenciamento pelo qual a proponente ou terceiros deixaram de se remunerar." (NR)</p><p>"Art. 18. ...................................</p><p>..................................................</p><p>VII - pagamento de juros e multas de qualquer natureza; IOC, IOF, tarifas bancárias, exceto a de manutenção da conta; qualquer encargo contratual, salvo tributos ou encargos pagos sobre os rendimentos das aplicações financeiras e fechamento de contratos de câmbio;</p><p>..................................................</p><p>XIII - pagamento de CONDECINE, de despesas referentes à obtenção da Classificação Indicativa, do Certificado de Produto Brasileiro - CPB e do Certificado de Registro de Título - CRT;</p><p>..................................................</p><p>XXXIV - .................................</p><p>..................................................</p><p>b) Doações de produtos e serviços em itens orçamentários não aprovados ou em montantes que gerem extrapolação do valor aprovado do item a que se refere;</p><p>.................................................." (NR)</p><p>Art. 3º Ficam revogados o inciso XXXIII e a alínea "a" do inciso XXXIV do art. 18 da Instrução Normativa n.º 159, de 2021.</p><p>Art. 4º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEX BRAGA</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>