<xml><article id="31669668" name="17042023_extrato_Resolucao 2997_" idOficio="9540118" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="18/04/2023" artClass="00070:00404:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="213" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=213" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20521910">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2.997, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Processo Administrativo Eletrônico no âmbito do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo - CRMV-SP.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2.997, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Processo Administrativo Eletrônico no âmbito do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo - CRMV-SP.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE SÃO PAULO - CRMV-SP, no uso de suas atribuições legais prescritas pelos artigos 8º, 10 e 18 da Lei nº 5.517/1968, nos artigos 12, 13 e 14 do Decreto 64.704/1969 e no disposto no artigo 4º, alínea "r" da Resolução CFMV nº 591/1992; Considerando o Decreto n° 8.539, de 08 de outubro de 2015, que dispõe sobre o uso do meio eletrônico para a realização do processo administrativo no âmbito dos órgãos e das entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional; Considerando o Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020, que dispõe sobre o uso de assinaturas eletrônicas na administração pública federal e regulamenta o art. 5º da Lei nº 14.063, de 23 de setembro de 2020, quanto ao nível mínimo exigido para a assinatura eletrônica em interações com o ente público; Considerando o disposto na Resolução CRMV/SP nº 2.993, de 30 de novembro de 2022, que regulamenta o uso de Assinatura Eletrônica no âmbito do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo - CRMV-SP; Considerando que os princípios da eficiência e da sustentabilidade socioambiental devem nortear as ações de todos os agentes econômicos da sociedade, em especial as entidades da administração pública; Considerando que o uso do processo administrativo eletrônico representa uma economia de recursos públicos, notadamente de despesas com materiais de escritório; Considerando que a urgência na utilização das tecnologias da informação e comunicação na gestão dos atos públicos foi ampliada no contexto da pandemia do Coronavírus, em decorrência da adoção do sistema de teletrabalho; Considerando que o uso do processo administrativo eletrônico confere maior celeridade, economicidade, racionalidade, segurança e eficiência aos procedimentos e atos administrativos; Considerando a deliberação da 550ª Sessão Plenária Ordinária, de 23 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o processo administrativo eletrônico como meio preferencial de tramitação de processos administrativos, informações e documentos no âmbito do CRMV-SP.</p><p>Art. 2º Para o disposto nesta Resolução devem ser observadas todas as especificações que tratam sobre assinaturas eletrônicas e exigências mínimas de qualificação contidas na Resolução nº 2.993, de 30 de novembro de 2022 do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo - CRMV-SP</p><p>Art. 3º Consideram-se ainda as seguintes definições:</p><p>I - autenticidade: propriedade de que a informação foi produzida, expedida, modificada ou destruída por uma determinada pessoa natural, ou por um determinado sistema, órgão ou entidade;</p><p>II - integridade: propriedade de que a informação não foi modificada ou destruída de maneira não autorizada ou acidental;</p><p>III - documento: unidade de registro de informações, independentemente do formato, do suporte ou da natureza;</p><p>IV - documento digital: é o documento arquivístico armazenado sob a forma eletrônica e codificado em dígitos binários, podendo ser:</p><p>a) nato-digital: produzido originariamente em meio eletrônico;</p><p>b) digitalizado: obtido a partir da conversão de um documento não digital, gerando uma fiel representação em código digital.</p><p>V - processo administrativo eletrônico: aquele em que os atos processuais são registrados e disponibilizados em meio eletrônico.</p><p>Art. 4º A partir da publicação desta Resolução, os atos processuais deverão ser realizados preferencialmente em meio eletrônico.</p><p>§ 1º O disposto no caput não se aplica:</p><p>I - ao acervo de processos físicos existentes na data de publicação deste ato e que não forem convertidos ao formato eletrônico;</p><p>II - às situações em que a utilização do meio eletrônico for tecnicamente inviável;</p><p>III - em caso de indisponibilidade do sistema, cujo prolongamento possa causar danos relevantes à celeridade do processo.</p><p>§ 2º Fica, desde já, autorizada a conversão de processos administrativos físicos em curso ao formato digital, obedecidas as diretrizes constantes desta Resolução.</p><p>Art. 5º No âmbito do CRMV-SP, a produção e o envio de documentos, processos, pareceres, despachos, informações em geral, recursos, bem como a prática de atos processuais administrativos por meio eletrônico, serão somente admitidos mediante a utilização de assinatura eletrônica, nos moldes definidos na Resolução CRMV/SP nº 2.993, de 30 de novembro de 2022.</p><p>Parágrafo único. Presumem-se de autoria do usuário os atos praticados, dentro ou fora do CRMV-SP, com lastro em sua identificação e senha pessoal.</p><p>Art. 6º A recepção de documentos em papel deve ser, preferencialmente, realizada com o devido registro da data de recebimento no corpo do documento antes de sua digitalização, quando viável, sendo facultado ao interessado o recebimento da comprovação da entrega.</p><p>Art. 7º A digitalização de documentos recebidos ou produzidos no âmbito do CRMV-SP, e inclusão no sistema com assinatura eletrônica pelo usuário interno conferirá integridade ao documento juntado.</p><p>Art. 8º Os documentos resultantes da digitalização de originais serão considerados cópia autenticada administrativamente, e os resultantes da digitalização de cópia autenticada em cartório, de cópia autenticada administrativamente ou de cópia simples terão valor de cópia simples.</p><p>Art. 9º Quando do recebimento de documentos de usuários externos, seja de forma presencial ou por terceiros, os agentes públicos do CRMV-SP deverão observar um dos seguintes procedimentos:</p><p>I - proceder à digitalização imediata do documento apresentado e devolvê-lo imediatamente ao interessado;</p><p>II - determinar que a protocolização de documento original seja acompanhada de cópia simples, hipótese em que o protocolo atestará a conferência da cópia com o original, devolverá o documento original imediatamente ao interessado e descartará a cópia simples após a sua digitalização;</p><p>III - receber o documento em papel para posterior digitalização, considerando que:</p><p>a) os documentos em papel recebidos que sejam originais ou cópias autenticadas em cartório devem ser digitalizados e, caso o interessado não compareça para retirá-los, serão arquivados e enviados para guarda de documentos;</p><p>b) Os documentos em papel recebidos que sejam cópias autenticadas administrativamente ou cópias simples podem ser descartados após realizada a sua digitalização, nos termos supracitados.</p><p>Art. 10º O CRMV-SP poderá exigir, a seu critério, até que decaia o seu direito de rever os atos praticados no processo, a exibição do original de documento digitalizado ou enviado eletronicamente pelo interessado.</p><p>Art. 11º O objeto, cuja digitalização não seja tecnicamente viável, poderá ser convertido em arquivo eletrônico por meio alternativo, tal como captura de vídeo, imagem fotográfica ou áudio, de modo a viabilizar a sua inserção nos autos.</p><p>§ 1º Na hipótese de ser impossível ou inviável a digitalização do documento recebido, será admitido o trâmite do processo de forma híbrida.</p><p>§ 2º Caso o objeto não possa ser convertido em arquivo eletrônico, este deverá ser identificado como documento físico vinculado ao processo e enviado ao setor competente para custódia, incluído o respectivo número de referência do processo ao qual está vinculado.</p><p>Art. 12º Impugnada a integridade do documento digitalizado, mediante alegação motivada e fundamentada de adulteração, deverá ser instaurada diligência para a verificação do documento objeto da controvérsia.</p><p></p><p class="assina">ODEMILSON DONIZETE MOSSERO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">FERNANDO GOMES BUCHALA</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>