<xml><article id="31547004" name="DFNE2022-CONSOLIDADO-DOU_6" idOficio="9524046" pubName="DO1" artType="Demonstração Contábil" pubDate="11/04/2023" artClass="00027:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00023:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Empresa Gestora de Ativos" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499604">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>22.5.7 Provisões (reversões) para outros passivos</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão serviço tarifa CAIXA (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.270</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão imóveis débitos<em>propter-rem</em>(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.970</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(8.139)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão para desembolsos com imóveis (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(20.986)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão encargos tributos (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(631)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.815)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.339</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.330</p></td></tr></table><p>(i) Em maio de 2021 houve reversão de provisão pelo pagamento da diferença de tarifa de administração à CAIXA referente aos contratos de créditos imobiliários (Contrato nº 014/19), e em junho de 2021 houve a regularização das diferenças de prestações referentes ao serviço de administração de imóveis não de uso (Contrato nº 013/2019), nos montantes de R$ 34.802 e R$ 2.710, respectivamente (Nota 15).</p><p>(ii) Refere-se à provisão de débitos condominiais e débitos fiscais em atraso, relativos à carteira de imóveis não de uso, reconhecida inicialmente pela Empresa em outubro de 2020 após depuração pelo novo prestador de serviços e incrementada no período (Nota 19). Em 2022, houve aumento em reversão de provisão em decorrência dos pagamentos das despesas propter rem ocorridas no período.</p><p>(iii) Em 2021 foi efetuada acréscimo de provisão para desembolso com imóveis não de uso efetuados pela ex prestadora de serviços CAIXA que se encontra em fase de apuração e análise entre as duas entidades.</p><p>(iv) Refere-se à atualização pela SELIC da provisão tributária registrada em junho de 2021, relativa a encargos, tendo em vista o risco de indeferimento do recurso apresentado e a consequente não homologação das compensações propostas pela Empresa (Nota 15).</p><p>22.6 Resultado Financeiro</p><p>22.6.1 Receitas Financeiras</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita de aplicações financeiras - Fundo de Investimento/Títulos e valores mobiliários (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62.256</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.300</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização Monetária s/Indenizações Sinistro/FGTS/Depósitos Judiciais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>811</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remunerações da CAIXA - repasses em atraso (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>592</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.427</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juros compensatórios sobre tributos a recuperar (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.870</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização Monetária em repasse de recursos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Receitas Financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64.152</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.647</p></td></tr></table><p>(i) Em 2022 houve acréscimo em decorrência de maior volume de recursos aplicados, bem como pelo aumento das taxas de rentabilidade dos fundos de investimento no período.</p><p>(ii) Referem-se aos valores de atualização à taxa Selic sobre os valores financeiros de prestação de contas das arrecadações repassadas em atraso pela CAIXA.</p><p>(iii) Em maio de 2021, houve apropriação de receita de juros compensatórios relativo ao crédito tributário não utilizado na compensação dos débitos não homologadas pela Receita Federal do Brasil, no montante de R$ 3.738, em conta representativa de Tributos a Recuperar (Nota 8).</p><p>22.6.2 Despesas Financeiras</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Multas e juros sobre tributos em atraso (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.792)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesa financeira com SELIC sobre JCP/Dividendos (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(38.946)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.353)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encargos sobre movimentação financeira - CAIXA (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(213)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.333)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com fundos de investimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.141)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização de débitos assumidos quitação de créditos pro solvendo (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(75)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(56)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tarifas bancárias e outras (v)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(308)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(387)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização monetária - prêmio de seguro habitacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(192)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SELIC créditos de impostos RFB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.510)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.481)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos e Contribuições (vi)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.983)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.100)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(47.233)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(19.643)</p></td></tr></table><p>(i) Em maio de 2021, houve apropriação de despesas de encargos moratórios decorrente de débitos tributários dos exercícios de 2003/2005 e 2007, originários de compensações tributárias não homologadas pela Receita Federal do Brasil - RFB, inserido na conta corrente da EMGEA pela RFB em 28.4.2021 como débito tributário da Empresa, recolhido pela Empresa em 7.5.2021 no valor total de R$ 8.568, sendo valor principal de R$ 4.263 e encargos moratórios de R$ 4.305.</p><p>(ii) Refere-se à despesa de atualização monetária calculada com base na taxa Selic incidente sobre os Dividendos a pagar (Nota 17). Em 2022, houve aumento do saldo devido à inclusão da atualização monetária dos dividendos apurados no exercício de 2021, bem como pelo aumento da base de incidência e também da taxa Selic no período.</p><p>(iii) Refere-se à despesa de atualização monetária calculada com base na taxa Selic sobre devoluções, à CAIXA, de valores financeiros de prestação de contas.</p><p>(iv) Valor da atualização monetária sobre os valores de débitos assumidos na quitação de créditos de contratos, em razão do caráter pro solvendo.</p><p>(v) Referem-se a tarifas bancárias e atualização sobre RVA dos diretores.</p><p>(vi) Referem-se a COFINS (R$ 2.566) e PIS/PASEP (R$ 417) em 2022 (COFINS de R$ 946 e PIS/PASEP de R$ 154 em 2021), apurados sobre o grupo Resultado Financeiro, subgrupo Receitas Financeiras e outros débitos de tributos perante a RFB.</p><p>23. Ativos e passivos fiscais</p><p>O imposto de renda é apurado com base na alíquota de 15%, acrescido de adicional de 10%, e a contribuição social com base na alíquota de 9%, ambas aplicáveis ao lucro tributável e consideram a compensação de prejuízos fiscais e base negativa de contribuição social, limitada a 30% do lucro real. A despesa com imposto de renda e contribuição social compreende os impostos e contribuições sobre a renda correntes e diferidos, quando aplicável. O imposto corrente e o imposto diferido são reconhecidos no resultado.</p><p>No exercício de 2022, em razão dos efeitos tributários decorrentes de ajustes temporários, a Empresa apurou base negativa de IRPJ e CSLL, sendo que os valores de IRRF retidos sobre aplicações financeiras no valor de R$ 9.433, encontram-se registrados no ativo em Tributos a Recuperar (Nota 8).</p><p>23.1. Demonstrativos de apuração do IRPJ e CSLL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2022</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>IRPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CSLL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IRPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CSLL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado antes do IRPJ e CSLL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>273.136</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>273.136</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>590.016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>590.016</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IRPJ e CSLL total às alíquotas de 25% e 9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(68.284)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(24.582)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(147.504)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(53.101)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Efeitos tributários dos ajustes temporários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92.095</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>173.931</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62.615</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita/(Despesa) total de IRPJ e CSLL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.811</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.572</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.427</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.514</p></td></tr></table><p>23.2. Ativo fiscal diferido não ativado</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferenças temporárias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo em 31.12.2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Constituição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reversão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo em</p><p>31.12.2022</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ajustes temporários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.905.364</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>411.374</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>536.752</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.779.986</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prejuízo fiscal/Base Negativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.560.094</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.383</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.592.477</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Créditos tributários não ativados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.465.458</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>443.757</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>536.752</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.372.463</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de renda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.544.318</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>326.292</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394.671</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.475.939</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuição social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>921.140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117.465</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.081</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>896.524</p></td></tr></table><p>24. Remuneração a colaboradores (valores em reais)</p><p>Os custos com remuneração e outros benefícios atribuídos aos Comissionados, Dirigentes e Conselheiros são apresentados como segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comissionados (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maior Remuneração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.836,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.836,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Menor Remuneração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.518,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.518,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração Média (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.676,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.753,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dirigentes</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42.827,16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42.827,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maior Remuneração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.787,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.787,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Menor Remuneração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.787,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.787,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração Média (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.628,62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.628,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselheiros</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselho Fiscal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselho Administração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.462,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comitê de Auditoria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr></table><p>(i) Na posição de 31.12.2022 constam no quadro de pessoal da EMGEA 94 (noventa e quatro) empregados contratados (93 empregados em 31.12.2021).</p><p>(ii) Inclui 13º salário dos comissionados e gratificação natalina dos dirigentes.</p><p>25. Partes relacionadas</p><p>A EMGEA adota Política de Transações com Partes Relacionadas aprovada pelo Conselho de Administração e divulgada em seu sítio eletrônico (www.emgea.gov.br).</p><p>A Política define diretrizes para assegurar que as decisões sejam tomadas observando os interesses da Empresa e o princípio da equidade, assim considerado o tratamento justo e isonômico ao acionista (União) e às demais partes interessadas (sociedade, fornecedores e colaboradores), levando em consideração seus direitos, deveres, necessidades, interesses e expectativas.</p><p>As principais transações realizadas pela EMGEA com partes relacionadas são:</p><p>a) Transações com o pessoal-chave da administração: pagamento de honorários, férias e gratificação natalina a membros da Diretoria Executiva e de honorários a membros do Comitê de Auditoria e dos Conselhos de Administração e Fiscal;</p><p>b) Transações com o controlador: transações com a União, detentora da totalidade do capital social da Empresa, por intermédio de Órgãos da Administração Pública Federal e reembolso de custos relativos a servidores da Administração Direta cedidos para atuar como Dirigentes da EMGEA;</p><p>c) Transações com Fundos instituídos pelo Governo Federal: operações com o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço - FGTS e o Fundo de Compensação de Variações Salariais - FCVS;</p><p>d) Transações com a Caixa Econômica Federal (CAIXA), empresa pública vinculada ao Ministério da Fazenda, com capital social totalmente integralizado pela União: transações bancárias, contratos de prestação de serviços e reembolso de custos relativos a empregados da CAIXA cedidos à EMGEA.</p><p>Em 2019, em razão de expressivo reajuste nas tarifas de serviços prestados pela CAIXA, que inviabilizou a continuidade da relação contratual entre as Empresas, a EMGEA iniciou o processo de internalização dos serviços prestados por aquela Instituição - operacionalização e gestão de carteiras de crédito e de imóveis não de uso, passando a desempenhar processos operacionais antes realizados pela CAIXA. Ao longo dos exercícios de 2020 a 2022, a EMGEA priorizou a internalização das carteiras de ativos em seus sistemas operacionais próprios e, consequentemente, a migração dos serviços de administração e cobrança desses ativos para outros fornecedores, em substituição aos serviços até então prestados majoritariamente pela CAIXA.</p><p>Diante do encerramento do último Contrato de Prestação de Serviços firmado com a CAIXA, ocorrido em 31 de janeiro de 2021, e da citada internalização dos contratos nos sistemas internos da EMGEA, encontram-se em discussão questões operacionais e financeiras relacionadas ao período da prestação de serviços pela CAIXA à EMGEA desde a sua criação, as quais estão em fase de conciliação e negociação entre as duas instituições, incluindo ocorrências relacionadas a cláusulas contratuais que contemplam acertos de valores originários de eventuais falhas operacionais da CAIXA comunicadas formalmente àquela Instituição, podendo ser passíveis de ressarcimento à EMGEA (Nota 22.5.2, item iv, e Nota 19).</p><p>Adicionalmente, remanesceram nas demonstrações financeiras da EMGEA saldos operacionais e contábeis pendentes de apropriação individualizada advindos dos sistemas operacionais da CAIXA, os quais se encontram em processo de apuração e análise por parte das áreas gestoras, no âmbito dos esforços conjuntos que tratam do processo de internalização. O resultado dessas análises permitirá a devida destinação e alocação/internalização dos valores nos respectivos contratos de créditos imobiliários, créditos comerciais, créditos perante o FCVS e imóveis não de uso que compõem as bases de dados registradas nos sistemas operacionais de controle da EMGEA. As variações decorrentes das tratativas efetuadas no período pelas áreas gestoras no encaminhamento do assunto, bem como os saldos dessas pendências operacionais e contábeis encontram-se evidenciados nas rubricas de Créditos vinculados (Nota 6) e Obrigações por repasses (Nota 18).</p><p>Para que seja possível regulamentar e dar efetivo andamento ao repasse de informações, esclarecimentos e providências para a solução de pendências recíprocas entre as duas instituições, permanece em fase de negociação a assinatura de Acordos de Cooperação Técnica (ACT) entre a CAIXA e a EMGEA, cujo objeto é a formalização de cooperação técnica mútua entre as duas Instituições, não onerosa, visando a regularização de pendências operacionais e financeiras históricas existentes entre as partes, com prováveis reflexos contábeis, que envolvem a maioria dos grupamentos de ativos atualmente geridos diretamente pela EMGEA e antes administrados pela CAIXA. Em razão do andamento do processo de desestatização da EMGEA, a Empresa encara como prioridade absoluta a efetiva solução das pendências com a CAIXA; e</p><p>e) Transações com o Banco do Brasil (BB), sociedade de economia mista vinculada ao Ministério da Fazenda, controlada pela União: transações bancárias e reembolso de custos relativos a empregados do BB cedidos à EMGEA.</p><p>Em relação à condução do processo de desestatização da EMGEA houve, ao longo do exercício de 2022, reuniões de trabalho com representantes do BNDES, gestor do Fundo Nacional de Desestatização (FND), bem como com a Secretaria Especial de Desestatização, Desinvestimento e Mercados (SEDDM), com a Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos (SEPPI) e com a CAIXA, relacionadas ao processo de desestatização da EMGEA, remodelado a partir da publicação da Resolução CPPI nº 242, de 24.6.2022, (Alterada pela Resolução CPPI Nº 256, de 20.9.2022) e do Decreto nº 11.110, de 29.6.2022 (Nota 1).</p><p>Durante o exercício de 2022, os assuntos relacionados ao processo de desestatização da Empresa permaneceram sob análise e monitoramento por parte do então Ministério da Economia (SEDDM/SEPPI), da CAIXA e do BNDES, com constante acompanhamento pelos órgãos da Administração da EMGEA, bem como pelo Tribunal de Contas da União (TCU) a partir do segundo semestre de 2022.</p><p>25.1. Transações com o pessoal-chave da administração (valores em reais)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria Executiva (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.114.180,73</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.134.865,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselho de Administração (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>381.325,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>333.673,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselho Fiscal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160.662,96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160.662,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comitê de Auditoria (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.776.169,61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.809.201,67</p></td></tr></table><p>(i) Os valores informados referem-se a honorários, férias, gratificação natalina e benefícios (auxílio-moradia, auxílio-alimentação e auxílio-saúde).</p><p>(ii) Houve variação dos saldos considerando que um dos membros do COAUD também faz parte do Conselho de Administração, sendo alocado neste último para fins de evidenciação no quadro, o que faz com que o titular pertencente aos dois órgãos colegiados receba a remuneração por apenas uma de suas funções.</p><p>25.2. Transações com partes relacionadas</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entidades/operações</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2022</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ativo /</p><p>(Passivo)</p><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita / (Despesa)</p><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ativo / (Passivo)</p><p>31.12.2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita / (Despesa) 31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Transações com o controlador (União)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Títulos CVSA mantidos em carteira (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.658</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.752</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.629</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dividendos a pagar (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(48.318)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(38.946)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(149.501)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.353)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juros sobre capital próprio (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(85.075)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(85.075)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva Especial de Dividendos não distribuídos (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(305.397)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(165.268)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundos instituídos pelo Governo Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCVS (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.049.067</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.542.203</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.876.600</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>696,562</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dívida FGTS (v)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.868.816)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(350.557)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.712.923)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(143.745)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Créditos a receber na novação do FCVS (vi)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>368.810</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>265.219</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa Econômica Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito à vista (vii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>594</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(233)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>579</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(212)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valores a receber (viii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.884)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.518</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.768)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.089</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prestação de serviços (ix)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(8.223)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(11.849)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(10.868)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(52.403)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valores a pagar (x)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(71.071)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(213)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(69.348)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(23.320)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aplicações financeiras (xi)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.607</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.179</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.048</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>404</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo de Reposicionamento de Cessão (xii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52.680</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.921</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49.758</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.164</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Banco do Brasil S/A</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito à vista (vii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>379</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>371</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aplicações financeiras (xi)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>805.355</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.313</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>352.543</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.268</p></td></tr></table><p>(i) Títulos CVSA e CVSC (Origem SBPE) recebidos nas novações de dívidas pela União de responsabilidade do Fundo de Compensações de Variações Salariais (FCVS), relativas a créditos da EMGEA. Em novembro de 2021, houve a monetização de todo o estoque de títulos CVSA/C por intermédio de permuta de títulos com o Tesouro Nacional, ao amparo da MP 2.196-3, de 2001, de 24.8.2001, no montante de R$ 22.986 (Nota 7).</p><p>(ii) Valor dos dividendos a pagar (R$ 48.318 em 31.12.2022), Juros sobre Capital Próprio (R$ 85.075 em 31.12.2022), imputado aos dividendos mínimos obrigatórios, calculado no percentual de 25% do lucro líquido ajustado do exercício de 2022, consoante Art. 53 do Estatuto Social, conforme Proposta da Destinação do Resultado do Exercício 2022, a ser submetido à aprovação da AGO. O saldo dos dividendos de R$ 48.318 em 31.12.2022 (R$ 9.372 em 2021) refere-se às despesas incorridas até 31.12.2022 pela atualização, pela taxa Selic, dos dividendos a pagar relativos aos exercícios de 2019 a 2021 migrados para o PL - Reserva Especial de Dividendos não Distribuídos (Notas 17 e 21).</p><p>(iii) Reserva especial de dividendos não distribuídos relativos aos dividendos mínimos obrigatórios pendentes de pagamento, migrados para o PL, conforme aprovado pela AGO, relativos aos exercícios de 2019 (R$ 72.970), 2020 (R$ 92.298) e 2021 (R$ 140.129), calculados no percentual de 25% do lucro líquido ajustado dos respectivos exercícios, consoante Art. 53 do Estatuto Social (Nota 21.2).</p><p>(iv) Corresponde aos valores residuais de contratos encerrados a serem ressarcidos pelo FCVS que estão em processo de novação com aquele Fundo. Atualmente, esses contratos rendem juros de até 6,17% ao ano e são atualizados monetariamente de acordo com a variação da Taxa referencial de Juros (TR).</p><p>(v) A EMGEA assumiu obrigações perante o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS), quando da constituição da Empresa, em contrapartida aos ativos recebidos. Conforme previsto contratualmente, esses saldos são atualizados pela variação da Taxa Referencial (TR), acrescidos de juros com encargos de 3,08% e, a partir de janeiro de 2027, 6% ao ano, relativamente ao contrato com fluxo mensal de prestações e, pela Selic., para a dívida relativa aos contratos com vencimentos únicos, cuja carência foi prorrogada para junho e agosto de 2024, com base na Resolução CCFGTS nº 1.038/2022, aprovada em 7.7.2022 (Nota 13).</p><p>(vi) Valores recebidos em espécie e títulos CVSB decorrentes de contratos de novações de débitos de FCVS pela União caucionados junto ao FGTS, a serem destinados ao pagamento de prestações mensais da dívida da EMGEA perante aquele Fundo, à luz da Resolução CCFGTS 752/2014 (R$ 365.505). Adicionalmente, inclui débitos de contribuição (R$ 3.305) compensados indevidamente nos contratos de novação, pela União, em exercícios anteriores (Nota 6).</p><p>(vii) Refere-se a contas correntes bancárias (contas de depósito à vista). Na CAIXA, adicionalmente, existem despesas de Tarifa COB - conta cobrança, referentes ao valor pago pela EMGEA para emissão de boletos bancários dos créditos comerciais já internalizados na Empresa.</p><p>(viii) Valores relativos ao saldo de movimentação financeira repassada à EMGEA pela CAIXA, a ser objeto de verificação e acertos entre as duas instituições.</p><p>(ix) Saldo remanescente relativo à tarifa de serviços de administração de créditos imobiliários e de imóveis relativo ao período sem contrato (1º de abril a 7 de maio de 2019), em processo de negociação com a CAIXA.</p><p>(x) Refere-se principalmente a desembolsos em execução de contratos de créditos imobiliários, bem como desembolsos com imóveis não de uso, a ser objeto de análise e solução da pendência junto à ex-prestadora de serviços CAIXA.</p><p>(xi) Aplicações em fundos de investimento na CAIXA e no Banco do Brasil S/A.</p><p>(xii) Refere-se à diferença em favor da EMGEA decorrente do reposicionamento dos créditos habitacionais e comerciais adquiridos de acordo com Instrumento Contratual de Cessão Onerosa de Créditos entre a CAIXA e a EMGEA de 30.9.2014, e Termo Aditivo ao Instrumento Particular formalizado em 30.1.2015. Conforme previsto contratualmente, o valor da diferença é atualizado com base no percentual nominal de 5,37% a.a., acrescido de Taxa Referencial (TR). Esse valor encontra-se em fase de análise e negociação com a CAIXA para o devido ajuste contratual entre ambas as Instituições.</p><p>25.3. Reembolso de empregados cedidos</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reembolso ao órgão de origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa Econômica Federal (CAIXA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.435)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.515)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Banco do Brasil (BB)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(686)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(515)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Tesouro Nacional (STN)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(979)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(475)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.100)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.505)</p></td></tr></table><p>Para as funções comissionadas ocupadas por empregados originários da Administração Pública Federal, bem como por Dirigentes cedidos pela Administração Direta, a EMGEA ressarce integralmente os benefícios oferecidos pelo Órgão ou Entidade de origem.</p><p>26. Gerenciamento de riscos</p><p>26.1 Estrutura da gestão de riscos</p><p>O gerenciamento de riscos na EMGEA integra a estrutura de Controles Internos da Empresa, organizada em 3 (três) linhas.</p><p>Como primeira linha, todas as unidades organizacionais são responsáveis por identificar, analisar, avaliar, monitorar e comunicar permanentemente os riscos relacionados aos processos na sua área de atuação e implementar ações de controle para mitigá-los.</p><p>Como segunda linha, há na Empresa uma unidade organizacional dedicada à gestão de riscos e controles internos, com atuação independente em relação às demais unidades. Esta unidade é responsável por assessorar e monitorar as atividades de gestão de riscos e controles internos, bem como por realizar verificações de conformidade.</p><p>A terceira linha é exercida pela unidade de Auditoria Interna que, vinculada por meio do Comitê de Auditoria ao Conselho de Administração, é responsável por aferir a adequação do controle interno e a efetividade do gerenciamento dos riscos.</p><p>O Comitê de Auditoria acompanha a eficácia da gestão de riscos por meio de reportes trimestrais elaborados pela unidade responsável pela segunda linha, os quais são também submetidos à Diretoria Executiva e ao Conselho de Administração.</p><p>Adicionalmente, as avaliações realizadas pela auditoria independente, pelo Conselho Fiscal e pelos órgãos de fiscalização e controle federais fornecem subsídios para aprimoramento das práticas organizacionais, inclusive dos controles internos e dos processos de gerenciamento de riscos.</p><p>Nessa estrutura, o gerenciamento de riscos é realizado utilizando uma metodologia composta por etapas sequenciais, que abrangem:</p><p> identificação dos riscos: levantamento dos eventos de risco que possam interferir no alcance dos objetivos, da missão e do propósito da Empresa, bem como do relacionamento entre os diferentes riscos e dos efeitos decorrentes da interação entre os riscos;</p><p> análise dos riscos: análise da probabilidade e do impacto da ocorrência de eventos de risco;</p><p> avaliação dos riscos: avaliação do grau de exposição do risco, considerando a probabilidade e o impacto;</p><p> tratamento dos riscos: adoção de medidas de controle para mitigar os riscos, considerando o apetite a risco estabelecido;</p><p> monitoramento: monitoramento contínuo dos eventos de risco, da efetividade das medidas de controle e do processo de gestão de riscos, com vistas à adoção de medidas para aprimoramento; e</p><p> comunicação: fluxo de informações, em todos os níveis da organização e apresentação periódica de resultados consolidados dos trabalhos relativos ao gerenciamento de riscos.</p><p>Os resultados das etapas de identificação e de avaliação alimentam uma matriz de riscos que, considerando os níveis de probabilidade (possibilidade de materialização de um determinado evento de risco) e de impacto (efeito da ocorrência do evento de risco), auxilia na identificação dos riscos estratégicos, ou críticos, assim considerados aqueles que podem comprometer o alcance dos objetivos, da missão e do propósito da Empresa.</p><p>No exercício de 2022 foi atualizada a matriz de riscos. Apresentamos, a seguir, os riscos atrelados ao uso de instrumentos financeiros:</p><p>26.1.1 Riscos de carteiras</p><p>O risco de carteiras (degradação de créditos adquiridos e das garantias a eles vinculadas, similar ao "risco de crédito", característico de empresas que concedem créditos) é estratégico para a EMGEA, notadamente pelo fato de serem as carteiras de crédito - imobiliário, comercial, perante o setor público e privado e perante o Fundo de Compensação de Variações Salariais (FCVS) - e a carteira de imóveis não de uso os ativos geradores de receitas.</p><p>As carteiras de crédito imobiliário, comercial e perante pessoas jurídicas do setor privado têm dificuldade de recuperação, uma vez que são majoritariamente compostas por operações já adquiridas em situação de inadimplência ("Estágio 3", nos termos do CPC 48). Para fazer face à possibilidade de não recuperação desses créditos, é reconhecida uma "perda de crédito esperada", mensurada de acordo com critérios aprovados pela Administração e periodicamente revistos pela unidade gestora da carteira.</p><p>À medida que os créditos são recuperados ou baixados, os ativos geradores de receitas diminuem, o que pode resultar no risco de não serem capazes de gerar recursos financeiros para a Empresa, uma vez que, desde a inclusão da EMGEA no PND, em setembro de 2019, não é permitida a aquisição de novas carteiras. Assim, a capacidade de geração de receitas ligadas ao negócio de recuperação de créditos vem diminuindo gradativamente.</p><p>Somado a isso, a pandemia causada pelo COVID-19 provocou uma desaceleração significativa do crescimento global e medidas econômicas foram tomadas pelo Governo Federal no intuito de minimizar a recessão do País. No âmbito da EMGEA, os efeitos se traduziram no menor ingresso de recursos no ano de 2020. Ao longo de 2020 a 2022 foi observada uma recuperação gradual nos volumes de arrecadação.</p><p>Os efeitos econômicos e sociais relacionados à crise sanitária decorrente da pandemia global (COVID-19) tem sido objeto de atenção especial por parte da Administração da EMGEA. No exercício de 2022 não houve registro de variações econômicas significativas associadas à pandemia, nem tampouco incidentes sanitários significativos relacionados à saúde dos colaboradores.</p><p>Para mitigar os riscos relacionados ao processo de recuperação de ativos representados por créditos imobiliários, comercial e perante pessoas jurídicas do setor privado, são adotadas ações de monitoramento contínuo da arrecadação, como subsídio para a adoção, quando for o caso, de medidas para manutenção ou incremento dos valores arrecadados. Adicionalmente, são adotadas ações de controle, que contemplam a definição de políticas, normas e procedimentos específicos, bem como a avaliação da atuação das empresas prestadoras de serviços.</p><p>Um fator relevante para o risco de carteiras é a concentração de créditos perante o FCVS (cerca de 86,48% do Ativo) em razão do baixo número de novações de dívidas do Fundo por parte da União, nos últimos exercícios.</p><p>Os créditos perante o FCVS têm como contraparte o próprio Fundo e a União, como garantidora de suas dívidas, o que os caracteriza como ativos financeiros com baixo risco de crédito, uma vez que as contrapartes (o FCVS e a União) não têm histórico ou projeção de inadimplência. Não obstante, podem ocorrer perdas e, principalmente, atrasos no processo operacional de realização desses créditos, nas etapas de habilitação, homologação, validação e novação de dívidas do Fundo pela União, com impactos no fluxo de caixa da carteira. Essa possibilidade de perdas é reconhecida nas demonstrações financeiras em contas redutoras do ativo, como "redução do valor recuperável", de acordo com critérios aprovados pela Administração e periodicamente revistos pela unidade gestora da carteira (Nota 10).</p><p>Para viabilizar a conversão dos créditos FCVS em títulos públicos federais, mediante novação nas condições previstas na Lei nº 10.150/2000, de 21.12.2000, o que reduziria a concentração e elevaria os índices de liquidez, a Empresa tem adotado as medidas possíveis no seu âmbito de atuação, em particular o acompanhamento e o cumprimento tempestivos das normas e dos procedimentos definidos no regulamento do FCVS e das demandas da sua Administradora.</p><p>Com a publicação da Lei nº 14.257, de 1.12.2021, foi alterado o Art. 3º-A da Lei nº 10.150, de 21.12.2000, que dispõe sobre a novação de dívidas do Fundo de Compensação de Variações Salariais (FCVS) e dá outras providências.</p><p>Do conjunto das operações tratadas com o acionista foram celebrados, em outubro de 2022, os Contratos de Novação de Dívidas do FCVS pela União nº 314/2022/CAF e nº 316/2022/CAF, relativos à 26ª e 27ª Novação de Dívidas FCVS, respectivamente, sendo o montante de R$ 4.149 recebidos em 6.437 (seis mil, quatrocentos e trinta e sete) títulos CVSA (carteira de títulos da EMGEA), R$ 18.575 em 36.326 (trinta e seis mil e trezentos e vinte e seis) títulos CVSB (bloqueados junto ao FGTS) e R$ 165.447 em espécie (sendo R$ 118.161 bloqueados junto ao FGTS), num total geral de R$ 188.171.</p><p>Em novembro de 2022 foi celebrado o Contrato de Novação de Dívidas do FCVS pela União nº 319/2022/CAFIN, relativo à 28ª Novação de Dívidas FCVS, sendo o montante de R$ 26.101 recebido em 41.135 (quarenta e um mil, cento e trinta e cinco) títulos CVSA (carteira de títulos da EMGEA), R$ 20.337 em 40.470 (quarenta mil, quatrocentos e setenta) títulos CVSB (bloqueados junto ao FGTS) e R$ 437.437 em espécie, sendo R$ 132.637 bloqueados junto ao FGTS e R$ 304.800 livres à EMGEA no segundo dia útil de dezembro de 2022, num total geral de R$ 483.874.</p><p>Os valores originários das novações que são bloqueados junto ao FGTS são destinados ao pagamento de prestações mensais da dívida da EMGEA perante aquele Fundo.</p><p>26.1.2 Risco de liquidez</p><p>O risco de liquidez, que se traduz na insuficiência de recursos financeiros para viabilizar a realização de negócios ou para honrar compromissos assumidos é um risco estratégico para a EMGEA em decorrência, principalmente, da estrutura patrimonial da Empresa, que desde a sua criação é caracterizada por uma carteira de ativos composta por créditos de difícil recuperação (financiamentos e empréstimos originalmente concedidos pela CAIXA) e um passivo líquido e certo (obrigações também originárias da CAIXA, em maior parte dívidas perante o FGTS).</p><p>Atualmente, são fatores relevantes para o risco de liquidez a exaustão dos ativos geradores de receitas e a concentração dos ativos em créditos perante o FCVS (com baixa liquidez), comentados no risco de carteiras.</p><p>O fato de os ativos da EMGEA estarem constituídos em maior parte por créditos perante o FCVS tem contribuído, em especial, para elevar o risco de descasamento entre os prazos previstos para o ingresso de recursos (recebimentos) e os prazos previstos para a quitação de compromissos assumidos (pagamentos), notadamente de obrigações perante o FGTS.</p><p>Para o gerenciamento do risco de liquidez, o fluxo de caixa é monitorado diariamente pela unidade responsável pela gestão financeira e os resultados são apresentados à Diretoria Executiva, com vistas à definição de medidas de controle, bem como acompanhado periodicamente pelo Comitê de Auditoria, pelo Conselho Fiscal e pelo Conselho de Administração.</p><p>Tendo em vista a magnitude de valores relacionados aos vencimentos dos citados contratos, e considerando o atraso nos processos de novação de dívidas do FCVS (créditos da EMGEA), desde o início de 2022 foram iniciadas negociações com os principais entes envolvidos no sentido de viabilizar nova prorrogação das carências de vencimentos das dívidas da EMGEA perante o FGTS. Como resultado das constantes tratativas havidas entre a EMGEA, a CAIXA (Agente Operador do FGTS) e o Ministério da Economia (Conselho Curador do FGTS) ao longo do primeiro semestre de 2022, em 8.7.2022 foi publicada no DOU a Resolução CCFGTS</p><p>nº 1.038, de 7.7.2022, que trata das condições para renegociação de dívidas em operações de crédito do FGTS.</p><p>Em novembro de 2022, ao amparo da citada Resolução CCFGTS nº 1.038/2022 foram renegociados os prazos de carência dos contratos nº 478.510 e nº 482.487, com prorrogação por mais 18 (dezoito) meses, com novos vencimentos em junho e agosto de 2024, respectivamente.</p><p>Adicionalmente, permanece vigente rotina mensal de reuniões com a CAIXA, na qualidade de Administradora do FCVS, quando são constantemente atualizadas as situações de cada contrato de novação de dívidas do FCVS (créditos da EMGEA), no intuito de antecipar providências para a agilização dos processos de novação, que se constituem em principal funding de recursos da Empresa para pagamento de suas obrigações para com o FGTS.</p><p>Ainda com relação à gestão da liquidez pela ótica do gerenciamento do seu passivo, a EMGEA, mediante autorização da CAIXA, na qualidade de Agente Operador do FGTS, vem utilizando os recursos em espécie e em títulos CVSB recebidos pela Empresa em processos de novação e caucionados junto ao FGTS para pagamento das prestações mensais de R$ 16,36 milhões (valores de dezembro de 2022, sujeitos à atualização pela TR) relativas ao contrato nº 450.169, ao amparo da Resolução CCFGTS nº 752/2014, de 2.9.2014. Essa estratégia deve continuar ocorrendo sempre que houver estoque de recursos caucionados perante o FGTS (em espécie e em títulos CVSB e CVSD).</p><p>Tem também contribuído para mitigação do risco de liquidez a otimização de despesas relativas aos serviços de terceiros, historicamente prestados pela CAIXA e atualmente supridos por diversos fornecedores. Além disso, no exercício, foram mantidos esforços contínuos das unidades operacionais da EMGEA visando incrementar a realização de ativos por meio de negociações com mutuários das carteiras imobiliárias de pessoa física e pessoa jurídica, bem como por meio da venda de imóveis não de uso.</p><p>26.1.3 Risco de mercado</p><p>O risco de mercado (flutuação nos valores de mercado de instrumentos financeiros, incluindo variação cambial, de taxa de juros e de preços) para a EMGEA se restringe à flutuação da Taxa Média Selic - TMS e da Taxa Referencial de Juros - TR sobre as aplicações financeiras.</p><p>A Empresa não atua no mercado de derivativos, câmbio ou com ativos referenciados em moeda estrangeira.</p><p>As aplicações financeiras (detalhadas na Nota 4) são efetuadas em fundos de investimento - BB Extramercado FAE 2 e CAIXA Extramercado Exclusivo XXI, ambos com política de investimentos adequada à Resolução CMN nº 4.986, de 17.2.2022. No exercício de 2022, os referenciais de rentabilidade desses fundos acompanharam a variação do subíndice Anbima IRFM-1 (Índice de Renda Fixa de Mercado), cujas carteiras são compostas por títulos públicos federais prefixados (LTN e NTN), de curto prazo.</p><p>Considerando o modelo estatístico do Valor em Risco (VaR - Value at Risk) que sintetiza a maior perda esperada dentro de um intervalo temporal de um dia e com nível de confiança de 95%, o risco de taxas de juros para os fundos de investimento não produz impacto relevante sobre os resultados .</p><p>Adicionalmente, apresentamos os riscos considerados relevantes em razão do cenário atual da EMGEA, sobretudo os decorrentes do processo de internalização das operações das carteiras de crédito e de imóveis não de uso.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>