<xml><article id="31539896" name="RESOLUCAO 149.2023 5" idOficio="9523393" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/04/2023" artClass="00033:00053:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498806">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO ANA Nº 149, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a supervisão técnica de áreas na Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO ANA Nº 149, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a supervisão técnica de áreas na Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 12, inciso III, da Lei nº 9.984, de 17 de julho de 2000, c/c o art. 5º, inciso XXVI, do Anexo I, da Resolução nº 136, de 7 de dezembro de 2022, publicada no DOU em 9 de dezembro de 2022, que aprovou o Regimento Interno da ANA, torna público que, em sua 909ª Reunião Administrativa Ordinária, realizada em 7 de março de 2023, e com base nos elementos constantes do Processo nº 02501.000477/2023-74, resolve:</p><p>Art 1º Estabelecer a supervisão técnica de áreas pelos Diretores, nos termos a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME DAS ÁREAS DE SUPERVISÃO TÉCNICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Gestão de Recursos Hídricos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Superintendência de Apoio ao SINGREH e às Agências Infranacionais de Saneamento (SAS)</p><p>Superintendência de Planos, Programas e Projetos (SPP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II. Dados Hidrológicos e Estudos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Superintendência de Tecnologia da Informação (STI)</p><p>Superintendência de Gestão da Rede Hidrometeorológica (SGH)</p><p>Superintendência de Estudos Hídricos e Socioeconômicos (SHE)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III. Regulação de Usos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Superintendência de Fiscalização (SFI)</p><p>Superintendência de Operações e Eventos Críticos (SOE)</p><p>Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos (SRE)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV. Saneamento e Serviços Hídricos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Superintendência de Regulação de Saneamento Básico (SSB)</p><p>Superintendência de Regulação de Serviços Hídricos e de Segurança de Barragens (SRB)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V. Administração</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Superintendência de Administração, Finanças e Gestão de Pessoas (SAF)</p></td></tr></table><p>Art. 2º A supervisão técnica de áreas possui a finalidade de orientar a atuação das Unidades Administrativas e facilitar o processo decisório da ANA.</p><p>Art. 3º A Área de Administração será supervisionada pelo(a) Diretor(a)-Presidente e as áreas finalísticas serão supervisionadas pelos demais diretores em sistema de rodízio anual.</p><p>Parágrafo único. A designação dos diretores para a supervisão técnica de áreas deverá ser aprovada pela Diretoria Colegiada até o final de cada exercício.</p><p>Art. 4º Compete ao Diretor-Supervisor submeter à deliberação da Diretoria Colegiada os assuntos sob sua orientação técnica.</p><p>Parágrafo único. A supervisão técnica de áreas não impede que outro diretor submeta à avaliação do colegiado aqueles assuntos que considere relevantes.</p><p>Art. 5º Por determinação da Diretoria Colegiada, mediante sorteio, poderá ser designado relator antecipado para acompanhar temas relevantes.</p><p>Art. 6º O diretor de área não poderá relatar processos que estejam sob a sua supervisão, salvo os casos de relatoria antecipada.</p><p>Art. 7º A Assessoria Especial de Governança (ASGOV) deverá submeter à avaliação da Diretoria Colegiada, no prazo de 30 dias, proposta de normativo sobre o Sistema de Governança da ANA, que contemple estrutura, comitês e subcomitês.</p><p>Parágrafo único. Os comitês e subcomitês serão presididos por um diretor e destinam-se ao acompanhamento de tema relevante, transversal e que exija a interação de mais de uma área.</p><p>Art. 8º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VERONICA SÁNCHEZ DA CRUZ RIOS</p><p class="cargo">Diretora-Presidente</p><p class="assina">VITOR EDUARDO DE ALMEIDA SABACK</p><p class="cargo">Diretor</p><p class="assina">MAURICIO ABIJAODI LOPES DE VASCONCELLOS</p><p class="cargo">Diretor</p><p class="assina">FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA</p><p class="cargo">Diretor</p><p class="assina">ANA CAROLINA ARGOLO</p><p class="cargo">Diretora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>