<xml><article id="31547001" name="DFNE2022-CONSOLIDADO-DOU_5" idOficio="9524046" pubName="DO1" artType="Demonstração Contábil" pubDate="11/04/2023" artClass="00027:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00023:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Empresa Gestora de Ativos" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499604">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>20.3. Contingências para ações trabalhistas - Risco provável</p><p>Em que pese a política da empresa na contratação e relação com seus colaboradores ser fundamentada em boas práticas e respeito às normas trabalhistas vigentes, foram consideradas como risco provável de perda duas ações reclamatórias trabalhistas, cuja jurisprudência adotada pelo Tribunal Superior do Trabalho foi desfavorável à Empresa, sendo então reconhecido como provisão o montante de R$ 5.381 em 31.12.2022.</p><p>A Administração entende que tais demandas judiciais, em seu conjunto, não implicarão em desembolsos/prejuízos que excedam o saldo da provisão para essas contingências, que é de R$ 104.432 em 31.12.2022 (R$ 60.939 em 31.12.2021), suficiente para a cobertura de eventuais decisões desfavoráveis à Empresa.</p><p>Movimentações na provisão para contingências classificadas como prováveis:</p><p>a) Em 31 de dezembro de 2022:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ações cíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo em 31 de dezembro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.939</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adições</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.864</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reversões</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.461)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo Em 31 de dezembro de 2022 (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104.342</p></td></tr></table><p>(i) Corresponde ao valor de R$ 56.215 relativo às contingências das operações de crédito, R$ 5.381 relativo às causas trabalhistas e de R$ 42.836 relativo às contingências na esfera administrativa. Em 2022 houve acréscimo nas contingências de operações de crédito, em decorrência do aumento de processos judiciais e de condenações no período, e na esfera administrativa devido à atualização dos valores em decorrência de acordão publicado em 31.3.2022 que negou provimento a agravo interno interposto pela EMGEA.</p><p>b) Em 31 de dezembro de 2021:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ações cíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo em 31 de dezembro de 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.850</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adições</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.631</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reversões</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(11.542)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo Em 31 de dezembro de 2021 (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.939</p></td></tr></table><p>(ii) Corresponde ao valor de R$ 29.115 relativo às contingências das operações de crédito, R$ 1.555 relativo às causas trabalhistas e de R$ 30.269 relativo às contingências na esfera administrativa.</p><p>20.4. Passivos contingentes - risco possível</p><p>Em consonância com o CPC 25 - Provisões, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes, e segundo parecer da Consultoria Jurídica da EMGEA, em 31.12.2022 foram evidenciados por meio da presente Nota Explicativa os passivos contingentes classificados como de risco possível de perda pela Empresa, conforme análise e opinião de seus advogados terceirizados, cujos montantes encontram-se demonstrados a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cível - Pessoa Jurídica (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>186</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.304</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.016</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reconhecimento de Créditos FCVS (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trabalhista (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.869</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.869</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>190</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74.173</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73.885</p></td></tr></table><p>(i) Referente aos processos judiciais da carteira de Pessoa Jurídica classificados como risco possível de perda no polo passivo, cujos valores foram estimados por parte dos escritórios jurídicos contratados.</p><p>(ii) Referente ao direito da EMGEA quanto ao reconhecimento dos créditos referentes aos saldos residuais dos contratos firmados até 5.12.1990, com multiplicidade de financiamentos, no âmbito do SFH, determinando a responsabilidade do FCVS pela cobertura dos respectivos saldos, no polo ativo.</p><p>(iii) Referente a ações reclamatórias trabalhistas promovidas por ex-colaboradores da EMGEA.</p><p>21. Patrimônio Líquido</p><p>21.1 Capital Social</p><p>O capital social da EMGEA, em 31.12.2022, permanece em R$ 9.057.993, totalmente integralizado pela União, e dividido em 9.057.993 ações ordinárias nominativas, sem valor nominal, conforme art. 6º do Estatuto Social da Empresa.</p><p>Em setembro de 2019, após a inclusão da EMGEA no PND por intermédio do Decreto nº 10.008/2019, de 5.9.2019, houve o depósito das ações da Empresa no Fundo Nacional de Desestatização - FND, em contrapartida à emissão de recibo ao detentor das ações (União), conforme determina o Art. 18 do Decreto nº 2.594/1998, de 15.5.1998.</p><p>21.2 Reservas de Lucros</p><p>As reservas de lucros são constituídas por reserva legal, reserva estatutária para aquisição de ativos operacionais, reserva especial para cumprimento de obrigações e reserva especial de dividendos não distribuídos. O quadro a seguir ilustra a movimentação das contas da Reserva de Lucros de 31.12.2021 a 31.12.2022, as quais foram ajustadas quando do encerramento do balancete de abril de 2022, em decorrência da aprovação, pelas Assembleias Gerais de Acionistas de 19.4.2022, da Proposta da Administração para a Destinação do resultado do exercício de 2021:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo inicial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.364.245</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.822.060</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reservas de Lucros:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>413.265</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>542.185</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva Legal (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.911</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.501</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva para Aquisição de Novos Ativos (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.634.396)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva Especial para Cumprimento de Obrigações (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.889.621</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>420.386</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva Especial de Dividendos Obrigatórios não Distribuídos (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140.129</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92.298</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.777.510</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.364.245</p></td></tr></table><p>(i) Constituída no valor equivalente a 5% do lucro líquido do exercício, em conformidade com o disposto no art. 193 da Lei nº 6.404/1976, de 15.12.1976, e no Estatuto Social da Empresa.</p><p>(ii) Foi constituída até o exercício de 2020 com a finalidade de financiar a aquisição de novos ativos operacionais junto a instituições financeiras federais, com o objetivo a diversificação da atual carteira de créditos sob gestão da EMGEA, de forma a maximizar a rentabilidade das operações da Empresa e possibilitar maior retorno ao acionista. No âmbito da Proposta de Destinação dos Resultados do Exercício de 2021, elaborada no contexto de pleno andamento do processo de desestatização da EMGEA, essa reserva foi extinta e seu saldo migrado para a nova reserva para cumprimento de obrigações, conforme aprovado na AGE de 19.4.2022.</p><p>(iii) A criação da Reserva para Cumprimento de Obrigações foi aprovada pela AGE de 19.4.2022. Essa Reserva é composta pelo excedente do resultado de 2021 e 2022 (após reserva legal e dividendos mínimos obrigatórios) e o saldo da Reserva para Aquisição de Novos Ativos constituída até o exercício de 2020, cuja proposta, aprovada pela AGE de 19.4.2022 foi a sua extinção, com a migração do seu saldo atual para a Reserva para Cumprimento de Obrigações.</p><p>(iv) O valor dos dividendos mínimos obrigatórios relativos ao exercício de 2021 foi transferido da conta de dividendos no passivo circulante para Reserva Especial para Dividendos Obrigatórios Não Distribuídos, conforme aprovação da AGO em 19.4.2022.</p><p>Conforme Proposta da Administração de Destinação do Resultado do Exercício de 2021, aprovada pela Assembleia Geral Ordinária (AGO), de 19 de abril de 2022, os dividendos mínimos obrigatórios apurados com base no resultado ajustado do exercício de 2021, no valor de R$ 140.129, até então registrados no passivo circulante, foram destinados à Reserva Especial de Dividendos Obrigatórios Não Distribuídos, com base no Art. 202, §4º e §5º da Lei nº 6.404/1976, de 15.12.1976, a exemplo do ocorrido em abril de 2021, com relação aos dividendos apurados a partir do resultado ajustado do exercício de 2020 (R$ 92.298) e abril de 2020, com relação aos dividendos apurados a partir do resultado ajustado do exercício de 2019 (R$ 72.970), totalizando o montante de R$ 305.397 em 31.12.2022, também destinados para a referida Reserva Especial.</p><p>No âmbito da Proposta da Administração de Destinação do Resultado do Exercício de 2021, submetida à Assembleia Geral Ordinária (AGO), e de acordo com o Estatuto Social da EMGEA, foi criada a nova Reserva Especial para Cumprimento de Obrigações, no valor inicial de R$ 420.386, referente à parcela remanescente do resultado, após a destinação do lucro do exercício para a reserva legal e dividendos mínimos obrigatórios do exercício de 2021. Em razão da migração dos recursos da extinta Reserva para Aquisição de novos ativos constituída até o exercício de 2020 para a Reserva Especial para Cumprimento de Obrigações, seu saldo atingiu o montante de R$ 2.054.782 em 19 de abril de 2022, conforme aprovado pela AGO.</p><p>Conforme a Proposta da Administração de Destinação do Resultado do Exercício de 2022, a ser submetida à aprovação da AGO, o excedente do resultado de 2022 (após reserva legal e dividendos mínimos obrigatórios), no valor de R$ 255.225, será destinado à Reserva Especial para Cumprimento de Obrigações, cujo saldo atinge o montante de R$ 2.310.007 em 31 de dezembro de 2022. Essa reserva, constituída de forma estatutária, tem limite de até 50% do Capital Social da EMGEA, com a finalidade de reservar recursos oriundos de parte dos resultados econômicos da Empresa a serem destinados a lastrear o cumprimento de obrigações da EMGEA registradas em seu passivo, sobretudo suas dívidas perante o FGTS, além da absorção de eventuais prejuízos futuros. Cumpridas tais destinações, o saldo será utilizado para futuros aumentos de capital social, a critério do acionista (União).</p><p>A movimentação da Reserva Especial para Cumprimento de Obrigações apresenta-se no quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excedente do resultado de 2021 (após reserva legal e dividendos mínimos obrigatórios)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>420.386</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Migração dos recursos da extinta Reserva para Aquisição de novos ativos até o exercício de 2020 em 19 de abril de 2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.634.396</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excedente do resultado de 2022 (após reserva legal e dividendos mínimos obrigatórios)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>255.225</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo em 31 de dezembro de 2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.310.007</p></td></tr></table><p>21.3 Base de cálculo dos Dividendos</p><p>São assegurados à União Dividendos ou Juros sobre Capital Próprio (JCP), calculados sobre o lucro líquido ajustado, conforme dispõe o Estatuto Social da EMGEA (Art.53, §2º, II), de no mínimo 25% do lucro líquido ajustado, em consonância com o Art. 202 da Lei nª 6.404/1976, de 15.12.1976.</p><p>Conforme Proposta da Administração de Destinação do Resultado do Exercício de 2022, a ser submetida à aprovação da AGO, foi provisionado no passivo circulante o pagamento de Juros sobre Capital Próprio (JCP), imputados ao valor destinado aos dividendos mínimos obrigatórios, de 25% do lucro líquido ajustado do exercício de 2022, no valor de R$ 85.075 (Nota 17).</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro líquido do exercício 2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>358.211</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva Legal (5%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.911</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base para Dividendos/JCP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>340.300</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dividendo/Juros sobre Capital Próprio mínimo obrigatório (25%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85.075</p></td></tr></table><p>22. Desdobramento das principais contas das demonstrações de resultados</p><p>22.1. Receita bruta</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juros efetivos - créditos perante o FCVS (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>960.661</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>707.380</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juros efetivos - crédito imobiliário (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.773</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.723</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juros efetivos - crédito comercial (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.098</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.048</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas de taxas, comissões e encargos moratórios - crédito imobiliário (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.062</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.285</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas de taxas, comissões e encargos moratórios - crédito comercial (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita de recuperação prejuízos - crédito imobiliário (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.638</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.475</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita de recuperação prejuízos - crédito comercial (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.301</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.320</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita com remuneração de seguros (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.021.562</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>824.263</p></td></tr></table><p>(i) Referem-se aos valores de deságio, atualização monetária e juros apropriados sobre o saldo a receber dos ativos financeiros, calculados de acordo com o método dos juros efetivos. Em 2022, houve aumento da receita de Créditos perante o FCVS em decorrência da incidência da Taxa Referencial - TR, que deixou de ser zero a partir de dezembro de 2021, além do aumento da base de incidência dos créditos pela apropriação dos juros acumulados do período. Em 2022, houve redução em receita de juros efetivos de créditos imobiliários pessoa física e créditos comerciais, em decorrência da queda nas liquidações dos créditos em relação ao mesmo período do exercício anterior, bem como da redução do saldo a receber das carteiras pelos decursos de prazos contratuais, liquidações antecipadas e transferências para perdas registradas no período.</p><p>(ii) Referem-se às taxas para cobertura de despesas de administração dos contratos recebidas no encargo mensal, reconhecidas por regime de competência, e às rendas de encargos por atraso reconhecidos por regime de caixa considerando tratar-se de recebimento altamente duvidoso, relativas às operações de créditos imobiliários e comerciais.</p><p>(iii) Referem-se aos valores recuperados relativos a contratos já transferidos para perdas em períodos anteriores.</p><p>(iv) Refere-se à receita da EMGEA pela intermediação do prêmio de seguro mensal nas prestações de créditos imobiliários pessoa física.</p><p>22.2. Dedução da receita bruta</p><p>As deduções da receita bruta são compostas por Impostos e Contribuições, Descontos Concedidos e Perdas nas Operações:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos e Contribuições</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(57.263)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(43.875)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>COFINS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(49.234)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(37.701)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PIS/PASEP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(8.028)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.173)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descontos Concedidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(36.131)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(568.652)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perdas nas Operações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.376.606)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(848.135)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.470.000)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.460.662)</p></td></tr></table><p>22.2.1. Descontos concedidos</p><p>Referem-se aos descontos concedidos nas liquidações antecipadas e reestruturações de dívida de contratos das operações de créditos imobiliários e créditos comerciais.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito Imobiliário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(30.538)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(39.819)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Com Cobertura do FCVS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(141)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sem Cobertura do FCVS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(30.538)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(39.678)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito Comercial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.985)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.547)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Pessoa Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(33.523)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(45.366)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa Jurídica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.607)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(523.286)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(36.130)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(568.652)</p></td></tr></table><p>(i) Em 2022 houve decréscimo em relação ao exercício de 2021 tendo em vista redução dos valores de liquidações antecipadas de dívida nos contratos de créditos comerciais e de créditos imobiliários, principalmente perante pessoa jurídica do setor privado no período.</p><p>22.2.2. Perdas nas operações</p><p>Refere-se aos valores reconhecidos no resultado decorrentes das transferências para perdas no período.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Créditos imobiliário (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.124.699)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(213.207)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito Comercial (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(117.036)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(61)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total pessoa Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.241.735)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(213.268)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa Jurídica (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(132.982)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(627.395)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Créditos perante o FCVS (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.888)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.472)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.376.605)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(848.135)</p></td></tr></table><p>(i) Em 2022, ocorreu a transferência para perdas de contratos imobiliários pessoa física referente a créditos de difícil recuperação, no montante de R$ 1.059.153, bem como a transferência para perdas de desembolsos com execuções a recuperar (Nota 6.1) vinculados a contratos imobiliários pessoa física liquidados e/ou transferidos para perdas, no montante de R$ 65.546, conforme autorizado pela Administração. As transferências para perdas ocorreram em contrapartida à correspondente reversão de provisão (Nota 22.5.3).</p><p>(ii) No terceiro trimestre de 2022 ocorreu a transferência para perdas dos créditos comerciais com atraso acima de 1800 dias e sem acordo vigente, no montante de R$ 117.036 (Nota 5.3), conforme autorizado pela Administração.</p><p>(iii) Refere-se à movimentação de transferência para perdas de contratos de responsabilidade de Pessoa Jurídica Setor Privado, conforme formalizado em Notas Técnicas específicas aprovadas pela Administração da Empresa, em contrapartida à reversão de perda de crédito esperada (Nota 22.5.3). Em 2022 houve redução significativa em função de menor volume de transferência para perdas na carteira Pessoa Jurídica no período.</p><p>(iv) Em 2022 houve menor volume de perdas na habilitação/homologação de Créditos FCVS, em razão de movimentações de status entre os créditos naquele período.</p><p>22.3. Custos operacionais</p><p>Com o encerramento dos contratos de prestação de serviços com a CAIXA ao longo de 2020 e em janeiro de 2021, referentes à administração das carteiras de crédito, e a consequente internalização dos serviços no ambiente EMGEA, a estrutura de custos com a CAIXA foi reduzida no período. Por outro lado, as despesas com encargos incidentes sobre o saldo de financiamentos (dívidas da EMGEA perante o FGTS) se elevaram em 2022, em razão do aumento da taxa SELIC no período, além do impacto da TR, por ter se tornado positiva a partir de 15.12.2021. O quadro a seguir traz o detalhamento dos montantes registrados como custos operacionais.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços prestados - Tarifa Administração (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(36.141)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços prestados - Taxa de Performance (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.045)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.999)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com juros e atualização monetária de financiamentos (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(350.557)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(143.745)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(356.602)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(187.885)</p></td></tr></table><p>(i) Referem-se às tarifas pagas ao prestador de serviços CAIXA decorrentes da prestação de serviços de administração, de contabilização, jurídicos e de engenharia, dos contratos de créditos imobiliários e comerciais, decorrentes da cessão de créditos pela CAIXA à EMGEA. Em maio de 2021 houve o reconhecimento da despesa da diferença de tarifa CAIXA, relativa ao Contrato nº 014/19, tendo em vista o pagamento ocorrido no mês, no valor líquido de R$ 34.496 mil.</p><p>(ii) Referem-se principalmente à taxa de performance paga às empresas de cobrança terceirizadas, incidentes sobre os valores de arrecadações das operações de créditos comerciais.</p><p>(iii) Refere-se ao valor dos juros e atualização monetária calculados sobre as obrigações da EMGEA perante o FGTS (TR + juros de 3,08% a 6% a.a. e Selic durante o período de carência). O aumento da despesa no exercício de 2022 decorre do aumento da taxa Selic no período, bem como da incidência da Taxa Referencial - TR, que deixou de ser zero a partir de janeiro de 2022.</p><p>22.4. Despesas administrativas</p><p>22.4.1 Despesa de pessoal</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Salários e Gratificações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(11.786)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(11.980)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesa com pessoal cedido (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.100)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.505)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encargos Sociais (FGTS/INSS)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.408)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.497)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Honorários - Diretoria e Conselhos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.581)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.652)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão de férias/13º salário e encargos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.751)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.779)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação - dirigentes e empregados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.465)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.603)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Auxílio alimentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.060)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.139)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Treinamento de pessoal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(21)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(19)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistência médica e social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(422)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(427)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rescisões Contratuais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(331)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(665)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ajuda de custo/moradia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(52)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(75)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(27.977)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(28.341)</p></td></tr></table><p>(i) Para as funções comissionadas ocupadas por empregados cedidos da Administração Pública Federal, a EMGEA ressarce integralmente a remuneração e os benefícios oferecidos pelo Órgão ou Entidade de Origem (Nota 23.3). Em 2022 houve aumento do saldo em decorrência de pagamento de PLR pelos órgãos de origem, bem como pela nomeação, para o cargo de Diretor, de servidora cedida por órgão da Administração Pública Federal.</p><p>22.4.2 Despesas de serviços de terceiros</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tarifa com administração de imóveis não de uso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.673)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.255)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Administração, Limpeza e Conservação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.574)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.233)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços de terceiros (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.646)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7.024)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(15.893)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(17.512)</p></td></tr></table><p>(i) Referem-se, principalmente, aos valores pagos a escritórios jurídicos, auditoria, consultoria, serviços de manutenção, primeiros socorros e segurança da informação.</p><p>22.4.3 Demais despesas administrativas</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aluguel, locação de veículos e condomínios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(34)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(36)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Gerais (associação de classe, representação e outros)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(373)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(565)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação - Próprio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(341)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(571)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação - Arrendamento (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.147)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.484)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidades e serviços</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(909)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(899)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicidade oficial e divulgação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(331)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(201)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Passagens aéreas e rodoviárias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(24)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diárias de viagens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taxas e contribuições locais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(89)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(85)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segurança e medicina no trabalho</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(23)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(16)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Material de consumo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(62)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(30)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.339)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.888)</p></td></tr></table><p>(i) Em agosto de 2022 foi assinado o quinto termo aditivo ao contrato de locação do edifício sede da empresa, com prorrogação do prazo final para 31.8.2024.</p><p>22.5. Receitas/despesas operacionais</p><p>22.5.1 Receitas</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Validação de carteiras (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro na alienação de imóveis (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.774</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.423</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas com ressarcimento de prestação de contas/glosas (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>256</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recuperação de despesas mutuários em execução/adjudicação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reposicionamento de cessão (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.926</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.588</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas eventuais na liquidação de créditos imobiliários/outras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.988</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.038</p></td></tr></table><p>(i) No 3º trimestre de 2022 ocorreu reversão de taxa de performance, por prescrição da dívida, sobre o valor transacionado por meio do Instrumento de Transação para Quitação das dívidas de carteiras de crédito pro solvendo.</p><p>(ii) Refere-se à diferença positiva entre o valor da alienação dos imóveis e seu valor contábil. O saldo foi elevado em 2022 em razão do maior volume de vendas de imóveis não de uso no período.</p><p>(iii) Refere-se, basicamente, à recuperação eventual de despesas com execução e remissão de dívida com mutuários em fase de execução/adjudicação do imóvel.</p><p>(iv) Refere-se à apropriação de atualização monetária e juros sobre o saldo oriundo de reposicionamento na cessão onerosa firmada entre a EMGEA e a CAIXA em 30.9.2014, conforme estabelecido no Instrumento Contratual.</p><p>22.5.2 Despesas</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prejuízo na adjudicação/arrematação de imóveis (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(355)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.836)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perdas em diferenças de repasse - Seguros/FCVS (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.051)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(633)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com imóveis não de uso (condomínios, impostos, taxas e outras) (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(19.319)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(27.944)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prejuízos na alienação de imóveis não de uso (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(19.317)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(18.957)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com execução de créditos - não recuperáveis e outras (v)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.933)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.115)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com condenações judiciais e sucumbências (vi)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(11.222)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(11.542)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com ressarcimento de prestação de contas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(59)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com perdas na quitação de débitos - Agentes cedentes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(546)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com diferenças de prestações de créditos imobiliários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(518)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(92)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas com manutenção de créditos e garantias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.153)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(886)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos e Contribuições (vii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.498)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.875)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(65.917)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(69.939)</p></td></tr></table><p>(i) Referem-se às diferenças negativas apuradas entre os saldos devedores de financiamentos imobiliários e os valores de avaliação dos imóveis vinculados como garantia, por ocasião de sua adjudicação, arrematação e consolidação de propriedade pelo credor.</p><p>(ii) Valor líquido relativo às diferenças apuradas no repasse do prêmio de seguro mensal e contribuições mensais ao FCVS nas operações de crédito imobiliário.</p><p>(iii) Refere-se ao pagamento de despesas propter rem com imóveis não de uso no período, conforme levantamentos efetuados pela atual prestadora de serviços (Nota 18).</p><p>(iv) Refere-se à diferença negativa apurada entre o valor da alienação dos imóveis arrematados/ adjudicados/com consolidação da propriedade pelo credor e o seu valor contábil. O saldo se elevou em 2022 também em razão do aumento do volume de vendas de imóveis no período.</p><p>(v) Referem-se às despesas com mutuários em fase de execução/adjudicação e despesas com condenações judiciais e demais despesas ligadas a contratos de créditos imobiliários, comerciais e imóveis não de uso, sobre as quais existem solicitações de ressarcimento junto à ex-prestadora de serviços CAIXA na esfera administrativa, em razão de possíveis falhas na prestação de serviços (encontra-se em fase de conciliação e negociação entre as duas Instituições o montante de R$ 92.486, incluindo saldos de exercícios anteriores).</p><p>(vi) Referem-se a despesas de condenações judiciais e honorários de sucumbências em processos judiciais instaurados, inclusive, em exercícios anteriores.</p><p>(vii) Referem-se à COFINS (R$ 4.526) e PIS/PASEP (R$ 972), em 31.12.2022, apurados sobre o grupo Receitas/Despesas, subgrupo Receitas.</p><p>22.5.3 Perdas de crédito esperadas (líquida)</p><p>Representa a movimentação líquida de perdas de crédito esperadas, incluindo as reversões de provisões decorrentes das liquidações antecipadas e reestruturações de dívidas e as transferências para perdas de contratos de créditos imobiliários pessoas físicas e jurídicas, e de créditos comerciais que já se encontravam provisionados.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perdas de crédito esperadas/Reversão (líquida) - crédito imobiliário PF(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.053.716</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.683</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perdas de crédito esperadas/Reversão (líquida) - crédito imobiliário PJ (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129.417</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.286.918</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perdas de crédito esperadas/Reversão (liquida) - crédito comercial (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121.671</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.782</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.304.804</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.524.383</p></td></tr></table><p>(i) A movimentação líquida positiva de reversão de provisão, em 2021 e 2022, ocorreu principalmente em contrapartida à baixa para perdas e descontos concedidos em contratos de crédito imobiliário Pessoa Física e Pessoa Jurídica-Setor Privado, conforme demonstrado nas Notas 22.2.1 e 22.2.2, além das reversões decorrentes das reestruturações e liquidações antecipadas de dívidas. Em 2022 houve redução na movimentação líquida positiva tendo em conta menor volume de transferência para perdas de contratos de Pessoa Física no período.</p><p>(ii) A movimentação líquida positiva de reversão de provisão decorre principalmente em contrapartida à baixa de créditos comerciais acima de 1.800 dias de atraso e não negociados ocorrida no 3º trimestre de 2022 (Nota 22.2.2), bem como das reestruturações e liquidações de dívida e do critério de transferência para perdas dos créditos comerciais em atraso há mais de 1.800 dias, sem acordo vigente.</p><p>22.5.4 Redução ao Valor Recuperável de ativos financeiros (líquida)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - perdas de créditos perante o FCVS (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(114.259)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.314)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - perdas devolução dos créditos Agentes cedentes (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>472</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - perdas no desembolso com execução/Seguros FCVS (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.880</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>992</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - perdas sobre depósitos judiciais e reposicionamento (iv)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.458</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.807)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - pendências operacionais (v)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.010)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - taxa de Performance - crédito comercial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(83.392)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.704)</p></td></tr></table><p>(i) Em 31.12.2021, foi efetuada a reversão de perda esperada no valor de R$ 92.975, relativa a débitos de Agentes perante o FCVS, em decorrência da redução de dívidas de diversos agentes financeiros perante o FCVS, cujos valores estavam registrados em perda de crédito esperada na novação, por se tratarem de impedimentos à novação de créditos da Empresa junto ao Fundo. Esse movimento de redução das dívidas, seja por quitação pelos agentes ou revisão dos valores efetuados pela Administradora do FCVS, pode estar relacionado à edição da Lei nº 14.257/2021, de 1.12.2021, que alterou o art. 3º da Lei nº 10.150/2000, de 21.12.2000, no que diz respeito ao rito de novação de dívidas do FCVS, regulamentado pela Portaria MFAZ nº 351, de 11.06.2013. Adicionalmente, ocorreu reversão de provisão decorrente da devolução de créditos decorrentes de negociações na quitação de carteiras imobiliárias adquiridas na condição pro solvendo). Em 2022, houve acréscimo de perda esperada principalmente em decorrência do aumento do saldo da carteira dos créditos perante o FCVS, em decorrência da apropriação da receita acumulada de juros e pela incidência da atualização monetária pela TR no período.</p><p>(ii) Em setembro de 2022, houve a reversão de redução ao valor recuperável de valores a receber referentes a devolução de créditos de agentes cedentes, em decorrência da transferência para perdas de valores inadimplidos há mais de dois anos e com processo judicial ativo, conforme aprovação da Administração.</p><p>(iii) Em 2022 houve a reversão de perda esperada decorrente da transferência para perdas de desembolsos com execução a recuperar associados a contratos de crédito Pessoa Física já liquidados ou transferidos para perdas, conforme aprovação da Administração (Nota 6.1).</p><p>(iv) Em agosto e novembro de 2022 houve a reversão de perda esperada de depósitos judiciais, decorrente de transferência para perdas de depósitos vinculados a contratos de crédito imobiliário pessoa física e jurídica já liquidados ou transferidos para perda, conforme aprovação da Administração.</p><p>(v) Em 2022 foi constituída perda de crédito esperada sobre os valores de pendências operacionais e contábeis das carteiras créditos imobiliários pessoa física e imóveis não de uso, pendentes de apropriação individualizada, advindos dos sistemas operacionais da CAIXA, os quais se encontram em processo de apuração e análise por parte das áreas gestoras.</p><p>22.5.5 Redução ao Valor Recuperável de outros ativos (líquida)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável/Reversão (líquida) - imóveis não de uso (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48.471</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.571</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - pendências operacionais</p><p>de imóveis não de uso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.548</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução ao valor recuperável - Riscos de perdas fiscais (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(349)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(8.102)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48.122</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.017</p></td></tr></table><p>(i) Em 2022 houve aumento na movimentação líquida positiva de reversões de redução ao valor recuperável em decorrência do maior volume de alienações de imóveis não de uso em relação ao mesmo período de 2021, bem como da mudança de status de imóveis com pendências judiciais que foram liberados para venda em leilão.</p><p>(ii) Em maio de 2021 houve a constituição de provisão para risco de crédito registrado no ativo, em face do risco de indeferimento pela SRFB, por se tratar de crédito de junho de 2004 indicado pela Empresa em compensações que não foram homologadas pela SRFB (Nota 8). O valor é atualizado mensalmente pela taxa SELIC.</p><p>22.5.6 Provisões (reversões) para contingências</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão para riscos cíveis (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(27.100)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(18.012)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão para causas fiscais (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(12.477)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.521)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão para causas trabalhistas (iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.826)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.555)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(43.403)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(26.088)</p></td></tr></table><p>(i) Refere-se às contingências das operações de crédito, calculadas, para as ações rotineiras, pelo histórico dos valores das condenações sofridas pela EMGEA nos últimos 36 meses, atualizadas pelo IPCA, e revertidas pelas ações extintas no mesmo período, e pelo valor estimado de perda para as causas relevantes (Nota 20). Em 2022, houve incremento da provisão decorrente do aumento no volume das ações judiciais em que a empresa figura em polo passivo, identificadas na EMGEA após a internalização dos serviços antes prestados pela CAIXA (Nota 20), bem como pelo aumento de condenações judiciais no período.</p><p>(ii) Refere-se à atualização monetária e majoração de 10% para 15% relativa às contingências estimadas pela área jurídica em processos em que a EMGEA litiga na esfera judicial (Nota 20). Em 2022 houve aumento da provisão devido à atualização dos valores em decorrência de acordão publicado em 31.3.2022, que negou provimento a agravo interno interposto pela EMGEA (Nota 20.2).</p><p>(iii) Refere-se às ações reclamatórias trabalhistas consideradas como risco provável de perda, cuja jurisprudência adotada pelo Tribunal Superior do Trabalho foi desfavorável à Empresa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>