<xml><article id="31430091" name="Ata_7_2C_28_03_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9508890" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="03/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478605">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2249/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 031.835/2018-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Carmelo Zitto Neto (620.467.488-91); Francisco Prado de Oliveira Ribeiro (017.692.008-00); Rogerio Jose Gomes Cardoso (151.116.678-90); Sindicato Intermunicipal dos Empregados em Instituições Beneficentes, Religiosas e Filantrópicas (05.646.867/0001-32).</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades e Órgãos do Governo do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Fabio Lemos Zanao (172.588/OAB-SP), representando Sindicato Intermunicipal dos Empregados Em Instituições Beneficentes, Religiosas e Filantrópicas; Fabio Lemos Zanao (172.588/OAB-SP), representando Rogerio Jose Gomes Cardoso.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Secretaria de Políticas Públicas de Emprego do Ministério do Trabalho e Emprego - SPPE/MTE, em razão da não comprovação das ações de execução do objeto do Convênio Sert/Sine 171/04, celebrado entre a Secretaria do Emprego e Relações do Trabalho do Estado de São Paulo (Sert/SP) e o Sindicato Intermunicipal dos Empregados em Instituições Beneficentes, Religiosas e Filantrópicas do Estado de São Paulo, com a utilização de recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT) repassados ao Estado de São Paulo por intermédio do Convênio MTE/Sefor/Codefat 48/2004-Sert/SP;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso II, 18 e 23, inciso II; da Lei 8.443/1992; c/c os arts. 1º, inciso I; 208 e 214, inciso II; do Regimento Interno, julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis Sindicato Intermunicipal dos Empregados em Instituições Beneficentes, Religiosas e Filantrópicas do Estado de São Paulo e Rogério José Gomes Cardoso, dando-lhes quitação;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação à Secretaria de Políticas Públicas de Emprego do Ministério do Trabalho e Emprego, à Secretaria de Emprego e Relações do Trabalho do Estado de São Paulo e aos responsáveis;</p><p>9.3. apensar o presente feito ao processo TC 005.414/2018-0, conforme determinado no item 1.7.3 do Acórdão 13.496/2020 - TCU - 2ª Câmara.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2249-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2250/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.690/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Sonia Maria de Oliveira Schramm (284.643.973-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 5ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Sonia Maria de Oliveira Schramm (284.643.973-72), vinculada ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Sonia Maria de Oliveira Schramm (284.643.973-72), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Sonia Maria de Oliveira Schramm (284.643.973-72) no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável.</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência do órgão/entidade Senado Federal, deste acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.2.3. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE no sentido da absorção integral de tais parcelas por reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, contemplando o destaque das parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 sob a forma de "Parcela Compensatória";</p><p>9.2.5. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2250-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2251/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.795/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Jose Ailton Ferreira Pacheco (140.439.204-15).</p><p>3.2. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas (24.464.109/0001-48).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas contra o Acórdão 1.803/2022-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de aposentadoria de Jose Ailton Ferreira Pacheco, diante da indevida percepção da parcela fixada como reposição das perdas pelos planos econômicos sem a necessária absorção por subsequentes modificações na estrutura remuneratória,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com base no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia, a Universidade Federal de Alagoas e demais interessados, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2251-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2252/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.150/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Rosilene da Conceição Ribeiro de Lima e Silva (093.105.252-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria em favor de Rosilene da Conceição Ribeiro de Lima e Silva, no cargo de Analista Judiciário, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Rosilene da Conceição Ribeiro de Lima e Silva, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao órgão responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1. no prazo 15 dias, contados da ciência, providencie o destaque da parcela de 2/5 de função comissionada FC-5 além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, e transforme-a em Parcela Compensatória a ser absorvida por reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no RE nº 638.115/CE, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. promova o recálculo, no prazo de 15 dias, contados a partir da ciência desta deliberação, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, do valor atualmente pago relativo à rubrica de anuênios;</p><p>9.3.3. emita novo ato de aposentadoria da interessada Rosilene da Conceição Ribeiro de Lima e Silva livre das irregularidades apontadas, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018</p><p>9.3.4. no prazo de 30 dias, contados da ciência, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor da deliberação pode ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2252-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2253/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.173/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Vanira Tavares de Souza (267.364.701-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em favor de Vanira Tavares de Souza, emitida pelo Senado Federal, submetida a este Tribunal para exame de legalidade e registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, e 260 e 262, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Vanira Tavares de Souza à peça 3, em virtude da ocorrência de reajustes da Vantagem Pessoal Nominalmente Identificada (VPNI) decorrente de quintos/décimos incorporados, com base nos índices de correção estabelecidos na Lei 13.302/2016, em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal firmada a partir do Acórdão 11.833/2020-TCU-Primeira Câmara (relator: Ministro Vital do Rêgo);</p><p>9.2. nos termos da Súmula-TCU 106, dispensar a reposição de eventuais parcelas remuneratórias irregulares recebidas de boa-fé;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que:</p><p>9.3.1. nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros), providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.302/2016, no prazo 15 (quinze) dias contados da ciência, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3.2. emita novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, no prazo de trinta dias contados da ciência, o comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2253-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2254/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.004/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Angela Vieira Neves (921.851.937-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria em favor de Angela Vieira Neves, no cargo de Professor - Magistério Superior, emitido pela Fundação Universidade de Brasília;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Angela Vieira Neves, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao órgão responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1. acompanhe o curso do MS 26.156 MC/DF, impetrado junto ao Supremo Tribunal Federal pelo Sindicato Nacional dos Docentes das Instituições de Ensino Superior, e, em caso de insubsistência da decisão liminar que garante o pagamento da parcela de URP (26,05%) em favor dos substituídos, adote as providências cabíveis para:</p><p>9.3.1.1. no prazo de 15 dias contados da ciência do fato, cessar os pagamentos da parcela inquinada, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262, caput, do RITCU;</p><p>9.3.1.2. emitir novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. no prazo de 30 dias, contados da ciência da presente deliberação, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral de suas peças poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2254-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2255/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.998/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Maria das Graças Colli Moreira (327.277.719-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério Público Militar.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Fabio Fontes Estillac Gomez (34.163/OAB-DF), representando Maria das Graças Colli Moreira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Maria das Graças Colli Moreira contra o Acórdão 3.433/2022-2ª Câmara (Rel. Min. André Luís de Carvalho), por meio do qual este Tribunal considerou ilegal e negou registro ao ato em questão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e ao Ministério Público Militar.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2255-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2256/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.198/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Laura Maria de Vasconcelos (215.091.317-87).</p><p>3.2. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas (24.464.109/0001-48).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas contra o Acórdão 1.846/2022-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de aposentadoria de Laura Maria de Vasconcelos, diante da indevida percepção da parcela fixada como reposição das perdas pelos planos econômicos sem a necessária absorção por subsequentes modificações na estrutura remuneratória.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com base no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia, a Universidade Federal de Alagoas e demais interessados, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2256-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2257/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.888/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Maria Helena Coimbra (225.465.451-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério de Minas e Energia.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos.</p><p>8. Representação legal: Marlucio Lustosa Bonfim (16619/OAB-DF), representando Maria Helena Coimbra.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Maria Helena Coimbra contra o Acórdão 1817/2022-2ª Câmara (Rel. Min. Augusto Nardes), por meio do qual este Tribunal considerou ilegal e negou registro ao ato em questão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e ao Ministério de Minas e Energia.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2257-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2258/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.749/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Vera Lucia Dias Lopes (240.015.701-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Marlucio Lustosa Bonfim (16619/OAB-DF), representando Vera Lucia Dias Lopes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Vera Lucia Dias Lopes contra o Acórdão 1271/2022-2ª Câmara (Rel. Min. André Luís de Carvalho), por meio do qual este Tribunal considerou ilegal e negou registro ao ato em questão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2258-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2259/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.964/2022-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ligia Toma (321.176.121-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria em favor de Ligia Toma (26298/2021), no cargo de Analista Judiciário, emitido pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria de Ligia Toma, concedendo-lhe registro; e</p><p>9.2. comunicar ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região a prolação do presente Acórdão.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2259-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2260/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.601/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Gilmar Peralta Oliveira (207.364.520-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Pelotas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Leonor Lima de Faria (46671/OAB-RS) e Neuza Maria Bitencourt Neitzke (48324/OAB-RS), representando Gilmar Peralta Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Gilmar Peralta Oliveira contra o Acórdão 4021/2022-2ª Câmara (Rel. Min. Aroldo Cedraz), por meio do qual este Tribunal considerou ilegal e negou registro ao ato em questão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e à Universidade Federal de Pelotas.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2260-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Augusto Nardes.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>