<xml><article id="31710619" name="PORTARIA CONJUR 4" idOficio="9544873" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00042:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério dos Povos Indígenas/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="87" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=87" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20528700">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MPI Nº 105, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui, no âmbito do Ministério dos Povos Indígenas, Grupo de Trabalho para dialogar com a sociedade civil um fundo voltado para os biomas indígenas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MPI Nº 105, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui, no âmbito do Ministério dos Povos Indígenas, Grupo de Trabalho para dialogar com a sociedade civil um fundo voltado para os biomas indígenas.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DOS POVOS INDÍGENAS, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e IV do Parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir, no âmbito do Ministério dos Povos Indígenas - MPI, Grupo de Trabalho - GT para dialogar com a sociedade civil um fundo voltado para os biomas indígenas.</p><p>Art. 2º O GT será composto da forma a seguir disposta:</p><p>I - Representantes dos seguintes órgãos governamentais do Ministério dos Povos Indígenas:</p><p>a) Gabinete da Ministra;</p><p>b) Secretaria-Executiva;</p><p>c) Secretaria de Articulação e Promoção de Direitos Indígenas;</p><p>d) Secretaria de Direitos Territoriais Indígenas; e</p><p>e) Secretaria de Gestão Ambiental e Territorial Indígena.</p><p>II - Representantes das seguintes organizações indígenas:</p><p>a) Articulação dos Povos Indígenas do Nordeste, Minas Gerais e Espírito Santo;</p><p>b) Articulação dos Povos Indígenas do Sudeste;</p><p>c) Articulação dos Povos Indígenas do Sul;</p><p>d) Comissão Guarani Yvyrupa;</p><p>e) Conselho do Povo Terena;</p><p>f) Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira; e</p><p>g) Grande Assembleia do Povo Guarani - Aty Guasu.</p><p>Art. 3º Sempre que, para o desenvolvimento dos trabalhos, forem necessárias contribuições referentes a temas especificamente ligados a atribuições e competências de outros órgãos ou entidades do Governo Federal, o GT poderá consultá-los formalmente.</p><p>Art. 4º A Secretaria Executiva do Ministério dos Povos Indígenas coordenará o Grupo de Trabalho.</p><p>Parágrafo único: Na ausência do Secretário Executivo, a coordenação do Grupo de Trabalho será exercida pelo Gabinete da Ministra.</p><p>Art. 5º O GTI reunir-se-á mensalmente de forma ordinária e, extraordinariamente, por convocação de sua coordenação.</p><p>§ 1º Os membros que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>§2º O Quórum de instalação será de maioria absoluta dos seus membros e as deliberações serão por maioria simples.</p><p>§3º Em caso de empate o coordenador terá voto qualificado.</p><p>Art. 6º A participação no GT é considerada prestação de serviço público relevante, e não enseja qualquer tipo de remuneração.</p><p>Parágrafo único: Não haverá custeio de diárias ou passagens para os membros do GT.</p><p>Art. 7º O GT terá duração de 90 (noventa) dias e suas conclusões serão encaminhadas à Ministra dos Povos Indígenas.</p><p>Art. 8º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SONIA GUAJAJARA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>