<xml><article id="31620231" name="publicacao DOU 2023" idOficio="9533645" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/04/2023" artClass="00040:00020:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20512991">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA Nº SEDEACA2023/00009 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">ATA Nº SEDEACA2023/00009 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA</p><p class="identifica">REALIZADA EM 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>Aos trinta dias do mês de março do ano de dois mil e vinte e três, realizou-se por meio eletrônico, em conformidade com o § 3º do art. 28 do Estatuto Social da Infraero, reunião extraordinária reservada do Conselho de Administração da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária - Infraero (CNPJ/MF nº 00.352.294/0001-10; NIRE nº 53500000356), com a participação dos Conselheiros Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente, Aramis Sá de Andrade, Bruno Westin Prado Soares Leal, Luis Roberto do Carmo Lourenço, Luiz Gylvan Meira Filho, Rodrigo Silva Gonçalves e Ronei Saggioro Glanzmann.</p><p>O Conselho de Administração aprovou, com fundamento no art. 29, inciso III, combinado com o art. 32 do Estatuto Social, a eleição de Eduardo Minoru Nagao, brasileiro, casado, engenheiro, portador da Carteira de Identidade nº **7209**, expedida pela SSP/SP, inscrito no CPF/MF sob o nº ***.792.228-**, residente (...) em São Paulo/SP, para exercer o cargo de Diretor de Operações e Serviços Técnicos, em substituição a André Luiz Fonseca e Silva, completando o prazo de gestão de 2022/2024, na forma do artigo 33 do Estatuto Social.</p><p>Sendo este o único assunto a tratar, foi lavrada a presente Ata, que foi lida, aprovada e assinada pela Secretária e pelos membros do Conselho de Administração.</p><p>Regina Maria Santos Rodrigues - Secretária; Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente; Aramis Sá de Andrade - Membro; Bruno Westin Prado Soares Leal - Membro; Luis Roberto do Carmo Lourenço - Membro; Luiz Gylvan Meira Filho - Membro; Rodrigo Silva Gonçalves - Membro e Ronei Saggioro Glanzmann - Membro.</p><p>Junta Comercial do Distrito Federal</p><p>Registro nº 2062270 - 11/04/2023 da INFRAERO, CNPJ 00352294000110 e protocolo DFN2370936920 - 06/04/2023. Autenticação: E6A8598FC33E121E85F37BE13C1E656B888F6. Anna Cláudia Leite Mesquita Garcia - Secretária-Geral.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>