<xml><article id="31603615" name="ato nA 16_2" idOficio="9532070" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/04/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20510883">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>g. Nome comum: Imidacloprido.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz, Arroz irrigado, Batata, Cana-de-açúcar, Citros, Feijão, Fumo, Milho, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2 - Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>10-a. Titular do registro: FMC Química do Brasil Ltda.- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial: DINAMO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03223, conforme processo nº 21000.011532/2008-16, protocolado em 23/12/2008.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Appalus Técnico): Nome: Jiangsu Suhua Group Co. Ltd. - Endereço: 1 Nanmen Road, Canglang District, Suzhou City, Jiangsu, China; Nome: Hebei Yetian Agrochemical Co., Ltd. - Endereço: Industrial Zone, South of Yuanshi County, Shijiazhuang, Hebei, China. Produto Técnico(Imidacloprid Técnico Consagro): Nome: Nanjing Suyan Kechuang Agrochemical Co., Ltd. - Endereço: Tongshan Town, Jiangning District, Nanjing, Jiangsu, China. Produto Técnico(Bifenthrin Técnico FMC): Nome: Viakem S.A. de C.V. - Unidade de San Nicolás de Los Garza - Endereço: Av. Manuel L. Barragán nº 701 - Zona Industrial - 66450 - San Nicolás da Los Garza-Nuevo Léon - México; Nome: Jiangsu Lianhe Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Weisan RD, Chenjiagang, Xiangshui, Jiangsu, 224631 - China; Nome: Adama Huifeng (Jiangsu) Ltd. - Endereço: Weier Road, South Area Of Ocean Economic Development Zone Dafeng, Jiangsu, 224145 - China; Nome: Youjia Crop Protection Co Ltd. - Endereço: Fifth Tonghai Road, Costal Economic Development Zone, Rudong, Jiangsu - China; Nome: Zhejiang Lianhe Chemical Technology Co. Ltd. - Endereço: Sanjiang RD Huangyan, Zhejiang, 31802-2 - China. Produto Técnico(Talstar Técnico FMC): Nome: FMC Corporation - Endereço: 1735, Market Street, Philadelphia, Pennsylvania 19103 - Estados Unidos.</p><p>e. Formulador: Nome: FMC Química do Brasil Ltda. - CNPJ: 04.136.367/0005-11 - Endereço: Av. Dr. Antonio Carlos Guillaumon, 25, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.001-970.</p><p>f. Nome químico: 1-(6-chloro-3-pyridylmethyl)-N-nitroimidazolidin-2-ylideneamine; 2-methylbiphenyl-3-ylmethyl (Z)-(1RS, 3RS)-3-(2-chloro-3, 3, 3-trifluoroprop-1- enyl)-2, 2-dimethylcyclopropanecarboxylate.</p><p>g. Nome comum: Imidacloprido; Bifentrina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>11-a. Titular do registro: Oligos Biotecnologia Fabricação de Defensivos Agrícolas Ltda.- São José do Rio Preto/SP.</p><p>b. Marca comercial: OLIGOS 4 T.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03323, conforme processo nº 21016.002484/2022-46, protocolado em 10/05/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Oligos Biotecnologia Fabricação de Defensivos Agrícolas Ltda. - CNPJ: 12.801.225/0001-26 - Endereço: Rua Pedro Martins, 370, Mini Distrito Industrial Adail Vetorazzo, São José do Rio Preto/SP - CEP: 15.046-773.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Trichoderma viride,</em>cepa IBLF1275;<em>Trichoderma viride,</em>cepa IBLF1276;<em>Trichoderma harzianum,</em>cepa IBLF1278;<em>Trichoderma harzianum,</em>cepa IBLF 1282.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos<em>Rhizoctonia solani</em>e<em>Fusarium oxysporum.</em></p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>12-a. Titular do registro: Indigo Brazil Agricultura Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: Biotrinsic N11 FP.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03423, conforme processo nº 21016.008671/2021-52, protocolado em 15/10/2021.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Waseen, INC. - Endereço: 5711 W Douglas Avenue, Milwaukee, WI 53218 - Estados Unidos; Nome: Indigo AG. INC. - Endereço: 440 Rutherford Ave, Charllestown, MA 02129 - Estados Unidos; Nome: Biogrow Brasil Ltda. - CNPJ: 08.617.578/0003-65 - Endereço: Alameda ltahim, 555B, Joapiranga, Valinhos/SP - CEP: 13.278-510.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Pseudomonas oryzihabitans</em>, Cepa SYM23945.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos<em>Meloidogyne incógnita</em>,<em>Pratylenchus brachyurus</em>e<em>Heterodera glycines</em>.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>13-a. Titular do registro: Vivus Agro Defensivos Agrícolas Ltda. - Piracicaba/SP.</p><p>b. Marca comercial: VIVUS PENTA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03523, conforme processo nº 21016.004720/2022-69, protocolado em 02/09/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Vivus Agro Defensivos Agrícolas Ltda. - CNPJ: 41.522.040/0001-80 - Endereço: Rua Elvira Dal Picolo Degaspari, 500, Água Santa, Piracicaba/SP - CEP: 13.413-650.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Telenomus podisi</em>Ashmead (isolados IBCBE 007236 a IBCBE 007255).</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência com ocorrência do alvo biológico<em>Euschistus heros</em>.</p><p>i. Classificação toxicológica: Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>14-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial: SUNGAIN PLUS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03623, conforme processo nº 21000.043860/2019-26, protocolado em 28/06/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Imazetapir Técnico Rainbow): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China. Produto Técnico(Flumioxazim Técnico Rainbow): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China; Nome: Qingdao Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Xinhe Eco-Chemical Science and Technology Industry Base, Qingdao, Shandong, 266717 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: PR 423 - Km 24, 5 Jardim das Acácias, Campo Largo/PR - CEP 83.603-000.</p><p>g. Nome químico: (RS)-5-ethyl-2-(4-isopropyl-4-methyl-5-oxo-2-imidazolin-2-yl)nicotinic acid; N-(7-fluoro-3, 4-dihydro-3-oxo-4-prop-2-ynyl-2H-1, 4-benzoxazin-6-yl)cyclohex-1-ene-1, 2-dicarboxamide.</p><p>h. Nome comum: Imazetapir; Flumioxazina.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Feijão e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p></p><p>15-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: ZOLTAX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03723, conforme processo nº 21000.011774/2018-73, protocolado em 29/03/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Benzoato de Emamectina Técnico): Nome: Syngenta Nantong Crop Protection Limited - Endereço: Nº1 Zhong Xing Road - Nantong Economie &amp; Technological Development Zone - China. Produto Técnico(Lufenuron Técnico BR): Nome: Syngenta Crop Protection Monthey S.A. - Endereço: Route de I'lle-au-Bois, 1870 - Caixa Postal 273 - Usine de Monthey - Monthey - Suíça; Nome: Huaian Glory Chemical Co., Ltd. - Endereço: Guoqiao Road. Salt Chemical Industry Park, Hongze. Huaian - China. Produto Técnico(Match Técnico): Nome: Syngenta Crop Protection Monthey S.A. - Endereço: Route de I'lle-au-Bois, 1870 - Caixa Postal 273 - Usine de Monthey - Monthey - Suíça; Nome: Syngenta Grimsby Ltd. - Endereço: Pyewipe Grimsby, South Humberside DN 31 2SR - Reino Unido; Nome: Huaian Glory Chemical Co., Ltd. - Endereço: Guoqiao Road. Salt Chemical Industry Park, Hongze. Huaian - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Kwizda Agro GMBH - Endereço: Laaer Strasse/Kwizda Alle 1, Leobendorf, A-2100 - Áustria.</p><p>f. Nome químico: (4″R)-4″-deoxy-4″-(methylamino)avermectin B1 benzoate(1:1); (RS)-1-[2, 5-dichloro-4-(1, 1, 2, 3, 3, 3-hexafluoropropoxy)phenyl]-3-(2, 6-difluorobenzoyl)urea.</p><p>g. Nome comum: Benzoato de Emamectina; Lufenurom.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Milho e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>16-a. Titular do registro: Corteva Agriscience do Brasil Ltda. - Barueri/SP.</p><p>b. Marca comercial: NAVIUS BR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03823, conforme processo nº 21000.004762/2013-88, protocolado em 31/05/2013.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Aminociclopiraclor Técnico): Nome: Viakem S.A. de C.V. - Unidade de San Nicolás de Los Garza - Endereço: Av. Manuel L. Barragán nº 701 - Zona Industrial - 66450 - San Nicolás da Los Garza-Nuevo Léon - México; Nome: Jiangsu Lianhe Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Weisan RD, Chenjiagang, Xiangshui, Jiangsu, 224631 - China. Produto Técnico(Metsulfuron Methyl Técnico): Nome: Du Pont Agricultural Caribe Industries Ltd. - Endereço: La Carretera 686 - Km 2, 3 - Manati, 00674 - Porto Rico.</p><p>e. Formulador: Nome: Corteva Agriscience LLC - Endereço: 2830 US 24 Highway, EI Paso, Illinois 61738 - Estados Unidos.</p><p>f. Manipulador: Nome: Corteva Agriscience do Brasil Ltda. - CNPJ: 61.064.929/0003-30 - Endereço: Avenida Doutor Roberto Moreira, 1381 - Boa Esperança, Paulínia/SP - CEP: 13.148-058.</p><p>g. Nome químico: 6-amino-5-chloro-2-cyclopropylpyrimidine-4-carboxylic acid; methyl 2-(4-methoxy-6-methyl-1, 3, 5-triazin-2-ylcarbamoylsulfamoyl)benzoate.</p><p>h. Nome comum: Aminociclopiracloro; Metsulfurom-Metílico.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para Pastagem.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>17-a. Titular do registro: Corteva Agriscience do Brasil Ltda. - Barueri/SP.</p><p>b. Marca comercial: NAVIUS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03923, conforme processo nº 21000.001644/2012-37, protocolado em 01/02/2012.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Aminociclopiraclor Técnico): Nome: Viakem S.A. de C.V. - Unidade de San Nicolás de Los Garza - Endereço: Av. Manuel L. Barragán nº 701 - Zona Industrial - 66450 - San Nicolás da Los Garza-Nuevo Léon - México; Nome: Jiangsu Lianhe Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Weisan RD, Chenjiagang, Xiangshui, Jiangsu, 224631 - China. Produto Técnico(Metsulfuron Methyl Técnico): Nome: Du Pont Agricultural Caribe Industries Ltd. - Endereço: La Carretera 686 - Km 2, 3 - Manati, 00674 - Porto Rico.</p><p>e. Formulador: Nome: Corteva Agriscience LLC - Endereço: 2830 US 24 Highway, EI Paso, Illinois 61738 - Estados Unidos da América.</p><p>f. Manipulador: Nome: Corteva Agriscience do Brasil Ltda. - CNPJ: 61.064.929/0003-30 - Endereço: Avenida Doutor Roberto Moreira, 1381 - Boa Esperança, Paulínia/SP - CEP: 13.148-058.</p><p>g. Nome químico: 6-amino-5-chloro-2-cyclopropylpyrimidine-4-carboxylic acid; methyl 2-(4-methoxy-6-methyl-1, 3, 5-triazin-2-ylcarbamoylsulfamoyl)benzoate.</p><p>h. Nome comum: Aminociclopiracloro; Metsulfurom-Metílico.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para Pastagem.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>18-a. Titular do registro: Helm do Brasil Mercantil Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: HELVA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04023, conforme processo nº 21000.055391/2020-21, protocolado em 27/08/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(S-Metolacloro B Técnico Helm): Nome: Shandong Zhongnong Minchang Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: No 516, Yongxin Road. Binbei Town. Binzhou, Shandong, 256600 - China. Produto Técnico(S-Metolacloro Técnico Proventis): Nome: Shangyu Nutrichem Co., Ltd. - Endereço: N° 9, Weijiu Rd., Hangzhou Bay Shangyu Economic and Technological Development Area, Zhejiang, 312369 - China; Nome: Hangzhou Nutrichem Co., Ltd. - Endereço: N° 9777, Hong-Shiwu Road, Linjiang Industrial Park, Xiaoshan District, Hangzhou City, Zhejiang, 311228 - China. Produto Técnico(Sulfentrazone OL Técnico Helm): Nome: Oriental (Luzhou) Agrochemicals Co., Ltd. - Endereço: Xinle Town, Naxi District, Luzhou City, Sichuan Province 646300 - China. Produto Técnico(Sulfentrazone T Técnico Helm): Nome: Tagros Chemicals India Private Limited - Endereço: A-4/1&amp;2 Sipcot Industrial Complex Pachayankuppam, 607 005 Cuddalore Tamil Nadu - Índia. Produto Técnico(Sulfentrazone Técnico Proventis): Nome: Jiangxi Heyi Chemical Co., Ltd. - Endereço: Longcheng Town Pengze County, 332700, Jiujiang, Jiangxi - China. Produto Técnico(Sulfentrazone A Técnico Helm): Nome: Jiangsu Agrochem Laboratory Co., Ltd. - Endereço: No. 1218 North Changjiang Road, Hightech Zone, Changzhou, Jiangsu, 213034 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Helm AG - Endereço: Nordkanalstrasse 28, 20097, Hamburgo - Alemanha; Nome: Chemark Zrt. - Endereço: 06/75 hrsz., H-8182 Berhida, Peremarton Gyártelep - Hungria; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459 - Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260 - Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0001-53 - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859, Distrito Industrial João Narezzi, Indaiatuba/SP - CEP: 13.347-402.</p><p>f. Nome químico: mixture of 80-100% 2-chloro-6′-ethyl-N-[(1S)-2-methoxy-1-methylethyl]acet-otoluidide and 20-0% 2-chloro-6′-ethyl-N-[(1R)-2-methoxy-1-methylethyl]acet-o-toluidide; 2', 4'-dichloro-5'-(4-difluoromethyl-4, 5-dihydro-3-methyl-5-oxo-1H-1, 2, 4-triazol1-yl)methanesulfonanilide.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>