<xml><article id="31812150" name="Portaria 82 de 24 de abril de 20" idOficio="9557938" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/04/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="213" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=213" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20546964">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 82, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas - "Implantação de infraestrutura portuária por meio de execução de novas obras no Terminal de Contêineres 1 no Porto do Rio de Janeiro - construção de 85 metros de plataforma de cais" requerido pela empresa ICTSI Rio Brasil Terminal 1 S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 82, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas - "Implantação de infraestrutura portuária por meio de execução de novas obras no Terminal de Contêineres 1 no Porto do Rio de Janeiro - construção de 85 metros de plataforma de cais" requerido pela empresa ICTSI Rio Brasil Terminal 1 S.A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 41, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, na Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021, e o que consta no Processo nº 50000.042736/2022-47 resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela empresa ICTSI Rio Brasil Terminal 1 S.A., CNPJ nº 02.373.517/0001-51, denominado "Implantação de infraestrutura portuária por meio de execução de novas obras no Terminal de Contêineres 1 no Porto do Rio de Janeiro - construção de 85 metros de plataforma de cais", que tem por objeto a realização de obras de construção civil de uma plataforma do cais de atracação de navios, localizada no Porto Organizado do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro, referente ao Contrato de Arrendamento CDRJ - C-DEPJUR nº 010/1998 (12º Termo Aditivo C-SUPJUR nº 069/2011), conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério de Portos e Aeroportos quando da conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento, nos termos do disposto no art. 17, da Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo n.º 50000.042736/2022-47 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO LUIZ FRANÇA GOMES</p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICTSI Rio Brasil Terminal 1 S.A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02.373.517/0001-51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portos Organizados e Instalações Portuárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projeto na área de infraestrutura de transporte portuário, denominado "Implantação de infraestrutura portuária por meio da execução de novas obras no "Terminal de Contêineres 1" no Porto do Rio de Janeiro - Construção de 85 metros de plataforma de cais", que tem por objeto a realização de obras de construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>civil de uma plataforma do cais de atracação de navios, localizada no Porto Organizado do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro, referente ao 12º Termo Aditivo (C-SUPJUR nº 069/2011) do Contrato de Arrendamento CDRJ - C-DEPJUR nº 010/1998, contemplando, dentre outros serviços e obras, na realização de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>novas obras de implantação de infraestrutura portuária com a construção de 85 metros lineares de plataforma de cais de atracação e mais a área sobre águas contígua, constituindo uma superfície total de 5.950,0 m <sup>2</sup> , tudo no Terminal de Contêineres</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 do Porto do Rio de Janeiro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porto Organizado do Rio de Janeiro/RJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$116.956.870,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas de Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$10.818.510,57</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>