<xml><article id="31434417" name="206" idOficio="9511188" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/04/2023" artClass="00025:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Lavras" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20481732">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 206,  DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 206, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE LAVRAS, usando de suas atribuições legais e regimentais, considerando o que lhe confere o artigo 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25/2/1967, o constante no Decreto nº 83.937, de 6/9/1979, no artigo 14 da Lei nº 9.784, de 29/1/1999, no Regimento Geral da UFLA e no Parecer nº 00189/2021/GAB/PFUFLA/PGF/AGU da Procuradoria Federal junto à UFLA, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Pró-Reitor de Pesquisa, observada a legislação vigente, para praticar os seguintes atos:</p><p>I - assinar termos de concessão e aceitação de apoio financeiro, termos de outorgas, termos aditivos dos projetos de pesquisa do CNPq, FAPEMIG e demais agências de fomento à pesquisa, termos de cooperação, e termos de parcerias entre a Universidade Federal de Lavras e empresas partícipes, exigidos nos editais das agências de fomento, para submissão de projetos de pesquisa;</p><p>II - representar a UFLA nas questões referentes ao Patrimônio Genético junto ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq;</p><p>III - assinar os documentos exigidos nos editais e chamadas de agências de fomento;</p><p>IV - assinar os instrumentos de concessão de recursos para o desenvolvimento de pesquisa;</p><p>V - assinar os termos de doação de bens destinados ao desenvolvimento de pesquisa;</p><p>VI - assinar os termos de cessão/doação de bens patrimoniais destinados ao desenvolvimento de pesquisa; e</p><p>VII - designar servidores para o encargo de coordenador das atividades desenvolvidas no âmbito dos setores vinculados à PRP, quando houver, sem percepção de função gratificada.</p><p>Art. 2º Fica o Pró-Reitor de Pesquisa, autorizado a dirimir eventuais dúvidas na aplicação do disposto nesta Portaria, podendo, se necessário, expedir atos complementares à sua execução.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria da Reitoria nº 496, de 10 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 13/6/2022, edição nº 111, seção 2, páginas 30 e 31.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor no dia 3/4/2023.</p><p>Art. 5º Publique-se esta Portaria no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOÃO CHRYSOSTOMO DE RESENDE JÚNIOR</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>