<xml><article id="31575789" name="Ata_8_1C_04_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9528457" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="120" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=120" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20505569">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2552/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.150/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Alcimar Motta (247.051.106-25)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (OAB-DF 22.256) e outros, representando Alcimar Motta</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Alcimar Motta contra Acórdão 3.923/2022 - 1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato de aposentadoria em decorrência de incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. comunicar esta decisão ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região e ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2552-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2553/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.481/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Idalina Eugenia Rodrigues (696.108.357-91)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Idalina Eugenia Rodrigues contra o Acórdão 16.682/2021 - 1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato de aposentadoria em decorrência de incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, que, na Ação de Cumprimento de Sentença 0042113-42.2007.4.01.3400, em curso na Seção Judiciária do Distrito Federal, referente à decisão transitada em julgado proferida na Ação Ordinária 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes pessoas, a exemplo da recorrente tratada no presente feito, que não preenchem os requisitos assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de Repercussão Geral 82 e 499 (Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente);</p><p>9.3. comunicar esta decisão ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região e à recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2553-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2554/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 012.857/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Maria José Almeida da Silva (042.413.982-00)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Maria José Almeida da Silva contra o Acórdão 6021/2022-1ª Câmara (Relator: Ministro Benjamin Zymler), que julgou ilegal seu ato de aposentadoria em decorrência da incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região e à interessada, com a informação de que o inteiro teor deste acórdão e do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2554-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2555/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.001/2020-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Clecio Aragao Biscassi (159.261.498-19)</p><p>4. Unidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Vinicius de Oliveira Soares (307832/OAB-SP), representando Clecio Aragao Biscassi.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que, na presente fase processual, cuidam de recurso de reconsideração interposto por Clecio Aragao Biscassi em face do Acórdão 781/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual o TCU julgou irregular as contas do responsável em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos referentes ao auxílio financeiro concedido pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, dar provimento no que se refere à incidência de prescrição quinquenal;</p><p>9.2. tornar insubsistente o Acórdão 781/2022-TCU-1ª Câmara, em virtude do reconhecimento da prescrição quinquenal;</p><p>9.3. arquivar os autos;</p><p>9.4. comunicar esta decisão ao responsável e ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2555-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2556/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.064/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Carlos Alberto Copello dos Santos (883.800.688-15); Gremio Esportivo Aymore de Cubatao (51.642.932/0001-79); Wendel Marques dos Santos (272.271.088-99)</p><p>4. Unidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Rafael Hundertmark de Oliveira (87299/OAB-RS), representando Carlos Alberto Copello dos Santos; Paulo de Toledo Ribeiro (164256/OAB-SP), Geyvson Francisco Barbosa (426743/OAB-SP) e outros, representando Wendel Marques dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Esporte em desfavor de Carlos Alberto Copello dos Santos, Wendel Marques dos Santos e Gremio Esportivo Aymore de Cubatao, em virtude da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União no âmbito do Termo de Compromisso 0902131-06, para realização do "Projeto Atletismo Para Todos".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, e 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento;</p><p>9.2. comunicar esta decisão ao Ministério do Esporte e aos responsáveis; e</p><p>9.3. arquivar este processo.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2556-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2557/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.410/2022-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessadas: Maria Madalena da Conceição Rocha (755.198.107-10) e Viviane Rocha Barbosa (129.000.427-71)</p><p>4. Unidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Fluminense</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de concessão de pensão civil expedido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Fluminense, tendo como instituidor Nelson de Azeredo Barbosa, em que foi detectada irregularidade quanto ao fundamento legal adotado.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso II, 260, § 1º, e 262 do Regimento Interno, na Súmula-TCU 106, no art. 6º-A e parágrafo único da Emenda Constitucional 41/2003, acrescidos pela Emenda Constitucional 70/2012, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão, negando-lhe o registro;</p><p>9.2. dispensar a reposição das importâncias indevidamente recebidas de boa-fé pelas beneficiárias, até a data da notificação desta deliberação à unidade jurisdicionada;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Fluminense que:</p><p>9.3.1. cesse, no prazo de 15 (quinze) dias, os pagamentos decorrentes do ato considerado ilegal, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação às pensionistas e as alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses apelos não sejam providos;</p><p>9.3.3. encaminhe ao Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da ciência deste acórdão, por cópia, comprovante da data em que as beneficiárias dele tomarem conhecimento.</p><p>9.4. esclarecer ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Fluminense que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante emissão de novo ato em que seja suprimida a irregularidade verificada e sua remessa a esta Corte para nova apreciação no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da ciência desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2557-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2558/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.354/2021-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Responsáveis: Carlos Artur Sobreira Rocha (018.122.623-53); Instituto de Tecnologia da Informação e Comunicação - ITIC (00.957.026/0001-22)</p><p>4. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Jose Edson Guimaraes Lopes (37887/OAB-CE), representando Carlos Artur Sobreira Rocha.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. em desfavor do Instituto de Tecnologia da Informação e Comunicação e de Carlos Artur Sobreira Rocha, em decorrência da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados por meio de convênio que teve por objeto o desenvolvimento de sistema aerofotogramétrico, visando ao planejamento, monitoramento, combate ao desmatamento e regularização ambiental das propriedades e posses rurais, a fim de viabilizar o Cadastro Ambiental Rural.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alínea "a"; 19; 23, inciso III; 26; 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", 217 e 267 do Regimento Interno do TCU em:</p><p>9.1. considerar revéis o Instituto de Tecnologia da Informação e Comunicação (ITIC) e o Sr. Carlos Artur Sobreira Rocha, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. excluir da relação processual a Sra. Polyana Karina Mendes Ximenes;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas do Instituto de Tecnologia da Informação e Comunicação e Carlos Artur Sobreira Rocha, condenando-os solidariamente ao recolhimento aos cofres do Banco do Nordeste do Brasil S.A. da quantia a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida de juros de mora a partir da data discriminada até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168.476,64</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar individualmente ao Instituto de Tecnologia da Informação e Comunicação e a Carlos Artur Sobreira Rocha multa de R$ 10.000,00 (dez mil reais), a serem recolhidas aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.5. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.6. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.7. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor, e alertar ao responsável que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor; e</p><p>9.8. encaminhar cópia desta decisão aos responsáveis, ao Banco do Nordeste do Brasil S.A., e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Ceará para as providências cabíveis.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2558-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2559/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.129/2020-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Jones Fabiano Pinto (141.019.448-57); Josimar Fabiano Pinto (141.019.418-31); Laboratório Termofrio Importação e Exportação Ltda. (00.820.526/0001-18)</p><p>4. Unidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Alexandra Carmelino Zatorre (137571/OAB-SP), representando Laboratório Termofrio Importação e Exportação Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo de tomada de contas especial instaurada pela Financiadora de Estudos e Projetos, em desfavor de Jones Fabiano Pinto, Josimar Fabiano Pinto e Laboratório Termofrio Importação e Exportação Ltda., ante a não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Contrato de Subvenção Econômica 03.10.0182.00, firmado com o Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, cujo objeto foi o "Desenvolvimento de dispositivo para diagnóstico de neoplasia cutânea".</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e no entendimento fixado no item 9.2 do Acórdão 534/2023-Plenário, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória deste Tribunal e arquivar o processo;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis e à Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2559-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2560/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.145/2022-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Raquel Ruduk Cordeiro de Brito (054.601.508-50)</p><p>4. Unidade: Comando do Exército</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo relativo a ato de concessão de aposentadoria de Raquel Ruduk Cordeiro de Brito, emitido pelo Comando do Exército e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 4º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria, cadastrado no e-Pessoal sob o número 7744/2018, emitido em favor de Raquel Ruduk Cordeiro de Brito, concedendo o respectivo registro, com a ressalva de que não mais subsiste a condição que daria ensejo a pagamento irregulares correspondentes à integralidade dos proventos;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data em que a condição que deu ensejo aos pagamentos irregulares deixou de existir, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste acórdão ao Comando do Exército; e</p><p>9.4. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2560-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2561/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.182/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Lúcia Maria de Oliveira Biondi (099.460.985-04).</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de alteração da concessão da aposentadoria em benefício da Sra. Lúcia Maria de Oliveira Biondi, ex-servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro no inciso III do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de alteração da aposentadoria em favor da Sra. Lúcia Maria de Oliveira Biondi, concedendo-lhe o registro; e</p><p>9.2. enviar a cópia deste acórdão ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª. Região/BA e à interessada, para ciência, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.3. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2561-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>