<xml><article id="31622368" name="decisao_86-97_2023 SCMED" idOficio="9534107" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="14/04/2023" artClass="00006:00014:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Presidência da República/Conselho de Governo/Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos" artSize="12" artNotes="TIT" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20513559">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES  DE 13 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>SECRETARIA EXECUTIVA</p><p class="identifica">DECISÕES DE 13 de abril de 2023</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DA CÂMARA DE REGULAÇÃO DO MERCADO DE MEDICAMENTOS (CMED), com fulcro no inciso XIV do artigo 6º da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003, e no exercício da competência que lhe confere o inciso VIII do artigo 12 da Resolução CMED nº 03, de 29 de julho de 2003 (Regimento Interno), decidiu sobre os processos administrativos para apuração de infração, conforme anexo.</p><p class="assina">ROMILSON DE ALMEIDA VOLOTÃO</p><p>ANEXO</p><p>Processo Administrativo nº 25351.901145/2022-94</p><p>Interessado: MEDICAMENTAL HOSPITALAR LTDA. (CNPJ nº 31.378.288/0001-66)</p><p>Extrato da Decisão nº 86 de 29 de março de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 26.602,14 (vinte e seis mil, seiscentos e dois reais e quatorze centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao Preço-Fábrica, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.900900/2022-13</p><p>Interessado: EFRAIM PHARMA MEDICAMENTOS E MATERIAIS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 12.348.346/0001-64)</p><p>Extrato da Decisão nº 87 de 31 de março de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 19.222,54 (dezenove mil, duzentos e vinte e dois reais e cinquenta e quatro centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao Preço-Fábrica, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Orientação Interpretativa CMED nº 1, de 13 de novembro de 2006; e Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903744/2023-23</p><p>Interessado: CIRÚRGICA SANTA CRUZ COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 94.516.671/0002-34)</p><p>Extrato da Decisão nº 88, de 03 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 201.115,05 (duzentos e um mil, cento e quinze reais e cinco centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "b" c/c art. 13 inciso I, alínea "a", e inciso II, alíneas "b", "d" e "e" da Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.919553/2018-16</p><p>Interessado: JC MÉDICA COMÉRCIO DE PRODUTOS MÉDICO HOSPITALARES LTDA-ME. (CNPJ nº 17.499.185/0001-23)</p><p>Extrato da Decisão nº 89, de 04 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 221.721,46 (duzentos e vinte e um mil, setecentos e vinte e um reais e quarenta e seis centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento ao previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018 e Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903712/2023-28</p><p>Interessado: CIRÚRGICA SANTA CRUZ COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 94.516.671/0002-34)</p><p>Extrato da Decisão nº 90, de 04 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 136.121,05 (cento e trinta e seis mil, cento e vinte e um reais e cinco centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Artigo 5°, inciso II, alínea "b" c/c art. 13 inciso I, alínea "a", e inciso II, alíneas "b", "d" e "e" da Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.920739/2018-18</p><p>Interessado: JC MÉDICA COMÉRCIO DE PRODUTOS MÉDICO HOSPITALARES LTDA-ME. (CNPJ nº 17.499.185/0001-23)</p><p>Extrato da Decisão nº 91, de 05 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 32.905,10 (trinta e dois mil, novecentos e cinco reais e dez centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento ao previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018 e Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903323/2023-01</p><p>Interessado: CIRÚRGICA SANTA CRUZ COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 94.516.671/0002-34)</p><p>Extrato da Decisão nº 92, de 05 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 104.787,90 (cento e quatro mil, setecentos e oitenta e sete reais e noventa centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "b" c/c art. 13 inciso I, alínea "a", e inciso II, alíneas "b", "d" e "e" da Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.928311/2020-38</p><p>Interessado: F WILTON CAVALCANTE MONTEIRO LTDA. (CNPJ nº 07.055.280/0001-84)</p><p>Extrato da Decisão nº 93, de 10 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 22.106,89 (vinte e dois mil, cento e seis reais e oitenta e nove centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, no período da Pandemia de Covid-19, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.900346/2023-55</p><p>Interessado: WERBRAN DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA. (CNPJ nº 04.372.020/0001-44)</p><p>Extrato da Decisão nº 94 de 11 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 13.494,33 (treze mil, quatrocentos e noventa e quatro reais e trinta e três centavos), em decorrência da venda e oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; art. 5º, II, "a" e "b", da Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903137/2023-63</p><p>Interessado: MAIS SAÚDE COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 14.261.377/0001-09)</p><p>Extrato da Decisão nº 95, de 11 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 810,15 (oitocentos e dez reais e quinze centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED , em descumprimento à Resolução CMED nº 03, de 02 de março de 2011, em desalinhamento com as Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006, e, mais recentemente, com o previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.902850/2023-90</p><p>Interessado: CIRÚRGICA SANTA CRUZ COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 94.516.671/0002-34)</p><p>Extrato da Decisão nº 96, de 11 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 55.648,37 (cinquenta e cinco mil, seiscentos e quarenta e oito reais e trinta e sete centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003, c/c Orientações Interpretativas nº 1/2006 e nº 2/2006; e Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903156/2023-90</p><p>Interessado: CIRÚRGICA SANTA CRUZ COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 94.516.671/0002-34)</p><p>Extrato da Decisão nº 97, de 12 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 98.563,61 (noventa e oito mil, quinhentos e sessenta e três reais e sessenta e um centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Art. 5°, inciso II, alínea "b" c/c art. 13 inciso I, alínea "a", e inciso II, alíneas "b", "d" e "e" da Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>