<xml><article id="31533310" name="Portaria GT_" idOficio="9523059" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/04/2023" artClass="00049:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498372">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 287, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui Grupo de Trabalho com a finalidade de aprimorar as premissas, parâmetros e metodologia do modelo econômico-financeiro afeto às prorrogações antecipadas, no âmbito do Ministério dos Transportes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 287, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho com a finalidade de aprimorar as premissas, parâmetros e metodologia do modelo econômico-financeiro afeto às prorrogações antecipadas, no âmbito do Ministério dos Transportes.</p><p>O SECRETÁRIO EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DOS TRANSPORTES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 11, inciso I e XIII, do Decreto n. 11.360, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído, no âmbito do Ministério dos Transportes, Grupo de Trabalho com a finalidade de aprimorar as premissas, parâmetros e metodologia do modelo econômico-financeiro afeto às prorrogações antecipadas.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será composto por:</p><p>I - um membro da Secretaria-Executiva do Ministério dos Transportes, que o presidirá;</p><p>II - três membros da Secretaria Nacional de Transporte Ferroviário;</p><p>III - um membro da Agência Nacional de Transporte Terrestre - ANTT;</p><p>IV - um membro da Infra S.A.</p><p>Parágrafo único. Os membros serão indicados pelas respectivas áreas até a convocação da primeira reunião.</p><p>Art. 3º A Secretaria Executiva do Grupo de Trabalho incumbirá à Secretaria Nacional de Transporte Ferroviário, cabendo-lhe:</p><p>I - elaborar as atas das reuniões;</p><p>II - registrar a entrada e movimentação dos expedientes;</p><p>III - codificar e arquivar, para consulta, os assuntos tratados nas reuniões;</p><p>IV - outras providências de apoio administrativo e operacional ao Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 4º Será franqueada a participação aos agentes externos do setor, a exemplo das Concessionárias e Associações.</p><p>Parágrafo único. Os agentes descritos no caput deste artigo serão convidados pela Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho produzirá relatório circunstanciado com os resultados dos trabalhos realizados.</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho terá duração de 45 (quarenta e cinco) dias, a contar da data de publicação desta Portaria, sendo admitida uma prorrogação por igual período.</p><p>Art. 7º. Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGE SANTORO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>