<xml><article id="31521777" name="PORTARIA NA 1022" idOficio="9521761" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/04/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="221" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=221" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20496363">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 1.022, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto - integrante do NGI ICMBio São Mateus - ES  (Processo nº 02125.000029/2022-24) ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 1.022, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto - integrante do NGI ICMBio São Mateus - ES (Processo nº 02125.000029/2022-24)</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023, Seção 2, pág. 38,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto n° 8.243/2014, que instituiu a Política Nacional de Participação Social - PNPS;</p><p>Considerando o Decreto Federal n° 98.845 de 17/01/1990 que criou a Floresta Nacional do Rio Preto;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 9 de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando as proposições apresentadas pela Floresta Nacional do Rio Preto e corroborada pela Gerência Regional 04 - Sudeste, do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, no Processo nº 02125.000029/2022-24, resolve:</p><p>Art. 1º Criar o Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto, com a finalidade de contribuir para o efetivo cumprimento dos objetivos de criação e implementação desta unidade de conservação.</p><p>Art. 2º O Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I - REGULADOR DO TERRITÓRIO</p><p>a) Órgãos públicos ambientais dos três níveis da Federação;</p><p>b) Órgãos do Poder Público de áreas afins, dos três níveis da federação.</p><p>II - USUÁRIOS DO TERRITÓRIO DE INFLUÊNCIA DA UNIDADE DE CONSERVAÇÃO:</p><p>a) Setor de Agricultura, Pecuária e Manejo Florestal;</p><p>b) Setor de Indústria, Turismo, Comércio e Serviços;</p><p>c) Comunidades do Entorno.</p><p>IV - ORGANIZAÇÕES NÃO-GOVERNAMENTAIS E OUTRAS ORGANIZAÇÕES DA SOCIEDADE CIVIL:</p><p>a) Organizações não-governamentais e outras instituições da sociedade civil de Conservação Ambiental ou Socioambientais.</p><p>V - SETOR DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO:</p><p>a) Instituições de Educação, Ensino, Pesquisa e Extensão.</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidos pelo Conselho, observando-se o critério da paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados pelo Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo Chefe do NGI ICMBio São Mateus e pelo Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e homologação.</p><p>Art. 3º O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional da Floresta Nacional do Rio Preto , que indicará seu suplente.</p><p>Art. 4º A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria assinada pelo Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes.</p><p>Art. 5º As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto serão previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 6º O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à consideração da Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>