<xml><article id="31747729" name="Desp-390_2023" idOficio="9550012" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/04/2023" artClass="00034:00038:00062:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20536013">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SIM-ANP Nº 390, DE 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SIM-ANP Nº 390, DE 20 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, tendo em vista o que consta do processo ANP nº 48610.209419/2023-78, e considerando o atendimento ao disposto na Resolução ANP nº 52, de 02 de dezembro de 2015, torna público o seguinte ato:</p><p>Fica revogada parcialmente a Autorização nº 295, de 7 de agosto de 2014, em favor da PETROBRAS TRANSPORTE S.A. - TRANSPETRO, no que se refere a operação do duto portuário Píer de Petróleo - (POF-1) - Bomba de QAV no Terminal de Coari em Coari / Amazonas, com 02 polegadas de diâmetro e aproximadamente 232 m de extensão, por solicitação de desativação permanente apresentada pela empresa, com situação enquadrada no item 51.6.2 do Regulamento Técnico de Dutos e Terminais (RTDT) de 2 de fevereiro de 2011 e conforme previsto no Inciso III do art. 36 da Resolução ANP nº 52, de 02 de dezembro de 2015.</p><p class="assina">HELIO DA CUNHA BISAGGIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>