<xml><article id="31773192" name="PORT-72---dou_19" idOficio="9552439" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20539489">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Dispositivo de Iluminação Automática - é obrigatória a adoção de dispositivo de iluminação automática associado a cada boia salva-vidas, com exceção das embarcações empregadas na navegação interior, que estão dispensadas de dotar esse dispositivo; e</p><p>Retinida - pelo menos uma das boias salva-vidas deve estar guarnecida com uma retinida flutuante.</p><p>4.16 - ARTEFATOS PIROTÉCNICOS</p><p>Artefatos pirotécnicos são dispositivos que se destinam a indicar que uma embarcação ou pessoa se encontra em perigo (sinais de socorro), ou que foi entendido o sinal de socorro emitido (sinais de salvamento). Podem ser utilizados tanto de dia como à noite.</p><p>4.16.1 - Sinais de Socorro - destinam-se a indicar que uma embarcação ou pessoa encontra-se em perigo. Os sinais de socorro são dos seguintes tipos:</p><p>a) Foguete manual estrela vermelha com paraquedas - o foguete manual estrela vermelha com paraquedas é o dispositivo de acionamento manual que, ao atingir 300m de altura, ejeta um paraquedas com uma luz vermelha com intensidade de 30.000 candelas por quarenta segundos. É utilizado em navios e embarcações de sobrevivência para fazer sinal de socorro visível a grande distância.</p><p>b) Facho manual luz vermelha - o facho manual luz vermelha é o dispositivo de acionamento manual que emite luz vermelha com intensidade de 15.000 candelas por sessenta segundos. É utilizado em embarcações de sobrevivência para indicar sua posição à noite, vetorando o navio ou aeronave para a sua posição.</p><p>c) Sinal de perigo diurno/noturno - o sinal de perigo diurno/noturno é o dispositivo de acionamento manual que, por um dos lados, emite uma luz vermelha com intensidade de 15.000 candelas por vinte segundos, e pelo outro, fumaça laranja por igual período. É utilizado nas embarcações para indicar sua posição exata, de dia ou à noite.</p><p>d) Sinal fumígeno flutuante laranja - o sinal fumígeno flutuante laranja é o dispositivo de acionamento manual que emite fumaça por três ou quinze minutos para indicar, durante o dia, a posição de uma embarcação de sobrevivência, ou a de uma pessoa que tenha caído na água.</p><p>4.16.2 - Sinais de Salvamento - destinam-se às comunicações em fainas de salvamento e caracterizam-se por sinais manuais com estrela nas cores vermelha, verde ou branca.</p><p>4.17 - DOTAÇÃO DE ARTEFATOS PIROTÉCNICOS</p><p>As embarcações de esporte e/ou recreio deverão estar dotadas de artefatos pirotécnicos, obedecidas as seguintes condições:</p><p>Quando em navegação costeira - dois foguetes manuais de estrela vermelha com paraquedas, dois fachos manuais luz vermelha e dois sinais fumígenos flutuantes laranja;</p><p>Quando em navegação oceânica - quatro foguetes manuais de estrela vermelha com paraquedas, quatro fachos manuais luz vermelha e quatro sinais fumígenos flutuantes laranja; e</p><p>Quando em navegação interior - apenas as embarcações de grande porte, um facho manual luz vermelha.</p><p>4.18 - OUTROS EQUIPAMENTOS</p><p>4.18.1 - Alarme Geral de Emergência - deverá haver a bordo das embarcações de grande porte ou iates, um sistema de alarme geral de emergência. Este sistema deverá ser capaz de soar o sinal de alarme geral de emergência, audível em todos os compartimentos habitáveis. O sistema deverá ser operado do passadiço.</p><p>4.18.2 - Lanterna portátil - todas as embarcações deverão estar dotadas de uma unidade de lanterna portátil, com bateria recarregável ou com pilhas sobressalentes.</p><p>4.18.3 - Refletor Radar - todas as embarcações quando empregadas em navegação de mar aberto, costeira ou oceânica, deverão estar dotadas de um refletor radar.</p><p>4.18.4 - Âncora - todas as embarcações, exceto as miúdas, devem estar dotadas de uma âncora compatível com o tamanho da embarcação e com, no mínimo, vinte metros de cabo ou amarra.</p><p>4.18.5 - Apito - todas as embarcações, exceto as miúdas, devem estar dotadas de um apito.</p><p>4.18.6 - Luzes de Navegação - todas as embarcações, quando em navegação noturna, deverão exibir luzes de navegação, conforme a parte "C" do RIPEAM.</p><p>4.18.7 - Sino - todas as embarcações, quando em navegação costeira ou oceânica, deverão possuir 01 sino ou buzina manual.</p><p>4.19 - DOTAÇÃO DE EQUIPAMENTOS DE NAVEGAÇÃO</p><p>Independentemente do disposto nessas normas, é responsabilidade do Comandante dotar a sua embarcação com equipamentos de navegação compatíveis com a singradura que irá empreender, e é a seguinte a dotação mínima de equipamentos de navegação, independente da área onde estiver navegando:</p><p>4.19.1 - Todas as Embarcações:</p><p>a) Agulha magnética de governo - todas as embarcações, exceto as miúdas, deverão estar equipadas com agulha magnética de governo.</p><p>As embarcações com comprimento igual ou maior que 24 metros deverão possuir, também, certificado de compensação ou curva de desvio, atualizados a cada 2 anos.</p><p>4.19.2 - Embarcações de Médio Porte:</p><p>a) Sistema Global de Navegação - GNSS - as embarcações de médio porte deverão ser dotadas desses aparelhos nas seguintes situações:</p><p>I) quando em navegação costeira: 1 (um) aparelho; e</p><p>II) quando em navegação oceânica: 2 (dois) aparelhos (*).</p><p>As subalíneas I) e II) serão obrigatórios a partir de 31/12/2020.</p><p>(*) Recomendado que pelo menos um aparelho opere também com fonte independente de energia acumulada (pilha, bateria etc).</p><p>4.19.3 - Embarcações de Grande Porte, ou Iates:</p><p>a) Radar - as embarcações de grande porte, ou iates, construídas após 11/02/2000, quando em navegação Costeira ou Oceânica, deverão ser dotadas de radar capaz de operar na faixa de frequência de 9 GHz. Para as embarcações menores o seu emprego é recomendado;</p><p>b) Ecobatímetro - as embarcações de grande porte, ou iates, construídas após 11/02/2000, deverão estar equipadas com um ecobatímetro. Para as embarcações menores o seu emprego é recomendado; e</p><p>c) Sistema Global de Navegação - GNSS - as embarcações de grande porte ou iates, deverão ser dotadas desses aparelhos nas seguintes situações:</p><p>I) quando em navegação costeira: 1 (um) aparelho; e</p><p>II) quando em navegação oceânica: 2 (dois) aparelhos(*).</p><p>(*) Recomendado que pelo menos um aparelho opere também com fonte independente de energia acumulada (pilha, bateria etc).</p><p>4.20 - PUBLICAÇÕES</p><p>As embarcações de esporte e recreio, exceto as miúdas, deverão dotar cartas náuticas relativas às regiões em que pretendem operar, em local acessível e apropriado.</p><p>Poderá ser aceito um Sistema de Cartas Eletrônicas (ECS - Electronic Chart System) como atendendo as exigências deste requisito com relação à existência de cartas a bordo.</p><p>4.21 - QUADROS</p><p>As embarcações deverão dotar quadros em local de fácil visualização, e as que não dispuserem de espaço físico suficiente poderão mantê-los arquivados ou guardados em local de fácil acesso ou reproduzi-los em tamanho reduzido, que permita a rápida consulta:</p><p>4.21.1 - Embarcações de Grande Porte, ou Iates, deverão dotar em local de fácil visualização, os quadros abaixo:</p><p>a) Regras de Governo e Navegação;</p><p>b) Tabela de Sinais de Salvamento;</p><p>c) Balizamento;</p><p>d) Sinais Sonoros e Luminosos; e</p><p>e) Luzes e Marcas;</p><p>4.21.2 - Embarcações de Médio Porte - estão dispensadas de manter a bordo os quadros das alíneas d e e; e</p><p>4.21.3 - Embarcações Miúdas - as embarcações miúdas estão dispensadas de possuir quadros.</p><p>Nota: As orientações quanto a "primeiros socorros" podem ser encontradas no aplicativo da Cruz Vermelha "FICR", disponível na internet. Chama-se a atenção para os procedimentos específicos de "respiração "boca a boca" e "aplicação de um garrote".</p><p>4.22 - DOTAÇÃO DE MEDICAMENTOS E MATERIAL CIRÚRGICO</p><p>Independente do disposto nessas normas é responsabilidade do comandante dotar sua embarcação com medicamentos e materiais de primeiros socorros compatíveis com a singradura que irá empreender e os tripulantes e passageiros que tiver a bordo.</p><p>A dotação de medicamentos e material cirúrgico é de responsabilidade da Agência Nacional de Vigilância Sanitária do Ministério da Saúde.</p><p>No entanto, recomenda-se que:</p><p>- as embarcações que transportem quinze pessoas ou mais a bordo dotem os medicamentos e materiais de primeiros socorros (itens I, II e III) conforme descrito no anexo 4-C; e</p><p>- as embarcações de mar aberto que transportem menos de quinze pessoas a bordo dotem o item I do anexo 4-C (CAIXA DE MEDICAMENTOS).</p><p>Similaridade - os medicamentos e artigos indicados nas tabelas de dotação poderão ser substituídos por similares ou genéricos, desde que constem numa tabela de equivalência organizada e assinada por médico credenciado junto ao Conselho Regional de Medicina.</p><p>4.23 - EQUIPAMENTOS DE RADIO COMUNICAÇÃO</p><p>Os equipamentos de radio comunicações deverão possuir as características abaixo:</p><p>4.23.1 - transceptor fixo HF - com potência suficiente para operar a uma distância de, pelo menos, 75 milhas da costa;</p><p>4.23.2 - transceptor fixo VHF - com potência mínima de 25W, para operar no limite da navegação em mar aberto, tipo costeira, e na navegação interior;</p><p>4.23.3 - transceptor portátil VHF - para uso em caso de abandono da embarcação ou falha de operação do equipamento orgânico. É recomendável que esse equipamento possua revestimento emborrachado, de modo a torná-lo à prova d'água. Deverá ser alimentado por uma bateria, com capacidade para operá-lo por no mínimo quatro horas, com um coeficiente de utilização de 1:9, ou seja, um minuto de transmissão por nove minutos de escuta. A bateria deverá ser mantida sempre a plena carga.</p><p>Os equipamentos de comunicações devem ser registrados no órgão federal competente e satisfazer as prescrições pertinentes do Regulamento de Radiocomunicações, aplicáveis ao serviço móvel marítimo;</p><p>4.23.4 - Frequências obrigatórias - são obrigatórias as seguintes frequências:</p><p>a) Transceptor de VHF - frequência 156,8 MHz, canais 16, chamada e socorro, 68 e 69 respectivamente. Se o transceptor for do tipo DSC, a frequência poderá ser 156,525 MHz, canal 70, para a chamada seletiva digital (DSC) ao invés do canal 16.</p><p>Enquanto a embarcação estiver navegando, o equipamento VHF deverá estar ligado e em escuta permanente no canal 16 ou 70 no caso de equipamento DSC.</p><p>b) Transceptor HF - frequência Internacional de Socorro ou 4.125 KHz, chamada e escuta no Atlântico Sul.</p><p>Em função das condições locais de propagação, o equipamento poderá operar, ainda, nas seguintes frequências: 6.215 KHz; 8.255 KHz; 12.290 KHz e 22.060 KHz, bem como utilizar-se das frequências 4.431,8 e 8.291,1, utilizadas pelas estações costeiras dos Iates Clubes e Marinas;</p><p>4.23.5 - Fontes de Energia</p><p>a) quando a embarcação estiver navegando, deverá haver disponibilidade permanente de um suprimento de energia elétrica suficiente para operar as instalações rádio e carregar quaisquer baterias usadas como parte de uma fonte ou de fontes de energia de reserva para as instalações rádio; e</p><p>b) as embarcações de grande porte, ou iates, deverão ser dotadas de uma fonte ou de fontes de energia de reserva para alimentar os equipamentos rádio com o propósito de estabelecer radiocomunicações de socorro e segurança, na eventualidade de falhas das fontes principais e de emergência;</p><p>4.23.6 - EPIRB (Emergency Position-Indicating Radio Beacon)</p><p>a) Requisitos Técnicos</p><p>I) Toda Radiobaliza de Indicação de Posição de Emergência por Satélite (EPIRB) deve ser instalada a bordo em local de fácil acesso.</p><p>II) Deve ter dimensões e peso tais que permitam o seu transporte, por uma única pessoa, até a embarcação de sobrevivência e ter sua liberação, flutuação e ativação automáticas em caso de naufrágio da embarcação.</p><p>III) As EPIRB devem possuir ainda dispositivo para ativação manual quer no local de instalação ou, remotamente, a partir da estação de manobra.</p><p>b) Aprovação da EPIRB</p><p>Toda EPIRB instalada em embarcações deve ser do tipo aprovado. Para se obter informações, pode ser efetuada consulta à lista de EPIRB aprovadas na página www.cospas-sarsat.org.</p><p>c) Frequência de Operação</p><p>As EPIRB deverão ser capazes de transmitir um sinal de socorro por meio de satélite, em órbita polar, na faixa de 406 MHz. Desde fevereiro de 2009 o sistema COSPAS-SARSAT não processa mais a frequência de 121,5 MHz.</p><p>d) Código Único de Identificação</p><p>Os equipamentos deverão ser dotados de uma codificação única, constituída pelo dígito 710 (identificação do Brasil), seguido por outros seis dígitos que identificarão a estação da embarcação, de acordo com o apêndice 43 do Regulamento Rádio da União Internacional de Telecomunicações (UIT). O código é conhecido como MMSI (Maritime Mobile Safety Identities).</p><p>e) Registro da EPIRB</p><p>As EPIRB devem ser registradas no Centro Brasileiro de Controle de Missão (BRMCC), por meio da página infosar.decea.gov.br, correio eletrônico registro406@cindacta1.aer.mil.br.</p><p>f) Alterações de Dados Cadastrais</p><p>Quaisquer alterações nas características do equipamento EPIRB, nos dados relativos à mudança de propriedade, alteração do endereço ou telefones deverá ser notificado ao BRMCC, objetivando manter a confiabilidade dos dados inseridos no Sistema "Salvamar Brasil" e possibilitar a precisa identificação da embarcação e de seu proprietário em caso de uma possível emissão de sinal de socorro.</p><p>4.23.7 - Homologação - todos os equipamentos eletrônicos de comunicações deverão estar de acordo com as normas da Agência Nacional de Telecomunicações - ANATEL ou, para o caso de equipamentos estrangeiros, serem homologados pela Autoridade competente do país de origem; e</p><p>4.23.8 - Licença de Estação - as embarcações que dotam equipamentos de rádio comunicação devem obter a Licença de Estação de Navio nas sedes regionais da ANATEL. Informações e o formulário para preenchimento podem ser obtidos na página http://www.anatel.gov.br.</p><p>4.24 - DOTAÇÃO DE EQUIPAMENTOS DE RADIOCOMUNICAÇÕES</p><p>A dotação de equipamentos de rádio comunicação deverá ser a seguinte:</p><p>4.24.1 - Embarcações de Grande Porte ou Iate:</p><p>a) Quando em navegação costeira ou oceânica:</p><p>I) equipamento transceptor em VHF com DSC (Chamada Seletiva Digital);</p><p>II) equipamento transceptor em HF com DSC (*);</p><p>III) receptor - transmissor radar (transponder) operando na faixa de 9 GHz; e</p><p>IV) Rádio Baliza Indicadora de Posição em Emergência (EPIRB 406 MHz).</p><p>(*) Poderá ser substituído por telefone satelital IRIDIUM ou INMARSAT, ou comunicadores satelitais do tipo SPOT X, IRIDIUM GO e outros, que permitam o envio de mensagens de socorro e salvamento.</p><p>b) Quando em navegação interior:</p><p>I) equipamento transceptor em VHF.</p><p>4.24.2 - Embarcações de Médio Porte:</p><p>a) Quando em navegação oceânica</p><p>I) equipamento transceptor em VHF com DSC (Chamada Seletiva Digital);</p><p>II) equipamento transceptor em HF com DSC (*); e</p><p>III) Rádio Baliza Indicadora de Posição em Emergência (EPIRB 406 MHz), exigível a partir de 01/07/2006.</p><p>(*) Poderá ser substituído por telefone satelital IRIDIUM ou INMARSAT, ou comunicadores satelitais do tipo SPOT X, IRIDIUM GO e outros, que permitam o envio de mensagens de socorro e salvamento.</p><p>b) Quando em navegação costeira:</p><p>I) equipamento transceptor em VHF com DSC (Chamada Seletiva Digital).</p><p>c) Quando em navegação interior</p><p>I) recomendado o equipamento transceptor em VHF fixo ou portátil.</p><p>As embarcações a vela que possuam antena de VHF no tope do mastro deverão possuir antena de emergência para uso em caso de quebra do mastro.</p><p>4.25 - OUTROS DOCUMENTOS</p><p>Todas as embarcações deverão portar, quando aplicável,</p><p>a Provisão de Registro de Propriedade Marítima (PRPM) ou Título de Inscrição de Embarcação (TIE).</p><p>SEÇÃO IV</p><p>REQUISITOS PARA PROTEÇÃO E COMBATE A INCÊNDIO</p><p>4.26 - SISTEMAS DE COMBUSTÍVEL</p><p>Os sistemas de combustível da propulsão das embarcações com comprimento igual ou maior que 24 metros, deverão atender aos seguintes requisitos:</p><p>4.26.1 - não poderão ser utilizados combustíveis com ponto de fulgor inferior a 60o C (como álcool, gasolina e GLP); e</p><p>4.26.2 - na saída de cada tanque de combustível deverá haver uma válvula de fechamento remoto capaz de interromper o fluxo da rede.</p><p>4.27 - EXTINTORES DE INCÊNDIO</p><p>4.27.1 - Classificação dos extintores: Para efeito de aplicação destas normas, os extintores portáteis de incêndio são classificados pela combinação de um número e uma letra. A letra indica a classe do incêndio para o qual se espera utilizar o extintor, enquanto que o número representa o tamanho relativo da unidade.</p><p>Os extintores também podem ser classificados de acordo com sua capacidade extintora, conforme explanado no inciso 4.27.3.</p><p>4.27.2 - As classes de incêndio consideradas são as seguintes:</p><p>a) Classe A - fogo em materiais sólidos que deixam resíduos. - Exemplo: madeira, papel, almofadas, fibra de vidro, borracha e plásticos. Somente nessa classe de incêndio a água pode ser usada com segurança;</p><p>b) Classe B - fogo em líquidos, gases e graxas combustíveis ou inflamáveis; e</p><p>c) Classe C - fogo envolvendo equipamentos e instalações elétricas energizados. Caso esses equipamentos estejam desenergizados, o incêndio passa a ser Classe A.</p><p>4.27.3 - Capacidade extintora: é a medida do poder de extinção de fogo de um extintor, obtida em ensaio prático normalizado. Em outras palavras, é o tamanho do fogo e a classe de incêndio que o extintor deve combater.</p><p>Exemplo: 2-A:20-B:C</p><p>2-A: tamanho do fogo classe A</p><p>20-B: tamanho do fogo classe B</p><p>C: adequado para extinção de incêndio classe C</p><p>A capacidade extintora mínima de cada tipo de extintor portátil deve ser:</p><p>1) Carga d'água: um extintor com capacidade extintora de no mínimo 2-A;</p><p>2) Carga de espuma mecânica: um extintor com capacidade extintora de, no mínimo, 2-A:10-B;</p><p>3) Carga de CO2: um extintor com capacidade extintora de, no mínimo, 5-B:C;</p><p>4) Carga de pó BC: um extintor de com capacidade extintora de, no mínimo, 20-B:C;</p><p>5) Carga de pó ABC: um extintor com capacidade extintora de, no mínimo, 2-A:20-B:C; e</p><p>6) Carga de compostos halogenados: um extintor com capacidade extintora de, no mínimo, 5-B.</p><p>4.27.4 - Extintores que apresentem um peso bruto de 20kg ou menos, quando carregados, são considerados portáteis. Extintores com um peso bruto superior a 20kg, quando carregados, serão considerados semiportáteis e deverão possuir mangueiras e esguichos adequados ou outros meios praticáveis para que possam atender todo o espaço para o qual são destinados. A tabela 4.1 apresenta a correlação entre os extintores mais usuais.</p><img name="1_MD_25_M1_018" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>