<xml><article id="31603621" name="ato nA 16_4" idOficio="9532070" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/04/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20510883">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>27-a. Titular do registro: Adama Brasil S.A.- Londrina/PR.</p><p>b. Marca comercial: EXPOENTE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 04923, conforme processo nº 21000.032573/2016-48, protocolado em 06/07/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Acefato Técnico Adama BR): Nome: Adama Ltd. - Planta 1 - Endereço: 93 East Beijing Road, Shashi District, Jingzhou City, 434001, Hubei Province - China. Produto Técnico(Acefato Técnico Ouro Fino): Nome: Ningbo Sunjoy Agroscience Co., Ltd. - Endereço: BeiHai Road, nº1165, Ningbo Chemical Industry Zone, Xiepu Town, 315040, Zhenhai District, Ningbo, Zhejiang Province - China; Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co. Ltd. - Planta 2 - Endereço: Suhua Road, Xinyi Economic Technological &amp; Development Zone, Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Nantong Weilike Chemical Co., Ltd. - Endereço: Forth Yangkou Road, Chemical industrial Park, Yangkou Coastal Economic Development Zone, Rudong County, Nantong City, Jiangsu Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400 - Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-610; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085, Coqueiros, Taquari/RS - CEP: 95.860-000; Nome: Adama Andina B.V. Sucursal Colombia - Endereço: Calle 1C, Nº 7-53, Interior Zona Franca, Barranquilla - Colômbia; Nome: Adama Makhteshim Ltd. - Endereço: Neot-Hovav, Eco-Industrial Park, Beer Sheva - Israel; Nome: Adama India Private Limited. - Endereço: Plot nº D-2/CH-1, G.I.D.C. Estate, Dahej, Vagra, Dlst. Bharuch, Gujarat, 392 130 - Índia; Nome: Hubei Sanonda Co., Ltd. - Endereço: 93, East Beijing Road, Jingzhou, Hubei, 434001 - China; Nome: Basf S.A. - CNPJ: 48.539.407/0002-07 - Endereço: Av. Brasil, 791, Bairro Engenheiro Neiva, Guaratinguetá/SP - CEP: 12.521-900; Nome: Iharabras S.A. Indústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Av. Liberdade, 1701 - Cajurú do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18.087-170; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia Melo Peixoto (BRS 369), km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0011-60 - Endereço: Rodovia BR 163, km 116, Parque Industrial Vetorasso, Rondonópolis/MT - CEP: 78.740-275; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Av. Filomena Cartafina, 22335, quadra 14, lote 5 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-750; Nome: Sipcam Nichino Brasil S.A. - CNPJ: 23.361.306/0001-79 - Endereço: Rua Igarapava, 599 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-755; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030; Nome: UPL do Brasil Industria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0001-52 - Endereço: Av. Maeda, s/n°, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14.500-000; Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Avenida Parque Sul, Nº 2138, 1º Distrito Industrial, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000.</p><p>f. Nome químico: O,S-dimethyl acetylphosphoramidothioate.</p><p>g. Nome comum: Acefato.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Amendoim, Batata, Citros, Feijão, Melão, Soja e Tomate industrial.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>28-a. Titular do registro: Yonon Biociências e Defensivos Agrícolas Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: GLUFOSINATE 200 SL YNG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05023, conforme processo nº 21000.007389/2016-60, protocolado em 29/02/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Glufosinate-Ammonium Técnico GT): Nome: Yongnong Biosciences Co., Ltd. - Endereço: nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Economy and Tecnology Development Zone, 312369, Shangyu, Zhejiang - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Yongnong Biosciences Co., Ltd. - Endereço: nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Economy and Tecnology Development Zone, 312369, Shangyu, Zhejiang - China.</p><p>f. Nome químico: Ammonium 4-[hydroxy(methyl)phosphinoyl]-DL-homoalaninate ou ammonium-DLhomoalanin-4-yl(methyl)phosphinate.</p><p>g. Nome comum: Glufosinato, Sal de Amônio.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Alface, Algodão, Algodão OGM, Banana, Batata, Café, Citros, Eucalipto, Feijão, Maçã, Milho, Nectarina, Pêssego, Repolho, Soja, Trigo e Uva.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>29-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: FORWASATE 480 SL.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05123, conforme processo nº 21000.009059/2014-47, protocolado em 30/12/2014.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Glifosato Técnico FW): Nome: Jingma Chemicals Co., Ltd. - Endereço: No.50 Baota Road, Longyou , Quzhou City, Zhejiang Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jingma Chemicals Co., Ltd. - Endereço: No.50 Baota Road, Longyou , Quzhou City, Zhejiang Province - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rod. BR 360, Km 197, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Paulínia/SP - CEP: 13.140-000.</p><p>g. Nome químico: Isopropylammonium N-(phosphonomethyl)glycinate.</p><p>h. Nome comum: Glifosato, Sal de Isopropilamina.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Ameixa, Banana, Cacau, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Eucalipto, Feijão, Maçã, Milho, Nectarina, Pastagem, Pera, Pêssego, Pinus, Soja, Trigo e Uva</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>30-a. Titular do registro: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S. A.- Ituverava/SP.</p><p>b. Marca comercial: PRINCE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05223, conforme processo nº 21000.003180/2012-01, protocolado em 30/03/2012.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Clethodim Técnico): Nome: Arysta LifeScience Corporation - Endereço: 8-1, Akashi-cho - 104-601, Chou-Ku, Tóquio - Japão; Nome: Deccan Fine Chemicals (India) Private Limited - Endereço: Survey nO 80-83, Kesavaram Village, Venkatanagaram Post, Payakaraopeta Mandai - 531127 Andra Pradesh, Vishakapatnam - Índia; Nome: Future Fuel Chemical Company - Endereço: 2800 Gap Road Highway 394 South Batesville, Arkansas - 72501 - Estados Unidos da América; Nome: UPL Limited (Unit 5) - Endereço: Plot Nº 746/750, G.I.D.C, Jhagadia, 393110, District Bharuch, Gujarat - Índia.</p><p>e. Formulador: Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0010-43 - Endereço: Rodovia Sorocaba - Pilar do Sul, km 122, Salto de Pirapora/SP - CEP: 18.160-000.</p><p>f. Nome químico: (RS)-2-[(E)-1-[(E)-3-chloroallyloxyimino]propyl]-5-[2-(ethylthio)propyl]-3-hydroxycyclohex-2-enone.</p><p>g. Nome comum: Cletodim.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Alho, Batata, Café, Cebola, Cenoura, Feijão, Fumo, Mandioca, Melancia, Milho, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>31-a. Titular do registro: Corteva Agriscience do Brasil Ltda. - Barueri/SP.</p><p>b. Marca comercial: REJUVRA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05323, conforme processo nº 21000.010597/2011-31, protocolado em 19/09/2011.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Aminociclopiraclor Técnico): Nome: Viakem S.A. de C.V. - Unidade de San Nicolás de Los Garza - Endereço: Av. Manuel L. Barragán nº 701 - Zona Industrial - 66450 - San Nicolás da Los Garza-Nuevo Léon - México; Nome: Jiangsu Lianhe Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Weisan RD, Chenjiagang, Xiangshui, Jiangsu, 224631 - China. Produto Técnico(Metsulfuron Methyl Técnico): Nome: Du Pont Agricultural Caribe Industries Ltd. - Endereço: La Carretera 686 - Km 2,3 - Manati, 00674 - Porto Rico.</p><p>e. Formulador: Nome: Corteva Agriscience LLC - Endereço: 2830 US 24 Highway, EI Paso, Illinois 61738 - Estados Unidos da América.</p><p>f. Manipulador: Nome: Corteva Agriscience do Brasil Ltda. - CNPJ: 61.064.929/0003-30 - Endereço: Avenida Doutor Roberto Moreira, 1381 - Boa Esperança, Paulínia/SP - CEP: 13.148-058.</p><p>g. Nome químico: 6-amino-5-chloro-2-cyclopropylpyrimidine-4-carboxylic acid; methyl 2-(4-methoxy-6-methyl-1,3,5-triazin-2-ylcarbamoylsulfamoyl)benzoate.</p><p>h. Nome comum: Aminociclopiracloro; Metsulfurom-Metílico.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para Pastagens.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>32-a. Titular do registro: Andermatt do Brasil Soluções Biológicas Ltda.- Curitiba/PR.</p><p>b. Marca comercial: ATROVERDE 77; T-77.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05423, conforme processo nº 21016.002535/2022-30, protocolado em 11/05/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Andermatt PHP (PTY) Ltd. - Endereço: PO Box 207, Nottingham Road, 3280 - África do Sul.</p><p>e. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Industria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1.459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030.</p><p>f. Nome químico: Não se aplica.</p><p>g. Nome comum: Não se aplica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Trichoderma atroviride,</em>estirpe 77B.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência do alvo biológico<em>Sclerotinia sclerotiorum</em>.</p><p>j. Classificação toxicológica: Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>33-a. Titular do registro: Fuhua Brasil Comércio de Produtos Químicos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: GLIFOX MAX K.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05523, conforme processo nº 21000.007765/2020-01, protocolado em 03/02/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Glifosato Técnico FT): Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Qiaogou Town, Wutongqiao District, 614800, Leshan, Sichuan - China. Produto Técnico(Glyphosate Técnico Fuhua): Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Qiaogou Town, Wutongqiao District, 614800, Leshan, Sichuan - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Qiaogou Town, Wutongqiao District, 614800, Leshan, Sichuan - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0001-53 - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859, Distrito Industrial João Narezzi, lndaiatuba/SP - CEP: 13.347-402; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, n° 260, Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790.</p><p>g. Nome químico: Potassium N-[(hydroxyphosphinato)methyl]glycine.</p><p>h. Nome comum: Glifosato, Sal de Potássio.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Amendoim, Arroz, Banana, Batata-doce, Batata-yacon, Beterraba, Cacau, Café, Caju, Cana-de-açúcar, Caqui, Carambola, Cará, Cenoura, Citros, Ervilha, Eucalipto, Feijão, Feijão-caupi, Figo, Fumo, Gengibre, Goiaba, Grão-de-bico, Inhame, Lentilha, Maçã, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Mangaba, Milho, Milho OGM, Nabo, Pinus, Rabanete, Soja, Soja OGM, Trigo e Uva.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>34-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial: CATTEROLE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05623, conforme processo nº 21000.002414/2015-38, protocolado em 30/04/2015.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Metoxifenozida Técnico Rainbow): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400 - Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-610; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085, Coqueiros, Taquari/RS - CEP: 95.860-000; Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Avenida Parque Sul, Nº 2138, 1º Distrito Industrial, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000; Nome: UPL do Brasil Industria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0001-52 - Endereço: Av. Maeda, s/n°, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14.500-000.</p><p>f. Nome químico: N-tert-butyl-N'-(3-methoxy-o-toluoyl)-3,5-xylohydrazide.</p><p>g. Nome comum: Metoxifenozida.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Milho, Soja e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>35-a. Titular do registro: Rotam do Brasil Agroquímica e Produtos Agrícolas Ltda.- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial: MIXTAN 600 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 05723, conforme processo nº 21000.009371/2011-98, protocolado em 15/08/2011.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Chlorothalonil Técnico Rotam): Nome: Shandong Dacheng Agrochem Co., Ltd. - Endereço: No. 25 Honggou Road Zhangdian Zibo, Shandong - China. Produto Técnico(Chlorothalonil Técnico RTM): Nome: Jiangsu Weunite Fine Chemical Co., Ltd. - Endereço: Jinger Road, Industry Chemical Park Xinyi, Jiangsu - China. Produto Técnico(Dimethomorph Técnico Rotam): Nome: Shandong Cynda Chemical Co., Ltd. - Economic Development Area, Boxing County, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jiangsu Rotam Chemistry Co., Ltd. - Endereço: Nº 88 rotam Road ETDZ, Kunshan, Jiangsu - China; Nome: FMC Química do Brasil Ltda. - CNPJ: 04.136.367/0005-11 - Endereço: Avenida Antônio Carlos Guillaumon, 25 - Distrito Industrial III - Uberaba/MG - CEP: 38.001-970; Nome: Iharabras S.A. Indústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Avenida Liberdade, 1701 - Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18.087-170; Nome: Servatis S.A. - CNPJ: 06.697.008/0001-35 - Endereço: Rodovia Presidente Dutra, s/n Km 300,5, Fazenda da Barra, Resende/RJ - CEP: 27.537-000; Nome: Sipcam Nichino Brasil S.A. - CNPJ: 23.361.306/0001-79 - Endereço: Rua Igarapava, 599, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-755; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459 - Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.140-000.</p><p>f. Nome químico: tetrachloroisophthalonitrile; (EZ)-4-[3-(4-chlorophenyl)-3-(3,4-dimethoxyphenyl)acryloyl]morpholine.</p><p>g. Nome comum: Clorotalonil; Dimetomorfe.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>