<xml><article id="31603194" name="PAULO ILLES 13.04.2023 a" idOficio="9532012" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória" artSize="12" artNotes="" numberPage="192" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=192" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20510844">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despachos</p><p>DESPACHO Nº 20/2023/DINAC_REAQUISICAO_DE_NACION/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento</p><p>Interessado: HEIDY DERCI MACHADO DOS SANTOS</p><p>Processo: 08018.050581/2022-67</p><p>O COORDENADOR GERAL DE POLÍTICA MIGRATÓRIA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebe o recurso e, quanto ao mérito, nega provimento, mantendo a decisão ora recorrida, pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a Requerente não atendeu ao disposto no artigo 45 da Portaria nº 623/2020, bem como aos requisitos previstos no art. 254 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017.</p><p>DESPACHO Nº 41/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>PROCESSO: 08000.003109/2023-13</p><p>INTERESSADO(A): ANA CRISTINA ENGERT ZAKARIAS</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não conheço do recurso, tendo em vista a intempestividade e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não cumpriu as exigências no prazo fixado, nos termos do art. 40 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>INFORMAÇÃO Nº 109/2023/DINAC_Perda_de _Nacionalidade/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>PROCESSO: 08018.011718/2021-87</p><p>INTERESSADO(A): CICERA MARIA SOUZA DOS SANTOS</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não conheço do recurso, haja vista a sua a intempestividade, e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo-se a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a Requerente não cumpriu as exigências no prazo fixado, nos termos do art. 40 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999</p><p class="assina">PAULO ILLES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>