<xml><article id="31769845" name="Ata_10_2C_18_04_2023 - VR - IMPR" idOficio="9552339" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="25/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="145" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=145" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20539375">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>art. 57 da Lei 8.443/1992, nos valores, respectivamente, de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) e de R$ 25.000,00 (vinte e cinco mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas a que se referem os subitens 9.1 e 9.2 acima, em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), cientificando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas a que se refere este Acórdão, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.5. remeter cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno/TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis, bem como ao Ministério do Trabalho, para ciência.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2863-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2864/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.718/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Claudine Matias Maia (303.865.698-43).</p><p>4. Entidade: Município de Guaribas - PI.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em desfavor do Sr. Claudine Matias Maia (CPF 303.865.698-43), ex-prefeito de Guaribas/PI nas gestões 2013-2016 e 2017-2020, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos no âmbito do programa Projovem Campo, no exercício de 2014;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas do Sr. Claudine Matias Maia, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a", "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c arts. 1º, inciso I, 209, incisos I, II e III, do Regimento Interno;</p><p>9.2. condenar o Sr. Claudine Matias Maia (CPF 303.865.698-43), com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 210 do Regimento Interno do TCU, ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 23, inciso III, alínea "a" da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.249,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.128,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.128,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.780,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.174,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.174,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.174,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.382,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.428,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.619,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.052,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>546,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.624,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>809,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.812,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.812,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>809,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.566,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.280,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>809,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>809,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.048,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.619,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.905,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.905,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.048,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.092,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.596,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.019,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.099,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>809,60</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao responsável Claudine Matias Maia (CPF 303.865.698-43) a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. aplicar ao responsável Claudine Matias Maia (CPF 303.865.698-43) a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão proferido por este Tribunal até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, caso solicitado e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor; e</p><p>9.7. notificar a prolação deste acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, ao responsável e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Piaui, este último em atenção ao § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2864-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2865/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.727/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Haroldo Bruno Campos dos Santos (126.133.552-04).</p><p>4. Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística em favor do ex-servidor Haroldo Bruno Campos dos Santos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Haroldo Bruno Campos dos Santos (126.133.552-04), ordenando o respectivo registro, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023;</p><p>9.2. esclarecer à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do interessado, ainda que considerado ilegal pelo TCU em razão do pagamento a maior da GDIBGE, subsiste, uma vez que a parcela impugnada se encontra amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, assim, a emissão de novo ato.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao interessado e à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2865-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2866/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 003.040/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Ewelin Aparecida Loubet Marques da Silva (293.681.098-18); Jussara Pessoa Frazão Marques (105.379.101-15).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar instituído por Italívio Aparecido Gonzaga Marques (048.639.921-49), negando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Comando do Exército, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. proceda à regularização do soldo que serve de base de cálculo para os proventos da pensão militar considerada ilegal;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. informe às interessadas que, no caso de não provimento de recursos eventualmente interpostos, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo Comando do Exército;</p><p>9.3.5. comunique imediatamente às interessadas o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante das respectivas datas de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2866-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2867/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 003.054/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Ivone Brum Maiato (281.191.340-87); Maria Ione Brum Fischer (467.374.210-91).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar instituído por Nerino Almeida Brum (e-pessoal 86.219/2018), recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pelo Comando do Exército, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>