<xml><article id="31433395" name="resolucao_1104_2023 GGALI" idOficio="9511013" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/04/2023" artClass="00046:00034:00014:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31104" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/2ª Diretoria/Gerência-Geral de Alimentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20481335">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.104, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.104, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Alimentos, no uso das atribuições que lhe confere o art. 96, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada-RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder a revalidação automática do registro do alimento, sob o número de processo constante do anexo desta Resolução, nos termos do artigo 3º do Decreto-Lei nº. 986, de 21 de outubro de 1969 e do item 7.1 da Resolução Anvisa nº. 23, de 15 de março de 2000.</p><p>Art. 2º A revalidação abrange as petições que ainda não foram objetos de decisão por parte da Anvisa.</p><p>Art. 3º A revalidação automática não se aplica às petições de revalidação de registro protocolados fora do prazo estabelecido nos termos do item 7.1 da Resolução Anvisa nº. 23, de 15 de março de 2000.</p><p>Art. 4º As petições revalidadas automaticamente serão analisadas, podendo a Administração indeferir o pedido de revalidação e cancelar o registro que tenha sido automaticamente revalidado ou ratificá-lo, deferindo o pedido de revalidação.</p><p>Art. 5º Os produtos com registros revalidados podem ser consultados no link: https://consultas.anvisa.gov.br/#/alimentos/.</p><p>Art. 6º Será considerada a data de revalidação do registro contada a partir do final da vigência do período de validade anterior, sem haver interrupção na regularidade do registro.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">PATRÍCIA FERNANDES NANTES DE CASTILHO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RAZÃO SOCIAL</p><p>NOME DO PRODUTO</p><p>NÚMERO DO REGISTRO VALIDADE DO REGISTRO</p><p>NÚMERO DO PROCESSO NÚMERO DO EXPEDIENTE</p><p>---------------------------</p><p>CAPSUGEL BRASIL IMPORTAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE INSUMOS FARMACÊUTICOS E ALIMENTOS LTDA</p><p>SUPLEMENTO ALIMENTAR DE Bifidobacterium animalis subsp. lactis HN019 EM CÁPSULAS</p><p>671290014 31/03/2028</p><p>25351143048201567 0077350235</p><p>---------------------------</p><p>DANONE LTDA.</p><p>FÓRMULA MODIFICADA PARA NUTRIÇÃO ENTERAL E ORAL</p><p>665770099 31/03/2028</p><p>25351560273201211 0015227235</p><p>---------------------------</p><p>DYNAMIC LAB INDUSTRIA FARMACEUTICA LTDA</p><p>POLIDEXTROSE, INULINA, FRUTOOLIGOSSACARÍDEOS EM PÓ</p><p>649530036 31/03/2028</p><p>25351588710201608 0089557239</p><p>MÓDULO DE FIBRAS ALIMENTARES PARA NUTRIÇÃO ENTERAL E ORAL</p><p>649530035 31/03/2028</p><p>25351588704201609 0090148231</p><p>---------------------------</p><p>LOGOPLASTE DO BRASIL LTDA</p><p>PRÉ-FORMA PET PCR OU GARRAFA PET PCR</p><p>673620001 31/03/2028</p><p>25351335047201734 4839068224</p><p>---------------------------</p><p>VPF INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS EIRELE ME</p><p>PAPINHA CONGELADA HOMOGÊNEA DE MAÇÃ, PERA CRAVO E CANELA</p><p>673570021 28/02/2028</p><p>25351389232201782 4851255225</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>