<xml><article id="31649873" name="resolucao_1281_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9537904" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/04/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31281" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="165" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=165" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20518765">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.281, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.281, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>TRANSCIDADE SERVIÇOS AMBIENTAIS LTDA /03.307.982/0002-38</p><p>25760.000113/2022-58</p><p>9041 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 4820858/22-0.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: DESCUMPRIMENTO DO PARÁGRAFO 1º, DO ARTIGO 5º DA RDC 345/2002, COM REDAÇÃO ALTERADA PELA RDC 374/2020, A AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA SERÁ VINCULADA AO CADASTRO NACIONAL DE PESSOA JURÍDICA - CNPJ DA MATRIZ DA EMPRESA.</p><p>___________________________________________________________</p><p>POSEIDON CONTAINER SHIPPING E NAVEGAÇÃO LTDA / 46.480.187/0001-79</p><p>25351.053662/2023-28</p><p>9000 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTE SERVIÇO DE ADMINISTRAÇÃO OU REPRESENTAÇÃO DE NEGÓCIOS, EM NOME DO REPRESENTANTE LEGAL OU RESPONSÁVEL DIRETO POR EMBARCAÇÃO, TOMANDO AS PROVIDÊNCIAS NECESSÁRIAS AO SEU DESPACHO EM PORTOS ORGANIZADOS E TERMINAIS AQUAVIÁRIOS INSTALADOS NO TERRITÓRIO NACIONAL / 0085368237</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO CUMPRIU SATISFATORIAMENTE COM A EXIGÊNCIA FORMULADA, CONTRARIANDO O ARTIGO 11, DA RDC Nº 204 DE 06 DE JULHO DE 2005.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>