<xml><article id="31614906" name="PORTARIA 09-2023 CRESSRJ.docx" idOficio="9532636" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00070:00571:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE SERVICO SOCIAL DA 7ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511771">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9, de 27 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Reordenar a Diretoria do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região após o resultado das eleições em conformidade ao Calendário Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 9, de 27 de março de 2023</p><p class="ementa">Reordenar a Diretoria do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região após o resultado das eleições em conformidade ao Calendário Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE SERVIÇO SOCIAL 7ª REGIÃO, representado pela Presidenta Luciane Barbosa do Amaral Rangel, CRESS/RJ nº 14.548, no uso de suas atribuições legais, determina:</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CFESS 919, de 23 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 207, de 24 de outubro de 2019, Seção I, páginas 94/97;</p><p>CONSIDERANDO que a Portaria CRESS/RJ nº 02/2023 estabeleceu a desincompatibilização das Conselheiras Jussara de Lima Ferreira - CRESS/RJ nº 11.811, Jussara Francisca de Assis dos Santos - CRESS/RJ nº 18.215, Márcia Nogueira da Silva - CRESS/RJ nº 11.986, Marcella de Azevedo Pinto - CRESS/RJ nº 17.505, Maria Aparecida Evangelista do Nascimento - CRESS/RJ nº 8951 e Renata Martins de Freitas - CRESS/RJ nº 22.836, para compor as chapas do CRESS 7ª Região e do CFESS;</p><p>CONSIDERANDO o Calendário Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS, Processo Eleitoral - Gestões 2023/2026, que determinou o encerramento das eleições, estabelecendo a data limite do dia 22/03/2023 para interposição de recurso ao resultado das eleições, e que restou sem manifestações contrárias ao pleito deste Regional;</p><p>CONSIDERANDO a Ata de Resultado das Eleições CRESS 7ª Região e Seccionais Gestão 2023/2026, assim como a Ata de Resultado das Eleições do Conjunto CRESS/CRESS Gestão 2023/2026;</p><p>CONSIDERANDO a RESOLUÇÃO CFESS Nº 469/2005 que versa sobre o Estatuto do Conjunto CFESS CRESS, no TÍTULO II, que dispõe a composição, a organização da estrutura e competências do Conselho Federal de Serviço Social e Conselho Regional de Serviço Social;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Conselho Pleno ocorrida no dia 25/03/2023 que determinou o retorno das Conselheiras desincompatibilizadas no período eleitoral e o imediato reordenamento da Diretoria, haja vista que cessou o motivo que impunha a desincompatibilização das (os) Conselheiras (os), que deverão assumir seus cargos e funções originais, até a data da posse da nova gestão eleita;, resolve:</p><p>Art. 1º. Reordenar a Diretoria do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região, nos seguintes cargos, a saber: JUSSARA DE LIMA FERREIRA, CRESS/RJ nº 11.811, retorna ao cargo de 1ª Tesoureira; MÁRCIA NOGUEIRA DA SILVA, CRESS/RJ nº 11.986, retorna ao cargo de 1ª Secretária; RENATA MARTINS DE FREITAS, CRESS/RJ nº 22.836 retorna ao cargo de 2ª Tesoureira; JUSSARA FRANCISCA DE ASSIS DOS SANTOS, CRESS/RJ nº 18.215, retorna ao Conselho Fiscal; MARIA APARECIDA EVANGELISTA DO NASCIMENTO, CRESS/RJ nº 8951 retorna à primeira suplência; MARCELLA DE AZEVEDO PINTO, CRESS/RJ nº 17.505 retorna à terceira suplência;</p><p>Art. 2º. As/os Conselheiros NATALIA DA SILVA FIGUEIREDO LIZCANO, CRESS/RJ nº 19.124 - 2ª Secretária, PAULO MARTINS FALEIRO DOS SANTOS, CRESS/RJ nº 20.005 - 5º Suplente; ANA PAULA PROCÓPIO DA SILVA, CRESS/RJ nº 18.181 - 2ª Suplente, JANAINA BILATE MARTINS, CRESS/RJ nº 19.270 - 4ª Suplente, e demais cargos estão mantidos na Diretoria do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região;</p><p>Art. 3º. As Conselheiras JUSSARA DE LIMA FERREIRA, CRESS/RJ nº 11.811 e MÁRCIA NOGUEIRA DA SILVA, CRESS/RJ nº 11.986 retornam à Coordenação da Comissão de Orientação e Fiscalização;</p><p>Art. 4º. A Conselheira MARIA APARECIDA EVANGELISTA DO NASCIMENTO, CRESS/RJ nº 8951 retorna à Coordenação da Comissão Permanente de Ética;</p><p>Art. 5º A Conselheira MARCELLA DE AZEVEDO PINTO, CRESS/RJ nº 17.505 retorna à Coordenação da Comissão de Inscrição e Registro;</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua assinatura, com os efeitos a partir do dia 25/03/2023, devendo ser publicada no Diário Oficial da União (DOU).</p><p class="assina">LUCIANE BARBOSA DO AMARAL RANGEL</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>