<xml><article id="31749901" name="Port41P" idOficio="9550367" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/04/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20536543">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 41, DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara a nulidade dos ACT celebrados entre a SR(RS) e entidades privadas (sindicatos), com eficácia de 180 dias.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 41, DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Declara a nulidade dos ACT celebrados entre a SR(RS) e entidades privadas (sindicatos), com eficácia de 180 dias.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando a necessidade de desfazer, por meio de anulação, os ajustes firmados entre o Incra SR(RS) e entidades privadas (sindicatos) para instalação de Unidades Municipais de Cadastramento/UMC com a finalidade da expansão da rede de atendimento do Sistema Nacional de Cadastro Rural;</p><p>Considerando que os agricultores do Rio Grande do Sul têm uma tradição de se associarem a sua entidade sindical, depositando nela toda a confiança para encaminhar as suas demandas relacionadas a prestação de serviços em diversos temas que incluem o apoio a rede de cadastro rural do INCRA;</p><p>Considerando que a interrupção imediata da prestação de serviços pelos Sindicatos trará riscos sociais a população, impacto econômico e financeiro além os custos da administração para a implementação de nova rede de cadastro junto aos municípios que atendem aproximadamente 50% dos produtores do RS;</p><p>Considerando que a administração deve buscar, dentro do campo da juridicidade, a medida mais razoável, proporcional e eficiente ao interesse público;</p><p>Considerando os princípios da segurança jurídica e da continuidade dos serviços públicos;</p><p>Considerando o constante dos autos do processo nº 54000.091420/2022-30; resolve:</p><p>Art. 1º Declarar a nulidade dos ACT celebrados entre o Incra SR(RS) e entidades privadas (sindicatos), por falta de amparo legal, conforme consta do PARECER n. 00001/2023/CGJ/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU.</p><p>§ 1º - A presente declaração de nulidade não produzirá efeitos retroativos, nos termos do PARECER n. 00001/2023/CGJ/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU.</p><p>§ 2º - Os ACT ora anulados continuarão a ter eficácia pelo prazo de 180 dias, prorrogável uma única vez, a critério do Incra, com vistas à continuidade da atividade administrativa.</p><p>Art. 2º Determinar à Diretoria de Governança Fundiária, à Procuradoria Federal Especializada e à Superintendência Regional do Rio Grande do Sul - SR(RS) a criação de grupo de trabalho com participação das entidades representativas dos sindicatos rurais e de trabalhadores rurais, visando buscar, de maneira conjunta, um caminho possível para os sindicatos continuarem apoiando o Incra na execução dos diversos serviços prestados pela Autarquia.</p><p>Art. 3 º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>