<xml><article id="31722586" name="resolucao_1345_2023 GGTPS" idOficio="9546883" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/04/2023" artClass="00046:00042:00015:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31345" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Tecnologia de Produtos para Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20531433">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.345, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.345, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Tecnologia de Produtos para Saúde, no uso das atribuições que lhe confere o art. 121, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar insubsistente a Resolução - RE nº 4.151, de 15 de dezembro de 2022, única e exclusivamente quanto ao Cancelamento de registro ou notificação, referente ao PROCESSO 25351.938510/2021-35, publicada no Diário Oficial da União nº. 237 de 19 de dezembro de 2022, Seção 1, página 155, em atendimento à determinação de reestabelecimento imediato dos registros até decisão de admissibilidade, pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região, do recurso apresentado, Mandado de Segurança Nº 1017791-76.2023.4.01.3400/ 6ª Vara Federal do DF.</p><p>Art. 2º Tornar insubsistente a Resolução - RE nº 4.029, de 8 de dezembro de 2022, única e exclusivamente quanto ao Cancelamento de registro ou notificação, referente ao PROCESSO 25351.057262/2022-19, publicada no Diário Oficial da União nº. 232 de 12 de dezembro de 2022, Seção 1, página 97, em atendimento à determinação de reestabelecimento imediato dos registros até decisão de admissibilidade, pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região, do recurso apresentado, Mandado de Segurança Nº 1017791-76.2023.4.01.3400/ 6ª Vara Federal do DF.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AUGUSTO BENCKE GEYER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>