<xml><article id="31692312" name="Incom CD Resolucao 309-2023" idOficio="9542832" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/04/2023" artClass="00013:00054:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Nacional de Energia Nuclear/Comissão Deliberativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20525708">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº Nº 309, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº Nº 309, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p>A COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR (CNEN), criada pela Lei nº 4.118 de 27 de agosto de 1962, usando das atribuições que lhe conferem a Lei nº 6.189 de 16 de dezembro de 1974, com alterações introduzidas pela Lei no. 7.781 de 17 de junho de 1989 e pelo Decreto nº 8.886, publicado no Diário Oficial da União de 25 de outubro de 2016 e pelo Decreto nº 5.667, publicado no Diário Oficial da União de 11 de janeiro de 2006, por decisão de sua Comissão Deliberativa, anotada na 683ª sessão, realizada em 18 de abril de 2023, e considerando que:</p><p>a) A Unidade de Concentração de Urânio (URA), de responsabilidade da Indústrias Nucleares do Brasil S.A (INB), situada no Município de Caetité, Estado da Bahia, vem operando com Autorização para Operação Permanente (AOP), concedida pela Resolução CNEN nº 274/21, de 20/04/2021, publicada na página 154, da seção 1, do DOU nº 74, de 22/04/2021, por 24 meses;</p><p>b) A INB solicitou a renovação da AOP, por meio da Carta CE-PR-017/23, de 01 de março de 2023, conforme preconizado no item 8.9 da Norma CNEN-NE-1.04, de 12/02/2002, e no item 8.9 da Norma CNEN-NE-1.13, de 08/08/1989;</p><p>c) A INB atendeu satisfatoriamente a requisitos estabelecidos por esta CNEN que permitem a operação da URA situada no Município de Caetité, Estado da Bahia, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder a prorrogação da Autorização para Operação Permanente (AOP) pelo prazo de 36 (trinta e seis) meses, dentro das seguintes condições:</p><p>I - A produção nominal da URA continua limitada a 400 t/ano de concentrado de urânio, em equivalente de U <sub>3</sub> O <sub>8</sub> , na forma química de Diuranato de Amônio, proveniente de lavra a céu aberto;</p><p>II - A INB deverá atender, de forma considerada satisfatória pela CNEN, ao estabelecido no Ofício nº 190/2023-CGRC/DRS/CNEN, de 12/04/2023, considerando as condições de operação da instalação, nos prazos especificados, a contar da data de publicação desta Resolução, sob pena de suspensão da presente Autorização;</p><p>III - A INB deverá atender a quaisquer pedidos de informações ou exigências estabelecidas pela CNEN, quer esteja a URA em operação ou parada, inclusive, cumprindo todas as determinações decorrentes de Relatórios de Fiscalização (Inspeções/Auditorias), nos prazos que forem especificados pela CNEN, sob pena de suspensão da presente Autorização;</p><p>IV - A INB deverá comunicar, para prévia aprovação e autorização da CNEN, qualquer modificação nas instalações da URA, relativas às especificações técnicas e aos itens relacionados à segurança e à proteção radiológica, incluindo: novas instalações, processos operacionais, sistemas de contenção e de rejeitos, procedimentos de operação, manutenção e controle, e deverá submeter adendos ou revisões do Relatório Final de Análise de Segurança, cujas vias, em poder da CNEN, deverão ser mantidas rigorosamente atualizadas pela própria INB;</p><p>V - A CNEN poderá, a qualquer tempo, acrescentar requisitos que considerar pertinentes ou suspender a presente autorização, sempre que julgar necessárias medidas para a preservação da segurança nuclear e radiológica.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO RONDINELLI JUNIOR</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p><p class="assina">ROGÉRIO FELIPE LINS BARBOSA</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">FÁBIO STAUDE</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">ALESSANDRO FACURE NEVES DE SALLES SOARES</p><p class="cargo">Membro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>