<xml><article id="31474619" name="Publ. Res 1 COFIEX 23" idOficio="9515885" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/04/2023" artClass="00027:00024:00011:02784:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria de Assuntos Internacionais/Subsecretaria de Financiamento ao Desenvolvimento Sustentável/Coordenação-Geral de Financiamentos Externos" artSize="12" artNotes="Ok  origem se vai este:   Subtit  COMISSÃO DE FINANCIAMENTOS EXTERNOS,&#xA;ou só os que estão acima   ?" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20488197">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[COMISSÃO DE FINANCIAMENTOS EXTERNOS]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">COMISSÃO DE FINANCIAMENTOS EXTERNOS</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DA COMISSÃO DE FINANCIAMENTOS EXTERNOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 7º, Parágrafo Único do Decreto 9.075, de 6 de junho de 2017,</p><p>Considerando as deliberações da 164ª Reunião da Cofiex, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno da Comissão de Financiamentos Externos - Cofiex, na forma do Anexo à presente Resolução.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Resolução nº 1, de 10 de fevereiro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RENATA VARGAS AMARAL</p><p class="cargo">Secretária-Executiva</p><p class="assina">GUSTAVO JOSÉ DE GUIMARÃES E SOUZA</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DA COMISSÃO DE FINANCIAMENTOS EXTERNOS - COFIEX</p><p>CAPÍTULO I</p><p>FINALIDADE</p><p>Art. 1° A Comissão de Financiamentos Externos - Cofiex constitui órgão colegiado integrante da estrutura organizacional do Ministério Planejamento e Orçamento, regulamentada pelo Decreto n° 9.075, de 6 de junho de 2017.</p><p>Art. 2º A Cofiex tem por finalidade examinar e autorizar a preparação de projetos e programas do setor público com o apoio de natureza financeira de fontes externas, nos termos do art. 1º do Decreto n° 9.075, de 2017.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 3° A Cofiex reunir-se-á por convocação de seu Secretário-Executivo.</p><p>§ 1º A convocação para a reunião prévia à Cofiex, denominada Pré-Cofiex, será efetuada pelo Secretário-Executivo da Cofiex, com antecedência mínima de 20 (vinte) dias úteis, por meio eletrônico. A reunião da Cofiex deverá ser realizada no prazo mínimo de 4 (quatro) dias úteis após a Pré-Cofiex.</p><p>§ 2º Os pleitos relativos a projetos e programas de natureza reembolsável poderão ser incluídos na agenda preliminar das reuniões da Cofiex, pelo seu Secretário-Executivo, desde que tenham sido apresentados ao Grupo Técnico da Cofiex-GTEC.</p><p>§ 3º É facultado ao Secretário-Executivo da Cofiex incluir na agenda preliminar das reuniões da Comissão pleitos de natureza não reembolsável, sem a prévia apresentação ao GTEC.</p><p>§ 4º A agenda preliminar das reuniões da Comissão será elaborada e encaminhada aos membros da Cofiex pelo seu Secretário-Executivo, após consulta ao seu Presidente.</p><p>§ 5º O GTEC, na reunião de Pré-Cofiex, avaliará os pleitos da agenda preliminar.</p><p>§ 6º A agenda definitiva será aprovada pelo plenário da Cofiex.</p><p>§ 7º Os pleitos que, após 12 (doze) meses contados a partir da data de sua apresentação ao GTEC, não estiverem em condições de serem apreciados pela Comissão serão arquivados.</p><p>§ 8º Os pleitos retirados de pauta serão arquivados, caso as informações adicionais solicitadas pela Cofiex não tenham sido encaminhadas pelo proponente mutuário à Secretaria Executiva, no prazo de 12 (doze) meses, contados a partir da data da comunicação de retirada de pauta.</p><p>Art. 4º De acordo com o art. 8º do Decreto 9.075, de 2017, fica instituído, no âmbito da Comissão, o Grupo Técnico da Cofiex - GTEC, composto por representantes indicados pelos membros da Cofiex, com o objetivo de examinar e avaliar os pleitos a que se referem o art. 2º e os § 1º e § 2º, deste artigo, bem como assessorar a Cofiex no desempenho de suas funções.</p><p>§ 1º Cabe ao Grupo Técnico da Cofiex - GTEC, avaliar pleitos relativos a alterações de projetos e programas em execução com apoio externo de natureza financeira, nos casos que requeiram modificações nos respectivos instrumentos contratuais, tais como alterações técnicas, prorrogações de prazo de desembolso e cancelamentos de saldos, conforme previsto no § 6º, do art. 1º, do Decreto nº 9.075, de 2017.</p><p>§ 2º Cabe também ao Grupo Técnico da Cofiex - GTEC, examinar e avaliar os pleitos de prorrogação de Resoluções da Cofiex relativas à autorização de preparação de projetos e programas, conforme parágrafo único do art. 12 deste Regimento Interno.</p><p>§ 3° As avaliações do GTEC relativas aos pleitos a que se refere o § 1° serão consubstanciadas em Recomendações do Grupo Técnico da Cofiex - GTEC e terão seu teor comunicado aos interessados pela Secretaria Executiva da Cofiex.</p><p>§ 4º As recomendações a que se refere o § 3° serão editadas e firmadas pelo Secretário-Executivo da Cofiex.</p><p>§ 5º O GTEC poderá, por intermédio do Secretário-Executivo da Cofiex, convidar representantes de órgãos ou entidades públicas e privadas para participar de reuniões do Grupo Técnico.</p><p>§ 6º O GTEC poderá, por intermédio do Secretário-Executivo da Cofiex, convidar representante da Controladoria-Geral da União, ou seu substituto com atribuições similares, para participar das reuniões do Grupo Técnico.</p><p>Art. 5° Os pleitos para avaliação da Comissão serão encaminhados pelos proponentes mutuários à Secretaria Executiva da Cofiex, por meio eletrônico, conforme estabelecido a seguir:</p><p>I - carta-consulta, se relativa a projetos e programas candidatos a apoio externo de natureza financeira reembolsável e não-reembolsável indicados no art. 2º acima; e</p><p>II - carta-consulta e formulário próprio, se relativos a programas ou projetos candidatos a apoio externo do Fundo Global para o Meio Ambiente.</p><p>Art. 6° A Cofiex, a critério de seu Presidente, poderá deliberar, por meio de consulta eletrônica a seus membros, sobre as matérias a que se refere o caput do art. 2º deste Regimento Interno ou outras de sua competência.</p><p>§ 1º Os membros terão um prazo de até 10 (dez) dias para manifestação, contados a partir da data do envio da consulta. A não manifestação nesse prazo será considerada aquiescência ao pleito.</p><p>§ 2º O prazo previsto no § 1º poderá ser prorrogado, por até 5 (cinco) dias, por solicitação de membro da Cofiex, para atendimento aos requisitos previstos no art. 4º do Decreto nº 9.075, de 6 de junho de 2017.</p><p>§ 3º As deliberações serão tomadas por unanimidade.</p><p>§ 4º Manifestações contrárias à aprovação da carta-consulta deverão ser acompanhadas de nota técnica com justificativa.</p><p>§ 5º O resultado da deliberação deverá ser comunicado aos membros da Cofiex em até 5 (cinco) dias úteis.</p><p>Art. 7° O Presidente da Cofiex poderá autorizar, independentemente de reunião formal ou de consulta aos seus membros, os pleitos de contribuições financeiras não reembolsáveis com custo total igual ou inferior ao equivalente a US$ 5 milhões.</p><p>Art. 8° É competência do Presidente da Cofiex, independentemente de reunião formal ou consulta a seus membros, no que se refere ao artigo 2º, autorizar a alteração de nome do projeto ou programa, alteração de moeda de financiamento e contrapartida e de valores de contrapartida local, desde que não represente aumento do valor da operação convertida na moeda nacional.</p><p>Parágrafo único. As alterações de moeda de financiamento e contrapartida deverão ser precedidas de consulta à Secretaria do Tesouro Nacional, que deverá se manifestar quanto ao valor e ao custo da operação.</p><p>Art. 9° A Cofiex deliberará por meio de resolução e suas decisões serão tomadas por unanimidade, presente a maioria absoluta de seus membros.</p><p>Art. 10. As decisões da Cofiex serão editadas e firmadas por seu Presidente, consultado o Secretário-Executivo da Cofiex.</p><p>§ 1º As resoluções relativas aos pleitos a que se referem o art. 2º e o art. 9º deste Regimento serão publicadas no Diário Oficial da União, devendo o seu teor ser comunicado aos interessados pela Secretaria Executiva da Cofiex.</p><p>§ 2º As resoluções relativas a temas de interesse da Cofiex serão publicadas no Diário Oficial da União.</p><p>§ 3º As resoluções relativas aos pleitos a que se refere o parágrafo único do art. 12 deste Regimento terão seu teor comunicado aos interessados pela Secretaria Executiva da Cofiex.</p><p>§ 4º As decisões da Cofiex pela retirada de pauta dos pleitos a que se refere o art. 2º deste Regimento serão comunicadas aos proponentes mutuários pela Secretaria Executiva da Cofiex.</p><p>Art. 11. No caso de operações de empresas não dependentes, cujo controle pertença à União, aos Estados, ao Distrito Federal, aos Municípios ou a suas administrações indiretas, de que trata o § 2º do art.1º do Decreto nº 9.075, de 2017, quando não houver garantia da União e o financiamento for proveniente de organismos internacionais ou agências governamentais estrangeiras, o interessado, previamente à contratação, deverá informar à Secretaria Executiva da Cofiex, no mínimo, objeto, metas, agente financeiro, valor e condições financeiras da operação.</p><p>Art. 12. As resoluções da Cofiex autorizando a preparação de programas ou projetos perderão sua eficácia após 24 (vinte e quatro) meses, contados a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p>Parágrafo único. Esse prazo, a pedido dos proponentes mutuários, poderá ser prorrogado pelo Presidente da Cofiex, por meio de resolução, consultado o GTEC, por até 12 (doze) meses contados a partir da data do prazo a que se refere o caput deste artigo, desde que as minutas contratuais tenham sido recebidas pela Secretaria de Assuntos Internacionais e Desenvolvimento do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>Art. 13. As minutas das atas de reuniões da Cofiex serão encaminhadas aos membros da Comissão, no prazo máximo de 30 (trinta) dias contados da data da reunião, devendo ser aprovadas e assinadas em reunião subsequente.</p><p>Parágrafo único. Os membros da Comissão disporão de prazo máximo de 15 (quinze) dias para comunicar à Secretaria Executiva da Cofiex eventuais observações às atas das reuniões da Comissão, prazo que será contado a partir da data de distribuição da minuta dos documentos.</p><p>Art. 14. Para a consecução de suas finalidades, a Cofiex poderá:</p><p>I - fixar as diretrizes gerais, os critérios e os procedimentos para os processos de exame e avaliação dos pleitos a que se refere o art. 2º deste Regimento Interno;</p><p>II - constituir grupos de trabalho, definindo suas tarefas e designando seus respectivos membros, com o objetivo de examinar assuntos de interesse da Comissão;</p><p>III - definir por meio de resolução, anualmente, as áreas consideradas estratégicas para fins de financiamento por fonte externa;</p><p>IV - proceder às alterações deste Regimento Interno que se fizerem necessárias; e</p><p>V - deliberar, por meio de resolução, sobre outras matérias de seu interesse.</p><p>Art. 15. As reuniões ordinárias da Cofiex serão, preferencialmente, quadrimestrais, facultando ao Presidente poder convocá-las em outros períodos.</p><p>Art. 16. Ao Presidente da Cofiex compete:</p><p>I - dirigir e coordenar as atividades da Cofiex;</p><p>II - presidir as reuniões da Cofiex ou suspendê-las, quando necessário;</p><p>III - emitir voto ordinário;</p><p>IV - firmar e editar resoluções da Cofiex; e</p><p>V - resolver as questões de ordem.</p><p>Art. 17. Ao Secretário-Executivo da Cofiex compete:</p><p>I - assessorar o seu Presidente no exercício de suas funções, bem como substituí-lo em sua ausência ou impedimento;</p><p>II - adotar as providências administrativas para a realização de reuniões da Cofiex;</p><p>III - consultar o Presidente da Comissão sobre a agenda preliminar da Cofiex;</p><p>IV - convidar representantes de órgãos ou entidades que possam contribuir para questões relativas ao que se refere o art. 2º deste Regimento Interno;</p><p>V - convocar e coordenar as reuniões da Pré-Cofiex;</p><p>VI - convocar as reuniões da Cofiex;</p><p>VII - elaborar as atas de reuniões da Cofiex e providenciar suas assinaturas;</p><p>VIII - comunicar aos proponentes mutuários, aos agentes financeiros e aos membros da Comissão o resultado do exame das matérias a que se referem o art. 2º e art. 9º deste Regimento Interno;</p><p>IX - fazer publicar no Diário Oficial da União as resoluções da Cofiex relativas aos pleitos a que se referem o art. 2º e o art. 9º deste Regimento Interno;</p><p>X - providenciar o arquivamento dos pleitos a que se referem os § 7º e 8º do art. 3º deste Regimento Interno;</p><p>XI - assinar as recomendações propostas pelo GTEC;</p><p>XII - ratificar a agenda proposta para as reuniões da Cofiex; e</p><p>XIII - exercer outras atribuições que lhe forem conferidas pela Comissão.</p><p>Art. 18. Aos membros da Cofiex compete:</p><p>I - analisar as matérias objeto de apreciação pela Cofiex;</p><p>II - participar das reuniões e emitir voto;</p><p>III - propor ao Secretário-Executivo a participação, em reuniões da Cofiex, de representantes de órgãos ou entidades que possam contribuir para questões relativas ao que se refere o art. 2º deste Regimento Interno;</p><p>IV - sugerir normas e procedimentos necessários ao bom funcionamento da Cofiex;</p><p>V - assinar as atas das reuniões; e</p><p>VI - exercer outras atribuições que lhes forem conferidas pela Comissão.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>SECRETARIA EXECUTIVA</p><p>Art. 19. A Secretaria Executiva da Cofiex, integrante da Secretaria de Assuntos Internacionais e Desenvolvimento do Ministério do Planejamento e Orçamento, prestará apoio administrativo ao funcionamento da Cofiex e aos seus grupos de trabalho.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 20. Os casos omissos e as dúvidas porventura surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionados pelo Presidente da Cofiex.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>