<xml><article id="31547220" name="P8ALFSPO10 secao1" idOficio="9524763" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil em São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20500454">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ALF/SPO Nº 10, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria ALF/SPO nº 3, de 30 de janeiro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ALF/SPO Nº 10, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria ALF/SPO nº 3, de 30 de janeiro de 2023.</p><p>O DELEGADO DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM SÃO PAULO - ALF/SPO, no uso das atribuições previstas nos artigos 360, 364 e 365 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil - RFB, aprovado pela Portaria ME nº 284/2020, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a redação da Portaria ALF/SPO nº 3/2023, publicada no Diário Oficial da União de 2 de fevereiro de 2023, seção 1, página 17, como segue:</p><p>"Art. 2º Exclusivamente quando tratarem de extinção de regime aduaneiro especial por destruição, os autos serão recepcionados no Serviço de Despacho Aduaneiro - SEDAD, que destacará, preferencialmente, Analista Tributário da Receita Federal do Brasil para:</p><p>I - verificar, se aplicável, o processo de controle do regime aduaneiro especial a fim de confirmar a regularidade de sua implementação até então e se os itens relacionados para destruição sob controle aduaneiro correspondem aos ingressados no País;</p><p>......................................................................</p><p>§ 3º Na hipótese de desatendimento da Intimação Fiscal ou para os casos em que não houver possibilidade de saneamento dos autos, a exemplo da intempestividade do pedido, reputar-se-á descumprido o regime aduaneiro especial, devendo ser designada autoridade aduaneira do SEDAD para dar sequência à responsabilização do interessado.</p><p>Art. 3º Após o ateste da admissibilidade do pleito pelo SEDAD, para o caso de extinção de regime aduaneiro especial por destruição, ou como etapa inicial de distribuição, nas demais hipóteses, o processo digital será remetido a autoridade aduaneira lotada no Serviço de Vigilância Aduaneira - SEVIG, que ficará responsável por analisar e decidir sobre a destruição.</p><p>......................................................................</p><p>Art. 7º ......................................................................</p><p>Parágrafo único. Para o caso específico da extinção de regime aduaneiro especial, os autos deverão ser devolvidos ao SEDAD, que ficará incumbido de destacar, preferencialmente, Analista Tributário para providenciar a juntada de comunicação de extinção no processo de controle do regime, se for o caso."</p><p>Art. 2º Os Anexos II, III e IV da Portaria ALF/SPO nº 3/2023 ficam substituídos como segue:</p><p class="anexo">ANEXO II - INFORMAÇÃO FISCAL</p><p>Número do processo digital de requerimento da destruição: ................................................................</p><p>No exercício das incumbências fixadas pelo § 2º do art. 6º da Lei nº 10.593/2002, o Analista Tributário da Receita Federal do Brasil abaixo identificado promoveu a lavratura da presente Informação Fiscal, destinada a, com fulcro no Anexo I da Portaria RFB nº 20/2021, sistematizar e esclarecer fatos, informar resultados e fornecer dados e informações, servindo de base para a tomada de decisão pela autoridade aduaneira competente.</p><p>Atesta-se, por intermédio deste ato administrativo:</p><p>( ) o adimplemento total dos requisitos de admissibilidade elencados nos incs. I a III do art. 2º da Portaria ALF/SPO nº 03/2023;</p><p>( ) a ausência de cumprimento de requisito de admissibilidade elencado nos incs. I a III do art. 2º da Portaria ALF/SPO nº 03/2023, com proposta de encaminhamento dos autos a autoridade aduaneira para a lavratura de Intimação Fiscal destinada a sanear o processo com as informações ou documentos faltantes; ou</p><p>( ) a ausência de cumprimento de requisito de admissibilidade elencado nos incs. I a III do art. 2º da Portaria ALF/SPO nº 03/2023, sem possibilidade de saneamento dos autos, com proposta de encaminhamento do processo a autoridade aduaneira para dar sequência à responsabilização do interessado, por descumprimento de regime aduaneiro especial.</p><p>São Paulo, ........ de ....................... de 20.........</p><p>[assinatura]</p><p>..........................................................................</p><p>[nome completo]</p><p>Analista Tributário da Receita Federal do Brasil</p><p class="anexo">ANEXO III - DESPACHO DECISÓRIO DE DEFERIMENTO</p><p>1. Relatório</p><p>O presente processo (nº ................................) trata de requerimento de destruição a fim de promover a extinção de regime aduaneiro especial, atender demanda de órgão anuente ou para o caso de não ter havido registro de declaração de importação, no âmbito da Alfândega da Receita Federal do Brasil em São Paulo. Objetivando interpretar e aplicar a norma ao caso concreto, com vistas a deferir ou negar a solicitação (art. 4º da Portaria RFB nº 20/2021), lavra-se o presente Despacho Decisório.</p><p>2. Fundamentos Legais</p><p>A destruição sob controle aduaneiro objeto do presente processo é regida pelos arts. 1º, § 4º, e 71, do Decreto-Lei nº 37/1966 e pelos arts. 71, inc. VI, 312, 367, inc. III, 390, inc. I, "b", 420, § 2º, inc. III, 485, inc. V, e 574, caput e § 2º, do Decreto nº 6.759/2009 (Regulamento Aduaneiro).</p><p>3. Conclusão</p><p>Na qualidade de autoridade aduaneira conferida pela legislação brasileira, notadamente o art. 5º, parágrafo único, da Lei nº 13.464/2017 e o art. 2º, inc. XIII, do Decreto nº 1.789/1996, que outorga ao Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil, dentre outras competências, a prerrogativa de presidir a fiscalização e o controle do trânsito de pessoas, mercadorias, bens e veículos no território aduaneiro, com precedência absoluta dentro de sua jurisdição fiscal (arts. 37, inc. XVIII, e 237 da Constituição Federal de 1988, regulamentados pelo art. 35 do Decreto-Lei nº 37/1966 e pelos arts. 15 e 17 do Decreto nº 6.759/2009), julgo adimplidas as condições exaradas pela Portaria ALF/SPO nº 03/2023.</p><p>Assim, no exercício das atribuições de Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil, com respaldo no art. 70 da Lei nº 3.244/1957, no art. 142 da Lei nº 5.172/1966, no art. 8º do Decreto-Lei nº 399/1968, no art. 33, § 1º, da Lei nº 8.212/1991, no art. 6º, inc. I, da Lei nº 10.593/2002, no art. 24 da Lei nº 12.815/2013, no art. 2º do Decreto nº 3.724/2001, no art. 1º, § 3º, da Instrução Normativa SRF nº 680/2006 e no art. 2º da Portaria RFB nº 6.478/2017, DECIDO de forma FAVORÁVEL ao pleito, autorizando o interessado a promover a destruição sob controle aduaneiro dos itens elencados nos autos.</p><p>Com fulcro no art. 5º, § 2º, da Portaria ALF/SPO nº 03/2023, DETERMINO a execução da seguinte medida de controle no curso da destruição, abarcando todas as etapas prévias ao seu processamento:</p><p>( ) acompanhamento por perito credenciado nos termos da Instrução Normativa RFB nº 2.086/2022;</p><p>( ) acompanhamento fiscal;</p><p>( ) transmissão em tempo real, obedecida a padronização da Portaria ALF/SPO nº 13/2021; ou</p><p>( ) outra providência: .............................................................................................................................</p><p>4. Ordem de Intimação</p><p>Fica o particular INTIMADO a operacionalizar a destruição dos itens envolvidos, no prazo de 30 (trinta) dias a contar da ciência do presente Despacho Decisório.</p><p>São Paulo, ...... de .................... de 20.......</p><p>[assinatura]</p><p>...................................................................</p><p>[nome completo]</p><p>Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil</p><p class="anexo">ANEXO IV - DESPACHO DECISÓRIO DE INDEFERIMENTO</p><p>1. Relatório</p><p>O presente processo (nº ................................) trata de requerimento de destruição a fim de promover a extinção de regime aduaneiro especial, atender demanda de órgão anuente ou para o caso de não ter havido registro de declaração de importação, no âmbito da Alfândega da Receita Federal do Brasil em São Paulo. Objetivando interpretar e aplicar a norma ao caso concreto, com vistas a deferir ou negar a solicitação (art. 4º da Portaria RFB nº 20/2021), lavra-se o presente Despacho Decisório.</p><p>2. Fundamentos Legais</p><p>A destruição sob controle aduaneiro objeto do presente processo é regida pelos arts. 1º, § 4º, e 71, do Decreto-Lei nº 37/1966 e pelos arts. 71, inc. VI, 312, 367, inc. III, 390, inc. I, "b", 420, § 2º, inc. III, 485, inc. V, e 574, caput e § 2º, do Decreto nº 6.759/2009 (Regulamento Aduaneiro).</p><p>3. Conclusão</p><p>Na qualidade de autoridade aduaneira conferida pela legislação brasileira, notadamente o art. 5º, parágrafo único, da Lei nº 13.464/2017 e o art. 2º, inc. XIII, do Decreto nº 1.789/1996, que outorga ao Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil, dentre outras competências, a prerrogativa de presidir a fiscalização e o controle do trânsito de pessoas, mercadorias, bens e veículos no território aduaneiro, com precedência absoluta dentro de sua jurisdição fiscal (arts. 37, inc. XVIII, e 237 da Constituição Federal de 1988, regulamentados pelo art. 35 do Decreto-Lei nº 37/1966 e pelos arts. 15 e 17 do Decreto nº 6.759/2009), julgo não adimplidas as condições exaradas pela Portaria ALF/SPO nº 03/2023 para a prática da destruição, nos termos da motivação abaixo:</p><p>( ) local de destruição cuja distância da sede da ALF/SPO impede ou dificulta o controle aduaneiro;</p><p>( ) forma de destruição inapta para inutilizar os itens ou que atenta contra a segurança aduaneira;</p><p>( ) indicação de responsável pelo procedimento que não resguarda os pressupostos mínimos destinados a garantir a segurança aduaneira durante a destruição; ou</p><p>( ) outra hipótese de recusa, por motivo de ...........................................................................................</p><p>Assim, no exercício das atribuições de Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil, com respaldo no art. 70 da Lei nº 3.244/1957, no art. 142 da Lei nº 5.172/1966, no art. 8º do Decreto-Lei nº 399/1968, no art. 33, § 1º, da Lei nº 8.212/1991, no art. 6º, inc. I, da Lei nº 10.593/2002, no art. 24 da Lei nº 12.815/2013, no art. 2º do Decreto nº 3.724/2001, no art. 1º, § 3º, da Instrução Normativa SRF nº 680/2006 e no art. 2º da Portaria RFB nº 6.478/2017, DECIDO de forma DESFAVORÁVEL ao pleito.</p><p>4. Ordem de Intimação</p><p>Fica o particular INTIMADO a adotar uma das providências descritas nos incs. I a III do § 1º do art. 1º da Portaria ALF/SPO nº 03/2023, no prazo de 30 (trinta) dias a contar da ciência do presente Despacho Decisório, exceto se superior o período restante fixado para a permanência dos itens no País.</p><p>São Paulo, ...... de .................... de 20.......</p><p>[assinatura]</p><p>...................................................................</p><p>[nome completo]</p><p>Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil"</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOSÉ PAULO BALAGUER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>