<xml><article id="31715307" name="OUTORGAS_05 04 2023 (739 ao 758)" idOficio="9545624" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/04/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529688">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 739 - NOVA NERUDA COMERCIO IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE FRUTAS LTDA - EPP, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 740 - JOÃO FERREIRA DOS SANTOS, açude Pilões, município de Pilões/RN, irrigação.</p><p>Nº 741 - MARCIO ANTONIO DE OLIVEIRA, UHE São Simão, município de Quirinópolis/GO, irrigação.</p><p>Nº 742 - MARCIO ANTONIO DE OLIVEIRA, UHE São Simão, município de Quirinópolis/GO, irrigação.</p><p>Nº 743 - MARCIO ANTONIO DE OLIVEIRA, UHE São Simão, município de Quirinópolis/GO, irrigação.</p><p>Nº 744 - MARCIO ANTONIO DE OLIVEIRA, UHE São Simão, município de Quirinópolis/GO, irrigação.</p><p>Nº 745 - BERNARDINO ARCILON DE S.A, rio São Francisco, município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 746 - MARIA NAILDE DE MELO SA, UHE Luiz Gonzaga, município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 747 - ERALDO DA SILVA FEITOSA, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 748 - ADEMILTON ALVES DE OLIVEIRA, rio São Francisco, município de Matias Cardoso/MG, irrigação.</p><p>Nº 749 - REGINALDO APARECIDO DE JESUS SILVA, rio São Francisco, município de Abaeté/MG, irrigação.</p><p>Nº 750 - TARCISIO DE ANDRADE LOPES JUNIOR, LUCAS VICENTE ALVES DOS SANTOS, SARA MACHADO LOPES, rio Santa Barbara, município de Patrocínio Paulista/SP, irrigação.</p><p>Nº 751 - ALEX SANDRO DE OLIVEIRA, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 752 - JOSE BARBOSA LEAL FILHO, Rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 753 - NILSON TEIXEIRA DE ARAUJO, Barragem Perímetro Irrigado Sabugi, município de Caicó/RN, irrigação.</p><p>Nº 754 - FRANCISCO ALMEIDA FILHO, rio Piancó, município de Cajazeirinhas/PB, irrigação.</p><p>Nº 755 - SEBASTIÃO RAIMUNDO MAIA, rio Piranhas, município de Jardim de Piranhas/RN, irrigação.</p><p>Nº 756 - CLAUDENILDO ALENCAR NOBREGA, rio Piancó, município de Pombal/PB, irrigação.</p><p>Nº 757 - FRANCISCO ALVES DE FARIAS, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 758 - MONTENETO EMPREENDIMENTOS LTDA, rio Piranhas ou Açu, município de Ipanguaçu/RN, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes está disponível no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>