<xml><article id="31744119" name="ATA NA 14_PL_12_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9547983" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="24/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="136" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=136" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20533272">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 14, DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 14, DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Walton Alencar Rodrigues e Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 33 minutos, a Presidência declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes o Ministro Vital do Rêgo, com causa justificada, e o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 13, referente à sessão realizada em 5 de abril de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES</p><p>Da Presidência:</p><p>Convocação para a sessão extraordinária de apreciação das contas do Presidente da República, relativas ao exercício de 2022, de relatoria do Ministro Jorge Oliveira, para o próximo dia 7 de junho, às 10 horas.</p><p>Registro da presença, nesta sessão plenária, de candidatos aprovados na primeira etapa do concurso público para provimento do cargo de Auditor Federal de Controle Externo - Área Controle Externo, que fazem parte do Programa de Formação, segunda fase do referido certame. A Presidência deu boas-vindas aos alunos, congratulações pelo sucesso alcançado e votos de êxito em suas carreiras. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Apresentação ao Colegiado das listas de atos de admissão de números 25 a 36/2022 e de 1 a 34/2023, disponíveis no sistema e-Pessoal, para serem submetidas ao procedimento de apreciação sumária. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Do Ministro Aroldo Cedraz:</p><p>Pesar pelo falecimento de Carlos Pinna de Assis, Conselheiro do Tribunal de Contas do Estado de Sergipe (TCE/SE), no último dia 5. Na oportunidade, os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler e Augusto Nardes usaram da palavra para reinterar as homenagens. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Do Ministro Jorge Oliveira:</p><p>Informação sobre a pretenção de pautar, na sessão plenária do dia 26 de abril, o processo TC-002.173/2022-0, de relatoria do Ministro Weder de Oliveira, que está sob vista formulado pelo Ministro Jorge Oliveira no último 1º de março. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-039.676/2012-9, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-020.974/2019-1 e TC-021.435/2016-2, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-002.532/2023-9, TC-002.584/2023-9, TC-004.531/2022-1, TC-007.372/2022-1, TC-016.902/2022-0 e TC-041.466/2021-7, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-025.387/2017-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus;</p><p>- TC-000.954/2022-5, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>- TC-019.363/2020-6 e TC-033.766/2018-5, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 683 a 698.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 699 a 718, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PROCESSOS TRANSFERIDOS DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos §§ 11 e 12 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-017.382/2006-7, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, foi transferida para a sessão ordinária do Plenário de 19 de abril de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 1º de junho de 2022 pelo Ministro Bruno Dantas. Já votou o relator (v. Anexo III da Ata nº 20/2022-Plenário).</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>A sustentação oral solicitada pelo Dr. Marcelo Cama Proença Fernandes em nome do Governo do Distrito Federal, referente ao processo TC-021.435/2016-2, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, não foi realizada, em vista da exclusão do processo da pauta de julgamento.</p><p>Na apreciação do processo TC-017.107/2015-6, cujo relator é o Ministro Antonio Anastasia, a Dra. Sibylla Naoum Menezes declinou da sustentação oral que havia requerido em nome da Confederação Brasileira de Hipismo e realizou sustentação oral em nome de Marcela Frias Pimentel Parsons. Acórdão nº 699.</p><p>A sustentação oral solicitada pela Dra. Inaiara Silva Torres em nome de Arlon Fulgêncio Taveira, referente ao processo TC-025.387/2017-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, não foi realizada, em vista da exclusão do processo da pauta de julgamento.</p><p>Na apreciação do processo TC-008.667/2018-7, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, a Dra. Daniela Miranda Duarte não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome do Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais. Acórdão nº 702.</p><p>REABERTURA DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-015.692/2019-1, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes (Ata nº 10/2023-Plenário). A Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva se manifestou oralmente em consonância com o art. 109 do Regimento Interno, no sentido de dar provimento total ao recurso, para excluir a multa aplicada ao recorrente. Após a realização da sustentação oral requerida pelo Dr. Rafael Zimmermann Santana, em nome de André Luís Fares Francis, o Ministro Jorge Oliveira apresentou voto, incluído no Anexo II desta Ata, no qual divergiu da proposta apresentada pelo relator e acompanhou o pronunciamento ministerial. Os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Bruno Dantas e Jhonatan de Jesus usaram da palavra para discutir a matéria. O Tribunal aprovou o Acórdão nº 704, sendo vencedora a proposta apresentada pelo relator, com ajuste oferecido pelo Ministro Benjamin Zymler, no que foi acompanhado pelos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler e Antonio Anastasia. Vencidos os Ministros Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>APRECIAÇÃO DO PROCESSO TC-017.471/2016-8</p><p>Na apreciação do processo TC-017.471/2016-8, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, o Ministro Jorge Oliveira apresentou declaração de voto no sentido de que a decisão sobre embargos contra decisões monocráticas poderá ser tomada monocraticamente, sendo facultado ao relator a submissão ao Plenário (v. inteiro teor no Anexo II desta Ata). Os Ministros Bruno Dantas, Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler usaram da palavra para discutir a matéria. Diante das considerações feitas, o relator propôs e o Plenário acolheu que o tema fosse encaminhado para análise da Comissão de Regimento. Acórdão nº 717.</p><p>ATOS NORMATIVOS APROVADOS</p><p>TC-042.660/2021-1, relator Ministro Antonio Anastasia. Acórdão nº 713.</p><p>Resolução - TCU Nº 354, de 12 de abril de 2023.</p><p>Sumário: Regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, o tratamento da informação relativa ao número de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) dos jurisdicionados e demais interessados nos processos, nas respectivas peças e nas publicações do Tribunal, em face das disposições trazidas na Lei 12.527/2011 (Lei de Acesso à Informação - LAI) e na Lei 13.709/2018 (Lei Geral de Proteção de Dados - LGPD).</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 683/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de monitoramento do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário, proferido em Fiscalização de Orientação Centralizada (TC 037.207/2018-0), realizada com o objetivo de verificar a gestão do transporte escolar nos Municípios de Aracruz e Santa Teresa, no Estado de Espírito Santo, no período de 1º/1 a 31/12/2018;</p><p>Considerando que a decisão ora monitorada expediu determinações aos Municípios de Aracruz e Santa Teresa, respectivamente, nos subitens 9.1 e 9.2;</p><p>Considerando que o processe esteve sobrestado em razão da pandemia de Covid-19, dado seu impacto nas atividades escolares presenciais;</p><p>Considerando que, após levantamento do sobrestamento e medidas saneadoras, a instrução à peça 450 concluiu pelo cumprimento dos itens 9.1.1., 9.1.2., 9.1.7., 9.2.1. e 9.2.5.;</p><p>Considerando que a Instrução de Serviço 11/2014, do Detran/ES, norma que fundamentava as determinações constantes dos subitens 9.1.3. e 9.2.3. do acórdão e estipulava idade máxima de 15 anos para os veículos de transporte escolar, foi revogada;</p><p>Considerando que, apesar de algumas ações dos entes auditados, ainda permanecem sem cumprimento os itens 9.1.4, 9.1.5, 9.1.6, 9.2.2 e 9.2.4 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário, prejudicando o desenvolvimento das atividades escolares, que retornaram após a pandemia de Covid-19;</p><p>Considerando que o não cumprimento de decisão do Tribunal, salvo motivo justificado, pode ensejar aplicação de multa aos responsáveis;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c o arts. 143, inciso III do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres da Unidade Técnica, em declarar a perda de objeto das determinações constantes dos subitens 9.1.3 e 9.2.3; considerar atendidas as determinações contidas nos subitens 9.1.1, 9.2, 9.2.1, 9.2.3 e 9.2.4 e não cumpridas as determinações previstas nos subitens 9.1.4, 9.1.5, 9.1.6, 9.2.2 e 9.2.4 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário; expedir as medidas a seguir e dar ciência desta deliberação, acompanhada de cópia da instrução da unidade técnica, aos Municípios de Aracruz e Santa Teresa, no Estado do Espírito Santo, e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1. Processo TC-011.428/2020-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Espírito Santo.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. fixar novo e improrrogável prazo de sessenta dias para que a Prefeitura de Aracruz/ES apresente as informações e/ou documentos a seguir indicados, sob pena de aplicação da multa prevista no art. 58, inciso VII e §1º, da Lei 8.443/1992:</p><p>1.6.1. registros fotográficos que comprovem que os veículos descritos na relação a seguir estão dotados de pneu estepe, chave de roda e macaco, conforme preceituam o caput do art. 105, o inciso VII do art. 136 Lei 9.503/1997 (Código de Trânsito Brasileiro) e o Guia do Transporte Escolar do FNDE, em cumprimento ao subitem 9.1.4 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Proprietário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chassi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Edirlan Liuth Modennesio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BXF0G83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732257165712</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2004</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Élcio Francisco dos Santos Araújo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAJ7320</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732247158664</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2004</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Thiago Scopel de Jesus</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIZ2375</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB06B2M2C007827</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>João Luiz Dutra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MPI3E98</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384088TB100268</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1996</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Renato Lopes de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQA2500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KN2FAD2A1PC002100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1993</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juvenil Totola</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQA8590</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732257178318</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2004</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Luiz Santos Pinto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQC9539</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KN2FAD2A1WC080711</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1998</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maria Jose del Piero Bitti</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQF8657</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732257185513</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2004</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coop. de Transp. Esc. de Passag. de Aracruz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQG0538</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384098JB796926</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1988</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geraldo Bozi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQM8768</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384088NB959799</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1992</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>André Luiz Aiolfi Lozer</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQV2802</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM345050GB727023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1986</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Renato Barcelos Vancini</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQX0948</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X27P002808</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2006</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Mauro Dutra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRA0908</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384091KB847905</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1989</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antônio Luiz de Nardi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRV7762</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X48P023175</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2008</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Emerson Feu dos Santos Araújo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRZ6102</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X48P021894</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2008</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coop. de Transp. Esc. de Passag. de Aracruz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSQ4724</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X4AP025310</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Pedro do Nascimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH9429</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732217060341</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2001</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janizio de Aquino Neves Junior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTW7711</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X4BP015281</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sidney Gonçalves de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODD0564</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X1CP015725</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2011</p></td></tr></table><p>1.6.2. documentação comprobatória específica de que todos os veículos descritos na relação a seguir estão dotados de tacógrafos em pleno e regular funcionamento, conforme determinam os arts. 105, II, e 136, IV, da Lei 9.503/1997 (Código de Trânsito Brasileiro), e o Guia do Transporte Escolar do FNDE, em cumprimento ao subitem 9.1.5 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Proprietário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chassi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vencimento do Certificado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSB 3604</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB55M10DC044206</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Certificado não apresentado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSB 3647</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB55M10DC044233</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Certificado não apresentado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVK 9698</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB55M10DC043844</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/9/2022 (peça 341)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVK 9697</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93ZL68C01E8455165</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Certificado não apresentado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVK 9686</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9532M52P4JR806923</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Certificado não apresentado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QRJ 8122</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BYM85A6CLC000015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Certificado não apresentado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aline Sepulchro Freire</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GVQ0174</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWTD52R52R210379</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/8/2022 (peça 269)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marcos Antônio Gratz Montebello</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODI4393</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07XXDP001582</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2021 (peça 332)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>João Vitor Rocha Vancini</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODP9454</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X1DP011305</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/2/2021 (peça 336)</p></td></tr></table><p>1.6.3. comprovação de que foi realizada a inspeção semestral para verificar equipamentos obrigatórios e de segurança nos veículos que prestam serviços públicos de transporte escolar, considerando tanto a frota de veículos próprios quanto a de veículos terceirizados, descritos na relação a seguir, em observância ao disposto nos arts. 136, inciso II, e 137, da Lei 9.503/1997 e no Guia do Transporte Escolar do FNDE, em cumprimento ao subitem 9.1.6 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Proprietário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chassi</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSB 3604</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB55M10DC044206</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSB 3647</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB55M10DC044233</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVK 9698</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93PB55M10DC043844</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVK 9697</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93ZL68C01E8455165</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVK 9686</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9532M52P4JR806923</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Aracruz - ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QRJ 8122</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BYM85A6CLC000015</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adilson Gonçalves De Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQV1617</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384098JB821521</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>André Luiz Aiolfi Lozer</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQV2802</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM345050GB727023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Renato Barcelos Vancini</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQX0948</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X27P002808</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leonardo Piol Dettogni</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MQY2E13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM6882766B495234</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vandercyr Bonfa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRA0828</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384091KB845868</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Mauro Dutra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRA0908</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384091KB847905</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Daniel Fernandes Barros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRC8179</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X97P013711</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nemias Amorim Nepomuceno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRF0383</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93W245H3382016732</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antônio Lucio Favalessa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRL0296</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384067XB196063</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Mauricio Frigini</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRL0336</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384067XB195870</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Orlando Oliva de Nardi Junior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRM0272</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X38P008067</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antônio Luiz de Nardi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRV7762</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X48P023175</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paulo Henrique Laporti Bosi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRW3154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384088MB906252</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Emerson Feu dos Santos Araújo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MRZ6102</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGF07X48P021894</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sergio Luiz Bravo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSE4484</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGB07X51P011781</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valdemir Nascimento Monte Belo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSO3I01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X79P010212</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Manoel Guasti do Nascimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSP7270</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732217029474</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coop. de Transp. Esc. de Passag. de Aracruz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MSQ4724</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X4AP025310</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gelson Luiz Nascimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTB2H76</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM3840672B311202</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Wallace Pedrini Bitti Nossa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTG9153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384073YB241475</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coop. de Transp. Esc. de Passag. de Aracruz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTG9163</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384073YB241471</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rogerio Marcos Ramos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH3743</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM688156YB253904</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Devid Maria Dos Santos Rufino</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH6208</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384067YB234000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Edson Carlos Pereira Ribeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH6228</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384067YB233989</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gilmar Cusine Loureiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH6258</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384073YB233611</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marcos Antônio Ribeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH6C38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BM384067YB233407</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jose Pedro Do Nascimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTH9429</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732217060341</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aline Sepulchro Freire</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTJ0B51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTR731217046742</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elias Antônio dos Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTM2134</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732227093453</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enegildo Barcelos Nunes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTN5733</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWGB07X63P005118</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anildo Patrocínio dos Reis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTO5250</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KNHTS732217063394</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janizio de Aquino Neves Junior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MTW7711</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X4BP015281</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sidney Gonçalves de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODD0564</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X1CP015725</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marcos Antônio Gratz Montebello</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODI4393</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07XXDP001582</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Joao Batista Rossi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODK8101</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X4DP005496</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Patriciano Rocha Netto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODO2695</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X9DP004876</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Daniel Barcelos Rebuzzi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODO2705</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93YADC1L6DJ484692</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>João Vitor Rocha Vancini</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODP9454</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X1DP011305</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mario Ucelli Araújo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODR6675</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X3DP016750</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maria Emanoele Bobbio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ODS4801</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X6DP018377</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ely Roberto Rangel Loureiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OVJ4G25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9BWMF07X4EP012675</p></td></tr></table><p>1.7. fixar novo e improrrogável prazo de sessenta dias para que a Prefeitura Municipal de Santa Teresa - ES apresente as informações e/ou documentos a seguir indicados, sob pena de aplicação da multa prevista no art. 58, inciso VII e §1º, da Lei 8.443/1992:</p><p>1.7.1. demonstrativos oficiais sobre a demanda por vagas em transporte escolar e a quantidade de vagas disponíveis para comprovar se foi resolvido o problema da existência de rotas sem planejamento adequado, com lotação superior à permitida, contrariando o princípio da eficiência previsto no art. 37, caput, da CF/88, em cumprimento ao subitem 9.2.2 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário;</p><p>1.7.2. comprovação a respeito da realização da inspeção semestral para verificar equipamentos obrigatórios e de segurança nos veículos que prestam serviços públicos de transporte escolar, considenrando tanto a frota de veículos próprios quanto a de veículos terceirizados, em observância ao disposto nos arts. 136, inciso II, e 137, da Lei 9.503/1997, e no Guia do Transporte Escolar do FNDE, em cumprimento ao subitem 9.2.4 do Acórdão 1934/2019-TCU-Plenário.</p><p>1.8. dar ciência às Prefeituras de Aracruz/ES e de Santa Teresa/ES que o descumprimento da decisão ora monitorada, sem motivo justificado, sujeitará os responsáveis à aplicação imediata da multa prevista no art. 58, inciso VII e §1º, da Lei 8.443/1992, sem realização de prévia audiência, nos termos do art. 268, §3.º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>1.9. recomendar aos Municípios de Aracruz e Santa Teresa que, na prestação dos serviços de transporte escolar, observem as orientações emitidas no Guia de Transporte Escolar, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, no sentido de que os veículos utilizados não tenham idade superior a sete anos, visando ao conforto e à segurança na prestação serviço;</p><p>ACÓRDÃO Nº 684/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada por força do subitem 9.2 do Acórdão 1285/2018-Plenário, de minha relatoria, em desfavor do Sr. Roberth Paulo Paes Landim, ex-prefeito do município de São João do Piauí/PI, de João Azêdo Brasileiro Sociedade de Advogados e de Moisés Reis Advogados Associados, em razão do pagamento de honorários advocatícios contratuais por parte do referido município com a utilização irregular de recursos derivados do sucesso de ação judicial na qual se discutiu a insuficiência da complementação da União ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valorização do Magistério de que trata o art. 6º da Lei 9.424/96 (precatórios Fundef),</p><p>Considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao Tribunal (peças 52 a 55);</p><p>Considerando a recente decisão do Supremo Tribunal Federal na Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental n. 528, datada de 18/3/2022, a qual transitou em julgado no dia 6/8/2022, conforme certidão de trânsito acostada aos autos no STF;</p><p>Considerando que a nominada decisão concluiu que a vedação ao pagamento de honorários advocatícios contratuais com recursos oriundos de precatório do Fundef, conforme inteligência contida no Acórdão 1.824/2017-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), não descumpre preceito fundamental, mas, ao contrário do que vinha defendendo a jurisprudência do Tribunal, a Suprema Corte decidiu por permitir o pagamento de honorários advocatícios contratuais com a utilização da parcela correspondente aos juros de mora advinda dos precatórios do Fundef, superando a tese consolidada no Acórdão 2.093/2020-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), que afirmava que os juros de mora tinham a mesma natureza do principal;</p><p>Considerando que, ainda que se trate de aproximação conservadora, verificou-se que a adoção de taxas de juros simples anuais de 6% a.a. conduz conservadoramente a um patamar de juros de mora de 35,9% do valor de face do precatório, consideravelmente superior aos destaques de honorários advocatícios que foram fixados contratualmente em 20% do valor do precatório;</p><p>Considerando, diante desses fatos, que se pode afirmar não se terem realizados pagamentos de honorários advocatícios contratuais com recurso advindo de parcela do principal atualizado do precatório do Fundef, sendo utilizado para tal fim (pagamento de honorários) recurso referente à parcela de juros de mora dos precatórios; e</p><p>Considerando, assim, que, no que se refere às demais irregularidades apontadas nos citados pagamentos, os recursos utilizados para a referida contratação não são federais, mas fazem parte de recursos orçamentários do município de São João do Piauí/PI, o que perfaz a incompetência desta Corte para avaliá-los,</p><p>ACORDAM por unanimidade, com base no art. 143, inciso I e nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU, em arquivar o presente processo, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de desenvolvimento válido e regular do processo, encaminhar ao município de São João do Piauí/PI e aos responsáveis o inteiro teor desta decisão, acompanhada da instrução à peça 52, enviando ao Tribunal de Contas do Estado do Piauí (TCE/PI) cópia do presente processo, para a adoção das providências que entender cabíveis sobre supostas irregularidades na contratação do escritório Moisés Reis Advogados Associados, elencadas no item 55 da instrução à peça 52, realizadas com recursos do município de São João do Piauí/PI, advindos da parcela de juros de mora do precatório do Fundef, nos termos da ADPF-STF 528, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-023.589/2018-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Joao Azedo e Brasileiro Sociedade de Advogados (05.500.356/0001-08); Moisés Reis Advogados Associados (05.099.634/0001-67); Roberth Paulo Paes Landim (420.963.593-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de São João do Piauí - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: Flávio Henrique Andrade Correia Lima (3273/OAB-PI), representando Roberth Paulo Paes Landim; Diogo Cezar Reis Amador (24864/OAB-PE), representando Moisés Reis Advogados Associados.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 685/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, quanto ao processo a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>1. Processo TC-003.694/2022-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.5.1. considerar atendidas as medidas solicitadas no subitem 9.2, do Acórdão 362/2022- Plenário;</p><p>1.5.2. dar ciência deste acórdão à Companhia de Desenvolvimento do Vale do São Francisco e Parnaíba - Codevasf; e</p><p>1.5.3. determinar o apensamento do processo ao processo originador (TC 041.896/2021-1), nos termos do art. 36 da Resolução-TCU 259/2014, alterada pela Resolução-TCU 321/2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 686/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, quanto ao processo a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>1. Processo TC-011.636/2020-3 (RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Câncer José de Alencar Gomes da Silva.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. considerar concluído o Relatório de Acompanhamento;</p><p>1.6.2. encaminhar cópia desta deliberação e da peça 100 destes autos ao Instituto Nacional de Câncer José de Alencar Gomes da Silva (Inca);</p><p>1.6.3. arquivar o presente processo, com fundamento no inciso V do art. 169 do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 687/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto e relacionado este Relatório de Acompanhamento referente 2º ciclo de fiscalização, denominado "Dia D", com o objetivo de avaliar o uso integrado de informações na gestão de políticas públicas governamentais,</p><p>Considerando o pedido de prorrogação de prazo do Ministério da Saúde para atendimento ao disposto em determinação exarada por meio do subitem 9.1 do Acórdão 2487/2022-Plenário, com data limite de 120 dias, cujo término se findou no dia 24/3/2023, referente às providências tomadas em face dos alertas enviados via plataforma digital para comunicação de riscos;</p><p>Considerando a solicitação de dilação para atendimento à determinação para o dia 10/4/2023; e</p><p>Considerando que o prazo anteriormente fixado foi deliberado em Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário¸ por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, do Regimento Interno do TCU, em deferir o pedido de prorrogação de prazo formulado pelo requerente, nos termos solicitados à peça 927, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-043.945/2021-0 (RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 002.468/2023-9 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Advocacia-geral da União; Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico; Agência Nacional de Aviação Civil; Agência Nacional de Energia Elétrica; Agência Nacional de Mineração; Agência Nacional de Saúde Suplementar; Agência Nacional de Telecomunicações; Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Agência Nacional de Transportes Terrestres; Agência Nacional de Vigilância Sanitária; Agência Nacional do Cinema; Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis; Banco Central do Brasil - Regional Rio de Janeiro; Banco do Nordeste do Brasil S.a.; Casa da Moeda do Brasil; Centro de Controle Interno da Aeronáutica; Centro de Controle Interno da Marinha; Centro de Controle Interno do Exército; Colégio Pedro Ii; Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor - Sf; Comissão de Valores Mobiliários; Comissão Nacional de Energia Nuclear; Companhia Brasileira de Trens Urbanos; Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba; Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo; Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais; Companhia Docas do Espírito Santo; Companhia Nacional de Abastecimento; Conselho da Justiça Federal; Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil; Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado de Minas Gerais; Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado de Santa Catarina; Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado de São Paulo; Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio Grande do Sul; Conselho Federal de Administração; Conselho Federal de Contabilidade; Conselho Federal de Educação Física; Conselho Federal de Enfermagem; Conselho Federal de Engenharia e Agronomia; Conselho Federal de Farmácia; Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional; Conselho Federal de Medicina; Conselho Federal de Odontologia; Conselho Federal de Psicologia; Conselho Federal de Química; Conselho Federal de Representantes Comerciais; Conselho Federal de Serviço Social; Conselho Federal dos Tecnicos Industriais; Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico; Conselho Nacional de Educação; Conselho Nacional de Justiça; Conselho Regional de Administração da Bahia; Conselho Regional de Administração de Minas Gerais; Conselho Regional de Administração de Santa Catarina; Conselho Regional de Administração do Paraná; Conselho Regional de Administração do Rio de Janeiro; Conselho Regional de Biologia - 1ª Região (sp,mt,ms); Conselho Regional de Biologia - 4ª Região (mg, Df,go, To); Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal; Conselho Regional de Contabilidade do Estado da Bahia; Conselho Regional de Contabilidade do Estado da Paraíba; Conselho Regional de Contabilidade do Estado de Minas Gerais; Conselho Regional de Contabilidade do Estado de São Paulo; Conselho Regional de Contabilidade do Estado do Espírito Santo; Conselho Regional de Contabilidade do Estado do Pará; Conselho Regional de Contabilidade do Estado do Paraná; Conselho Regional de Contabilidade do Estado do Rio de Janeiro; Conselho Regional de Corretores de Imóveis 2ª Região (sp); Conselho Regional de Corretores de Imóveis 3ª Região (rs); Conselho Regional de Corretores de Imóveis 4ª Região (mg); Conselho Regional de Corretores de Imóveis 6ª Região (pr); Conselho Regional de Educação Física da 12ª Região (pe); Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas; Conselho Regional de Enfermagem de Minas Gerais; Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina; Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo; Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe; Conselho Regional de Enfermagem do Amapá; Conselho Regional de Enfermagem do Ceará; Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal; Conselho Regional de Enfermagem do Mato Grosso do Sul; Conselho Regional de Enfermagem do Paraná; Conselho Regional de Enfermagem do Piauí; Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Norte; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goiás; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado Minas Gerais; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado da Paraíba; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de Rondônia; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Pará; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Rio de Janeiro; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Rio Grande do Norte; Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Rio Grande do Sul; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Alagoas; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Mato Grosso; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais; Conselho Regional de Farmácia do Estado de São Paulo; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Mato Grosso do Sul; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Paraná; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Rio de Janeiro; Conselho Regional de Medicina do Estado da Paraíba; Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso do Sul; Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco; Conselho Regional de Medicina do Estado de Roraima; Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo; Conselho Regional de Medicina do Estado de Sergipe; Conselho Regional de Medicina do Estado do Espírito Santo; Conselho Regional de Medicina do Estado do Paraná; Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro; Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Goiás; Conselho Regional de Nutricionista 6ª Região (al, Ce, Ma, Pb, Pe, PI e Rn); Conselho Regional de Nutricionistas 1ª Região (df, Go, MT e To); Conselho Regional de Nutricionistas 3ª Região (sp e Ms); Conselho Regional de Odontologia da Bahia; Conselho Regional de Odontologia de Minas Gerais; Conselho Regional de Odontologia de São Paulo; Conselho Regional de Odontologia do Paraná; Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul; Conselho Regional de Psicologia 4ª Região (mg); Conselho Regional de Química Ix Região (pr); Conselho Regional de Representantes Comerciais do Estado de Minas Gerais; Conselho Regional de Representantes Comerciais do Estado de Sergipe; Conselho Superior da Justiça do Trabalho; Controladoria-geral da União; Defensoria Pública da União; Departamento de Polícia Federal; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Departamento Nacional de Obras Contra As Secas; Empresa Brasil de Comunicação S.a.; Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária; Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares; Empresa de Planejamento e Logística S.a.; Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência - Dataprev; Empresa Gerencial de Projetos Navais; Entidades e Órgãos do Governo do Estado de São Paulo; Entidades/órgãos do Governo do Distrito Federal; Entidades/órgãos do Governo do Estado da Bahia; Entidades/órgãos do Governo do Estado da Paraíba; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Alagoas; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Goiás; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Mato Grosso; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Minas Gerais; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Pernambuco; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Rondônia; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Roraima; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Santa Catarina; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Sergipe; Entidades/órgãos do Governo do Estado de Tocantins; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Acre; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Amapá; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Amazonas; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Ceará; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Espírito Santo; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Maranhão; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Mato Grosso do Sul; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Pará; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Paraná; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Piauí; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Rio de Janeiro; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Rio Grande do Norte; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Rio Grande do Sul; Fundação Alexandre de Gusmão; Fundação Biblioteca Nacional; Fundação Casa de Rui Barbosa; Fundação Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior; Fundação Cultural Palmares; Fundação Escola Nacional de Administração Pública; Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística; Fundação Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada; Fundação Joaquim Nabuco; Fundação Nacional de Artes; Fundação Nacional de Saúde; Fundação Nacional do Índio; Fundação Osório; Fundação Oswaldo Cruz; Fundação Universidade de Brasília; Fundação Universidade do Amazonas; Fundação Universidade Federal da Grande Dourados; Fundação Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso do Sul; Fundação Universidade Federal de Ouro Preto; Fundação Universidade Federal de Rondônia; Fundação Universidade Federal de São Carlos; Fundação Universidade Federal de São João Del Rei; Fundação Universidade Federal de Sergipe; Fundação Universidade Federal de Uberlândia; Fundação Universidade Federal de Viçosa; Fundação Universidade Federal do Abc; Fundação Universidade Federal do Acre; Fundação Universidade Federal do Amapá; Fundação Universidade Federal do Maranhão; Fundação Universidade Federal do Pampa; Fundação Universidade Federal do Piauí; Fundação Universidade Federal do Rio Grande; Fundação Universidade Federal do Tocantins; Fundação Universidade Federal do Vale do São Francisco; Fundo Constitucional do Distrito Federal; Fundo de Amparo Ao Trabalhador; Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; Fundo Nacional de Segurança Pública; Fundo Nacional do Idoso; Fundo Nacional Para A Criança e O Adolescente - PR; Fundo Penitenciário Nacional; Furnas Centrais Elétricas S.a.; Gabinetes da Câmara dos Deputados; Imprensa Nacional; Instituto Brasileiro de Museus; Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis; Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade; Instituto de Pesquisas do Jardim Botânico do Rio de Janeiro; Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Mato Grosso; Instituto Nacional da Propriedade Industrial; Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária; Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira; Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia; Instituto Nacional de Tecnologia da Informação; Instituto Nacional do Seguro Social; Ministério da Cidadania (extinto); Ministério da Defesa; Ministério da Economia (extinto); Ministério da Educação; Ministerio Publico da Uniao; Ministério Público Federal; Polícia Rodoviária Federal; Presidente do Senado Federal - Secretaria Legislativa do Senado Federal - Sf; Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (extinto); Procuradoria-geral da Fazenda Nacional; Secretaria de Governo Digital; Secretaria do Tesouro Nacional; Secretaria Executiva - Ministério do Trabalho e Previdência (extinto); Secretaria-executiva da Casa Civil da Presidência da República; Secretaria-executiva do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto); Secretaria-executiva do Ministério da Cidadania (extinto); Secretaria-executiva do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; Secretaria-executiva do Ministério da Economia (extinto); Secretaria-executiva do Ministério da Educação; Secretaria-executiva do Ministério da Infraestrutura (extinto); Secretaria-executiva do Ministério da Justiça e Segurança Pública; Secretaria-executiva do Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto); Secretaria-executiva do Ministério da Previdência Social; Secretaria-executiva do Ministério da Saúde; Secretaria-executiva do Ministério das Comunicações; Secretaria-executiva do Ministério de Minas e Energia; Secretaria-executiva do Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto); Secretaria-executiva do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima; Secretaria-executiva do Ministério do Trabalho e Emprego; Secretaria-executiva do Ministério do Turismo; Secretaria-geral das Relações Exteriores; Secretaria-geral do Ministério da Defesa; Serviço Federal de Processamento de Dados; Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial - Departamento Nacional; Superintendência da Zona Franca de Manaus; Superintendência de Desenvolvimento da Amazônia; Superintendência de Desenvolvimento do Nordeste; Superintendência de Seguros Privados; Superior Tribunal de Justiça; Superior Tribunal Militar; Supremo Tribunal Federal; Tribunal de Contas da União; Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios; Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro; Tribunal Superior Eleitoral; Unidime-uniao Nacional dos Dirigentes Municipais de Edu; Universidade Federal da Bahia; Universidade Federal da Fronteira Sul; Universidade Federal da Integração Latino-americana; Universidade Federal da Paraíba; Universidade Federal de Alagoas; Universidade Federal de Alfenas; Universidade Federal de Campina Grande; Universidade Federal de Catalão; Universidade Federal de Goiás; Universidade Federal de Itajubá; Universidade Federal de Jataí; Universidade Federal de Juiz de Fora; Universidade Federal de Lavras; Universidade Federal de Minas Gerais; Universidade Federal de Pelotas; Universidade Federal de Pernambuco; Universidade Federal de Roraima; Universidade Federal de Santa Catarina; Universidade Federal de Santa Maria; Universidade Federal de São Paulo; Universidade Federal do Agreste de Pernambuco; Universidade Federal do Cariri; Universidade Federal do Ceará; Universidade Federal do Espírito Santo; Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Oeste da Bahia; Universidade Federal do Oeste do Pará; Universidade Federal do Pará; Universidade Federal do Paraná; Universidade Federal do Recôncavo da Bahia; Universidade Federal do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Rio Grande do Norte; Universidade Federal do Rio Grande do Sul; Universidade Federal do Sul da Bahia; Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará; Universidade Federal do Triângulo Mineiro; Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri; Universidade Federal Fluminense; Universidade Federal Rural de Pernambuco; Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro; Universidade Federal Rural do Semiárido; Universidade Tecnológica Federal do Paraná; Valec Engenharia Construcoes e Ferrovias S/a; Vice-presidência da República.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.6. Representação legal: Ulisses Cruz da Costa, Danielle Cristini Lara Espinola Nunes e outros, representando Comando da Aeronautica - Centro de Controle Interno da Aeronautica - Cenciar; Rayanna Silva Carvalho (9005/OAB-PI), representando Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares; Luiz Humberto de Castro Costa (29033-B/OAB-MT), representando Entidades/órgãos do Governo do Estado do Maranhão; Antonio Alberto Nunes de Carvalho (1637/OAB-PI), Joao Luiz de Macedo Junior (20083/OAB-PI) e outros, representando Conselho Regional de Enfermagem do Piaui.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>