<xml><article id="31604052" name="PUBL. 24_2" idOficio="9532189" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511022">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005037/2023-76 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: KRISTEN HADDAL ROESSEVOLD Data Nascimento: 10/09/1998 Passaporte: 30995123 País: NORUEGA Imigrante: SCOTT DAVID SULLIVAN Data Nascimento: 14/01/1986 Passaporte: 510866456 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: BILL MICHAEL SUND Data Nascimento: 03/11/1980 Passaporte: FP4124576 País: FINLÂNDIA Imigrante: SEFA KELES Data Nascimento: 11/07/1995 Passaporte: U29071478 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.005198/2023-61 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Stephen Lynch Data Nascimento: 12/08/1981 Passaporte: 525918203 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005203/2023-34 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Sunny Narendra Bamania Data Nascimento: 08/08/1998 Passaporte: R4017280 País: ÍNDIA Imigrante: Prabhat Kumar Chauhan Data Nascimento: 09/06/1993 Passaporte: V0347187 País: ÍNDIA Imigrante: Vagish Dwivedi Data Nascimento: 05/07/1985 Passaporte: P1698435 País: ÍNDIA Imigrante: Savio John Salvador Pereira Data Nascimento: 18/09/1994 Passaporte: Z6765856 País: ÍNDIA Imigrante: Aakash Arjivan Gadhvi Data Nascimento: 30/05/1992 Passaporte: U7205363 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005319/2023-73 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Jerome Anthony Faltot Data Nascimento: 29/06/1985 Passaporte: 19KP16342 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005348/2023-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JONATHAN ESPIRITU AMPO Data Nascimento: 11/09/1992 Passaporte: P4030472B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005357/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ROWEL DENGAL CONDESA Data Nascimento: 06/01/1986 Passaporte: P7984796A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005358/2023-71 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mark Anthony Lauriano Dorado Data Nascimento: 06/09/1994 Passaporte: P6994255A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005363/2023-83 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Neil Rayray Almero Data Nascimento: 15/01/1990 Passaporte: P3185429B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005365/2023-72 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Siegfried Largo Sorrera Data Nascimento: 28/06/1985 Passaporte: P9320654B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005478/2023-78 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: JUAN SIEIRA SAMPEDRO Data Nascimento: 24/10/1969 Passaporte: PA0963873 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005482/2023-36 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: JUAN LUIS PONTE PAZ Data Nascimento: 30/09/1969 Passaporte: PAP105308 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005485/2023-71 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: JESUS MANUEL FAJARDO MUNIZ Data Nascimento: 07/08/1967 Passaporte: PAB542401 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005489/2023-58 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: ENRIQUE GABRIEL NIETO PINEIRO Data Nascimento: 02/08/1964 Passaporte: PAM225225 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005491/2023-27 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FLORIN HUTU Data Nascimento: 27/03/1974 Passaporte: 056781970 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.005530/2023-96 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 29/11/2023 Imigrante: Tony Casneuf Data Nascimento: 27/05/1986 Passaporte: ES244274 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.005532/2023-85 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JACK SHAW ZOCHLING Data Nascimento: 03/10/1987 Passaporte: 133960429 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005533/2023-21 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: LYNDON ALEXANDER CAMERON Data Nascimento: 12/03/1965 Passaporte: 124506332 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005534/2023-74 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MATTHEW DAVID CANE Data Nascimento: 25/05/1978 Passaporte: 133928730 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005535/2023-19 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 20/11/2023 Imigrante: Boris Smiljanic Data Nascimento: 29/10/1967 Passaporte: 175231511 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.005554/2023-45 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Maksim Poberezhnyi Data Nascimento: 27/02/1970 Passaporte: 757745254 País: RÚSSIA Imigrante: Drew Peter Brinkley Data Nascimento: 16/09/1996 Passaporte: 562500552 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: Jennifer Barcelo Dalloglio Data Nascimento: 12/06/1986 Passaporte: D567873 País: URUGUAI Imigrante: Krzysztof Tomczyk Data Nascimento: 05/03/1986 Passaporte: EL9569123 País: POLÔNIA Imigrante: Jeffrey Joseph Meaghan Data Nascimento: 15/10/1963 Passaporte: 124859902 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: Andrei Radaev Data Nascimento: 25/08/1979 Passaporte: 753546170 País: RÚSSIA Imigrante: Anand Kumar Yadav Data Nascimento: 12/10/1972 Passaporte: Z5593015 País: ÍNDIA Imigrante: Igor Radaev Data Nascimento: 01/08/1956 Passaporte: 768573384 País: RÚSSIA Imigrante: Charles Richard George Cripwell Data Nascimento: 20/10/1979 Passaporte: 560632764 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: Nikolai Naumov Data Nascimento: 28/03/1990 Passaporte: 765526851 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005562/2023-91 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Anthony Castillo Albo Data Nascimento: 09/04/1986 Passaporte: P6048781A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005571/2023-82 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christopher Monton Eguia Data Nascimento: 25/04/1977 Passaporte: P9479944A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005598/2023-75 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12/06/2023 Imigrante: YASIN MACAR Data Nascimento: 28/12/1976 Passaporte: U15723980 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.005599/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: WILLIAM GEORGE MCLENNAN Data Nascimento: 06/12/1984 Passaporte: 127653532 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005600/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: ANDREY PASHKOV Data Nascimento: 16/08/1965 Passaporte: 764960962 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005603/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/02/2024 Imigrante: EDWARD LUCIANO DE GUZMAN Data Nascimento: 01/08/1987 Passaporte: P3552207B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005607/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 12/09/2023 Imigrante: LOPE JR RUSILLON MITRA Data Nascimento: 12/06/1980 Passaporte: P2302911B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005610/2023-41 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: BRYAN PEPITO GULLEM Data Nascimento: 04/10/1983 Passaporte: P8975946B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005611/2023-96 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: SUSHIL KUMAR PANDEY Data Nascimento: 21/02/1987 Passaporte: Z6421196 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005631/2023-67 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ahmad Arifin Data Nascimento: 24/07/1984 Passaporte: X1035957 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.005644/2023-36 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: JOHN ELTON LE BOUEF Data Nascimento: 07/06/1983 Passaporte: 652262368 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: JOERAN LODDERVIK SUNDSTROEM Data Nascimento: 26/03/1976 Passaporte: CCF069992 País: NORUEGA Imigrante: FERDO GOLOB Data Nascimento: 29/09/1974 Passaporte: 202567133 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.005651/2023-38 Requerente: SAPURA NAVEGACAO MARITIMA S.A. Prazo: 11/08/2024 Imigrante: Larry Lopez Laguitao Data Nascimento: 30/12/1989 Passaporte: P8077809A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005658/2023-51 Requerente: SAPURA NAVEGACAO MARITIMA S.A. Prazo: 11/08/2024 Imigrante: John Franco Yuso Pardilla Data Nascimento: 02/02/1993 Passaporte: P6833128B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005669/2023-31 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dexter Casano Monedero Data Nascimento: 01/09/1994 Passaporte: P7275404A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005672/2023-53 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Andro Fabuna Cedullo Data Nascimento: 30/01/1991 Passaporte: P9566595B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005746/2023-51 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Francisco Dias Cruz Silva Data Nascimento: 25/02/1989 Passaporte: CB467512 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005747/2023-12 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: CAMERON ROSS FYFE Data Nascimento: 06/10/1982 Passaporte: 123792006 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005749/2023-95 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: TAMAZ SHARASHIDZE Data Nascimento: 07/05/1994 Passaporte: 17AA13767 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.005750/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: TADEUSZ MATEUSZ PIORUNIK Data Nascimento: 03/07/1998 Passaporte: FC4357075 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.005753/2023-53 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: RATI SHARASHIDZE Data Nascimento: 13/05/1983 Passaporte: 15AB35039 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.005846/2023-88 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: MIKHAIL LEONIDOVICH SHVED Data Nascimento: 01/10/1975 Passaporte: 76 8016820 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005850/2023-46 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: ROSS JAMES CONNELL Data Nascimento: 25/02/1985 Passaporte: 538768318 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005851/2023-91 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: YULIAN MAHENDRA Data Nascimento: 01/07/1992 Passaporte: C7225969 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.005855/2023-79 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Nicolae Bafana Data Nascimento: 05/05/1981 Passaporte: 056811005 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.005878/2023-83 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Roy Benzon Gonzales Magsino Data Nascimento: 16/09/1998 Passaporte: P9154163B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005902/2023-84 Requerente: EXCELERATE ENERGY COMERCIALIZADORA DE GAS NATURAL LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: ANDRII FLOMIN Data Nascimento: 16/04/1991 Passaporte: FN022237 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.005918/2023-97 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/07/2023 Imigrante: DANNY CORTON VIDAL Data Nascimento: 20/12/1975 Passaporte: P6358753B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005957/2023-94 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Miel Coenders Data Nascimento: 08/04/1977 Passaporte: BMJR8D163 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.005961/2023-52 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: ANDREW OGILVIE CHALMERS Data Nascimento: 15/06/1981 Passaporte: 124779972 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005962/2023-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: KONARK CHAND Data Nascimento: 19/04/1987 Passaporte: Z3050103 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005963/2023-41 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: DOUGLAS WILLIAM LAING Data Nascimento: 29/04/1976 Passaporte: 529171593 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005988/2023-45 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 24/01/2024 Imigrante: Antonio Samalburo Peñas Data Nascimento: 22/01/1967 Passaporte: P6782052A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006011/2023-45 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Roiland Poco Gregorio Data Nascimento: 28/05/1994 Passaporte: P6917919B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007325/2023-65 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christelle Andrieux Data Nascimento: 25/01/1974 Passaporte: 15CY05157 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007335/2023-17 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Fabien Jean Déprés Data Nascimento: 20/04/1968 Passaporte: 22F167873 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004009/2023-31 Requerente: LORENZO GAMBERINI Prazo: Indeterminado Imigrante: LORENZO GAMBERINI Data Nascimento: 28/06/1986 Passaporte: YC0691169 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004648/2023-13 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HIROHITO HOSHINO Data Nascimento: 08/02/1977 Passaporte: TT2929952 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.004828/2023-89 Requerente: REDE INTEGRADA DE LOJAS DE CONVENIENCIA E PROXIMIDADE S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: HUGO ALBERTO CURIEL MARTINEZ Data Nascimento: 03/11/1974 Passaporte: G24424857 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005119/2023-11 Requerente: SANTHER FABRICA DE PAPEL SANTA THEREZINHA S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: AKIHIKO MATSUDA Data Nascimento: 11/07/1968 Passaporte: TS 4.975.973 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005191/2023-48 Requerente: AGROBEATS DEFENSIVOS AGRICOLAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LI YUN Data Nascimento: 22/12/1982 Passaporte: EJ6581837 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005224/2023-51 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: NOBUAKI TAKEUCHI Data Nascimento: 17/03/1989 Passaporte: TT 2693787 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005231/2023-51 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: YUICHIRO KAN Data Nascimento: 14/12/1983 Passaporte: TZ 1074650 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005429/2023-35 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Youngkil Kim Data Nascimento: 26/12/1975 Passaporte: M940X4941 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005432/2023-59 Requerente: MARUBENI BRASIL S A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: MASAHIRO OMIYA Data Nascimento: 11/04/1966 Passaporte: TZ 1.186.231 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005439/2023-71 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Myeong Woo Kim Data Nascimento: 09/10/1978 Passaporte: M266Q7093 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005774/2023-79 Requerente: FRAA IMOBILIARIA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ARIANE ARRELLE Data Nascimento: 02/06/1986 Passaporte: HL368828 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005791/2023-14 Requerente: YUTAKA DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YOSHIHIRO UMEDA Data Nascimento: 21/03/1973 Passaporte: TT 2.457.283 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005900/2023-95 Requerente: COSMOTEC INTERNATIONAL ESPECIALIDADES COSMETICAS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKUMA MIYAZAKI Data Nascimento: 10/10/1987 Passaporte: TT 3019219 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005416/2023-66 Requerente: SOLUCOES EM ACO USIMINAS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKAO KUGE Data Nascimento: 16/05/1972 Passaporte: TZ1340319 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005810/2023-11 Requerente: Egidijus Gutkovas Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato e / ou à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: EGIDIJUS GUTKOVAS Data Nascimento: 01/09/1971 Passaporte: 25408095 País: LITUÂNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 16/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004057/2023-21 Requerente: CINE 2 PRODUCOES CINEMATOGRAFICAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DITTE MARIA LE-FEVRE Data Nascimento: 04/05/1979 Passaporte: 209333584 País: DINAMARCA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002407/2023-13 Requerente: SIMPSON THACHER &amp; BARTLETT LLP CONSULTORES EM DIREITO ESTRANGEIRO / DIREITO NORTE-AMERICANO Prazo: 2 Anos Imigrante: JON VICUÑA YUSTA Data Nascimento: 03/11/1993 Passaporte: PAK547680 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.004148/2023-65 Requerente: CLIFFORD CHANCE SOCIEDADE DE CONSULTORES EM DIREITO ESTRANGEIRO/DIREITO INGLES, DO PAIS DE GALES E NORTE-AMERICANO Prazo: 02 Anos Imigrante: DAVID WALSH Data Nascimento: 23/07/1998 Passaporte: PU3685397 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.004694/2023-12 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 5 Meses Imigrante: ELHADJ ABDOURAKHMANE DIAGNE Data Nascimento: 05/06/1988 Passaporte: A03347620 País: SENEGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006860/2023-15 Requerente: CANOINHAS ATLETICO CLUBE LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: FON ELVIS MBAH Data Nascimento: 20/05/1993 Passaporte: 1074102 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.006874/2023-12 Requerente: ATLETICO MONTE AZUL Prazo: 12 Meses Imigrante: ZINGROH MBUAKOU HENRY Data Nascimento: 30/09/1976 Passaporte: 1013166 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.007211/2023-15 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: THOMAS ZELIO SOBAZA Data Nascimento: 05/03/1991 Passaporte: AA327424 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002391/2023-49 Requerente: JKA - RESTAURANTES E SERVICOS ALIMENTICIOS EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOPING DUAN Data Nascimento: 25/02/1974 Passaporte: E88537633 País: CHINA Mãe: Yongjie Li Pai: Zhaozhong Duan.</p><p>Processo: 08228.004000/2023-21 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BIKRAM MANDAL Data Nascimento: 03/05/1990 Passaporte: N1252426 País: ÍNDIA Mãe: INDU MANDAL Pai: LAKSHMAN CHANDRA MANDAL.</p><p>Processo: 08228.004999/2023-16 Requerente: WESTROCK, CELULOSE, PAPEL E EMBALAGENS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ALLISON KRISTIAN BARNETT Data Nascimento: 22/05/1996 Passaporte: ER0188550 País: BAHAMAS Mãe: Alice Elaine Cooper Barnett Pai: Ivan George Barnett.</p><p>Processo: 08228.005087/2023-53 Requerente: BAIN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAMUEL JACOB BAKER Data Nascimento: 02/02/1998 Passaporte: AH550119 País: CANADÁ Mãe: SANDRA RUTH KIRSON Pai: WARREN VICTOR BAKER.</p><p>Processo: 08228.005712/2023-67 Requerente: FANG BIJUTERIAS VITORIA COMERCIAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JIANSHAN YU Data Nascimento: 16/11/1975 Passaporte: E53263395 País: CHINA Mãe: MEIHUA YU Pai: ZHIYONG CHEN.</p><p>Processo: 08228.005884/2023-31 Requerente: ITINERA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: William Capetti Data Nascimento: 27/01/1973 Passaporte: YA9794437 País: ITÁLIA Mãe: Anna Maria Fortini Pai: Giorgio Capetti.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021359/2022-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: SAMUEL AGLIAM LUCERO Data Nascimento: 20/08/1963 Passaporte: P6911045A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000671/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: AROKYA ROHITH KULANTHAI SESU Data Nascimento: 08/04/1989 Passaporte: Z6040861 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000755/2023-56 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: ALEX REMOLIN ORIJUELA Data Nascimento: 12/01/1969 Passaporte: P5486785B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000760/2023-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: HENRY BUTAD BASILIO Data Nascimento: 04/06/1971 Passaporte: P7216057B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002905/2023-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: MANPREET SINGH Data Nascimento: 03/10/1991 Passaporte: T5138055 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002907/2023-55 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: VICENTE JR OLITA ABADIES Data Nascimento: 07/02/1978 Passaporte: P1210307B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002913/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: ARANTE ARNOCO NAGAL Data Nascimento: 24/08/1977 Passaporte: P7947347B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002917/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: RALPH IVAN ANOBONG MACARILAY Data Nascimento: 13/11/1984 Passaporte: P5963517A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002921/2023-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: JEZREL JOHN BLAZA REDIL Data Nascimento: 02/12/1998 Passaporte: P5604131B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002924/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: EMMANUEL MAQUIO VALDEZ Data Nascimento: 18/12/1983 Passaporte: P5938022B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003411/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: MARK JOSEPH ANDREW VIDAL KILATON Data Nascimento: 30/11/1989 Passaporte: P5491379B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003453/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: JANIS PETERSONS Data Nascimento: 16/05/1980 Passaporte: LV5317539 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003458/2023-62 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: INGUS TONNIS Data Nascimento: 03/01/1989 Passaporte: LV6573724 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.004458/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: PRASUN KUMAR Data Nascimento: 16/06/1970 Passaporte: Z6192409 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005464/2023-54 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Arnold II Bones Relox Data Nascimento: 28/03/1993 Passaporte: P7413995B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005466/2023-43 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Alexander Zudin Data Nascimento: 03/08/1967 Passaporte: 763227870 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005469/2023-87 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Lasha Kekelidze Data Nascimento: 23/07/1993 Passaporte: 15AB09598 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.005470/2023-11 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Bernard Ceriño Guingab Data Nascimento: 23/10/1977 Passaporte: P7239999B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005505/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: FLORFEL NAVATA REBUSTILLO Data Nascimento: 04/10/1982 Passaporte: P4059025B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022213/2022-53 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CHANGYONG PARK Data Nascimento: 01/03/1949 Passaporte: M09322717 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.004887/2023-57 Requerente: DONGWON BRASIL FABRICACAO DE AUTO PECAS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: KI CHEOL KIM Data Nascimento: 20/09/1966 Passaporte: M41079409 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005093/2023-19 Requerente: SAFRAN HELICOPTER ENGINES INDUSTRIA E COMERCIO DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JEAN MICHEL TOMAZ Data Nascimento: 30/08/1973 Passaporte: 20FV10713 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021619/2022-19 Instituição: DIOCESE DE FRANCA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSE MARIA NARANJO VENEGAS Data Nascimento: 23/08/1980 Passaporte: 110780770 País: COSTA RICA.</p><p>Processo: 08228.004639/2023-14 Instituição: DIOCESE DE GRAJAU Prazo: Indeterminado Imigrante: PIERANGELO ROSCIO RICON Data Nascimento: 04/09/1942 Passaporte: YB9085651 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004981/2023-14 Requerente: SUNG HO BAIK Prazo: 2 Anos Imigrante: EUNJI JANG Data Nascimento: 26/11/1990 Passaporte: M99262371 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005587/2023-95 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 02 Anos Imigrante: Dirson Castigo Machaieie Data Nascimento: 03/09/1988 Passaporte: AB1246884 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.005657/2023-13 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: LORI JEAN WHITAKER Data Nascimento: 17/10/1959 Passaporte: 565773813 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005668/2023-95 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: KEVIN WILLIAM WHITAKER Data Nascimento: 21/11/1961 Passaporte: 671169882 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004620/2023-61 Requerente: IGREJA BIBLICA ANABATISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: Leslie Erin Miller Data Nascimento: 11/01/2004 Passaporte: A05549270 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007179/2023-78 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DE PELOTAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Arthur Anker Data Nascimento: 23/05/1972 Passaporte: C9718KJ6C País: ALEMANHA Mãe: Tatiana Anker Pai: Adolf Anker.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020634/2022-41 Requerente: ELETROPAULO METROPOLITANA ELETRICIDADE DE SAO PAULO S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: FERNANDO ALCUDIA FALQUET Data Nascimento: 24/09/1986 Passaporte: XDC812719 País: ESPANHA Mãe: CARMEN FALQUET CAPELLINO Pai: ESTEBAN ALCUDIA HUERTOS.</p><p>Processo: 08228.004254/2023-49 Requerente: NU PAGAMENTOS S.A. - INSTITUICAO DE PAGAMENTO Prazo: Indeterminado Imigrante: KARTHIK KAIMAL Data Nascimento: 16/05/1987 Passaporte: U0109095 País: ÍNDIA Mãe: USHA KAIMAL Pai: SREEDHARAN HARI.</p><p>Processo: 08228.004258/2023-27 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Rende Li Data Nascimento: 30/07/1981 Passaporte: EJ2098877 País: CHINA Mãe: Juhua Jiang Pai: Kaixiong Li.</p><p>Processo: 08228.005410/2023-99 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSE LUIS RUBIRA MARTINEZ Data Nascimento: 16/01/1985 Passaporte: XDC960898 País: ESPANHA Mãe: MARIA PILAR MARTINEZ REDA Pai: JOSE LUIS RUBIRA CAGIGA.</p><p>Processo: 08228.005509/2023-91 Requerente: AILA ESPACO DA BELEZA E PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YIYAN LI Data Nascimento: 15/10/1995 Passaporte: E54867905 País: CHINA Mãe: CONGE ZENG Pai: AIHUA LI.</p><p>Processo: 08228.005538/2023-52 Requerente: M SQUARE INVESTIMENTOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS ANDRES CORDOVA CASADO Data Nascimento: 16/02/1986 Passaporte: 122441935 País: PERU Mãe: Tula Casado Perez Pai: Carlos Luis Cordova Otero.</p><p>Processo: 08228.005725/2023-36 Requerente: JTI PROCESSADORA DE TABACO DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: AKIRA SHINJO Data Nascimento: 02/03/1979 Passaporte: TR7139129 País: JAPÃO Mãe: KYOKO SHINJO Pai: AKINISA SHINJO.</p><p>Processo: 08228.005755/2023-42 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: ABRAHAM ASIS JIMENEZ Data Nascimento: 20/08/1982 Passaporte: AAJ769970 País: ESPANHA Mãe: PAULINA JIMENEZ GONZALEZ Pai: JOSE ASIS SERRANO.</p><p>Processo: 08228.005801/2023-11 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: TECK YONG LIM Data Nascimento: 08/11/1981 Passaporte: K2443626A País: CINGAPURA Mãe: NERN KOR TAN Pai: BONG HUA LIM.</p><p>Processo: 08228.005832/2023-64 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSE ANGEL LAMAS BRAÑA Data Nascimento: 08/09/1975 Passaporte: PAD471634 País: ESPANHA Mãe: ASUNCION BRAÑA LOPES Pai: ARTURO LAMAS FRANCO.</p><p>Processo: 08228.005866/2023-59 Requerente: VMEX DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Runzhe Luo Data Nascimento: 28/08/1995 Passaporte: EF1861799 País: CHINA Mãe: Qiuping Wu Pai: Yongqiang Luo.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004198/2023-42 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHUHUA WANG Data Nascimento: 28/07/1987 Passaporte: EJ4125210 País: CHINA Mãe: LIANFENG LIU Pai: DONGSHENG WANG.</p><p>Processo: 08228.005935/2023-24 Requerente: RABIH NASSER YAACOUB Prazo: 1 Ano Imigrante: MAHMOUD YAACOUB Data Nascimento: 01/08/1996 Passaporte: RL 4143439 País: LÍBANO Mãe: HAYAT ABBAS Pai: JAMAL YAACOUB.</p><p>Processo: 08228.006639/2023-41 Requerente: EXPANSION TRANSMISSAO DE ENERGIA ELETRICA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: YI LI Data Nascimento: 19/06/1982 Passaporte: PE2165980 País: CHINA Mãe: LIFEN ZHU Pai: JIANXI LI.</p><p>Processo: 08228.006642/2023-64 Requerente: EXPANSION TRANSMISSAO DE ENERGIA ELETRICA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHONGWEI MENG Data Nascimento: 28/09/1974 Passaporte: PE1814031 País: CHINA Mãe: YUXIANG LIU Pai: ZHAOWEN MENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004618/2023-91 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Claus Homaa Mattig Data Nascimento: 22/09/1969 Passaporte: 212098785 País: DINAMARCA Mãe: Lisbeth Mattig Pai: John Mattig.</p><p>Processo: 08228.005294/2023-16 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GERARDO JAVIER ALVAREZ ALDANA Data Nascimento: 05/09/1971 Passaporte: 159705791 País: VENEZUELA Mãe: CIRILA DEL CARMEN ALDANA Pai: SIMON GERARDO ALVAREZ.</p><p>Processo: 08228.005328/2023-64 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Juan Guillermo Ortiz Ramirez Data Nascimento: 05/09/1985 Passaporte: AS544720 País: COLÔMBIA Mãe: Ana Mercedes Ramirez Parra Pai: Juan Guillermo Ortiz Granada.</p><p>Processo: 08228.005525/2023-83 Requerente: NUNO SERVICOS DE COBRANCA, PAGAMENTOS E INFORMACOES CADASTRAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kenia Gonzalez Quintana Data Nascimento: 19/09/1992 Passaporte: K326991 País: CUBA Mãe: Rita Iris Quintana Quintana Pai: Mario González Domínguez.</p><p>Processo: 08228.005640/2023-58 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 27/04/2024 Imigrante: ANUSORN TUMMA Data Nascimento: 05/08/1985 Passaporte: AB2377451 País: TAILÂNDIA Mãe: SONKIT TUMMA Pai: BOONLONG TUMMA.</p><p>Processo: 08228.005646/2023-25 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 27/04/2024 Imigrante: WUTHICHAT KHONGSIM Data Nascimento: 21/05/1983 Passaporte: AC3720269 País: TAILÂNDIA Mãe: NINAS KHONGSIM Pai: BUATHONG KHONGSIM.</p><p>Processo: 08228.005649/2023-69 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 27/04/2024 Imigrante: WUTIPONG SRIPEARKAEW Data Nascimento: 20/03/1984 Passaporte: AB2583798 País: TAILÂNDIA Mãe: BUALONG SRIPEARKAEW Pai: MANOP SRIPEARKAEW.</p><p>Processo: 08228.005883/2023-96 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: JORGE GONZALO NUNEZ ARELLANO Data Nascimento: 20/09/1975 Passaporte: F42037364 País: CHILE Mãe: SILVIA AMELIA ARELLANO DIAZ Pai: JAVIER SEGUNDO NUNEZ MIRANDA.</p><p>Processo: 08228.006007/2023-87 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jeffrey Michael Raider Data Nascimento: 19/02/1967 Passaporte: 534865882 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MAXINE RAIDER Pai: ROBERT E RAIDER.</p><p>Processo: 08228.006010/2023-17 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 04/05/2024 Imigrante: PEERAPONG CHAINULUK Data Nascimento: 24/08/1973 Passaporte: AB3218319 País: TAILÂNDIA Mãe: UTHAI CHAINULUK Pai: SOMNUEK CHAINULUK.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>