<xml><article id="31627514" name="Portaria 73 05abr2023_3__X99S9B" idOficio="9533140" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00033:00054:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis/Diretoria de Qualidade Ambiental" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20512381">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p>8.4.3. Notificação para apresentação de documentação complementar.</p><p>Assunto: Notificação para apresentação de documentação complementar.</p><p>Referência: Caso responda este ofício, indicar expressamente o processo nº [xxxxx.xxxxxx/xxxx-xx].</p><p>Sr(a). [NOME COMPLETO - se pessoa física ou NOME DO REPRESENTANTE LEGAL - se pessoa jurídica,</p><p>Trata-se de requerimento de alteração de dados cadastrais protocolizado por V. Sª. no Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) no processo sob nº [xxxxx.xxxxxx/xxxx-xx].</p><p>O Ibama, com fundamento no art. 26 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e no art. 20 da Instrução Normativa Ibama nº 13, de 23 de agosto de 2021, e com objetivo de dar prosseguimento à análise processual, NOTIFICA V. Sª. a apresentar a seguinte documentação:</p><p>[Lista de documentos que podem ser solicitados: Procuração e documento de identificação do procurador; licença de operação, autorização ambiental ou ato similar, emitido por órgão ambiental competente; dispensa de licença ambiental, emitida por órgão ambiental competente; declaração assinada pelo responsável legal da empresa, de que sua atividade não tem obrigação de licença ambiental, e ciente de que, em caso de declaração falsa, ficará sujeito às sanções administrativas, civis e penais aplicáveis; contrato social e respectivas alterações; outros atos constitutivos de empresa e respectivas alterações; contrato de arrendamento ou locação a terceiros; contrato de terceirização para o exercício de atividade sujeita à inscrição no CTF/APP; última nota fiscal emitida.]</p><p>A documentação deverá ser apresentada integralmente, conforme relação acima, no prazo de 10 (dez) dias, por meio do módulo de peticionamento eletrônico no SEI/Ibama ou por meio de protocolização em unidade do Ibama.</p><p>A não apresentação da documentação no prazo determinado, o processo será arquivado, nos termos do art. 40 da Lei 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>8.4.4. Notificação para alegações quanto a não conformidades.</p><p>Assunto: Notificação para alegações quanto a não conformidades de inscrição no CTF/APP.</p><p>Referência: Caso responda este ofício, indicar expressamente o processo nº [xxxxx.xxxxxx/xxxx-xx].</p><p>Sr(a). [NOME COMPLETO - se pessoa física ou NOME DO REPRESENTANTE LEGAL - se pessoa jurídica,</p><p>Trata-se de requerimento de alteração de dados cadastrais protocolado por V. Sª. no Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) no processo sob nº [xxxxx.xxxxxx/xxxx-xx].</p><p>O Ibama, com fundamento no art. 20 da Instrução Normativa Ibama nº 13, de 23 de agosto de 2021, e com base no(a) [LISTAR DOCUMENTOS COMPROBATÓRIOS] verificou as seguintes não conformidades de inscrição no CTF/APP:</p><p>[Listar as não conformidades: omissão de declaração de atividades; datas de início ou término incorretas].</p><p>Assim, NOTIFICAMOS V.S.a(s) para apresentação de documentação que justifique a situação constatada, no prazo de 10 (dez) dias do recebimento desta.</p><p>O não atendimento desta notificação no prazo estipulado ensejará a alteração de dados cadastrais de ofício, nos termos do art. 41 da Instrução Normativa Ibama nº 13, de 23 de agosto de 2021 (e alterações).</p><p>O não atendimento desta notificação sujeita a suspensão da inscrição no CTF/APP da pessoa inscrita e apuração de infração ambiental.</p><p>Decorrido o prazo da notificação, a decisão em 2ª instância será emitida.</p><p>Caso haja declaração de atividade para a qual há cobrança da Taxa de Controle e Fiscalização Ambiental (TCFA), os débitos correspondentes serão gerados a partir da data de início da atividade. (Para mais informações, acesse a página da TCFA no site do Ibama: http://www.ibama.gov.br/tcfa)</p><p>Caso haja declaração de atividade para a qual há cobrança de Taxa de Controle e Fiscalização Ambiental (TCFA), o CPF/CNPJ [xxxxxxxxxx] fica sujeito à entrega do Relatório Anual de Atividades Potencialmente Poluidoras ou Utilizadoras de Recursos Ambientais (RAPP), até dia o dia 31 de março de cada ano. Para mais informações, acesso a página do RAPP, no site do Ibama: http://www.ibama.gov.br/relatorios/atividades-poluidoras/relatorio-de-atividades-potencialmente-poluidoras-e-utilizadoras-de-recursos-ambientais-rapp.</p><p>IMPORTANTE: A alteração de dados no CTF/APP é feita exclusivamente pela internet, no site do Ibama. Acesse: - https://servicos.ibama.gov.br/ctf/sistema.php.</p><p>Consulte também as Fichas Técnicas de Enquadramento das atividades do CTF/APP em: https://www.gov.br/ibama/pt-br/servicos/cadastros/ctf/ctf-app/ftes/ftes-por-categorias.</p><p>8.4.5. Parecer técnico instrutório.</p><p>1. RELATÓRIO</p><p>Trata-se de requerimento de alteração cadastral por parte de [NOME], inscrito sob o CPF/CNPJ nº [xxxxxxxxxx], que solicita as seguintes alterações no CTF/APP:</p><p>- [LISTAR ALTERAÇÕES SOLICITADAS].</p><p>O requerente alega [síntese das alegações relacionadas a enquadramento de atividades e/ou alteração de datas de início e/ou término e que sejam relevantes ao escopo da manifestação] e requer [síntese dos requerimentos relacionados a enquadramento de atividades e/ou alteração de datas de início e/ou término].</p><p>Em análise na 1ª instância, concluiu-se que [FAZER SÍNTESE DA DECISÃO DA 1ª INSTÂNCIA].</p><p>O requerente foi notificado da Decisão em 1ª instância em [xx/xx/xxxx], por meio do [INSERIR NÚUMERO DO DOCUMENTO SEI] e apresentou recurso tempestivo em [xx/xx/xxxx].</p><p>No recurso, o requerente alega [síntese das alegações relacionadas a enquadramento de atividades e/ou alteração de datas de início e/ou término e que sejam relevantes ao escopo da manifestação] e requer [síntese dos requerimentos relacionados a enquadramento de atividades e/ou alteração de datas de início e/ou término].</p><p>É o relatório.</p><p>2. DOCUMENTOS DO PROCESSO</p><p>Constam no processo os seguintes documentos:</p><p>- [LISTAR DOCUMENTOS RELEVANTES PARA ANÁLISE DO REQUERIMENTO].</p><p>3. ANÁLISE</p><p>Constam no CTF/APP do requerente as seguintes atividades:</p><p>[Código xx-xx] - Descrição [Xxxxxxxxxxx]; Data de início: [xx/xx/xxxx]; Data de término (se houver): [xx/xx/xxxx];</p><p>[Código XX-XX] - Descrição [Xxxxxxxxxxx]; Data de início: [xx/xx/xxxx]; Data de término (se houver): [xx/xx/xxxx];</p><p>...</p><p>A obrigação de inscrição no CTF/APP está caracterizada a partir do momento em que incide, sobre a atividade exercida, o controle ambiental exercido pelos órgãos competentes estabelecido em norma federal ou de abrangência nacional.</p><p>De acordo com a documentação analisada, a situação das atividades exercidas pelo requerente é a disposta abaixo:</p><p>[XX-XX], com data de início em [XX/XX/XXXX], e data de término (se houver) em [XX/XX/XXXX];</p><p>[XX-XX], com data de início em [XX/XX/XXXX], e data de término (se houver) em [XX/XX/XXXX];</p><p>...</p><p>A análise foi realizada com base [LISTAR OS DOCUMENTOS QUE PERMITIRAM AS CONCLUSÕES ACIMA].</p><p>Registre-se que não é objeto da presente Parecer a manutenção ou o cancelamento de taxas, mas tão somente a análise relacionada ao enquadramento, às datas de início e término das atividades realizadas pelo Requerente, bem como o correto enquadramento junto ao CTF/APP, com base na Instrução Normativa nº 13/2021 e alterações.</p><p>4. CONCLUSÕES</p><p>Conclui-se que pela [PROCEDÊNCIA / PROCEDÊNCIA PARCIAL / IMPROCEDÊNCIA] do requerimento.</p><p>(SE PROCEDENTE / PROCEDENTE PARCIALMENTE)</p><p>As atividades no CTF/APP do requerente devem ser alteradas, conforme abaixo:</p><p>Quanto às atividades e datas:</p><p>Quanto à situação cadastral:</p><p>(SE IMPROCEDENTE)</p><p>As atividades no CTF/APP do Requerente não devem ser alteradas.</p><p>À consideração superior.</p><p>8.4.6. Decisão em 2ª instância.</p><p>1. DO RELATÓRIO</p><p>1.1 Trata-se de requerimento de alteração cadastral por parte de [NOME], inscrito sob o CPF/CNPJ nº [xxxxxxxxxx].</p><p>1.2. [Informar se houve notificações no curso da instrução e respectiva situação de atendimento].</p><p>1.3. As alegações do requerente que se referem à:</p><p>[Enquadramento - especificar]</p><p>[Data de início - especificar]</p><p>[Data de término - especificar]</p><p>[Suspensão temporária de atividades - especificar]</p><p>1.4. Constam no CTF/APP do requerente as seguintes atividades:</p><p>[Código xx-xx] - Descrição [Xxxxxxxxxxx]; Data de início: [xx/xx/xxxx]; Data de término (se houver): [xx/xx/xxxx];</p><p>[Código XX-XX] - Descrição [Xxxxxxxxxxx]; Data de início: [xx/xx/xxxx]; Data de término (se houver): [xx/xx/xxxx];</p><p>1.5. O requerente solicita [síntese das solicitações].</p><p>1.6. Os documentos instruídos no processo são:</p><p>[Listar documentos]</p><p>1.7. [Informar se há decisões administrativas anteriores para pedidos iguais e para o mesmo estabelecimento].</p><p>1.8. [Informar se há constatações de irregularidades referentes a atos aprovativos].</p><p>2. DA MOTIVAÇÃO</p><p>2.1. A obrigação de inscrição no CTF/APP está caracterizada a partir do momento em que incide, sobre a atividade exercida, o controle ambiental exercido pelos órgãos competentes estabelecido em norma federal ou de abrangência nacional.</p><p>2.2. O pleito do requerente é [PROCEDENTE, PARCIALMENTE PROCEDENTE OU IMPROCEDENTE].</p><p>2.3. De acordo com a documentação analisada, a situação das atividades exercidas pelo requerente é a disposta abaixo:</p><p>[XX-XX], com data de início em [XX/XX/XXXX], e data de término (se houver) em [XX/XX/XXXX];</p><p>[XX-XX], com data de início em [XX/XX/XXXX], e data de término (se houver) em [XX/XX/XXXX];</p><p>2.4. [Informar providências quanto à constatação de não conformidades - notificação e auditagem de ofício, se houver; e justificar];</p><p>3. DA FUNDAMENTAÇÃO</p><p>3.1. Os dispositivos normativos em que se basearam a análise foram [Instrução Normativa nº 13/2021; OTN de enquadramento no CTF/APP; decisões de 1ª instância em processo administrativo de CTF/APP; decisões de 2ª instância em processo administrativo de CTF/APP].</p><p>4. DA DECISÃO</p><p>4.1. Pelo exposto, decido pelo [DEFERIMENTO, DEFERIMENTO PARCIAL OU INDEFERIMENTO] dos pedidos do requerimento.</p><p>4.2. [Listar dados de inscrição pendentes de alteração, se houver].</p><p>5. DAS PROVIDÊNCIAS</p><p>[EM CASO DE DEFERIMENTO OU DEFERIMENTO PARCIAL]</p><p>5.1. As atividades no CTF/APP do Requerente devem ser auditadas, conforme abaixo:</p><p>Quanto às atividades e datas:</p><p>Quanto à situação cadastral:</p><p>5.2. Notifique-se o requerente.</p><p>5.3. Caso não haja apresentação de recurso contra a decisão no prazo de 20 (vinte) dias, a contar do recebimento da notificação, o processo será arquivado.</p><p>5.4. [No caso de suspensão de inscrição devido à não regularização pelo requerente, após a notificação, informar a abertura de processo relacionado no SEI/Ibama, que deverá ser direcionado ao núcleo de fiscalização da Superintendência para apuração de infração ambiental.]</p><p>[EM CASO DE INDEFERIMENTO]</p><p>5.1. As atividades no CTF/APP do requerente não devem ser alteradas.</p><p>5.2. Caso não haja apresentação de recurso contra a decisão no prazo de 20 (vinte) dias, a contar do recebimento da notificação, o processo será arquivado.</p><p>5.3. [No caso de suspensão de inscrição devido à não regularização pelo requerente, após a notificação, informar a abertura de processo relacionado no SEI/Ibama, que deverá ser direcionado ao núcleo de fiscalização da Superintendência para apuração de infração ambiental.]</p><p>8.4.7. Ofício de comunicação da decisão em 2ª instância</p><p>Assunto: Comunicação de decisão em 2ª instância.</p><p>Referência: Caso responda este ofício, indicar expressamente o processo nº [xxxxx.xxxxxx/xxxx-xx].</p><p>Sr(a). [NOME COMPLETO - se pessoa física ou NOME DO REPRESENTANTE LEGAL - se pessoa jurídica,</p><p>Trata-se de requerimento de alteração de dados cadastrais protocolado por V. Sª. no Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) no processo sob nº [xxxxx.xxxxxx/xxxx-xx].</p><p>Informamos que o pleito foi [DEFERIDO, DEFERIDO PARCIALMENTE OU INDEFERIDO], em razão de [justificativa].</p><p>Desta decisão não cabe mais recurso administrativo.</p><p>Anexo:</p><p>Decisão em 2ª instância</p><p>8.4.8. Despacho de comunicação da Decisão em 2ª instância ao NQA de origem.</p><p>AO NQA-[XX],</p><p>Cientificado o interessado de decisão em 2ª instância, encaminha-se o presente processo para:</p><p>- ciência do trânsito em julgado do processo administrativo [SEI nº XXXX]; e</p><p>- arquivamento na origem.</p><p>8.4.9. A Despacho de encaminhamento de processo ao Secoafi.</p><p>Assunto: Alteração de dados cadastrais no CTF/APP</p><p>Ao Secoafi,</p><p>Encaminho a Decisão SEI nº [xxxxx] para aplicação dos efeitos tributários.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>