<xml><article id="31458225" name="extrato 1886 port__ITVBIZ" idOficio="9514232" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/04/2023" artClass="00070:00165:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Corretores de Imóveis da 2ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20485739">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9.928, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 9.928, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Corretores de Imóveis da 2ª Região - Creci/SP, no exercício regular de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>CONSIDERANDO que, após o prazo de 02 (dois) anos da publicação da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, as Leis nº 8.666, de 21 de junho de 1993 e nº 10.520, de 17 de junho de 2002, bem como os artigos 1º a 47-A da Lei nº 12.462, de 4 de agosto de 2011, serão revogadas do ordenamento jurídico;</p><p>CONSIDERANDO o regime de transição previsto no art. 191 da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria SEGES/MGI nº 720, de 15 de março de 2023 que estabelece as regras para a transição legislativa;</p><p>CONSIDERANDO o Acórdão nº 507/2023 - Plenário, julgado pelo Plenário do Tribunal de Contas da União, na Sessão Plenária, do dia 22 de março de 2023, com assunto "Representação com vistas à realização de estudos conclusivos acerca do prazo das regras de transição entre a Lei 8.666/1993 e a Lei 14.133/2021, com vistas à jurisprudência do TCU e o Parecer 2/2022 da AGU"; e</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de expressa manifestação quanto ao regime licitatório optado para o processo de licitação ou contratação;, resolve:</p><p>Art. 1º. Os processos autuados sob a égide da Lei nº 8.666, de 1993 e Lei nº 10.520, de 2002, em fase de publicação de edital ou em fase avançada de instrução, seguirão o rito definido previamente nos documentos instrutórios.</p><p>Art. 2º. Os seguintes processos, com o intuito de demonstrar a opção expressa do regime jurídico, seguirão as legislações elencadas no artigo anterior:</p><p>I - Processo nº 080/2022 e Protocolo nº 2022/165720 - Aquisição de scanners;</p><p>II - Processo nº 082/2022 e Protocolo nº 2022/165751- Aquisição de peças e acessórios para HD;</p><p>III - Processo nº 089/2022 e Protocolo nº 2022/176456 Contratação de empresa especializada para segurança patrimonial;</p><p>IV - Processo nº 123/2022 e Protocolo nº 2022/284015 -- Contratação de empresa para execução de reforma da Delegacia Regional de São Carlos;</p><p>V - Processo nº 159/2022 e Protocolo nº 2022/364769 - Contratação de empresa especializada na confecção e instalação de persianas;</p><p>VI - Processo nº 170/2022 e Protocolo nº 2022/409240 - Contratação de empresa para execução de reforma da Delegacia Regional de Caraguatatuba;</p><p>VII - Processo nº 172/2022 e Protocolo nº 2022/414134 - Aquisição de bens comuns via ata de registro de preços;</p><p>VIII - Processo nº 173/2022 e Protocolo nº 2022/409776 - Produção, instalação, locação de espaço e manutenção dos painéis front light iluminado;</p><p>IX - Processo nº 174/2022 e Protocolo nº 2022/415840- Contratação de empresa para execução de reforma da Delegacia Regional de Campinas;</p><p>X - Processo nº 177/2022 e Protocolo nº 2022/420516- Contratação empresa especializada para fábrica de software;</p><p>XI - Processo nº 003/2023 e Protocolo nº 2023/001007- Aquisição de material de limpeza;</p><p>XII - Processo nº 018/2023 e Protocolo nº 2023/057101- Contratação de empresa para execução do projeto de renovação de ar.</p><p>Art. 3º. Os processos, com expressa opção pelo regime jurídico da Lei nº 8.666, de 1993 e/ou Lei nº 10.520, de 2002, deverão ter seus editais publicados até o dia 31 de dezembro de 2023.</p><p>Parágrafo único. Caso não seja possível a publicação do edital entre o 01 de abril de 2023 e 31 dezembro de 2023, a área demandante deverá revisar os documentos preparatórios e ajustá-los aos comandos da Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>Art. 4º. Os processos administrativos de licitação e contratação, cuja opção por licitar tenha sido realizado em data posterior à 01 de abril de 2023, serão obrigatoriamente instruídos com base na Lei nº 14.133, 01 de abril de 2021, visto que os normativos anteriores já estarão revogados.</p><p>Art. 5º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">JOSÉ AUGUSTO VIANA NETO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>