<xml><article id="31539941" name="consulta publica 1" idOficio="9516257" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="11/04/2023" artClass="00019:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional da Propriedade Industrial" artSize="12" artNotes="Ok&#xA;Consulta Pública = Seção 1; Aviso ou Edital de Consulta Pública = Seção 3." numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20488665">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 1, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 1, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Presidente do Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI, no uso de suas atribuições legais e com base na iniciativa estratégica 13 do Plano de Ação INPI 2022 (IE 13 - Adesão ao Acordo de Haia), instituído pela Portaria INPI/PR nº 46, de 06 de junho de 2022, adota a seguinte Consulta Pública e determina a sua publicação:</p><p>Art. 1º Fica aberto, a contar da data de publicação desta Consulta Pública, o prazo de 30 (trinta) dias para que sejam apresentadas críticas e sugestões relativas à minuta do ato normativo que disporá sobre o processamento de pedidos de registro recebidos pela via do Acordo de Haia.</p><p>Art. 2º Esta minuta está disponível durante o período de consulta, no portal do INPI, no endereço eletrônico https://www.gov.br/inpi/pt-br e as sugestões deverão ser encaminhadas para o correio eletrônico consultapublicadi@inpi.gov.br, exclusivamente por meio de formulário próprio disponibilizado no endereço eletrônico supracitado.</p><p>§1º As manifestações devem ser inseridas no campo correspondente a cada artigo da minuta e versar especificamente sobre a matéria objeto do referido artigo.</p><p>§2º As manifestações referentes a artigos da minuta cuja matéria seja estritamente administrativa e que não versem sobre o processamento de pedidos de desenhos industriais no âmbito do Acordo de Haia devem ater-se a possíveis inconsistências ou imprecisões textuais da minuta.</p><p>§3º Manifestações encaminhadas após o prazo, por meios diversos ou contrariamente ao estipulado no primeiro e no segundo parágrafos deste artigo não serão consideradas para fins desta Consulta Pública.</p><p>Art. 3º Findo o prazo estipulado no artigo 1º, o Instituto Nacional da Propriedade Industrial publicará as respostas às contribuições recebidas no processo de Consulta Pública, juntamente com o texto definitivo do citado ato normativo.</p><p class="assina">JULIO CESAR CASTELO BRANCO REIS MOREIRA</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>