<xml><article id="31845887" name="27.04.23 Averbacao" idOficio="9562473" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20553424">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Anastasiya Golets, incluído na Portaria nº 1.929, de 30 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 31 de março de 2023, é LIUDMILA EDUARDOVNA GOLETS, e não como constou. Processo nº 235881.0204217/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Awa Coundoul, incluído na Portaria nº 2.003, de 14 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de abril de 2023, é CODOU GADJI, e não como constou. Processo nº 235881.0185811/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Virginia Kagure Wachira, incluído na Portaria nº 1.859, de 17 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 20 de março de 2023, é SAMUEL WACHIRA KARIMI, e não como constou. Processo nº 235881.0255032/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Hasan Suleiman Hussein Alaidah, incluído na Portaria nº 1.767, de 1° de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 02 de março de 2023, é natural da JORDÂNIA, e não como constou. Processo nº 235881.0309439/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Yarennis Montero, incluído na Portaria nº 1.735, de 23 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de fevereiro de 2023, é YARENNIS RODRIGUEZ MONTERO, e não como constou. Processo nº 08018.021262/2023-25</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>