<xml><article id="31748915" name="PORTARIA MGI NA 1.370" idOficio="9550227" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/04/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20536273">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MGI Nº 1.370, DE 19  DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui Grupo de Trabalho, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, com a finalidade de elaborar orientações, diretrizes, subsídios e contribuições para o desenvolvimento de ações que aperfeiçoem a implementação da Lei nº 12.990, de 9 de junho de 2014.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MGI Nº 1.370, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, com a finalidade de elaborar orientações, diretrizes, subsídios e contribuições para o desenvolvimento de ações que aperfeiçoem a implementação da Lei nº 12.990, de 9 de junho de 2014.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, tendo em vista o disposto no art. 6º da CONVENÇÃO INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINAÇÃO RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLERÂNCIA, no art. 1º, incisos I, II e III, do Anexo I ao Decreto nº 11.345, de 1º de janeiro de 2023, no art. 39 da Lei n 12.288, de 20 de julho de 2010, e na Lei nº 12.990, de 9 de junho de 2014, e de acordo com o que consta no Processo Administrativo n° 18001.100200/2023-11:, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído Grupo de Trabalho, de natureza consultiva, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, com a finalidade de elaborar orientações, diretrizes, subsídios e contribuições para o desenvolvimento de ações que aperfeiçoem a implementação da Lei nº 12.990, de 9 de junho de 2014, no âmbito da política de gestão de pessoas.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será formado por representantes, titular e suplente, das seguintes unidades do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>I - Gabinete Ministerial, que o coordenará;</p><p>II - Secretaria-Executiva;</p><p>III - Secretaria de Gestão de Pessoas e Relações do Trabalho;</p><p>IV - Secretaria Extraordinária para a Transformação do Estado;</p><p>V - Fundação Escola Nacional de Administração Pública - Enap; e</p><p>VI - Consultoria-Jurídica.</p><p>§ 1º Serão convidadas a participar do Grupo de Trabalho pessoas, titular e suplente, que representem os seguintes órgãos públicos, entidade e organização da sociedade civil:</p><p>I - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>II - Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>III - Ministério da Igualdade Racial;</p><p>IV - Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>V - Ministério das Mulheres;</p><p>VI - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>VII - Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>VIII - Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - Ipea; e</p><p>IX - Associação Brasileira de Pesquisadores/as Negros/as - ABPN.</p><p>§ 2º A Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e a coordenação do Grupo de Trabalho poderão ainda convidar, para participar das reuniões e propor colaborações, entre outros, representantes de outras unidades do Ministério, outros órgãos e entidades, públicos ou privados, especialistas nas matérias em discussão.</p><p>§ 3º Ato da Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos designará membros titulares e suplentes do Grupo de Trabalho.</p><p>§ 4º A Advocacia-Geral da União participará das reuniões e atividades cujo objeto de discussão seja a elaboração de sugestões ou de propostas de atos normativos.</p><p>Art. 3º As reuniões do Grupo de Trabalho poderão ocorrer de modo híbrido, presencial ou virtual, nas datas divulgadas com antecedência pela sua coordenação.</p><p>Parágrafo único. O apoio administrativo ao Grupo de Trabalho será prestado pelo Gabinete Ministerial.</p><p>Art. 4º A participação no Grupo de Trabalho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho terá duração de cento e oitenta dias, contados da data da primeira reunião, e poderá ser prorrogado uma vez por igual período, por ato da Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§1º O Grupo de Trabalho deverá iniciar as suas atividades com a elaboração de um plano de ação a ser apresentado para a Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§ 2º O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho será encaminhado à Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>