<xml><article id="31703267" name="Ato3880a3892" idOficio="9544729" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="19/04/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20528521">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 7 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 7 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 3.880 - Processo nº 53500.015379/2023-82. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV O ESTADO FLORIANOPOLIS LTDA, CNPJ 79.875.902/0001-21, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Nova Trento/SC.</p><p>Nº 3.881 - Processo nº 53500.022103/2023-51. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itaeté/BA.</p><p>Nº 3.882 - Processo nº 53500.022105/2023-40. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Macajuba/BA.</p><p>Nº 3.883 - Processo nº 53500.022111/2023-05. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mundo Novo/BA.</p><p>Nº 3.884 - Processo nº 53500.022114/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mucuri/BA.</p><p>Nº 3.885 - Processo nº 53500.022116/2023-20. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mascote/BA.</p><p>Nº 3.886 - Processo nº 53500.022119/2023-63. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mascote/BA.</p><p>Nº 3.887 - Processo nº 53500.023503/2023-83. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV JUIZ DE FORA S/A, CNPJ 21.575.063/0001-46, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Juiz de Fora/MG.</p><p>Nº 3.888 - Processo nº 53500.024888/2023-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO SOCIEDADE LIMITADA, CNPJ 25.288.333/0001-99, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Carmo do Cajuru/MG.</p><p>Nº 3.889 - Processo nº 53500.025543/2023-60. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CULTURA DO GURGUEIA LTDA, CNPJ 07.083.025/0001-45, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Bom Jesus/PI.</p><p>Nº 3.890 - Processo nº 53500.026273/2023-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CLUBE DE ITAITUBA LTDA, CNPJ 05.350.350/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Itaituba/PA.</p><p>Nº 3.891 - Processo nº 53500.026297/2023-63. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ECC EMPRESA COROMANDELENSE DE COMUNICACAO LTDA ME, CNPJ 25.690.629/0001-31, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Coromandel/MG.</p><p>Nº 3.892 - Processo nº 53500.026595/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO ATIVA LTDA, CNPJ 58.066.978/0001-36, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Teresópolis/RJ.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>