<xml><article id="31427991" name="PORTARIA GM NA 67 - Comissao de " idOficio="9510059" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/04/2023" artClass="00019:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20480011">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MDIC Nº 67, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão de Ética do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MDIC Nº 67, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão de Ética do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal de 1988, o art. 2º o Decreto nº 1.171, de 22 de junho de 1994, que aprova o Código de Ética Profissional do Servidor Público do Poder Executivo Federal, com as alterações promovidas pelo Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007 e na Resolução CEP nº 10, de 29 de setembro de 2008:, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a Comissão de Ética do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços para atuar como instância consultiva de dirigentes e servidores no âmbito do Ministério e aplicar o Código de Ética Profissional do Servidor Público Civil do Poder Executivo Federal.</p><p>Art. 2º A Comissão de Ética do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços integra o Sistema de Gestão da Ética do Poder Executivo Federal na forma do inciso II do art. 2º do Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007.</p><p>Art. 3º A Comissão de Ética será integrada por três membros titulares e três suplentes, escolhidos entre servidores públicos efetivos e permanentes, a serem designados por ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, para mandatos de três anos não coincidentes.</p><p>§ 1º Os mandatos dos três primeiros membros titulares e dos três suplentes serão não coincidentes, com um, dois e três anos de duração, a serem estabelecidos nas respectivas portarias de designação.</p><p>§ 2º Os membros titulares e suplentes serão escolhidos entre servidores que atuam na Assessoria Especial de Controle Interno, na Corregedoria e na Ouvidoria do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, sendo cada um dos titulares escolhidos em cada uma dessas áreas.</p><p>Art. 4º A Comissão de Ética contará com uma Secretaria Executiva para cumprir plano de trabalho a ser aprovado pela Comissão e prover o apoio técnico e material necessário ao cumprimento das suas atribuições.</p><p>Parágrafo único. Outros servidores poderão ser requisitados, em caráter transitório, para realização de serviços administrativos junto à Secretaria-Executiva da Comissão, mediante prévia autorização do Secretário Executivo do Ministério.</p><p>Art. 5º O Presidente da Comissão de Ética será escolhido por eleição entre os seus membros para um mandato de um ano, com possibilidade de recondução, conforme estabelecido em seu regimento interno, a ser aprovado pela própria Comissão.</p><p>Art. 6º A participação na Comissão de Ética do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços é considerada prestação de relevante serviço público e não enseja qualquer remuneração, devendo ser registrada nos assentamentos funcionais do servidor.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>