<xml><article id="31434429" name="208" idOficio="9511188" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/04/2023" artClass="00025:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Lavras" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20481734">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 208, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 208, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE LAVRAS, usando de suas atribuições legais e regimentais, considerando o que lhe confere o artigo 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25/2/1967, o constante no Decreto nº 83.937, de 6/9/1979, no artigo 14 da Lei nº 9.784, de 29/1/1999, no Regimento Geral da UFLA e no Parecer nº 00189/2021/GAB/PFUFLA/PGF/AGU da Procuradoria Federal junto à UFLA, considerando a necessidade de descentralizar, agilizar e racionalizar a gestão de pessoas no âmbito da Universidade,, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Pró-Reitor de Gestão de Pessoas, observada a legislação vigente, para praticar os seguintes atos:</p><p>I - assinar termo de adesão referente à prestação de serviço voluntário;</p><p>II - autorizar a contratação e realizar os trâmites inerentes à seleção de professor substituto, observado o disposto na Lei nº 8.745 de 9/12/1993;</p><p>III - autorizar afastamento para exercício de mandato eletivo;</p><p>IV - celebrar termos de ajustamento de conduta envolvendo servidores da UFLA, nos casos de infração disciplinar de menor potencial ofensivo, nos termos da Instrução Normativa CGU nº 2, de 30 de maio de 2017;</p><p>V - conceder abono de permanência;</p><p>VI - conceder isenção de imposto de renda;</p><p>VII - conceder pensão civil por morte;</p><p>VIII - conceder adicionais pelo exercício de atividades insalubres, perigosas e penosas;</p><p>IX - conceder adicional noturno;</p><p>X - conceder afastamento para curso de formação;</p><p>XI - conceder auxílio-funeral, auxílio-natalidade, auxílio pré-escolar, auxílio-reclusão e auxílio-transporte;</p><p>XII - conceder certidão de tempo de contribuição;</p><p>XIII - conceder horário especial ao servidor estudante e ao servidor com necessidades especiais e/ou com dependentes com necessidades especiais;</p><p>XIV - conceder incentivo à qualificação;</p><p>XV - conceder, interromper e cancelar o gozo regulamentar de férias;</p><p>XVI - conceder licença à adotante;</p><p>XVII - conceder licença à gestante;</p><p>XVIII - conceder licença para atividade política;</p><p>XIX - conceder licenças para ausentar-se por motivo de:</p><p>a) alistamento eleitoral;</p><p>b) casamento;</p><p>c) doação de sangue; e</p><p>d) falecimento do cônjuge, companheiro, pais, madrasta ou padrasto, filhos, enteados, menor sob guarda ou tutela e irmãos.</p><p>XX - conceder licença para capacitação;</p><p>XXI - conceder licença para o desempenho de mandato classista;</p><p>XXII - conceder licença para o serviço militar;</p><p>XXIII - conceder licença para tratamento da própria saúde;</p><p>XXIV - conceder licença-paternidade;</p><p>XXV - conceder licença por acidente em serviço;</p><p>XXVI - conceder licença por motivo de doença em pessoa da família;</p><p>XXVII - conceder licença-prêmio por assiduidade;</p><p>XXVIII - conceder progressões aos técnicos administrativos por:</p><p>a) capacitação profissional; e</p><p>b) mérito profissional.</p><p>XXIX - conceder progressões funcionais e promoção aos docentes;</p><p>XXX - designar servidores para o encargo de coordenador das atividades desenvolvidas no âmbito dos setores vinculados à PROGEPE, quando houver, sem percepção de função gratificada;</p><p>XXXI - designar substitutos legais para as funções gratificadas e cargos de direção, no âmbito da UFLA;</p><p>XXXII - encaminhar proposta do Plano de Desenvolvimento de Pessoas (PDP), bem como encaminhar solicitações de revisão ao Órgão Central do SIPEC, aprovar as solicitações de revisão e acolher ou não as sugestões recebidas do Órgão Central do SIPEC em relação à proposta do PDP;</p><p>XXXIII - homologar a avaliação do estágio probatório dos técnicos administrativos e dos docentes;</p><p>XXXIV - operacionalizar os trâmites relacionados à contratação de professores visitantes estrangeiros, especialmente o preenchimento de informações no "Sistema de Gestão e Controle de Imigração" - MigranteWeb;</p><p>XXXV - realizar os trâmites inerentes à contratação de professor visitante ampla concorrência e professor visitante estrangeiro, após autorização do CEPE;</p><p>XXXVI - remover pessoal técnico-administrativo no âmbito das Unidades Organizacionais da UFLA;</p><p>XXXVII - assinar editais de seleção e de homologação de resultados para contratação de pessoal efetivo ou temporário; e</p><p>XXXVIII - autorizar a liberação de servidor para as atividades previstas no Decreto nº 11.069/22, após a devida anuência da chefia imediata do servidor, quando a realização das atividades de que trata o Decreto ocorrer durante o horário de trabalho.</p><p>Art. 2º Fica o Pró-Reitor de Gestão de Pessoas autorizado a dirimir eventuais dúvidas na aplicação do disposto nesta Portaria, podendo expedir atos complementares à sua execução, se necessária.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria da Reitoria nº 296, de 13 de abril de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 14/4/2022, edição nº 72, seção 1, página 268; e a Portaria da Reitoria nº 538, de 24/6/2022, publicada no Diário Oficial da União de 28/6/2022, edição nº 120, seção 1, página 43.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor no dia 3/4/2023.</p><p>Art. 5º Publique-se esta Portaria no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOÃO CHRYSOSTOMO DE RESENDE JÚNIOR</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>