<xml><article id="31722438" name="PORTARIA ICMBIO NA 917 DE 24 DE " idOficio="9546875" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20531425">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 917, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Batoque (Processo 02124.000311/2019-16).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 917, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Batoque (Processo 02124.000311/2019-16).</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022 e pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 12 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Batoque, localizada no estado do Ceará, constante no processo n° 02124.000311/2019-16.</p><p>Art. 2º O texto consolidado do Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Batoque será disponibilizado na sede da unidade de conservação e no portal do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade na rede mundial de computadores.</p><p>Parágrafo único. Os arquivos digitais, em formato shapefile e kml, com os limites das zonas de manejo da unidade de conservação serão disponibilizados no portal do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 3° Esta portaria entra em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente da data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>