<xml><article id="31437991" name="31.03.23 Manutencao" idOficio="9511742" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/04/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20482579">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>Assunto: Manutenção de arquivamento do pedido</p><p>Processo naturalizar-se nº: 235881.0052716/2021</p><p>Código: 052.787</p><p>Interessado: MING FEI HSIEH</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, cujo pedido foi arquivado, nos termos do art. 40 da Lei nº 9.784/1999, considerando que foi solicitado à requerente a apresentação do comprovante de situação cadastral do Cadastro de Pessoas Físicas, que não foi apresentado até a presente data.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0007318/2020</p><p>Código: 007.422</p><p>Interessado: JULIANA CORTEZ DE ACUNA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento do art. 65 da Lei 13.445/2017, considerando que a requerente não apresentou nenhum dos documentos exigidos pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0134950/2021..</p><p>Código: 140.377</p><p>Interessado: NADEGE MAXIME.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no art. 65, IV da Lei nº 13.445/2017, c/c inciso IV do art. 233, do Decreto nº 9.199/2017, tendo em vista que a requerente não apresentou atestado de antecedentes criminais emitido pelo país de origem legalizado; Certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual dos locais onde residiu nos últimos quatro anos; legalizado e traduzido no Brasil, por tradutor público juramentado, segundo Convenção sobre a eliminação da exigência de legalização de documentos públicos estrangeiros, Decreto nº 8.660, foi notificada a apresentar por esta Divisão de Naturalização e devolveu o processo sem anexar a documentação exigida.</p><p>Assunto: Manutenção do Indeferimento do Pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0125514/2021.</p><p>Código: 130.268</p><p>Interessado: JUAN DIEGO ARDILA BLANDÓN</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente se ausentou por mais de 90 (noventa) dias dentro do período de um ano imediatamente anterior ao pedido de naturalização, e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 c/c inciso III do art. 66 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0101166/2021.</p><p>Código: 103.769</p><p>Interessado: ABDULKAREEM HUSSEIN ABDULKAREEM HASSAN AL BANAA.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado legalização da certidão de antecedentes criminais do país de origem, e não apresentou certidão da Justiça Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0091155/2021</p><p>Código: 093.155</p><p>Interessado: AHMAD MNAYER</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço do recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto nos incisos II e IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, certidão de antecedentes criminais do país de origem e comprovantes de residência, dado que a via recursal não deve ser usada para suprir ausência documental.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0071555/2021</p><p>Código: 072.411</p><p>Interessado: SEVERIN GBEGNIGBAN ZOUNTEKPO</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não possui 4 (quatro) anos de residência por prazo indeterminado, e portanto, não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0070257/2021.</p><p>Código: 071.051</p><p>Interessado: ABDULRAZAK ABDULAZIZ</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, pelo não cumprimento da exigência prevista no art. 65, II da Lei nº 13.445/2017, c/c inciso IV do art. 233, do Decreto nº 9.199/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou comprovação de residir no país, pelo prazo mínimo de 4 (quatro) anos e, notificado a apresentar por esta Divisão de Naturalização, devolveu o processo sem anexar a documentação exigida.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0063009/2021.</p><p>Código: 063.230</p><p>Interessada: BERNADETTE DIANDA.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento do art. 65, da Lei 13.445/2017, e demais requisitos previstos na legislação vigente, considerando que a requerente, apesar da notificação, não anexou os documentos necessários para a devida instrução processual</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0052783/2021</p><p>Código: 052.855</p><p>Interessado: SINALPHA DEMOK AHOUE MONDZIA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c §2º, art. 233, do Decreto nº 9.199/2017, tendo em vista que a requerente se ausentou por mais de 2 anos do Brasil.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0044297/2021</p><p>Código: 044.368</p><p>Interessado: EPIFÂNIO JOÃO MONTEIRO</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado as exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0001747/2020</p><p>Código: 001.811</p><p>Interessado: MOR KHOULE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não conseguiu se comunicar durante o atendimento presencial/entrevista, e portanto não atende à exigência contida no inciso III, art. 65 da Lei nº 13.445/2017</p><p class="assina">PAULO ILLES</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>