<xml><article id="31679196" name="Deliberacao DG 28-2023" idOficio="9541661" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="18/04/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="191" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=191" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20524261">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 28,  DE 17 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 28, DE 17 de abril de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do Processo nº 50300.003289/2023-15 ad referendum da Diretoria Colegiada, resolve:</p><p>Art. 1º Conhecer do pedido em caráter liminar da Federação Nacional das Empresas de Navegação Aquaviária - FENAVEGA, exarado no Oficio n° 04/2023/PRES/FENAVEGA, SEI nº 1855798.</p><p>Art. 2º Indeferir o pedido em caráter liminar por não estarem presentes os elementos essenciais da fumaça do bom direito (fumus boni iuris) e do perigo da demora (periculum in mora).</p><p>Art. 3º Consignar que, nos termos dos Arts. 23, 24 e 25 da Resolução nº 61-ANTAQ, a política de concessão de descontos tarifários é de responsabilidade exclusiva da Autoridade Portuária, após a devida anuência do Ministério dos Portos e Aeroportos, a quem compete formular as políticas públicas para o setor portuário.</p><p>Art. 4º Encaminhar o feito ao Ministério dos Portos e Aeroportos, poder Concedente, para conhecimento e adoção das providências que entender pertinentes.</p><p>Art. 5º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>