<xml><article id="31735460" name="RES 458- DO" idOficio="9548085" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/04/2023" artClass="00070:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Educação Física" artSize="12" artNotes="" numberPage="149" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=149" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20533358">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 458, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 458, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso X do artigo 69 do Regimento Interno do CONFEF, e;</p><p>CONSIDERANDO a publicação da Lei nº 14.386/2022 que altera a Lei nº 9.696, de 1º de setembro de 1998, que dispõe sobre a regulamentação da profissão de Educação Física e cria o Conselho Federal de Educação Física e os Conselhos Regionais de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso XII do art. 5º-A Lei nº 9.696/1998, que determina que compete ao CONFEF dispor sobre o Código de Ética Profissional e exercer a função de Conselho Superior de Ética Profissional;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de adequar a norma procedimental dos julgamentos ético disciplinares do Sistema CONFEF/CREFs ao novo texto legislativo;</p><p>CONSIDERANDO o inciso XXII do art. 15 c/c inciso II do art. 24, ambos do Regimento Interno do CONFEF (Resolução CONFEF nº 448/2022) que determina que compete ao CONFEF editar e alterar o Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação em Reunião Ordinária do Plenário realizada em 14 de Abril de 2023;, resolve:</p><p>Art. 1º - A Resolução CONFEF nº 307, de 09 de Novembro de 2015, que dispõe sobre o Código de Ética dos Profissionais de Educação Física registrados no Sistema CONFEF/CREFs, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"RESOLUÇÃO CONFEF nº 307/2015</p><p>Dispõe sobre o Código de Ética registrados no Profissional do Sistema CONFEF/CREFs."</p><p>[...]</p><p>"Art. 1º - Fica aprovado o Código de Ética Profissional do Sistema CONFEF/CREFs, na forma do anexo desta Resolução."</p><p>[...]</p><p>"ANEXO</p><p>CÓDIGO DE ÉTICA PROFISSIONAL DO SISTEMA CONFEF/CREFs"</p><p>[...]</p><p>"Assim, foram estabelecidos os 12 (doze) itens norteadores da aplicação do Código de Ética Profissional, que fixa a forma pela qual se devem conduzir os Profissionais de Educação Física registrados no Sistema CONFEF/CREFs:</p><p>I - O Código de Ética Profissional do Sistema CONFEF/CREFs, instrumento regulador do exercício da Profissão, formalmente vinculado às Diretrizes Regulamentares do Sistema CONFEF/CREFs, define-se como um instrumento legitimador do exercício da profissão, sujeito, portanto, a um aperfeiçoamento contínuo que lhe permita estabelecer os sentidos educacionais, a partir de nexos de deveres e direitos;</p><p>II - O Profissional de Educação Física registrado no Sistema CONFEF/CREFs e, consequentemente, aderente ao presente Código de Ética Profissional, na qualidade de interventor social, deve assumir compromisso ético para com a sociedade, colocando-se a seu serviço primordialmente, independentemente de qualquer outro interesse, sobretudo de natureza corporativista;</p><p>IIII - Este Código de Ética Profissional define, para seus efeitos, no âmbito de toda e qualquer atividade física, como destinatário, o Profissional de Educação Física registrado no Sistema CONFEF/CREFs e, como beneficiários das intervenções profissionais os indivíduos, grupos, associações e instituições que compõem a sociedade. O Sistema CONFEF/CREFs é a instituição mediadora, por exercer uma função educativa, além de atuar como reguladora e codificadora das relações e ações entre beneficiários e destinatários;</p><p>IV - A referência básica deste Código de Ética Profissional, em termos de operacionalização, é a necessidade em se caracterizar o Profissional de Educação Física diante das diretrizes de direitos e deveres estabelecidos normativamente pelo Sistema CONFEF/CREFs. Tal Sistema deve visar assegurar por definição: qualidade, competência e atualização técnica, científica e moral dos Profissionais nele incluídos através de inscrição legal e competente registro;</p><p>[...]</p><p>VI - Em termos de fundamentação filosófica o Código de Ética Profissional visa assumir a postura de referência quanto a direitos e deveres de beneficiários e destinatários, de modo a assegurar o princípio da consecução aos Direitos Universais. Buscando o aperfeiçoamento contínuo deste Código, deve ser implementado um enfoque científico, que proceda sistematicamente à reanálise de definições e indicações nele contidas. Tal procedimento objetiva proporcionar conhecimentos sistemáticos, metódicos e, na medida do possível, comprováveis;</p><p>[...]</p><p>VIII - O ponto de partida do processo sistemático de implantação e aperfeiçoamento do Código de Ética Profissional do Sistema CONFEF/CREFs delimita-se pelas Declarações Universais de Direitos Humanos e da Cultura, como também pela Agenda 21, que situa a proteção do meio ambiente em termos de relações entre os homens e mulheres em sociedade e ainda, através das indicações referidas na Carta Brasileira de Educação Física (2000), editada pelo CONFEF. Estes documentos de aceitação universal, elaborados pelas Nações Unidas, e o Documento de Referência da qualidade de atuação dos Profissionais de Educação Física, juntamente com a legislação pertinente à Educação Física e seus Profissionais nas esferas federal, estadual e municipal, constituem a base para a aplicação da função mediadora do Sistema CONFEF/CREFs no que concerne ao Código de Ética;</p><p>IX - Além, da ordem universalista internacional e da equivalente legal brasileira, o Código de Ética Profissional deverá levar em consideração valores que lhe conferem o sentido educacional almejado. Em princípio, tais valores como liberdade, igualdade, fraternidade e sustentabilidade com relação ao meio ambiente, são definidos nos documentos já referidos. Em particular, o valor da identidade profissional no campo da atividade física - definido historicamente durante séculos - deve estar presente, associado aos valores universais de homens e mulheres em suas relações socioculturais;</p><p>[...]"</p><p>"Art. 1º - O exercício da profissão exige do Profissional de Educação Física conduta compatível com os preceitos da Lei nº. 9.696/1998 e das normas expedidas pelo Sistema CONFEF/CREFs e com os demais princípios da moral individual, social e profissional.</p><p>Parágrafo Único - Este Código de Ética Profissional constitui-se em documento de referência para os Profissionais de Educação Física, no que se refere aos princípios e diretrizes para o exercício da profissão e das atividades privativas dos Profissionais de Educação Física, bem como aos direitos e deveres dos beneficiários das ações e dos destinatários das intervenções."</p><p>"Art. 3º - REVOGADO."</p><p>"Art. 6º - [...]</p><p>[...]</p><p>XXI - seguir as normatizações estabelecidas pelo Sistema CONFEF/CREFs"</p><p>"Art. 7º - [...]</p><p>[...]</p><p>IV - exercer a profissão quando impedido, ou facilitar, por qualquer meio, o seu exercício por pessoa não não registrada no CREF;</p><p>V - praticar, permitir ou estimular, no exercício da profissão, ato que a lei defina como crime ou contravenção;</p><p>[...]</p><p>X -praticar conduta que evidencie inépcia profissional;</p><p>XI - fazer prova falsa de quaisquer dos requisitos para efetuar o registro no Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>[...]</p><p>XIII - transgredir as normas estabelecidas pelo código de ética profissional;</p><p>XIV - violar o sigilo profissional</p><p>XV - adotar conduta incompatível com o exercício da profissão;</p><p>XVI - exercer a profissão sem estar registrado no Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>XVII - utilizar indevidamente informação obtida em razão de sua atuação profissional, com a finalidade de obter benefício para si ou para terceiros;</p><p>XVIII - praticar abuso ou assédio moral ou sexual"</p><p>"Art. 12 - O descumprimento do disposto neste Código constitui infração ética, ficando o infrator sujeito a uma das seguintes penalidades, a ser aplicada conforme a gravidade da infração:</p><p>I - advertência escrita, com ou sem aplicação de multa;</p><p>II - aplicação de multa;</p><p>III - censura pública;</p><p>IV - suspensão do exercício da Profissão; e</p><p>IV - cancelamento do registro profissional e divulgação do fato nos meios de comunicação oficiais do CONFEF ou do CREF, conforme o caso.</p><p>§ 1º - O valor da multa será calculado com base no valor da anuidade paga pelo profissional ou pela pessoa jurídica.</p><p>§ 2º - O valor da multa de que trata o § 1º deste artigo será equivalente ao valor de 1 (uma) a 5 (cinco) anuidades, em conformidade com o disposto na Lei nº 12.197/2010."</p><p>"Art. 14 - As Câmaras de Julgamento, as Juntas de Instrução e Julgamento, os Conselhos Regionais de Ética e o Conselho Superior de Ética são órgãos do Sistema CONFEF/CREFs com suas áreas de jurisdição e competências elencadas no Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>[...]"</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">CLAUDIO AUGUSTO BOSCHI</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>