<xml><article id="31575777" name="Ata_8_1C_04_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9528457" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="113" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=113" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20505569">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 8, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 8, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Benjamin Zymler, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; do Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e do Representante do Ministério Público, Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>Ausente o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 7, referente à sessão realizada em 28 de março de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-021.209/2017-0, cujo Relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>TC-005.718/2022-8 e TC-007.539/2020-7, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-016.021/2016-9, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>TC-020.259/2020-4, cujo Relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 2585 a 2793.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 2524 a 2584, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-021.055/2006-0, cujo Relator é o Ministro Antonio Anastasia, foi adiada para a sessão ordinária da Primeira Câmara de 09 de maio de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Jorge Oliveira.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-011.126/2018-3, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, a Dra. Lenora Conceição Vieira não compareceu para produzir a sustentação oral que havia em nome de Benigno Ribeiro de Souza Filho e a Dra. Hillana Martina Neiva declinou de produzir a sustentação oral que havia requerido em nome de Maria do Perpetuo Socorro Barros. Acórdão 2526.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 2524/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.057/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Revisão de ofício (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Leo Martins de Souza (945.454.218-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de Revisão de Ofício de ato de concessão inicial de aposentadoria a Leo Martins de Souza, ex-servidor do Tribunal Regional Federal da 3ª Região, submetido à apreciação do Tribunal de Contas da União para fins de registro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 71, III, da Constituição Federal de 1988; 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992; 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. revisar de ofício o Acórdão 1.801/2022-TCU-1ª Câmara, de modo a considerar ilegal e recusar registro ao ato inicial de concessão de aposentadoria a Leo Martins de Souza;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, presumida a boa-fé, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992 e no inciso I do art. 4º da Resolução TCU 315/2020, que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência desta deliberação, faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado por esta Corte, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos dos arts. 262 do Regimento Interno/TCU e 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007;</p><p>9.3.2. cadastre no e-Pessoal, no prazo de 30 (trinta) dias contados da ciência desta decisão, com base no art. 19, § 3º, da IN TCU 78/2018, e do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU, novo ato de aposentadoria, livre das irregularidades verificadas nos autos;</p><p>9.3.3. promova o destaque da parcela de quintos incorporada com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-a em "Parcela Compensatória" a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE, caso a respectiva incorporação não tenha se fundamentado em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3.4. comunique ao servidor aposentado acerca do teor deste Acórdão;</p><p>9.3.5. nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, encaminhe ao Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias contados da ciência desta decisão, os comprovantes de que o interessado tomou ciência do inteiro teor desta deliberação;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2524-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2 Ministro que não participou da votação:Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2525/2023 - TCU - Primeira Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.424/2014-6.</p><p>1.1. Apenso: 003.810/2014-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Pedido de Reexame (Representação)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: José de Moraes Falcão (143.621.984-15).</p><p>3.2. Interessados: Izalci Lucas Ferreira (068.014.801-97); Mara Cristina Gabrilli (247.312.708-55).</p><p>3.3. Responsáveis: Ana Paola Gomes Gadelha (267.474.644-00); Eder Jânio Queiroz e Barros (898.134.301-25); Elias Fernando Miziara (102.024.711-87); José de Moraes Falcão (143.621.984-15); Júlio César Florêncio Isidro (858.716.211-04); Marinice Cabral Moraes (343.386.081-53); Suellen Silva de Amorim (011.898.571-03); Valéria Augusta de Oliveira Pinheiro (701.102.391-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Gleidson da Silva Miranda (41.866/OAB-DF), representando Suellen Silva de Amorim; Maria Dione de Araujo Felipe (5096/OAB-DF), representando José de Moraes Falcão; Gleidson da Silva Miranda, representando Eder Jânio Queiroz e Barros; Renato Jaqueta Benine (230.017/OAB-SP) e Katia Maria Nunes, representando Mara Cristina Gabrilli; Antonia Alice de Campos e Sarah Alves Zanetti, representando Ana Paola Gomes Gadelha; João Marcos de Werneck Farage (985/OAB-DF), Renato Muniz Lacourt Moreira e outros, representando Marinice Cabral Moraes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que, na presente fase, cuidam de embargos de declaração opostos por José de Moraes Falcão contra o Acórdão 3.147/2022-TCU-1ª Câmara, de minha relatoria, que negou provimento a pedido de reexame interposto pelo embargante contra o Acórdão 7.101/2020-TCU-1ª Câmara, relator o Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com base no art. 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do RI/TCU, conhecer dos presentes embargos para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao embargante, à Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal e aos demais interessados, informando que o teor integral das peças que o integram poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos e que o acesso às demais peças do processo podem ser obtido no endereço eletrônico deste Tribunal, opção "vista eletrônica".</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2525-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2 Ministro que não participou da votação:Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2526/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.126/2018-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: CEF - Agência Conselheiro Saraiva Est Unif PI (00.360.305/0029-05).</p><p>3.2. Responsáveis: Benigno Ribeiro de Souza Filho (199.452.803-68); Gladson Murilo Mascarenhas Ribeiro (260.091.023-91); Jesualdo Cavalcanti Barros (001.541.563-53); João Cavalcante Barros (001.409.451-72); Maria do Perpetuo Socorro Rocha Cavalcanti Barros (096.706.703-06)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Corrente - PI.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Lenora Conceição Lopes Campelo Vieira (7.332/OAB-PI), representando Maria do Perpetuo Socorro Rocha Cavalcanti Barros; Hillana Martina Lopes Mousinho Neiva (6544/OAB-PI), representando Benigno Ribeiro de Souza Filho; Lenora Conceição Lopes Campelo Vieira (7.332/OAB-PI) e Maria do Perpetuo Socorro Rocha Cavalcanti Barros, representando Jesualdo Cavalcanti Barros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em razão da execução parcial e não apresentação da prestação de contas da 3ª parcela dos recursos do Contrato de Repasse 0187024-11/2005-Siafi 550.670 (peça 1, p. 27-33), firmado entre o Ministério do Turismo e o Município de Corrente/PI e que teve por objeto a construção de Centro de Convenções e Eventos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir da relação processual o Sr. Gladson Murilo Mascarenhas Ribeiro;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva, nos termos dos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso II, e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno, as contas do Sr. João Cavalcante Barros, do Sr. Jesualdo Cavalcanti Barros e do Sr. Benigno Ribeiro de Souza Filho, dando-lhes quitação; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2526-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2527/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.163/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em pedido de reexame em aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Mara Pereira da Silva (014.476.758-94).</p><p>3.2. Recorrente: Mara Pereira da Silva (014.476.758-94).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Marlúcio Lustosa Bonfim (16619/OAB-DF), representando Mara Pereira da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos ao Acórdão 10.393/2022-1ª Câmara, em pedido de reexame interposto contra o Acórdão 204/2022-1ª Câmara (rel. Ministro-Substituto Weder de Oliveira),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. receber os presentes embargos para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. retornar os autos à Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal para dar cumprimento ao subitem 9.3 do Acórdão 10.393/2022-1ª Câmara.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2527-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2528/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.324/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto).</p><p>3.2. Responsável: Raimunda Elisangela dos Santos Gomes (035.216.174-40).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Caiçara do Norte/RN.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social do Ministério da Cidadania relativa a irregularidades na aplicação dos recursos do Fundo Nacional de Assistência Social transferidos ao Município de Caiçara do Norte/RN, no exercício de 2014,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, a Sra. Raimunda Elisangela dos Santos Gomes, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 16, § 2º, alínea "c", 19 e 23, inciso III, da mesma lei, as contas do Sra. Raimunda Elisangela dos Santos Gomes, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Fundo Nacional de Assistência Social, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D/C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>703,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.183,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.296,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.183,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.296,75</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.548,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.548,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.548,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.548,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.548,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.519,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>940,05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.652,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.655,13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.547,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.993,21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.399,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.965,05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.999,55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.061,25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.980,48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.505,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.991,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>690,24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>687,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.869,56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>687,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.869,56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/1/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.300,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/10/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/10/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/10/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/10/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>501,74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>