<xml><article id="31821932" name="Ata_10_1C_18_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9559561" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="288" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=288" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549255">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3.3. cientifique o interessado do inteiro teor deste acórdão e encaminhe a esta Corte de Contas, no prazo de trinta dias, comprovante da data de sua ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução TCU 170/2004;</p><p>9.4. dar conhecimento desta deliberação à Fundação Universidade Brasília/FUB;</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.5.1. acompanhe a implementação das medidas determinadas nos subitens 9.3.1 a 9.3.3 deste acórdão, assim como o deslinde do Mandado de Segurança 28.819/DF em trâmite no Supremo Tribunal Federal, adotando as medidas de sua alçada;</p><p>9.5.2. arquive os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2965-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2966/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.387/2016-5.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Superintendência Estadual da Funasa na Bahia (26.989.350/0017-83).</p><p>3.2. Responsáveis: Antonio Magno de Souza Filho (159.211.825-91); Nicandro Moreira de Macedo (110.719.315-04); TL Construções e Manutenções Ltda. - Me (07.542.117/0001-46).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Vera Cruz - BA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Christian Marinho Barreto Chagas (OAB/BA 45.993) e Marcone Sodré Macêdo (OAB/BA 15.060), representando Nicandro Moreira de Macedo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Coordenação Regional da Funasa no Estado da Bahia em desfavor de Nicandro Moreira de Macedo, prefeito de Vera Cruz/BA durante a gestão 2005-2008, em face da falta de alcance social na execução do objeto do Convênio 741/2004, Siafi 533243, que objetivou a execução de melhorias sanitárias em 37 domicílios no aludido município,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022; e</p><p>9.2. enviar cópia deste Acórdão à Fundação Nacional de Saúde e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2966-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2967/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 025.846/2020-5.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Embargos (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Embargante: Júlio Emilio Lossio de Macedo (653.313.974-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Petrolina - PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Nadielson Barbosa da Franca (OAB-PE 1.585-A) e Breno da Silva Amorim (OAB-PE 45.776), representando Júlio Emilio Lossio de Macedo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Júlio Emílio Lossio de Macedo em face do Acórdão 2/2022-TCU-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer destes embargos de declaração com fundamento nos arts. 34 da Lei 8.443/92 e 287 do Regimento Interno/TCU, para, no mérito, dar-lhes provimento de sorte a atribuir efeitos infringentes, e tornar insubsistente o Acórdão 2/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.2. arquivar os presentes autos, sem julgamento de mérito, com fundamento nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU, c/c com os arts. 6º, inciso II, e 19, caput, da IN-TCU 71/2012; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão ao representante legal do embargante e à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social/Ministério da Cidadania.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2967-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2968/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 026.189/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Lira &amp; Barros Comercio de Produtos Farmacêuticos Ltda. (00.193.427/0001-53); Nilton Cesar Lira Barros (346.828.803-49).</p><p>3.2. Recorrentes: Lira &amp; Barros Comercio de Produtos Farmacêuticos Ltda. (00.193.427/0001-53); Nilton Cesar Lira Barros (346.828.803-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (Secex-TCE).</p><p>8. Representação legal: Paloma Braga Chastinet (OAB-CE 18.627), representando Lira &amp; Barros Comercio de Produtos Farmacêuticos Ltda. e Nilton Cesar Lira Barros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em que ora são analisados embargos de declaração opostos Lira &amp; Barros Comércio de Produtos Farmacêuticos Ltda. e Nilton Cesar Lira Barros em face do Acórdão 6268/2022-TCU-Primeira Câmara, pelo qual o Tribunal julgou irregulares as suas contas, condenou-os ao débito apurado e aplicou-lhes multa individual prevista no art. 57 da Lei 8443/1992,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, acolhê-los, conferindo-lhes efeitos infringentes, para tornar insubsistente o subitem 9.2 do Acórdão 6568/2022-TCU - Primeira Câmara, mantendo-se inalterados os demais termos da deliberação; e</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação aos embargantes.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2968-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2969/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 031.214/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Nazare Andrade da Silva Barbosa, CPF 117.955.223-72.</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade técnica: AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de pensão militar, submetido à apreciação deste Tribunal para fins de registro, nos termos do inc. III do art. 71 da Constituição Federal de 1988, ato esse cadastrado e disponibilizado ao TCU por intermédio do Sistema e-Pessoal, na forma dos arts. 2º e 4º da Instrução Normativa TCU 78/2018,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, ambos da Lei 8.443/92, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar, com fundamento no art. 260, § 5º, do Regimento Interno deste Tribunal, prejudicado o ato nº 58676/2019, atinente à concessão inicial da pensão militar instituída por Pedro Felix Barbosa em favor de Nazare Andrade da Silva Barbosa, tendo em vista a perda de seu objeto;</p><p>9.2. autorizar o arquivamento destes autos, assim que cumpridos os termos deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2969-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2970/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 033.154/2020-1.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsável: Aurelio Alves de Lima (503.660.090-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Diego Silva Tavares (74526/OAB-RS), representando Aurelio Alves de Lima.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur) em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados ao Município de Cambará do Sul/RS por meio do Convênio 1126/2009 (Siafi 705983), para "Elaboração de Plano Diretor Participativo no Município de Cambará do Sul/RS,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022; e</p><p>9.2. enviar cópia deste Acórdão ao Ministério do Turismo e ao responsável, para ciência.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2970-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2971/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 045.020/2020-5.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de Declaração.</p><p>3. Embargantes: Edilson Sobreira Barbosa (CPF 334.611.554-20) e Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel) (CNPJ 00.857.498/0001-03).</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Rinaldo Mouzalas de Souza e Silva (OAB/PB 11.589) e outros, representando a Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Edilson Sobreira Barbosa e pela Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel) contra o Acórdão 5967/2022-TCU-1ª Câmara, que, em processo de tomada de contas especial, julgou irregulares as contas dos responsáveis, condenando-os em débito,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, por atender os requisitos de admissibilidade previstos no art. 34 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. tornar, de ofício, insubsistente o Acórdão 5967/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2971-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 2972/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.918/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Valdir Pereira de Castro Filho (994.017.701-15).</p><p>3.3. Recorrente: Valdir Pereira de Castro Filho (994.017.701-15).</p><p>4. Entidade: Município de Santo Antônio do Leverger/MT.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Rony de Abreu Munhoz (11.972/OAB-MT), Ivan Schneider (15.345/OAB-MT).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Valdir Pereira Castro Filho contra o Acórdão 10.457/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos artigos 32, inciso II, e 34, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência da deliberação ao embargante e aos interessados.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2972-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>