<xml><article id="31575804" name="Ata_8_1C_04_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9528457" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20505569">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2594/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Cultura contra Isaías Fortes Meneses, ex-Prefeito do Município de Chapadinha/MA, para análise da inexecução total do Convênio 065/99-SLL (Siafi 373073), cujo objetivo era a aquisição de acervo de livros, equipamentos e mobiliários para a biblioteca pública local;</p><p>Considerando a concessão de pedidos de reparcelamento nos Acórdãos 4.317/2018-1ª Câmara, Acórdão 10.544/2019-1ª Câmara e 296/2021-1ª Câmara, com pagamentos parciais noticiados nos autos;</p><p>Considerando o novo pedido apresentado pelo responsável no sentido de obter um novo parcelamento (peça 107), narrando circunstâncias pessoais de saúde que reduziram a capacidade econômica do responsável e dificultaram o pagamento das parcelas deferidas no Acórdão 296/2021-TCU-1ª Câmara (peça 90), não se podendo desconsiderar os esforços do responsável na liquidação integral do débito;</p><p>Considerando que, em casos excepcionais, o Tribunal vem autorizando o parcelamento em prazo superior ao previsto no art. 217 do Regimento Interno/TCU, a exemplo dos Acórdãos 7.296/2013-TCU-1ª Câmara, 3.782/2010-TCU-2ª Câmara e 2.291/2006-TCU-Plenário;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "b", e 217 do RI/TCU, em autorizar, excepcionalmente, o parcelamento do valor remanescente da dívida, em 60 (sessenta) parcelas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais, fixando o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais, a cada 30 (trinta) dias, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor (§ 2º do art. 217 do RI/TCU).</p><p>1. Processo TC-019.204/2015-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 027.735/2017-6 (SOLICITAÇÃO DE CERTIDÃO)</p><p>1.2. Responsável: Isaias Fortes Meneses (031.033.402-06).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Município de Chapadinha - MA.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Fabiano Zanella Duarte (7061A/OAB-MA), Rafael Monteiro Amorim Vasconcelos dos Santos (45486/OAB-DF) e outros.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2595/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em desfavor de Lacerdino Garcia de Meneses, em razão da impugnação total de despesas do Convênio 903/2009 (Siafi 704609), celebrado com o Município de Mirabela/MG, tendo por objeto incentivar o turismo, por meio do apoio à realização das "Festas de Agosto de Mirabela/MG";</p><p>Considerando que por intermédio do Acórdão 2.759/2022-TCU-1ª Câmara, de minha relatoria, o Tribunal julgou irregulares as contas do responsável, com aplicação de multa fundamentada no art. 57 da Lei 8.443/92, no valor de R$ 120.000,00, na Sessão Ordinária de 17/5/2022;</p><p>Considerando que o óbito do responsável ocorreu em 7/3/2020 (peça 97);</p><p>Considerando que a notificação entregue no domicílio em 19/9/2022 (peças 90 e 95) é nula, devendo a nulidade ser reconhecida nos termos do art. 174 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que a notificação dirigida ao representante legal do responsável se mostrou infrutífera (peças 81 e 83);</p><p>Considerando que a nulidade na notificação obstou a formação do trânsito em julgado do referido decisum;</p><p>Considerando que a penalidade de multa tem natureza personalíssima, por força do artigo 5º, inciso XLV, da Constituição Federal, havendo previsão normativa da possibilidade de revisão de ofício do acórdão que aplica penalidade ao gestor falecido antes do trânsito em julgado da deliberação (art. 3º, § 2º, da Resolução-TCU 178/2005);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, V e 174, do RITCU e no artigo 3º, § 2º, da Resolução-TCU 178/2005, com redação dada pela Resolução-TCU 235/2010, de acordo com os pareceres prévios, em:</p><p>declarar a nulidade da notificação de Lacerdino Garcia de Meneses realizada pelo Ofício 41.708/2022-TCU/Seproc (peças 90 e 95);</p><p>rever, de ofício, o Acórdão 2.759/2022-TCU-1ª Câmara para tornar insubsistente o item 9.4, apenas em relação à multa aplicada ao responsável Lacerdino Garcia de Meneses, por decorrência do falecimento antes do trânsito em julgado da decisão condenatória;</p><p>encaminhar os autos à unidade técnica para notificação do espólio de Lacerdino Garcia de Meneses do acórdão condenatório (art. 18-A, I, da Resolução 170/2004 do TCU), dando cumprimento ao item 9.6 da decisão em relação ao responsável;</p><p>1. Processo TC-019.390/2015-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Lacerdino Garcia de Meneses (133.887.706-20), Rafael Leite Macedo (05.490.904/0001-66) e Styllos Produções &amp; Evento (10.523.612/0001-12).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Mirabela - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Luis Gustavo Ferreira (155.809/OAB-MG), Darcley Soares Menezes (86057/OAB-MG), Pauez da Silva Garcia Menezes (112.029/OAB-MG) e Herbert Alcantara Ferreira (103229/OAB-MG).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2596/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Primeira Câmara e considerando o pedido de parcelamento formulado pelo Município de Timon/MA, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "b", e 217 do Regimento Interno/TCU, em autorizar o parcelamento do débito a que se refere o Acórdão 7.756/2022-TCU-1ª Câmara, em 36 (trinta e seis) parcelas, atualizadas monetariamente de acordo com a deliberação original, sem, entretanto, a cobrança dos juros de mora, nos termos do art. 202, § 1º, do RI/TCU, tendo em vista que o município se dispôs a ressarcir o Erário antes da condenação, fixando o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais, a cada 30 (trinta) dias, na forma prevista na legislação em vigor, alertando ao responsável que a falta de recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor (§ 2º do art. 217 do Regimento Interno/TCU) :</p><p>1. Processo TC-027.079/2016-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antônio de Lisboa Lopes de Araújo (240.500.243-49); Prefeitura Municipal de Timon - MA (06.115.307/0001-14); Raimundo Neiva Moreira Neto (397.841.343-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Timon - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Laura Maria Rego Oliveira (15605/OAB-PI), representando Raimundo Neiva Moreira Neto; Mayara Vieira da Silva (10.184/OAB-PI), representando Antônio de Lisboa Lopes de Araújo.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2597/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 143, inciso I, alínea "a"; e 169, inciso V, do RI/TCU c/c arts. 1º, inciso I; 16, inciso I; e 17 da Lei 8.443/92, ACORDAM, por unanimidade, em acolher as alegações de defesa apresentadas pela Fundação Alexander Brandt, por Wilfred Brandt e por Andre Euzebio de Souza; julgar suas contas regulares, dando-lhes quitação plena; dar ciência desta deliberação aos responsáveis e à Financiadora de Estudos e Projetos e arquivar estes autos, de acordo com os pareceres emitidos pela unidade técnica e pelo MP/TCU:</p><p>1. Processo TC-027.840/2019-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Andre Euzebio de Souza (561.049.286-68); Fundação Alexander Brandt (16.841.629/0001-02); Wilfred Brandt (277.603.836-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Mariana Santos Lara Ghedini (123214/OAB-MG), Vinicius Moreira Mitre (47865/OAB-MG), Guilherme Caldeira Brant (77766/OAB-MG), Raiane Fonseca Olympio (176396/OAB-MG) e outros.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2598/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq) em desfavor de Paloma Saraiva Gomes em razão da não comprovação do cumprimento de disposição normativa inerente à concessão e à manutenção de bolsa no exterior, dando causa à não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos repassados pelo Termo de Concessão e Aceitação de Bolsa no Exterior 214467/2012-0.</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando a obrigação do bolsista na comprovação de permanência no Brasil pelo mesmo período de vigência da bolsa no exterior (comprovante de interstício), nos termos do item 7.5 da Resolução Normativa 29/2012 do CNPq;</p><p>Considerando a vigência do convênio no período de 1º/9/2012 a 31/8/2013 (peça 1, p. 1) e que, portanto, o início da mora que resultou a irregularidade pelo não retorno ao território brasileiro deve ser fixada em 31/8/2014 (12 meses), no caso de omissão no dever de prestar contas da obrigação acessória (art. 4º, I, da Resolução 344/2022);</p><p>Considerando que o primeiro ato formal de interrupção da prescrição ocorreu em 2/10/2019, com a expedição de Edital de Notificação 20/2019 (peça 13), em momento posterior ao interstício quinquenal, cabendo o reconhecimento da prescrição como questão preliminar de mérito;</p><p>Considerando, todavia, que a possibilidade de julgamento de regularidade das contas deve ter precedência em relação ao julgamento formal de prescrição, quando se avença a possibilidade de obtenção da quitação plena prevista no art. 17 c/c 23, I, da Lei 8.443/92;</p><p>Considerando que os documentos apresentados comprovam o cumprimento do interstício mínimo em território nacional, pela prova de comparecimento em disciplinas lecionadas na PUC/SP durante o semestre de 2013 e 1º e 2º semestres de 2014 (peça 59, p. 2-3);</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolhe pareceres convergentes que manifestam a regularidade com ressalva das contas (art. 143, I, "a", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", e 212 do Regimento Interno/TCU e com os art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>julgar regulares com ressalva as contas de Paloma Saraiva Gomes / Paloma Saraiva Jewell (CPF: 404.568.458-10);</p><p>dar quitação, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso II; 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>dar ciência à responsável e ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).</p><p>1. Processo TC-035.167/2020-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Paloma Saraiva Gomes / Paloma Saraiva Jewell (404.568.458-10).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Roberto Carlos Nunes Saraiva (273700/OAB-SP).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2599/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de tomada de contas especial (TCE) instaurada pela Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade contra a Administração Regional do Senac no Estado de Santa Catarina e de Rudney Raulino, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio MTE/SPPE/Codefat 096/2009, cujo objeto era a realização de qualificação profissional;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022, que estabelece, entre outros, que: prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com a Resolução, o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II) e a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II);</p><p>Considerando que o referido normativo estabelece que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, caput);</p><p>Considerando que, com base nos dispositivos supracitados, o prazo de prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU, em relação aos fatos apurados nos autos, começou a correr em 16/3/2012, quando foi apresentada a prestação de contas;</p><p>Considerando que o processo ficou paralisado por prazo superior a três anos entre a Nota Informativa 220/2018/CAF/CGPC/SPPE/MTb, de 21/3/2018, e a emissão de Relatório e-TCE 636/2021, de 12/7/2021;</p><p>Considerando, portanto, a ocorrência da prescrição intercorrente e as manifestações da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU no sentido de arquivar o presente processo, em razão de prescrição;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno/TCU e com os arts. 4º, inciso II, 5º, inciso II, 8º e 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente.</p><p>1. Processo TC-037.646/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Administração Regional do Senac no Estado de Santa Catarina (03.603.739/0001-86); Rudney Raulino (471.397.579-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2600/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de tomada de contas especial (TCE) instaurada pela Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade, contra o Instituto de Formação Profissional M C L e Daniel Saldanha Guedes, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos previstos no Convênio MTE/SPPE/CODEFAT 118/07 - Instituto MCL, que teve por objeto "cooperação técnica e financeira mútua para a integração e operacionalização das funções e ações dos PLANSEQS";</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022, que estabelece, entre outros, que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com a Resolução, o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II) e a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II);</p><p>Considerando que o referido normativo estabelece que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, caput);</p><p>Considerando que, com base nos dispositivos supracitados, o prazo de prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU, em relação aos fatos apurados nos autos, começou a correr em 8/4/2010, quando foi apresentada a prestação de contas;</p><p>Considerando que o processo ficou paralisado por prazo superior a três anos em duas oportunidades: (i) entre a expedição do Despacho de encaminhamento para a análise da execução financeira, de 11/4/2011 (peça 126), e a conclusão da Nota Informativa 2810/2014/CGCC/SPPE/MTE, de 6/5/2014 (peça 128), que tratou da retirada de inadimplência do convênio; e (ii) entre a expedição do Ofício 4792/2015/OSPC/SPPE/MTE, de 15/9/2015 (peça 141), que informou ao responsável a não aprovação da prestação de contas, e o despacho de encaminhamento à CAT para análise e emissão de nota técnica conclusiva, de 5/11/2018 (peça 143);</p><p>Considerando, portanto, a ocorrência da prescrição intercorrente e as manifestações da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU no sentido de arquivar o presente processo, em razão de prescrição;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno/TCU e com os arts. 4º, inciso II, 5º, inciso II, 8º e 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente.</p><p>1. Processo TC-039.883/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Daniel Saldanha Guedes (021.988.934-10); Instituto de Formação Profissional M C L (04.181.451/0001-23).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2601/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A., em desfavor de Federação de Entidades de Bairros e Favelas de Fortaleza (CNPJ: 07.211.782/0001-57) e Maria Gorete Fernandes Nogueira (CPF: 116.432.183-87), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio FDR 2010/136 (peça 6) firmado entre o Banco do Nordeste do Brasil S.A. e a Federação de Entidades de Bairros e Favelas de Fortaleza - FBFF, e que tinha por objeto o instrumento descrito como "Colaboração financeira do Concedente a Convenente para a execução de pesquisa intitulada "Jovens: Coesão e Inclusão Social - Primeira Etapa - Segmento II" (qualificação profissional de adolescentes, jovens e adultos das comunidades da periferia de Fortaleza/CE).</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022), bem como a prescrição intercorrente na situação de paralisação injustificada do processo por prazo superior a 3 anos (art. 8º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando que, no caso de recursos sujeitos à prestação de contas (art. 4º, II, da Resolução 344/2022), o termo inicial para a contagem do prazo é a data da apresentação final das contas (28/10/2013: peças 16-19);</p><p>Considerando a ocorrência do primeiro marco de interrupção do prazo prescricional com a notificação dos responsáveis em 2/5/2017 (peças 21-22);</p><p>Considerando a paralisação do processo por prazo superior a 3 anos entre o marco interruptivo e o ato seguinte de emissão de parecer sobre execução física em 4/10/2020 (peça 23);</p><p>Considerando julgamento recente do Plenário da Corte no sentido de que "o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução" (Acórdão 534/2023-TCU-Plenário. Rel. Min. Benjamin Zymler);</p><p>Considerando a manifestação do Ministério Público junto ao TCU no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição intercorrente (art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/99 c/c art. 8º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o Relator acolhe um dos pareceres que não conclui pela irregularidade (art. 143, I, "b", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e com os art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-040.542/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Federacao de Entidades de Bairros e Favelas de Fortaleza (07.211.782/0001-57) e Maria Gorete Fernandes Nogueira (116.432.183-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2602/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de tomada de contas especial (TCE) instaurada pela Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade, contra o Instituto de Formação Profissional M C L e Daniel Saldanha Guedes, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos previstos no Convênio MTE/SPPE/CODEFAT 123/07-Instituto MCL, que teve por objeto "cooperação técnica e financeira mútua para a integração e operacionalização das funções e ações dos PLANSEQS";</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022, que estabelece, entre outros, que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com a Resolução, o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II) e a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II);</p><p>Considerando que o referido normativo estabelece que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, caput);</p><p>Considerando que, com base nos dispositivos supracitados, o prazo de prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU, em relação aos fatos apurados nos autos, começou a correr em 30/8/2009, quando foi apresentada a prestação de contas;</p><p>Considerando que o processo ficou paralisado por prazo superior a três anos entre a expedição da Nota Técnica 1547/2014/GEPC/SPPE/MTE, de 1/2/2016, que analisou a prestação de contas final (peça 117), e do Ofício SEI Nº 152576/2020/ME, de 26/6/2020, que notificou o responsável sobre a não aprovação da prestação de contas (peça 120);</p><p>Considerando, portanto, a ocorrência da prescrição intercorrente e as manifestações da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU no sentido de arquivar o presente processo, em razão de prescrição;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno/TCU e com os arts. 4º, inciso II, 5º, inciso II, 8º e 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente.</p><p>1. Processo TC-041.324/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Daniel Saldanha Guedes (021.988.934-10); Instituto de Formação Profissional M C L (04.181.451/0001-23).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>