<xml><article id="31656620" name="PORTARIA N163 CONVENIOS ESTADOS-" idOficio="9538765" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00025:00085:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20520330">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 163, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os convênios a serem celebrados pelo Inep com os Operadores de Segurança Pública dos Estados e do Distrito Federal para o apoio nas operações logísticas de sigilo e segurança dos exames e das avaliações educacionais, bem como estipular os valores máximos para as parcerias pretendidas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 163, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os convênios a serem celebrados pelo Inep com os Operadores de Segurança Pública dos Estados e do Distrito Federal para o apoio nas operações logísticas de sigilo e segurança dos exames e das avaliações educacionais, bem como estipular os valores máximos para as parcerias pretendidas.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (Inep), no uso das atribuições que lhe confere o inciso I, do Art. 22, do Anexo I, Decreto nº 11.204, de 21 de setembro de 2022, a Portaria nº 899, de 23 de outubro de 2019, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007, e na Portaria Interministerial MP/MF/CGU nº 424, de 30 de dezembro de 2016, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Seção I</p><p>Da introdução e da metodologia utilizada</p><p>Art. 1º Fica estabelecido o limite máximo de valores para a formalização das Transferências Voluntárias de Recursos aos Estados e ao Distrito Federal, com o objetivo de apoiar a operação logística no sigilo e na segurança dos Instrumentos para os exames e avaliações do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) para o triênio de 2023 a 2025, a serem formalizados junto aos operadores de segurança pública das unidades da federação.</p><p>§ 1º Os valores a serem repassados deverão ser definidos entre os proponentes e o concedente, respeitando-se o limite mínimo estabelecido na legislação vigente, até o limite especificado na tabela de repasse constante no Anexo I desta Portaria, com vistas ao fiel cumprimento do objeto do convênio a ser celebrado. As despesas de capital terão o limite máximo de 30% (trinta por cento) do valor do convênio.</p><p>§ 2º A proposta de plano de trabalho deve observar a metodologia utilizada para definição dos valores a serem repassados de acordo com os seguintes critérios:</p><p>I - Rotas: número de rotas escoltadas pelos Operadores de Segurança Pública nas Unidades da Federação, inclusive a operação reversa;</p><p>II - Locais de aplicação: número de locais de aplicação patrulhados e vigiados pelos Operadores de Segurança Pública por Unidade da Federação;</p><p>III - Levantamento de riscos: número de locais de aplicação que devem ser averiguados quanto ao índice de criminalidade e potenciais fatores que possam impactar a aplicação dos Exames e das Avaliações; e</p><p>IV - Unidades distribuidoras do Operador Logístico: locais de armazenagens dos materiais para os Exames que devem ser vigiados durante o armazenamento dos mesmos.</p><p>§ 3º Os critérios de que trata o § 2º serão quantificados tendo por referência a operação executada no ano de 2022.</p><p>§ 4º A solicitação de recursos para despesas deverão ser precedidas de um estudo prévio que demonstre o alinhamento da aquisição de determinado bem ou serviço com o objeto do convênio.</p><p>§ 5º As despesas com diárias de deslocamento deverão ser necessariamente utilizadas em conformidade com o Decreto Federal Nº 11.117, de 1º de julho de 2022 e atualizações, ou no caso de militares os valores descritos no Decreto Federal Nº 6.907, de 21 de julho de 2009 e atualizações, exceto nos casos devidamente justificados e aprovados pelo Inep.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS PADRÕES DE SERVIÇOS ESPERADOS</p><p>Art. 2º O repasse através do convênio visa ao atendimento de um padrão mínimo de segurança, que dependerá das seguintes ações:</p><p>I - emprego de força policial para o acompanhamento dos deslocamentos das provas com efetivo mínimo de 1 (um) agente por deslocamento realizado; e</p><p>II - realização de rondas ostensivas nas imediações dos locais de armazenagem e de aplicação dos exames, sendo o segundo nos dias de sua realização, com emprego de viatura policial com, no mínimo, 2 (dois) agentes embarcados.</p><p>§ 1º Além do padrão mínimo elencado nos incisos do art. 3º, serão necessárias, inclusive, as seguintes ações de segurança a serem realizadas antes, durante e depois da aplicação dos exames e das avaliações, para:</p><p>a) garantir a segurança das provas nas unidades de armazenagem do operador logístico, nos dias que antecedem o exame e a partir do momento em que a carga chega nessas unidades, com destacamento de pelo menos 1 (um) policial por unidade de armazenagem do operador logístico;</p><p>b) monitorar redes sociais, mídia local e demais fontes de informação por especialista em análise de risco em segurança, com emprego de softwares e hardwares capazes de buscar, tratar e filtrar informações que sejam relevantes à realização dos exames e das avaliações;</p><p>c) realizar análise de risco prévia dos locais de aplicação dos exames e das avaliações, com alimentação em sistema próprio para o referido fim continuamente com informações referentes à criminalidade, incidência de aglomerações e condições físicas dos locais.</p><p>d) realizar o monitoramento da operação, através do Centro Integrado de Comando e Controle Estadual ou estrutura similar.</p><p>§ 2º Na vigência do instrumento, as adequações que se fizerem necessárias na operação para o fiel cumprimento do convênio, que por ventura ensejar majoração do valor do convênio, deverão ser submetidas ao Inep com a devida motivação. A área técnica deverá analisar e emitir pronunciamento e posteriormente submeterá ao Comitê de Governança Institucional (CGI) para deliberação da solicitação pretendida.</p><p>§ 3º Casos omissos, referentes à formalização, deverão ser analisados pelo CGI instituído pela Portaria nº 899, de 23 de outubro de 2019.</p><p>Art. 3º A prestação de contas deverá ser apresentada no prazo de até 60 (sessenta) dias após o encerramento da vigência ou conclusão do objeto, e deverá ocorrer, a cada meta finalizada, prestação de contas parcial, nos termos da Portaria Interministerial MP/MF/CGU nº 424, de 2016.</p><p>Art. 4º A presente portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MANUEL FERNANDO PALACIOS DA CUNHA E MELO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>VALORES MÁXIMOS A SEREM REPASSADOS AO PROPONENTE POR UF</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Região</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2023-2025</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centro-Oeste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 791.668,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>GO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.924.341,57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>MS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.293.134,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>MT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.126.595,87</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nordeste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 911.322,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>BA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 5.298.400,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.798.476,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>MA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.033.413,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.010.281,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.739.980,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.677.386,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>RN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.107.046,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 733.687,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 722.392,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.075.391,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 406.606,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.964.434,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>RO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 904.800,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>RR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 281.939,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>TO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.074.631,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sudeste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 996.530,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 7.432.544,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.714.817,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 7.521.377,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.090.716,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.051.819,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.111.083,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 62.794.821,78</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>