<xml><article id="31547908" name="PA2023-10875" idOficio="9524829" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/04/2023" artClass="00040:00017:00033:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária/Gerência de Certificação e Segurança Operacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20500555">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.875, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.875, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O GERENTE DE CERTIFICAÇÃO E SEGURANÇA OPERACIONAL, no uso da atribuição que lhe confere o art. 4º, inciso III da Portaria nº 10.700, de 09 de março de 2023, tendo em vista o disposto na Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e na Resolução nº 158, de 13 de julho de 2010, e Portaria nº 3.352/SIA, de 30 de outubro de 2018, e considerando o que consta do processo nº 00065.005575/2023-69, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar a inscrição do Aeródromo privado abaixo no cadastro de aeródromos da ANAC com as seguintes características:</p><p>I - denominação: Fazenda Mosquito;</p><p>II - código identificador de aeródromo - CIAD: SP0131;</p><p>III - município (UF): Orlândia (SP);</p><p>IV - ponto de referência do aeródromo (coordenadas geográficas): 20° 44' 51" S / 047° 53' 22" W.</p><p>Art. 2º A renovação da Inscrição tem validade de 10 (dez) anos.</p><p>Art. 3º As características cadastrais do aeródromo serão publicadas no sítio da ANAC na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 4º O interessado pelo aeródromo deve garantir que as informações prestadas a respeito das características da infraestrutura correspondam à situação do aeródromo, a fim de manter sua inscrição cadastral atualizada na ANAC.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Portaria nº 1321/SIA de 23 de maio de 2013, publicada no Diário Oficial da União de 24 de maio de 2013, Seção 1 Página 4.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FÁBIO LOPES MAGALHÃES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>