<xml><article id="31547352" name="ATA NA 12_PL_29_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9524268" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="215" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=215" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499823">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 580/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 005.425/2020-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Revisão de ofício (Aposentadoria).</p><p>3. Interessado: Gilson Rodrigues Vale (CPF 048.436.906-78).</p><p>4. Entidade: Fundação Universidade Federal de São João Del Rei.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Ivan da Silva Barbosa (25.955 OAB-MG), representando Gilson Rodrigues Vale.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de revisão de ofício do ato de aposentadoria de Gilson Rodrigues Vale, ex-servidor da Fundação Universidade Federal de São João Del Rei,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 71, III, da Constituição Federal de 1988; 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992; 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. revisar de ofício o Acórdão 9.820/2021-TCU-1ª Câmara, de modo que o ato de aposentadoria de Gilson Rodrigues Vale seja considerado ilegal;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade Federal de São João Del Rei que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de quinze dias, as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3.2. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU pelo e-Pessoal, nos termos dos arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3.3. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor ao interessado e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao interessado e à Fundação Universidade Federal de São João Del Rei.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0580-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 581/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 010.118/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Revisão de ofício (Aposentadoria).</p><p>3. Interessada: Leda Maria Chaves Faria (455.896.827-20).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal de Juiz de Fora.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de Revisão de Ofício de ato de aposentadoria de Leda Maria Chaves Faria, ex-servidora da Universidade Federal de Juiz de Fora,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 71, III, da Constituição Federal de 1988; 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992; 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. rever de ofício o ato de aposentadoria de Leda Maria Chaves Faria para considerar ilegal a concessão, com negativa de registro, cancelando, em consequência, o registro tácito anteriormente verificado;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal de Juiz de Fora, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992 e no inciso I do art. 4º da Resolução TCU 315/2020, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de quinze dias, as providências adotadas;</p><p>9.3.2. cadastre novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU no prazo de trinta dias;</p><p>9.3.3. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal de Juiz de Fora.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0581-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 582/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.080/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>4. Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas contra o Acórdão 922/2022-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0582-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 583/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.549/2019-5.</p><p>1.1. Apenso: 006.286/2021-6</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Recurso de Revisão (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).</p><p>3.2. Recorrente: Maria Augusta Ferreira da Costa Andrade (077.646.464-74).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação Legal: Caio César Fonseca Santos (OAB/PE 42.089), representando Maria Augusta Ferreira da Costa Andrade.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de revisão interposto por Maria Augusta Ferreira da Costa Andrade contra o Acórdão 12.341/2020-TCU-1ª Câmara, por intermédio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas e condenou-lhe ao pagamento do débito, em razão da comprovação parcial das obrigações decorrentes do Termo de Concessão e Aceitação de Bolsa no Exterior nº 247.280/2012-7,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de revisão da recorrente, com fulcro nos arts. 32, inciso III, e 35, inciso III, da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito dar-lhe provimento, de maneira a julgar regulares as contas de Maria Augusta Ferreira da Costa Andrade, dando-lhe quitação plena e, por conseguinte, tornar insubsistente o Acórdão 12.341/2020-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.2. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Goiás, à recorrente e ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), para ciência, e informar-lhes que a deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa;</p><p>9.3. informar à Procuradoria da República no Estado de Goiás que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução-TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0583-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 584/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 018.910/2020-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Monitoramento.</p><p>3. Interessado/Responsáveis</p><p>3.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>3.2. Responsáveis: não há.</p><p>4. Unidades jurisdicionadas: Ministério do Esporte (ME); Autoridade de Governança do Legado Olímpico (AGLO) (extinto); Comando do Exército Brasileiro; Centro de Capacitação Física (CCFEx), vinculado ao Ministério da Defesa; Prefeitura Municipal do Rio de Janeiro (PMCRJ); Comitê Olímpico Brasileiro (COB); Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB); Comitê Brasileiro de Clubes (CBC) e Comitê Organizador Rio 2016 (Comitê Rio-2016).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Livia Maria Soares Nascimbem (OAB/SP 433.499), representando o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB);</p><p>8.2. Ana Paula Macedo Terra (OAB/RJ 121.153); entre outros, representando o Comitê Olímpico Brasileiro;</p><p>8.3. Wladimyr Vinycius de Moraes Camargos (OAB/DF 39.918) e outros, representando o Comitê Olímpico Brasileiro;</p><p>8.4. João Paulo Gonçalves da Silva (OAB/DF 19.442) e outros, representando o Comitê Brasileiro de Clubes;</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento autorizado pelos Acórdãos 494/2017 e 1.662/2017, ambos do Plenário deste Tribunal, com o objetivo de verificar o cumprimento das deliberações contidas nessas deliberações, referentes às providências adotadas pelos responsáveis pelas arenas esportivas construídas para os Jogos Olímpicos Rio 2016 decorrentes das determinações e recomendações prolatadas por esta Corte de Contas relacionadas com o plano de legado olímpico de curto e longo prazos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar, cumpridas, as seguintes determinações:</p><p>9.1.1. do item 9.6 do Acórdão 494/2017-TCU-Plenário, de 22/3/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes; e</p><p>9.1.2. dos subitens 9.2.2, 9.3.2, 9.3.3, 9.4.1, 9.4.2, 9.5 e a parte inicial da determinação constante do subitem 9.3.1 do Acórdão 1662/2017-TCU-Plenário, de 2/8/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes;</p><p>9.2. considerar, parcialmente cumpridas, as seguintes determinações do subitem 9.2.1 e a parte final da determinação constante do subitem 9.3.1 do Acórdão 1662/2017-TCU-Plenário, de 2/8/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes;</p><p>9.3. considerar, atendidas, as recomendações constantes dos itens 9.7, 9.8 e 9.9 do Acórdão 1662/2017-TCU-Plenário, de 2/8/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes;</p><p>9.4. considerar, não atendida, a recomendação constante do item 9.6 do Acórdão 1662/2017-TCU-Plenário, de 2/8/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes;</p><p>9.5. determinar ao Ministério do Esporte, que sucedeu a Autoridade de Governança do Legado Olímpico (AGLO) em suas obrigações remanescentes, que defina, no prazo de 30 (trinta) dias, de forma definitiva, a respeito do modelo a ser seguido para a destinação final da Arena de Handball e do Centro Aquático da Barra da Tijuca, dentre o universo de possibilidades existentes, de forma a nortear todos os estudos de execução por parte da Prefeitura Municipal do Rio de Janeiro (PMCRJ), tendo em vista a sua competência, de adequação dos bens e das instalações olímpicas do modo jogos para o modo legado, prevista no art. 3º da Decreto 9.466, de 13/8/2018;</p><p>9.6. determinar à Prefeitura Municipal da Cidade do Rio de Janeiro (PMCRJ), que, no prazo de 30 (trinta) dias a partir da definição do modelo de adequação do modo legado a ser definido pelo Ministério do Esporte (ME), que sucedeu a Autoridade de Governança do Legado Olímpico (AGLO) em suas obrigações remanescentes, a ser seguido para a destinação final da Arena de Handball e do Centro Aquático da Barra da Tijuca, apresente os estudos de viabilidade técnico-econômica, ações e providências quanto à execução do projeto de desmontagem, transporte e montagem das estruturas das supracitadas arenas olímpicas, com vistas a honrar o compromisso assumido, no que tange ao legado, quando da proposta da cidade para sede dos Jogos Olímpicos, com fulcro no art. 107 do CC, haja vista afronta aos arts. 421 e 422 do Código Civil de 2002 (princípios da função social dos contratos, probidade e boa-fé objetiva);</p><p>9.7. recomendar ao Ministério do Esporte, com fundamento no art.11 da Resolução-TCU 315, de 2020, que, juntamente com os demais atores do Legado dos Jogos Olímpicos, formalize Plano de Legado de Longo Prazo, ou seja, formalize um modelo de gestão sustentável do legado olímpico sob os aspectos econômico, social e ambiental, bem como um plano de utilização das instalações olímpicas e paraolímpicas, ambas em longo prazo, em decorrência das obrigações assumidas por intermédio do art. 4°, inciso VII do Decreto 10.154/2019 c/c art. 54, inciso VI do Decreto 11.023/2022;</p><p>9.8. recomendar à atual gestora e centralizadora de informações, no caso, o Ministério do Esporte, com fundamento no art.11 da Resolução-TCU 315, de 2020, que juntamente com os demais atores do Legado dos Jogos Olímpicos, formalize novo Plano de Contingência, ou seja, atualize, de forma periódica e quando necessária, o documento formal de manutenção das instalações olímpicas com o objetivo de consolidar todas as ações, mecanismos e serviços contínuos e necessários à operação e manutenção preventiva e preditiva, com vistas a melhorar o desempenho, reduzir os custos e diminuir os riscos inerentes à gestão dos ativos dos equipamentos olímpicos, por força da determinação constante no item 9.6 do Acórdão 494/2017-TCU-Plenário, de 22/3/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes e do disposto no art. 50, V, do Decreto 10.357/2020;</p><p>9.9. recomendar à atual gestora e centralizadora de informações, no caso, o Ministério do Esporte, com fundamento no art.11 da Resolução-TCU 315, de 2020, que, na consolidação dos próximos relatórios a serem enviados a este TCU, por força da determinação constante no item 9.2.1 do Acórdão 1662/2017-TCU-Plenário, de 2/8/2017, de relatoria do Exmo. Ministro Augusto Nardes, não deixar de quantificar, em reais, o valor da contrapartida in natura pela utilização das arenas sob sua gestão, bem como, justificar/motivar os eventos realizados sob o regime não oneroso, além de incluir os dados a respeito das arenas sob gestão da Prefeitura Municipal da Cidade do Rio de Janeiro (PMCRJ);</p><p>9.10. autorizar Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação)a realizar novo monitoramento, em processo específico, do atendimento à cada uma das deliberações proferidas;</p><p>9.11. comunicar, ao Ministério do Esporte; ao Centro de Capacitação Física do Exército (CCFEx) vinculado ao Comando do Exército; à Secretaria Especial de Turismo e Legado Olímpico vinculada à Prefeitura Municipal da Cidade do Rio de Janeiro (PMCRJ); ao Comitê Olímpico Brasileiro (COB); ao Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) e ao Comitê Brasileiro de Clubes (CBC), deste acórdão, assim como do relatório e do voto que o fundamentaram; e</p><p>9.12. apensar os presentes autos aos processos originários (TC 011.819/2017-0 e TC 010.915/2015-0), de acordo com os arts. 36 e 37 da Resolução TCU 259/2014 c/c o art. 5º, II, da Portaria Segecex 27/2009 e o subitem 64.2 dos Padrões de Monitoramento.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0584-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>