<xml><article id="31605333" name="ATA NA 13_PL_05_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9532391" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="259" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=259" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511342">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.664,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2016</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>406.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.400,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/9/2017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>254.907,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>254.907,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/10/2017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.666,52</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/11/2017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>195.429,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/12/2017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>368.200,21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>124.875,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>135.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>169.938,56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>562.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2018</p></td></tr></table><p>9.6.1.2. Quantificação do débito (Superfaturamento OS 1 e 2/2018):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL</p><p>(R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DE REFERÊNCIA</p><p>(Ordem Bancária)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>122.625,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2018</p></td></tr></table><p>9.6.2. Responsáveis solidários: Adriano Guedes Ferreira, Geraldo Antônio de Oliveira, e Reynaldo Aben Athar de Sousa, em razão do seguinte débito:</p><p>9.6.2.1. Quantificação do débito (Sistema de Gerenciamento de Portfólios e Projetos):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL</p><p>(R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DE REFERÊNCIA</p><p>(Ordem Bancária)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>777.969,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/2/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/2/2018</p></td></tr></table><p>9.7. julgar irregulares as contas de Marcelo Campos Brito, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "b", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 19, parágrafo único, da mesma Lei, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso II, e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.8. aplicar aos responsáveis abaixo arrolados, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, nos valores indicados abaixo, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste Acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESPONSÁVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adriano Guedes Ferreira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geraldo Antonio de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reynaldo Aben Athar de Sousa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>N2OTI Tecnologia da Informação Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180.000,00</p></td></tr></table><p>9.9. aplicar aos responsáveis abaixo arrolados, individualmente, a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente Acórdão até a data dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESPONSÁVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR</p><p>(R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adriano Guedes Ferreira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alionésimo Lobo de Souza Junior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geraldo Antônio de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jorge Fernandes Nadler</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marcelo Campos Brito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr></table><p>9.10. autorizar o desconto das dívidas na remuneração dos servidores que se encontrarem em atividade em órgãos ou entidades da Administração Pública Federal, observado o disposto no art. 46 da Lei 8.112/1990;</p><p>9.11. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas dos responsáveis, incluindo a Empresa N2O Tecnologia da Informação Ltda., caso não atendidas as notificações;</p><p>9.12. considerar graves as irregularidades cometidas pelos Srs. Adriano Guedes Ferreira, Alionésimo Lobo de Souza Junior, Geraldo Antônio de Oliveira, Jorge Fernandes Nadler e Reynaldo Aben Athar de Sousa;</p><p>9.13. inabilitar os Srs. Adriano Guedes Ferreira, Alionésimo Lobo de Souza Junior, Geraldo Antônio de Oliveira, Jorge Fernandes Nadler e Reynaldo Aben Athar de Sousa, para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal pelo prazo de cinco anos, com fundamento no art. 60 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 270 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.14. encaminhar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Distrito Federal, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.15. remeter cópia deste Acórdão à Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana, unidade técnica responsável pela avaliação das contas do Ministério do Desenvolvimento Regional, para conhecimento; e</p><p>9.16. enviar cópia desta deliberação ao Ministério do Desenvolvimento Regional e à Controladoria-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0680-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 681/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 031.659/2019-5.</p><p>1.1. Apenso: 021.493/2019-7.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Centro de Controle Interno da Marinha (00.394.502/0104-50).</p><p>3.2. Responsáveis: Alexandre Rabello de Faria (802.950.377-68); Edésio Teixeira Lima Junior (439.239.927-34).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Comando da Marinha; Empresa Gerencial de Projetos Navais.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria integrada com o objetivo de analisar a legalidade, economicidade, eficiência e eficácia do Modelo de Negócios do Programa de Fragatas Classe Tamandaré (PFCT) da Marinha do Brasil, riscos dele decorrentes e plano para gerenciá-los,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. determinar, com fundamento no art. 250, inciso II, do RI/TCU, ao Comando da Marinha e à Emgepron que, em atenção aos princípios constitucionais da eficácia, da eficiência e da moralidade e ao disposto no art. 2º da Lei 7.000/1982, atendam, no âmbito do Modelo de Negócios adotado para o Programa de Fragatas Classe Tamandaré (PFCT), aos seguintes requisitos em eventual pagamento de valores relativos à depreciação das embarcações:</p><p>9.1.1. uma vez recebidos pela Emgepron, os recursos sejam contabilizados de maneira segregada, dada a vinculação de tal receita com a finalidade que ensejou o correspondente pagamento;</p><p>9.1.2. a finalidade do uso dos recursos recebidos pela Emgepron, a título de depreciação, seja definida em ato normativo da Marinha do Brasil;</p><p>9.1.3. a Marinha do Brasil participe ou supervisione, direta e obrigatoriamente, a execução dos Projetos custeados com tais recursos;</p><p>9.1.4. sejam realizadas auditorias periódicas, pelo Centro de Controle Interno da Marinha (CCIMAR), quanto à contabilização e aplicação dos referidos recursos.</p><p>9.2. recomendar, com fundamento no art. 250, inciso III, do RI/TCU, ao Comando da Marinha e à Emgepron que, no curso dos estudos relacionados à avença a vigorar durante a fase operativa do PFCT, avaliem a obrigatoriedade, a viabilidade, o valor a ser despendido a título de prêmio com seguro das embarcações e a respectiva cobertura;</p><p>9.3. dar ciência ao Comando da Marinha, com fundamento no art. 9º, incisos I e II, da Resolução TCU 315, de 2020, quanto à:</p><p>9.3.1. necessidade de as análises e estudos de viabilidade financeiras dos seus projetos, notadamente, quanto às fontes de financiamento, considerarem todos os desdobramentos decorrentes delas, em observância ao art. 37, caput, da Constituição Federal e à necessidade de vantajosidade, prevista no art. 3°, caput, da Lei 8.666/1993, bem como no art. 11 da Lei 14.133/2021, que deve ser observada nas contratações públicas;</p><p>9.3.2. ausência de análise detalhada dos riscos inerentes à escolha do Modelo de Negócios para viabilizar a aquisição dos Navios Classe Tamandaré, em inobservância ao disposto no art. 14, inciso IV, c/c art. 15, incisos I, II e III, da IN MP/CGU 1/2016.</p><p>9.4. informar ao Ministério da Defesa, ao Comando da Marinha do Brasil e à Empresa Gerencial de Projetos Navais deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0681-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 682/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.925/2015-5.</p><p>2. Grupo II; Classe de Assunto I - Embargos de Declaração.</p><p>3. Embargante: Aliança Comunicação e Cultura Ltda. (10.841.500/0001-00).</p><p>4. Entidade: Instituto Mundial de Desenvolvimento e da Cidadania - IMDC (21.145.289/0001-07).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>