<xml><article id="31735394" name="resolucao_1369_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9548202" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31369" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20533514">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.369, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.369, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder às empresas constantes no anexo a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Art. 2º A presente certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir de sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: Bio Engenharia e Indústria de Implantes Ortopédicos Ltda. CNPJ: 00.097.446/0001-86</p><p>Endereço: Av. São Borja, 1123 e 1131 - Bairro Jardim América, São Leopoldo - RS CEP: 93032-295</p><p>Autorização de Funcionamento: 8003675 Expediente: 4814525/22-2</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe III e Equipamentos de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Subsidiado por relatório de inspeção, requisito necessário para decisão do ato.</p><p>Empresa: Katal Biotecnologia Indústria e Comércio Ltda.CNPJ: 71.437.917/0001-04</p><p>Endereço: Rua Leiria, 1160, Sâo Francisco, Belo Horizonte - MG CEP: 31255-100</p><p>Autorização de Funcionamento: 1037739.Expediente: 0084905/23-9</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Produtos para diagnóstico de uso in vitro das classes III e IV.</p><p>Motivo: Subsidiado por relatório de inspeção, requisito necessário para decisão do ato.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>