<xml><article id="31527589" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9012" idOficio="9522741" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/04/2023" artClass="00014:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica" artSize="24" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497843">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.012, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Consolidação de normas da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica do Ministério das Comunicações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.012, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Consolidação de normas da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica do Ministério das Comunicações.</p><p>O SECRETÁRIO DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 15, do Anexo I, do Decreto nº 11.335, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>LIVRO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Os serviços de radiodifusão obedecerão ao disposto nesta Consolidação.</p><p>TÍTULO I</p><p>DA FISCALIZAÇÃO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS SANÇÕES ADMINISTRATIVAS</p><p>Art. 2º As infrações serão classificadas de acordo com o Anexo I.</p><p>Art. 3º A infração classificada como "Deixar de veicular, diariamente, às dezenove horas, exceto aos sábados, domingos e feriados, inserção informativa sobre horário de retransmissão do programa A Voz do Brasil" se aplica aos processos futuros bem como aos pendentes de decisão definitiva ao tempo da publicação da Portaria SERAD/MCOM 4613/2022. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.613/2022, art. 2º, caput)</p><p>Art. 4º A infração classificada como "Não adaptar ou substituir a estação transmissora e/ou retransmissora, no prazo estipulado no item 9.1 da Norma Complementar nº 01/2006, a fim de comportar os recursos de acessibilidade definidos na referida Norma" se aplica aos processos futuros bem como aos pendentes de decisão definitiva ao tempo da publicação da Portaria GM/MCOM 2935/2021. (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.935/2021, art. 2º, caput)</p><p>LIVRO II</p><p>DO SERVIÇO DE RADIODIFUSÃO COM FINS EXCLUSIVAMENTE EDUCATIVOS</p><p>TÍTULO I</p><p>DOS CRITÉRIOS PARA ANÁLISE DO BALANÇO PATRIMONIAL DE SERVIÇOS DE RADIODIFUSÃO COM FINS EXCLUSIVAMENTE EDUCATIVOS</p><p>Art. 5º Ficam estabelecidos os critérios para análise do balanço patrimonial, no âmbito da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica do Ministério das Comunicações, para os processos de outorga e transferência de concessão e permissão do serviço de radiodifusão com fins exclusivamente educativos. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 3.801/2021) (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 1º, caput)</p><p>Art. 6º Para os fins deste título, aplicam-se as seguintes definições: (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, caput)</p><p>I - Ativos Totais: é o conjunto de todos os bens e direitos patrimoniais de uma entidade, equivalente à soma dos ativos circulantes aos não circulantes; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, I)</p><p>II - Ativo Circulante: são os bens e direitos realizáveis a curto prazo, classificados em: disponibilidades, recursos aplicados em despesas do exercício seguinte e direitos realizáveis no curso do ciclo operacional ou no exercício social subsequente; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, II)</p><p>III - Ativo não Circulante: são os bens e direitos realizáveis após o término do exercício seguinte, classificados em: ativo realizável a longo prazo, investimentos, imobilizado e intangível; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, III)</p><p>IV - Passivo: é o conjunto de todas as obrigações patrimoniais da entidade; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, IV)</p><p>V - Passivo Circulante: são as obrigações exigíveis no curso do ciclo operacional ou no exercício social subsequente; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, V)</p><p>VI - Passivo Não Circulante: são as obrigações exigíveis após o encerramento do exercício social subsequente; e (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, VI)</p><p>VII - Patrimônio Líquido: é o valor residual dos ativos da entidade, depois de deduzidos todos os seus passivos. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 2º, VII)</p><p>Art. 7º O balanço patrimonial deve revestir-se das seguintes formalidades: (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 3º, caput)</p><p>I - estar vigente, nos termos do § 2º; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 3º, I)</p><p>II - estar assinado por profissional habilitado, bem como pelo representante legal da entidade; e (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 3º, II)</p><p>III - estar registrado na junta comercial ou no cartório, conforme o caso. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 3º, III)</p><p>§ 1º As entidades optantes do Sistema Público de Escrituração Digital - SPED estão dispensadas de comprovar os itens II e III do caput. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 3º, § 1º)</p><p>§ 2º Na ausência de disposição estatutária em contrário, consideram-se vigentes os balanços patrimoniais apresentados até o dia 30 de junho do ano seguinte à entrega da escrituração contábil para registro público. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 3º, § 2º)</p><p>Art. 8º Serão consideradas aptas a executar os serviços de radiodifusão as entidades que apresentarem boa situação financeira, aferida a partir do exame do balanço patrimonial, por meio da obtenção de índices de Liquidez Corrente (LC), Liquidez Geral (LG) e Solvência Geral (SG) maiores que 1 (um), conforme as fórmulas abaixo: (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 4º, caput)</p><p>I - LG: [(Ativo Circulante + Realizável a Longo Prazo)/(Passivo Circulante + Exigível a Longo Prazo)] &gt; 1; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 4º, I)</p><p>II - LC: (Ativo Circulante/Passivo Circulante) &gt; 1; (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 4º, II)</p><p>III - SG: [(Ativos Totais)/(Passivo Circulante + Exigível a Longo Prazo)] &gt;1. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 4º, III)</p><p>Art. 9º Além dos índices de liquidez e solvência, poderá ser exigido patrimônio líquido mínimo, a ser fixado mediante critério técnicos, devidamente justificados. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 5º, caput)</p><p>Art. 10. As dúvidas e casos omissos deste título serão dirimidos pelo Secretário de Comunicação Social Eletrônica. (Origem: PRT SERAD-SEI/MCTIC 6.843/2019, art. 6º, caput)</p><p>LIVRO III</p><p>DO SERVIÇO DE RADIODIFUSÃO DE SONS</p><p>TÍTULO I</p><p>DO CALENDÁRIO DE FLEXIBILIZAÇÃO OU DISPENSA DO HORÁRIO DE RETRANSMISSÃO DO PROGRAMA OFICIAL DE INFORMAÇÕES DOS PODERES DA REPÚBLICA, DENOMINADO "A VOZ DO BRASIL"</p><p>Art. 11. Fica aprovado, na forma do Anexo II, o calendário de flexibilização ou dispensa do horário de retransmissão do Programa Oficial de Informações dos Poderes da República, denominado "A Voz do Brasil". (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 1º, caput)</p><p>Art. 12. Nas datas comemorativas de aniversário de municípios brasileiros, as emissoras de radiodifusão sonora que desejarem transmitir ações, eventos ou informações relativas à referida comemoração estão dispensadas de retransmitir o programa "A Voz do Brasil" no dia em questão. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 2º, caput)</p><p>Art. 13. As emissoras de radiodifusão sonora que desejarem transmitir jogos da seleção brasileira de futebol, ou jogos de futebol de equipes brasileiras em campeonatos estaduais, nacionais, sulamericanos ou internacionais, ficam autorizadas a ter o horário de retransmissão do programa "A Voz do Brasil" flexibilizado para além dos horários originalmente previstos, nos seguintes termos: (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 3º, caput)</p><p>I - para transmissão de jogos com início marcado entre as dezenove horas e as vinte horas e trinta minutos, o programa de que trata o caput poderá ser retransmitido, sem cortes, com início até as vinte e três horas do mesmo dia; e (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 3º, I)</p><p>II - para transmissão de jogos com início marcado para depois das vinte horas e trinta minutos, o programa de que trata o caput poderá ser retransmitido, sem cortes, antes do jogo, nos horários originalmente previstos, ou com início até as vinte e três horas e trinta minutos do mesmo dia. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 3º, II)</p><p>Parágrafo único. A retransmissão do programa "A Voz do Brasil" será dispensada nas seguintes hipóteses: (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 3º, parágrafo único)</p><p>I - caso o jogo que a emissora estiver transmitindo vá para a prorrogação ou resulte em decisão por cobrança de pênaltis, impedindo seu término até os horários limites fixados para início da retransmissão; ou (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 3º, parágrafo único, I)</p><p>II - caso ocorra alguma situação de força maior durante o jogo que impeça seu término até os horários limites fixados para início da retransmissão, conforme disposto na Portaria nº 1.024/SEI-MCOM, de 2020. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 3º, parágrafo único, II)</p><p>Art. 14. A autorização para flexibilização ou dispensa do horário de retransmissão do programa "A Voz do Brasil" abrangerá as emissoras de radiodifusão sonora cuja estação transmissora se encontra em determinado município, estado ou em qualquer local do território nacional, conforme indicado no Anexo II. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 4º, caput)</p><p>Art. 15. Salvo nas hipóteses de dispensa, as emissoras de radiodifusão sonora: (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 5º, caput)</p><p>I - não poderão deixar de retransmitir o programa "A Voz do Brasil" sem autorização expressa do Ministério das Comunicações ou fora das datas de dispensa estabelecidas no calendário constante do Anexo II; e (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 5º, I)</p><p>II - ficam obrigadas a retransmitir, diariamente, às dezenove horas do fuso horário local, exceto aos sábados, domingos e feriados, inserção informativa sobre o horário alternativo de retransmissão do programa "A Voz do Brasil". (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.561/2022, art. 5º, II)</p><p>TÍTULO II</p><p>DO PROCEDIMENTO DE DEVOLUÇÃO DE CANAIS À UNIÃO DE QUE TRATA O ART. 7º DO DECRETO Nº 8.139, DE 7 DE NOVEMBRO DE 2013</p><p>Art. 16. Fica estabelecido o procedimento de devolução de canais à União de que trata o art. 7º do Decreto nº 8.139, de 7 de novembro de 2013, regulamentado pela Portaria nº 127, de 12 de março de 2014, posteriormente alterado pela Portaria nº 1.273, de 31 de março de 2016, nos termos deste título. (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 1º, caput)</p><p>Art. 17. A devolução do canal de onda média à União será formalizada mediante ato de homologação do Departamento de Radiodifusão Comercial. (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 2º, caput)</p><p>Art. 18. Caberá à Secretaria de Comunicação Social Eletrônica promover: (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 3º, caput)</p><p>I - a publicação do ato de devolução do canal, mediante o prévio pagamento de taxa de publicação, a ser realizado pelo Interessado; (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 3º, I)</p><p>II - o cadastramento do ato em sistema informatizado de controle de outorgas, após a publicação do ato de devolução; e (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 3º, II)</p><p>III - a migração das informações atinentes à outorga em onda média, para o canal em frequência modulada. (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 3º, III)</p><p>Art. 19. A Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) será cientificada das providências adotadas pelo Ministério das Comunicações, para que, no exercício de sua competência, promova as devidas atualizações cadastrais do Interessado, em razão da adaptação da outorga para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada. (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 4º, caput)</p><p>Art. 20. Superadas as fases descritas nos arts. 18 e 19, a Secretaria de Comunicação Social Eletrônica promoverá a exclusão das informações relacionadas ao canal em ondas médias dos sistemas informatizados, garantindo, no entanto, que essas permaneçam no histórico do Interessado. (Origem: PRT SERAD/MCOM 2.771/2017, art. 5º, caput)</p><p>TÍTULO III</p><p>DO SERVIÇO DE RADIOVIAS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DIRETRIZES GERAIS E QUESITOS NECESSÁRIOS PARA ELABORAÇÃO DE PROJETO TÉCNICO PARA A INSTALAÇÃO DE ESTAÇÕES NECESSÁRIAS PARA A OPERACIONALIZAÇÃO DO SERVIÇO DE RADIOVIAS</p><p>Seção I</p><p>Das Disposições Gerais (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, Capítulo I)</p><p>Art. 21. Este capítulo estabelece as diretrizes gerais e os quesitos necessários para elaboração de projeto técnico para a instalação de estações necessárias para a operacionalização do Serviço de Radiovias, nos termos do § 2º do art. 2º da Portaria Interministerial nº 4, de 30 de abril de 2021. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 1º, caput)</p><p>Art. 22. O Serviço de Radiovias é uma modalidade de radiodifusão sonora em frequência modulada, destinado a oferecer informações como condições do trânsito, acidentes, condições meteorológicas, execução de obras, dentre outras necessárias à segurança dos usuários das rodovias federais. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 2º, caput)</p><p>Seção II</p><p>Das Condições Técnicas (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, Capítulo II)</p><p>Art. 23. O Serviço de Radiovias deve ser prestado na faixa de frequência destinada ao Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, estabelecida por normativa técnica da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 3º, caput)</p><p>§ 1º O Serviço de Radiovias é prestado preferencialmente entre os canais 191 (86,1 MHz) e 197 (87,3 MHz), ambos inclusos. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 3º, § 1º)</p><p>§ 2º Alternativamente, pode ser utilizado outro canal na faixa de FM, dentre os canais 141 (76,1 MHz) e 190 (85,9 MHz) e entre os canais 201 (88,1 MHz) e 300 (107,9 MHz). (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 3º, § 2º)</p><p>Art. 24. A operação das estações do Serviço de Radiovias deve observar os critérios técnicos estabelecidos nos Requisitos Técnicos aprovados em Ato da Superintendência responsável pela administração do uso do espectro de radiofrequência da Anatel. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 4º, caput)</p><p>§ 1º A área de prestação de Serviço de Radiovias compreende o trecho de interesse da rodovia, conforme definido em acordo, convênio, ou instrumento congênere estabelecido entre o Ministério da Infraestrutura e os parceiros interessados. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 4º, § 1º)</p><p>§ 2º Para o atendimento do § 1º, consideram-se as informações cartográficas e/ou georreferenciadas mantidas pelo Ministério da Infraestrutura. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 4º, § 2º)</p><p>Art. 25. As estações para a operacionalização do Serviço de Radiovias devem ser instaladas em locais que assegurem a intensidade mínima de campo para recepção do sinal nos trechos de interesse da rodovia. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 5º, caput)</p><p>Parágrafo único. Devem ser utilizadas antenas diretivas para evitar interferências em estações de entidades outorgadas para a prestação do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, do Serviço de Radiodifusão Comunitária e de estações de outras entidades outorgadas do próprio Serviço de Radiovias. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 5º, parágrafo único)</p><p>Seção III</p><p>Do Procedimento de Consignação (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, Capítulo III)</p><p>Art. 26. O Ministério da Infraestrutura pode solicitar, a qualquer tempo, a consignação do Serviço de Radiovias em sistema informatizado disponibilizado pelo Ministério das Comunicações, devendo informar, em sua solicitação: (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 6º, caput)</p><p>I - a identificação da rodovia e do trecho de interesse (km inicial, km final e distância total); (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 6º, I)</p><p>II - a identificação do parceiro interessado (Nome e CNPJ); e (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 6º, II)</p><p>III - o projeto técnico de instalação das estações necessárias para a operacionalização do Serviço de Radiovias, elaborado por profissional habilitado do parceiro interessado. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 6º, III)</p><p>Parágrafo único. O projeto mencionado no inciso III do caput deve atender os requisitos de proteção entre canais estabelecidos nos Atos de Requisitos Técnicos da Anatel, bem como demais requisitos determinados pela Agência. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 6º, parágrafo único)</p><p>Art. 27. A consignação para execução do Serviço de Radiovias será formalizada por meio de Portaria do Ministro de Estado das Comunicações, publicada no Diário Oficial da União, que conterá, no mínimo: (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 7º, caput)</p><p>I - A denominação da pessoa jurídica do parceiro interessado que o executará; e (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 7º, I)</p><p>II - A delimitação da rodovia e do trecho de interesse. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 7º, II)</p><p>Art. 28. Após a publicação da portaria de que trata o art. 27, o parceiro interessado deve fornecer os dados técnicos das estações necessárias para a operacionalização do Serviço de Radiovias nos trechos de interesse, em sistema informatizado disponibilizado pela Anatel. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 8º, caput)</p><p>§ 1º As estações de que trata o caput serão licenciadas pela Anatel em caráter primário ou, excepcionalmente no caso de não haver viabilidade técnica, em caráter secundário. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 8º, § 1º)</p><p>§ 2º O parceiro interessado deve obter a autorização de uso de radiofrequência e o licenciamento das estações autorizadas antes do início da execução do serviço. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 8º, § 2º)</p><p>Seção IV</p><p>Das Disposições Finais e Transitórias (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, Capítulo IV)</p><p>Art. 29. Nos trechos de rodovias em que há autorizações para execução do Serviço Especial para Fins Científicos ou Experimentais, vigentes na data de publicação da Portaria SERAD/MCOM nº 4732, de 17 de fevereiro de 2022, em 22 de fevereiro de 2022, o Ministério das Comunicações consignará autorização para executar o Serviço de Radiovias ao Ministério da Infraestrutura, em caráter secundário. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 9º, caput)</p><p>§ 1º O parceiro autorizado pelo Ministério da Infraestrutura deverá obter a autorização para uso de radiofrequência e solicitar o licenciamento das estações junto à Anatel em até 30 (trinta) dias, contados da data de publicação da Portaria de consignação mencionada no caput. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 9º, § 1º)</p><p>§ 2º As estações poderão operar em caráter provisório após a expedição da autorização do uso de radiofrequência e a solicitação do licenciamento das estações. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 9º, § 2º)</p><p>Art. 30. A Anatel tomará as medidas necessárias em seus normativos técnicos e nos sistemas informatizados de gerenciamento de canais de radiodifusão para inclusão do Serviço de Radiovias. (Origem: PRT SERAD/MCOM 4.732/2022, art. 10, caput)</p><p>LIVRO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 31. Ficam revogadas, por consolidação, as seguintes normas:</p><p>I - Portaria SSCE/MCOM nº 4, de 16 de outubro de 2013, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 29 de janeiro de 2014, p. 74;</p><p>II - Portaria SSCE/MCOM nº 81, de 21 de fevereiro de 2014, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 24 de fevereiro de 2014, p. 86;</p><p>III - Portaria SSCE/MCOM nº 220, de 29 de abril de 2014, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 13 de maio de 2014, p. 52;</p><p>IV - Portaria SSCE/MCOM nº 2.369, de 11 de novembro de 2014, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 21 de novembro de 2014, p. 254;</p><p>V - Portaria SSCE/MCOM nº 1.300, de 19 de março de 2015, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 08 de abril de 2015, p. 51;</p><p>VI - Portaria SSCE/MCOM nº 3.417, de 26 de outubro de 2015, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 03 de dezembro de 2015, p. 67;</p><p>VII - Portaria SSCE/MCOM nº 1.932, de 11 de maio de 2016, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 13 de maio de 2016, p. 149;</p><p>VIII - Portaria SERAD/MCTIC nº 324, de 20 de fevereiro de 2017, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 22 de fevereiro de 2017, p. 7;</p><p>IX - Portaria SERAD/MCOM nº 2.771, de 23 de maio de 2017, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 29 de maio de 2017, p. 18;</p><p>X - Portaria SERAD/MCTIC nº 1.560, de 10 de julho de 2017, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 30 de agosto de 2017, p. 10;</p><p>XI - Portaria SERAD/MCTIC nº 4.779, de 28 de agosto de 2017, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 30 de agosto de 2017, p. 10;</p><p>XII - Portaria SERAD/MCTIC nº 5.265, de 12 de setembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 15 de setembro de 2017, p. 4;</p><p>XIII - Portaria SERAD/MCOM nº 6.788, de 29 de novembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 08 de dezembro de 2017, p. 29;</p><p>XIV - Portaria SERAD/MCTIC nº 6.361, de 18 de dezembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 20 de dezembro de 2018, p. 85;</p><p>XV - Portaria SERAD/MCTIC nº 2.238, de 08 de maio de 2019, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 09 de maio de 2019, p. 13;</p><p>XVI - Portaria SERAD-SEI/MCTIC nº 6.843, de 10 de dezembro de 2019, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 11 de dezembro de 2019, p. 44;</p><p>XVII - Portaria SERAD/MCOM nº 1.863, de 21 de janeiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 26 de janeiro de 2021, p. 25;</p><p>XVIII - Portaria SERAD/MCOM nº 2.935, de 16 de setembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 24 de setembro de 2021, p. 19;</p><p>XIX - Portaria SERAD/MCOM nº 4.561, de 01 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 02 de fevereiro de 2022, p. 53;</p><p>XX - Portaria SERAD/MCOM nº 4.613, de 09 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 10 de fevereiro de 2022, p. 11;</p><p>XXI - Portaria SERAD/MCOM nº 4.732, de 17 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 22 de fevereiro de 2022, p. 13; e</p><p>XXII - Portaria SERAD/MCOM nº 6.748, de 13 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, de 14 de setembro de 2022, p. 137.</p><p>Art. 32. Esta Portaria de Consolidação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">WILSON DINIZ WELLISCH</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>LISTA DE INFRAÇÕES (ORIGEM: PORTARIA SSCE/MCOM 4 DE 16/10/2013, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SSCE/MCOM 81 DE 21/02/2014, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SSCE/MCOM 220 DE 29/04/2014, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SSCE/MCOM 2369 DE 11/11/2014, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SSCE/MCOM 1300 DE 19/03/2015, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SSCE/MCOM 3417 DE 26/10/2015, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SSCE/MCOM 1932 DE 11/05/2016, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCTIC 4779 DE 28/08/2017, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCTIC 324 DE 20/02/2017, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCTIC 1560 DE 10/07/2017, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCTIC 5265 DE 12/09/2017, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCOM 6788/2017, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCTIC 6361 DE 18/12/2018, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCTIC 2238 DE 08/05/2019, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCOM 1863/2021, ART. 1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCOM 2935/2021, ART.1º, CAPUT; PORTARIA SERAD/MCOM 4613/2022, ART. 1º, CAPUT)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INFRAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SERVIÇOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIPLOMAS LEGAIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRADAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A mesma entidade ou as pessoas que integram o seu quadro societário e diretivo não poderão ser contempladas com mais de uma outorga do mesmo tipo de serviço de radiodifusão na mesma localidade, com exceção do disposto no Decreto 8.139, de 7 de novembro de 2013.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 14, §3º do Decreto n° 52.795, de 31 de outubro de 1963</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de comunicar ao Ministério das Comunicações mudança de endereço de estúdio principal ou auxiliar, dentro de prazo de sete dias úteis após sua efetivação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 5º, parágrafo único, da Portaria nº 26, de 15 de fevereiro de 1996.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de irradiar, simultaneamente, mesma programação em tecnologias analógica e digital, durante o período de transição dos sistemas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV, RTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 10, § 1º do Decreto nº 5.820, de 29 de junho de 2006.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de manter atualizado o endereço de sua sede ou o nome e o endereço de correspondência de cada um de seus dirigentes.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 107 da Portaria MC nº 4334, de 17 de setembro de 2015.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de veicular, diariamente, às dezenove horas, exceto aos sábados, domingos e feriados, inserção informativa sobre horário de retransmissão do programa "A Voz do Brasil"</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 38, § 6º da Lei nº 4.117/1962.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar o serviço de radiodifusão sem a devida outorga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 32 da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, c/c art. 42 do Decreto nº 52.795/1963.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gravíssima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar o serviço de radiodifusão sem supervisão de responsável técnico.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV, RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item II da Portaria n. 160, de 24 de junho de 1987.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar os serviços de radiodifusão em desacordo com os termos da licença ou não atender às normas e condições estabelecidas para essa execução.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM,OT, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 122, item 34 do Decreto nº 52.795, de 31 de outubro de 1963.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iniciar a execução do serviço sem a autorização de uso de radiofrequência ou a licença de funcionamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 25 do Regulamento do Serviço de Retransmissão de Televisão e do Serviço de Repetição de Televisão, ancilares ao Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iniciar a execução do serviço sem a autorização para funcionamento em caráter provisório ou licença de funcionamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, RADCOM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 42 do Regulamento dos Serviços de Radiodifusão, aprovado pelo Decreto n° 52.795, de 31 de outubro de 1963.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iniciar o funcionamento de qualquer estação do Serviço Auxiliar de Radiodifusão ou Correlato em caráter definitivo sem a licença de funcionamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SARC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item 8 da Portaria MC nº 71, de 20 de janeiro de 1978.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modificar os termos e as condições inicialmente atendidos para a expedição do ato de autorização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 40, inciso VIII, do Decreto n° 2.615, de 03 de junho de 1998.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não adaptar ou substituir a estação transmissora e/ou retransmissora, no prazo estipulado no item 9.1 da Norma Complementar nº 01/2006, a fim de comportar os recursos de acessibilidade definidos na referida Norma.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV, RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 9.1 da Norma Complementar nº 01/2006, aprovada pela Portaria nº 310/2006.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não atender aos requisitos mínimos de cobertura da localidade de outorga.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, TV (incluindo serviço digital)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 1° da Portaria n° 26, de 15 de fevereiro de 1996, publicada no Diário Oficial da União - DOU de 22 de fevereiro de 1996; no item 5.1.1.2 da Resolução Anatel n° 67, de 12 de novembro de 1998, publicada no DOU de 13 de novembro de 1998; c/c art. 64, alínea "d", da Lei n° 4.117, de 27 de agosto de 1962.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gravíssima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não possuir equipamento de áudio apto a atender o disposto no art. 71 do Código Brasileiro de Telecomunicações - CBT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, FM, FME, TV, TVE, TVD, OC, OT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 6º da Portaria MC n° 26, de 15 de fevereiro de 1996, c/c art. 71 do CBT.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não ter inserido programação com finalidades educativas, artísticas, culturais e informativas, em benefício do desenvolvimento geral da comunidade.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 33, inciso III, do Regulamento do Serviço de Retransmissão de Televisão e do Serviço de Repetição de Televisão, ancilares ao Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, aprovado pelo Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operar o serviço em canal virtual diferente daquele que foi aprovado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 5°, § 1°, da Portaria n° 1.289, de 16 de março de 2017 c/c art. 27 do Decreto n° 5.371, de 17 de fevereiro de 2005.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operar o serviço em canal virtual diferente daquele que foi aprovado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 5°, § 1°, da Portaria n° 1.289, de 16 de março de 2017 c/c art. 28, item 16 do Decreto nº 52.795, de 31 de outubro de 1963.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Praticar abuso no exercício de liberdade da radiodifusão, na forma do art. 53 do Código Brasileiro de Telecomunicações.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 53, caput e alíneas do Código Brasileiro de Telecomunicações, instituído pela Lei nº 4.117/1962.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gravíssima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Promover, nos 5 (cinco) anos imediatamente subsequentes à data de expedição do certificado de licença para funcionamento ou durante o período de instalação da estação, a transferência da concessão ou permissão.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 91 do Decreto n° 52.795, de 31 de outubro de 1963.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Transmitir ou utilizar, total ou parcialmente, as emissões de estações congêneres, nacionais ou estrangeiras sem autorização prévia.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, RADCOM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 48 do Código Brasileiro de Telecomunicações, instituído pela Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ultrapassar a inserção de programação local a 15% (quinze por cento) do total da programação transmitida pela estação geradora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 33, inciso II do Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilizar equipamentos diversos dos aprovados ou instalações fora das especificações técnicas constantes da portaria que as tenha aprovado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM, OC, OM, OT, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 63, alínea "e" do Código Brasileiro de Telecomunicações, instituído pela Lei nº 4.117, de 27 de agosto 1962.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO II</p><p>CALENDÁRIO DE FLEXIBILIZAÇÃO OU DISPENSA DE RETRANSMISSÃO DO PROGRAMA "A VOZ DO BRASIL" 2023</p><p>(Origem: PRT SERAD/MCOM 8.355/2023, Anexo 1)</p><p>(Redação dada pela PRT SECOE/MCOM 8.862/2023)</p><p>Calendário de flexibilização ou dispensa de retransmissão do programa "A Voz do Brasil" 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Evento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Abrangência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jogos de futebol de equipes brasileiras em campeonatos estaduais, nacionais, sulamericanos e mundiais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização ou Dispensa, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nacional ou Estadual, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jogos da seleção brasileira de futebol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização ou Dispensa, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jogos sucessivos de futebol de equipes brasileiras em campeonatos nacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização ou Dispensa, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nacional ou Estadual, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comemoração do aniversário de Municípios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comemoração do dia do(a) Padroeiro(a) dos Municípios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cobertura jornalística ao vivo de eventos imprevisíveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização ou Dispensa, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nacional, Estadual ou Municipal, conforme o caso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romaria do Terço dos Homens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparecida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data Magna do Ceará</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/03/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estadual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17º Festival Canto da Lagoa</p><p>Incluído pela Portaria MCOM nº 8.862, de 30 de março de 2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/03/2023 e 31/03/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encantado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Missa de Lava Pés</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/04/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crato</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Salgueiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>51ª Divinaexpo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/05/2023 a 03/06/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divinópolis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trezena de Santo Antônio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/06/2023 a 13/06/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Salgueiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>33ª Festa Nacional do Pinhão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/06/2023 a 11/06/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lages</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Festa de Nossa Senhora da Penha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/08/2023 a 31/08/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crato</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dia do Gaúcho e da Revolução Farroupilha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/09/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estadual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novena da Padroeira do Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/10/2023 a 11/10/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispensa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparecida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Festa de Nossa Senhora Aparecida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/10/2023 a 12/10/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Salgueiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>34ª Oktoberfest de Igrejinha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/10/2023 a 29/10/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flexibilização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igrejinha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Festa da Imaculada Conceição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/12/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>