<xml><article id="31549901" name="Ata_8_2C_04_04_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9525242" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="175" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=175" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501056">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2505/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.843/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Leula Pereira Brandão (235.317.703-49), Roberto Silva Araújo (712.585.581-49) e Município de Governador Newton Bello-MA (01.615.124/0001-44).</p><p>4. Entidade: Município de Governador Newton Bello- MA.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Leula Pereira Brandão, Francisco Assis Filho, Roberto Silva Araújo e do município de Governador Newton Bello/MA, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados à municipalidade, por meio do Termo de compromisso 02689/2012, firmado entre o FNDE e o município, cujo objeto era a construção de uma unidade de educação infantil, no âmbito do programa Pró-Infância - Creches,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis, para todos os efeitos, Leula Pereira Brandão e o Município de Governador Newton Bello-MA, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. excluir da presente relação processual Roberto Silva Araújo;</p><p>9.3. fixar novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias, com fundamento no art. 12, §§ 1º e 2º, da Lei 8.443/1992 e no art. 202, §§ 2º e 3º do Regimento Interno do TCU, para que o município de Governador Newton Bello-MA comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das importâncias a seguir discriminadas aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, atualizadas monetariamente a partir das datas indicadas até a data do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.739,27</p></td></tr></table><p>9.4. informar ao Município de Município de Governador Newton Bello/MA que a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e permitirá que suas contas sejam julgadas regulares com ressalva, dando-lhe quitação, nos termos do art. 202, § 4º, do Regimento Interno do TCU, e que a ausência de liquidação tempestiva levará ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios, nos termos do art. 19 da Lei 8.443/1992; E</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação aos responsáveis, ao Município de Governador Newton Bello-MA e ao FNDE, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2505-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2506/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.895/2016-5.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração.</p><p>3. Recorrente: Joamy Alves de Oliveira (086.592.144-04).</p><p>4. Entidade: Município de Araçoiaba-PE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Raphael Parente Oliveira (OAB/PE 26.433), representando Joamy Alves de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 18.782/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso para, no mérito, dar-lhe provimento, tornando insubsistentes os subitens 9.1 e 9.6 do Acórdão 18.782/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalvas as contas de Joamy Alves de Oliveira, nos termos dos arts. 1º, I, 16, II, 18, e 23, II, da Lei 8.443/1992, dando-lhe quitação; e</p><p>9.3. dar ciência desta decisão ao recorrente, à Fundação Nacional de Saúde em Pernambuco e ao Município de Araçoiaba-PE.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2506-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2507/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.194/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Eliene de Fatima Jaques Coutinho (535.068.126-53).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22256/OAB-DF), representando Eliene de Fatima Jaques Coutinho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto por Eliene de Fatima Jaques Coutinho por meio do qual se insurge contra o Acórdão 2564/2022-Segunda Câmara, de relatoria do Ministro Antônio Anastasia.,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência ao órgão de origem de que, caso comprovado ser a interessada beneficiária de decisão judicial transitada em julgado, que lhe assegure a incorporação de quintos no período entre 8/4/1998 e 4/9/2001, observe a modulação de efeitos fixada pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115, de modo a manter a incorporação imune a absorção por reajustes futuros; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2507-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2508/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.887/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro.</p><p>4. Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro contra o Acórdão 2.635/2022-Segunda Câmara, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame interposto para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência ao órgão de origem de que, caso comprovado ser a ex-servidora Edinalva Ponciano beneficiária de decisão judicial transitada em julgado, que lhe assegure a incorporação de quintos no período entre 8/4/1998 e 4/9/2001, observe a modulação de efeitos fixada pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115, de modo a manter a incorporação imune a absorção por reajustes futuros; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2508-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2509/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.466/2019-2.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração.</p><p>3. Embargante: José Francisco de Carvalho Neto (068.767.065-91).</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial de Cultura (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos em face do Acórdão 7.074/2022-TCU-2ª Câmara, por meio do qual esta Corte não conheceu de recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 3.188/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer, com fundamento nos arts. 16, inciso II, 18, 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, dos presentes Embargos de Declaração e, no mérito, acolhê-los com efeitos infringentes, de maneira a anular o Acórdão 7.074/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.2. conhecer, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do RI/TCU, do recurso de reconsideração interposto à peça 143, suspendendo-se os efeitos dos subitens 9.3 a 9.5 do Acórdão 3.188/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.3. restituir o processo à Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos para análise de mérito do recurso de reconsideração, com posterior encaminhamento via Ministério Público junto ao TCU, com vistas ao seu pronunciamento; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2509-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2510/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.611/2016-5.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Antônia Maura de Lima (767.051.613-53) e Sociedade Beneficente Francisca Alves de Almeida (41.365.909/0001-20).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Francisco José Andrade Leite (35.882/OAB-CE), entre outros, representando a Sociedade Beneficente Francisca Alves de Almeida e Antônia Maura de Lima.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam recursos de reconsideração interpostos contra o Acórdão 9.284/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes recursos e, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2510-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2511/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.295/2019-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Frantz &amp; Dazzi Ltda. (atual Irai Comércio de Suprimentos em TI Ltda.) (17.389.648/0001-02); Luiz Fernando Dazzi (010.636.870-20); Vanio Von Ende Frantz Junior (943.846.060-87).</p><p>3.2. Recorrentes: Frantz &amp; Dazzi Ltda. (atual Irai Comércio de Suprimentos em TI Ltda.) (17.389.648/0001-02); Luiz Fernando Dazzi (010.636.870-20); Vanio Von Ende Frantz Junior (943.846.060-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur.</p><p>8. Representação legal: Valter Adriano Fernandes Carretas (25.735/OAB-PR), representando Luiz Fernando Dazzi; Cassiano Altoe (142.963/OAB-RJ) e Valter Adriano Fernandes Carretas (25.735/OAB-PR), representando Frantz &amp; Dazzi Ltda; Valter Adriano Fernandes Carretas (25.735/OAB-PR), representando Vanio Von Ende Frantz Junior.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interpostos por Frantz e Dazzi Ltda. (atual Irai Comércio de Suprimentos em TI Ltda.), Luiz Fernando Dazzi e Vanio Von Ende Frantz Júnior, estes na condição de responsáveis legais da aludida empresa, contra o Acórdão 8.284/2021-TCU-2ª Câmara, por intermédio do qual o Tribunal julgou irregulares as contas dos recorrentes, condenou-os em débito e imputou-lhes multa individual proporcional ao dano, em razão da não comprovação da regular aplicação de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) no âmbito do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular (PFPB), no período de julho de 2014 a agosto de 2015.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso, nos termos dos artigos 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, c/c o artigo 285 do RI/TCU, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes, ao Fundo Nacional de Saúde (FNS/MS), à Controladoria-Geral da União, à Procuradoria da República no Estado do Rio Grande do Sul, e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2511-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2512/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.598/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Francisco de Assis Pinheiro de Andrade (222.430.384-04); Ney Rocha Leite (915.867.984-72).</p><p>4. Entidade: Município de Touros-RN.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o presente processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, em desfavor de Ney Rocha Leite e Francisco de Assis Pinheiro de Andrade, em razão de omissão no dever de prestar contas das despesas realizadas por meio do Termo de Compromisso 9180/2014, firmado entre o FNDE e o Município de Touros - RN, e que tinha por objeto a "Construção de uma (01) Quadra Escolar Coberta com Vestiário, no âmbito do PAC 2";</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis os responsáveis Ney Rocha Leite e Francisco de Assis Pinheiro de Andrade, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Ney Rocha Leite, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101.653,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/4/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Francisco de Assis Pinheiro de Andrade;</p><p>9.4. aplicar ao responsável Ney Rocha Leite, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. aplicar ao responsável Francisco de Assis Pinheiro de Andrade, a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão proferido até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.8. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de RN, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis, e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis, para ciência, informando-lhes que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/; e</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado de Rio Grande do Norte que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2512-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2513/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.833/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>4. Entidade: Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto pela Universidade Tecnológica Federal do Paraná contra o Acórdão 5.473/2022-Segunda Câmara, de relatoria do Ministro Antônio Anastasia,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2513-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>