<xml><article id="31479806" name="Portaria.119.2023.MF.17944.10374" idOficio="9516882" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/04/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20489518">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MF Nº 119, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Define as condições para o ressarcimento dos custos decorrentes da concessão de bônus de adimplência e rebates de que trata o art. 1º da Lei nº 8.427, de 27 de maio de 1992.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MF Nº 119, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Define as condições para o ressarcimento dos custos decorrentes da concessão de bônus de adimplência e rebates de que trata o art. 1º da Lei nº 8.427, de 27 de maio de 1992.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA FAZENDA, no uso da atribuição que lhe foi conferida pelo inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, tendo em vista o disposto no §1º e inciso II do caput do art. 1º da Lei nº 8.427, de 27 de maio de 1992, e com base no art. 6º do Decreto nº 11.029, de 1º de abril de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Definir as condições para o ressarcimento dos custos decorrentes da concessão de bônus de adimplência e rebates de que trata o art. 1º da Lei nº 8.427, de 27 de maio de 1992, concedidos a partir de 1º de julho de 2023, incidentes sobre as parcelas ou saldos devedores de financiamentos rurais contratados direta ou indiretamente por instituições financeiras autorizadas a operar crédito rural.</p><p>Art. 2º A instituição financeira, para fins de ressarcimento, deverá enviar mensalmente, por meio de correspondência eletrônica para o endereço gecap@tesouro.gov.br ou outro que vier a substituí-lo, as planilhas para a verificação da conformidade dos valores solicitados de bônus de adimplência e rebates na forma da tabela do Anexo I.</p><p>§ 1º A conformidade a que se refere o caput compreende o atendimento das condições estabelecidas nesta Portaria e a exatidão dos valores a pagar.</p><p>§ 2º A Secretaria do Tesouro Nacional deverá se manifestar sobre a conformidade do ressarcimento, solicitando as correções porventura necessárias, via correspondência eletrônica, no prazo de até cinco dias úteis, contado do dia seguinte à data do recebimento das planilhas a que se refere o caput ou da reapresentação de suas versões corrigidas.</p><p>§ 3º A instituição financeira, após atestada a conformidade, deverá encaminhar a solicitação formal de ressarcimento, conforme modelo a ser definido pela Secretaria do Tesouro Nacional, acompanhada da declaração de responsabilidade exigida pelo § 2º do art. 1º da Lei nº 8.427, de 27 de maio de 1992, observado o disposto no art. 6º da Lei nº 8.427, de 1992, na hipótese de aplicação irregular das subvenções.</p><p>§ 4º A Secretaria do Tesouro Nacional efetuará o ressarcimento no prazo de até cinco dias úteis, contado do dia seguinte à data do recebimento da solicitação formal encaminhada pela instituição financeira.</p><p>§ 5º Fica estabelecida a atualização do valor do ressarcimento pela Taxa Média do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia - Selic, na forma da metodologia constante no Anexo II, referente aos dias de atraso na manifestação de conformidade ou efetivação do ressarcimento, quando houver.</p><p>§ 6º O período da atualização de que trata o § 5º corresponde ao somatório dos dias transcorridos no período compreendido entre o último dia do prazo definido no § 2º e a data da efetiva manifestação da Secretaria do Tesouro Nacional e dos dias de transcorridos no período entre o último dia do prazo definido no § 4º e a data do efetivo ressarcimento.</p><p>§ 7º Nas hipóteses dos §§ 5º e 6º, a instituição financeira, quando do efetivo ressarcimento, deverá enviar a solicitação formal de que trata o § 3º do art. 2º com o valor atualizado conforme metodologia constante no Anexo II, observado o modelo previsto no Anexo I, quando solicitado pela Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>§ 8º A solicitação dos ressarcimentos ficará limitada ao envio de uma remessa por mês, excetuadas as correções previstas no § 2º deste artigo.</p><p>Art. 3º A instituição financeira, para fins de acompanhamento, deverá informar à Secretaria do Tesouro Nacional:</p><p>I - a previsão de ressarcimento dos custos dos bônus de adimplência e rebates de que trata esta Portaria para todos os períodos subsequentes até a liquidação das respectivas operações, em periodicidade e modelo a serem definidos pela Secretaria do Tesouro Nacional, por meio de correspondência eletrônica para o endereço gecap@tesouro.gov.br, ou outro que vier a substituí-lo;</p><p>II - até o último dia útil do mês de janeiro de cada ano, os valores recebidos a título de ressarcimento dos custos dos bônus de adimplência e rebates no exercício anterior, segregados por região da Federação, em modelo a ser definido pela Secretaria do Tesouro Nacional, por meio de correspondência eletrônica para o endereço geref@tesouro.gov.br, ou outro que vier a substituí-lo;</p><p>III - até o vigésimo quinto dia de cada mês, a programação financeira em volume de recursos compatível com o ressarcimento previsto para o mês subsequente, em modelo a ser definido pela Secretaria do Tesouro Nacional, por meio de correspondência eletrônica para o endereço gecof@tesouro.gov.br, ou outro que vier a substituí-lo.</p><p>Art. 4º A instituição financeira deverá fornecer, quando solicitada, informações acerca dos recursos a que se refere esta Portaria, para fins de atendimento às demandas da Secretaria do Tesouro Nacional, do Banco Central do Brasil e dos órgãos de controle interno e externo.</p><p>Art. 5º O ressarcimento dos custos decorrentes de bônus de adimplência e rebates concedidos até 30 de junho de 2023 ao amparo do art. 1º da Lei nº 8.427, de 1992, obedecerá às condições estabelecidas pela Portaria Interministerial nº 387, de 6 de novembro de 2000.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor em 1º de julho de 2023.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>Modelo para Verificação da Conformidade dos Valores de Bônus/Rebates</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sequencial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês Referência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da Concessão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Contratos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bônus/Rebate Concedido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bônus/Rebate Atualizado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO II</p><p>Metodologia de Cálculo para Atualização</p><p>R <sub>A</sub> = R x TMS <sub>a</sub> </p><p>Legenda:</p><p>· R <sub>A</sub> = Ressarcimento (bônus e rebates) solicitado, atualizado pela TMS <sub>a</sub> desde o dia inicial até o último dia do período de atualização;</p><p>· R = Ressarcimento solicitado;</p><p>· TMS <sub>a</sub> = Taxa Média Selic efetiva acumulada no período de atualização.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>