<xml><article id="31590245" name="Publica-Resolucao-SET-2022-Defen" idOficio="9529425" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/04/2023" artClass="00070:00393:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Minas Gerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="260" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=260" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507228">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO nº 378, de 26 de setembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Altera disposição sobre a Atividade de Defensor Dativo no CRMV-MG.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO nº 378, de 26 de setembro de 2022</p><p class="ementa">Altera disposição sobre a Atividade de Defensor Dativo no CRMV-MG.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE MINAS GERAIS (CRMV-MG) no uso da atribuição que lhe confere a letra "i" do artigo 17 do seu Regimento Interno, baixado pela Resolução CRMV-MG nº 342, de 1º de fevereiro de 2011, aprovada pela Decisão do egrégio Conselho Federal de Medicina (CFMV), publicada no Diário Oficial da União, Seção I, de 11 de agosto de 2011, à página 112,</p><p>considerando a necessidade de atualizar normas e definir critérios para a solicitação de apoios financeiros ao Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Minas Gerais (CRMV-MG), resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a Resolução CRMV-MG nº 356, de 29 de setembro de 2015, publicada no DOU de 27.10.2015 (Seção 1, pg.67), mediante a alteração do Art. 4º e a revogação dos §§ 1º e 3º do mesmo Art. 4º.</p><p>Art. 4º O Defensor Dativo fará jus ao recebimento de honorários de pró-labore, que serão fixados por Ato do Presidente do CRMV-MG, que estabelecerá valor para a apresentação de Defesa, o comparecimento à audiência de instrução, à Sessão Especial de Julgamento, a apresentação de recurso ou de contrarrazões deste ao egrégio Conselho Federal de Medicina Veterinária (CFMV), o comparecimento à Sessão de Julgamento do Recurso no Conselho Federal de Medicina Veterinária (CFMV).</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor a partir da data de sua aprovação pelo Plenário do CRMV-MG.</p><p class="assina">Bruno Divino Rocha</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Affonso Lopes de Aguiar Junior</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>