<xml><article id="31744125" name="ATA NA 14_PL_12_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9547983" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="24/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20533272">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.6. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0699-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 700/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.941/2022-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, referente à Proposta de Fiscalização e Controle 52/2021, versando sobre possíveis irregularidades na formulação, execução e fiscalização do contrato celebrado entre o Banco do Nordeste do Brasil e o Instituto Nordeste Cidadania, organização da sociedade civil de interesse público responsável pelo programa de expansão de microcrédito produtivo e orientado urbano da referida instituição bancária.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos do art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. autorizar, excepcionalmente, com fundamento no art. 15, § 2º, da Resolução TCU 215/2008, a prorrogação do prazo para atendimento da Solicitação do Congresso Nacional, por mais 180 (cento e oitenta dias), contados a partir de 19/2/2023;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao Solicitante e ao Banco do Nordeste do Brasil.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0700-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 701/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.375/2019-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsáveis: Antonia Elda Pereira Azevedo (282.242.303-25); Inamar Araújo Medeiros (205.649.023-49); Manoel Mariano de Sousa (021.881.043-15); Maria Gilnetes Nascimento (096.811.673-68); Maria Jose Dinis Freitas (151.639.678-27); Maxdeyne de Araújo Guimarães (627.022.623-68); Maxplan Incorporações e Construções Ltda. (07.084.925/0001-07); Pedro Alberto Telis de Sousa (178.736.063-68); Valdeni Silvino da Silva (027.624.803-10).</p><p>3.3. Recorrentes: Manoel Mariano de Sousa (021.881.043-15); Antonia Elda Pereira Azevedo (282.242.303-25); Pedro Alberto Telis de Sousa (178.736.063-68); Maria Jose Dinis Freitas (151.639.678-27); Valdeni Silvino da Silva (027.624.803-10); Inamar Araújo Medeiros (205.649.023-49); Maria Gilnetes Nascimento (096.811.673-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Barra do Corda - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Valdeni Silvino da Silva; Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Maria Jose Dinis Freitas; Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Maria Gilnetes Nascimento; Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Pedro Alberto Telis de Sousa; Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Inamar Araújo Medeiros; Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Manoel Mariano de Sousa; Andre Victor Pires Machado (19.937/OAB-MA) e José Jerônimo Duarte Júnior (5.302/OAB-MA), representando Antonia Elda Pereira Azevedo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos pelo Espólio de Manoel Mariano de Sousa (representado por Francisca Telis de Sousa), Antônia Elda Pereira Azevedo, Pedro Alberto Teles de Sousa, Maria Jose Diniz Freitas e Valdeni Silvino da Silva, bem como por Inamar Araújo Medeiros e Maria Gilnetes Nascimento, contra o Acórdão 1.060/2021-Plenário, de relatoria do Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da LOTCU:</p><p>9.1. dar provimento ao recurso do Espólio de Manoel Mariano Sousa, representado por Francisca Telis de Sousa, para tornar insubsistente o Acórdão 1060/2021- Plenário, em relação a ele;</p><p>9.2. negar provimento aos recursos interpostos por Antônia Elda Pereira Azevedo, Pedro Alberto Teles de Sousa, Maria Jose Diniz Freitas, Valdeni Silvino da Silva, Inamar Araújo Medeiros e Maria Gilnetes Nascimento;</p><p>9.3. remeter o processo ao relator a quo, tendo em vista a necessidade de que seja apreciado o requerimento formulado pela defesa do espólio e analisada a documentação indicada em alegações de defesa;</p><p>9.4. dar ciência da decisão aos recorrentes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0701-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 702/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 008.667/2018-7.</p><p>1.1. Apenso: TC 014.642/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Assunto: Representação.</p><p>3. Responsáveis: Luciano Martins Rena Silva (CPF 688.256.766-20), José Augusto Alves Dupim (CPF 010.286.696-15), Júnia Célia de Medeiros (CPF 663.372.836-00), Elaine Cristina Coelho Baptista (CPF 036.705.556-25), Gizele Souza Silva Leal (CPF 043.469.886-52), Cléia Maria Almeida Prado (CPF 958.857.226-68), Márcia Magalhães de Almeida Rodrigues (CPF 672.406.236-53) e Waldemar de Paula Júnior (CPF 009.740.746-16).</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais (CRF/MG).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Daniela Miranda Duarte (OAB/MG 97.402), representando o Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais (CRF/MG).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação autuada a partir de documentação encaminhada pela então presidente do Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais (CRF/MG), noticiando possíveis irregularidades na aquisição de imóvel para instalação da nova sede do conselho,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno deste Tribunal c/c o art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. considerar revel o Sr. Waldemar de Paula Júnior, dando-se prosseguimento ao processo, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. rejeitar parcialmente as razões de justificativa apresentadas pelos Srs. Luciano Martins Rena Silva, José Augusto Alves Dupim, Júnia Célia de Medeiros, Elaine Cristina Coelho Baptista, Gizele Souza Silva Leal, Cléia Maria Almeida Prado e Márcia Magalhães de Almeida Rodrigues, sem aplicação de multa;</p><p>9.4. determinar ao Conselho Regional de Farmácia/MG, nos termos do art. 4º a 6º da Resolução TCU 315/2020, que, no prazo de 60 (sessenta) dias, apresente plano de ação com medidas que visem à regularização do imóvel próprio situado na Rua Sergipe, 28, Bairro Boa Viagem, na cidade de Belo Horizonte/MG, junto aos órgãos competentes municipais e/ou estaduais, bem como ao cartório de registro de imóveis;</p><p>9.5. dar ciência ao Conselho Regional de Farmácia/MG, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades, identificadas no exame desta representação, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.5.1. assinatura do contrato de empréstimo junto ao Banco do Brasil S/A, no valor de R$ 4.000.000,00, para a compra do Edifício Conecto, sem a realização prévia de chamamento público, uma vez que havia outros interessados no mercado, contrariando o princípio da publicidade previsto no art. 37, caput, da Constituição Federal;</p><p>9.5.2. aquisição de imóvel para uso institucional por meio de contratação direta, a exemplo do ocorrido na Dispensa de Licitação 4/2016:</p><p>9.5.2.1. não precedida de chamamento público, considerando que outros interessados poderiam ter ofertado imóveis, não identificados na pesquisa de mercado realizada entre os anos de 2016 e 2017, para apreciação do Conselho;</p><p>9.5.2.2. em desacordo com o princípio da publicidade previsto no art. 37, caput, da Constituição Federal, o art. 3º da Lei 8.666/1993 (também disposto no art. 5º da Nova Lei de Licitações e Contratos - Lei 14.133/2021), e, por analogia, o entendimento disciplinado pelo Acórdão 1.273/2018-TCU-Plenário (relator Ministro Vital do Rêgo);</p><p>9.5.3. informalidade na obtenção do empréstimo de R$ 1 milhão, no ano de 2017, junto ao Conselho Federal de Farmácia (CFF), tendo em vista não ter sido observada a formalidade prevista no art. 65 da Resolução CFF 531/2010 ("celebração de instrumento de contrato escrito, registrado em cartório") e ter sido protelada a assinatura do correspondente "termo de reconhecimento de dívida";</p><p>9.5.4. ausência de prévio exame e aprovação pela Advocacia Geral do CRF/MG das minutas dos contratos de empréstimo com o Banco do Brasil e de promessa de compra e venda do Edifício Conecto, em desacordo com o disposto no art. 38, parágrafo único, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.5.5. não foi alcançado quórum qualificado quando da aprovação da compra da nova sede da entidade, na 6ª Reunião Plenária Ordinária/2017 do CRF/MG, em afronta ao disposto no inciso III do parágrafo único do art. 22 do Regimento Interno do CRF/MG;</p><p>9.6. dar ciência ao Conselho Federal de Farmácia (CFF), com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, sobre a impropriedade caracterizada pela informalidade na concessão do empréstimo de R$ 1 milhão, no ano de 2017, ao Conselho Regional de Farmácia/MG, tendo em vista não ter sido observada a formalidade prevista no art. 65 da Resolução CFF 531/2010 ("celebração de instrumento de contrato escrito, registrado em cartório") e ter sido protelada a assinatura do correspondente "termo de reconhecimento de dívida";</p><p>9.7. dar ciência desta deliberação aos responsáveis, ao Conselho Regional de Farmácia/MG, ao Conselho Federal de Farmácia, à Procuradoria da República em Minas Gerais - Ministério Público Federal e à AudGovernança.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0702-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 703/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.385/2019-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Prestação de Contas.</p><p>3. Responsáveis: Alexandre de Luca Thomé (889.260.609-34); Alexsander Parrine (636.198.061-87); Aurea Inácio Ribeiro (185.082.271-91); Daniel de Souza Galvão (833.079.071-15); Guacyrena Monteiro dos Santos (396.882.912-34); Hélio Francisco de Miranda (056.965.261-87); Higino Brito Vieira (027.880.924-31); Igor Recelly Franco de Freitas (001.860.381-51); Jonas Santana Filho (170.659.505-06); Leonardo José Arantes (728.285.791-15); Leonardo Soares Oliveira (022.621.061-85); Lucas da Mota Torres Honorato (037.376.231-39); Marcos Sussumo Andrade (880.040.821-49); Miguel Elias Hanna (414.167.671-34); Plínio Emanuel de Oliveira Araújo (024.816.621-21); Ricardo Alves Monteiro (784.095.781-15); Vilmar Martins Silva Mendonça (900.845.861-68).</p><p>4. Órgão: Secretaria de Políticas Públicas de Emprego.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Carolina Pyles Barroso (39.770/OAB-GO), representando Vilmar Martins Silva Mendonca; Flávio César Teixeira (16.188/OAB-GO), representando Miguel Elias Hanna; Carolina Pyles Barroso (39770/OAB-GO), representando Leonardo José Arantes; Flávio César Teixeira (16.188/OAB-GO), representando Hélio Francisco de Miranda; Geovanna Beatriz Castro Silva Ribeiro (31.932/OAB-DF), Anna Tereza Castro Silva Ribeiro (48149/OAB-DF) e outros, representando Igor Recelly Franco de Freitas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de prestação de contas ordinária da Secretaria de Políticas Públicas de Emprego (SPPE) do Ministério do Trabalho, relativamente ao exercício de 2017,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, julgar regulares as contas dos srs. Hélio Francisco de Miranda, Marcos Sussumo Andrade, Daniel de Souza Galvão, Guacyrena Monteiro dos Santos, Leonardo Soares de Oliveira, Lucas da Mota Torres Honorato, Alexandre de Luca Thomé, Jonas Santana Filho, Áurea Inácio Ribeiro, Alexsander Parrine e Plínio Emanuel de Oliveira Araújo, dando-lhes quitação plena;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, julgar regulares com ressalvas as contas dos responsáveis arrolados a seguir, dando-lhes quitação:</p><p>Ricardo Alves Monteiro, Coordenador-Geral de Contratos e Convênios (de 1º/1/2017 a 30/3/2017) e Coordenador-Geral de Apoio à Gestão (de 31/3/2017 a 31/12/2017);</p><p>Ressalva: deixar de registrar inadimplência de instrumentos de convênios celebrados pela Secretaria, com base na Portaria MTE 483, de 15/9/2004, Anexo V, arts. 7º e 49 c/c Portaria MTb 1.153, de 30/10/2017, Anexo VIII, arts. 7º e 64.</p><p>9.3. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea b, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da mesma Lei, julgar irregulares as contas dos responsáveis abaixo listados:</p><p>Leonardo José Arantes, na condição de Secretário da Secretaria de Políticas Públicas de Emprego (1º/1/2017 a 31/12/2017);</p><p>Igor Recelly Franco de Freitas, na condição de Secretário da Secretaria de Políticas Públicas de Emprego - Substituto (de 15/12/2017 a 31/12/2017);</p><p>Higino Brito Vieira, na condição de Diretor do Departamento de Políticas de Empregabilidade (de 31/3/2017 a 31/12/2017);</p><p>Vilmar Martins Silva Mendonça, na condição de Coordenador-Geral de Qualificação e Certificação (de 1º/1/2017 a 31/12/2017);</p><p>Miguel Elias Hanna, na condição de Coordenador-Geral de Prestação de Contas (de 13/4/2017 a 31/12/2017);</p><p>9.4. aplicar aos responsáveis indicados no subitem anterior, individualmente, a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), os recolhimentos das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leonardo José Arantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igor Recelly Franco de Freitas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Higino Brito Vieira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vilmar Martins Silva Mendonça</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Miguel Elias Hanna</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr></table><p>9.5. considerar revel o sr. Plínio Emanuel de Oliveira Araújo, na condição de Diretor do Departamento de Gestão de Benefícios (de 21/12/2017 a 31/12/2017), nos termos do art. 12, §3º, da Lei 8.443/1992, e afastar a sua responsabilidade com relação à omissão no atendimento das determinações constantes dos subitens 9.1. e 9.2. do Acórdão 1.058/2017-Plenário;</p><p>9.6. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelo sr. Leonardo José Arantes, na condição de Secretário da Secretaria de Políticas Públicas de Emprego (1º/1/2017 a 31/12/2017), e aplicar-lhe multa, com base no art. 58, inciso IV, da Lei 8.433/92, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), pela omissão no atendimento das determinações constantes do subitem 9.1. do Acórdão 1.058/2017-Plenário e pela omissão em se examinar a conveniência e a oportunidade de implementar a recomendação constante do subitem 9.2. do Acórdão 1.058/2017-Plenário;</p><p>9.7. acatar parcialmente as razões de justificativa dos srs. Antônio Correia de Almeida e Alexandre de Luca Thomé, e afastar-lhes a responsabilidade com relação à omissão no atendimento às determinações/recomendação dos subitens 9.1. e 9.2. do Acórdão 1.058/2017-Plenário;</p><p>9.8. considerar atendidas as determinações/recomendação exaradas nos subitens 9.1. e 9.2. do Acórdão 1.058/2017-Plenário;</p><p>9.9. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.10. dar ciência desta deliberação ao Ministério do Trabalho e Previdência e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0703-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 704/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.692/2019-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Relatório de Auditoria).</p><p>3. Recorrente: André Luís Fares Francis (880.330.157-72).</p><p>4. Entidade: Petróleo Brasileiro S/A.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), entre outros, representando a Petróleo Brasileiro S/A; Rafael Zimmermann Santana (154.238 OAB-RJ), representando André Luís Fares Francis.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia pedido de reexame interposto por André Luís Fares Francis contra o Acórdão 3.145/2021-TCU-Plenário, mantido pelo Acórdão 235/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 48 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 285, § 2º, e 286, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU (RITCU), em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, manter como fundamento da multa aplicada pelo subitem 9.2 do Acórdão 3.145/2021-TCU-Plenário apenas o art. 58, inciso V, da Lei 8.443/1992 e reduzir o valor da multa para R$ 25.000,00 (vinte e cinco mil reais);</p><p>9.2. autorizar, nos termos do art. 217 do RITCU, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à Petróleo Brasileiro S/A, informando-lhes que o relatório e voto que a fundamentam podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0704-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros com voto vencido: Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 705/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.254/1999-0.</p><p>1.1. Apensos: 003.897/2002-2; 225.263/1997-1; 225.183/1998-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Governo do Estado do Amazonas.</p><p>3.2. Responsáveis: Armínio José Martins Prestes (005.150.512-68); Construtora Queiroz Galvão S.A. (33.412.792/0004-03); Dea Selma Portilho da Silva (404.964.302-20); Eit Empresa Industrial Tecnica Sa (08.402.620/0001-69); Manoel Inácio da Silva (000.744.542-34); Milton Massao Kakuno (210.843.519-00).</p><p>3.3. Recorrentes: Construtora Queiroz Galvão S.A. (33.412.792/0004-03); EIT Empresa Industrial Tecnica S.A. (08.402.620/0001-69).</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Amazonas.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da Deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Gilberto Mendes Calasans Gomes (43.391/OAB-DF); Paula Ângela Valério de Oliveira (1024/OAB-AM); Antônio Henrique Medeiros Coutinho (34.308/OAB-DF); Arthur Lima Guedes (18.073/OAB-DF); Paula Ângela Valério de Oliveira (1024/OAB-AM); Mariana Carvalho C. T. Moreira (68.143/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Empresa Industrial e Técnica S.A. (EIT) e por Álya Construtora S.A., em face do Acórdão 452/2023-Plenário:</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 34, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos por Empresa Industrial e Técnica (EIT) para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. conhecer dos embargos de declaração opostos por Álya Construtora S.A, acolhê-los parcialmente, apenas para conhecer dos embargos anteriormente opostos ao acórdão 2.624/2022-Plenário, e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão às embargantes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0705-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Augusto Nardes.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 706/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 023.294/2013-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Recurso de Reconsideração.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Arno Hugo Augustin Filho (389.327.680-72); Cleber Ubiratan de Oliveira (501.953.366-15); Eduardo Coutinho Guerra (276.000.681-68); Fabiana Magalhaes Almeida Rodopoulos (634.867.841-53); Gilvan da Silva Dantas (516.672.741-04); Leandro Giacomazzo (186.222.241-04); Lindemberg de Lima Bezerra (477.413.760-04); Líscio Fábio de Brasil Camargo (117.557.686-72); Manuel Augusto Alves Silva (536.887.241-00); Marcus Pereira Aucélio (393.486.601-87); Otávio Ladeira de Medeiros (065.675.548-27); Paulo Fontoura Valle (311.652.571-49); Paulo Henrique Feijo da Silva (772.099.584-87).</p><p>3.2. Recorrente: Marcus Pereira Aucélio (393.486.601-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira).</p><p>8. Representação legal: Tisiane Mordini de Siqueira (27660/OAB-RS); Marcellus Samir Salles, Allan Lúcio Sathler e outros; André Dutra Dorea Ávila da Silva (24.383/OAB-DF) e Luis Fernando Belem Peres (22.162/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Marcus Pereira Aucélio contra o Acórdão 529/2023-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32 e 34 da Lei 8.443/92, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência da decisão ao embargante, à Secretaria do Tesouro Nacional e ao Ministério da Fazenda.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0706-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 707/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 007.333/2016-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Casa Civil da Presidência da República; Conselho Nacional de Justiça; Conselho Nacional do Ministério Público; Secretaria de Assuntos Estratégicos (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento dos subitens 9.1, 9.3 e 9.4 do Acórdão 1.273/2015-TCU-Plenário, que envolveram recomendações e determinações às unidades jurisdicionadas para aprimorar a governança em seus respectivos âmbitos de atuação,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar cumpridas as deliberações contidas nos subitens 9.1, 9.3 e 9.4 do Acórdão 1.273/2015-TCU-Plenário pela Casa Civil da Presidência da República, pelo Ministério da Transparência e Controladoria-Geral da União e pelo Ministério da Economia;</p><p>9.2. considerar cumpridas as deliberações contidas nos subitens 9.1 e 9.4 do referido Acórdão pelo Conselho Nacional de Justiça e pelo Conselho Nacional do Ministério Público;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à Casa Civil da Presidência da República, ao Ministério da Transparência e Controladoria-Geral da União, ao Ministério da Economia, ao Conselho Nacional de Justiça e ao Conselho Nacional do Ministério Público.</p><p>9.4. apensar, com base no inciso III do art. 5º da Portaria-Segecex 27/2009, os presentes autos ao TC 020.830/2014-9, no qual foram proferidas as deliberações aqui monitoradas.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0707-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 708/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 030.469/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessado: Angivaldo Almeida Ferreira Junior (793.248.945-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo administrativo que trata de recurso interposto por Angivaldo Almeida Ferreira Júnior, com fundamento no art. 15 da Lei 12.527/2011 (Lei de Acesso a Informações - LAI), relativo ao indeferimento pelo Vice-Presidente no exercício da Presidência, no âmbito do TC 029.250/2022-6, do recurso veiculado na manifestação 355503 (peça 1) recebido pela Ouvidoria do TCU em 21/11/2022, o qual pleiteava acesso a todo o processo administrativo relativo à cópia do parecer de força executória 00108/2022/SGCT/AGU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 27, caput, e 28, § 2º, da Resolução-TCU 249/2012, combinado com os termos da Portaria-Conjur nº 2/2022, cujos fundamentos derivam da Lei 8.906/94, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso e, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. cientificar o interessado desta decisão.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0708-14/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>