<xml><article id="31434978" name="RESOLUCAO 1382 SR(16)MS-CDR" idOficio="9511259" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="03/04/2023" artClass="00017:00024:00044:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional em Mato Grosso do Sul/Comitê de Decisão Regional do Mato Grosso do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20481856">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO   SR(MS)-CDR  Nº 1.382, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO SR(MS)-CDR Nº 1.382, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O COMITÊ DE DECISÃO REGIONAL (CDR) DA SUPERINTENDÊNCIA REGIONAL DO INCRA NO ESTADO DE MATO GROSSO DO SUL - SR(MS), órgão colegiado componente da Estrutura Organizacional do Incra, aprovada pelo Decreto nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial da União-DOU de 11 de outubro de 2022, por seu Coordenador, no uso das atribuições previstas no inciso IV do artigo 112 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela    Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no DOU em 30 de dezembro de 2022, tendo em vista a decisão adotada na sua 428ª reunião, realizada em 17 de fevereiro de 2023;</p><p>CONSIDERANDO o Decreto n° 9373, de 11 de maio de 2018 (SEI 14934887);</p><p>CONSIDERANDO a solicitação do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - IFSULDEMINAS - Campus Machado, OFICIO Nº1/2023/MCH-CGAB/MCH-DG/MCH/IFSULDEMINAS (SEI 15312194), de 09 de janeiro de 2023;</p><p>CONSIDERANDO que o bem (veículo), CAMINHAO COM CARROCERIA FECHADA, MARCA VOLVO, MODELO VM260 6X2 R, PLACAS JXH 4052, CHASSI: 93KK0E0C28E112761, RENAVAM: 952270188, COR BRANCA, COMBUSTÍVEL: DIESEL, ANO FABRICAÇÃO: 2007, ANO MODELO: 2008. a ser doado foI considerado como inservível e antieconômico por esta Autarquia, conforme Processo nº 54000.122558/2022-98;</p><p>CONSIDERANDO o Relatório SR(MS)O2 (SEI nº 15325998);</p><p>CONSIDERANDO a Nota n. 00022/2023/EQUAD-ADMINISTRATIVA/PFE-INCRA-SEDE (SEI nº 15934305);</p><p>CONSIDERANDO as demais manifestações favoráveis das respectivas áreas técnicas e administrativas constantes no bojo do Processo nº 54000.122558/2022-98;</p><p>CONSIDERANDO o inciso IV do artigo 112 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o atendimento do interesse público no sentido da sua utilização com o objetivo de impulsionar a estrutura de apoio logístico das atividades de ensino, pesquisa e extensão, bem como nos serviços administrativos, contribuindo a alcançar nossa missão institucional;</p><p>CONSIDERANDO os termos do Voto/Incra/CDR/Nº02/2023/SR(MS)/Relatório/SR(MS)-O/Nº02/2023;, resolve:</p><p>Art. 1º APROVAR a doação do bem móvel (veículo) inservível e classificado como antieconômico para atender as necessidades do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - IFSULDEMINAS - Campus Machado;</p><p>Art. 2º AUTORIZAR o senhor Superintendente Regional do Incra no Estado de Mato Grosso do Sul, para, no uso das atribuições que lhe confere o Inciso IV do artigo 112 do Regimento Interno do INCRA, a assinar o respectivo Termo de Doação;</p><p>Art. 3º DETERMINAR à Divisão Operacional que promova a lavratura do Termo de Doação do respectivo bem ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Sul de Minas Gerais - IFSULDEMINAS - Campus Machado; e demais trâmites visando a celebração formal da doação;</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Augusto Pinedo Zottos</p><p class="cargo">Coordenador do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>