<xml><article id="31774846" name="PORTARIA NA 97 - 24.04.2023" idOficio="9553133" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00025:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540680">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 97, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 97, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, e em cumprimento à decisão judicial proferida liminarmente nos autos do Processo nº 5006633-14.2021.4.02.5108, em trâmite na 1ª Vara Federal de São Pedro da Aldeia, com força executória atestada pela Procuradoria Regional da União - 2ª Região, constante do Processo SEI nº 00732.003525/2021-75, e de acordo com o Processo e-MEC nº 202127652, resolve:</p><p>Art. 1º Fica autorizado, em caráter sub judice, o curso superior de graduação em Medicina (cód. e-MEC nº 1595803), bacharelado, com 120 (cento e vinte) vagas totais anuais, relativo ao Processo e-MEC nº 202127652, a ser ofertado pela Faculdade União Araruama de Ensino S/S Ltda. (cód. e-MEC nº 10836), mantida pela Faculdade União Araruama de Ensino S/S Ltda. - ME (cód. e-MEC nº 3272), a ser ministrado na Rua Baster Pilar, 500, Parque Hotel, Araruama/RJ.</p><p>Parágrafo único. A autorização a que se refere esta Portaria é válida, exclusivamente, para oferta do curso no endereço acima citado.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>