<xml><article id="31774699" name="Portaria 95 19abr2023_4" idOficio="9552769" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="24" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540110">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Na especificação de portes econômicos, a lei estabelece regra parametrizada com a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>§ 1º e</p><p>incisos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para os fins desta lei, consideram-se:</p><p>I - microempresa e empresa de pequeno porte, as pessoas jurídicas que se enquadrem, respectivamente, nas descrições dos incisos I e II do caput do art. 3º da Lei Complementar nº 123, de 14 de dezembro de 2006, e alterações;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - empresa de médio porte, a pessoa jurídica que tiver receita bruta anual superior ao limite de enquadramento previsto no inciso I do caput e igual ou inferior a R$ 12.000.000,00 (doze milhões de reais), conforme a Lei Federal nº 6.938, de 1981, e alterações; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - empresa de grande porte, a pessoa jurídica que tiver receita bruta anual superior a R$ 12.000.000,00 (doze milhões de reais), conforme a Lei Federal nº 6.938, de 1981, e alterações.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao § 1º do art. 17-D da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual necessário para fins de ACT;</p><p>- trata-se de dispositivo crítico na lei estadual para fins de implementação do art. 17-P da Lei nº 6.938/1981, pois referente à regra matriz de incidência da taxa federal e da taxa estadual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>É o dispositivo que, aplicado em conjunto com anexo de valores, caracteriza a constitucionalidade da taxa estadual no que concerne à capacidade contributiva do sujeito passivo.</p><p>Pela redação do modelo de dispositivo, afasta-se eventual necessidade de alteração do diploma estadual, no caso de ocorrer modificação dos valores limites das faixas de porte, seja pela Lei Complementar nº 123/2006, seja pela Lei nº 6.938/1981.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei especifica, para fins de progressividade da TFA/[UF], critério parametrizado com a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>§ 2º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O potencial de poluição (PP) e o grau de utilização (GU) de recursos naturais de cada uma das atividades sujeitas à fiscalização encontram-se definidos no Anexo VIII da Lei nº 6.938, de 1981, e alterações.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao § 2º do art. 17-D da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual necessário para fins de ACT;</p><p>- trata-se de dispositivo crítico na lei estadual para fins de implementação do art. 17-P da Lei nº 6.938/1981, pois referente à regra matriz de incidência da taxa federal e da taxa estadual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>É o dispositivo que, aplicado em conjunto com o anexo de descrições de atividades, caracteriza a constitucionalidade da taxa estadual no que concerne a sua progressividade.</p><p>Pela redação do modelo de dispositivo, não há necessidade de que a lei estadual faça especificação de PP/GU.</p><p>Afasta-se, também, eventual necessidade de alteração do diploma estadual, no caso de ocorrer alteração de PP/GU no Anexo VIII da Lei nº 6.938/1981.</p><p>Contudo, se a lei estadual opta por estabelecer discriminação de PP/GU própria, deve haver completa correspondência com as descrições de atividades do Anexo VIII da Lei nº 6.938/1981, e respectivos PP/GU (vide também Quesito 9).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Na hipótese de exercício de mais de uma atividade, a lei estabelece regra de determinação de valor da TFA/[UF] de forma parametrizada com a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>§ 3º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caso o estabelecimento exerça mais de uma atividade sujeita à fiscalização, pagará a taxa relativamente a apenas uma delas, pelo valor mais elevado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao § 3º do art. 17-D da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual necessário para fins de ACT;</p><p>- trata-se de dispositivo crítico na lei estadual para fins de implementação do art. 17-P da Lei nº 6.938/1981, pois referente à regra matriz de incidência da taxa federal e da taxa estadual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei estabelece hipóteses de isenção da TFA/[UF] de forma parametrizada com a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 7º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>São isentas do pagamento da TFA/[UF] as entidades públicas federais, distritais, estaduais e municipais, as entidades filantrópicas, aqueles que praticam agricultura de subsistência e as populações tradicionais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao art. 17-F da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual necessário para fins de ACT;</p><p>- trata-se de dispositivo crítico na lei estadual para fins de implementação do art. 17-P da Lei nº 6.938/1981, pois referente à regra matriz de incidência da taxa federal e da taxa estadual.</p><p>Para fins de compensação de créditos entre taxa federal e taxa estadual, o rol de sujeitos passivos isentos deve ser o mesmo; no caso de a lei estadual restringir o universo de isentos, poderá configurar-se vício normativo do diploma estadual; e se, ao contrário, a lei estadual amplia o universo de isentos, a TCFA seguirá exigível e recolhida em 100% (cem por cento) do valor, além de se inviabilizar ACT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesitos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei estabelece regra para data de exigibilidade da TFA/[UF] de forma parametrizada com a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 8º,</p><p>caput</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A TFA/[UF] será devida no último dia útil de cada trimestre do ano civil, e o recolhimento será efetuado em conta bancária vinculada [à/ao] [órgão/entidade estadual], até o quinto dia útil do mês subsequente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A competência de recolhimento da TFA/[UF] é do OEMA?</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei estabelece regra para data de vencimento do pagamento da TFA/[UF] de forma parametrizada a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao caput do art. 17-G da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual necessário para fins de ACT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Convém que o período de exigibilidade e data de vencimento das taxas federal e estadual idênticos, sob pena de criarem-se disfunções normativas e em sistemas, envolvendo regras temporais, de aplicação de multas e de juros de mora.</p><p>Em relação ao ACT, a designação, na lei estadual, de quem seja o sujeito ativo da taxa estadual não constitui condição de viabilidade do acordo a ser firmado com o Ibama.</p><p>Contudo e conforme a legislação tributária estadual, o sujeito ativo da taxa deverá ser partícipe do acordo, a exemplo de secretaria estadual de fazenda que detenha a competência de administração de qualquer tributo estadual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei viabiliza a simplificação de procedimentos tributários de recolhimento de taxas de controle e fiscalização ambiental?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>§ 1º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fica o Poder Executivo autorizado a firmar acordo de cooperação técnica para recolhimento unificado da TFA/[UF] com demais taxas de controle e fiscalização ambiental, observando-se o que dispõe esta Lei sobre a compensação de créditos tributários.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao caput do art. 17-G da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual de análise prescindível para fins de ACT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei vincula a aplicação de receita da TFA/[UF] na forma prevista na Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>§ 2º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os recursos arrecadados com a TFA/[UF] terão utilização restrita em atividades de controle e fiscalização ambiental.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao § 2º do art. 17-G da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual de análise prescindível para fins de ACT.</p><p></p><p>Em relação ao ACT, a vinculação de aplicação de receita tributária estadual não constitui condição de viabilidade do acordo a ser firmado com o Ibama.</p><p>Contudo, considerando o que dispõe o art. 17-G, é oportuno que a lei estadual reproduza a mesma previsão da Lei nº 6.938/1981.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei estipula critério de apuração de encargos de inadimplência?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 9º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A TFA/[UF] não recolhida na forma e prazos estabelecidos nesta lei será cobrada de acordo com os critérios fixados na legislação tributária estadual, conforme dispuser regulamentação desta lei.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao art. 17-H da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual de análise prescindível para fins de ACT.</p><p></p><p>Em relação ao ACT, a previsão de dispositivo referente à inadimplência da TFA/[UF], na lei estadual, não constitui condição de viabilidade do acordo a ser firmado com o Ibama.</p><p>Contudo, o próprio ACT com o Ibama estabelece regras específicas em relação às situações de inadimplência em face do recolhimento unificado das taxas federal e estadual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei possui dispositivo referente ao parcelamento de débitos da TFA/[UF]?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os débitos relativos à TFA/[UF] podem ser parcelados de acordo com os critérios fixados na legislação tributária estadual, conforme dispuser regulamentação desta lei.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao § 1º do art. 17-H da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual de análise prescindível para fins de ACT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei estipula prazo cumprimento da obrigação de inscrição no CTE?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 11 e incisos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As pessoas físicas e jurídicas obrigadas à inscrição no CTE e que não estiverem inscritas até [...] incorrerão em infração punível com multa de:</p><p>I - [...........] ([..............]), se pessoa física;</p><p>II - [...........] ([..............]), se microempresa;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - [...........] ([..............]), se empresa de pequeno porte;</p><p>IV - [...........] ([..............]), se empresa de médio porte; ou</p><p>V - [...........] ([..............]), se empresa de grande porte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao art. 17-I da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual de análise prescindível para fins de ACT.</p><p>Em relação ao ACT, a previsão de prazo para inscrição no CTE, pela lei estadual, não constitui condição de viabilidade do acordo a ser firmado com o Ibama.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Entretanto, em se estabelecendo sanção pecuniária por descumprimento do prazo de regularização, a lei estadual não estará adstrita à unidade monetária ou aos quantitativos previstos no art. 17-I da Lei nº 6.938/1981, que se referem exclusivamente ao CTF/APP e ao Cadastro Técnico Federal de Atividades e Instrumentos de Defesa Ambiental.</p><p>Para evitar os efeitos de depreciação monetária, outras legislações estaduais análogas utilizam, conforme respectiva legislação tributária, unidade fiscal de referência em vez de Reais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Contudo e quanto à discricionariedade de fixação de prazo de regularização, oportuno considerar que:</p><p>i) o dispositivo não tem qualquer efeito em relação à obrigação de inscrição no CTF/APP;</p><p>ii) convém que o termo final do prazo seja coincidente com data de término de trimestre fiscal da TFA/[UF] (31 de março, 30 de junho, 30 de setembro ou 31 de dezembro), para que não se crie um lapso disfuncional entre obrigação de inscrição no CTE e fato gerador da TFA/[UF];</p><p>iii) em qualquer caso e para fins de implementação do art. 17-P, o Ibama e o partícipe do ACT deverão observar o que dispõem as alíneas "b" e "c" do inciso III do art. 150 da Constituição Federal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quesitos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modelo de dispositivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei especifica regra de compensação com a TCFA na forma prevista na Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Constitui crédito para compensação com o valor devido a título da TCFA, até o limite de sessenta por cento e relativamente ao mesmo ano, o montante efetivamente pago pelo estabelecimento ao estado d[a/e/o] [nome do estado] em razão da TFA/[UF].</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A lei atende ao limite percentual de equivalência com a TCFA e relativamente ao mesmo período, conforme a Lei nº 6.938/1981?</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Observações:</p><p>- referente ao caput do art. 17-P da Lei nº 6.938/1981;</p><p>- dispositivo da lei estadual necessário para fins de ACT;</p><p>- tratam-se de dispositivos críticos que justificam, fundamentam e dão operacionalidade, no âmbito tributário, a própria lei e ao ACT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>