<xml><article id="31604446" name="ADE7ALFPORTOVITORIA6" idOficio="9532267" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="13/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil no Porto de Vitória" artSize="12" artNotes="" numberPage="177" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=177" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511101">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF VIT Nº 6, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara empresa habilitada a utilizar os procedimentos simplificados para embarque de mercadoria e despacho aduaneiro de exportação de que trata a Instrução Normativa RFB nº 1.381, de 31 de julho de 2013.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF VIT Nº 6, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Declara empresa habilitada a utilizar os procedimentos simplificados para embarque de mercadoria e despacho aduaneiro de exportação de que trata a Instrução Normativa RFB nº 1.381, de 31 de julho de 2013.</p><p>O DELEGADO DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DO PORTO DE VITÓRIA, no uso das atribuições previstas no inciso III do artigo 360 e no inciso I do artigo 364, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria do Ministério da Economia (ME) nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto nos artigos 3º e 4º da Instrução Normativa RFB nº 1.381, de 31 de julho de 2013, e Portaria SRRF07 no 486, de 30 de dezembro de 2022, bem como o que consta nos autos do processo digital nº 13113.354317/2022-51, declara:</p><p>Art. 1º Fica a empresa PRIO BRAVO LTDA, inscrita no CNPJ sob nº 03.255.266/0001-73, situada na Praia de Botafogo nº 370, 13º andar, bairro de Botafogo, Rio de Janeiro/RJ, CEP 22250-040, habilitada a utilizar os procedimentos simplificados para o embarque mediante transbordo a contrabordo e o despacho aduaneiro de exportação de petróleo bruto em ÁREA MARÍTIMA, na modalidade de embarque prevista no inciso II do art. 7º da Instrução Normativa (IN) RFB nº 1.381, de 31 de julho de 2013, berços 1 e 2 do Porto Sudeste, circunscrita às seguintes coordenadas:</p><p>I - Ponto A: Latitude: 22° 55' 45" S; Longitude: 43° 51' 28" W; e</p><p>II - Ponto B: Latitude: 22° 55' 56" S; Longitude: 43° 51' 31" W.</p><p>Parágrafo único. A execução das operações de transbordo (ship-to-ship) nas áreas discriminadas neste artigo deverão ser executadas pela empresa PORTO SUDESTE DO BRASIL S. A., CNPJ nº 08.310.839/0002-19, em consonância com as autorizações da Marinha do Brasil e do Instituto Estadual do Ambiente (INEA).</p><p>Art. 2º Estão autorizados, por este Ato Declaratório Executivo, como estabelecimentos comerciais que realizarão as exportações de petróleo, nos termos do art. 3º, § 2º, inciso II, da IN RFB nº 1.381, de 2013, os seguintes estabelecimentos:</p><p>I - PRIO BRAVO LTDA, inscrito no CNPJ sob o nº 03.255.266/0006-88, localizado na V5 Projetada, s/n, Lote A12, Parte E, Praia do Açu, São João da Barra - RJ, CEP 28200-000; e</p><p>II - PRIO BRAVO LTDA, inscrito no CNPJ sob o nº 03.255.266/0001-73, localizado na Praia de Botafogo, no 370, 13º andar, Botafogo, Rio de Janeiro - RJ, CEP 22250-040.</p><p>Art. 3º O petróleo destinado à exportação será extraído pela unidade de produção/estocagem FPSO-Bravo, localizada na Latitude 23° 08' 23" S e Longitude 41° 04' 23" W.</p><p>Art. 4º Os procedimentos simplificados para o embarque e despacho aduaneiro de exportação de petróleo deverão ser processados conforme disposto nos artigos 5º a 9º da IN RFB nº 1.381, de 2013.</p><p>Art. 5º Sem prejuízo da aplicação de penalidade específica, a habilitação para utilizar os procedimentos simplificados de que trata este Ato Declaratório Executivo tem caráter precário, podendo ser suspensa ou cancelada, consoante o disposto nos artigos 17 a 19 da IN RFB nº 1.381, de 2013.</p><p>Art. 6º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">DOUGLAS COSTA KOEHLER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>