<xml><article id="31420917" name="2023.03.28 RESOLUCAO 015 CONSEPE" idOficio="9509211" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/04/2023" artClass="00025:00109:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Rio Grande do Norte" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478967">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONSEPE Nº 15, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova alterações na Resolução nº 006/2022-CONSEPE, de 26 de abril de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSEPE Nº 15, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova alterações na Resolução nº 006/2022-CONSEPE, de 26 de abril de 2022.</p><p>O VICE-REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE faz saber que o Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão, usando das atribuições que lhe confere o artigo17, incisos IV e V do Estatuto da UFRN;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução nº 050/2020-CONSEPE, de 08 de setembro de 2020, que aprova o Regulamento de Cursos da Educação Profissional Técnica de Nível Médio da Universidade Federal do Rio Grande do Norte;</p><p>CONSIDERANDO os incisos V, VII, XV e XIX da Resolução CNE/CP nº 1, de 5 de janeiro de 2021, que define as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educação Profissional e Tecnológica); e CONSIDERANDO o que consta no processo nº 23077.093381/2021-15, resolve:</p><p>Art. 1o Aprovar alterações na Resolução 006/2022-CONSEPE, de 26 de abril de 2022, que passa a vigorar com as seguintes modificações:</p><p>"Art. 6º ......................................................................................</p><p>II - curricularização da extensão: inserção de atividades extensionistas nos projetos pedagógicos, perfazendo percentual mínimo de 10% (dez por cento) da carga horária total do curso, de graduação ou do curso técnico de nível médio, proporcionando a interação dos estudantes com a comunidade externa em um processo, preferencialmente interdisciplinar, e indissociável com o ensino e a pesquisa."</p><p>"Art. 10.......................................................................................</p><p>II - contribuir para a formação profissional e cidadã de estudantes de graduação, e de pósgraduação e de cursos técnicos de nível médio da UFRN, mediante a sua participação no desenvolvimento de projetos, cursos e eventos de extensão."</p><p>"Art. 50. .....................................................................................</p><p>VI - 1 (um) representante do Complexo de Esportes e Eventos da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - Coespe."</p><p>"Art. 54. São objetivos da inserção curricular das atividades de extensão nos Projetos Pedagógicos dos Cursos de graduação e ou dos cursos técnicos de nível médio da UFRN:"</p><p>"Art. 55. As atividades curriculares de extensão devem, obrigatoriamente, fazer parte integrante dos projetos pedagógicos de todos os cursos de graduação e cursos técnicos de nível médio, perfazendo um percentual mínimo de 10% (dez por cento) da carga horária total do curso."</p><p>"Art. 56. .....................................................................................</p><p>§ 2º Fica assegurada a todos os estudantes dos cursos de graduação ou dos cursos técnicos de nível médio da UFRN a possibilidade de integralizar ao menos 10% (dez por cento) da carga horária do curso por meio de realização de atividades de extensão, qualquer que seja o percurso formativo por ele escolhido para a integralização curricular.</p><p>§ 3º O descumprimento do percentual mínimo de 10% (dez por cento) em atividades de extensão pelo estudante não pode ser impeditivo para a conclusão do curso de graduação ou do curso técnico de nível médio.</p><p>§ 4º É permitido aos estudantes de graduação ou de curso técnico de nível médio participar de quaisquer atividades de extensão da UFRN, respeitados os eventuais pré-requisitos especificados no projeto pedagógico do curso ou em outras normas pertinentes.</p><p>§ 5º Nos cursos de graduação ou curso técnico de nível médio na modalidade a distância, as atividades de extensão devem ser realizadas presencialmente ou nas modalidades semipresencial e/ou à distância, em região compatível com o polo de apoio presencial preferencialmente no qual o estudante esteja matriculado, observando-se, no que couber, as demais regulamentações, previstas no ordenamento próprio para oferta de educação a distância.</p><p>§ 9º Todas as formas de inserção curricular da extensão, por meio de qualquer um dos tipos de componentes curriculares, devem seguir as regras de distribuição de carga horária conforme determina o Regulamento de Graduação da UFRN e os Projetos Pedagógicos de Cursos Técnicos de Nível Médio.</p><p>§ 11. Nos cursos Técnicos de Nível Médio a avaliação e o acompanhamento do Projeto Pedagógico de Curso serão realizados pelos colegiados de cursos, PROEX e SEBTT de acordo com a legislação vigente."</p><p>"Art. 57. Deverá ser implantado no SIGAA o registro individualizado das atividades de extensão, considerando a carga horária referida nos projetos pedagógicos de todos os cursos de graduação e cursos técnicos de nível médio da UFRN."</p><p>"Art. 58. As atividades de extensão dos cursos de graduação e de cursos técnicos de nível médio são acompanhadas e avaliadas pela Comissão Permanente de Acompanhamento e Avaliação - CPAA em articulação com colegiados dos cursos, Pró-reitoria de Extensão Universitária, Pró-reitoria de Graduação, Secretaria de Educação Básica, Técnica e Tecnológica e pela Comissão Própria de Avaliação - CPA da UFRN.</p><p>Parágrafo único. ........................................................................</p><p>IV - 01(um) representante da Secretaria de Educação Básica, Técnica e Tecnológica (SEBTT)."</p><p>"Art. 68. As Incubadoras de Empreendimentos de Economia Solidária e/ou Incubadoras de Tecnologias Sociais da Universidade compreendem o conjunto de ações integradas de pesquisa e extensão, articuladas com o ensino técnico de nível médio, de graduação e pós-graduação, direcionadas à</p><p>incubação de iniciativas socioeconômicas."</p><p>Art. 2o Esta Resolução entrará em vigor em 01 de abril de 2023.</p><p></p><p class="assina">HENIO FERREIRA DE MIRANDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>