<xml><article id="31619907" name="PORT 341 SENASP SECAO 1" idOficio="9533609" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00032:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20512939">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MJSP Nº 341, DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria MJSP nº 480, de 9 de novembro de 2021, para dispor sobre repasses extraordinários de recursos do Fundo Nacional de Segurança Pública em virtude de situação temporária de emergência em segurança pública.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MJSP Nº 341, DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria MJSP nº 480, de 9 de novembro de 2021, para dispor sobre repasses extraordinários de recursos do Fundo Nacional de Segurança Pública em virtude de situação temporária de emergência em segurança pública.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA JUSTIÇA E SEGURANÇA PÚBLICA, no uso das atribuições que lhe confere o inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>CONSIDERANDO que, nos termos do art. 4º, inciso VI, da Lei nº 13.675, de 11 de junho de 2018, é princípio da Política Nacional de Segurança Pública e Defesa Social a eficiência na prevenção e na redução de riscos em situações de emergência e desastres que afetam a vida, o patrimônio e o meio ambiente;</p><p>CONSIDERANDO que, conforme art. 12, inciso II, da Lei nº 13.756, de 12 de dezembro de 2018, a sistemática de liberação de recursos do Fundo Nacional de Segurança Pública (FNSP), a título de transferência obrigatória, é disciplinada em ato Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Art. 1º O art. 24 da Portaria MJSP nº 480, de 9 de novembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 24 ......................................................................................................</p><p>§ 5º Excepcionalmente, mediante ato do Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública reconhecendo a existência de situação de emergência em segurança pública que afete a ordem pública e a incolumidade das pessoas e do patrimônio, será permitida a transferência de recursos adicionais aos entes federados, a título de transferência obrigatória, na modalidade fundo a fundo.</p><p>§ 6º Os recursos adicionais previstos no § 5º não serão computados para fins do rateio de que trata o caput."</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIO DINO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>