<xml><article id="31624293" name="PORTARIA NA 19 de 12-04-2023" idOficio="9533115" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00025:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20512353">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 19, DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Regulamenta o disposto no § 6º do art. 5º da Lei nº 11.892, de 29 de dezembro de 2008, para disciplinar o processo de concessão de bolsas de pesquisa, de desenvolvimento, de inovação e de intercâmbio pelos Institutos Federais de Educação, Ciência e Tecnologia ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 19, DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta o disposto no § 6º do art. 5º da Lei nº 11.892, de 29 de dezembro de 2008, para disciplinar o processo de concessão de bolsas de pesquisa, de desenvolvimento, de inovação e de intercâmbio pelos Institutos Federais de Educação, Ciência e Tecnologia</p><p>O SECRETÁRIO DE EDUCAÇÃO PROFISSIONAL E TECNOLÓGICA DO MINISTÉRIO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 16 do Anexo I do Decreto nº 10.195, de 30 de dezembro de 2019, e considerando o disposto no § 6º do art. 5º da Lei nº 11.892, de 29 de dezembro de 2008, no caput e no § 1º do art. 9º da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, e o constante dos autos do Processo nº 23000.016552/2021-78, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Ficam definidos os critérios, as regras e os procedimentos a serem observados pelos Institutos Federais de Educação, Ciência e Tecnologia quando da concessão de bolsas de pesquisa, de desenvolvimento, de inovação e intercâmbio a estudantes, de docentes e de pesquisadores externos ou de empresas, em atendimento ao disposto no § 6º do art. 5º da Lei nº 11.892, de 29 de dezembro de 2008.</p><p>§ 1º As bolsas de pesquisa, de desenvolvimento e de inovação devem ser concedidas no âmbito de programas e projetos institucionais de ensino, de pesquisa e de extensão.</p><p>§ 2º As bolsas de intercâmbio devem ser concedidas no âmbito de programas e projetos institucionais que envolvam a troca de experiência ou conhecimento em ações de ensino, de pesquisa aplicada, de extensão ou de inovação.</p><p>Art. 2º Os Institutos Federais deverão aprovar ou revisar normas e regulamentos específicos internos para a concessão das bolsas, em consonância com o disposto nesta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A regulamentação de que trata o caput deverá ocorrer no prazo máximo de 12 (doze) meses, contados a partir da entrada em vigor desta Portaria.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS BENEFICIÁRIOS</p><p>Art. 3º Poderão ser beneficiários das bolsas referidas nesta Portaria:</p><p>I - servidores públicos pertencentes ao quadro de pessoal da administração direta, autárquica ou fundacional das esferas federal, estadual, distrital ou municipal, ativos ou inativos, civis ou militares, com comprovado conhecimento necessário à execução do projeto ou programa de pesquisa aplicada, de desenvolvimento e de inovação;</p><p>II - empregados ou funcionários ativos vinculados a empresas públicas ou privadas, nacionais ou internacionais, que possuam acordo de cooperação ou instrumento jurídico congênere celebrado com o Instituto Federal;</p><p>III - estudantes matriculados em cursos de formação inicial e continuada, cursos técnicos, graduação ou pós-graduação; e</p><p>IV - profissionais liberais ou autônomos, inventores independentes e empreendedores, inclusive estrangeiros, de comprovada capacidade técnica relativa ao projeto ou programa de pesquisa aplicada, de desenvolvimento e de inovação.</p><p>§ 1º As bolsas citadas no inciso I, quando concedidas a servidores ativos, e no inciso II ficarão limitadas à carga horária máxima de vinte horas semanais.</p><p>§ 2º As bolsas citadas no inciso I, quando concedidas a servidores inativos, e no inciso IV deste artigo ficarão limitadas à carga horária máxima de quarenta horas semanais.</p><p>§ 3º Os Institutos Federais poderão conceder as bolsas de que trata esta Portaria, exceto bolsas de intercâmbio, aos servidores técnico-administrativos em educação, nos casos em que o servidor beneficiário estiver envolvido em atividades de pesquisa científica e tecnológica ou de desenvolvimento de tecnologia, produto, serviço ou processo, conforme o disposto no art. 9º da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004.</p><p>§ 4º A escolha dos beneficiários das bolsas será de responsabilidade do Instituto Federal, permitindo-se a escolha por indicação motivada por critérios técnicos e impessoais devidamente consignados nos autos de processo administrativo ou por seleção realizada por meio de edital, ou chamada pública.</p><p>§ 5º As atividades realizadas por bolsistas docentes e servidores técnico-administrativos dos Institutos Federais deverão estar em consonância com a regulamentação institucional de suas atividades.</p><p>§ 6º A norma ou o regulamento interno de que trata o art. 2º disporá sobre a forma de comprovação dos critérios previstos nos incisos de I a IV do caput, quanto à habilitação dos beneficiários para fins de concessão da bolsa.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS BOLSAS</p><p>Art. 4º As bolsas serão classificadas de acordo com o perfil profissional do beneficiário e as funções e responsabilidades exercidas em projetos e programas, nas seguintes modalidades:</p><p>I - gestor de programa ou projeto: profissional responsável pela captação de parceiros, pela administração dos contratos de parceria e pela gestão do programa ou projeto contratado, devendo possuir escolaridade mínima em nível de graduação e no mínimo dois anos de experiência em gestão de projetos de pesquisa, de extensão tecnológica, de desenvolvimento ou de inovação;</p><p>II - coordenador de programa ou projeto: profissional responsável pela elaboração, pelo planejamento, pela execução e pela coordenação do programa ou projeto, pela apresentação dos resultados aos parceiros e pela elaboração da prestação de contas, devendo possuir escolaridade mínima em nível de graduação e conhecimento específico sobre o tema do projeto e sobre convênios, contratos, gestão de pessoas e gestão de recursos físicos e financeiros;</p><p>III - pesquisador: profissional responsável pela execução do projeto de pesquisa e pela orientação da equipe, devendo possuir escolaridade mínima em nível de graduação, conhecimento específico sobre o tema da pesquisa e habilidade de gerenciar equipes de trabalho predominantemente compostas por estudantes;</p><p>IV - extensionista: profissional responsável pelo suporte técnico à elaboração do projeto, pelo planejamento e execução do projeto de extensão, pela coordenação e orientação da equipe e pela apresentação de resultados aos parceiros, juntamente com o gestor de programa ou projeto, devendo ter conhecimento específico sobre o tema do projeto de extensão, além da habilidade de gerenciar equipes de trabalho predominantemente compostas por estudantes;</p><p>V - colaborador externo: profissional sem vínculo com o Instituto Federal, cuja expertise é essencial para a complementação da competência da equipe, visando contribuir para a eficácia do projeto;</p><p>VI - estudante: pessoa em processo de aprendizagem, matriculada em cursos de formação inicial e continuada, cursos técnicos, graduação ou pós-graduação, responsável pela execução das atividades do projeto, com a supervisão e orientação do coordenador de programa ou projeto, do pesquisador ou do extensionista; e</p><p>VII - intercambista: profissional ou estudante responsável pelo desenvolvimento das atividades previstas no projeto de intercâmbio; o intercambista profissional, o brasileiro ou estrangeiro, deve possuir qualificação que complemente a competência da equipe em aspectos pontuais e temporários, e o intercambista estudante é a pessoa em processo de aprendizagem, que demanda a convivência em ambientes estimulantes, gerando novas referências para a sua formação profissional.</p><p>Art. 5º As modalidades de bolsas previstas no art. 4º desta Portaria serão concedidas em níveis distintos, conforme a titulação dos profissionais e o nível de escolarização dos estudantes.</p><p>§ 1º Os profissionais poderão ser enquadrados nos seguintes níveis:</p><p>I - doutor;</p><p>II - mestre;</p><p>III - especialista;</p><p>IV - graduado;</p><p>V - técnico de nível médio; e</p><p>VI - profissional qualificado ou com experiência comprovada.</p><p>§ 2º Os estudantes poderão ser enquadrados nos seguintes níveis:</p><p>I - doutorando;</p><p>II - mestrando;</p><p>III - estudante em curso de pós-graduação lato sensu;</p><p>IV - graduando;</p><p>V - estudante de curso técnico; e</p><p>VI - estudante de cursos de formação inicial e continuada.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO CUSTEIO, DOS VALORES E DO PAGAMENTO DAS BOLSAS</p><p>Art. 6º O custeio das bolsas previstas nesta Portaria correrá à conta de recursos:</p><p>I - próprios da instituição, previstos em dotação orçamentária específica consignada ao Instituto Federal na Lei Orçamentária Anual; ou</p><p>II - externos, captados junto a outros órgãos ou entidades de governo, de agências ou de programas oficiais de fomento e instituições financiadoras públicas ou privadas.</p><p>Art. 7º Os valores das bolsas a serem concedidas pelos Institutos Federais serão definidos de acordo com o projeto, segundo um dos seguintes parâmetros:</p><p>I - os valores estabelecidos pela própria instituição na norma ou no regulamento interno de que trata o art. 2º desta Portaria; ou</p><p>II - os valores estabelecidos em regulamento ou documento congênere da instituição que custeará de forma parcial ou integral as bolsas.</p><p>§ 1º O disposto no inciso I do caput aplica-se às bolsas custeadas:</p><p>I - integralmente pelo Instituto Federal, segundo o disposto no inciso I do art. 6º; ou</p><p>II - com recursos externos, conforme o disposto no inciso II do art. 6º, quando a instituição que custeará as bolsas não possuir regulamento ou ato congênere que defina os valores a serem praticados na concessão das bolsas de que trata esta Portaria.</p><p>§ 2º No estabelecimento dos valores de que trata o inciso I do caput, o Instituto Federal deverá observar os montantes praticados pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq, a partir da tabela de equivalência apresentada no Anexo, os quais deverão ser considerados como valores mínimos de referência.</p><p>§ 3º Para fins de aplicação do disposto no inciso I deste artigo, os valores das bolsas deverão ser definidos por modalidade de concessão e deverão estar vinculados a uma carga horária determinada.</p><p>§ 4º O Instituto Federal poderá adotar critérios complementares de valoração das bolsas, sendo permitida a definição de mais de uma faixa de valor para cada modalidade de bolsa a ser concedida.</p><p>Art. 8º O Instituto Federal poderá operacionalizar a concessão de bolsas:</p><p>I - diretamente; ou</p><p>II - por meio de fundações de apoio, com fundamento na Lei nº 8.958, de 20 de dezembro de 1994, ou no art. 9º, § 1º, da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, observadas as condições do art. 17 do Decreto nº 8.240, de 21 de maio de 2014.</p><p>Art. 9º É permitido o pagamento de bolsas aos beneficiários previstos no inciso I do art. 3º, desde que a carga horária dedicada às atividades do projeto seja compatível com as demais atividades do servidor na Instituição à qual está vinculado.</p><p>§ 1º O valor das bolsas a serem pagas será fixado de acordo com a carga horária proporcional dedicada pelo beneficiário ao projeto ou programa de pesquisa, desenvolvimento e inovação.</p><p>§ 2º As bolsas serão concedidas diretamente ao beneficiário, mediante a assinatura de termo de compromisso em que constem os seus respectivos direitos e as suas respectivas obrigações, e o seu pagamento ocorrerá em conta-corrente individual ou instrumento bancário congênere de titularidade do beneficiário.</p><p>§ 3º A soma da remuneração, das retribuições e das bolsas recebidas pelos ocupantes de cargos, funções e empregos públicos da administração direta, autárquica e fundacional não poderá exceder o limite remuneratório constitucional do funcionalismo público federal.</p><p>Art. 10. O Instituto Federal concedente é responsável pela manutenção de registros, contabilidade, prestação de contas e transparência sobre os recursos aplicados no pagamento de bolsas, em conformidade com a legislação vigente.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 11. A relação de projetos com concessão de bolsas, os critérios de escolha dos bolsistas, a relação de beneficiários, os valores das bolsas e as respectivas regras de concessão serão de acesso público e permanente, cabendo à instituição concedente as providências relativas à ampla transparência dessas informações.</p><p>Art. 12. O Instituto Federal deverá observar a legislação tributária e previdenciária em vigor aplicável à concessão das bolsas de que trata esta Portaria.</p><p>Art. 13. A Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - Setec do Ministério da Educação - MEC poderá estabelecer sistema de registro, acompanhamento, avaliação e auxílio à prestação de contas dos projetos e das respectivas bolsas, o qual será de uso obrigatório para os Institutos Federais.</p><p>Art. 14. Fica revogada a Portaria Setec nº 512, de 13 de junho de 2022.</p><p>Art. 15. Esta Portaria entra em vigor em 1º de maio de 2023.</p><p class="assina">Getúlio Marques Ferreira</p><p>ANEXO</p><p>TABELA DE EQUIVALÊNCIA COM BOLSAS CNPQ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolsa Instituto Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Bolsa CNPq Equivalente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sigla</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gestor de Programa ou Projeto Doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gestor de Programa ou Projeto Mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1B</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gestor de Programa ou Projeto Especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gestor de Programa ou Projeto Graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador de Programa ou Projeto Doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador de Programa ou Projeto Mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1B</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador de Programa ou Projeto Especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador de Programa ou Projeto Graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pesquisador Doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PQ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pesquisador Mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PQ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1B</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pesquisador Especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PQ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pesquisador Graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PQ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensionista Doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensionista Mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1B</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensionista Especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1B</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensionista Graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensionista Técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensionista Qualificado/Experiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colaborador Externo Doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colaborador Externo Mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1B</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colaborador Externo Especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colaborador Externo Graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colaborador Externo Técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colaborador Externo Qualificado/Experiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudante Doutorando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Doutorado-GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GD</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudante Mestrando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mestrado-GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudante de Pós-Graduação<em>Lato Sensu</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mestrado-GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudante Graduando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iniciação Científica ou Iniciação Tecnológica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IC ou BIT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IC ou BIT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudante de Curso Técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iniciação Científica Júnior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudante de Curso FIC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iniciação Científica Júnior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista profissional doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pesquisador visitante especial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PVE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PVE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista profissional mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atração de jovens talentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BJT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BJT II</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista profissional especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pesquisador visitante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BJT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BJT I</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista profissional graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista profissional técnico de nível médio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista profissional qualificado/experiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista estudante doutorando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Doutorado Sanduíche</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GD</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista estudante mestrando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mestrado Sanduíche</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista estudante graduando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista estudante de curso técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista estudante de curso FIC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Técnico à Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior profissional doutor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estágio Sênior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESN</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior profissional mestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolvimento Tecnológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior profissional especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolvimento Tecnológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior profissional graduado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Graduação Sanduíche</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SWG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SWG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior profissional técnico de nível médio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>"Curso técnico Sanduíche"</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CTS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CTS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior profissional qualificado/experiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolvimento Tecnológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior estudante doutorando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estágio Sênior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESN</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior estudante mestrando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolvimento Tecnológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior estudante graduando</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolvimento Tecnológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intercambista no exterior estudante de curso técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>"Curso técnico Sanduíche"</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CTS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CTS</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>