<xml><article id="31437994" name="31.03.23 Indeferimento" idOficio="9511742" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/04/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20482580">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0198168/2022.</p><p>Código: 212.447</p><p>Interessado: LORENA PENA FONSECA MESQUITA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui tempo de residência por prazo indeterminado suficiente e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0195769/2022</p><p>Código: 209.574</p><p>Interessado: VICTOR MANUEL CALDERA LOPEZ</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que foi solicitado ao requerente a apresentação do atestado de antecedentes criminais do país de origem, que não foi apresentado até a presente data, tendo em vista o não cumprimento do inciso IV do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>DESPACHO Nº 128/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo MJSP nº 08460.001371/2020-55</p><p>Interessado(a): FREDDY COSTE MBOLELA TSHIBANGU</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que foi solicitado para ao requerente a apresentação da certidão da Justiça Estadual, que não foi apresentada até a presente data, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento do inciso IV do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>