<xml><article id="31447234" name="RESOLUCAO NA 01-2023 - Institui " idOficio="9512119" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/04/2023" artClass="00070:00520:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DOS REPRESENTANTES COMERCIAIS NO ESTADO DA BAHIA" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20483128">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1, de 24 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui a Política de Uso das Salas de Reunião da  Sede e dos Escritórios Seccionais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1, de 24 de março de 2023</p><p class="ementa">Institui a Política de Uso das Salas de Reunião da Sede e dos Escritórios Seccionais.</p><p>O Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado da Bahia - Core-BA, no uso das suas atribuições regimentais descritas no artigo 17, alínea "l", do Regimento Interno da entidade;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de regulamentação do uso de salas de reunião pelos profissionais ativos e em situação regular perante o Core-BA, resolve:</p><p>Art. 1º - Instituir a Política de Uso das Salas de Reunião da Sede e dos Escritórios Seccionais do Core-BA (ANEXO ÚNICO), destinada aos representantes comerciais ativos e em situação regular perante este Regional.</p><p>Art. 2º - A presente Resolução entra em vigor nesta data.</p><p>ANEXO ÚNICO</p><p>POLÍTICA DE USO DAS SALAS DE REUNIÃO DA SEDE E DOS ESCRITÓRIOS SECCIONAIS DO CORE-BA</p><p>1. O uso das salas de reunião da Sede e dos Escritórios Seccionais do Core-BA é permitido aos representantes comerciais com registro ativo e regular, sem atraso na anuidade, perante o Conselho.</p><p>1.1. É vedado o uso das salas de reunião aos profissionais que estejam respondendo a processo ético-disciplinar ou que já tenham sido condenados, enquanto durarem as penalidades.</p><p>2. As salas de reunião estarão disponíveis para uso de segunda a sexta-feira, das 09h (nove horas) às 12h (doze horas) e das 13h30min (treze horas e trinta minutos) às 16h30min (dezesseis horas e trinta minutos), exceto nas datas em que o Core-BA promover eventos ou reuniões internas.</p><p>2.1.Cada representante comercial terá direito ao uso da sala de reunião 04 (quatro) vezes ao mês, por, no máximo, 03 (três) horas.</p><p>2.2. A quantidade de participantes por reunião dependerá do local escolhido, que deverá ser verificado no momento do agendamento.</p><p>3.O uso das salas de reunião dependerá de agendamento prévio através de um dos meios de comunicação do Core-BA.</p><p>3.1. Caso o profissional não compareça na data agendada e não justifique sua ausência, não poderá realizar novo agendamento pelo período de 30 (trinta) dias.</p><p>4. Na data agendada, o (a) representante comercial e outros participantes da reunião deverão dirigir-se ao Setor de Atendimento e apresentar documento de identificação com foto.</p><p>4.1 A infraestrutura oferecida nas salas de reunião do Core-BA inclui mobiliário e acesso à Internet (Wi-Fi).</p><p>5.1. Materiais de escritório ou equipamentos do Core-BA, como impressoras, scanners ou computadores, não estarão disponíveis aos usuários das salas de reunião.</p><p>6. Os usuários das salas de reunião deverão respeitar regras básicas de convivência, como, por exemplo, manter o silêncio durante a reunião e conservar o local de trabalho limpo e organizado.</p><p>7. É vedado ao usuário:</p><p>a) fazer lanches ou refeições no espaço;</p><p>b) usar as salas de reunião para fins de registro de endereço comercial e/ou correspondência;</p><p>c) danificar qualquer material ou equipamento que se encontre na sala de reunião.</p><p>8. A prática de condutas vedadas nesta política de uso implicará na impossibilidade de uso das salas de reunião por período a ser determinado pela Presidência do Core-BA, sem prejuízo do ressarcimento de eventuais danos.</p><p>9. Os casos omissos serão decididos pela Presidência do Core-BA.</p><p></p><p class="assina">Herval Dórea da Silva</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>