<xml><article id="31692961" name="ato cgaa nA 18" idOficio="9542923" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="19/04/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20525885">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 18, DE  14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 18, DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p>1. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial ADAMA BURNER EXTRA , no produto formulado CHEVAL, registro nº 21420, conforme processo nº 21000.017989/2023-65.</p><p>2. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto GLIFOSATO TÉCNICO JT-CROPCHEM, registro nº 37018, conforme processo nº 21000.004509/2011-62.</p><p>3. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar os produtos ATRAZINA 500 SC ALAMOS, registro nº 17918, 2,4-D 806 SL ALAMOS, registro nº 6715, ATRAZINA 900 WG ALAMOS, registro nº 12920, GLIFOSATO 480 SL ALAMOS, registro nº 39717, GLIFOSATO 72 WG ALAMOS, registro nº 25119, GLIF-ALL, registro nº 4012, conforme processo nº 21000.018083/2023-68.</p><p>4. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Syngenta S.A., endereço Km 6 vá Mamonal - Cartagena - Colômbia, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, no produto ADETUS, registro nº 14822, conforme processo nº 21000.018090/2023-60.</p><p>5. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico GLIFOSATO TÉCNICO MONSANTO, registro nº 01998, no produto formulado CREDIT, registro nº 16712, conforme processo nº 21000.0181118/2023-69.</p><p>6. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão Koppert do Brasil Holding Ltda - Charqueada/SP, no produto OWNER, registro nº 16217, conforme processo nº 21000.018123/2023-71.</p><p>7. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão Koppert do Brasil Holding Ltda - Charqueada/SP, no produto WALKER, registro nº 27718, conforme processo nº 21000.018135/2023-04.</p><p>8. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico GLIFOSATO TÉCNICO MONSANTO, registro nº 01998, no produto formulado CREDIT 480, registro nº 9617, conforme processo nº 21000.018140/2023-17.</p><p>9. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico GLIFOSATO TÉCNICO MONSANTO, registro nº 01998, no produto formulado GLIFOSATO SCB BR, registro nº 13917, conforme processo nº 21000.018156/2023-11.</p><p>10. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico PROTIOCONAZOL TÉCNICO HAILIR, registro nº TC22322, no produto formulado EVOLUTION, registro nº 22121, conforme processo nº 21000.017610/2023-17.</p><p>11. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico GLIFOSATO TÉCNICO MONSANTO, registro nº 01998, no produto formulado GLIFOREADY SUMITOMO, registro nº 3018, conforme processo nº 21000.018457/2023-45.</p><p>12. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico GLIFOSATO TÉCNICO MONSANTO, registro nº 01998, no produto formulado GLIFOSATO HIGH LOAD, registro nº 3118, conforme processo nº 21000.018467/2023-81.</p><p>13. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico GLIFOSATO TÉCNICO MONSANTO, registro nº 01998, no produto formulado GLIFOSATO SUMITOMO 720 WG, registro nº 01704, conforme processo nº 21000.018479/2023-13.</p><p>14. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº 33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar os produtos CROPSHIELD, registro nº 24822, DOMADO 200 SL, registro nº 24422, WEEDFORCE, registro nº 01123, conforme processo nº 21000.018483/2023-73.</p><p>15. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto SENHA WG, registro nº 28520, conforme processo nº 21000.018375/2023-09.</p><p>16. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto TRACKING 720 WG, registro nº 33522, conforme processo nº 21000.018380/2023-11.</p><p>17. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto SENHA SL, registro nº 1832, conforme processo nº 21000.018384/2023-91.</p><p>18. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Indústria Química Lorena Ltda - Roseira/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Dezhou Luba Fine Chemical Co., Ltd., endereço No. 288, Hengdong Road, Tianqu Industrial Park, Dezhou, China, Jiangsu Noon Crop Science Co., Ltd., endereço North of Xujia Fast-track Xuzhou Industrial Park, Jiangsu, China, Jiangxi Zhengbang Crop Protection Co., Ltd., endereço West Side of Xingyun Avenue, Spark Industrial Park, Yongxiu County, Jiujiang City, Jiangxi Province, China, Lanxi Jinghang Biotechnology Co., Ltd. endereço The B District of the Industrial Park in the nvbu Street, Lanxi City, Jinhua City, Zhejiang Province China,Lier Cropscience Co., Ltd., endereço No. 329 South Mianzhou Avenue, Mianyang, Sichuan, P.R. China 621000, Nantong Jinling Agrochemical Co., Ltd., endereço Second Huanghai Road, Chemical Industrial Park, Coastal Economic Development Zone, Rudong, Jiangsu, China, Anhui Richen Plant Protection Engineering Co., Ltd., endereço No. 30 Kaiyuan Avenue, Mohekou Industrial Park, Bengbu Anhui, China, Shaanxi Province, China, Shaanxi Hengtian Biological Agriculture Co., Ltd., endereço Dali Core Zone, Weinan National Agricultural Science and Technology Park, Shaanxi Province, China, Weifang Maoyuan Biotecnology Co., Ltd., endereço No. 7666 Huanghe West Street, Dajiawa Subdistrict, Binhal Development District, Weifang City, Shandong Province, China, no produto WEEDFORCE, registro nº 01123, conforme processo nº 21000.018554/2023-38.</p><p>19. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico IMIDACLOPRIDO TÉCNICO HAILIR, registro nº 40318, no produto formulado VIGOR, registro nº 07422, conforme processo nº 21000.018654/2023-64.</p><p>20. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do pleito de registro do produto ALMADA PRO, processo nº 21000.055982/2016-12, para marca comercial ASBELTO PRO, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.018569/2023-04.</p><p>21. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Syngenta España S.A., endereço La Relba s/nº, O Porriño (Pontevedra), 36400 Spain, Syngenta Production France S.A.S., endereço 55, rue du Fond du Val, F-27600 Saint Pierre La Garenne, França, no produto CARION, registro nº 31220, conforme processo nº 21000.018596/2023-79.</p><p>22. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Rizobacter Argentina S.A., endereço Avda. Dr. Arturo Frondici nº 1150, Parque Industrial - C.P. B2702AME, Pargamino (Bs.As.), Argentina, Jiangsu Youke Crop Protection Co., Ltd., endereço 55 Jianggang Rd.NETDA, Nantong, Jiangsu, China, Chemark ZRT, endereço 06/75 hrsz. H-8182 Berhida, Peremarton Gyártelep, Hungary, Syngenta S.a., endereço Km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, no produto CRUISER 600 FS, registro nº 8917, conforme processo nº 21000.018618/2023-09.</p><p>23. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Iprochem Co., Ltd., endereço 35 F, Guomao Business Mansion, 3005 Nanhu Road Shenzhen Louhu District, China, no produto ATRAZINA MAX CHDS, registro nº 25021, conforme processo nº 21000.018807/2023-73.</p><p>24. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Syngenta S.A., endereço km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, Syngenta España, endereço La Relba s/nº O Porriño (Pontevedra) 36400 Spain, Syngenta Production France S.A.S., endereço 55 rue du Fond du Val, F-27600 Saint Pierre La Garenne, França, no produto CURANZA, registro nº 04821, conforme processo nº 21000.018629/2023-81.</p><p>25. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Iprochem Co., Ltd., endereço 35 F, Guomao Business Mansion, 3005 Nanhu Road Shenzhen Louhu District, China, no produto GAMEOVER, registro nº 30621, conforme processo nº 21000.018827/2023-44.</p><p>26. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão dos produtos técnicos LAMBDA-CYHALOTHRIN TÉCNICO SINO-AGRI, registro nº TC26722, LAMBDA-CYHALOTHRIN TÉCNICO BHARAT, registro nº TC27322, no produto formulado KAISO 250 CS, registro nº 13811, conforme processo nº 21000.018896/2023-58.</p><p>27. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do pleito de registro do produto GLUFOSINATO CROP 200 SL, processo nº 21000.014751/2018-11, da empresa Dinagro Agropecuária Ltda, CNPJ Nº 55.991.921/0001-55, sito à Rodovia Anhanguera, km 304, CEP: 14097-140, Ribeirão Preto/SP para a empresa Solus Indústria Química Ltda, CNPJ Nº 21.203.489/0001-79, sito à BR 369, km 236, s/nº, CEP: 86900-00, Jandaia do Sul/PR, conforme processo nº 21000.018928/2023-15.</p><p>28. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do pleito de registro do produto SPECTRA, processo nº 21000.016449/2018-05, para marca comercial BRINE, conforme processo nº 21000.018945/2023-52.</p><p>29. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Syngenta S.A., endereço km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, Rizobacter Argentina S.A., endereço Avda. Dr. Arturo Frondizi nº 1150, Parque Industrial C.P. B2702AME, Paragamino (Bs.As.), Argentina, no produto MAXIM XL, registro nº 09499, conforme processo nº 21000.018658/2023-42.</p><p>30. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PR, a importar o produto EMZEB PLATINA, registro nº 01921, conforme processo nº 21000.019059/2023-46.</p><p>31. De acordo com o Artigo 22, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foram aprovadas alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão de alvo biológico Phthoeimaea operculella, em qualquer cultura com a ocorrência do alvo, sem aumento de dose, no produto TUTAVIR, registro nº 22822, conforme processo nº 21016.006812/2022-83.</p><p>32.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto ASGARD 500 SC, registro nº 21921, conforme processo nº 21000.023123/2023-93.</p><p>33. De acordo com o Artigo 22, §1º, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração de endereço da empresa Biota Innovations Ind. e Comércio de Bioprodutos Ltda, endereço Rua Pedro Barbosa nº 517, Bairro: Recreio dos Bandeirantes, CEP: 38040-290 Uberaba/MG, para Rua Pedro Barbosa nº 517, Anexo 456, Bairro: Recreio dos Bandeirantes, CEP: 38040-290 Uberaba/MG, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante e/ou formulador, conforme processo nº 21016.001882/2023-26.</p><p>34.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulado Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shaxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto KELPER 400 SC, registro nº 24021, conforme processo nº 21000.022675/2023-84.</p><p>35. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shaxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto GANIS 400 SC, registro nº 01521, conforme processo nº 21000.022642/2023-34.</p><p>36. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade dos registros dos produtos ESPLANADE, registro nº 4416, ESPLANADE OPTIMA, registro nº 39117, FORDOR FLEX, registro nº 40419, K-OBIOL 25 EC, registro nº 01148394, K-OBIOL 2P, registro nº 02298794, K-OTRHRINE 2P, registro nº 01497, Pleitos de registros dos produtos INITIATOR, processo nº 21016.006006/2022-13, SYNFIO, processo nº 21016.005787/2022-11, VIFORTA, processo nº 21016.005784/2022-87, VISPRIA, processo nº 21016.004091/2022-77, e Registro Especial Temporário - RET, processos nºs 21000.009454/2021-59, registro nº 388/2021, 21000.009456/2021-48, registro nº 389/2021, processo nº 21016.002492/2022-91, registro nº 659/2022, processo nº 21016.006830/2022-65, registro nº 1934/2022, da empresa Bayer S.A., CNPJ Nº 18.459.628/0001-15, sito à Rua Domingos Jorge, 1.100, CEP: 04779-900, Socorro, São Paulo/SP para a empresa Environmental Science do Brasil Ltda, CNPJ Nº 45.698.161/0001-39, sito à Rua Domingos Jorge, 1.000, Prédio 503 - Térreo, CEP: 04779-900, Socorro, São Paulo/SP, conforme processos nºs 21000.022784/2023-00, 21000.023177/2023-59 e 21000.023208/2023-71.</p><p>37. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Nortox S.A., CNPJ Nº 75.263.4000/0001-99 - Arapongas/PR, a importar o produto 2,4-D ACID TÉCNICO AGROLEAD, registro nº TC07521, conforme processo nº 21000.023656/2023-75.</p><p>38. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Yinong Chemical Co., Ltd., endereço Hangbu Economic Development Zone, Shucheng County, Anhui Province, P.R., China, no produto GLI UP 720 WG, registro nº 6315, conforme processo nº 21000.023624/2023-70.</p><p>39. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Yinong Chemical Co., Ltd., endereço Hangbu Economic Development Zone, Shucheng County, Anhui Province, P.R., China, no produto GLI UP 480 SL, registro nº 013507, conforme processo nº 21000.023607/2023-32.</p><p>40. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D TÉCNICO AL, registro nº 7314, no produto formulado RAIO, registro nº 10611, conforme processo nº 21000.022794/2023-37.</p><p>41.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial CIPRIAN , no produto formulado MAXAPAC 250 EC, registro nº 30520, conforme processo nº 21000.022447/2023-12.</p><p>42. De acordo com o Artigo 22, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foram aprovadas alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão de alvos biológicos Helicotylenchus dihystera, Rotylenchulus reniformis na cultura do Algodão, Meloidogyne incognita na cultura da Cana-de-açúcar, Helicotylenchus dihystera, Heterodera glycines, Rotylenchulus reniformis na cultura da Soja, sem aumento de dose, no produto VERANGO PRIME, registro nº 32319, conforme processo nº 21016.001322/2023-71.</p><p>43. De acordo com o Art. 22, § 4º Incisos III e V, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foram aprovadas alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão das culturas Aveia, Café, Pastagens e Sorgo, inclusão de alvos biológicos: Amaranthus hybridus Amaranthus deflexus Ageratum conyzoides Leonorus sibiricus Lepidium virginicum Sonchus oleraceus Brassica rapa Ipomoea grandifolia Portulaca oleracea Acanthospermum hispidum Ipomoea purpurea Emilia sonchifolia Raphanus raphanistrum Richardia brasiliensis Amaranthus viridis Aeschinomene rudis Galinsoga parviflora Alternanthera tenella Euphorbia heterophylla Sida rhombifolia Bidens pilosa Commelina benghalensis Glycine max Gossypidum hirsutum Conyza bonariensis Conyza sumatrensis, na cultura do Arroz Sequeiro, Aeschynomene rudis Ipomoea aristolochiaefolia Aechynomene denticulata Ipomoea grandifolia Amaranthus viridis Portulaca oleracea Emilia sonchifolia Acanthospermum hispidum Bidens pilosa Ricinus communis na cultura do Arroz irrigado, Emilia sonchifolia Richardia brasiliensis Galinsoga parviflora Bidens pilosa Portulaca oleracea Euphorbia heterophylla Amaranthus viridis Ipomoea grandifolia Commelina benghalensis Sida rhombifolia Alternanthera tenella Acanthospermum hispidum Ipomoea purpurea Raphanus raphanistrum Amaranthus hybridus Amaranthus deflexus Ageratum conyzoides Leonorus sibiricus lepidium virginicum Sonchus oleraceus Brassica rapa Aeschinomene rudis Portulaca oleracea Amaranthus viridis Emilia sonchifolia Galinsoga parviflora Bidens pilosa Cyperus rotundus na cultura da Cana-de-Açúcar, Alternanthera tenella Ipomoea grandifolia Euphorbia heterophylla Bidens pilosa na cultura do Milho, Portulaca oleracea Amaranthus hybridus Amaranthus viridis Amaranthus deflexus Acanthospermum hispidum Agerathum conyzoides Leonorus sibiricus Lepidium virginicum Brassica rapa Euphorbia heterophylla Ipomoea purpurea Bidens pilosa Richardia brasiliensis Commelina benghalensis Sida rhombifolia Glycine max Raphanus raphanistrum Galinsoga parviflora Ipomoea grandifolia Gossypium hirsutum Spermacoce latifolia Conyza bonariensis Conyza sumatrensis na cultura da Soja, Ipomoea grandifolia Ipomoea purpurea Sonchus oleraceus Sida rhombifolia Commelina benghalensis Portulaca oleracea Amaranthus hybridus Amaranthus viridis Amaranthus deflexus Acanthospermum hispidum Agerathum conyzoides Leonorus sibiricus Lepidium virginicum Ricardia brasilensis Brassica rapa Bidens pilosa Raphanus raphanistrum Galinsoga parviflora Euphorbia heterophylla Glycine max Gossypium hirsutum Conyza bonariensis Conyza sumatrensis na cultura Trigo, e inclusão de modalidade de aplicação pós-emergência e pré-emergência das plantas infestantes para as culturas de Cana-de-Açúcar e Milho, no produto 2,4-D TECNOMYL, registro nº 6515 conforme processo nº 21000.079847/2020-49.</p><p>44. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial ROYALPREZOR , no produto formulado BAMYTIS, registro nº 37122, conforme processo nº 21016.001952/2023-46.</p><p>45. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial QUESTMYLL , no produto formulado VELEZ, registro nº 21021, conforme processo nº 21016.001953/2023-91.</p><p>46. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial QUESTBEAUVE , no produto formulado BOVEN, registro nº 08621, conforme processo nº 21016.001954/2023-35.</p><p>47. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangxi Huihe Chemical Co., Ltd., endereço Spark Industrial Park, Yunshan Economic Development Zone, Yongxiu County, Jiujiang City, Jiangxi Province, China, no produto SHOPRA 806 SL, registro nº 07620, conforme processo nº 21000.024088/2023-20.</p><p>48. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangxi Huihe Chemical Co., Ltd., endereço Spark Industrial Park, Yunshan Economic Development Zone, Yongxiu County, Jiujiang City, Jiangxi Province, China, no produto GLI UP 480 SL, registro nº 013507, conforme processo nº 21000.024091/2023-43.</p><p>49.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangxi Huihe Chemical Co., Ltd., endereço Spark Industrial Park, Yunshan Economic Development Zone, Yongxiu County, Jiujiang City, Jiangxi Province, China, no produto GLI UP 720 WG, registro nº 6315, conforme processo nº 21000.024098/2023-65.</p><p>50. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangxi Huihe Chemical Co., Ltd., endereço Spark Industrial Park, Yunshan Economic Development Zone, Yongxiu County, Jiujiang City, Jiangxi Province, China, no produto GLI UP 720 WG, registro nº 6315, conforme processo nº 21000.024098/2023-65.</p><p>51. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangxi Huihe Chemical Co., Ltd., endereço Spark Industrial Park, Yunshan Economic Development Zone, Yongxiu County, Jiujiang City, Jiangxi Province, China, no produto SAPEK MAX, registro nº 34221, conforme processo nº 21000.024105/2023-29.</p><p>52. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co. Ltd. endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shaxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto SAPEK MAX, registro nº 34221, confome processo nº 21000.024268/2023-10.</p><p>53.. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/ PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, no produto TRIGARD 750 WP, registro nº 013289, conforme processo nº 21000.024251/2023-54.</p><p>54. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Syngenta S.A., endereço Km 6 via Mamonal - Cartagena, Colômbia, no produto SORBA, registro nº 6019, conforme processo nº 21000.024235/2023-61.</p><p>55. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, no produto RANDELL 648 SL, registro nº 35221, conforme processo nº 21016.001972/2023-17.</p><p>56. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, a exclusão da modalidade de aplicação no registro do produto BINGO 800 WG, registro nº 36121, conforme processo nº 21016.001973/2023-61.</p><p>57. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, no produto GLIFOX 480 BR, registro nº 33718, conforme processo nº 21016.001976/2023-03.</p><p>58. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, no produto GLIFOX MAX K, registro nº 05523, conforme processo nº 21016.001977/2023-40.</p><p>59. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o pleito de registro do produto FF080, processo nº 21016.006231/2021-61, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21016.001978/2023-94.</p><p>60. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar e a exclusão das culturas do Algodão e Soja, no produto FIPRONIL BRT 800 WG, registro nº 29721, conforme processo nº 21016.001983/2023-05.</p><p>61. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar e a exclusão das culturas do Algodão e Soja, no produto FIPRONIL EDS 800 WG, registro nº 11821, conforme processo nº 21016.001984/2023-41.</p><p>62. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar, no produto FIPRONIL 800 WG CCAB, registro nº 11420, conforme processo nº 21000.024677/2023-16.</p><p>63. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar, no produto FIPRONIL CCAB 800 WG, registro nº 09522, conforme processo nº 21000.024685/2023-54.</p><p>64. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto BLANES 240 SC, registro nº 01023, conforme processo nº 21000.024708/2023-21.</p><p>65. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do pleito de registro do produto TETIS, processo nº 21000.063484/2016-43, para marca comercial HUCK, conforme processo nº 21016.001996/2023-76.</p><p>66. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro dos produtos CARBENDAZIM CCAB 500 SC, registro nº 2409, CARBENDAZIM TÉCNICO CCAB, registro nº TC11222 e CARBENDAZIM TÉCNICO CHINA, registro nº 9213, em acordo com a RDC nº 739 de 08/08/2022, conforme solicitação feita através do processo nº 21000.024820/2023-61.</p><p>67. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador SBM Formulation S.A., endereço Avenue Jean Foucault, ZI Béziers 34500 França, no produto REGENT 20 GR, registro nº 05694, conforme processo nº 21000.025294/2023-57.</p><p>68. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar, no produto FIPRONIL 80 WG GHARDA, registro nº 11417, conforme processo nº 21000.025342/2023-15.</p><p>69. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar, no produto FIPRONIL 200 SC GHARDA, registro nº 21822, conforme processo nº 21000.025349/2023-29.</p><p>70. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar, no pleito de registro do produto PRO GHARDA, processo nº 21000.022859/2020-00, conforme solicitação pleiteada através do processo nº 21000.025357/2023-75.</p><p>71. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da modalidade de aplicação foliar, no pleito de registro do produto GUARDAMAX, processo nº 21000.032698/2020-54, conforme solicitação pleiteada através do processo nº 21000.025363/2023-22.</p><p>72. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto CARBENDAZIM TÉCNICO SINO-AGRI, registro nº 28417, conforme processo nº 21016.002043/2023-25.</p><p>73. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto WILZIM, registro nº 010906, conforme processo nº 21016.002044/2023-70.</p><p>74. De acordo com o Artigo 22§ 2° Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro, a alteração da concentração do ingrediente ativo Metarhizium anisopliae IBCB 425 para 2,2 x 109,conídios viáveis/g, e alteração da formulação com a inclusão dos componentes maltodextrina (função de veículo, diluente e aglutinante) e dióxido de Silício (função de diluente sólido, veículo, agente antiaglomerante e dispersante), no produto METARRHIZIUM JCO WP, registro nº 9017, conforme processo nº 21000.041130/2021-13.</p><p>75. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto BRAZEB 800 WP, registro nº 08821, para marca comercial MANCOZEB 800 WP LOVELAND, conforme processo nº 21000.027219/2023-21.</p><p>76. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais SELETIO, CONTRISO, CONFORZ, no produto formulado DURANCE, registro nº 02604, conforme processo nº 21016.002177/2023-46.</p><p>77. Tornamos sem efeito item 88 do Ato nº 11, Seção 1, publicado no DOU em 13 de março de 2023, conforme solicitação feita através do processo nº 21016.002170/2023-24.</p><p>78. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Heilongjiang Agrochemical Co., Ltd., endereço Wanbaoshan Chemical Park, Anda City, Heilongjiang Province, China, no produto PANZER 250 WDG, registro nº 05304, conforme processo nº 21000.027352/2023-87.</p><p>79. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Heilongjiang Agrochemical Co., Ltd., endereço Wanbaoshan Chemical Park, Anda City, Heilongjiang Province, China, no produto PANZER MAX 75 WG, registro nº 08721, conforme processo nº 21000.027367/2023-45.</p><p>80. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Heilongjiang Agrochemical Co., Ltd., endereço Wanbaoshan Chemical Park, Anda City, Heilongjiang Province, China, no produto WIKING 600 WG, registro nº 07122, conforme processo nº 21000.027380/2023-02.</p><p>81. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Alta - América Latina Tecnologia Agrícola Ltda, CNPJ Nº 10.409.614/0001-85 - Curitiba/PR, Filiais: CNPJ Nº 10.409.614/0002-66 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 10.409.614/0004-28 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 10.409.614/0005-09 - Uberaba/MG, CNPJ Nº 10.409.614/0006-90 - Passo Fundo/RS, CNPJ Nº 10.409.614/0003-41 - Barueri/SP, a importar o produto SOYACLEAN, registro nº 25820, conforme processo nº 21000.027463/2023-93.</p><p>82. De acordo com o Art. 22, § 4º, Incisos III e V, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foram aprovadas alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão das culturas Cana-de-Açúcar e Citros, inclusão da modalidade de aplicação em pré-emergência para as culturas Algodão e Soja, e inclusão da aplicação aérea para as culturas Algodão, Soja, Milho, Trigo e Girassol, para o produto VIANCE, registro nº 28917, conforme processo nº 21000.004880/2021-04.</p><p>83. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Tecnomyl Brasil Distribuidora de Produtos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 05.280.269/0001-92 - Foz do Iguaçu/PR, Filiais: CNPJ Nº 05.280.269/0006-05 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 05.280.269/0004-35 - Paulínia/SP, CNPJ Nº 05.280.269/0007-88 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 05.280.269/0008-69 - Luis Eduardo Magalhães/BA, a importar o produto GLUCARE, registro nº 00120, conforme processo nº 21000.027506/2023-31.</p><p>84. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foram aprovadas alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Arroz Irrigado, no produto VIANCE, registro nº 28917, conforme processo nº 21000.078046/2022-28.</p><p>85. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Anhui Guangxin Agrochemical Co, Ltd., endereço Pengcun Village, Xinhang Town, Guangde County, Xuancheng City, 242235, Anhui China, no produto HEXAZINONA TÉCNICO OURO FINO, registro nº 10809, conforme processo nº 21000.039518/2021-46.</p><p>86. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda , CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filial: CNPJ Nº 01.789.121/0001-07 - Paulínia/SP, a importar os produtos BAMAKO 700 WG, registro nº 6009, FRENO 240 EC, registro nº 13419, ORIGAN 500 SC, registro nº 25918, conforme processo nº 21000.020857/2023-11.</p><p>87. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Anhui Guangxin Agrochemical Co. Ltd., endereço Pengcun Village, Xinhang Town, Guangde County, Xuancheng City, 242235, Anhui China e Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd., endereço Suhua Road, Xinyi Economic&amp; Technological Development Zone, Jiangsu, China, no produto VASTO, registro nº 21820, conforme processo nº 21000.019730/2023-59.</p><p>88. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico LAMBDA-CIALOTRINA TÉCNICO MEGA, registro nº TC18422, no produto formulado JAMBTRIN 120 EC, registro nº 18317, conforme processo nº 21000.019737/2023-71.</p><p>89. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Hangzhou Nutrichem Co., Ltd., endereço No. 9777, Hong-Shiwu Road, Linjiang Industrial Park, Xiaoshan District, Hangzhou City, Zhejiang 311228, P.R. China, no produto KRUGAR 250 SL, registro nº 6220, conforme processo nº 21000.019733/2023-92.</p><p>90. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão dos produtos técnicos FLUMIOXAZIN TÉCNICO BINNONG, registro nº TC16422, FLUMIOXAZIN TÉCNICO PROVENTIS, registro nº TC14021, FMX TÉCNICO, registro nº TC16522 e FLUMIOXAZIN TÉCNICO RAINBOW, registro nº TC16322, no produto formulado JOYA, registro nº 32322, conforme processo nº 21000.020412/2023-31.</p><p>91. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº 01.789.121/0007-12 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 - Ibiporã/PR, a importar o produto FOMESAFEN TÉCNICO RTM, registro nº TC02923, conforme processo nº 21000.022038/2023-16.</p><p>92. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D TÉCNICO AL, registro nº 7314, no produto formulado CAMP-D, registro nº 10511, conforme processo nº 21000.022792/2023-48.</p><p>93. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do ISOXAFLUTOLE TÉCNICO ALBAUGH, registro nº TC02623, no produto formulado VIANA, registro nº 13821, conforme processo nº 21000.023056/2023-15.</p><p>94. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, no produto VEDEN 750 WG, registro nº 14721, conforme processo nº 21000.023062/2023-64.</p><p>95. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto VEDEN 750 WG, registro nº 14721, conforme processo nº 21000.023062/2023-64.</p><p>96. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do ISOXAFLUTOLE TÉCNICO ALBAUGH, registro nº TC02623, no produto formulado VEDEN 750 WG, registro nº 14721, conforme processo nº 21000.023062/2023-64.</p><p>97. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Albaugh Agro Brasil Ltda - Resende/RJ, no produto MIXTAN 600 SC, registro nº 05723, conforme processo nº 21000.028417/2023-10.</p><p>98. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial LUXOR RA, no produto formulado FRENO 240 EC, registro nº 13419, conforme processo nº 21000.025354/2023-31.</p><p>99. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº 01.789.121/0007-12 -Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 -Paulínia/SP, CNPJ Nº01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 -Ibiporã/PR, a importar o produto KRUGAR 250 SL, registro nº 06220, conforme processo nº 21000.024033/2023-10.</p><p>100. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filial: CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, a importar os produtos REPHON 800 WG, registro nº 3514, Metsuram 600 WG, registro nº 14711, TYSON 750 WG, registro nº 8913, PORCEL 100 EC, registro nº 13717, ODIN 430 SC, registro nº 17408, MIRZA 480 SC, registro nº 7810, conforme processo nº 21000.024050/2023-57.</p><p>101. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Anhui Jiuyi Agriculture Co., Ltd., endereço, Hefei Circulate Economy Zone, Hefei City, Anhui Province 231602, P.R. China, no produto NICOSULFURON TÉCNICO PRENTISS, registro nº 13009, conforme processo nº 21000.075389/2020-79.</p><p>102. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Jiangsu Agrochem Labor. Co. Ltd., endereço No. 1218, North Changjiang Rd, High-tech Development Zone Changzhou Jiangsu 213034, China, no produto ISOXAFLUTOL TÉCNICO NORTOX II, registro nº TC05420, conforme processo nº 21000.009777/2021-42.</p><p>103. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Oriental (Luzhou) Agrochemicals Co., Ltd., endereço Xinle Town, Naxi District, Luzhou City, Sichuan Province 646300, P.R. China, no produto VERACE, registro nº 24322, conforme processo nº 21000.022778/2023-44.</p><p>104. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fenasol S.A., endereço RUT: 215098000013, Plaza Independencia 759, Of. 1061/1062, Edifício Radisson, Montevidéu, Uruguai, no produto 2,4-D 806 SL ALAMOS, registro nº 6715, conforme processo nº 21000.022665/2023-49.</p><p>105. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fenasol S.A., endereço RUT: 215098000013, Plaza Independencia 759, Of. 1061/1062, Edifício Radisson, Montevidéu, Uruguai, no produto GLIFOSATO 480 SL ALAMOS, registro nº 39717, conforme processo nº 21000.022960/2023-03.</p><p>106. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Arbaza Alimentos Ltda, CNPJ Nº 89.982.177/0004-97 - Foz do Iguaçu/PR, Filial: CNPJ Nº 89.982.177/0010-35 -Paragominas/PR, a importar os produto ATRAZINA 500 SC ALAMOS, registro nº 17918, GLIFOSATO 72 WG ALAMOS, registro nº 25119, 2,4-D 806 SL ALAMOS, registro nº 6715, ATRAZINA 900 WG ALAMOS, registro nº 12920, GLIFOSATO 480 SL ALAMOS, registro nº 39717, conforme processo nº 21000.023501/2023-39.</p><p>107. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filial: CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PR, a importar o produto ACEHERO, registro nº 08311, conforme processo nº 21000.019043/2023-33.</p><p>108. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filial: CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PR, a importar o produto EMZEB 800 WP, registro nº 5610, conforme processo nº 21000.019068/2023-37.</p><p>109. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico BIFENTRINA TÉCNICO BR CROPCHEM, registro nº TC08220, no produto formulado BIFENTRINA 100 EC NORTOX, registro nº 19020, conforme processo nº 21000.028376/2023-53.</p><p>110. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Ningbo Sunjoy Agroscience Co., Ltd., endereço nº 1165, Beihai Road, Chemical Industry Zone Zhenhai District Ningbo, Zhejiang China, no produto ACETAMIPRID NORTOX 200 SP, registro nº 1218, conforme processo nº 21000.028644/2023-37.</p><p>111. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fenasol S.A., endereço RUT: 2150980000013, Plaza Indpendencia 759, Of. 1061/1062, Edifício Radisson, Montevidéu, Uruguai, no produto GLIFOSATO 480 SL ALAMOS, registro nº 39717, conforme processo nº 21000.022960/2023-03.</p><p>112. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Landrin Indústria e Comércio de Inseticidas Ltda, CNPJ Nº 88.446.067/0001-03 -Carazinho/RS, a importar o produto FIPRONIL TÉCNICO GHARDA, registro nº 10614, conforme processo nº 21000.019142/2023-15.</p><p>113. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Landrin Indústria e Comércio de Inseticidas Ltda, CNPJ Nº 88.446.067/0001-03 -Carazinho/RS, a importar o produto INDOXACARB TÉCNICO GHARDA, registro nº 30218, conforme processo nº 21000.019147/2023-48.</p><p>114. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Hebei Yetian Agrochemicals Co., Ltd., endereço Industrial Zone, South of Yuanshi County, Shijiazhuang, Hebei, China, no produto ACETAMIPRIDO TÉCNICO CONSAGRO, registro nº 6212, conforme processo nº 21000.048038/2021-76.</p><p>115. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico BIFENTRINA TÉCNICO BR CROPCHEM, registro nº TC08220, no produto formulado BIFENTRINA A NORTOX, registro nº 16322, conforme processo nº 21000.028618/2023-17.</p><p>116. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Yinong Chemical Co., Ltd., endereço Hangbu Economic Development Zone, Schucheng County, Anhui Province P.R. China, no produto GLUFOSINATO CCAB 200 SL, registro nº 28720, conforme processo nº 21000.028758/2023-87.</p><p>117. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto TERBUMAXI; AVATI; registro nº 0423, conforme processo nº 21000.027900/2023-79.</p><p>118. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Sinon do Brasil Ltda, CNPJ Nº 03.417.347/0001-22 - Porto Alegre/RS, Filiais: CNPJ Nº 03.417.347/0004-75 - Passo Fundo/RS, CNPJ Nº 03.417.347/0008-07 - Sumaré/SP, CNPJ Nº 03.417.347/0009-80 - Mariópolis/PR, CNPJ Nº 03.417.347/0010-13 - Uberaba/ MG, a importar o produto METRARO, registro nº 34122, conforme processo nº 21000.028791/2023-15.</p><p>119. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº 47.626.510/0001-32 - São José do Rio Preto/ SP, a importar os produtos METOMY, registro nº 31522, METRAO, registro nº 34122, RICEPAL, registro nº 16422, SAFENITH, registro nº 23419, TRICLOMAX, registro nº 18122, conforme processos nsº 21000.028799/2023-73, 21000.028810/2023-03, 21000.028846/2023-89 e 21000.028819/2023-14.</p><p>120. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Sinon do Brasil Ltda, CNPJ Nº 03.417.347/0001-22 - Porto Alegre/RS, Filiais: CNPJ Nº 03.417.347/0004-75 - Passo Fundo/RS, CNPJ Nº 03.417.347/0008-07 - Sumaré/SP, CNPJ Nº 03.417.347/0009-80 - Mariópolis/PR, CNPJ Nº 03.417.347/0010-13 - Uberaba/ MG, a importar o produto METOMY, registro nº 31522, conforme processo nº 21000.028780/2023-27.</p><p>121. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Qingdao Hansen Biologic Science Co. Ltd. endereço 210 Shenzhen South Road, Laixi, Qingdao, China, no produto EPIK, registro nº 27322, conforme processo nº 21016.001661/2023-58.</p><p>122. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa DKBR Trading S.A., CNPJ Nº 33.744.380/0001-28 -Londrina/PR, Filiais: CNPJ Nº 33.744.380/0002-09 -Cuiabá/MT, CNPJ Nº 33.744.380/0003-90 - Iepê/SP, a importar o produto DIQUAT VANON 200 SL, registro nº 26222, conforme processo nº 21000.023585/2023-19.</p><p>123. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Fiagril Ltda, CNPJ Nº 02.734.023/0001-55 - Cuiabá/MT, Filial: CNPJ Nº 02.734.023/0013-99 - Lucas do Rio Verde/MT, a importar o produto DIQUAT VANON 200 SL, registro nº 26222, conforme processo nº 21000.023577/2023-64.</p><p>124. De acordo com o Artigo 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 4 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Valentto Biodefensores Ltda - Patos de Minas/MG, no produto CRISOP, registro nº 02222, conforme processo nº 21000.025295/2023-00.</p><p>125. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Zhuochen Industries (Shanghai) Co. Ltd., endereço Room 907, Longyu International Plaza, No. 329 Hengfeng Road, Shanghai, China, no produto ZAVIT, registro nº 5918, conforme processo nº 21000.029080/2023-50.</p><p>126 De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Zhuochen Industries (Shanghai) Co. Ltd., endereço Room 907, Longyu International Plaza, No. 329 Hengfeng Road, Shanghai, China, no produto ZAFERA, registro nº 5517, conforme processo nº 21000.029088/2023-16.</p><p>127. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e Of. nº 83/2018/CGASQ/IBAMA, cancelamos o pleito de registro do produto CELTA, processo nº 21000.036177/2017-71.</p><p>128. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº 01.789.121/0007-12 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 -Ibiporã/PR, CNPJ Nº 01.789.121/011-07 - Paulínia/SP, a importar o produto PICLORAM TÉCNICO YN, registro nº 02611, conforme processo nº 21000.028845/2023-34.</p><p>129. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Albaugh Agro Brasil Ltda - Resende/RJ, no produto METSURAM 600 WG, registro nº 14711, conforme processo nº 21000.027432/2023-32.</p><p>130. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Albaugh Agro Brasil Ltda - Resende/RJ, no produto TECAL 240 SC, registro nº 20720, conforme processo nº 21000.027428/2023-74.</p><p>131. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Albaugh Agro Brasil Ltda - Resende/RJ, no produto HEXANIL 750 WG, registro nº 09909, conforme processo nº 21000.027425/2023-31.</p><p>132. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Heranga Industries Limited, endereço Plot No. 2817/1/2, Chemical Zone, GIDC, Serigam, Ta: Umbergaon, Dist.: Valsad 396155, Gujarat, India, no produto ASLAN SL, registro nº 23121, conforme processo nº 21000.027167/2023-92.</p><p>133. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais TALSTAR 400, BISTAR 400 e BRIGADE 400, no produto formulado CAPTURE 400 EC, registro nº 3307, conforme processo nº 21000.027375/2023-91.</p><p>134. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto BIVACK, registro nº 15222, conforme processo nº 21000.027213/2023-53.</p><p>135. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto CARIMBO 500 EC, registro nº 14520, conforme processo nº 21000.027310/2023-46.</p><p>136. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, no produto DAVOS, registro nº 9219, conforme processo nº 21000.027223/2023-99.</p><p>137. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos as empresas Goplan S.A., CNPJ Nº 37.422.096/0001-96 - Campinas/SP. LHC do Brasil Ltda, CNPJ Nº 48.183.276/0001-89 - Goiânia/GO, Pioneira Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 24.718.942/0001-78- Sorriso/MT, a importar os produtos GLIFOCOPA 480 SL, registro nº 0204, 2,4-D COPALLIANCE, registro nº 1228803, conforme processo nº 21000.027157/2023-57.</p><p>138. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto AVANT 750 SP, registro nº 04193, da empresa Ameribras Indústria e Comércio Ltda, CNPJ Nº 51.833.994/0001-68, sito à Rodovia Raposo Tavares, km 22,5, Ed. The Square, Bloco B, sala 03, CEP: 06709-015, Cotia/SP, para a empresa Copalliance - Produtos Agropecuários, Importação, Exportação e Comércio Ltda, CNPJ Nº 10.664.726/0001-82, sito à Edifício Setin Midtown Office, na Rua José Paulino, nº 235, sala 209, CEP: 13013-000, Campinas/SP, conforme processo nº 21000.027150/2023-35.</p><p>139. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Três Tentos Agroindustrial S.A., CNPJ Nº 94.813.102/0001-70- Santa Bárbara do Sul/RS, a importar o produto EMZEB PLATINA, registro nº 01921, conforme processo nº 21000.027057/2023-21.</p><p>140. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Três Tentos Agroindustrial S.A., CNPJ Nº 94.813.102/0001-70- Santa Bárbara do Sul/RS, a importar o produto ACEHERO, registro nº 08311, conforme processo nº 21000.027047/2023-95.</p><p>141. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Três Tentos Agroindustrial S.A., CNPJ Nº 94.813.102/0001-70- Santa Bárbara do Sul/RS, a importar o produto EMZEB 800 WP, registro nº 5610, conforme processo nº 21000.027051/2023-53.</p><p>142. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto MYRIM, registro nº 12022, conforme processo nº 21000.027035/2023-61.</p><p>143. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto PACLO BR, registro nº 3219, conforme processo nº 21000.027033/2023-71.</p><p>144. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa CHDS do Brasil Comércio de Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 18.858.234/0010-20 - Uberaba/MG, a importar o produto CIGARAL, registro nº 2710, conforme processo nº 21000.029373/2023-37.</p><p>145. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0022-19 - Cerejeiras/RO, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0079-54-Boa Vista/RR, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto PRIMUM, registro nº 22520, conforme processo nº 21000.026976/2023-87.</p><p>146. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto LOUSAL, registro nº 9719, conforme processo nº 21000.026966/2023-41.</p><p>147. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto ELIACK, registro nº 26121, conforme processo nº 21000.026956/2023-14.</p><p>148. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Ascenza Agro S.A., endereço Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, CEP: 2910-440, Setúbal, Portugal, no produto ELIACK, registro nº 9719, conforme processo nº 21000.026966/2023-14.</p><p>149. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Prentiss Química Ltda -Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia, no produto CUPRITAL 700, registro nº 23418, conforme processo nº 21000.026948/2023-60.</p><p>150. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP e exclusão do formulador Ascenza Agro S.A., endereço Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, CEP: 2910-440, Setúbal, Portugal, no produto CAPOTE, registro nº 25018, conforme processo nº 21000.026943/2023-37.</p><p>151. De acordo com o Artigo 22§ 2° Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro, a alteração da formulação do produto VESSARYA BR, registro nº 16521, conforme processo nº 21000.045899/2021-01.</p><p>152. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, nos produtos BIM 750 BR, registro nº 688604, DELEGATE, registro nº 14414, EXALT, registro nº 14314 e TRACER, registro nº 07798, conforme processo nº 21000.026934/2023-46.</p><p>153. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador e manipulador Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, no produto COACT, registro n] 05199, conforme processo nº 21000.026927/2023-44.</p><p>154. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos as empresas Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº01.789.121/0007-12 -Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 -Ibiporã/PR, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, CTVA Proteção de Cultivos Ltda, CNPJ Nº 47.180.625/0001-46 - Barueri/SP, CNPJ Nº 47.180.625/0021-90 - Franco da Rocha/SP, CNPJ Nº 47.180.625/0022-70 - Ibiporã/PR, Oxon Brasil Defensivos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 07.224.503/0001-90 - São Paulo/SP, a importar o produto LAMBDA-CIALOTRINA TÉCNICO MEGA, registro nº TC18422, conforme processo nº 21000.026856/2023-80.</p><p>155. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Meghmani Organics Limited, endereço Plot No. CH-1 &amp; CH-2/A, G.I.D.C. Industrial Estate, Dahej-392130, Tal: Vagra, Dist: Bharuch, Gujarat, India, nos produtos TURUNA, registro nº 14207 e ARENA, registro nº 16407, conforme processo nº 21000.029443/2023-57.</p><p>156. De acordo com o Artigo 22, §1º, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração do endereço da filial da empresa CHDS do Brasil Comércio de Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 18.858.234/0008-06, endereço Estrada dos Alpes, nº 855 -Setor A7 -, Jardim Belval - CEP: 06423-080, Barueri/SP, para Rodovia Presidente Castelo Branco, nº 11.100, Km 30,5, P.36, Módulo 4N - Bairro: Jardim Maria Cristina, CEP: 06421-300, Barueri/SP, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como importador, conforme processo nº 21000.026701/2023-43.</p><p>157. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Crimsun Orqanics Pvt. Ltd., endereço C-9, C-10 &amp; C-11, Sipcot Industrial Complex, Kidikadu, Cuddalore, Tamil Nadu 607005, India, no produto MESOTRIONA TÉCNICO FT CROPCHEM, registro nº 17516, conforme processo nº 21000.042152/2022-73.</p><p>158. Tornamos sem efeito o item 130, do Ato nº 11, Seção 1, publicado no DOU de 13 de março de 2023.</p><p>159. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 -Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto TROLLER, registro nº 24218, conforme processo nº 21000.026653/2023-93.</p><p>160. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 -Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto SURVEY 800 WG, registro nº 11320, conforme processo nº 21000.026640/2023-14.</p><p>161. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Iprochem Co. Ltd., endereço 35 F Guomao Business Mansion, 3005, Nanhu Road Shenzhen Luohu District China, no produto METOMIL CHDS, registro nº 27620, conforme processo nº 21000.018848/2023-60.</p><p>162. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filial: CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, a importar o produto DIAFENTIURON 500 SC PROVENTIS, registro nº 43818, conforme processo nº 21000.026553/2023-67.</p><p>163. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrofloema Produtos Agropecuários Importação, Exportação e Comércio Ltda, CNPJ Nº 48.357.300/0001-59 - Aparecida de Goiânia/GO, a importar os produtos GLIFOCOPA 480 SL, registro nº 0204, 2,4-D COPALLIANCE, registro nº 1228803, GLIFOCOPA 720 WG, registro nº 32418, CYPER COPA 250 EC, registro nº 3915, conforme processo nº 21000.026333/2023-33.</p><p>164. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Laoting Yoloo Bio-Technology Co. Ltd., endereço No. A-3 Tianjin Road, Laoting Economic Development Zone, Hebei Province, China, Jiangsu Corechem Co. Ltd., endereço 18, Shilian Avenue, Huaian City, Jiangsu, China, Rammam Agro Industries Pvt. Ltd., endereço Plot No. 7830/2, Near Dhiraj Can GIDC, Ankleswar, District Bharuch Gujarat India, Pin: 393002, no produto HOLDER 500 SC, registro nº 13122, conforme processo nº 21000.026194/2023-48.</p><p>165. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto CARBENDAZIM CROP BR, registro nº 8617, conforme processo nº 21000.026125/2023-34.</p><p>166. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Gowan Produtos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 67.148.692/0001-90 - Barueri/SP, Filiais: CNPJ Nº 67.148.692/0002-71-Barueri/SP, CNPJ Nº 67.148.692/0004-33 - Cuiabá/MT, a importar o produto DEFEND WDG, registro nº 4301, conforme processo nº 21000.025315/2023-34.</p><p>167. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Biotrinsic nemafree no produto formulado FURATROP, registro nº 15220, conforme processo nº 21000.023552/2023-42.</p><p>168. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, e inclusão do manipulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto DIADOR, registro nº 00620, conforme processo nº 21000.025274/2023-86.</p><p>169. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shaxian County, Reze City, Shandong Province China, no produto PANZER MAX 75 WG, registro nº 08721, conforme processo nº 21000.022973/2023-74.</p><p>170. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Syngenta Limited., endereço Grangemouth Manufacturing Centre, Earls Road, Grangemouth Stirlingshire FK3 8XG, United Kingdom, Chemark 06/75 hrsz. H-8182 Berhida, Peremarton Gyártelep, Hunggary, no produto AMPLIGO, registro nº 0610, conforme processo nº 21000.022984/2023-54.</p><p>171. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Syngenta Limited., endereço Grangemouth Manufacturing Centre, Earls Road, Grangemouth Stirlingshire FK3 8XG, United Kingdom, Chemark 06/75 hrsz. H-8182 Berhida, Peremarton Gyártelep, Hunggary, no produto ANKOR, registro nº 34618, conforme processo nº 21000.022999/2023-12.</p><p>172. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province China, no produto IRADO 800 WG, registro nº 45519, conforme processo nº 21000.022998/2023-78.</p><p>173. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Syngenta Limited., endereço Grangemouth Manufacturing Centre, Earls Road, Grangemouth Stirlingshire FK3 8XG, United Kingdom, Chemark 06/75 hrsz. H-8182 Berhida, Peremarton Gyártelep, Hunggary, no produto MASUMO, registro nº 34718, conforme processo nº 21000.023004/2023-31.</p><p>174. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Syngenta S.A., endereço Km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, no produto FUORO, registro nº 5919, conforme processo nº 21000.023013/2023-21.</p><p>175. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. -Taquari/RS, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda -Paulínia/SP, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Syngenta S.A. - endereço Km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, Syngenta Korea Limited, endereço 87, Seogam-ro 11-gil, Iksan-se, Jeollabuk-do, 54588, Republic of Korea, Syngenta Asia Pacific Pte. Ltd., endereço 4 Tuas South Drive, #06-21, Singapore 637048, Syngenta Production France S.A.S, endereço Route de la Gare, 30670 Aigues-Vive, França, no produto PLESIVA, registro nº 20121, conforme processo nº 21000.023031/2023-11.</p><p>176. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. -Taquari/RS, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda -Paulínia/SP, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Syngenta S.A. - endereço Km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, Syngenta Korea Limited, endereço 87, Seogam-ro 11-gil, Iksan-se, Jeollabuk-do, 54588, Republic of Korea, Syngenta Asia Pacific Pte. Ltd., endereço 4 Tuas South Drive, #06-21, Singapore 637048, Syngenta Production France S.A.S, endereço Route de la Gare, 30670 Aigues-Vive, França, no produto PROTECTA, registro nº 19421, conforme processo nº 21000.023028/2023-90.</p><p>177. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Syngenta S.A., endereço Km 6 via Mamonal, Cartagena, Colômbia, no produto MATCH EC, registro nº 09195, conforme processo nº 21000.023019/2023-07.</p><p>178. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Syngenta S.A., endereço km 6 via mamonal, Cartagena, Colômbia, Syngenta Korea Limited., endereço 87, Seogam-ro 11-gil, Iksan-si, Jeollabuk-do, 54588, Republic of Korea, Syngenta Asia Pacific Pte. Ltd., endereço 4 Tuas South Drive, #06-21, Singapore 637048, no produto MINECTO PRO, registro nº 01020, conforme processo nº 21000.023022/2023-12.</p><p>179. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co. Ltd., endereço East side, Middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto ZUTRON 250 WP, registro nº 25920, conforme processo nº 21000.022980/2023-76.</p><p>180. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Iharabras S.A. Indústrias Químicas, CNPJ Nº 61.142.550/0001-30 - Sorocaba/SP, Filial: CNPJ Nº 61.142.550/0013-73 - Ibiporã/PR, a importar o produto LAMBDA-CIALOTRINA TRADECORP TÉCNICO, registro nº 6218, conforme processo nº 21000.023080/2023-46.</p><p>181. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, Filial: CNPJ nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar os produtos RATEIO 200 SL, registro nº 34621, GLUFOSINATE-AMMONIUM 200 SL YONON, registro nº 40818, TROLLER, registro nº 24218, SURVEY 800 WG, registro nº 11320, SURVEY 250 FS, registro nº 02520, BURAN, registro nº 7409, conforme processos nºs 21000.023083/2023-80, 21000.023102/2023-78</p><p>182. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co. Ltd., endereço East side, Middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto HOLDER 500 SC, registro nº 13122, conforme processo nº 21000.023139/2023-04.</p><p>183. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar os produtos RATEIO 200 SL, registro nº 34621, GLUFOSINATE-AMMONIUM 200 SL YONON, registro nº 40818, TROLLER, registro nº 24218, SURVEY 800 WG, registro nº 11320, SURVEY 250 FS, registro nº 2520, conforme processo nº 21000.023145/2023-53.</p><p>184. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, Jiangsu Corechem Co., Ltd., endereço 18, Shillian Avenue, Huaian City, Jiangsu, China, Qingdao Haolite Biochemical Co., Ltd., endereço Malianzhuang Town, Laixi City, Qingdao, Shandong, China, no produto CARDON WP, registro nº 14920, conforme processo nº 21000.024634/2023-22.</p><p class="assina">JOSE VICTOR TORRES ALVES COSTA</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No DOU de 24 de junho de 2022, em Ato nº 29, Seção 1, item 31, onde se lê: …CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 - Paulínia/SP, leia-se: …CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP.</p><p>No DOU de 21 de outubro de 2022, em Ato nº 50, Seção 1, item 3, onde se lê: …j.indicação de uso: indicado para as culturas de Algodão, Banana, Citros, Ervilha, Feijão, Maçã, Melão, Manga, Milho, Morango, Plantas ornamentais, Rosa, Soja, Tomate e Trigo, leia-se: …j.indicação de uso: indicado para as culturas de Algodão, Banana, Citros, Ervilha, Feijão, Maçã, Manga, Melão, Milho Morango, Pinhão-manso, Plantas ornamentais, Rosa, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>No DOU de 17 de novembro de 2022, em Ato nº 52, Seção 1, item 103, onde se lê: …registro nº 20421, leia-se: …registro nº 10120.</p><p>No DOU de 30 de dezembro de 2022, em Ato nº 64, Seção 1, no item 31- a, incluímos o item l. Produto Fitossanitário com uso aprovado para Agricultura Orgânica.</p><p>No DOU de 28 de fevereiro de 2023, em Ato nº 8, Seção 1, item 191, onde se lê: …produto CONFERIN, leia-se: …produto ORSA; COFENRIN.</p><p>No DOU de 28 de fevereiro de 2023, em Ato nº 8, Seção 1, item 165, onde se lê: …produto ESCUDO, leia-se: …produto EAGLE.</p><p>No DOU de 13 de março de 2023, em Ato nº 11, Seção 1, item 52, onde se lê: …§ 1º, Inciso III, leia-se: …§ 4º, Inciso X.</p><p>No DOU de 23 de março de 2023, em Ato nº 14, Seção 1, item 44, onde se lê: …inclusão da cultura da Soja, leia-se: …inclusão da cultura da Soja pós-emergência.</p><p>No DOU de 23 de janeiro de 2023, em Ato nº 02, Seção 1, item retificações, onde se lê: …09 de novembro de 2022, leia-se: …17 de novembro de 2022.</p><p>No DOU de 12 de abril de 2023, em Ato nº 17, Seção 1, item 50, onde se lê: …indicação de uso pretendido: na cultura do feijão, leia-se: …indicação de uso pretendido: nas culturas do Feijão, Algodão, Amendoim, Aveia, Centeio, Cevada, Ervilha, Feijões (Feijão-mungo, Feijão-fava, Feijão-caupi e demais espécies), Grão-de-bico, Lentilha, Milheto, Milho, Soja, Sorgo, Trigo e Triticale.</p><p>No Dou de 13 de março de 2023, em Ato nº 11, Seção 1, item 133, onde se lê: …Pinhluo, leia-se: …Pingluo; onde se lê: …registro nº 27616, leia-se: …registro nº 16616.</p><p>No DOU de 05 de abril de 2023, em Ato nº 15, Seção 1, item 3-a, onde se lê: …processo 21000.045150/2018-50, leia-se: …processo nº 21000.091813/2019-99.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>