<xml><article id="31549934" name="Ata_8_2C_04_04_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9525242" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="197" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=197" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501056">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2647/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Em análise, ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região em favor de Maria das Neves Miranda da Silva.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a referida questão jurídica está em desacordo com a uníssona jurisprudência desta Corte de Contas acerca do assunto;</p><p>Considerando que, nesses casos, o STF, no julgamento do RE 638.115/CE, a despeito de considerar inconstitucionais as incorporações de quintos referentes ao exercício de funções após 8/4/1998, modulou a decisão de forma a permitir que, no caso de concessões administrativas, tais parcelas não sejam imediatamente suprimidas dos vencimentos e proventos dos interessados;</p><p>Considerando que, nessa situação, a modulação de efeitos conferida pela Suprema Corte permitiu a conversão dos quintos incorporados após 8/4/1998 em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações futuras;</p><p>Considerando não haver nos autos informações claras sobre a forma pela qual a parcela incorporada pela interessada foi implementada, se administrativamente, ou se por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres uníssonos da AudPessoal e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria das Neves Miranda da Silva (252.439.852-87), recusando o respectivo registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>c) fazer as determinações especificadas no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-003.263/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria das Neves Miranda da Silva (252.439.852-87).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>1.7.1. promova o destaque das parcelas excedentes de "quintos" incorporados pela interessada posteriormente a 8/4/1998, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, caso a referida incorporação não tenha se fundamentado em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>1.7.2. comunique à interessada o teor desta decisão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que a interessada está ciente da presente deliberação.</p><p>1.8. Esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que, no caso da incorporação de quintos nos proventos de Maria das Neves Miranda da Silva ter se dado por decisão administrativa, não se faz necessário cadastrar novo ato no sistema e-Pessoal, enquanto a parcela compensatória constante dos proventos da inativa, não tiver sido integralmente absorvida pelos reajustes futuros, nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2648/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região em favor de Deise Fernandes Ferraz.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a referida questão jurídica está em desacordo com a uníssona jurisprudência desta Corte de Contas acerca do assunto;</p><p>Considerando que, nesses casos, o STF, no julgamento do RE 638.115/CE, a despeito de considerar inconstitucionais as incorporações de quintos referentes ao exercício de funções após 8/4/1998, modulou a decisão de forma a permitir que, no caso de concessões administrativas, tais parcelas não sejam imediatamente suprimidas dos vencimentos e proventos dos interessados;</p><p>Considerando que, nessa situação, a modulação de efeitos conferida pela Suprema Corte permitiu a conversão dos quintos incorporados após 8/4/1998 em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações futuras;</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, por meio do Acórdão 2.803/2022-TCU-2ª Câmara, já havia apreciado pela ilegalidade o ato e-pessoal 37.736/2021, emitido em favor da Sra. Deise Fernandes Ferraz, em razão da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que o ato constante dos presentes autos (e-pessoal 74.459/2022) foi cadastrado em substituição ao ato e-pessoal 37.736/2021;</p><p>Considerando que a transformação da parcela de quintos/décimos incorporados entre o período de 8/4/1998 a 4/9/2001 em parcela compensatória a ser absorvida pelos reajustes futuros não muda a ilegalidade da rubrica, visto que ela é oriunda de parcela incorporada irregularmente, nos termos do que restou decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres uniformes da Sefip e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Deise Fernandes Ferraz (004.090.728-77), recusando o respectivo registro;</p><p>b) nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023, esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região que não se faz necessário cadastrar novo ato no sistema e-Pessoal, enquanto a parcela compensatória constante dos proventos da inativa, não tiver sido integralmente absorvida pelos reajustes futuros.</p><p>1. Processo TC-003.280/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Deise Fernandes Ferraz (004.090.728-77).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2649/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Em análise, ato de admissão emitido pela Caixa Econômica Federal em favor de Mariana Silva Simões.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla admissão expedida com fundamento em decisão judicial proferida nos autos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006, que tramitou na 6ª Vara do Trabalho de Brasília e cuja sentença determinou que a validade dos certames regidos pelos Editais de número 001/2014-NM e 001/2014-NS fosse postergada até o trânsito em julgado da referida decisão, situação que até o presente momento não ocorreu;</p><p>Considerando que a validade dos certames regidos pelos Editais de número 001/2014-NM e 001/2014-NS, que expiraria em 16/6/2016, está prorrogada por tempo indeterminado, fato que contraria as disposições contidas no art. 37, inciso III, da Constituição Federal, segundo o qual a validade dos certames públicos pode se postergar até no máximo quatro anos;</p><p>Considerando que a sobredita decisão judicial proferida nos autos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006 ainda não transitou em julgado;</p><p>Considerando que, em situações como a que ocorre nos presentes autos, este Tribunal tem entendido que, a despeito de a Caixa Econômica Federal ter dado cumprimento à decisão judicial, o caso possuiu contornos que não permitem oferecer a chancela de legalidade a essas contratações;</p><p>Considerando que a referida questão jurídica está em desacordo com a uníssona jurisprudência desta Corte de Contas acerca do assunto;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, e 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de admissão emitido em favor de Mariana Silva Simões (363.683.128-31), negando o respectivo registro;</p><p>b) fazer a determinação especificada no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-002.635/2023-2 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessada: Mariana Silva Simões (363.683.128-31).</p><p>1.2. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Caixa Econômica Federal que:</p><p>1.7.1. acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006, em trâmite na Justiça Trabalhista, e adote as medidas pertinentes em caso de desconstituição da sentença que estendeu, por prazo indeterminado, a validade dos concursos públicos regidos pelos Editais de número 001/2014-NM e 001/2014-NS;</p><p>1.7.2. dê ciência desta deliberação à interessada.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2650/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS) e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-003.879/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Luiz Carlos Souza Patez (674.581.905-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Caraíbas - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2651/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Fundo Nacional de Saúde (FNS) e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-004.663/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ana Paula dos Santos Dias Braga (719.055.881-00); Ilca Corral Mendes Domingos (637.460.771-68); Instituto de Apoio a Saúde, Educação, Gestão e Interesse Público - Intergesp (04.719.471/0001-05); Izabel Ferreira Macedo (298.265.271-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Nioaque - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jose Lissoni Dias (OAB/MS 25.536).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2652/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Fundo Nacional de Assistência Social (Fnas) e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-006.233/2022-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Edymee de Cassia Pereira da Costa Tocantins (348.789.711-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Paranã - TO.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2653/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração interposto por Fernando Paiva Pires Junior e Francisco Bentes de Almeida contra os subitens 9.2, 9.3, 9.4, 9.5 e 9.7 do Acórdão 482/2022-TCU-2ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas julgou suas contas irregulares, imputando-lhes débito e multa (peça 82).</p><p>Considerando que a oposição de embargos de declaração é causa de suspensão do prazo para interposição dos demais recursos;</p><p>Considerando que a suspensão que incidiu in casu, fez "paralisar" a contagem do prazo para a interposição dos demais recursos previstos no Regimento, a teor do art. 287, § 3º do RITCU;</p><p>Considerando que o lapso temporal decorrido entre a notificação da decisão original e a oposição dos embargos de declaração foi de 8 dias para Fernando Paiva Pires Junior e Francisco Bentes de Almeida;</p><p>Considerando que, a partir da notificação da deliberação que julgou os embargos, o prazo para a interposição de recurso voltou a transcorrer de onde parou, restando, no caso concreto, 7 dias a contar de 8/8/2022 (inclusive), exaurindo-se o prazo recursal na data de 15/8/2022 para Fernando Paiva Pires Junior, e 7 dias a contar de 7/7/2022 (inclusive), exaurindo-se o prazo recursal na data de 13/7/2022 para Francisco Bentes de Almeida;</p><p>Considerando que, uma vez que o apelo foi protocolizado na data de 22/12/2022, o lapso temporal total decorrido foi de 144 dias e 176 dias, respectivamente para Fernando Paiva Pires Junior e Francisco Bentes de Almeida;</p><p>Considerando que argumento novo ou tese jurídica nova não podem ser considerados fatos novos, vez que não representam documentos ou acontecimentos cujo conhecimento se daria posteriormente à decisão recorrida;</p><p>Considerando que os recorrentes não trazem aos autos quaisquer documentos a fim de demonstrar a superveniência de fatos novos, razão pela qual a intempestividade constatada não pode ser afastada, a teor do art. 285, § 2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 32, inciso I e parágrafo único, da Lei 8.443/1992, e nos arts. 143, inciso IV, alínea "b", e § 3º, 277, inciso I, 285, caput e § 2º, e 287, § 3º, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de reconsideração interposto por Fernando Paiva Pires Junior e Francisco Bentes de Almeida, por restar intempestivo e não apresentar fatos novos; e</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, aos recorrentes.</p><p>1. Processo TC-022.232/2019-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 021.404/2022-4 (COBRANÇA EXECUTIVA); 008.697/2018-3 (REPRESENTAÇÃO); 021.394/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 021.405/2022-0 (COBRANÇA EXECUTIVA).</p><p>1.2. Responsáveis: Daniel de Oliveira Martins (620.170.631-34); Fernando Paiva Pires Junior (239.804.272-34); Francisco Bentes de Almeida (111.199.772-15); Francisco de Assis Lima dos Santos (063.234.052-53); Renato Newton Ramlow (551.168.419-87); Rodrigo Sergio Dias (225.510.368-01); Tarcisio de Souza Vasconcelos (776.280.041-72).</p><p>1.3. Recorrentes: Fernando Paiva Pires Junior (239.804.272-34); Francisco Bentes de Almeida (111.199.772-15).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Funasa - Superintendência Estadual/DF (extinta).</p><p>1.5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.9. Representação legal: Bruno Ricardo Lima Tapajós (OAB/AM 5.695) e outros.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2654/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo então Ministério do Desenvolvimento Regional em desfavor de Gilmar de Melo Mendes e da Secretaria de Estado do Desenvolvimento Urbano e Sustentabilidade, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 200/1999, firmado com a Secretaria de Estado da Fazenda de Sergipe, e que tinha por objeto "ampliação e melhoria do sistema de abastecimento d'água da Adutora do São Francisco".</p><p>Considerando as propostas de mesmo sentido constantes dos pareceres prévios, pelo reconhecimento da prescrição no presente caso concreto;</p><p>Considerando que, em adição, o Ministério Público de Contas sugere ainda dar ciência aos órgãos nominados "de que o longo transcurso de tempo havido na tramitação do processo administrativo no âmbito interno da pasta ministerial fez com que ocorresse a prescrição das pretensões indenitária e punitiva, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução TCU 344/2022";</p><p>Considerando, contudo, que a Resolução 344/2022 é posterior aos fatos apurados durante a tramitação desta TCE na fase interna;</p><p>Considerando o art. 24 da Lei de Introdução às Normas do Direito Brasileiro, segundo o qual: "A revisão, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, quanto à validade de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa cuja produção já se houver completado levará em conta as orientações gerais da época, sendo vedado que, com base em mudança posterior de orientação geral, se declarem inválidas situações plenamente constituídas";</p><p>Considerando o Acórdão 7.959/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>Considerando, assim, ser desarrazoável dar ciência acerca de descumprimento de norma que inexistia à época dos fatos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Ministério das Cidades, ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-038.542/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Gilmar de Melo Mendes (236.452.105-04); Secretaria de Estado do Desenvolvimento Urbano e Sustentabilidade (34.841.267/0001-23).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2655/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Agência Nacional do Cinema e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-042.321/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Diler &amp; Associados Ltda (00.291.470/0001-51); Dilermando Torres Homem Trindade (026.937.397-72); Lilia Alli Freitas (705.890.547-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2656/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Agência Nacional do Cinema e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-045.545/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Paulo Henrique Raatz Pons (662.067.580-87); Pax Filmes Produtora Ltda (08.651.642/0001-62).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2657/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso I e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à representante; e</p><p>c) apensar o presente processo ao TC 018.932/2022-3, nos termos dos arts. 36 e 40, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-001.590/2023-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>