<xml><article id="31605324" name="ATA NA 13_PL_05_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9532391" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="252" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=252" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511342">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 653/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 021.176/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Administrativo.</p><p>3. Interessada: Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização do Congresso Nacional.</p><p>4. Unidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Bruno Dantas, Presidente.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: SecexInfra - Secretaria de Controle Externo de Infraestrutura e SecexEnergia - Secretaria de Controle Externo de Energia e Comunicações.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, nesta fase processual, de revisão da seleção das obras que devem compor o plano de fiscalização de obras de 2023 deste Tribunal (Fiscobras 2023),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 3º, parágrafo único, da Resolução-TCU 280/2016, em:</p><p>9.1. autorizar a realização, no âmbito do Fiscobras 2023, das fiscalizações identificadas no Apêndice I da instrução juntada à peça 15;</p><p>9.2. autorizar a inclusão, no Relatório Consolidador do Fiscobras 2023, de seção específica com informações acerca de outros trabalhos estruturantes relacionados a obras públicas realizados no período de agosto de 2022 a setembro de 2023;</p><p>9.3. encaminhar este processo à Secretaria das Sessões (Seses) para que seja sorteado o relator do processo de consolidação do aludido plano, observado o art. 30 da Resolução-TCU 280/2016; e</p><p>9.4. restituir os presentes autos à SecexInfra para continuidade das fiscalizações e posterior consolidação dos trabalhos, conforme determinação do art. 31 da Resolução-TCU 280/2016.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0653-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Bruno Dantas (Presidente), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 654/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo 014.186/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (14.702.767/0001-77); Valid Soluções S.A. (CNPJ 33.113.309/0001-47).</p><p>4. Entidade: Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Fernando Vasconcelos Socreppa (69642/OAB-PR), Ramon Matheus Cavalcante Trauczynski (97413/OAB-PR) e outros, representando Valid Solucoes S A; Daniele Pimenta Pardim (72881/OAB-PR), representando Akiyama S.A. - Indústria e Comércio de Equipamentos Eletrônicos e Sistemas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação, com pedido de medida cautelar, interposta por Akiyama S.A. - Indústria e Comércio de Equipamentos Eletrônicos e Sistemas S.A. (CNPJ 02.688.100/0001-88) em face de supostas irregularidades no Pregão Eletrônico 2/2021, realizado pelo Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU/BR).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em</p><p>9.1. com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, inciso VII e parágrafo primeiro, do Regimento Interno/TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. revogar a medida cautelar adotada por intermédio do item 9.1 do Acórdão 1.460/2022-TCU-Plenário, reformada por meio do item 9.1, Acórdão 2.542/2022-Plenário;</p><p>9.3. determinar ao Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU, com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, que adote providências quanto aos itens abaixo, em relação ao Contrato de Prestação de Serviços CAU/BR 4/2021, celebrado com a Valid Soluções S.A. (CNPJ 33.113.309/0001-47), e informe ao TCU, no prazo de trinta dias, os encaminhamentos realizados:</p><p>9.3.1. não prorrogue o referido contrato, em razão das seguintes irregularidades constatadas no Pregão Eletrônico 2/2021:</p><p>9.3.1.1. não foi admitida a participação de consórcios na disputa, de modo a ampliar o número de competidores, conforme entendimento exposto na jurisprudência do TCU, a exemplo dos Acórdãos 22/2003-TCI-Plenário e 1.094/2004-TCU-Plenário, com o agravante de que não houve motivação expressa para tal decisão, em afronta ao disposto nos Acórdãos 1.711/2017-TCU-Plenário, 3.654/2012-TCU-2ª Câmara, 11.196/2011-TCU-2ª Câmara e 2.303/2015-TCU-Plenário, mesmo diante de: I) alta complexidade do objeto sendo contratado; II) poucas empresas deterem capacidade para ofertar o objeto de forma integrada, mesmo considerando a possibilidade de subcontratação prevista no edital, o limite de 35% do valor do contrato não ter sido suficiente para a ampliação da competitividade; e III) somente duas empresas terem participado da sessão pública de abertura, sendo que o preço alcançado foi somente 6% inferior ao estimado;</p><p>9.3.1.2. não houve justificativa para o não parcelamento do objeto, visto que a regra é a adjudicação por item e não por preço global, configurando violação ao disposto no art. 23, § 1º, da Lei 8.666/1993, na Súmula 247 do TCU; e no art. 7º, incisos III, "a", e VII, da IN - Seges/ME 40/2020; e</p><p>9.3.1.3. falha na pesquisa de preço que, além de ter considerado somente os preços apresentados por três fornecedores (Thomas Greg &amp; Sons Ltda., Valid Soluções S/A. e Giesecke+Devrient S/A.), considerou uma proposta manifestamente discrepante das demais no cálculo da média, o que elevou indevidamente o limite do custo aceitável, em afronta ao art. 3º da Lei 8.666/1993 e aos arts. 2º, inciso I, e 6º da IN - Seges/ME 73/2020;</p><p>9.3.1.4. não realização de avaliação de riscos na elaboração do termo de referência, uma vez escolhida a solução, que considerasse, entre outros, a possibilidade de restrição indevida à competitividade, com a adoção de medidas concretas para mitigar esse risco, considerando que havia outras soluções no mercado, desrespeitando o previsto no art. 24, § 1º, inciso V, da IN - Seges/MP 5/2017;</p><p>9.3.2. implemente um sistema híbrido de alocação dos custos para emissão das carteiras de identidade profissional da CAU, alocando os custos totais por unidade até o máximo de 40.000 unidades, e a partir da unidade 40.001, excluindo os custos de software alocados, correspondente ao item 1.3 do Apêndice VI do edital - Modelo Proposta;</p><p>9.4. recomendar ao CAU/BR que, em futuras contratações para o fornecimento de identidade profissional, avalie a conveniência e oportunidade de considerar a alternativa de emissão de carteiras digitais, dentro dos parâmetros previstos no art. 24, § 1º, inciso V, da IN - Seges/MP 5/2017.</p><p>9.5. informar ao Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU e ao representante do presente Acórdão; e</p><p>9.6. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, III, do Regimento Interno/TCU, sem prejuízo de que a AudContratações monitore a determinação supra.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0654-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 655/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-004.389/2017-4</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Representante: Secretaria de Controle Externo da Defesa Nacional e da Segurança Pública - SecexDefesa.</p><p>4. Unidades Jurisdicionadas/Responsáveis:</p><p>4.1. Unidades Jurisdicionadas: Centro de Controle Interno do Exército, 1ª, 7ª e 11ª Inspetorias de Contabilidade e Finanças do Exército, Hospital Militar de Área de Recife, Instituto Militar de Engenharia, 3ª Região Militar, 2º Regimento de Cavalaria Mecanizado, 1º Grupamento de Engenharia, 11º Batalhão de Engenharia de Construção e 11ª Brigada de Infantaria Leve.</p><p>4.2. Responsáveis: Gustavo Gabriel Aquino Santos (201.718.828-06), Ivan Alexandre Correa Silva (002.753.137-60), João Alberto Redondo Santana (844.282.797-87), Luiz Arnaldo Barreto Araujo (498.988.687-91), Marcio Velloso Guimarães (569.159.507- 53), Marco César de Moraes (734.126.437-34), Othílio Fraga Neto (905.037.757-20), Ricardo Rodrigues Canhaci (734.110.607-78), Saul Marques Machado Júnior (007.620.147-33), Valério Stumpf Trindade (569.291.027-68) e William Paulo da Costa (120.680.418-12).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>5.1. Revisor: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Defesa Nacional e da Segurança Pública - SecexDefesa.</p><p>8. Representação legal: Wilson de Castro Júnior, OAB/MG 54.845, Advogado da União, Consultoria Jurídica Adjunta ao Comando do Exército, representando Othílio Fraga Neto, Marco César de Moraes, Alexandre Correa Silva, Valério Stumpf Trindade, Ricardo Rodrigues Canhaci, Saul Marques Machado Júnior, Gustavo Gabriel Aquino Santos e William Paulo da Costa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Representação formulada pela Secretaria de Controle Externo da Defesa Nacional e da Segurança Pública - SecexDefesa, para averiguar indícios de ausência de instauração de Tomadas de Contas Especiais, no âmbito do Comando do Exército.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 235 e 237, inciso VI, do Regimento Interno/TCU, conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. nos termos dos arts. 2º, inciso II, e 9º, inciso I, da Resolução/TCU 315/2020, dar ciência ao Comando do Exército, por intermédio do Centro de Controle Interno do Exército, de que o esgotamento das medidas administrativas a que alude o art. 1º, § 3º, da Instrução Normativa/TCU 71/2012, que demarca a obrigatoriedade de instauração de Tomada de Contas Especial, não envolve as providências a cargo do Ministério Público Militar ou da Justiça Militar, tendo em vista o princípio da independência das instâncias assentado na jurisprudência deste Tribunal (v.g. Acórdão 2307/2022-Plenário, rel. Ministro Augusto Nardes; Acórdão 2298/2022-Plenário, rel. Ministro Antonio Anastasia; Acórdão 2850/2019-1ª Câmara, rel. Ministro Vital do Rêgo; Acórdão 10.939/2018-1ª Câmara, rel. Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; Acórdão 879/2016-1ª Câmara, rel. Ministro Benjamin Zymler, dentre outros);</p><p>9.3. recomendar ao Comando do Exército que a informação acima seja transmitida a toda a estrutura organizacional daquele Comando;</p><p>9.4. enviar cópia desta deliberação ao Centro de Controle Interno do Exército, ao Comando do Exército, ao Ministério da Defesa e à Procuradoria-Geral da Justiça Militar; e</p><p>9.5. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0655-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Revisor), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 656/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 021.408/2009-6.</p><p>1.1. Apensos: 018.827/2020-9; 018.831/2020-6; 019.910/2020-7; 018.830/2020-0; 019.912/2020-0; 035.395/2020-6</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71); Prefeitura Municipal de Conceição do Jacuípe - BA (14.222.574/0001-19); Procuradoria da República/BA (26.989.715/0010-01).</p><p>3.2. Responsáveis: Cléia Maria Trevisan Vedoin (207.425.761-91); Darci José Vedoin (091.757.251-34); Klass Comercio e Representação Ltda. (02.332.985/0001-88); Tania Marli Ribeiro Yoshida (252.235.185-00).</p><p>3.3. Recorrente: Tania Marli Ribeiro Yoshida (252.235.185-00).</p><p>4. Entidade: Município de Conceição do Jacuípe - BA.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Glauco Teixeira de Souza (15951/OAB-BA), Pedro da Costa Vargens (23140/OAB-BA), Ivo Marcelo Spinola da Rosa (13731/OAB-MT).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Tânia Marli Ribeiro Yoshida contra o Acórdão 2.470/2022-TCU-Plenário, que não conheceu do recurso de revisão por ela interposto contra o Acórdão 2.062/2013-TCU-2ª Câmara, que julgou irregulares suas contas e a condenou ao pagamento do débito e da multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência da deliberação à embargante e aos interessados.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0656-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 657/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 029.667/2020-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de Declaração (Representação)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Ecoplan Engenharia Ltda. (92.930.643/0001-52)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Jonas Cecílio (14344/OAB-DF), Inaldo Rocha Leitão (02380/A/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Ecoplan Engenharia Ltda. contra o Acórdão 2628/2022- Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. receber o expediente de peça 109 como mera petição, nos termos do artigo 287, § 6º, do Regimento Interno;</p><p>9.2. aplicar à Ecoplan Engenharia Ltda. a multa prevista no artigo 58 da Lei 8.443/1992 c/c o artigo 1.026, § 2º, do Código de Processo Civil (CPC), na forma do artigo 298 do RI/TCU, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), em razão de oposição de embargos de declaração manifestamente protelatórios, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove perante o Tribunal, nos termos do artigo 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU, o recolhimento da referida quantia ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação vigente;</p><p>9.3. informar à Ecoplan Engenharia Ltda. que, nos termos do art. 1.026, § 3º do NCPC c/c o artigo 298 do RI/TCU, a oposição de novos embargos de declaração com cunho protelatório ensejará o aumento da gradação da pena, bem como que a interposição de qualquer outro recurso ficará condicionada ao depósito prévio do valor da multa;</p><p>9.4. ordenar à unidade técnica de origem que se abstenha de autuar, como recurso, expedientes apresentados em desacordo com este acórdão por Ecoplan Engenharia Ltda.;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do artigo 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da multa, atualizada monetariamente a partir do dia seguinte ao término do prazo estabelecido até a data do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor, caso não atendida a notificação; e</p><p>9.6. dar ciência dessa deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0657-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 658/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 033.402/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira; Ministério da Educação; Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional realizada com o objetivo de avaliar, no âmbito do Ministério da Educação (MEC), do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) e do Conselho Nacional de Educação (CNE), o planejamento da política de educação superior na modalidade à distância, bem como dos processos regulatórios, avaliativos e de supervisão dos cursos de educação superior nessa modalidade;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério da Educação, com fundamento no art. 4º da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias da ciência deste Acórdão, adote as medidas discriminadas a seguir:</p><p>9.1.1. apresente o plano de ação para elaboração da política nacional de educação superior, contendo prazos, etapas, responsáveis, objetivos, ações, resultados esperados e forma de avaliação da implementação desse plano de ação;</p><p>9.1.2. implemente a tramitação dos processos de supervisão no sistema e-MEC ou em sistema equivalente, tornando disponíveis as informações contidas nesses processos e nos protocolos de compromisso;</p><p>9.2. determinar ao Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira, com fundamento no art. 4º da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias da ciência deste Acórdão, adote as medidas discriminadas a seguir:</p><p>9.2.1. passe a divulgar no sistema e-MEC e/ou em seu sítio eletrônico, todos os conceitos para cada um dos indicadores que compõem os instrumentos de avaliação in loco, em obediência ao disposto no inciso II do art. 2º da Lei 10.861/2004;</p><p>9.2.2. apresente o plano de ação com o objetivo de implementar os procedimentos e as tecnologias que garantam a publicidade dos relatórios de supervisão, incluindo as análises e justificativas fornecidas pela comissão de especialistas, as impugnações, quando houver, e o resultado com justificativas da análise da impugnação pela Comissão Técnica de Acompanhamento da Avaliação, em obediência ao disposto no inciso II do art. 2º da Lei 10.861/2004;</p><p>9.2.3. elabore, plano de ação contendo modelo de coordenação, monitoramento e avaliação do funcionamento das Comissões Próprias de Avaliação e dos resultados por elas produzidos em avaliações internas, assim como prazos, etapas, responsáveis, objetivos, ações, resultados esperados e forma de avaliação da implementação desse plano de ação, em atendimento ao disposto na alínea "a", do inciso I do art. 7º do Decreto 9.235/2017;</p><p>9.3. recomendar ao Ministério da Educação, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.3.1. implemente instrumentos de avaliação da política regulatória, conforme modelos definidos nos guias de avaliação de políticas públicas fornecidos pelo Comitê interministerial de Governança-CIG;</p><p>9.3.2. inclua, nos normativos infralegais, prazos determinados para análise e conclusão dos processos regulatórios;</p><p>9.3.3. avalie o atual modelo regulatório, identificando os gargalos processuais, formas alternativas de implementação dos preceitos legais que garantam a tempestividade processual sem aumentar o risco de os objetivos da regulação serem comprometidos;</p><p>9.3.4. elabore diagnóstico dos processos regulatórios não concluídos anteriores a 2020, e apresente proposta de prazos para eliminação do estoque;</p><p>9.3.5. avalie o risco dos procedimentos realizados na sede considerando os objetivos da avaliação externa previstos no Decreto 9.235/2017;</p><p>9.3.6. apresente uma estimativa dos custos e benefícios da avaliação externa ser realizada no polo, comparando com a metodologia atual e outras metodologias disponíveis ou conhecidas, como, por exemplo, a visita in loco amostral;</p><p>9.4. recomendar ao Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.4.1. desenvolva estudo que fundamente a utilização ou não de componentes específicos para a modalidade à distância, de modo que os indicadores da avaliação da educação superior sejam adequados para retratar seu nível de qualidade;</p><p>9.4.2. realize estudos, em relação aos instrumentos de avaliação in loco, por modalidade de ensino, para reavaliar e fundamentar os instrumentos de avaliação utilizados, os pesos atribuídos às dimensões avaliadas e aos indicadores dentro de cada dimensão, bem como a definição dos critérios utilizados e a razoabilidade de sua verificação pelos avaliadores;</p><p>9.5. ordenar à unidade técnica responsável pelo processo que proceda ao monitoramento das determinações contidas nesta deliberação; e</p><p>9.6. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0658-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 659/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.180/2019-0.</p><p>1.1. Apenso: 014.482/2021-5</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Ministério do Desenvolvimento Regional - MDR (extinto), atual Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional - MIDR; Caixa Econômica Federal - Caixa.</p><p>3.2. Responsáveis: Arnaldo Peres Junior (087.209.258-59); Atilio André Pereira (246.164.688-00); Construções Engenharia e Pavimentação Enpavi Ltda. (60.862.331/0001-62); Cristiane Ayres Contri (114.204.778-46); DP Barros Pavimentação e Construção Ltda. (04.780.776/0001-22); Elydio Romano Paceau (083.374.278-76); Giuliano Vincenzo Locanto (218.241.488-60); Henrique Bekis Junior (093.487.378-05); José Roberto Garcon (066.105.478-07); Marco Antônio de Toledo (070.889.998-62); Nancy Nunes de Oliveira (246.831.658-48).</p><p>3.3. Recorrente: Consórcio Enpavi/DP Barros (21.985.871/0001-81).</p><p>4. Entidades: Município de Guarulhos-SP.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), entre outros, representando o Consórcio Enpavi/DP Barros; Alexandre Aroeira Salles (71.947/OAB-MG), entre outros, representando a DP Barros Pavimentação e Construção Ltda. e Construções Engenharia e Pavimentação Enpavi Ltda.; Fabiano Sposito Moreira (195195/OAB-SP), entre outros, representando o Município de Guarulhos/SP; Matheus Teixeira Moreira (232525/OAB-RJ) e Gustavo Henrique Justino de Oliveira (281607/OAB-SP), representando Cristiane Ayres Contri.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.830/2021, confirmado em sede de embargos de declaração pelo Acórdão 332/2022, ambos do Plenário,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/92 c/c os arts. 285 e 286, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e, no mérito, dar-lhe provimento parcial, para alterar a redação do subitem 1.10.1 do Acórdão 2.830/2021-TCU-Plenário, nos seguintes termos:</p><p>"1.10.1. identificação de indícios de sobrepreço, decorrente de preços excessivos em relação aos de mercado, no orçamento das obras do Corredor Pimentas - Trevo Bonsucesso e Corredor JK (etapas 1 e 2), objeto do Contrato 006101/2015-DCC, envolvendo os preços unitários dos itens 'Coluna de brita diâmetro 0,80m', 'Estaca escavada mecanicamente com fluido estabilizante em solo, diam. 1,40 m.p/500 TF'; 'Base de brita graduada tratada com cimento - BGTC' e 'Embasamento de material granular - rachão', em afronta aos arts. 3º e 4º do Decreto 7.983/2013, com potencial de prejuízo ao erário, no valor de R$ 868.440,53, em caso de pagamento futuro da parcela remanescente dos dois últimos serviços, sujeitando-se o eventual prejuízo concretizado à cobrança em sede de tomada de contas especial, nos termos do art. 47 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 252 do Regimento Interno do TCU, com responsabilização pessoal dos gestores envolvidos, fazendo-se necessária, no caso, a adoção de providências porventura cabíveis para se evitar a concretização do dano, a exemplo da retenção cautelar de valores ou das garantias contratuais prestadas, dentre outras julgadas pertinentes, até que o Tribunal delibere sobre o mérito da matéria no âmbito do TC 044.536/2021-6;"; e</p><p>9.2. dar ciência da decisão ao recorrente, ao Município de Guarulhos-SP, ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0659-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 660/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 021.350/2020-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (em Relatório de Acompanhamento).</p><p>3. Embargante: Telefônica Brasil S/A (02.558.157/0001-62).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Telecomunicações; Ministério das Comunicações.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva (manifestação oral).</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Comunicações (AudComunicações).</p><p>8. Representação legal: Isabel de Carvalho Jardim (OAB-DF 67.796), representando a Telefônica Brasil S/A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração interpostos pela empresa Telefônica Brasil S.A., contra o Acórdão 2.001/2022-TCU-Plenário, por meio do qual este Tribunal julgou o acompanhamento dos atos e decisões da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) e do Ministério das Comunicações (MC) no processo de gestão das outorgas de uso de radiofrequências conferidas antes das alterações de 2019 na Lei Geral de Telecomunicações (LGT);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, acolhê-los parcialmente, complementando o Acórdão 2.001/2022-TCU-Plenário com os esclarecimentos constantes no presente Voto, mantendo-se incólumes, todavia, os termos da deliberação embargada;</p><p>9.2. promover, de ofício, a correção, por inexatidão material, dos itens 9.1.1, 9.4.2.1, 9.4.2.2, 9.4.2.3, 9.5.4 e 9.5.5 do Acórdão 2.001/2022-TCU-Plenário, de modo que onde se lê "concessionária" seja substituído pelo termo "autorizatária"; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão ao embargante e demais responsáveis.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0660-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 661/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.485/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Diretoria Geral do Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação instaurada pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) para apurar possíveis irregularidades no reajuste de parcelas pagas a título de Vantagem Pessoal Nominalmente Identificável (VPNI), em desacordo com o previsto no parágrafo único do art. 62-A da Lei 8.112/1990 e no inciso X do art. 37 da CF/1988;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, por atender aos requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VI, do RITCU, c/c o art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 250, inciso II, do RITCU, bem como com o art. 4º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, determinar ao Senado Federal que, no prazo de trinta dias, a contar da ciência do presente Acórdão, promova destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre as parcelas de VPNI (quintos e décimos), concedidos entre 2013 e 2015 (Lei 12.779/2012) e entre 2016 e 2019 (Lei 13.302/2016), sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;</p><p>9.3. determinar à AudPessoal que promova, com a urgência que o caso requer, a autuação de processos de representação específicos para cada órgão para fins de apuração dos indícios de pagamentos irregulares de reajuste da parcela de VPNI nos âmbitos da Câmara dos Deputados (com base nas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016) e do TRT2 (com base na Lei 13.317/2016), em desacordo com o previsto no parágrafo único do art. 62-A da Lei 8.112/1990 e no inciso X do art. 37 da CF/1988;</p><p>9.4. notificar da decisão deste Tribunal o Senado Federal, a Câmara dos Deputados e o Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 5/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0661-13/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>