<xml><article id="31694047" name="1 CONCEA - Deliberacao do Plenar" idOficio="9543176" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="19/04/2023" artClass="00013:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="Ok&#xA;último parágrafo:  A íntegra desta deliberação consta do processo arquivado na Coordenação da Secretaria Executiva do CONCEA." numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526190">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO CONCEA Nº 3, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO CONCEA Nº 3, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Coordenadora do Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal - CONCEA, no uso de suas atribuições e de acordo com o inciso II, art. 5º, da Lei Nº 11.794/2008; arts. 34 e 35 do Decreto nº 6.899/2009; e Resolução Normativa CONCEA nº 24/2015 torna público a Deliberação do Plenário do CONCEA em desfavor da Universidade Federal do Amazonas (UFAM), referente ao uso de animais em atividades de ensino e pesquisa científica.</p><p>Processo nº 01245.011437/2020-11 (PI-057/21)</p><p>O Plenário do CONCEA reunido em sua 59ª Reunião Ordinária, após análise do processo e do Parecer nº 041/2023/SEI-MCTI, decidiu, de forma unânime, que as infrações cometidas foram de natureza grave. Deliberou pela aplicação de multa de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) e interdição temporária das atividades relacionadas ao uso de animais em ensino e pesquisa científica na Universidade Federal do Amazonas (UFAM) por 30 (trinta) dias. Neste período, fica a instituição impedida de iniciar novas atividades que utilizem animais para ensino ou pesquisa científica, mesmo que já tenham sido aprovadas pela Comissão de Ética no Uso de Animais - CEUA. Cabe à instituição cumprir a decisão do CONCEA e garantir o adequado manejo e a manutenção do bem-estar de todos os animais atualmente mantidos em suas instalações.</p><p>A íntegra desta deliberação consta do processo arquivado na Coordenação da Secretaria Executiva do CONCEA.</p><p class="assina">KÁTIA DE ANGELIS LOBO D'AVILA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>