<xml><article id="31572286" name="1Port. nA 678 - Permuta de cargo" idOficio="9527941" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/04/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20504864">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 678, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Permuta de cargos e funções de confiança no âmbito do Ministério da Educação - MEC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 678, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Permuta de cargos e funções de confiança no âmbito do Ministério da Educação - MEC.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso de suas atribuições e tendo em vista o disposto nos arts. 12 e 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Efetivar as seguintes permutas:</p><p>I - de 1 (uma) Função Comissionada Executiva de Coordenador-Geral, código FCE 1.13, da Coordenação-Geral de Tecnologia e Inovação da Educação Básica por 1 (um) Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, da Coordenação-Geral de Apoio às Redes de Educação Básica, ambas da Diretoria de Apoio à Gestão Educacional da Secretaria de Educação Básica; e</p><p>II - de 1 (uma) Função Comissionada Executiva de Coordenador-Geral, código FCE 1.13, da Coordenação-Geral de Ensino de Tempo Integral por 1 (um) Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, da Coordenação-Geral de Ensino Médio, ambas da Diretoria de Políticas e Diretrizes da Educação Integral Básica da Secretaria de Educação Básica.</p><p>Parágrafo único. As permutas de que tratam os incisos I e II do caput deverão ser registradas no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - SIORG e serão refletidas:</p><p>I - no regimento interno, quando houver; e</p><p>II - nas futuras alterações do decreto de aprovação de estrutura regimental ou estatuto, caso tenham implicado alteração tácita do ato.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>