<xml><article id="31457597" name="ACORDAO 32 - PROC. 5369" idOficio="9514127" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="04/04/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00012" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20485597">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 32, de 2 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 32, de 2 de março de 2023</p><p>PROCESSO ADMINISTRATIVO FISCALIZATÓRIO Nº: 5369/2019</p><p>EMENTA: DESCUMPRIMENTO DE DEVER PECUNIÁRIO. DÉBITOS RELATIVOS ÀS ANUIDADES. INFRAÇÃO CARACTERIZADA. CONCESSÃO DE DERRADEIRO PRAZO CELBRAÇÃO E CUMPRIMENTO DE ACORDO, SOB PENA DE REPREENSÃO E MULTA DE DUAS ANUIDADES. V.U.</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo em epígrafe, em que é representada a profissional fisioterapeuta Dra. S. N. A. Adotado o voto da Conselheira Relatora, que passa a fazer parte do presente:</p><p>"ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pela concessão de 30 (trinta) dias para celebração de acordo e pagamento da primeira parcela. Em caso de descumprimento que seja aplicada a penalidade de repreensão e multa de 2 (duas) anuidades. Que a profissional seja orientada acerca da possibilidade de dar baixa de sua inscrição, caso não esteja atuando como fisioterapeuta. Fica designado para elaboração do acórdão a Conselheira Relatora, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença do Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, a Diretora-Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos.</p><p></p><p class="assina">Juliana Mendes de Cerqueira Leite</p><p class="cargo">Conselheira-Relatora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>