<xml><article id="31498086" name="ADE3IRFSAOLUIS1" idOficio="9519112" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="06/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00095:00001:00014:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil em Fortaleza/Inspetoria da Receita Federal do Brasil no Porto de São Luís" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492669">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO IRF/SLS Nº 1, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização extraordinária para operações por prazo determinado no Aeroporto Internacional Marechal Cunha Machado, localizado em São Luís, Estado do Maranhão.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO IRF/SLS Nº 1, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização extraordinária para operações por prazo determinado no Aeroporto Internacional Marechal Cunha Machado, localizado em São Luís, Estado do Maranhão.</p><p>O INSPETOR DA INSPETORIA DA RECEITA FEDERAL DO PORTO DE SÃO LUÍS/MA, no uso de suas atribuições regimentais e da competência estabelecida no art. 361, inciso I, do Regimento Interno da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria MF nº 284, de 27 de julho de 2020; no §2º do art. 26 do Decreto nº 6.759, de 5 de fevereiro de 2009; e no inciso VI, do art. 40 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022; e, ainda, considerando o que consta do processo nº 18336.720018/2023-08, declara:</p><p>Art. 1o Ficam autorizadas, a título extraordinário, em caráter eventual, pelo prazo determinado de até 30 de junho de 2023, a realização de operações de entrada e saída de veículo, descarregamento, carregamento e despacho aduaneiro de bens ou mercadorias, bem como operações de regimes aduaneiros especiais e embarque, desembarque e trânsito de viajantes, no Aeroporto Internacional Marechal Cunha Machado, localizado na Av. dos Libaneses, s/n, Tirirical, São Luís (MA), administrado pela empresa CONCESSIONÁRIA DO BLOCO CENTRAL S/A, inscrita no CNPJ/MF sob o nº 42.206.269/0005-00, a qual assumirá a condição de fiel depositário das mercadorias sob sua guarda.</p><p>§1o O horário de operação do recinto será de 24 (vinte e quatro) horas e a fiscalização aduaneira exercida no seu Terminal de Carga Aérea (Teca) será ininterrupta, das 8:00 às 17:00 horas dos dias úteis, excluído o intervalo para almoço.</p><p>§2o Estando vedada a operação de voos regulares, a sua fiscalização aduaneira será eventual e exercida após prévia e obrigatória comunicação formal da administradora do recinto, com antecedência mínima de 48 (quarenta e oito) horas do início da operação de voos internacionais não-regulares, não sendo permitida a simultaneidade entre estes e voos domésticos.</p><p>Art. 2o A Inspetoria da Receita Federal do Brasil do Porto de São Luís/MA será responsável pelo controle aduaneiro no Aeroporto Internacional Marechal Cunha Machado, sendo atribuído o código de recinto nº 3.93.11.02 no Sistema Integrado de Comércio Exterior (Siscomex), e poderá estabelecer rotinas operacionais que se fizerem necessárias.</p><p>Art. 3o A presente autorização poderá ser extinta a pedido da administradora ou revista, a qualquer tempo, com vistas a adequá-la às normas vigentes, ficando ainda sujeita às sanções administrativas e outras penalidades previstas na legislação aplicável.</p><p>Art. 4o Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ROOSEVELT ARANHA SABOIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>