<xml><article id="31822505" name="PUBL. 27_2" idOficio="9559722" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="202" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=202" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549600">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.006564/2023-14 Requerente: HIKVISION DO BRASIL COMERCIO DE EQUIPAMENTOS DE SEGURANCA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YINFANG CHEN Data Nascimento: 15/12/1990 Passaporte: EA7829617 País: CHINA Mãe: LUO FENGMING Pai: CHEN HEPING.</p><p>Processo: 08228.006592/2023-15 Requerente: LIBBS FARMACEUTICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SENTHIL NARAYANAPERUMAL Data Nascimento: 15/10/1981 Passaporte: Z7172148 País: ÍNDIA Mãe: RAJALEKSHMI Pai: NARAYANA PERUMAL.</p><p>Processo: 08228.006594/2023-12 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSE ORTEGA BALSERA Data Nascimento: 23/10/1981 Passaporte: PAF838239 País: ESPANHA Mãe: ASCENSION BALSERA TOBAJAS Pai: JOSE ORTEGA TOBAJAS.</p><p>Processo: 08228.006603/2023-67 Requerente: SPAL INDUSTRIA BRASILEIRA DE BEBIDAS S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: Hugo Jimenez Montaño Data Nascimento: 19/12/1975 Passaporte: N06318686 País: MÉXICO Mãe: Rosario Montaño Chavez Pai: Tito Jimenez Mendieta .</p><p>Processo: 08228.006784/2023-21 Requerente: GREENPLAC TECNOLOGIA INDUSTRIAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NUNO MIGUEL CALDAS AMORIM Data Nascimento: 08/11/1984 Passaporte: CB974419 País: PORTUGAL Mãe: FLORINDA DO CÉU DE BRITO CALDAS AMORIM Pai: JOSÉ JORGE VASCONCELOS DE AMORIM.</p><p>Processo: 08228.006862/2023-98 Requerente: CASA VERDE COMERCIO DE GENEROS ALIMENTICIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUCHEN LIN Data Nascimento: 05/08/1998 Passaporte: EE5626645 País: CHINA Mãe: HONGXIAN YE Pai: HONGBLO LIN.</p><p>Processo: 08228.006940/2023-54 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YISHENG SUN Data Nascimento: 09/09/1968 Passaporte: EG3673595 País: CHINA Mãe: LIANPU XIAO Pai: DEWEI SUN.</p><p>Processo: 08228.006942/2023-43 Requerente: CAOA CHERY AUTOMOVEIS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Zhigang Wang Data Nascimento: 05/10/1992 Passaporte: EJ2545950 País: CHINA Mãe: Lanzhi Sun Pai: Wenfeng Wang.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006426/2023-19 Instituição: PIA SOCIEDADE DOS MISSIONARIOS DE S CARLOS Prazo: Indeterminado Imigrante: Nguyen Van Tien Data Nascimento: 25/08/1990 Passaporte: C9305048 País: VIETNÃ Mãe: Nguyen Thi Bich Pai: Nguyen Van Hanh.</p><p>Processo: 08228.006486/2023-31 Instituição: ASSOC DOS BATISTAS PARA EVANGELISMO MUNDIAL Prazo: Indeterminado Imigrante: MEGAN ANN RICHNER Data Nascimento: 31/10/1990 Passaporte: 522674939 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: RHODA MAE KINNE Pai: SCOTT ALAN KINNE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006704/2023-38 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Joseph Lee Crowe Data Nascimento: 22/07/1984 Passaporte: 662769623 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Bonnie Crowe Pai: Kevin Lee Crowe.</p><p>Processo: 08228.006770/2023-16 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDRÉ JACOBUS KOTZEE Data Nascimento: 04/05/1972 Passaporte: M00312467 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: HILDA OLAF ESSENDRUIP Pai: ABEL JACOBUS KOTZEE.</p><p>Processo: 08228.006831/2023-37 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: OSCAR ALBERTO BARRIOS GONZALEZ Data Nascimento: 24/11/1961 Passaporte: 173241338 País: VENEZUELA Mãe: MARIA ADELINA GONZALEZ DE BARRIOS Pai: OSCAR ALBERTO BARRIOS GONZALEZ.</p><p>Processo: 08228.006833/2023-26 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Travis George Lehrman Data Nascimento: 28/04/1990 Passaporte: 565740093 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Claire Law Pai: Thomas George Lehrman .</p><p>Processo: 08228.006869/2023-18 Requerente: MAGNESITA MINERACAO S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: WANG YANCHUN Data Nascimento: 30/01/1970 Passaporte: E89444359 País: CHINA Mãe: Chen Yunfang Pai: Wang Zhongyuan.</p><p>Processo: 08228.006875/2023-67 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: John Charles Spears III Data Nascimento: 04/03/1984 Passaporte: 652259773 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sheryl Joann Treese Pai: John Charles Spears Jr.</p><p>Processo: 08228.006887/2023-91 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michal Gebski Data Nascimento: 12/06/1977 Passaporte: EN2878710 País: POLÔNIA Mãe: Wioletta Szymanska-Gebska Pai: Tadeusz Gebski.</p><p>Processo: 08228.006889/2023-81 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JEAN-FRANÇOIS PERROT Data Nascimento: 08/04/1974 Passaporte: 15FV04421 País: FRANÇA Mãe: Georgette Daniel Pai: Jean Perrot.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001578/2023-25 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: RUSTY BLAKE BARNETT Data Nascimento: 07/12/1968 Passaporte: 488352153 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Gloria Louise Barnett Pai: Sargent Dale Barnett.</p><p>Processo: 08228.001607/2023-59 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: TROY ALAN PETERSON Data Nascimento: 16/06/1977 Passaporte: 524141431 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Shauna Sue Peterson Pai: Alan Blake Peterson.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004582/2023-45 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 03/06/2023 Imigrante: Arockia Poorana Jetson Soosaiah Data Nascimento: 12/01/1988 Passaporte: Z4110476 País: ÍNDIA Mãe: Mary Majoral Pai: Soosaiah.</p><p>Processo: 08228.006566/2023-97 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Magnus Nesse Geitung Data Nascimento: 02/04/1980 Passaporte: 31720635 País: NORUEGA Mãe: Irene Johanne Geitung Pai: Sigurd Geitung.</p><p>Processo: 08228.006596/2023-11 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jedrzej Maciej Sugak Data Nascimento: 28/10/1971 Passaporte: ES7179257 País: POLÔNIA Mãe: Teresa Sugak Pai: Dobieslaw Wlodzimierz Sugak.</p><p>Processo: 08228.006635/2023-62 Requerente: POSEIDON SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JOEY REYES MANAHAN Data Nascimento: 26/11/1976 Passaporte: P6782982B País: FILIPINAS Mãe: OFELIA LEONARDO REYES Pai: TEOPISTO ANDRADE MANAHAN.</p><p>Processo: 08228.006768/2023-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RAFFY NANGAN NARBAJA Data Nascimento: 24/10/1985 Passaporte: P2686222B País: FILIPINAS Mãe: LUZUIMINDA NANGAN NARBAJA Pai: PEDRO FANDIVILA NARBAJA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 07/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007900/2023-21 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Matthieu Gildas René Kerhoas Data Nascimento: 09/05/1984 Passaporte: 19DA68038 País: FRANÇA Mãe: Marie Renee Lagadec Pai: Gildas Rene Marie Kerhoas.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006517/2023-54 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA BENEFICENTE ASLAN Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTOPHER BRIAN IRVIN Data Nascimento: 06/10/1984 Passaporte: 546610449 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JANIE GAIL STROTHER Pai: BRIAN EUGENE IRVIN.</p><p>Processo: 08228.006518/2023-15 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA BENEFICENTE ASLAN Prazo: 02 Anos Imigrante: ASHLEY LYNN IRVIN Data Nascimento: 09/11/1985 Passaporte: 566548224 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JOANNE SPATARO Pai: JOHN ROBERT CLARKE.</p><p>Processo: 08228.006841/2023-72 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSUÉ KUSSALAMA JULIO Data Nascimento: 12/12/1994 Passaporte: N2505467 País: ANGOLA Mãe: Daniel Antonio de Oliveira Julio Pai: Ana Muembo Fernando Kussalama.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 20/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007827/2023-96 Requerente: MASOUD GHANBARI KASHANI Prazo: 2 Anos Imigrante: MASOUD GHANBARI KASHANI Data Nascimento: 21/09/1987 Passaporte: W53662266 País: IRÃ Mãe: FATEMEH GHANBARI KASHANI Pai: MOHAMMAD GHANBARI KASHANI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003122/2023-16 Requerente: HRISTO PRAVTCHEV BOYKOV Prazo: 1 Ano Imigrante: HRISTO PRAVTCHEV BOYKOV Data Nascimento: 24/11/1950 Passaporte: 386693379 País: BULGÁRIA Mãe: PETAR HRISTOV BOYKOV Pai: BOYKO HRISTOV BOYKOV.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004394/2023-17 Requerente: SARA MARIA SANJUAN MARTINEZ Prazo: 1 Ano Imigrante: SARA MARIA SANJUAN MARTINEZ Data Nascimento: 01/06/1996 Passaporte: PAM265163 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005026/2023-96 Requerente: VITALII NIKOLAEV Prazo: 1 Ano Imigrante: VITALII NIKOLAEV Data Nascimento: 29/12/1989 Passaporte: 767899100 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008069/2023-23 Requerente: SUZANO ESPORTE CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: RUSLAN OLIKHVER Data Nascimento: 11/04/1969 Passaporte: 72 6724871 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o(a) Imigrante SHIGEO YANAI a exercer concomitantemente o cargo de Membro do Conselho de Administração na VELOCE LOGISTICA S.A. Processo: 08228.006982/2023-95, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.005993/2023-58.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 42, Processo: 08228.006309/2023-55, onde se lê: Pai: HANZHOU GU, leia-se: Pai: HANZHUO GU.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 74, de 18/04/2023, Seção 1, Pág. 169, Processo: 08228.006354/2023-18, onde se lê: Prazo: 6 Meses, leia-se: Prazo: 1 Ano.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 46, Processo: 08228.006452/2023-47, onde se lê: Mãe: AMARA KOLESNICHENKO, leia-se: Mãe: TAMARA KOLESNICHENKO.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 45, Processo: 08228.000615/2023-88, onde se lê: Mãe: BRENDA LEE; Pai: AN JOHN MCGUFFIE, leia-se: Mãe: BRENDA DUNCAN; Pai: ALAN JOHN MCGUFFIE.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 45, Processo: 08228.000725/2023-41, onde se lê: Mãe: WANDA HOWELL; Pai: CLAUDE REXTON HOWELL, leia-se: Mãe: WANDA TILLER; Pai: CLAUDE HOWELL.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 45, Processo: 08228.000729/2023-28, onde se lê: Mãe: JULIE ETTA GASTON; Pai: JOHN EDWARD GASTON, leia-se: Mãe: JULIE ETTA RAYSDALE; Pai: JOHN EDWARD GASTON SR.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 45, Processo: 08228.000748/2023-54, onde se lê: Mãe: AMNA ABDALLAH MEGAHED, leia-se: Mãe: AMNA ABDALLA MEGAHED ABDELMAKSOUD.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 45, Processo: 08228.000577/2023-63, onde se lê: Mãe: AURELIA ARLENE WOODARD HINTON, leia-se: Mãe: AURELIA ARLENE WOODARD.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 74, de 18/04/2023, Seção 1, Pág. 171, Processo: 08228.003810/2023-61, onde se lê: Data de Nascimento: 18/02/1998, leia-se: Data de Nascimento: 18/02/1988.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU nº 166, de 31 de agosto de 2022, Seção 1, Pág. 150, Processo: 08228.008613/2022-56, onde se lê: Imigrante: PINDI CHARLOTTE JOSE, leia-se: Imigrante: PINDI CHARLOTTE JOSEE.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>