<xml><article id="31553975" name="1 GM - Portaria Interministerial" idOficio="9525961" pubName="DO1" artType="Portaria Interministerial" pubDate="11/04/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00057:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20502209">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA INTERMINISTERIAL MCTI/MDIC Nº 6.852, DE  17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os bens e insumos que farão jus às reduções de alíquotas de que trata o art. 3º da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA INTERMINISTERIAL MCTI/MDIC Nº 6.852, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os bens e insumos que farão jus às reduções de alíquotas de que trata o art. 3º da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007.</p><p>OS MINISTROS DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO e DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, no uso das atribuições que lhes conferem os incisos II e IV do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e tendo em vista o disposto no § 2º do art. 3º da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007, resolvem:</p><p>Art. 1º Ficam acrescidos os seguintes bens e insumos ao Anexo II da Portaria Interministerial ME/MCTI nº 434, de 31 de dezembro de 2020, para fins do disposto no § 2º do art. 3º da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mástique de vidraceiro, cimento de resina e outros mástiques, para fixação ou vedação de vidro em módulos fotovoltaicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3214.10.10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Silicone, na forma de elastômero - Encapsulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3910.00.21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapas, folhas, tiras, autoadesivas de plástico, mesmo em rolos, a base de polímero (Etileno de acetato de Vinilo)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3920.10.99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substrato plástico para fechamento traseiro (backsheet)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3920.69.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapas, folhas, tiras ou filmes de Copolímero de Etileno (POE), não adesivo, não alveolar, para uso como encapsulante, na manufatura de módulos solares fotovoltaicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3920.99.90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vidro plano, temperado, de alta transmitância e de baixo teor de ferro, com ou sem revestimento antirreflexivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.19.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapas e tiras de cobre, de espessura superior a 0,15 mm (quinze centésimos de milímetro), para conexão de células solares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7409.19.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapas e tiras de ligas de cobre, de espessura superior a 0,15 mm (quinze centésimos de milímetro), para conexão de células solares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7409.90.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapas e tiras de cobre, de espessura não superior a 0,15 mm (quinze centésimos de milímetro), para conexão de células solares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7410.21.90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapas, barras, perfis ou tubos de alumínio para compor a moldura do módulo fotovoltaico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7610.90.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixas de junção para tensão superior a 1.000 V (mil volts) em corrente contínua, para uso em módulos solares fotovoltaicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8535.30.19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixas de junção, com diodos e cabos de conexão, para tensão superior a 1.000 V (mil volts), em corrente contínua, para uso em módulos solares fotovoltaicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8535.90.90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixas de junção para tensão inferior a 1.000 V (mil volts) em corrente contínua, para uso em módulos solares fotovoltaicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.90.90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras células solares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.42.20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condutores elétricos, para uma tensão não superior a 1.000 V (mil volts), munidos de peças de conexão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.42.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condutores elétricos, para uma tensão não superior a 1.000 V (mil volts)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.49.00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condutores elétricos, para uma tensão superior a 1.000 V (mil volts)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.60.00</p></td></tr></table><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação</p><p class="assina">GERALDO ALCKMIN</p><p class="cargo">Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>