<xml><article id="31781240" name="Extrato Resolucao nA 125-2023" idOficio="9548926" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/04/2023" artClass="00070:00408:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DE MATO GROSSO DO SUL" artSize="12" artNotes="" numberPage="249" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=249" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20534505">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRMV-MS Nº 125, DE 14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CRMV-MS nº 124, de 09 de dezembro de 2022 Publicada no DOU de 09-01-2023, Seção 1, pág. 62-64 e cria a função gratificada de Coordenador do Setor de Processos Éticos e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRMV-MS Nº 125, DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CRMV-MS nº 124, de 09 de dezembro de 2022 Publicada no DOU de 09-01-2023, Seção 1, pág. 62-64 e cria a função gratificada de Coordenador do Setor de Processos Éticos e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE MATO GROSSO DO SUL - CRMV-MS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Regimento Interno, especialmente no seu Artigo 4º, alínea "r" e Artigo 11, alínea "i", instituído e aprovado pela Resolução CFMV n. 591, de 26 de junho de 1992 (RIP), do Conselho Federal de Medicina Veterinária -CFMV,</p><p>Considerando a deliberação ocorrida na 328ª Sessão Plenária Ordinária realizada em 14 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar o artigo 10, e incluir o § único ao art. 13, da Resolução CRMV-MS nº 124, de 09 de dezembro de 2022 (DOU nº 06, de 09/01/2023, Seção 1, pág. 62/64), que passam a vigorar com as seguintes redações:</p><p>"Art. 10. São atribuições do Diretor do DEJUR:</p><p>I - Planejar, coordenar, orientar, dirigir e controlar as atividades administrativas do DEJUR;</p><p>II - Controlar a frequência, assinar as justificativas de atrasos e faltas, aprovar a escala de férias com antecedência, indicar os nomes para treinamentos e capacitações de todos os empregados lotados no DEJUR;</p><p>III - orientar os empregados lotados no setor a revisar, autenticar, tramitar, controlar, despachar e digitalizar os documentos e processos afetos ao DEJUR;</p><p>IV - Manter os registros necessários aos serviços afetos ao DEJUR;</p><p>V - Proceder avaliação do desempenho dos empregados lotados no DEJUR, nos termos do PCCS vigente;</p><p>VI - Comunicar quaisquer alterações de bens móveis ao setor responsável pelo patrimônio, para atualização de registro;</p><p>VII - Realizar o controle, através de relatório, sobre os trabalhos desenvolvidos pelo DEJUR;</p><p>VIII - Controlar os prazos;</p><p>IX - Reunir elementos de fato e de direito e preparar minutas de despacho e decisão, afetos aos Setores de Cadastro, Fiscalização e Financeiro, em processos da competência da Diretoria Executiva e Conselheiros;</p><p>X - Assessorar o Plenário nos assuntos de sua competência;</p><p>XI - Praticar todos os atos administrativos necessários e imprescindíveis para efetiva e eficiente direção do DEJUR;</p><p>XII - Dirigir veículos para transporte de pessoas, documentos e outros, observado as leis de trânsito e normas de segurança;</p><p>XIII - Zelar pelo bom nome do Conselho, seus Diretores e Conselheiros;</p><p>XIV - Exercer outras atividades afins.</p><p>Art. 13. Fica estabelecido, aos ocupantes das funções gratificadas de Diretor e de Chefe de Gabinete o percentual de 60% (sessenta por cento) equivalente ao Nível Salarial 10 da Classe Salarial 6, a título de gratificação.</p><p>§ 1º - Nos casos em que a gratificação estabelecida no "caput" não alcance o percentual de 40% (quarenta por cento) do salário efetivo, para efeitos do art. 62, inciso, II, da Consolidação das Leis do Trabalho, será garantido ao ocupante das funções gratificadas de Diretor e de Chefe de Gabinete, o percentual celetista, mantendo-se os valores que superem tal referência quando mais benéficos.</p><p>Art. 2º CRIAR a função de Coordenador do Setor de Processos Éticos-SEPEP, no âmbito do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Mato Grosso do Sul.</p><p>Art. 3º São atribuições do Coordenador do SEPEP:</p><p>I - Planejar, coordenar, orientar, dirigir e controlar as atividades administrativas dos processos éticos, dos inquéritos, das sindicâncias e processos administrativos disciplinares do CRMV/MS;</p><p>II - Controlar a frequência, assinar as justificativas de atrasos e faltas, aprovar a escala de férias com antecedência, indicar os nomes para treinamentos e capacitações do auxiliar administrativo lotado no SEPEP para executar as funções administrativas dos processos descritos no inciso I;</p><p>III - Orientar o empregado lotado no departamento a revisar, autenticar, tramitar, controlar, e digitalizar os documentos afetos ao inciso I;</p><p>IV - Manter os registros necessários aos serviços;</p><p>V - Proceder avaliação do desempenho do empregado lotado para auxiliar os trâmites administrativos dos processos listados no inciso I, nos termos do PCCS vigente;</p><p>VI - Realizar o controle e relatório dos processos;</p><p>VII - Controlar os prazos;</p><p>VIII - Reunir elementos de fato e de direito e preparar minutas de despacho e decisão, afetos ao inciso I, em processos da competência da Diretoria Executiva e Conselheiros;</p><p>IX - Assessorar o Plenário nos assuntos de sua competência;</p><p>X - Praticar todos os atos administrativos necessários e imprescindíveis para efetiva e eficiente coordenação dos processos.</p><p>XI - Dirigir veículos para transporte de pessoas, documentos e outros, observado as leis de trânsito e normas de segurança;</p><p>XII - Zelar pelo bom nome do Conselho, seus Diretores e Conselheiros;</p><p>XIII - Exercer outras atividades afins.</p><p>Art. 4º. Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">LEONARDO AZAMBUJA JACARANDÁ</p><p></p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">THIAGO LEITE FRAGA</p><p></p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>