<xml><article id="31470796" name="PORTARIA 73__PRMNOD" idOficio="9515443" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/04/2023" artClass="00015:00026:00007:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Fundação Cultural Palmares/Coordenação-Geral de Gestão Interna/Divisão de Execução Orçamentária e Financeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20487711">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[   PORTARIA FCP Nº 73, DE 3 de abril DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Revoga a Portaria nº 189, de 10 de novembro de 2020 que trata das diretrizes para a seleção das personalidades notáveis negras, nacionais ou estrangeiras, a serem divulgadas no sítio eletrônico da Fundação Cultural Palmares e institui Grupo de Trabalho.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FCP Nº 73, DE 3 de abril DE 2023</p><p class="ementa">Revoga a Portaria nº 189, de 10 de novembro de 2020 que trata das diretrizes para a seleção das personalidades notáveis negras, nacionais ou estrangeiras, a serem divulgadas no sítio eletrônico da Fundação Cultural Palmares e institui Grupo de Trabalho.</p><p>O PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO CULTURAL PALMARES, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 19, III e V do Decreto nº 11.203, de 21 de setembro de 2022, e em observância a Lei nº 7.668, de 22 de agosto de 1988, e no que consta do processo administrativo nº 01420.101475/2020-96, resolve:</p><p>Art. 1º Esta portaria revoga a Portaria nº 189, de 10 de novembro de 2020 que trata das diretrizes para a seleção das personalidades notáveis negras, nacionais ou estrangeiras, a serem divulgadas no sítio eletrônico da Fundação Cultural Palmares e institui Grupo de Trabalho para elaborar proposta de ato normativo que sucederá a Portaria revogada pelo art. 9º desta portaria.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho terá a seguinte composição:</p><p>I - um representante do Gabinete da Presidência da Fundação Cultural Palmares, que o coordenará;</p><p>II - um representante do Departamento de Fomento e Promoção da Cultura Afro-brasileira;</p><p>III - um representante do Departamento de Proteção ao Patrimônio Afro-brasileiro; e</p><p>IV - um representante do Centro Nacional de Informação e Referência da Cultura Afro-brasileira.</p><p>Parágrafo único. Os membros do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares das unidades e designados em ato do Presidente da Fundação Cultural Palmares.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho se reunirá, em caráter ordinário, quinzenalmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Coordenador.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Grupo de Trabalho é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do Grupo de Trabalho terá o voto de qualidade.</p><p>Art. 4º A chefia de Gabinete prestará apoio administrativo ao Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 5º O Coordenador do Grupo de Trabalho poderá convidar servidores de outra unidade da Fundação Cultural Palmares ou órgão público ou privado, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 6º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020.</p><p>Art. 7º O Grupo de Trabalho terá duração de, no máximo, 90 (noventa) dias para realização dos trabalhos, podendo ser prorrogado, uma única vez, por ato do Presidente da Fundação Cultural Palmares.</p><p>Parágrafo único. O Grupo de Trabalho deverá encaminhar proposta de ato normativo de que trata o art. 1º até o termo final do prazo de duração do colegiado.</p><p>Art. 8º Fica estabelecido que, até a publicação do ato normativo de que trata o art.1º, a indicação, inclusão e a exclusão das personalidades notáveis negras deverão ser precedidas de processo administrativo, contendo o nome, biografia e a motivação do ato e ato contínuo ser submetido à Diretoria, para aprovação.</p><p>Art. 9º Fica revogada a Portaria nº 189, de 10 de novembro de 2020.</p><p>Art. 10. Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOÃO JORGE SANTOS RODRIGUESancinea</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>