<xml><article id="31797426" name="PORTARIA MTUR nA 7 - Realocacao " idOficio="9556576" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/04/2023" artClass="00050:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="239" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=239" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20545211">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTUR nº 7, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Realoca Cargo Comissionado Executivo na Estrutura Regimental e no Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Turismo, aprovados pelo Decreto nº 11.416, de 16 de fevereiro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTUR nº 7, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Realoca Cargo Comissionado Executivo na Estrutura Regimental e no Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Turismo, aprovados pelo Decreto nº 11.416, de 16 de fevereiro de 2023.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO TURISMO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição Federal e tendo em vista o disposto no arts. 12 e 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Fica efetivada a realocação do Cargo Comissionado Executivo, código CCE 1.10, denominado "Coordenação de Assuntos Administrativos da Assessoria de Comunicação Social", para a Coordenação-Geral de Cerimonial do Gabinete da Ministra, no âmbito da estrutura de Cargos Comissionados Executivos e das Funções Comissionadas Executivas do Gabinete da Ministra de Estado deste Ministério.</p><p>Parágrafo único. O Cargo Comissionado Executivo, código CCE 1.10, de que trata o caput passa a ser denominado como "Coordenação de Apoio ao Cerimonial".</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p class="assina">DANIELA CARNEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>