<xml><article id="31575780" name="Ata_8_1C_04_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9528457" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="115" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=115" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20505569">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3. aplicar à Sra. Raimunda Elisangela dos Santos Gomes a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 140.000,00 (cento e quarenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data desta deliberação até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, incidindo, sobre cada parcela, os correspondentes acréscimos legais, alertando a responsável de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada do relatório e do voto que a fundamentam, à Procuradoria da República no Estado do Rio Grande do Norte, em cumprimento ao disposto no § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. dar ciência deste acórdão à responsável e ao tomador de contas.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2528-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2529/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.940/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Claudia Pinheiro Menegale (329.697.161-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superior Tribunal de Justiça.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de atos inicial e de alteração de aposentadoria emitidos, no âmbito do Superior Tribunal de Justiça, em favor da Sra. Maria Claudia Pinheiro Menegale,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato inicial de aposentadoria emitido em favor da Sra. Maria Claudia Pinheiro Menegale, determinando o registro correspondente;</p><p>9.2. considerar ilegal o ato de alteração de aposentadoria emitido em favor da Sra. Maria Claudia Pinheiro Menegale, recusando seu registro;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.4. determinar ao Superior Tribunal de Justiça que:</p><p>9.4.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.4.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.4.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação; e</p><p>9.5. esclarecer ao órgão jurisdicionado que a decisão judicial proferida nos autos da Ação Ordinária 1035883-44.2019.4.01.3400 não constitui óbice ao julgamento e tampouco ao cumprimento da determinação para que o órgão jurisdicionado adote as medidas cabíveis com vistas à regularização dos pagamentos indevidos relativamente à "opção" constatados na ficha financeira da interessada, haja vista que a causa de pedir deduzida em juízo mostra-se absolutamente diversa dos fundamentos adotados na presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2529-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2530/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.941/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Mara Regina Anderi Flores (318.724.501-30).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superior Tribunal de Justiça.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de alteração de aposentadoria emitido, no âmbito do Superior Tribunal de Justiça, em favor da Sra. Mara Regina Anderi Flores,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de aposentadoria emitido em favor da Sra. Mara Regina Anderi Flores, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Superior Tribunal de Justiça que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer ao órgão jurisdicionado que a decisão judicial proferida nos autos da Ação Ordinária 1035883-44.2019.4.01.3400 não constitui óbice ao julgamento e tampouco ao cumprimento da determinação para que o órgão jurisdicionado adote as medidas cabíveis com vistas à regularização dos pagamentos indevidos relativamente à "opção" constatados na ficha financeira da interessada, haja vista que a causa de pedir deduzida em juízo mostra-se absolutamente diversa dos fundamentos adotados na presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2530-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2531/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 012.535/2021-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsável: José Carlos Vieira Castro (137.287.503-44).</p><p>4. Entidades: Município de Presidente Juscelino - MA e Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União ao Município de Presidente Juscelino/MA, no montante de R$ 323.667,86, por força do Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento de Jovens e Adultos (Peja), no exercício de 2004,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c o art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva;</p><p>9.2 arquivar o processo; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao Sr. José Carlos Vieira Castro e ao FNDE.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2531-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2532/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.927/2020-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: Luiz Cabral de Oliveira Filho (113.452.924-49).</p><p>3.2. Recorrente: Luiz Cabral de Oliveira Filho (113.452.924-49).</p><p>4. Entidades: Município de Cabo de Santo Agostinho - PE e Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luiz Geraldo Paulino Leite (47222/OAB-PE), representando Luiz Cabral de Oliveira Filho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pelo Sr. Luiz Cabral de Oliveira Filho, prefeito de Cabo de Santo Agostinho/PE, no período de 1°/1/2009 a 31/12/2012, ao Acórdão 686/2023-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes embargos para, no mérito, acolhê-los, com efeitos infringentes, a fim de tornar insubsistente o Acórdão 686/2023-1ª Câmara e excluir a responsabilidade do referido gestor em relação aos fatos apurados no processo;</p><p>9.2. determinar o retorno dos autos à AudTCE para que avalie se ainda há condições para o desenvolvimento válido e regular do processo, com vistas a apurar a responsabilidade do secretário encarregado de gerir o PNATE/2011, no âmbito do Cabo de Santo Agostinho/PE, especialmente quanto à movimentação dos recursos financeiros;</p><p>9.3. dar ciência desta decisão ao recorrente, ao FNDE, à Prefeitura e à Câmara Municipal de Cabo de Santo Agostinho/PE e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado de Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2532-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2533/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.267/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Maria de Fatima Tondelli (349.431.109-91).</p><p>3.2. Recorrente: Universidade Tecnológica Federal do Paraná (75.101.873/0001-90).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pela Universidade Tecnológica Federal do Paraná contra o Acórdão 7.446/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato inicial de aposentadoria da Sra. Maria de Fatima Tondelli,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, determinando, excepcionalmente, o registro do ato, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023;</p><p>9.2. orientar a AudPessoal que proceda às anotações devidas no sistema e-Pessoal relativamente ao ato da interessada;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2533-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2534/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.155/2019-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Adao Jose de Santana (334.557.835-20); Wagner Teixeira Santana (619.684.395-87).</p><p>3.3. Recorrente: Adao Jose de Santana (334.557.835-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pilão Arcado - BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Tamara Costa Medina da Silva (15776/OAB-BA), representando Adao Jose de Santana.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este recurso de reconsideração interposto por Adão José de Santana, ex-prefeito municipal de Pilão Arcado/BA, contra o Acórdão 993/2022-1ª Câmara, que julgou suas contas irregulares e o condenou ao pagamento de débito, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos no âmbito do Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento de Jovens e Adultos (Peja), no exercício de 2006,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, dar-lhe provimento, em face do reconhecimento da prescrição intercorrente materializada no art. 8º da Resolução nº 344 /2022, tornando insubsistente a decisão condenatória;</p><p>9.2. informar o recorrente, o FNDE e a Procuradoria da República no Estado da Bahia o teor desta decisão.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2534-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2535/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.689/2022-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Admissão</p><p>3. Interessados: Danielle Pontes Lima (002.075.731-07); Fabiana Aparecida Rubini (016.329.101-28); José Chaves Junior (019.330.921-14); Nelci Raquel Polacinski (748.444.900-87); Paulo Roberto Correia do Nascimento Junior (053.172.604-50).</p><p>4. Entidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de admissões de pessoal efetuadas pelo Banco do Brasil S.A.,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar legal e ordenar o registro do ato de admissão do sr. Paulo Roberto Correia do Nascimento Junior;</p><p>9.2. considerar ilegais e, excepcionalmente, em conformidade com o art. 7º, inciso II, da Resolução 353/2023, ordenar o registro dos atos de admissão das sras. Danielle Pontes Lima, Fabiana Aparecida Rubini e Nelci Raquel Polacinski e do sr. José Chaves Junior;</p><p>9.3. autorizar o oportuno arquivamento dos autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2535-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2536/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.709/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessados: Maria Elizabeth de Mello Soares Silveira (687.470.987-91) e Norma Wodewotzky de Souza Conde (299.349.407-44)</p><p>4. Órgão: Comando da Marinha</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando da Marinha,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse das sras. Maria Elizabeth de Mello Soares Silveira e Norma Wodewotzky de Souza Conde, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do RITCU;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às sras. Maria Elizabeth de Mello Soares Silveira e Norma Wodewotzky de Souza Conde, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do RITCU, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2536-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2537/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.987/2022-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Rosemary Esteves Ferreira (309.837.111-00).</p><p>4. Órgão: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da sra. Rosemary Esteves Ferreira, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a sra. Rosemary Esteves Ferreira teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2537-08/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>