<xml><article id="31750519" name="Portarias 445.2023 4" idOficio="9550421" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/04/2023" artClass="00033:00053:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Diretor-Presidente" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20536668">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ANA Nº 445, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Comissão de Avaliação dos Contratos de Gestão - CAv celebrados entre a Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA e as entidades delegatárias das funções de Agências de Águas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ANA Nº 445, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui Comissão de Avaliação dos Contratos de Gestão - CAv celebrados entre a Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA e as entidades delegatárias das funções de Agências de Águas.</p><p>A DIRETORA-PRESIDENTE SUBSTITUTA DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, incisos III e XIII, do Anexo I da Resolução ANA nº 136, de 7 de dezembro de 2022, publicada no DOU de 9 de dezembro de 2022, que aprovou o Regimento Interno da ANA, torna público que a Diretoria Colegiada, em sua 912ª Reunião Administrativa Ordinária, realizada em 4 de abril de 2023, considerando o disposto no art. 4º da Lei nº 9.984, de 17 de julho de 2000, no art. 3º da Lei nº 10.881, de 9 de junho de 2004, e com base nos elementos constantes do Processo nº 02501.000056/2012-91, resolveu:</p><p>Art. 1º Instituir Comissão de Avaliação dos Contratos de Gestão - CAv celebrados entre a Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA e as entidades delegatárias das</p><p>funções de Agências de Águas, para cumprimento das seguintes atribuições:</p><p>I - analisar, com base nas metas e indicadores propostos, os resultados alcançados com os Programas de Trabalho dos Contratos de Gestão, apresentados nos Relatórios Anuais dos Resultados do Contrato de Gestão;</p><p>II - elaborar Relatórios de Avaliação sobre a execução dos Contratos de Gestão, correspondentes ao período avaliado; e</p><p>III - recomendar, com as devidas justificativas, alterações nos Contratos de Gestão, quando necessárias.</p><p>§ 1º A CAv reunir-se-á anualmente para avaliação dos Relatórios Anuais dos Resultados do Contrato de Gestão encaminhados pelas entidades delegatárias das funções de Agências de Águas ou para o exame de outros assuntos pertinentes que julgue necessários para o cumprimento de suas atribuições.</p><p>§ 2º Os Relatórios de Avaliação deverão ser fundamentados e conter a seguinte estrutura mínima:</p><p>a) análise comparativa específica das metas propostas com os resultados alcançados;</p><p>b) análise das justificativas apresentadas pelas entidades delegatárias das funções de Agências de Águas, quando couber;</p><p>c) análise do impacto dos resultados alcançados no cumprimento das metas subsequentes;</p><p>d) recomendações relativas aos resultados avaliados, quanto aos indicadores e metas constantes do Programa de Trabalho dos Contratos de Gestão; e</p><p>e) parecer conclusivo quanto ao cumprimento dos Programas de Trabalho dos Contratos de Gestão.</p><p>Art. 2º A CAv será constituída por representantes dos seguintes órgãos da Administração Pública Federal:</p><p>I - Da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA:</p><p>a) Superintendência de Planos, Programas e Projetos (SPP) - 2 servidores; e</p><p>b) Superintendência de Administração, Finanças e Gestão de Pessoas (SAF) - 1 servidor.</p><p>II - Do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima:</p><p>a) Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável (1 titular e 1 suplente).</p><p>III - Do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) Secretaria de Gestão e Inovação (1 titular e 1 suplente).</p><p>§ 1º A coordenação da CAv será exercida por representante da ANA.</p><p>§ 2º Os integrantes da CAv serão indicados pelos titulares das instituições que a constituem.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, ficando revogadas a Portaria ANA de nº 52, de 15 de fevereiro de 2022, publicada no DOU de 17 de fevereiro de 2022, Seção 2, pág. 13, e a Portaria nº 399, de 12 de julho de 2022, publicada no DOU de 21 de julho de 2022, Seção 2, pág. 11.</p><p class="assina">ANA CAROLINA ARGOLO NASCIMENTO DE CASTRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>