<xml><article id="31426329" name="resolucao_1112_2023 COIME GGFIS" idOficio="9509723" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/04/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31112" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20479609">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.112, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.112, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar as medidas preventivas constantes no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: Florestal Alimentos S/A - CNPJ: 91.155.259/0001-67</p><p>Produto - Apresentação (Lote): FLORAL KIDS SONOZEN (Lotes: TODOS); FLORAL ANSIECALM (Lotes: TODOS); FLORAL DEPREZEN (Lotes: TODOS); FLORAL SONOZEN (Lotes: TODOS); FLORAL SACIASIM (Lotes: TODOS); FLORAL VICIOZEN (Lotes: TODOS); FLORAL LIBIMAIS (Lotes: TODOS); FLORAL LEMBRASIM (Lotes: TODOS); FLORAL RESCUE SOS (Lotes: TODOS); FLORAL VIGORMAIS (Lotes: TODOS); FLORAL SEMSTRESS (Lotes: TODOS); FLORAL KIDS EDUCAMAIS (Lotes: TODOS); FLORAL KIDS RESCUE SOS (Lotes: TODOS); FLORAL KIDS NOITEZEN (Lotes: TODOS); FLORAL KIDS ACALMAMAIS (Lotes: TODOS); FLORAL KIDS ANSIECALM (Lotes: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0314348/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da comercialização e fabricação dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos em desacordo com os artigos 2º, 12 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos fabricados pela empresa Florestal Alimentos S/A, de marca Flofarma, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: BIOMAGISTRAL FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 52.107.372/0001-15</p><p>Produto - Apresentação (Lote): PREPARAÇÕES MAGISTRAIS (Lote: N/A)</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0272125/23-2</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Suspensão - Propaganda</p><p>Motivação: Comprovação da divulgação e anúncio de venda por meio do https://www.instagram.com/biomagistraloficial/ e https://grupobiomagistral.com.br/ de preparação magistral, configurando exposição à venda de produto manipulado e contendo alegações e indicações terapêuticas indevidas, em desacordo com o item 5.14 da RDC 67/2007. Esta medida preventiva está fundamentada no art. 7º da Lei 6.360/1976.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: A EXPERIMENTAL FARMACIA LTDA - CNPJ: 68.225.770/0001-76</p><p>Produto - Apresentação (Lote): RITALINA®LA 20MG-30 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); RIVOTRIL® 2,5MG/ML (Lotes: TODOS); RIVOTRIL® 1MG 30COMP (Lotes: TODOS); PRAMIL® 50MG (Lotes: TODOS); LEXOTAN® 6MG 30COMP (Lotes: TODOS); FRONTAL® 2MG 30COMP (Lotes: TODOS); DORMONID® 15MG 30COMP (Lotes: TODOS); BROMAZEPAM® 6MG 30COMP (Lotes: TODOS); ALPRAZOLAM® 2MG 30COMP (Lotes: TODOS); VENVANSE® 30MG-28 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); RITALINA®LA 40MG-30 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); RITALINA®LA 30MG-30 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); INIBEX®S 75MG-20 COMPRIMIDOS (Lotes: TODOS); DESOBESI-M® 25MG- 30 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); PROVIRON® 25MG (Lotes: TODOS); DECA-DURABOLIN® 50MG/ML (Lotes: TODOS); VENVANSE® 70MG-28 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); DIMORF® 60MG-60 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); DIMORF® 30MG-50 COMP (Lotes: TODOS); DIMORF® 10MG-50 COMP (Lotes: TODOS); VAZY® 10MG-30CÁPSULAS (Lotes: TODOS); PRIMOBOL E OUTROS (Lotes: TODOS); ROACUTAN® 20MG- 30 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); ROACUTAN® 10MG- 30 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); BENZETACIL® (Lotes: TODOS); AMOXICILINA 500MG- 21 CÁPSULAS (Lotes: TODOS); MORPHINE SULFATE (Lotes: TODOS); OXANDROLONA 90CAPS (Lotes: TODOS); TESTOSTERONE MAX PREMIUM (Lotes: TODOS); TREMBOLONA MANIPULADO (Lotes: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0287730/23-9</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda e comercialização dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, em desacordo com os artigos 2º, 12 e 59 da Lei 6.360/1976, assim como de produtos registrados pertencentes a Portaria Nº 344/98, em desconformidade ao parágrafo 2º do art.52 e art.54 da RDC Nº 44/2009. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos disponíveis no site (https://premiummed.net/), bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos de forma remota. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>4. Empresa: GLOBALMED MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 35.566.880/0001-42</p><p>Produto - Apresentação (Lote): IMUNOGLOBULINA G ENDOVENOSA (Lote: ID05G20050);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0299447/23-0</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Inutilização</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: A empresa GLOBALMED MEDICAMENTOS EIRELI (CNPJ 35.566.880/0001-42), localizada na Avenida Jóquei Clube, 291 - Jóquei Clube, Marília-SP, realizou venda de produto comprovadamente falsificado - Imunoglobulina G Humana, lote ID05G20050, fabricação em 01/12/21 e validade 01/11/23, conforme definição dada pelo Art. 62 da Lei nº 6.360/1976 e não possui licença sanitária em desacordo com art. 2º da Lei 6.360/1976. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>5. Empresa: Instituto Nacional de Pesquisa, Ciência e Tecn. da Saúde e Tratamento Medicinal Curapro Acolhe Vidas - CNPJ: 40.775.905/0001-58</p><p>Produto - Apresentação (Lote): PRODUTOS DE CANNABIS CURAPRO (Lotes: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0319874/23-0</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Fabricação</p><p>Motivação: Comprovação da fabricação e comercialização dos produtos de Cannabis sem autorização sanitária na Anvisa, fabricado por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência, em desacordo com os artigos 2 e 12 da Lei 6.360/1976 e art. 16, § 2º, da RDC nº 327/2019. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os produtos de Cannabis fabricados pelo Instituto Nacional de Pesquisa, Ciência e Tecnologia da Saúde e Tratamento Medicinal Curapro Acolhe Vidas. Esta medida preventiva está fundamentada no inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>