<xml><article id="31623814" name="resolucao_1271_2023 COINS GGFIS" idOficio="9534362" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31271" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20513975">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.271, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.271, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a(s) medida(s) preventiva(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: PN FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 36.631.607/0001-17</p><p>Produto - Apresentação (Lote): ESTANOZOLOL (LOTE: 22010034-A);</p><p>Tipo de Produto: Insumo Farmacêutico</p><p>Expediente nº: 0360306/23-7</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Importação, Uso</p><p>otivação: Comprovação de importação e comercialização do insumo farmacêutico ativo estanozolol, para o qual não há medicamento com eficácia terapêutica avaliada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária, em desacordo com o Art. 5º da Resolução RDC 204/2006, item 5, capítulo V, da Resolução-RDC nº 81/2008 e Art. 10º da Lei 6.360/1976.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: Mac Chem Products (India) Pvt Ltd. - Código único:: B.000149</p><p>Produto - Apresentação (Lote): TODOS OS IFAS (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Insumo Farmacêutico</p><p>Expediente nº: 0361120/23-5</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Suspensão - Comercialização, Distribuição, Importação, Manipulação, Uso</p><p>Motivação: Recebido Alerta Rápido da European Directorate for the Quality of Medicines and Healthcare referente à inspeção realizada na empresa Mac Chem Products (India) Pvt Ltd, localizada em N-211/2/10, MIDC, Boisar, District Palghar, India - 401506, Tarapur, Maharashtra, onde foram constatadas 24 não conformidades no cumprimento das boas práticas de fabricação, sendo 2 críticas e 3 maiores referentes a insumos farmacêuticos ativos. Esta medida preventiva está fundamentada nos art. 6º e 7º da Lei 6.360/1976.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: Não Identificada - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): TODOS OS MEDICAMENTOS (LOTES A PARTIR DE 11/04/2023);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0360052/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Propaganda</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda e comercialização dos produtos, por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para a comercialização de medicamentos, em desacordo com os artigos 2, 50 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos comercializados nos endereços eletrônicos https://meucomercio.com.br/medrec e https://www.instagram.com/medrechof/. Esta medida preventiva está fundamentada no inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>