<xml><article id="31821968" name="Ata_10_1C_18_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9559561" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="301" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=301" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549255">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Comando do Exército que:</p><p>1.7.1. no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.1.1. promova o recálculo do valor atualmente pago a título de pensão militar com base no posto/graduação incorreto, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, em face da manifesta ilegalidade;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação às interessadas e as alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recurso junto ao TCU não as eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelas interessadas até a data da ciência deste acórdão pela Unidade, com base na Súmula-TCU 106;</p><p>1.7.3. no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta deliberação, encaminhe ao TCU comprovante da data de ciência do teor desta decisão pelas interessadas;</p><p>1.74. emita novo ato de pensão militar, livre das irregularidades identificadas, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3070/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Funasa No Estado da Paraíba, em desfavor do ex-prefeito municipal de Areia de Baraúnas - BA, o Sr. Adelgício Balduíno da Nóbrega Filho, e da Construtora Caiçara Ltda., em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio nº 246/2002, firmado entre a Fundação Nacional de Saúde e o referido município, cujo objeto consistia na execução do sistema de esgotamento sanitário.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 25/11/2005, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna entre a Notificação nº 164/2014/Setor de Prestação de Contas/SUEST/PB, de 1/10/2014, recebido em 10/11/2014 (AR à peça 89), e o Parecer Financeiro Complementar nº 20/2018, de 29/5/2018 (peça 90);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 136-139);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Superintendência Estadual da Funasa no Estado da Paraíba e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-000.115/2022-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Adelgício Balduíno da Nóbrega Filho (023.515.704-05); Construtora Caicara Ltda (04.324.360/0001-08).</p><p>1.2. Unidade: Superintendência Estadual da Funasa no Estado da Paraíba.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3071/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurado pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento em desfavor da Colônia de Pescadores Z-56 de Itaituba e de Walter Mendes de Almeida, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 107/2005, firmado entre a Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República e a Colônia de Pescadores Z 56 de Itaituba/PA, que tinha por objeto a "construção de fábrica de gelo".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 10/12/2010, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna entre o Parecer Técnico Conclusivo 166/2011, do MAPA, de 8/9/2011 (peça 149), e a Nota Técnica 015/2016-GT/SE/Mapa, de 20/5/2016 (peça 150);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 176-179);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-041.651/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Colônia de Pescadores Z-56 de Itaituba (03.376.103/0001-49); Walter Mendes de Almeida (038.417.662-34).</p><p>1.2. Unidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3072/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Luiz José Mamede de Lima e Consórcio de Desenvolvimento Intermunicipal do Cariri Paraibano, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Convênio de registro Siafi 590514, firmado entre o Ministério da Cidadania e aquele Consórcio, e que tinha por objeto "construção de cisternas de placas nos municípios de Boa Vista, Camalaú, Congo, Coxixola, Livramento, Monteiro, Parari, Riacho de Santo Antônio, São João do Cariri, Serra Branca e Sumé".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 4/2/2010, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna entre o Edital de notificação nº 1/2015, publicado no DOU de 19/1/2015 (peça 58), e o Ofício 960/2018/MDS/SESAN/CGEOF/COPC, datado de 22/11/2018 (peça 61);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 92-95);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto) e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-042.809/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Consorcio de Desenvolvimento Intermunicipal do Cariri Paraibano (05.621.376/0001-37); Luiz José Mamede de Lima (436.757.434-20).</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3073/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurado pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Jucimar de Oliveira Veloso, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 4/9/2013, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, entre a Nota técnica 4849/2015, análise técnica, em 16/11/2015 (peça 8) e a Nota técnica 1465/2020, análise técnica, em 15/1/2020 (peça 14);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 53-56);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Prefeitura Municipal de Tefé/AM e ao responsável, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-045.066/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jucimar de Oliveira Veloso (161.509.452-00).</p><p>1.2. Unidade: Município de Tefé/AM</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Fabricio de Melo Parente (OAB/AM 5.772) e Francisco Rodrigues Balieiro (OAB/AM 2.241), representando Jucimar de Oliveira Veloso.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3074/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de aposentadoria de Franciana Pereira de Sousa emitido pelo Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios e submetido a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CRFB/1988.</p><p>Considerando que, ao analisar o ato, a Unidade Instrutora constatou a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos/décimos de funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2021;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal (STF), no julgamento do Recurso Extraordinário (RE) 638.115/CE, em sede de repercussão geral, deliberou que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>considerando que, em 18/12/2019, o STF modulou os efeitos da decisão proferida na citada ação para permitir que sejam mantidos os efeitos financeiros da incorporação se a vantagem estiver amparada por decisão judicial já transitada em julgado até a referida data;</p><p>considerando que, conforme a modulação efetuada pelo STF, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.124, 8.187, 8.492, 8.611 e 8.684/2021, da 1ª Câmara, e os Acórdãos 7.816, 7.999, 8.254, 8.318 e 8.319/2021, da 2ª Câmara;</p><p>considerando que a incorporação de quintos/décimos, no ato em exame, decorreria, segundo o espelho do ato submetido a apreciação do Tribunal, de decisão judicial transitada em julgado em 09/02/2009 (Mandado de Segurança 2003.002.008895-7, novo número 0008895-76.2003.807.0000, proposta pela Associação dos Servidores da Justiça do Distrito Federal - Assejus, que tramitou no Conselho Especial do Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios/DF);</p><p>considerando que a decisão que ampara a vantagem foi proferida em sede de mandado de segurança, hipótese que dispensa a autorização expressa dos associados (Constituição Federal, art. 5º, LXX, Súmula 629 do STF, e decisões do STF no RMS 21.514 e no RE 501.953 AgR), exigida nas demais ações ajuizadas por associação civil (Constituição Federal, art. 5°, XXI, e RE 573.232/SC);</p><p>considerando que os pareceres da Unidade Instrutora e do Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) foram convergentes quanto à ilegalidade do ato, sem, contudo, determinar a absorção das parcelas de quintos por estarem amparadas por decisão judicial;</p><p>considerando, por fim, que após os referidos pareceres nos autos foi editada a Resolução-TCU nº 353, de 22 de março de 2023, que prevê, no inciso II do art. 7º, o registro em caráter excepcional dos atos em que tenha sido identificada irregularidade insuscetível de correção pelo órgão ou entidade de origem, em face da existência de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos financeiros, o que se amolda ao presente caso.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU e art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU nº 353/2023 em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de aposentadoria em exame e, excepcionalmente, conceder-lhe registro;</p><p>b) manter os efeitos financeiros do presente ato ilegal, dispensando a emissão de novo ato;</p><p>c) expedir a determinação consignada no item 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-001.751/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Franciana Pereira de Sousa (393.152.901-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao órgão de origem que informe esta deliberação à interessada, no prazo de 15 dias, comprovando essa notificação nos 15 dias subsequentes ao Tribunal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3075/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de aposentadoria aos interessados a seguir relacionados.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>