<xml><article id="31624042" name="13 de abril S1 portaria 715" idOficio="9534392" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00025:00134:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20513993">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 715, DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 715, DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO AMAZONAS, usando das atribuições estatutárias, conferidas por Decreto de 28 de junho de 2021, publicado no Diário Oficial da União de 29 de junho de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º - DELEGAR competência ao (à) ocupante do cargo de Pró-Reitor(a) de Inovação Tecnológica/PROTEC, para praticar os atos administrativos inerentes a sua competência, com expedição das respectivas Portarias que se façam necessárias:</p><p>I - Representação pública da UFAM, no âmbito de sua política de inovação;</p><p>II - Celebração de termo de cessão de uso de imóvel público para a instalação e a consolidação de ambientes promotores da inovação e empreendedorismo, na forma do Decreto 9.283/2018;</p><p>III - Assinatura de Termo de Transferência de Material Genético (TTM), nos casos de remessa de amostra de patrimônio genético para instituição localizada fora do país, para fins de pesquisa e desenvolvimento tecnológico, na forma da Resolução CGEN nº 5/2018;</p><p>IV - Designação de membros do Comitê do Programa Institucional de Bolsas de Iniciação em Desenvolvimento Tecnológico e Inovação (PIBITI), conforme a RN 17/2006 CNPq;</p><p>Art. 2º - CONFERIR à Pró-Reitoria de Inovação Tecnológica/PROTEC as seguintes atribuições:</p><p>I - Autuar, instruir e deliberar sobre os atos elencados no artigo anterior desta Portaria;</p><p>II - Editar as portarias correspondentes aos atos delegados no artigo anterior;</p><p>III - Publicar o ato delegado no Boletim de Serviço Eletrônico de Serviço no Sistema Eletrônico de Informações - SEI.</p><p>Art. 3º - ESTABELECER como procedimentos para os atos administrativos delegados por esta Portaria, que sejam dirigidos ao (à) Pró-Reitor(a) de Inovação Tecnológica e protocolados mediante Processo SEI.</p><p>Art. 4º - DETERMINAR que o (a) Pró-Reitor(a) de Inovação Tecnológica observe e faça observar as exigências procedimentais e normativas necessárias à legalidade dos atos praticados nesta delegação, sob pena de responsabilidade, isolada ou solidária, por atos omissivos ou comissivos na forma da lei.</p><p>Art. 5º - VEDAR a subdelegação da competência atribuída por esta Portaria.</p><p class="assina">SYLVIO MÁRIO PUGA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>