<xml><article id="31580483" name="Res_Desp_990 a 1001_2023_SFG(10)" idOficio="9529327" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/04/2023" artClass="00034:00036:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507013">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 12 de abril de 2023.</p><p>Nº 990 Processo nº: 48500.004007/2020-48. Interessados: Tanque Novo IV Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Aura Caetité 01. Unidades Geradoras: UG1 a UG6, de 4.500,00 kW totalizando 27.000,00 kW de capacidade instalada,. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 991 Processo nº: 48500.004002/2020-15. Interessados: Tanque Novo VII Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Aura Caetité 04. Unidades Geradoras: UG1 a UG5, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 992 Processo nº: 48500.005873/2020-56. Interessados: Ventos de São Vítor 01 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Vitor 1. Unidades Geradoras: UG1, UG2, UG4 e UG5, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Xique-Xique, no estado da Bahia.</p><p>Nº 993 Processo nº: 48500.002676/2020-85. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó III S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó III. Unidades Geradoras: UG03, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 994 Processo nº: 48500.005634/2021-87. Interessados: Oslo IX S/A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Eugenia 10. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 5.700,00 kW. Localização: Município de Ibipeba, no estado da Bahia.</p><p>Nº 995 Processo nº: 48500.000657/2020-14. Interessados: Oitis 9 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Oitis 9. Unidades Geradoras: e UG3 e UG4, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 996 Processo nº: 48500.002319/2019-83. Interessados: Usina de Energia Fotovoltaica Lar do Sol II S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Lar do Sol 5. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.093,75 kW. Localização: Município de Pirapora, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 999 Processo nº: 48500.002318/2019-39. Interessados: Usina de Energia Fotovoltaica Lar do Sol III S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Lar do Sol 6. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.093,75 kW cada. Localização: Município de Pirapora, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1.000 Processo nº: 48500.003441/2020-19. Interessados: Serra Negra Energia S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: CGH Serra Negra. Unidades Geradoras: UG1 a UG3, de 1.000,00 kW. Localização: Município de Santa Bárbara do Monte Verde, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1.001 Processo nº: 48500.005872/2020-10. Interessados: Ventos de São Vítor 02 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Vitor 2. Unidades Geradoras: UG4 e UG5, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Xique-Xique, no estado da Bahia.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>