<xml><article id="31652450" name="RA2023-00712_2" idOficio="9538166" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/04/2023" artClass="00040:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="95" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=95" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20519356">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>PRAI - Plano de Remoção de Aeronaves Inoperantes e Desinterdição de Pista</p><p>PSAC - Provedor de Serviço de Aviação Civil</p><p>PSOE/ANAC - Programa de Segurança Operacional Específico da ANAC</p><p>PTR-BA - Programa de Treinamento Recorrente para Bombeiros de Aeródromo</p><p>RBAC - Regulamento Brasileiro da Aviação Civil</p><p>RESA (Runway End Safety Area) - Área de Segurança de Fim de Pista</p><p>RTF (Radiotelephony) - Radiotelefonia</p><p>RVR (Runway Visual Range) - Alcance Visual da Pista de Pouso e Decolagem</p><p>RWYCC (Runway Condition Code) - Código de Condição da Pista de Pouso e Decolagem</p><p>SCI - Seção Contraincêndio de Aeródromo</p><p>SESAQ - Serviço Especializado de Salvamento Aquático</p><p>SESCINC - Serviço de Salvamento e Combate a Incêndio em Aeródromos Civis</p><p>SGSO - Sistema de Gerenciamento da Segurança Operacional</p><p>SIPAER - Sistema de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos</p><p>SOCMS - Sistema de Orientação e Controle da Movimentação no Solo</p><p>SPDA - Sistema de Proteção contra Descargas Atmosféricas</p><p>SREA - Sistema de Resposta à Emergência Aeroportuária</p><p>TP - Traje de Proteção" (NR)</p><p>"153.5 .....................................................................................................................</p><p>(a) Este Regulamento é de cumprimento obrigatório pelo operador de aeródromo que atua em aeródromo civil brasileiro, compartilhado ou não.</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(b) Este Regulamento também se aplica, nos limites de suas competências e responsabilidades, a todas as pessoas, naturais ou jurídicas, que atuem em aeródromo civil brasileiro, compartilhado ou não.</p><p>(c) O operador de aeródromo e demais pessoas, naturais ou jurídicas, que atuem em sítio aeroportuário localizado em área de fronteira internacional devem seguir, além do disposto neste Regulamento, às restrições e definições impostas em acordo(s) firmado(s) com o(s) país(es) limítrofe(s).</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(e) Os requisitos e parâmetros mínimos de segurança operacional são estabelecidos por classe de aeródromo, classificados segundo critérios constantes na Seção 153.7, estando disposta no Apêndice A deste Regulamento a exigência de cumprimento e especificidades de cada requisito para cada classificação existente de aeródromo." (NR)</p><p>"153.7 .....................................................................................................................</p><p>(a) Todo aeródromo civil brasileiro, compartilhado ou não, é classificado com vistas a definir os requisitos deste Regulamento que lhe são obrigatórios.</p><p>(b) A classe do aeródromo é definida em função do tipo de uso dado à infraestrutura aeroportuária, do número de passageiros processados, considerando a média aritmética de movimento anual de passageiros processados no período de 3 (três) anos anteriores, e do tipo de transporte aéreo que o aeródromo está apto a processar no ano corrente.</p><p>(1) Quanto ao tipo de uso dado à infraestrutura aeroportuária, os aeródromos classificam-se em:</p><p>(i) aeródromo de uso privativo aquele aeródromo onde seu operador suporta operações aéreas em seu próprio benefício ou com sua permissão, vedadas operações de transporte regular de passageiro ou carga.</p><p>(ii) aeródromo de uso público aquele aeródromo onde seu operador está apto a processar serviço de transporte aéreo ou outras atividades de aviação civil não suportadas pelo uso privativo.</p><p>(iii) A vedação prevista no parágrafo (i) acima não se aplica às operações enquadradas na Resolução nº 576, de 4 de agosto de 2020.</p><p>(2) Quanto ao número de passageiros processados, os aeródromos de uso público classificam-se em:</p><p>(i) Classe I: aeródromo em que o número de passageiros processados seja inferior a 200.000 (duzentos mil);</p><p>(ii) Classe II: aeródromo em que o número de passageiros processados seja igual ou superior a 200.000 (duzentos mil) e inferior a 1.000.000 (um milhão);</p><p>(iii) Classe III: aeródromo em que o número de passageiros processados seja igual ou superior a 1.000.000 (um milhão) e inferior a 5.000.000 (cinco milhões); e</p><p>(iv) Classe IV: aeródromo em que o número de passageiros processados seja igual ou superior a 5.000.000 (cinco milhões).</p><p>(c) A classificação e a definição do tipo de uso de cada aeródromo serão publicadas pela ANAC e se dará:</p><p>(1) para aeródromos de uso privativo, por meio do ato de inscrição no cadastro de aeródromos ou mediante autodeclaração, nos moldes definidos pela ANAC;</p><p>(2) para aeródromos de uso público classificados como Classe I, mediante autodeclaração do operador aeroportuário ou do proprietário do aeródromo, nos moldes definidos pela ANAC, manifestando estar apto a processar:</p><p>(i) operação regida pelo RBAC nº 121;</p><p>(ii) operação regular regida pelo RBAC nº 135; ou</p><p>(iii) operações não abarcadas pelos parágrafos 153.7(2)(c)(i) e (ii).</p><p>(3) para aeródromos de uso público enquadrados como Classe II, III e IV, pela ANAC, considerando o número de passageiros processados.</p><p>(d) A ANAC pode exigir de qualquer aeródromo os requisitos de classe superior àquela em que este seria classificado pelo parágrafo 153.7(b), quando previamente justificado em função da complexidade da operação aeroportuária, da frequência de pousos ou do risco à segurança operacional.</p><p>(e) A ANAC pode estabelecer requisitos específicos a qualquer aeródromo, em adição ao estabelecido no Apêndice A, desde que previamente justificado em função da complexidade da operação aeroportuária, frequência de pousos, do risco à segurança operacional, de suas atividades de fiscalização ou do recebimento, por parte desta Agência, de denúncia, de ações civis públicas, relatos de setores da aviação civil, dentre outros.</p><p>(f) O operador de aeródromo que operar transporte aéreo mais exigente ou der uso diferente ao que está classificado estará sujeito a medidas sancionatórias e acautelatórias cabíveis." (NR)</p><p>"153.9 Metodologia de leitura e aplicação do RBAC nº 153</p><p>(a) O Apêndice A deste RBAC 153 tem a finalidade de trazer, para cada classificação de aeródromo estabelecida na Seção 153.7, a aplicabilidade dos requisitos dispostos neste Regulamento e estabelecer requisitos específicos por classificação de aeródromos quando expressamente definido no texto normativo.</p><p>(b) A regra de interpretação do Apêndice A utiliza as Seções deste Regulamento como parâmetro básico de aplicabilidade. Caso um parágrafo tenha aplicabilidade diferenciada dentro da Seção, este será expressamente citado no Apêndice A." (NR)</p><p>"153.13 Do operador de aeródromo:</p><p>(a) O operador de aeródromo é responsável por:</p><p>(1) cumprir e fazer cumprir, no sítio aeroportuário, os requisitos definidos neste Regulamento e nas demais normas vigentes;</p><p>(2) manter o aeródromo dentro de níveis aceitáveis de segurança operacional, conforme requisitos estabelecidos pela ANAC;</p><p>(3) estabelecer, implementar e garantir o funcionamento de um gerenciamento de segurança operacional que assegure a execução das atividades do aeródromo dentro dos padrões estabelecidos na Subparte C deste Regulamento e no PSOE/ANAC;</p><p>(4) estabelecer, implantar e manter operacional um SREA adequado ao tipo e ao porte das operações aéreas do aeródromo e que atenda aos requisitos constantes nas Subpartes F e G deste Regulamento;</p><p>(5) garantir a prestação dos serviços aeronáuticos e aeroportuários de acordo com a infraestrutura e serviços disponíveis;</p><p>(6) informar à ANAC fechamento temporário ou reabertura de seu aeródromo;</p><p>(7) manter a infraestrutura aeroportuária e aeronáutica, sob sua responsabilidade, em condições operacionais para a garantia da segurança e regularidade dos serviços disponíveis;</p><p>(8) garantir a coordenação de pessoal próprio, terceirizado e demais organizações envolvidas na execução das atividades operacionais do aeródromo;</p><p>(9) informar previamente à comunidade aeroportuária sobre mudança em procedimentos operacionais no aeródromo.</p><p>(b) O operador de aeródromo pode delegar a terceiros as atividades e responsabilidades associadas a este Regulamento.</p><p>(1) [Reservado]</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"153.15 ...................................................................................................................</p><p>(a) O operador de aeródromo deve designar, por ato próprio e considerando os critérios de qualificação de acordo com a complexidade da operação aeroportuária, os seguintes responsáveis:</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(c) O operador de aeródromo detentor de certificado operacional de acordo com o RBAC nº 139 deve estabelecer e registrar no Manual de Operações do Aeródromo (MOPS) a representação de sua estrutura organizacional, indicando a relação hierárquica, a correspondência dos cargos às responsabilidades descritas no parágrafo 153.15(a) e os limites de responsabilidades dos respectivos designados.</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(e) O operador de aeródromo que detiver o direito de oferecer serviço público em mais de um aeródromo pode acumular em um único profissional atividades comuns aos diversos sítios aeroportuários, observadas as restrições do Apêndice A deste Regulamento.</p><p>......................................................................................................................." (NR)</p><p>"153.21 [Reservado]" (NR)</p><p>"153.23 ...................................................................................................................</p><p>(a) ...........................................................................................................................</p><p>(1) garantir o atendimento a todos os requisitos normativos constantes neste Regulamento e nas demais normas vigentes;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(3) assegurar que o gerenciamento da segurança operacional seja implementado de maneira efetiva em todas as áreas da organização do operador de aeródromo, em conformidade com os requisitos aplicáveis, de modo compatível com o porte e a complexidade das operações;</p><p>(4) [Reservado]</p><p>(5) [Reservado]</p><p>(6) assegurar a disponibilidade dos recursos necessários para garantir o alcance dos objetivos da segurança operacional e para a gestão do risco;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(8) conduzir análises críticas relacionadas ao gerenciamento da segurança operacional, visando assegurar sua melhoria contínua;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(10) assegurar que as prerrogativas e responsabilidades acerca do gerenciamento da segurança operacional sejam claras e objetivamente estabelecidas e comunicadas em todas as áreas da organização do operador de aeródromo;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(12) assegurar que os objetivos da segurança operacional sejam estabelecidos e que sejam mensuráveis e alinhados com as estratégias da organização;</p><p>(13) [Reservado]</p><p>(14) [Reservado]</p><p>(15) assegurar a integridade e o desempenho do gerenciamento da segurança operacional em face de mudanças internas (na organização ou no seu próprio gerenciamento) ou mudanças externas que tenham impactos potenciais sobre a operação do operador de aeródromo.</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"153.25 ..................................................................................................................</p><p>(a) ..........................................................................................................................</p><p>(1) coordenar a implementação, manutenção, melhoria contínua e integração do gerenciamento da segurança operacional em todas as áreas da organização do operador de aeródromo, em conformidade com os requisitos aplicáveis e padrões estabelecidos pelo operador de aeródromo;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(4) formalizar junto ao gestor responsável do aeródromo a necessidade de alocação de recursos demandados para implementação, manutenção e melhoria contínua do gerenciamento da segurança operacional;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>(6) relatar regularmente ao gestor responsável do aeródromo sobre o desempenho do gerenciamento da segurança operacional e qualquer necessidade de melhoria; e</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"153.35 ..................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>