<xml><article id="31563863" name="PORTARIA NA 986 ICMBIO" idOficio="9526663" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/04/2023" artClass="00033:00055:05036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gerência Regional Nordeste" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20503237">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 986, DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Designar Gestor da Parceira celebrada pelo Acordo de Cooperação nº 33/2020]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 986, DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Designar Gestor da Parceira celebrada pelo Acordo de Cooperação nº 33/2020</p><p>O GERENTE REGIONAL NORDESTE, no uso das atribuições previstas na Portaria nº 177, de 7 de julho de 2022, do Ministro de Estado do Meio Ambiente, publicada no Diário Oficial da União no dia 08 de Julho de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º - Designar, conforme a Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, o servidor abaixo relacionado como o agente público responsável pela gestão da parceria celebrada pelo Acordo de Cooperação nº 33/2020, e respectivo suplente, para acompanhamento e monitoramento de ações voltadas ao desenvolvimento conjunto de programas, pesquisas e projetos nas áreas de educação, ciência, tecnologia, meio ambiente, e nas demais áreas afetas à gestão da biodiversidade, visando a consecução de finalidade de interesse público e recíproco do acordo firmado entre o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas - IFAL e o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio,</p><p>I - ANDREI TIEGO CUNHA CARDOSO, Analista Ambiental da RESEX Extrativista Marinha Lagoa do Jequiá/AL, matrícula SIAPE nº 1778925 - Titular;</p><p>II - ALINE CRISTINA SIMÕES LEITE, Chefia Substituta da RESEX Extrativista Marinha Lagoa do Jequiá/AL, matrícula SIAPE nº 1714094 - Suplente.</p><p>Art. 2° - Será de incumbência do gestor da parceria:</p><p>I - Acompanhar e monitorar a execução do Acordo de Cooperação descrito no caput;</p><p>II - Informar ao seu superior hierárquico a existência de fatos que comprometam ou possam comprometer as atividades ou metas da parceria;</p><p>III - Reportar-se à Gerência Regional Nordeste e à COGEP, elaborando e emitindo os seguintes documentos:</p><p>a) Relatório técnico de monitoramento e avaliação da parceria contendo a avaliação e homologação, quando aplicável, dos relatórios parciais e finais emitidos pela instituição parceira;</p><p>b) Parecer Técnico Conclusivo de Avaliação do cumprimento do objeto do Acordo de Cooperação e os resultados alcançados durante a execução da parceria.</p><p>c) Preenchimento do formulário de cadastramento de projetos e parcerias, a ser enviado para a COGEP.</p><p>Art. 3º - Na hipótese de impossibilidade de continuidade de acompanhamento do Acordo por parte do gestor da parceria, seu superior hierárquico assumirá as obrigações do mesmo até designação de novo gestor.</p><p>Art. 4º - Na hipótese de omissão no dever de prestação de contas anual por parte da instituição parceira, o gestor da parceria a notificará para, no prazo de quinze dias, apresentar a prestação de contas.</p><p>Art. 5º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL CAMILO LAIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>