<xml><article id="31773484" name="193 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9552975" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540424">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 193, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 193, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) da(s) razão(ões) social(ais) do(s) proponente(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 212081 - MudaMundo 2022-2023, publicado na portaria nº 0762/21 de 29/12/2021, no D.O.U. de 30/12/2021.</p><p>Onde se lê: Milani &amp; Ostermann Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 72.228.877/0001-45</p><p>Leia-se: Ferst &amp; Ostermann Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 72.228.877/0001-45</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 193023 - FOCUS CIA DE DANÇA - circulação e manutenção 20/22, publicado na portaria nº 0643/19 de 30/10/2019, no D.O.U. de 31/10/2019, para FOCUS CIA DE DANÇA - circulação e manutenção 20/23 .</p><p>PRONAC: 200128 - BorogoDdó, publicado na portaria nº 0016/20 de 08/01/2020, no D.O.U. de 09/01/2020, para Movimentos - 1ª edição.</p><p>PRONAC: 204241 - Uma Pausa em Pleno Voo, publicado na portaria nº 0636/20 de 26/10/2020, no D.O.U. de 27/10/2020, para Uma Coisa Linda.</p><p>PRONAC: 212052 - Caminhando pela Música IV (EVENTO VIRTUAL), publicado na portaria nº 0719/21 de 14/12/2021, no D.O.U. de 15/12/2021, para Caminhando pela Música IV.</p><p>PRONAC: 212287 - Oravrohom 20 anos - Ações que transformam fazendo história (EVENTO VIRTUAL), publicado na portaria nº 0005/22 de 05/01/2022, no D.O.U. de 06/01/2022, para Oravrohom 20 anos - Ações que transformam fazendo história.</p><p>PRONAC: 212586 - NATAL DE ÁGUA E LUZES 2021 (Titulo Provisorio), publicado na portaria nº 0022/22 de 13/01/2022, no D.O.U. de 14/01/2022, para NATAL MÁGICO.</p><p>Art. 3.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 211154 - Forever Young - Musical, publicado na portaria nº 0702/21 de 08/12/2021, no D.O.U. de 09/12/2021.</p><p>Onde se lê: O projeto consiste na realização de nova temporada, do premiado musical Forever Young, em São Paulo e Rio de Janeiro, além da sua circulação pelo centro oeste e nordeste brasileiro, com o intuito de viabilizar o acesso de deficientes visuais, fisicos e idosos, a musicais premiados como esse, além de apresentá-lo em outras praças fora do eixo Rio - São paulo. As ações para viabilizar o acesso serão descritas adiante no projeto. Paralelamente, como contrapartida social, pretendemos realizar três palestras sobre teatro musical, fomentando a formação de público para esse gênero teatral.</p><p>Leia-se: O projeto consiste na realização de nova temporada, do premiado musical Forever Young, em São Paulo e Porto Alegre, além da sua circulação por cidades brasileiras, com o intuito de viabilizar o acesso de deficientes visuais, fisicos e idosos, a musicais premiados como esse, além de apresentá-lo em outras praças fora do eixo Rio - São paulo. As ações para viabilizar o acesso serão descritas adiante no projeto. Paralelamente, como contrapartida social, pretendemos realizar três palestras sobre teatro musical, fomentando a formação de público para esse gênero teatral.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>