<xml><article id="31582454" name="Acordao 158__QMCMEV" idOficio="9529539" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/04/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00029" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507487">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 158-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 158-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.000049/2002</p><p>2. Interessado: Petrobrás Transportes S.A. - Transpetro</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG e Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da retificação de área do Terminal de Uso Privado (TUP), denominado Terminal Aquaviário de Osório (Terminal Marítimo Almirante Soares Dutra - TEDUT), localizado no Município de Osório, Estado do Rio Grande do Sul,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 540, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. determinar o encaminhamento dos autos ao Ministério de Portos e Aeroportos recomendando a celebração de Termo de Apostilamento ao Contrato de Adesão nº 72/2015, de titularidade da empresa Petrobrás Transportes S.A. - Transpetro, inscrita no CNPJ sob o nº 02.709.449/0001-59, com vistas a corrigir a metragem da área que deverá ser de 707.568,467 m² (setecentos e sete mil, quinhentos e sessenta e oito, quatrocentos e sessenta e sete metros quadrados);</p><p>5.2. esclarecer que as monoboias devem ser consideradas como partes integrantes do terminal e dispor que a área do Trapiche e a área do Farol não integram o Contrato de Adesão nº 72/2015;</p><p>5.3. encaminhar os autos à Superintendência de Outorgas e à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais para conhecimento da presente decisão; e</p><p>5.4. cientificar a empresa Petrobrás Transportes S.A. - Transpetro acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/04/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>