<xml><article id="31643190" name="PSGRFB310 secao1" idOficio="9536601" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20517077">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA RFB Nº 310, DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria RFB nº 233, de 18 de outubro de 2022, que dispõe sobre o plano de trabalho da Cidadania Fiscal e os critérios de mensuração de suas atividades no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA RFB Nº 310, DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria RFB nº 233, de 18 de outubro de 2022, que dispõe sobre o plano de trabalho da Cidadania Fiscal e os critérios de mensuração de suas atividades no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>A SUBSECRETÁRIA-GERAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe conferem o inciso IX do art. 352 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e a alínea "a" do inciso I do art. 2º da Portaria RFB nº 164, de 7 de abril de 2022, e tendo em vista o disposto na Portaria RFB nº 214, de 2 de setembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria RFB nº 233, de 18 de outubro de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 7º Para fins de cômputo do indicador de que trata o art. 6º, as ações realizadas pelas regiões fiscais deverão ser divulgadas mediante publicação de notícia em qualquer meio de comunicação dirigido ao público externo ou na Intranet da RFB.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput aplica-se inclusive ao último trimestre de 2022." (NR).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ADRIANA GOMES REGO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>