<xml><article id="31715117" name="ATO PORTARIA NA 339" idOficio="9545586" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00049:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério dos Transportes/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529621">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 339, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Ferrovia, proposto pela empresa Petrocity Ferrovias Ltda.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 339, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Ferrovia, proposto pela empresa Petrocity Ferrovias Ltda.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS TRANSPORTES SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, o art. 47, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 35 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, na Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021, e considerando o disposto no inciso III do art. 1º do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, e o que consta nos autos do Processo Administrativo nº 50000.000105/2023-31, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Ferrovia, proposto pela empresa Petrocity Ferrovias Ltda, CNPJ nº 41.955.339/0001-29, denominado "Estrada de Ferro Minas Espírito Santo", que tem por objetivo a execução das obras da Ferrovia Estrada de Ferro Minas Espírito Santo, com o registro oficial de EF-456, que ligará o município de Barra de São Francisco (ES) a Ipatinga (MG), com 242 km de extensão, nos Estados do Espírito Santo e Minas Gerais, nos termos do Contrato de Adesão nº 21/2021/SNTT/MINFRA, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério dos Transportes e à Agência Nacional de Transportes Terrestres a conclusão do projeto ou o pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.000105/2023-31 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGE SANTORO</p><p>ANEXO I</p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ANEXO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Petrocity Ferrovias Ltda</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.955.339/0001-29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferrovia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projeto na área de infraestrutura de transporte ferroviário, denominado "Estrada de Ferro Minas Espírito Santo", que tem por objetivo a execução das obras da Ferrovia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estrada de Ferro Minas Espírito Santo, com o registro oficial de EF-456, que ligará o município de Barra de São Francisco (ES) a Ipatinga (MG), com 242 km de extensão,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>nos Estados do Espírito Santo e Minas Gerais, nos termos do Contrato de Adesão nº 21/2021/SNTT/MINFRA, contemplando, dentre outros, os seguintes serviços e obras:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Execução de Projeto Conceitual, Projeto Básico e Projeto Executivo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Terraplenagem.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Obras de Arte Corrente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Interferências.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Contenções.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Obras de Arte Especiais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Túneis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Superestrutura Férrea.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Edificações.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Sinalização.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados do Espírito Santo e Minas Gerais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.387.396.527,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas das Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 233.464.152,77</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>