<xml><article id="31470832" name="RES_1689" idOficio="9509420" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/04/2023" artClass="00070:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Contabilidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20479262">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFC Nº 1.689, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Fixa o valor da multa ao profissional que deixar de votar na eleição do CRC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CFC Nº 1.689, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Fixa o valor da multa ao profissional que deixar de votar na eleição do CRC.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE CONTABILIDADE, no exercício de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>Art. 1º Ao contador ou ao técnico em contabilidade que deixar de votar nas eleições dos Conselhos Regionais, sem causa justificada, será aplicada a pena de multa no valor correspondente a 20% (vinte por cento) da anuidade do técnico em contabilidade em vigor no exercício da realização da eleição.</p><p>Art. 2º O profissional terá o prazo de 30 (trinta) dias, contados do primeiro dia útil seguinte ao término da eleição, para apresentar, no sistema informatizado de votação, a justificativa de sua falta, anexando documentação pertinente, se for o caso.</p><p>Art. 3º Fica dispensada a apresentação de justificativa, nas seguintes situações:</p><p>I - estar em débito com o CRC; ou</p><p>II - ter o profissional 70 (setenta) anos de idade ou mais nas datas da eleição.</p><p>Art. 4º Aplicada a multa, o interessado será cientificado da decisão, facultada a interposição de recurso ao Plenário do CRC, no prazo de 15 (quinze) dias, contados do recebimento.</p><p>Parágrafo único. Da decisão do Plenário do CRC caberá recurso ao CFC, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência da decisão.</p><p>Art. 5º O CRC adotará providências para a cobrança da multa de que trata o art. 1º, na forma e no prazo estabelecidos pelo CFC.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor no dia 5 de abril de 2023.</p><p>Art. 7º Fica revogada a Resolução nº 1.571, de 16 de maio de 2019.</p><p class="assina">AÉCIO PRADO DANTAS JÚNIOR</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>