<xml><article id="31821983" name="Ata_10_1C_18_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9559561" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="307" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=307" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549255">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso; e que nos termos do art. 8º incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho;</p><p>considerando que entre 25/07/2011, data em que a prestação de contas foi apresentada, e 26/7/2018, data do parecer que concluiu pela reprovação da prestação de contas, transcorreram mais de cinco anos, configurando-se a ocorrência da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, em pareceres convergentes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) concluíram que entre a elaboração de parecer preliminar no órgão concedente, em 25/11/2011, e parecer conclusivo, em 24/2/2017, transcorreram mais de cinco anos; e que o processo permaneceu sem a adoção de medidas entre a notificação recebida pelo presidente da entidade em 26/5/2017 e a instauração da TCE, em 8/6/2021 (peças 47 e 50);</p><p>considerando que a falta de impulso processual ocasionou a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, nos termos dos arts. 2º e 8º da Resolução TCU nº 344/2022;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput, da Lei 9.873/1999, 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-037.580/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cruzeiro do Sul Educacional S.A. (62.984.091/0001-02); Fabio Ferreira Figueiredo (127.741.818-79).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3111/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Anderson Adauto Pereira, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos recebidos da União, pelo Município de Uberaba/MG, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, no exercício de 2006.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição trienal e quinquenal para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o Acórdão 534/2023-TCU-Plenário fixou entendimento, nos termos do art. 16, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal e do art. 8° da Resolução 344/2022, que o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução;</p><p>considerando que em 27/12/2010 foi emitida Nota Informativa apresentando a prestação de contas dos recursos objeto dos autos, para análise da Diretoria Executiva do Fundo Nacional de Assistência Social, para deliberação (peça 8), a qual foi aprovada em 29/12/2010 (peça 9);</p><p>considerando que após 29/12/2010 o processo somente veio a prosseguir com a emissão da Nota Técnica 1803/2018, de 23/3/2018 (peça 47), portanto decorridos mais de cinco anos, resta configurada a ocorrência da prescrição das pretensões sancionatória e ressarcitória a cargo do TCU;</p><p>considerando que os pareceres emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTC) e pelo Ministério Público especializado sugerem o reconhecimento da prescrição ordinária (peças 75 e 78);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 212 do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, arquivando-se o presente processo; (ii) cientificar desta deliberação a Secretaria Especial de Desenvolvimento Social e demais interessados.</p><p>1. Processo TC-042.854/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Anderson Adauto Pereira (303.069.066-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Uberaba - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3112/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 93 da Lei 8.443/1992, 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso VI, e 213 do Regimento Interno do TCU, c/c os arts. 6º, inciso I, 7º, inciso III, 15, 18, inciso II, e 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 71/2012, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) excluir o nome de Francisco Edson Barbosa (CPF: 054.334.024-44) da relação processual;</p><p>b) incluir o nome do Município de Caiçara do Rio do Vento/RN (CNPJ 08.351.819/0001- 05) na relação processual;</p><p>c) arquivar o presente processo, sem julgamento do mérito, sem baixa da responsabilidade e sem cancelamento do débito de R$ 48.349,12, calculado em 1]/1/2017, a cujo pagamento continuará obrigado o Município de Caiçara do Rio do Vento/RN (CNPJ 08.351.819/0001- 05), para que lhe possa ser dada quitação;</p><p>d) dar ciência ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania de que:</p><p>d.1) o arquivamento dos presentes autos não exime a autoridade administrativa de adotar outras medidas administrativas ao seu alcance ou requerer, ao órgão jurídico pertinente, as medidas judiciais e extrajudiciais cabíveis, com vistas à obtenção do ressarcimento do débito apurado, inclusive o protesto, se for o caso;</p><p>d.2) devem ser informadas, em seu relatório de gestão do próximo exercício, as providências adotadas em relação ao débito tratado nos presentes autos; e</p><p>e) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Secretaria de Gestão de Fundos e Transferências do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDS), e ao Município de Caiçara do Rio do Vento/RN.</p><p>1. Processo TC-042.864/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Francisco Edson Barbosa (054.334.024-44).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Caiçara do Rio do Vento - RN.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3113/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial de Desenvolvimento Social em desfavor de Anderson Adauto Pereira, ex-prefeito de Uberaba/MG, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social - FNAS, por meio de transferência fundo a fundo, no âmbito do Programa de Atenção Integral à Família - PAIF/2004.</p><p>Considerando que o Tomador de Contas imputou débito de R$ 35.538,20, em razão da utilização dos recursos fora do prazo de vigência do programa (peça 59);</p><p>considerando que, nos termos da Resolução-TCU 344/2022, as pretensões punitiva e de ressarcimento prescrevem em cinco anos (art. 2º) ou em três, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º), sem prejuízo das causas interruptivas previstas na referida norma;</p><p>considerando que, após vencido o prazo para aplicação dos recursos transferidos, o órgão concedente deve adotar medidas para cobrar dos responsáveis a apresentação da prestação de contas ou, caso não apresentada, deve instaurar a regular tomada de contas especial, como delineado no voto condutor do Acórdão 2285/2022-Plenário, que aprovou a Resolução-TCU 344/2022;</p><p>considerando que a SecexTCE considerou como termo inicial para a contagem do prazo prescricional a data de 27/11/2015 (peça 68), quando houve a apresentação da prestação de contas;</p><p>considerando que as contas deveriam ter sido prestadas até 1/3/2005 e que este é o termo inicial da prescrição, conforme o art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 344/2022, como observado pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 71);</p><p>considerando que após o termo inicial do prazo prescricional, em 1/3/2005, o primeiro evento relacionado à cobrança de elementos a respeito da aplicação de recursos consistiu no envio dos Ofícios 4814 e 4815, ambos de 11/9/2014 (peças 5 e 6);</p><p>considerando que, ante a ausência de outras causas interruptivas entre 1/3/2005 e 11/9/2014, deve ser reconhecida a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, como concluiu o Ministério Público junto ao TCU (peça 71);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, por unanimidade, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e o art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em:</p><p>a) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>b) comunicar esta decisão à unidade jurisdicionada e ao responsável;</p><p>c) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-042.870/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Anderson Adauto Pereira (303.069.066-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Uberaba - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3114/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Anderson Adauto Pereira, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos recebidos da União, pelo Município de Uberaba/MG, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, no exercício de 2007.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição trienal e quinquenal para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o Acórdão 534/2023-TCU-Plenário fixou entendimento, nos termos do art. 16, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal e do art. 8° da Resolução 344/2022, que o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução;</p><p>considerando que em 27/12/2010 foi emitida Nota Informativa apresentando a prestação de contas dos recursos objeto dos autos, para análise da Diretoria Executiva do Fundo Nacional de Assistência Social, para deliberação (peça 10), a qual foi aprovada em 29/12/2010 (peça 11);</p><p>considerando que após 29/12/2010 o processo somente veio a prosseguir com a emissão da Nota Técnica 3716/2018, de 7/6/2018 (peça 15), portanto decorridos mais de cinco anos, resta configurada a ocorrência da prescrição das pretensões sancionatória e ressarcitória a cargo do TCU;</p><p>considerando que os pareceres emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e pelo Ministério Público especializado sugerem o reconhecimento da prescrição ordinária (peças 46 e 49);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 212 do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, arquivando-se o presente processo; (ii) cientificar desta deliberação a Secretaria Especial de Desenvolvimento Social e demais interessados.</p><p>1. Processo TC-042.904/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Anderson Adauto Pereira (303.069.066-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Uberaba - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3115/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo(a) Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Leosvaldo Roque Migueis, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União ao Município de Novo Airão/AM, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, no exercício de 2011.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição trienal e quinquenal para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o Acórdão 534/2023-TCU-Plenário fixou entendimento, nos termos do art. 16, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal e do art. 8° da Resolução 344/2022, que o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução;</p><p>considerando que em 28/5/2015 foi emitida a Nota Técnica 3938/2015, de 25/8/2015, complementando a Nota Técnica 1066/2014, de 28/4/2014, considerando necessária a notificação do gestor municipal para apresentar a documentação relativa à prestação de contas referente ao exercício de 2011 (peças 5 e 14);</p><p>considerando que após 25/8/2015 o processo somente veio a prosseguir com a emissão da Nota Técnica 2035/2021, de 31/8/2021 (peça 21), portanto decorridos mais de cinco anos, resta configurada a ocorrência da prescrição das pretensões sancionatória e ressarcitória a cargo do TCU;</p><p>considerando que os pareceres emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e pelo Ministério Público especializado junto ao TCU sugerem o reconhecimento da prescrição ordinária (peças 44 e 47);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 212 do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, arquivando-se o presente processo; (ii) cientificar desta deliberação o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania e demais interessados.</p><p>1. Processo TC-045.817/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Leosvaldo Roque Migueis (224.477.922-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Novo Airão - AM.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>