<xml><article id="31823005" name="GAB - PORTARIA 1779 - CESSAO DE " idOficio="9559814" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/04/2023" artClass="00028:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="191" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=191" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549786">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/MGI Nº 1.779, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cessão de Uso, Em Condições Especiais, ao Município de Natal, de imóvel de propriedade da União, situado à Av. Esplanada Silva Jardim, nº 109, Bairro da Ribeira, 2º e 3º andares, sendo a área a ser cedida de 1.419,27m², objetivando o funcionamento de Unidade Administrativa Municipal. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/MGI Nº 1.779, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Cessão de Uso, Em Condições Especiais, ao Município de Natal, de imóvel de propriedade da União, situado à Av. Esplanada Silva Jardim, nº 109, Bairro da Ribeira, 2º e 3º andares, sendo a área a ser cedida de 1.419,27m², objetivando o funcionamento de Unidade Administrativa Municipal.</p><p>O SECRETÁRIO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO, DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso da competência que lhe foi delegada e subdelegada pela Portaria nº 572, de 8 de março de 2023, tendo em vista o disposto no art. 18, inciso I e §§ 10 e 11, da Lei nº 9.636, de 15 de maio de 1998, no art. 17, inciso I, alínea "f", da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, na deliberação/autorização do Grupo Especial de Destinação Supervisionada (GE-DESUP-1), Ata de Reunião realizada em 31 de março de 2023, bem como os elementos que integram o Processo Administrativo 19739.111405/2022-90, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a Cessão de Uso, Em Condições Especiais, ao Município de Natal/RN, de imóvel de propriedade da União, com área a ser cedida de 1.419,27m², situado à Av. Esplanada Silva Jardim, nº 109, Bairro da Ribeira, 2º e 3º andares, registrado sob a Matrícula n.º 44.501, do Cartório do 3º Ofício de Notas da Comarca de Natal/RN.</p><p>Art. 2º A Cessão de Uso, Em Condições Especiais, a que se refere o art. 1º, destina-se ao funcionamento de Unidade Administrativa Municipal de Natal/RN.</p><p>Art. 3º O prazo da cessão será de 20 (vinte) anos, a contar da data da assinatura do termo contratual.</p><p>Art. 4º O cessionário deverá, no prazo de 2 anos, a contar da assinatura do contrato, realizar as melhorias/benfeitorias/adaptações, especificadas no contrato de cessão, necessárias à habitabilidade do imóvel.</p><p>Parágrafo Único. Caberá ao cessionário arcar com todas as despesas decorrentes da atividade a que se refere o parágrafo anterior, bem como obter todas as licenças e autorizações necessárias.</p><p>Art. 5º A cessão terá como contrapartida a contratação e custeio do serviço de projeto, fornecimento e instalação de sistema fotovoltáico 75 kW a ser instalado no edifício sede da SPU, situado à Av. Rui Barbosa, 909, Bairro Tirol, CEP 59.015-290, Natal/RN, no valor estimado de R$ 446.379,32 (quatrocentos e quarenta e seis mil, trezentos e setenta e nove reais e trinta e dois centavos) e com prazo de execução de até 02 anos. Os serviços a que refere este parágrafo deverão estar especificados no contrato de cessão.</p><p>Art. 6º Caso o cessionário venha a renunciar à cessão, fica estabelecido o prazo de 6 (seis) meses para que o Ente municipal mantenha a guarda e manutenção do imóvel, após a rescisão contratual.</p><p>Art. 7º Fica o cessionário responsável, de imediato, pela guarda e manutenção do imóvel, a contar da data de assinatura do contrato de Cessão.</p><p>Art. 8° A destinação a que trata o art. 2° desta Portaria, será permanente e resolutiva, revertendo automaticamente o imóvel ao patrimônio da União, sem direito a qualquer indenização, inclusive por obras realizadas, independentemente de ato especial, se:</p><p>I - findado o prazo previsto no art. 4º, as obras de que trata o artigo não tiverem sido realizadas;</p><p>II - não forem cumpridas as contrapartidas previstas no art. 5º;</p><p>III - não for cumprida a finalidade da cessão ou cessarem as razões que a justifiquem;</p><p>IV - ao imóvel, no todo ou em parte, vier a ser dada aplicação diversa da prevista no art. 2° desta Portaria;</p><p>V - ocorrer inadimplemento de cláusulas contratuais; ou</p><p>VI - na hipótese de necessidade ou interesse público superveniente ou se, em qualquer época, a Outorgante Cedente necessitar do imóvel cedido para o seu uso próprio, ressalvada, em tais casos, a indenização por benfeitorias necessárias, de cuja realização tenha sido dado o prévio e indispensável conhecimento à União.</p><p>Art. 9º A presente cessão não exime o cessionário de obter os licenciamentos, autorizações e alvarás necessários à implantação e à execução do projeto, bem como de observar rigorosamente a legislação e os respectivos regulamentos das autoridades competentes e dos órgãos ambientais.</p><p>Art. 10. Responderá o cessionário judicial e extrajudicialmente, por quaisquer reivindicações que venham ser efetuadas por terceiros, concernentes ao imóvel de que trata esta Portaria, inclusive por benfeitorias nele existentes.</p><p>Art. 11. A cessionária deverá, após convocação, comparecer à Superintendência do Patrimônio da União no Rio Grande do Norte, no prazo de 30 (trinta) dias, para a assinatura do contrato de Cessão, sob pena de revogação desta Portaria.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LÚCIO GERALDO DE ANDRADE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>