<xml><article id="31798431" name="PORTARIA MAPA NA 579 DE 25 DE AB" idOficio="9556732" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/04/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20545443">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA Nº 579, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Câmara Temática de Modernização do Crédito e Instrumentos de Gestão de Risco do Agronegócio vinculada ao Conselho Nacional de Política Agrícola.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 579, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Câmara Temática de Modernização do Crédito e Instrumentos de Gestão de Risco do Agronegócio vinculada ao Conselho Nacional de Política Agrícola.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, tendo em vista o disposto no § 4º do art. 5º da Lei nº 8.171, de 17 de janeiro de 1991, e o que consta do Processo nº 21000.028054/2023-12, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Câmara Temática de Modernização do Crédito e Instrumentos de Gestão de Risco do Agronegócio vinculada ao Conselho Nacional de Política Agrícola, órgão colegiado do Ministério da Agricultura e Pecuária, conforme o disposto na alínea "e" do inciso IV do art. 2º do Anexo I ao Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 2º A Câmara Temática de Modernização do Crédito e Instrumentos de Gestão de Risco do Agronegócio será composta por representantes, titulares e suplentes, dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>I - Associação Brasileira de Fintechs - ABFINTECHS, que a presidirá;</p><p>II - Associação Brasileira do Agronegócio - Abag;</p><p>III - Associação Brasileira de Proteína Animal - ABPA;</p><p>IV - Associação Brasileira dos Produtores de Leite - Abraleite;</p><p>V - Associação Brasileira dos Produtores de Algodão - Abrapa;</p><p>VI - Associação Brasileira de Produtores de Óleo de Palma - Abrapalma;</p><p>VII - Associação Brasileira de Sementes e Mudas - Abrasem;</p><p>VIII - Associação Brasileira dos Produtores de Sementes de Soja - Abrass;</p><p>IX - Associação das Empresas Cerealistas do Brasil - Acebra;</p><p>X - Associação de Agricultores e Irrigantes da Bahia - Aiba;</p><p>XI - Associação Nacional dos Distribuidores de Insumos Agrícolas e Veterinários - Andav;</p><p>XII - Associação Brasileira dos Produtores de Soja - Aprosoja Brasil;</p><p>XIII - Associação dos Produtores de Soja e Milho do Estado de Mato Grosso - Aprosoja-MT;</p><p>XIV - Associação Brasileira das Entidades de Assistência Técnica e Extensão Rural, Pesquisa Agropecuária e Regularização Fundiária - Asbraer;</p><p>XV - Associação do Sudeste Paulista de Irrigantes e Plantio na Palha - Aspipp;</p><p>XVI - Confederação da Agricultura e Pecuária do Brasil - CNA;</p><p>XVII - Confederação Nacional de Municípios - CNM;</p><p>XVIII - Confederação Nacional das Empresas de Seguros Gerais - CNseg;</p><p>XIX - Colégio do Registro de Imóveis do Brasil - Cori-BR;</p><p>XX - Escola Superior de Agricultura Luiz de Queiroz - Esalq-USP;</p><p>XXI - Federação da Agricultura e Pecuária de Mato Grosso do Sul - Famasul;</p><p>XXII - Federação Brasileira de Bancos - Febraban;</p><p>XXIII - Federação das Associações de Arrozeiros do Rio Grande do Sul - Federarroz;</p><p>XXIV - Federação Nacional das Empresas de Resseguros - Fenaber;</p><p>XXV - Federação Nacional de Seguros Gerais - Fenseg;</p><p>XXVI - Associação Brasileira de Automação - GS1 Brasil;</p><p>XXVII - Instituto Pensar Agro - Ipa;</p><p>XXVIIII - Organização das Cooperativas Brasileiras - OCB;</p><p>XXIX - Secretaria de Agricultura e Abastecimento de São Paulo;</p><p>XXX - Secretaria da Agricultura e do Abastecimento do Paraná;</p><p>XXXI - Secretaria da Agricultura, Pecuária, Produção Sustentável e Irrigação do Rio Grande do Sul;</p><p>XXXII - Sindicato Nacional da Indústria de Produtos para Defesa Vegetal - Sindiveg;</p><p>XXXIII - Sociedade Nacional de Agricultura - SNA;</p><p>XXXIV - Sociedade Rural Brasileira - SRB;</p><p>XXXV - Banco Central do Brasil - BCB;</p><p>XXXVI - Banco da Amazônia S.A. - Basa S.A;</p><p>XXXVII - Banco do Brasil S.A;</p><p>XXXVIII - Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES;</p><p>XXXIX - Caixa Econômica Federal - Cef;</p><p>XL - Conselho Nacional de Justiça - CNJ;</p><p>XLI - Companhia Nacional de Abastecimento - Conab;</p><p>XLII - Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - Confea;</p><p>XLIII - Ministério da Fazenda - MF;</p><p>XLIV - Ministério do Planejamento e Orçamento - MPO;</p><p>XLV - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA; e</p><p>XLVI - Secretaria de Política Agrícola do Ministério da Agricultura e Pecuária - SPA-Mapa.</p><p>Art. 3º Fica revogado o inciso XXXIV do art. 1º da Portaria nº 12, de 15 de janeiro de 2020.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>