<xml><article id="31716648" name="Port39P" idOficio="9545872" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20530022">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 39, DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 39, DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do INCRA em Goiás - SR(GO) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54150.000500/2002-27 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-04 nº 8, de 28/05/2002, publicada no DOU nº 113, Seção 1, Página 45, de 14/06/2002, retificada no DOU nº 153, Seção 1, Página 63, de 11/08/2003, que criou o Projeto de Assentamento RIO DOCE, código SIPRA GO0206000, localizado no município de Rio Verde, no Estado de Goiás;</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento RIO DOCE com a base cartográfica da SR(GO), alterada de 520,5544 ha (quinhentos e vinte hectares, cinquenta e cinco ares e quarenta e quatro centiares) para 518,8876 ha (quinhentos e dezoito hectares, oitenta e oito ares e setenta e seis centiares), após execução do georreferenciamento do imóvel, conforme descrito na Nota Técnica nº 781/2023/SR(GO)D/SR(GO)/INCRA (SEI nº 15968498); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 520,5544 ha (quinhentos e vinte hectares, cinquenta e cinco ares e quarenta e quatro centiares), constante da Portaria INCRA/SR-04 nº 8, de 28/05/2002, publicada no DOU nº 113, Seção 1, Página 45, de 14/06/2002 e sua retificação, que criou o Projeto de Assentamento RIO DOCE, código SIPRA GO0206000, localizado no município de Rio Verde, no Estado de Goiás, para a área de 518,8876 ha (quinhentos e dezoito hectares, oitenta e oito ares e setenta e seis centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(GO).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>