<xml><article id="31842882" name="Ata_11_1C_25_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9561805" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="28/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="168" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=168" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20552368">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Processo TC-029.844/2022-3 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Maria Ilza Correa (123.942.111-72); Maria do Rosario Borem Silva Correa (707.186.101-30).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente, de boa-fé pelo pensionista, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>1.7.2. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>1.7.2.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência desta deliberação, abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>1.7.2.2. regularize para o posto de terceiro sargento a graduação do instituidor que serve de base para o cálculo dos proventos da pensão militar;</p><p>1.7.2.3. cadastre novo ato de concessão de pensão livre da irregularidade apontada, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos do art. 262, caput e § 2º, do RI/TCU, e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>1.7.2.4. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação deste acórdão, do inteiro teor desta deliberação às beneficiárias, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>1.7.2.5. informe às interessadas que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o Tribunal não as exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>1.7.3. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3358/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 48) e parecer do MP/TCU (peça 51), à responsável e ao Fundo Nacional de Assistência Social, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-003.327/2022-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Maria do Carmo Araujo Prieto (284.334.406-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Cajuri - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3359/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, e considerando os pareceres constantes dos autos ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente no presente processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, da instrução e pareceres da unidade técnica (peças 96, 97 e 98), bem como do parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 99), aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-004.624/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Claudio de Moraes Machado (394.773.807-25); Floriano Pastore Júnior (085.424.651-72); Mamede Said Maia Filho (284.708.771-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3360/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 117), aos responsáveis e à Superintendência Regional do Dnit no estado do Ceará, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-006.725/2019-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 003.789/2022-5 (SOLICITAÇÃO); 034.811/2014-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Consultora de Engenharia H S Z Ltda (07.297.328/0001-60); Daniel Diniz Zenaide (869.657.353-68); Delta Construções S.A (10.788.628/0001-57); Joaquim Guedes Martins Neto (246.136.573-34); Josidan Gois Cunha (059.960.823-49); Sebastião Coriolano de Andrade (021.823.273-04).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Superintendência Regional do Dnit no Estado do Ceará - Dnit/MT.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Sergio Bruno Araujo Reboucas (18.383/OAB-CE), Gilberto Antonio Fernandes Pinheiro Junior (27722/OAB-CE) e outros, representando Josidan Gois Cunha; Francisco Valdemizio Acioly Guedes (12068/OAB-CE), João Marcelo Lima Pedrosa (12511/OAB-CE) e outros, representando Daniel Diniz Zenaide; Felipe Brandao Andre (163.343/OAB-RJ), Roberta Issa Maffei (203.648/OAB-RJ) e outros, representando Delta Construções S.A; José Alexandre Dantas (4.883-B/OAB-CE), representando Sebastião Coriolano de Andrade; Paulo Napoleão Gonçalves Quezado (3183/OAB-CE) e João Marcelo Lima Pedrosa (12511/OAB-CE), representando Consultora de Engenharia H S Z Ltda.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3361/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando que o responsável José Antônio Gordinho Rodrigues da Silva recolheu o débito atualizado monetariamente.</p><p>Considerando que nos termos do art. 202, §4º, do RI/TCU, a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e acarretará o julgamento das contas pela regularidade com ressalva e quitação ao responsável.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, I, 16, II, 18 e 23, II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, I, 208, § 1º e 2º, do RI/TCU e na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, ACORDAM, por unanimidade, em julgar as contas dos responsáveis a seguir indicados regulares com ressalva, dando-lhes-lhe quitação, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-008.361/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Jose Antonio Gordinho Rodrigues da Silva (302.228.263-04); S C Construcoes Ltda (10.676.296/0001-19).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Janio Carlos Francisco (477095/OAB-SP), representando Jose Antonio Gordinho Rodrigues da Silva.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3362/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peça 90) e parecer do MP/TCU (peça 93), aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-013.205/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associacao dos Povos Indigenas do Tocantins (03.978.096/0001-55); Pepkrakte Jakukreikapiti Ronore Konxarti (328.939.222-87); Sidney Moreira de Souza (269.396.142-49); Viviane Buss Meireles (424.958.572-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Bom Jesus do Tocantins - PA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Adriano Borges da Costa Neto (23.046./OAB-PA), Emerson Wendell Dias Moraes e outros, representando Sidney Moreira de Souza; Adriano Borges da Costa Neto (23.046./OAB-PA), Emerson Wendell Dias Moraes e outros, representando Viviane Buss Meireles; Danilo Couto Marques (23.405/OAB-PA) e Erika Auzier da Silva (22.036/OAB-PA), representando Prefeitura Municipal de Bom Jesus do Tocantins - PA.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3363/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', com fundamento no art. 212, todos do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, uma vez verificada a ausência dos pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, bem como dar ciência desta deliberação, assim como da instrução da unidade técnica (peça 89), aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde - MS, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-014.015/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Daniel Fogaça (596.134.408-87); Missão Evangélica Caiuá (03.747.268/0001-80).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3364/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 212, c/c o art. 169, VI, na forma do art. 143, V, "a", todos do RI/TCU, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez verificada a ausência dos pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peças 45-47) e parecer do MP/TCU (peça 48) aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-014.084/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Bruno Luciano Radtke (488.203.420-49); Município de Cerro Branco/RS (92.000.223/0001-77).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3365/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretenções punitiva e ressarcitória no presente processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peça 35), aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-016.360/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Rui Fernandes Ribeiro Filho (106.981.163-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Arari - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3366/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, V, "d", do RI/TCU c/c o Súmula 145/TCU, em apostilar o acórdão 1969/2023-TCU-1ª Câmara, para fins de correção de inexatidão material, mantendo-se inalterados os demais termos da deliberação, para que, no item 9.6:</p><p>Onde se lê: "9.6. aplicar a Jorge Nicolau Meira a multa prevista no art. 58, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais)";</p><p>Leia-se: "9.6. aplicar a Jorge Nicolau Meira a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais),", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão.</p><p>1. Processo TC-017.058/2020-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Cia do Turismo (09.359.271/0001-02); Jorge Nicolau Meira (055.030.949-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Marcos Heron Cordeiro (33.067/OAB-SC), Rodrigo Ghisi Dutra (32.392/OAB-SC) e outros, representando Jorge Nicolau Meira.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3367/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando que se trata de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor do Sr. Pedro Fonteles dos Santos, ex-prefeito municipal de Acaraú/CE (gestão 2009-2012), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate) - exercício de 2011, devido ao não envio do Parecer conclusivo do conselho de acompanhamento e controle social (CACS);</p><p>Considerando que, esgotados todos os meios para notificação do Sr. Pedro de Fonteles dos Santos, foi realizada a expedição de edital para promover a sua citação, o qual permaneceu silente;</p><p>Considerando que, diante disso, a então Secex-TCE propôs considerar o responsável revel, julgando irregulares suas contas, condenando-o ao pagamento de débito e multa do art. 57 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que MP/TCU, representado pela procuradora-geral Cristina Machado da Costa e Silva, assinalou que a recente jurisprudência desta Corte tem evoluído no sentido de considerar que a ausência de parecer do conselho de fiscalização municipal gera apena presunção relativa de dano ao erário, não impedindo que a comprovação da boa e regular aplicação das verbas se faça por intermédio de outros meios lícitos de prova (acórdão 662/2020-Plenário, de relatoria da ministra Ana Arraes), tendo apontado a existência de registros no sistema SIGPC e manifestações do FNDE, especialmente no parecer 2250/2018/Daesp, que indicavam a existência de notas fiscais, extratos bancários e licitações relativos às despesas executadas no âmbito do Pnate/2011 no município de Acaraú/CE, de modo que propôs, preliminarmente à manifestação de mérito, que fosse solicitado o pronunciamento conclusivo do FNDE acerca dos elementos probatórios referentes à execução financeira do programa;</p><p>Considerando que, acatando a proposta do MP/TCU, determinei, mediante despacho de 18/8/2022, a realização da referida diligência ao FNDE, para que, no prazo de 60 (sessenta) dias, examinasse a documentação financeira do Pnate/2011 disponibilizada pelo município de Aracaú/CE e encaminhasse a este Tribunal manifestação conclusiva sobre a existência do nexo de causalidade entre os recursos repassados e as despesas efetuadas;</p><p>Considerando que o FNDE, conforme nota técnica 3187567/2022 e parecer 154/2022, concluiu pela regular aplicação dos recursos, aferindo que os documentos da prestação de contas lançados no SIGPC são suficientes de modo a comprovar os gastos efetuados pelo município com recursos do Pnate/2011;</p><p>Considerando que, diante de tais informações, a unidade instrutiva propôs julgar regulares com ressalva as contas do responsável, dando-lhe quitação, tendo em vista o afastamento do débito e que remanesceu como falha apenas a não apresentação do parecer do CACS, o que contou com a anuência do MP/TCU,</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, I, 16, II, 18 e 23, II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 1º, I, 208, § 1º e 2º, do RI/TCU e na forma do art. 143, I, "a", do RI/TCU, ACORDAM, por unanimidade, em julgar regulares com ressalva as contas de Pedro Fonteles dos Santos, dando-lhe quitação; encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peças 62-64), ao responsável e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), e promover o arquivamento do processo.</p><p>1. Processo TC-024.157/2020-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Pedro Fonteles dos Santos (003.078.293-75).</p><p>1.2. Entidade: Município de Acaraú/CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3368/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, em em levantar o sobrestamento do presente processo, reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, arquivar o presente processo e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peça 75-77) e parecer do MP/TCU (peça 78), ao responsável e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-028.419/2017-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Agileu Lima da Silva (230.867.505-53).</p><p>1.2. Entidade: Município de Andorinha/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Deborah da Silva Livramento (57971/OAB-BA), representando Agileu Lima da Silva.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3369/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento no art. 8º da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar revéis para todos os efeitos a Associação Nacional de Trabalhadores em Empresas de Autogestão e Participação Acionária - ANTEAG/SP, e o Sr. Fernando Francisco Valentim, dando-se prosseguimento ao processo, acatar parcialmente as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Ivan de Souza e pelo Sr. Ronaldo Pereira de Sousa, reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente e arquivar os autos sem julgamento de mérito, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica, (peça 107), aos responsáveis e à Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-029.119/2019-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ass.nac.de Trab.em Empr.de Auto Gestao e Part.acionaria (00.532.332/0001-17); Fernando Francisco Valentim (051.432.349-30); Ivan de Souza (246.294.059-68); Ronaldo Pereira de Sousa (059.374.338-58).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jose Reitor Rizzardi (239.444/OAB-SP) e Maxwel Moreira Moraes (428.805/OAB-SP), representando Ronaldo Pereira de Sousa; Enir Antonio Carradore (8236/OAB-SC), representando Ivan de Souza.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3370/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 56) e parecer do MP/TCU (peça 59), aos responsáveis e ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-036.198/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Franchini e Vivas Consultoria e Engenharia Ltda - Epp (02.382.567/0001-03); Jose Carlos Porto Neto (569.220.867-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3371/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, e considerando os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial uma vez verificada ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, dar ciência desta deliberação, assim como da instrução da unidade técnica (peça 38) e do parecer do Ministério Público (peça 42), ao responsável e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-042.028/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Magno Rogério Siqueira Amorim (811.389.033-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3372/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU (peças 136 e 139), aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-042.900/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Lourivaldo Souza Filho (074.667.145-87); Pelir Engenharia Ltda (13.545.447/0001-98).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3373/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', com fundamento no art. 1º, XXIV, ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la prejudicada, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 41), ao representante e ao município de Cristópolis/BA, além de fazer as determinações conforme proposto.</p><p>1. Processo TC-011.204/2018-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: TCU/SecexSaúde</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Cristópolis - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.6. Representação legal: Fernanda Cristina Caprio (148931/OAB-SP), representando Patriota - Diretorio Nacional.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. encaminhar à Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde cópia da documentação enviada a este Tribunal (peças 1, 3 e 4), bem como a cópia da presente instrução, para conhecimento dos fatos e, se for o caso, adoção das medidas pertinentes, nos termos do art. 106, § 3º, da Resolução-TCU 259/2014 (alterada pela Resolução-TCU 323/2020);</p><p>1.7.2. conforme instruções contidas no Memorando-Circular 1/2021-Segecex, e com fundamento no art. 106, § 6º, I, da Resolução-TCU 259/2014, com redação dada pela Resolução TCU 323/2020, informar à Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde que os registros sintéticos das providências adotadas devem ser publicados na seção "Transparência e prestação de contas" de seu sítio oficial, bem como que os referidos registros devem ser encaminhados à unidade técnica por meio eletrônico, no caso por intermédio do sistema Conecta, consoante previsto no § 4º do art. 9º da Instrução Normativa-TCU 84, de 22/4/2020, e no § 2º do art. 8º da Decisão Normativa-TCU 187, de 9/9/2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3374/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, 'a', ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 60), à representante e ao Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto), e fazer a determinação conforme proposto.</p><p>1. Processo TC-014.263/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: CMT Engenharia Eireli. (17.194.077/0001-42)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Daniel Vieira Bogéa Soares (34311/OAB-DF), Guilherme Henrique Magaldi Netto (4110/OAB-DF) e outros, representando CMT Engenharia Eireli.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. dar ciência à Secretaria Nacional de Segurança Hídrica (SNSH), conforme art. 9º, I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre a seguinte impropriedade identificada no contrato 29/2017-MI: emissão de atestados de capacidade técnica com informações que não têm base em contrato nem em fiscalização e acompanhamento dos serviços executados por cada uma das empresas consorciadas, em afronta ao art. 33, III, da Lei 8.666/1993, conforme interpretação que lastreou o acórdão 2299/2007-TCU-Plenário, Min. Rel. Augusto Nardes.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>