<xml><article id="31699679" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-267-UNI-PGR-00" idOficio="9544194" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00065:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="167" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=167" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527667">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPF Nº 267, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, que dispõe sobre a distribuição de ofícios especiais dos juizados especiais federais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPF Nº 267, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, que dispõe sobre a distribuição de ofícios especiais dos juizados especiais federais.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso das competências conferidas pelos arts. 49, incisos VI, XX e XXIII, 81, 82 e 276 da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, considerando o disposto no art. 6º do Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 2014, e tendo em vista a decisão do Conselho Superior do Ministério Público Federal no Procedimento de Gestão Administrativa nº 1.00.000.009160/2021-00, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria PGR/MPF nº 176, de 22 de março de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º Ficam distribuídos 319 (trezentos e dezenove) ofícios especiais de Procurador da República à Procuradoria-Geral da República, para o exercício de atribuições especiais relativas à atividade finalística do Ministério Público da União, decorrentes da Lei nº 13.093, de 12 de janeiro de 2015, c/c a Lei nº 10.259, de 12 de julho de 2001, do art. 98, inciso I, da Constituição Federal e do art. 49, inciso XV, alínea "d", da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, bem como outras que sejam fixadas pelo Conselho Superior do Ministério Público Federal.</p><p>§ 1º ..................................................</p><p>..................................................</p><p>III - 86 (oitenta e seis) ofícios especiais dos juizados especiais federais exercerão atribuição nas ações que tramitarem nas subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região;</p><p>IV - 98 (noventa e oito) ofícios especiais dos juizados especiais federais exercerão atribuição nas ações que tramitarem nas subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região;</p><p>V - 39 (trinta e nove) ofícios especiais dos juizados especiais federais exercerão atribuição nas ações que tramitarem nas subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região;</p><p>VI - 17 (dezessete) ofícios especiais dos juizados especiais federais exercerão atribuição nas ações que tramitarem nas subseções judiciárias vinculadas ao Tribunal Regional Federal da 6ª Região.</p><p>..................................................</p><p>§ 3º Ficam distribuídos 2 (dois) ofícios especiais destinados prioritariamente a Procuradores Regionais da República e 4 (quatro) ofícios especiais destinados prioritariamente a Procuradores da República, nos termos do caput e considerando o decidido no Procedimento de Gestão Administrativa nº 1.00.000.009160/2021-00, para alocação entre as regiões mencionadas no § 1º para atender situações de excesso de demanda.</p><p>.................................................." (NR)</p><p>Art. 2º O provimento dos ofícios criados no âmbito desta Portaria fica condicionado à conclusão do estudo de impacto quanto ao atendimento aos limites das despesas de pessoal e à disponibilidade orçamentária e financeira.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>