<xml><article id="31548139" name="1104_SEGER_EXTDAATA_1131" idOficio="9524841" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00027:00036:00680:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20500573">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA Nº 799 da REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DA ATA Nº 799 da REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>I Data, horário e local: 14 de março de 2023, às 14h05 (quatorze horas e cinco minutos), por votação eletrônica. (...) III Composição: Senhores Conselheiros ROGERIO RODRIGUES BIMBI, Presidente, MARCELO DE SIQUEIRA FREITAS, e RICARDO MAGALHÃES GOMES; e Senhoras Conselheiras MARIA RITA SERRANO e PRICILLA MARIA SANTANA. (...) VII Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: (...) a) Alteração de área de atuação de Vice-Presidente da Caixa Econômica Federal (...). O Conselho de Administração alterou a área de atuação, a partir de 14/03/2023, da Senhora Mônica dos Santos Monteiro, brasileira, arquiteta e urbanista, solteira, CPF 071.148.597-67, domiciliada no Setor Bancário Sul, Quadra 04, Bloco A, Lotes 3/4, Edifício Sede Matriz I da CAIXA, Asa Sul, CEP 70.092-900, Brasília/DF, da Vice-Presidência Sustentabilidade e Empreendedorismo (VISUT), para a Vice-Presidência Logística, Operações e Segurança (VILOS), tendo em vista a extinção da VISUT. (...). Aprovada, por unanimidade. (...). VIII Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Lucianna Cavalcante Queiroz Amusu, Secretária Geral, em exercício, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogerio Rodrigues Bimbi, Marcelo de Siqueira Freitas, Maria Rita Serrano, Pricilla Maria Santana e Ricardo Magalhães Gomes. Este documento é parte transcrita do original. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o nº 2056929 em 03/04/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>