<xml><article id="31580250" name="0457-T-Desabilita leitos de Unid" idOficio="9529274" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/04/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20506986">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 457, DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Desabilita leitos de Unidade de Cuidado Intermediário Adulto (UCI-a), estabelece a dedução e a devolução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 457, DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Desabilita leitos de Unidade de Cuidado Intermediário Adulto (UCI-a), estabelece a dedução e a devolução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as Redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.693, de 22 de dezembro de 2020, que habilita leitos da Unidade de Cuidados Intermediários Adulto (UCI-a) do Hospital Regional de Piracicaba e estabelece recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de São Paulo;</p><p>Considerando o Ofício GC/CRS nº 05/2023, datado de 27 de fevereiro de 2023, da Coordenadoria DRS 10, da Secretaria de Estado da Saúde de São Paulo, que solicita a desabilitação de leitos de UCI-a;</p><p>Considerando a Deliberação CIB nº 04, publicada no DOE em 11 de fevereiro de 2023;</p><p>Considerando o Despacho da Diretoria do DRS X, que justifica a desabilitação dos leitos; e</p><p>Considerando a correspondente avaliação da Coordenação-Geral de Atenção Hospitalar, do Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência - CGAH/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI: 25000.027830/2023-18, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam desabilitados os leitos da Unidade de Cuidado Intermediário Adulto - UCI-a, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica estabelecida a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 324.704,00 (trezentos e vinte e quatro mil e setecentos e quatro reais), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de São Paulo, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Fica determinada a devolução do recurso de custeio no montante de R$ 243.528,03 (duzentos e quarenta e três, quinhentos e vinte e oito reais e três centavos), correspondente ao período compreendido entre a 8ª (oitava) parcela de 2022 e a 5ª (quinta) parcela de 2023, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria de Atenção Especializada à Saúde adotará os procedimentos junto ao Fundo Estadual de Saúde de São Paulo, para a imediata devolução do recurso financeiro repassado, acrescido da correção monetária prevista em lei.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua Publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº LEITOS A DESABILITAR - UCI-A - COD: 28.04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL LEITOS EXISTETNES DE UCI-A COD: 28.04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DO RECURSO DE CUSTEIO A SER DEDUZIDO/ANO R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DO RECURSO DE CUSTEIO A SER DEVOLVIDO (8ª parcela de 2022 à 5ª parcela de 2023)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>353870</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PIRACICABA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL REGIONAL DE PIRACICABA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9425802</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTADUAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 324.704,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 270.586,67</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>