<xml><article id="31500673" name="RESOLUCAO_CRMMT_03_2023__3WZOJL" idOficio="9519719" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/04/2023" artClass="00070:00361:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20493429">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CRMMT Nº 3, DE 21 DE MARÇO DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelece a criação e a composição das Câmaras de Julgamentos de Sindicâncias e Processos Ético-Profissionais (PEP's) do Tribunal de Ética Médica do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRMMT Nº 3, DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece a criação e a composição das Câmaras de Julgamentos de Sindicâncias e Processos Ético-Profissionais (PEP's) do Tribunal de Ética Médica do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE MATO GROSSO, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, e pela Lei nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004, de acordo com o disposto no art. 4º, inciso VI, art. 56, §6º do seu Regimento Interno, e;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de criação e composição das Câmaras de Julgamentos do Tribunal de Ética Médica, em razão da demanda e da eficiência processual;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Código de Processo Ético-Profissional - CPEP (Resolução CFM nº 2.306/2022);</p><p>CONSIDERANDO que a criação das Câmaras de Julgamento dinamizará as competências da Corregedoria, proporcionando maior eficiência processual;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de regulamentar a composição da Sessão Plenária e das Sessões de Câmaras de Julgamento dos Processos Ético-Profissionais deste Conselho;</p><p>CONSIDERANDO o decidido em reunião plenária realizada em 21 de março de 2023;, resolve:</p><p>Art. 1º. O Tribunal de Ética Médica do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso terá a seguinte composição:</p><p>I Pleno</p><p>II Câmaras de Julgamento de Processos Ético-Profissionais, que terá a composição de seus membros criada através de Portaria.</p><p>III Câmaras de Julgamento de Sindicâncias, que terá a composição de seus membros criada através de Portaria.</p><p>DO PLENO DO TRIBUNAL DE ÉTICA</p><p>Art. 2º. Compete ao Pleno do CRM julgar o recurso administrativo, de ofício e/ou voluntário, interposto contra a decisão proferida por sua câmara que aplicar a pena de letra "e" do art. 22, da Lei nº 3.268/1957.</p><p>Art. 3º. O pleno, composto pelos membros do CRM-MT, será presidido pelo Presidente do CRM-MT, ou seu substituto, que proferirá o voto de desempate.</p><p>Art. 4º. A Sessão Plenária de Julgamento dos Processos Ético-Profissionais será composta de, no mínimo 11 (onze) e, no máximo, 21 (vinte e um) Conselheiros, incluindo o Presidente da Sessão.</p><p>DAS CÂMARAS DE JULGAMENTO DOS PROCESSOS ÉTICO-PROFISSIONAIS</p><p>Art. 5º. Compete às Câmaras de Julgamento de Processos Ético-Profissionais o julgamento dos Processos Ético-Profissionais.</p><p>Art. 6º. As Câmaras de Julgamento dos Processos Ético-Profissionais serão compostas de, no mínimo 05 (cinco) e, no máximo, 09 (nove) Conselheiros, incluindo o Presidente da Sessão, de acordo com o anexo I desta Resolução.</p><p>§1º. As Sessões de Câmaras de Julgamento dos Processos Ético-Profissionais serão organizadas e presididas por seu Presidente, conforme relação contida no anexo I ou por outro Conselheiro que venha a ser designado pela Presidência e/ou pela Corregedoria.</p><p>§2º. Na impossibilidade de comparecimento de algum componente da câmara, este será substituído por outro conselheiro convocado pela Presidência e/ou pela Corregedoria.</p><p>§3º. O Conselheiro Presidente da Sessão, nos termos do artigo 94 do Código de Processo Ético-Profissional, votará sequencialmente e, havendo empate, proferirá voto de desempate.</p><p>DAS CÂMARAS DE JULGAMENTO DE SINDICÂNCIAS</p><p>Art. 7º. Compete às Câmaras de Julgamento de Sindicância apreciar o relatório conclusivo da Sindicância, na forma prevista pelo Código de Processo Ético-Profissional.</p><p>Art. 8º. As Câmaras serão compostas por no mínimo 05 (cinco) e no máximo 09 (nove) Conselheiros conforme relação contida em Portaria.</p><p>§1º. Na impossibilidade de comparecimento de algum componente da Câmara, este será substituído por outro conselheiro convocado pela Presidência e/ou pela Corregedoria.</p><p>§2º. Ao início da Sessão da Câmara de Julgamento de Sindicância deverá ser nomeado entre os seus membros o(a) conselheiro(a) que presidirá a sessão (presidente) e o(a) secretário(a) da sessão da câmara.</p><p>§3º. Em caso de necessidade a ser declinada na ata da sessão os Conselheiros poderão substituir e serem substituídos por membros de outras Câmaras por designação da Presidência e/ou pela Corregedoria.</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 9º. A distribuição das Sindicâncias e dos Processos Ético-Profissionais será feita pelo(a) Conselheiro(a) Corregedor(a), que também deverá designar o(a) Conselheiro(a) Sindicante e o(a) Conselheiro(a) Relator(a), conforme dispõe o artigo 9º do Código de Processo Ético-Profissional.</p><p>Art. 10. Na ausência dos Conselheiros Corregedores, titular e adjunto, as decisões aqui indicadas como de competência da Corregedoria serão tomadas pela Presidência do CRM-MT.</p><p>Art. 11. Esta Resolução entrará em vigor a partir de 21 de março de 2023, revogando as disposições em contrário.</p><p class="assina">Lucia Helena Barboza Sampaio</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Iracema Maria de Queiroz</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>