<xml><article id="31461718" name="DESPACHO DO DIRETOR PRESIDENTE N" idOficio="9514778" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/04/2023" artClass="00015:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Cultura/Agência Nacional do Cinema" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20486685">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO  Nº 29-E, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 29-E, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR-PRESIDENTE DA AGÊNCIA NACIONAL DO CINEMA - ANCINE, no uso das atribuições previstas no art. 13, III, do Anexo I ao Decreto n.º 8.283, de 3 de julho de 2014, torna pública a seguinte Deliberação de Diretoria Colegiada n.º 405-E, de 2023:</p><p>Art. 1º Credenciar o projeto "AMPLIAÇÃO - REDECINE VALE SUL", apresentado pela REDECINE - VALESUL CINEMATOGRAFICA LTDA, inscrita no CNPJ/MF sob o n.º 09.173.008/0001-24, com vistas à sua habilitação ao Regime Especial de Tributação para Desenvolvimento da Atividade de Exibição Cinematográfica - RECINE junto à Secretaria da Receita Federal do Brasil - RFB, nos termos do parágrafo único do art. 1º da Instrução Normativa ANCINE n.º 103, de 26 de junho de 2012, enquadrando-o na categoria AMPLIAÇÃO DE COMPLEXOS DE EXIBIÇÃO CINEMATOGRÁFICA EM OPERAÇÃO COM A IMPLANTAÇÃO DE NOVAS SALAS DE EXIBIÇÃO CINEMATOGRÁFICA.</p><p>Art. 2º O objeto do projeto credenciado refere-se à ampliação do complexo cinematográfico KINOPLEX VALE SUL, localizado à Av. Andromeda, 227, SUC 293/294, Jd. Satelite - CEP 12.230-000, São José dos Campos, SP.</p><p>Art. 3º A responsabilidade pela adoção das medidas necessárias à habilitação do projeto junto à RFB é da credenciada, nos termos da Instrução Normativa n.º 1.446, da Secretaria da Receita Federal do Brasil, de 17 de fevereiro de 2014.</p><p>Art. 4º A Deliberação produz efeito a partir da data desta publicação.</p><p class="assina">ALEX BRAGA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>