<xml><article id="31769836" name="Ata_10_2C_18_04_2023 - VR - IMPR" idOficio="9552339" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="25/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20539375">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2850-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2851/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 040.379/2021-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão militar</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Ana Debora Lopes de Paiva (566.080.202-87); Noadia Kelissa de Paiva Costa (647.258.982-87); Wilka Debora Lopes de Paiva (263.113.642-04); Wilma Rosangela de Paiva Coutinho (310.506.622-53); Wilza Paiva da Costa (153.274.262-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de pensão militar instituída por Waldeir Pereira de Paiva, no âmbito do Comando do Exército - 8ª Região Militar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos art. 71, inciso III, da Constituição Federal; do art. 1º, inciso V, e do art. 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992; do art. 1º, inciso VIII, do art. 259, inciso II, do art. 260, § 1º e § 2º, do Regimento Interno, e do art. 7º, § 4º da Instrução Normativa nº 78, de 21 de março de 2018:</p><p>9.1. reconhecer o registro tácito do ato de concessão de pensão militar instituída por Waldeir Pereira de Paiva;</p><p>9.2. determinar ao Comando do Exército - 8ª Região Militar, com fundamento no inciso I do art. 4º da Resolução nº 315, de 22 de abril de 2020, que:</p><p>9.2.1. no prazo de 15 (quinze) dias, contados da data do conhecimento do acórdão, dê ciência às interessadas do inteiro teor desta deliberação, incluindo relatório e voto que a fundamentaram;</p><p>9.2.2. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da data do conhecimento do acórdão, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante das datas em que as interessadas tomaram conhecimento deste acórdão, na forma do item 9.2.1, conforme o art. 21 da Instrução Normativa nº 78, de 2018;</p><p>9.3. determinar à Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais que:</p><p>9.3.1. dê início aos procedimentos destinados à revisão de ofício do ato de concessão da pensão militar instituída por Waldeir Pereira de Paiva em favor de Ana Debora Lopes de Paiva, Noadia Kelissa de Paiva Costa, Wilka Debora Lopes de Paiva, Wilma Rosangela de Paiva Coutinho e Wilza Paiva da Costa, nos termos do subitem 9.2.1 do Acórdão 122/2021-Plenário, relatado pelo Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>9.3.2. monitore o cumprimento das determinações ora expedidas, representando ao Tribunal, em caso de irregularidades; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Comando do Exército - 8ª Região Militar, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2851-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2852/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.230/2021-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrentes: Pedro Antonio Dalcin Kern (290.843.930-15); Maria Ivanilde de Matos (570.779.839-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/AC e RO.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Ueliton Felipe Azevedo de Oliveira (5176/OAB-RO), representando Maria Ivanilde de Matos; Igor Martins Rodrigues (6.413/OAB-RO), Vanessa Azevedo Macedo Rodrigues (2.867/OAB-RO) e outros, representando Pedro Antonio Dalcin Kern.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Pedro Antonio Dalcin Kern e Maria Ivanilde de Matos contra o Acórdão 15.312/2021-TCU-2ª Câmara, de relatoria do Ministro Augusto Nardes, por meio do qual este Tribunal considerou ilegais os seus atos em razão da inclusão indevida da vantagem "quintos".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 39, inciso II, e art. 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, e, no mérito, dar-lhe provimento parcial para:</p><p>9.1.1. conferir nova redação ao subitem 9.1 do Acórdão 15.312/2021-TCU-2ª Câmara que passa a ser a seguinte:</p><p>"9.1. considerar ilegais os atos de aposentadoria emitidos em favor de Maria Ivanilde de Matos e de Pedro Antonio Dalcin Kern, ordenando, excepcionalmente, o registro dos atos, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023;"</p><p>9.1.2. tornar sem efeito os subitens "9.2, 9.3.1 e 9.3.2" da decisão recorrida, considerando que a referida incorporação está amparada em decisão judicial proferida nos autos do Processo 0000528-49.2004.4.01.4100, movido pelo Sindicato dos Servidores da Justiça do Trabalho dos Estados de Rondônia e Acre - Sinsjustra, que tramitou no juízo da 1ª Vara Federal de Porto Velho/RO e cuja sentença de mérito transitou em julgado em 6/10/2015;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região que o ato de concessão de aposentadoria em epígrafe, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, mesmo tendo sido considerado ilegal pelo TCU, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado. Conforme entendimento mais recente do Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115, mantém-se a parcela incorporada a título de quintos, nos proventos dos recorrentes, nos termos em que foi inicialmente deferida, imune à absorção por reajustes futuros;</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão aos recorrentes e ao Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2852-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2853/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.930/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jose Expedito de Andrade Fontes (143.515.441-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em favor de Jose Expedito de Andrade Fontes, emitida pelo Senado Federal, submetida a este Tribunal para exame de legalidade e registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, e 260 e 262, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Jose Expedito de Andrade Fontes no cargo de advogado do Senado Federal, em virtude da concessão de décimos após 8/4/1998, além dos limites permitidos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, bem como da incidência de reajustes da Vantagem Pessoal Nominalmente Identificada (VPNI) decorrente de quintos/décimos incorporados, com base nos índices de correção estabelecidos na Lei 13.302/2016, em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal firmada a partir do Acórdão 11.833/2020-TCU-Primeira Câmara (relator: Ministro Vital do Rêgo);</p><p>9.2. nos termos da Súmula-TCU 106, dispensar a reposição de eventuais parcelas remuneratórias irregulares recebidas de boa-fé;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 15 dias contados da ciência, o destaque das parcelas de décimos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros concedidos nos proventos do Sr. Jose Expedito de Andrade Fontes, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, nos moldes da decisão do Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115/CE;</p><p>9.3.2. providencie, no prazo de 15 dias contados da ciência, o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.302/2016, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara, nos proventos do Sr. Jose Expedito de Andrade Fontes, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros);</p><p>9.3.3. emita novo ato de aposentadoria do interessado, livre das irregularidades apontadas, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. comunique ao beneficiário sobre a deliberação do Tribunal, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a notificação, caso esses não sejam providos;</p><p>9.3.5. nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, no prazo de 30 dias contados da ciência, o comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2853-10/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2854/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.735/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Jose do Nascimento Sousa (184.843.281-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em favor de Maria Jose do Nascimento Sousa, emitida pela Câmara dos Deputados, submetida a este Tribunal para exame de legalidade e registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, e 260 e 262, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Maria Jose do Nascimento Sousa no cargo de técnico legislativo da Câmara dos Deputados, em virtude da concessão de décimos após 8/4/1998, além dos limites permitidos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, bem como da incidência de reajustes da Vantagem Pessoal Nominalmente Identificada (VPNI) decorrente de quintos/décimos incorporados, com base nos índices de correção estabelecidos na Lei 13.323/2016, em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal firmada a partir do Acórdão 11.833/2020-TCU-Primeira Câmara (relator: Ministro Vital do Rêgo)</p><p>9.2. nos termos da Súmula-TCU 106, dispensar a reposição de eventuais parcelas remuneratórias irregulares recebidas de boa-fé;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 15 dias contados da ciência, o destaque das parcelas de quintos/décimos incorporadas com base em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros concedidos nos proventos da Sra. Maria Jose do Nascimento Sousa, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, nos moldes da decisão do Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115/CE;</p><p>9.3.2. providencie, no prazo de 15 dias contados da ciência, o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.323/2016, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara, nos proventos da Sra. Maria Jose do Nascimento Sousa, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros);</p><p>9.3.3. emita novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. comunique à beneficiária sobre a deliberação do Tribunal, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a notificação, caso esses não sejam providos;</p><p>9.3.5. nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, no prazo de 30 dias contados da ciência, o comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>