<xml><article id="31841276" name="ACORDAO PLENARIO 9" idOficio="9561697" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="28/04/2023" artClass="00070:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="177" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=177" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20552193">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACORDÃO PLENÁRIO Nº 9/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ACORDÃO PLENÁRIO Nº 9/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA</p><p>Processo Administrativo nº 0110008.00000005/2022-53</p><p>Natureza: Denúncia</p><p>Recorrente: Marcio Bernstein</p><p>Denunciado: Colégio Brasileiro de Nefrologia e Urologia Veterinárias (CBNUV)</p><p>EMENTA: PEDIDO DE RECONSIDERAÇÃO DO ACORDÃO PLENÁRIO 1/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA. PEDIDO CONHECIDO E PARCIALMENTE PROVIDO. DIANTE DAS MÁCULAS IDENTIFICADAS, NÃO DEVE SER CONSIDERADA A PROVA REALIZADA PELO COLÉGIO PARA OBTENÇÃO/CONCESSÃO DO TÍTULO DE ESPECIALISTA, CUJOS CERTIFICADOS NÃO LEGITIMARÃO O REGISTRO DOS TÍTULOS. RETIRADA DOS EFEITOS DA RESOLUÇÃO CFMV Nº 1506/2023 E QUE HAVIA DETERMINADO A DESABILITAÇÃO DO COLÉGIO. SUSPENSÃO, POR ATÉ 90 DIAS, DA HABILITAÇÃO DO COLÉGIO, PERÍODO NO QUAL O COLÉGIO DEVERÁ APRESENTAR AO CFMV NORMAS COMPLEMENTARES COM VISTAS A IMPEDIR A ATUAÇÃO DE PROFISSIONAIS COM CONFLITO DE INTERESSE, NORMAS QUE DEVEM SER APROVADAS PELO CFMV E APROVAÇÃO QUE SE CONSTITUI CONDIÇÃO PARA VIABILIZAÇÃO DE REALIZAÇÃO DE NOVO PROCESSO PELO COLÉGIO. NA HIPÓTESE DE NÃO APRESENTAÇÃO DAS NORMAS OU NÃO APROVAÇÃO, ADVIRÁ A DESABILITAÇÃO AUTOMÁTICA DO COLÉGIO. DEVER DE APURAÇÃO DA RESPONSABILIDADE ÉTICA DOS PROFISSIONAIS ENVOLVIDOS.</p><p>Vistos, relatados e discutidos os autos do Processo Administrativo nº 0110008.00000005/2022-53, em que são partes os acima indicados, na 369ª Sessão Plenária Ordinária, realizada em Brasília-DF no dia 26/4/2023, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Medicina Veterinária, por unanimidade, em conhecer do pedido de reconsideração e, no mérito, dar-lhe parcial provimento, nos termos do Voto do Conselheiro Relator.</p><p class="assina">Francisco Cavalcanti de Almeida</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Marcelo Weinstein Teixeira</p><p class="cargo">Conselheiro-Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>