<xml><article id="31579970" name="DESPACHO 11 4 2023 - Municipio d" idOficio="9529217" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/04/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20506885">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 11 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 11 DE ABRIL DE 2023</p><p>Processo nº 17944.104770/2022-97</p><p>Interessado: Município de Taboão da Serra - SP</p><p>Assunto: Minutas de contrato de garantia e de contragarantia relativas a operação de crédito interna, a ser celebrada entre Município de Taboão da Serra/SP e o Banco do Brasil S/A, no valor de R$ 70.000.000,00 (setenta milhões de reais), cujos recursos se destinam a Modernização Administrativa, Aquisição de Prédio/Terreno para Nova Sede Administrativa; Reforma do Prédio, Implantação de Infraestrutura, Paisagismo, Mobiliário Urbano e Equipamentos, Atualização da Base Cartográfica e Cadastral, Sistema de Informações Geográficas - SIG, Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicação.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, nos termos do art. 97 do Decreto nº 93.872, de 23 de dezembro de 1986, autorizo a concessão da garantia da União, ressalvada a necessidade de verificação, pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, do disposto nos incisos II e III do § 6º do art. 2º da Portaria ME nº 5.194, de 8 de junho de 2022, além da formalização do respectivo contrato de contragarantia.</p><p class="assina">ROGÉRIO CERON DE OLIVEIRA</p><p class="cargo">Ministro Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>