<xml><article id="31590188" name="ACORDAOS - MARCO - 2023" idOficio="9529816" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="13/04/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="260" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=260" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507865">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[   ACÓRDÃOS DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 77.116 - Processos Administrativos nº 9626/2021. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DA BAHIA - CRF/BA. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2020. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/BA DO EXERCÍCIO DE 2020, conforme Ata da III Sessão da 528ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 77.117 - Processo Administrativo nº 180/2022. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO TOCANTINS - CRF/TO. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas de Equipamentos de Proteção Individual (EPIs) do CRF/TO - exercício financeiro de 2020. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/TO DE EQUIPAMENTOS DE PROTEÇÃO INDIVIDUAL DO EXERCÍCIO DE 2020, conforme Ata da III Sessão da 528ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 77.118 - Processo Administrativo nº 8797/2020. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DE ALAGOAS - CRF/AL. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2019. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com abstenção da Conselheira Mônica Meira (AL) JULGAR REGULARES AS CONTAS DO CRF/AL DO EXERCÍCIO DE 2019, conforme Ata da III Sessão da 528ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>