<xml><article id="31530031" name="Circular SECEX nA 11 Republicaca" idOficio="9523015" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="10/04/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498354">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR  Nº  11,  DE  5  DE  ABRIL  DE  2023  (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR Nº 11, DE 5 DE ABRIL DE 2023 (*)</p><p>A SECRETÁRIA DE COMÉRCIO EXTERIOR DO MINISTÉRIO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, nos termos do Acordo sobre a Implementação do Artigo VI do Acordo Geral sobre Tarifas e Comércio - GATT 1994, aprovado pelo Decreto Legislativo n <sup>o</sup> 30, de 15 de dezembro de 1994, e promulgado pelo Decreto n <sup>o</sup> 1.355, de 30 de dezembro de 1994, de acordo com o disposto no art. 5 <sup>o</sup> do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 26 de julho de 2013, e tendo em vista o que consta dos Processos SEI nº 19972.101886/2022-62 (restrito) e nº 19972.101887/2022-15 (confidencial) e do Parecer SEI n <sup>o</sup> 37/2023/MDIC, de 04 de abril de 2023, elaborado pelo Departamento de Defesa Comercial - DECOM desta Secretaria de Comércio Exterior - SECEX, considerando existirem elementos suficientes que indicam que a extinção do direito antidumping aplicado às importações do produto objeto desta Circular levaria, muito provavelmente, à continuação ou retomada do dumping e do dano à indústria doméstica dele decorrente, decide:</p><p>1. Iniciar revisão do direito antidumping instituído pela Resolução CAMEX nº 25, de 05 de abril de 2018, publicada no Diário Oficial da União - DOU de 09 de abril de 2018, aplicado às importações brasileiras de papel cuchê leve, comumente classificadas no subitem 4810.22.90 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM), originárias da Alemanha, da Bélgica, da Finlândia e da Suécia, objeto dos Processos SEI nº 19972.101886/2022-62 (restrito) e nº 19972.101887/2022-15 (confidencial).</p><p>1.1. Tornar públicos os fatos que justificaram a decisão de início da revisão, conforme o anexo I à presente circular.</p><p>1.2. A data do início da revisão será a da publicação desta circular no Diário Oficial da União - DOU.</p><p>2. A análise da probabilidade de continuação ou retomada do dumping considerou o período de julho de 2021 a junho de 2022. Já a análise da probabilidade de continuação ou retomada do dano considerou o período de julho de 2017 a junho de 2022.</p><p>3. Informo que, de acordo com a Portaria SECEX nº 162, de 06 de janeiro de 2022, a participação das partes interessadas no curso desta revisão de medida antidumping deverá realizar-se necessariamente por meio de peticionamento intercorrente nos Processos SEI nº 19972.101886/2022-62 (restrito) e nº 19972.101887/2022-15 (confidencial) no Sistema Eletrônico de Informações, disponível em https://www.gov.br/economia/pt-br/acesso-a-informacao/sei/usuario-externo-1 .</p><p>4. De acordo com o disposto na mencionada Portaria e nos termos do art. 17 da Lei nº 12.995, de 18 de junho de 2014, todos os atos processuais das investigações e procedimentos de defesa comercial deverão ser assinados digitalmente com o emprego de certificado digital emitido no âmbito da Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileiras - ICP-Brasil.</p><p>5. De acordo com o disposto no § 3 <sup>o</sup> do art. 45 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, deverá ser respeitado o prazo de vinte dias, contado a partir da data da publicação desta circular no DOU, para que outras partes que se considerem interessadas e seus respectivos representantes legais solicitem, por meio dos processos SEI, sua habilitação nos referidos processos.</p><p>6. A participação das partes interessadas no curso desta revisão de medida de defesa comercial deverá realizar-se por meio de representante legal habilitado junto ao DECOM, por meio da apresentação da documentação pertinente no SEI. A intervenção em processos de defesa comercial de representantes legais que não estejam habilitados somente será admitida nas hipóteses previstas na Portaria SECEX n <sup>o</sup> 162, de 2022. A regularização da habilitação dos representantes que realizarem estes atos deverá ser feita em até 91 dias após o início da revisão, sem possibilidade de prorrogação. A ausência de regularização da representação nos prazos e condições previstos fará com que os atos a que fazem referência este parágrafo sejam havidos por inexistentes.</p><p>7. A representação de governos estrangeiros dar-se-á por meio do chefe da representação oficial no Brasil ou por meio de representante por ele designado. A designação de representantes deverá ser protocolada, por meio do SEI, junto ao DECOM em comunicação oficial da representação correspondente.</p><p>8. Na forma do que dispõe o art. 50 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, serão remetidos questionários aos produtores ou exportadores conhecidos, aos importadores conhecidos e aos demais produtores domésticos, conforme definidos no § 2 <sup>o</sup> do art. 45, que disporão de trinta dias para restituí-los, por meio dos processos SEI, contados da data de ciência. As notificações e demais comunicações realizadas no âmbito do processo administrativo serão transmitidas eletronicamente, conforme Portaria SECEX nº 162, de 2022. Presume-se a ciência de documentos transmitidos eletronicamente 3 (três) dias após a data de transmissão, conforme o art. 19 da Lei n <sup>o</sup> 12.995, de 2014. Especificamente, no caso do prazo de resposta aos questionários dos produtores ou exportadores estrangeiros, o prazo de ciência será de 7 (sete) dias contados da data de transmissão, em conformidade com a nota de rodapé 15 do Acordo sobre a Implementação do Artigo VI do Acordo Geral sobre Tarifas e Comércio 1994 constante da Ata Final que incorporou os resultados da Rodada Uruguai de Negociação Comerciais Multilaterais do GATT, promulgada pelo Decreto n <sup>o</sup> 1.355, de 30 de dezembro de 1994.</p><p>9. De acordo com o previsto nos arts. 49 e 58 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, as partes interessadas terão oportunidade de apresentar, por meio do SEI, os elementos de prova que considerem pertinentes. As audiências previstas no art. 55 do referido Decreto deverão ser solicitadas no prazo de cinco meses, contado da data de início da revisão, e as solicitações deverão estar acompanhadas da relação dos temas específicos a serem nela tratados. Ressalte-se que somente representantes devidamente habilitados poderão ter acesso ao recinto das audiências relativas aos processos de defesa comercial e se manifestar em nome de partes interessadas nessas ocasiões.</p><p>10. Na forma do que dispõem o § 3 <sup>o</sup> do art. 50 e o parágrafo único do art. 179 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, caso uma parte interessada negue acesso às informações necessárias, não as forneça tempestivamente ou crie obstáculos à revisão, ao DECOM poderá elaborar suas determinações finais com base nos fatos disponíveis, incluídos aqueles disponíveis na petição de início da revisão, o que poderá resultar em determinação menos favorável àquela parte do que seria caso a mesma tivesse cooperado.</p><p>11. Caso se verifique que uma parte interessada prestou informações falsas ou errôneas, tais informações não serão consideradas e poderão ser utilizados os fatos disponíveis.</p><p>12. À luz do disposto no art. 112 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, a revisão deverá ser concluída no prazo de dez meses, contado de sua data de início, podendo esse prazo ser prorrogado por até dois meses, em circunstâncias excepcionais.</p><p>13. De acordo com o contido no § 2 <sup>o</sup> do art. 112 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, as medidas antidumping de que trata a Resolução CAMEX Nº 25, de 2018, permanecerão em vigor, no curso desta revisão.</p><p>14. Conforme previsto no art. 6 <sup>o</sup> da Portaria SECEX n <sup>o</sup> 13, de 29 de janeiro de 2020, a avaliação de interesse público será facultativa, mediante pleito apresentado com base em Questionário de Interesse Público devidamente preenchido ou ex officio a critério do DECOM.</p><p>15. As partes interessadas no processo de avaliação de interesse público disporão, para a submissão da resposta ao questionário de interesse público, do mesmo prazo inicial concedido para a restituição dos questionários de importador da revisão de final de período em curso.</p><p>16. O interesse público existirá, nos termos do art. 3 <sup>o</sup> da Portaria SECEX n <sup>o</sup> 13, de 2020, quando o impacto da imposição da medida antidumping sobre os agentes econômicos como um todo se mostrar potencialmente mais danoso, se comparado aos efeitos positivos da aplicação da medida de defesa comercial.</p><p>17. Os questionários de interesse público estão disponíveis no endereço eletrônico https://www.gov.br/produtividade-e-comercio-exterior/pt-br/assuntos/comercio-exterior/defesa-comercial-e-interesse-publico/questionario-de-interesse-publico .</p><p>18. Eventuais pedidos de prorrogação de prazo para submissão do questionário de interesse público, bem como respostas ao próprio questionário de interesse público deverão ser protocolados necessariamente por meio de peticionamento intercorrente nos processos n <sup>o</sup> 19972.100931/2023-42 (confidencial) ou n <sup>o</sup> 19972.100932/2023-97 (público) do SEI, observados os termos dispostos na Portaria SECEX n <sup>o</sup> 13, de 2020.</p><p>19. Esclarecimentos adicionais podem ser obtidos pelo telefone +55 61 2027-7357 ou pelo endereço eletrônico papelcucherev@economia.gov.br.</p><p class="assina">TATIANA LACERDA PRAZERES</p><p>ANEXO</p><p>1. DOS ANTECEDENTES</p><p>1.1. Da investigação original</p><p>1. Em 27 de abril de 2010, a Stora Enso Arapoti Indústria de Papel S.A protocolizou no Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior (MDIC) petição de início de investigação de dumping nas exportações de papel cuchê leve, comumente classificadas no subitem 4810.22.90 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM), originárias da Bélgica, do Canadá, dos Estados Unidos da América (EUA), da Suécia e da Suíça. Em razão do volume relevante de importações da Finlândia e da Alemanha, bem como a existência de indícios de dumping, o Departamento de Defesa Comercial (DECOM) julgou necessário inseri-las na análise.</p><p>2. A investigação foi iniciada por meio da Circular SECEX nº 57, de 8 de dezembro de 2010, publicada no Diário Oficial da União (D.O.U.) de 10 de dezembro de 2010.</p><p>3. Nos termos do inciso III do art. 41 do Decreto nº 1.602, de 23 de agosto de 1995, a investigação de dumping nas exportações da Suíça para o Brasil foi encerrada, uma vez constatado que o volume de importações dessa origem foi insignificante, conforme consta do Anexo I da Resolução CAMEX nº 86, de 9 de novembro de 2011, publicada no D.O.U. de 10 de novembro de 2011.</p><p>4. Tendo sido verificada a existência de dumping nas exportações de papel cuchê leve para o Brasil, originárias da Alemanha, da Bélgica, do Canadá, dos EUA, da Finlândia e da Suécia, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática, conforme o disposto no art. 42 do Decreto nº 1.602, de 1995, a investigação foi encerrada, por meio da Resolução CAMEX nº 25, de 19 de abril de 2012, publicada no D.O.U. de 23 de abril de 2012, com a aplicação do direito antidumping definitivo, na forma de alíquota específica, conforme a tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Direito antidumping definitivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping Definitivo em (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Evergreen Packaging Inc.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>179,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>473,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finlândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UPM-Kymmene Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Stora Enso Oyj</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sappi Finland I Oy.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>595,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Stora Enso Kabel GmbH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Norske Skog Walsum GmbH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sappi Lanaken N.V.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suécia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canadá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Resolução CAMEX n <sup>o</sup> 25, de 2012</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>1.2. Da primeira revisão</p><p>5. Em 31 de outubro de 2016, a B.O. Paper Brasil Indústria de Papéis Ltda. (B.O. Paper), sucessora da Stora Enso Arapoti Indústria de Papel S.A., protocolou, por meio do Sistema DECOM Digital (SDD), petição para início de revisão de final de período com o fim de prorrogar o direito antidumping aplicado às importações brasileiras de papel cuchê leve, comumente classificadas no subitem 4810.22.90 da NCM, originárias da Alemanha, da Bélgica, do Canadá, dos EUA, da Finlândia e da Suécia, consoante o disposto no art. 106 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013, doravante também denominado Regulamento Brasileiro.</p><p>6. Considerando o que constava do Parecer DECOM nº 13, de 17 de abril de 2017, e tendo sido verificada a existência de elementos suficientes que justificavam a abertura, a revisão foi iniciada por meio da Circular SECEX nº 19, de 19 de abril de 2017, publicada no D.O.U. de 20 de abril de 2017. Ao final do processo, concluiu-se por encerrar a revisão da medida antidumping instituída pela Resolução CAMEX nº 25, de 19 de abril de 2012, publicada no D.O.U. de 23 de abril de 2012, sem prorrogação da referida medida relativa ao Canadá e aos Estados Unidos da América, uma vez que não houve comprovação da probabilidade de retomada do dano à indústria doméstica decorrente da provável retomada de dumping nas exportações desses países para o Brasil de papel cuchê leve. Também concluiu-se que a extinção do direito antidumping aplicado às importações de papel cuchê leve da Alemanha, Bélgica, Finlândia e Suécia muito provavelmente levaria à retomada do dumping e à retomada do dano à indústria doméstica dele decorrente.</p><p>7. Assim, por intermédio da Resolução CAMEX nº 25, de 05 de abril de 2018, publicada no D.O.U. de 9 de abril de 2018, foi prorrogada a aplicação do direito antidumping definitivo aplicado às importações brasileiras de papel cuchê leve, quando originárias da Alemanha, Bélgica, Finlândia e Suécia, na forma de alíquota específica, conforme a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Direito antidumping definitivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping Definitivo em (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finlândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UPM-Kymmene Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Stora Enso Oyj</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sappi Finland I Oy.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>595,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Stora Enso Kabel GmbH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Norske Skog Walsum GmbH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sappi Lanaken N.V.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suécia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Resolução CAMEX n <sup>o</sup> 25, de 2018</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>2. DA REVISÃO</p><p>2.1. Dos procedimentos prévios</p><p>8. Em 24 de junho de 2022 foi publicada no D.O.U. a Circular SECEX nº 28, de 22 de junho de 2022, que tornou público que o prazo de vigência do direito antidumping aplicado pela Resolução CAMEX nº 25, de 2018, se encerraria no dia 09 de abril de 2023. Adicionalmente, foi informado que, conforme previsto no art. 111 do Regulamento Brasileiro, as partes que desejassem iniciar uma revisão de final de período deveriam protocolar petição, no mínimo, quatro meses antes da data de término do período de vigência do direito antidumping.</p><p>2.2. Da petição</p><p>9. Em 28 de outubro de 2022, a BO Paper Brasil Indústria de Papéis Ltda, empresa sucessora da peticionária da investigação original, conforme descrito no item 1.1 acima, protocolou no Sistema Eletrônico de Informações do Ministério da Economia - SEI/ME petição de revisão do direito antidumping aplicado às importações de papel cuchê leve, comumente classificadas no subitem 4810.22.90 NCM, originárias da Alemanha, Bélgica, Finlândia e Suécia, com base no art. 106 do Decreto nº 8.058, de 2013. A referida petição recebeu os números de processos SEI/ME n <sup>os</sup> 19972.101886/2022-62 (restrito) e 19972.101887/2022-15 (confidencial).</p><p>10. Em 30 de dezembro de 2022, por meio do Ofício SEI nº 320126/2022/ME foi solicitado à peticionária o fornecimento de informações complementares àquelas constantes da petição, com base no § 2 <sup>o</sup> do art. 41 do Regulamento Brasileiro. A peticionária apresentou tempestivamente as informações complementares requeridas, no prazo prorrogado para resposta.</p><p>2.3. Das partes interessadas</p><p>11. De acordo com o § 2 <sup>o</sup> do art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram identificadas como partes interessadas, além da peticionária, , os governos da Alemanha, Bélgica, Finlândia e Suécia, os produtores/exportadores estrangeiros das origens investigadas e os importadores brasileiros do produto objeto da revisão.</p><p>12. Em atendimento ao estabelecido no art. 43 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram identificadas, por meio dos dados detalhados das importações brasileiras, fornecidos pela Secretaria da Receita Federal do Brasil (RFB), do Ministério da Economia, as empresas produtoras/exportadoras do produto objeto do direito antidumping. Tendo em vista que não houve importações em volume representativo das origens objeto do direito antidumping durante o período de revisão de dumping (P5), conforme será demonstrado no item 6 deste documento, foram identificadas as empresas produtoras/exportadoras do produto objeto do direito antidumping durante o período de investigação de continuação/retomada de dano (P1 a P4).</p><p>13. Foram identificados, também, pelo mesmo procedimento, os importadores brasileiros que adquiriram o referido produto durante o período de investigação de continuação/retomada de dano (P1 a P4).</p><p>14. Adicionalmente, foram consideradas partes interessadas as empresas alemãs, belgas, finlandesas e suecas para as quais há direito antidumping individualizado em vigor e identificadas na investigação anterior.</p><p>15. [RESTRITO].</p><p>2.4. Da verificação in loco na indústria doméstica</p><p>16. A verificação in loco na indústria doméstica será realizada no curso da revisão em tela, após a publicação de ato da SECEX que dará início ao processo de revisão.</p><p>3. DO PRODUTO E DA SIMILARIDADE</p><p>3.1. Do produto objeto do direito antidumping</p><p>17. Conforme definido pela Resolução CAMEX nº 25, de 5 de abril de 2018, o produto objeto da revisão é o papel cuchê leve (LWC - light weight coated), revestido em ambas as faces, de peso total entre 50 e 72 g/m2, em que o peso do revestimento não exceda a 15 g/m2 por face, para impressão em offset, com alvura (brightness) entre 60 e 95%, devendo ainda a composição fibrosa do papel-suporte ser constituída por, pelo menos, 50%, em peso, de fibras de madeira obtidas por processo mecânico, doravante denominado como papel cuchê leve ou simplesmente papel cuchê, exportado pela Finlândia, Suécia, Bélgica e Alemanha.</p><p>18. O papel cuchê leve é utilizado, principalmente, para impressão de revistas, catálogos e material de publicidade, como encartes, folhetos, tabloides, dentre outros, produzido para impressão offset, e é comumente classificado no subitem 4810.22.90 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM/SH). Nesta mesma classificação tarifária, todavia, encontram-se igualmente incluídos os papéis para rotogravura, os papéis liners e os papéis LWC de peso superior a 72 g/m², todos com preços mais elevados e não incluídos no escopo da medida antidumping, implicando a existência de volumes, valores e preços médios, disponibilizados nas estatísticas oficiais brasileiras, que não correspondem ao produto em questão. Somente uma depuração manual poderá determinar com precisão os volumes e valores importados exclusivamente do papel couchê leve em questão.</p><p>19. Há fortes indícios de que papéis woodfree para etiquetas autoadesivas, fabricados a partir de celulose e não de pasta mecânica, vêm sendo equivocadamente classificados na NCM infra apontada. Suspeita-se também que o papel cuchê tradicional esteja sendo comercializado via utilização do subitem 4810.22.90 da NCM/SH, apesar de contar com NCM própria.</p><p>20. Além dos produtos anteriormente indicados como não similares, a peticionária afirmou que a presente revisão tampouco inclui o papel cuchê leve em tiras ou rolos com largura inferior a 15 cm, ou em folhas, quando, em nenhum dos lados, exceda 360 mm e quando não dobradas, pois estes produtos são classificados no subitem 4810.22.10 da NCM/SH.</p><p>21. O processo produtivo utiliza três principais matérias-primas: madeira de pinus, de eucalipto e celulose branqueada. A madeira é recebida no pátio de madeira, onde sofre processo de descascamento e transformação em cavacos utilizados por meio de picadores. O cavaco é utilizado no processo de produção de pasta termomecânica e na produção de vapor da caldeira (biomassa). Após passar pelo lavador de cavacos, são tratados com vapor e temperatura.</p><p>22. Na etapa seguinte, de refinação, o cavaco é transformado em fibras. Após cada estágio de refinação, as fibras passam por tanques de latência e por prensas desaguadoras. O material é separado em rejeito e aceite nos depuradores e segue para o filtro engrossador. A partir de então, inicia-se o processo de branqueamento, com aplicação de peróxido de hidrogênio. Na sequência, a fibra passa por um ajuste final de refinação e é estocada para alimentar as máquinas de papel. Essa matéria fibrosa é denominada pasta termomecânica (TMP) e constitui elemento diferenciador do papel cuchê leve, na medida em que suas fibras curtas permitem a agregação, conferindo opacidade maior ao papel base.</p><p>23. Paralelo a este processo, a celulose branqueada, recebida em fardos, é desagregada, limpa de impurezas e refinada, seguindo para ser misturada à pasta, processo necessário à formação do mix ideal para a receita do papel.</p><p>24. Esta última fase divide-se em parte de prensagem e de secagem. Na parte úmida, a massa passa por telas formadoras e por prensas entre rolos de sucção através de feltros. Após a prensagem, a folha já formada segue, então, para a parte seca, que contém cilindros secadores aquecidos. A máquina de papel produz o papel base que segue para as demais etapas produtivas, ou revestimento on line. Ao sair da parte seca o papel passa pela calandra e enroladeira da máquina formando os rolos jumbos. Passo seguinte, os defeitos das etapas anteriores são eliminados a fim de aplicar a tinta.</p><p>25. O setor de preparo de tintas e aditivos tem a função de receber, preparar e armazenar os aditivos, para utilização na máquina de papel e para o preparo da tinta, que posteriormente será utilizado no revestimento do papel. As matérias-primas básicas que compõem a formulação da tinta são cargas, pigmentos, ligantes e aditivos. Após aplicação da tinta, o papel passa por novo processo para eliminação de defeitos.</p><p>26. O rolo jumbo, já revestido, é submetido então ao processo de calandragem, quando é passado através de nips a alta pressão e a alta temperatura para obtenção do brilho e da lisura (a temperatura e a pressão agem sobre o caulim para obtenção de brilho e lisura. Em seguida, a bobinadeira realiza o desenrolamento do rolo para fins de corte em bobinas, de acordo com os formatos requisitados pelos clientes. As bobinas são então embaladas, registradas, etiquetadas e encaminhadas para a expedição. Existem etapas que não fazem parte da linha principal de produção do papel, mas que dão suporte para que não haja o comprometimento em nenhuma das etapas de fabricação, como é o caso de parte da energia consumida no processo industrial, que é proveniente de duas caldeiras, que utilizam biomassa como combustível.</p><p>3.2. Do produto fabricado no Brasil</p><p>27. O produto fabricado no Brasil é o papel cuchê leve, com características semelhantes às descritas no item 3.1.</p><p>28. Segundo informações apresentadas na petição, o papel cuchê leve fabricado no Brasil possui as mesmas características e aplicações e a mesma rota tecnológica do papel cuchê leve importado das origens para as quais há aplicação de direito antidumping.</p><p>29. O papel cuchê leve (LWC) fabricado no Brasil possui fibras de alto rendimento obtidas por meio do processo Thermo Mechanical Pulp - TMP ou pasta termomecânica. O papel base é composto de aproximadamente 60% de pasta termomecânica e aproximadamente 30% de celulose branqueada de madeira, além de aproximadamente 10% de carga mineral. O revestimento do produto similar nacional é formado por componentes minerais e ligantes sintéticos e naturais para garantir a fixação dos pigmentos ao papel base, sendo o revestimento composto por aproximadamente 55% de caulim, 35% de carbonatos e 10% de litigantes naturais e sintéticos.</p><p>30. As duas principais características que diferenciam os tipos de papel cuchê leve são a gramatura e alvura (brightness). A gramatura é a massa de papel expressada em gramas por metro quadrado - peso de uma folha de 1 m². Já a alvura se refere à coloração branca do papel percebida a olho nu pelo cliente/consumidor e é medida em graus, obtido pelo método ISO ou GE. Além destas duas principais características, o papel cuchê conta com características secundárias, que o diferenciam dos diversos tipos de papel, como brancura (whiteness), opacidade, aspereza/lisura e brilho (gloss). A brancura é a graduação da reflexão do papel à luz e é aferida em laboratório. A opacidade é a propriedade da folha de não permitir a passagem da luz, ou, em outras palavras, é a capacidade do papel de reter os raios da luz. Já a aspereza/lisura diz respeito ao grau de uniformidade da superfície do papel, enquanto o brilho sinaliza a quantidade de luz direta que o papel reflete em uma determinada direção, vez que quanto maior o brilho, melhor a qualidade da imagem reproduzida. Em síntese, as características de brancura e opacidade são diretamente relacionadas à alvura do papel. Assim, quanto maior a alvura, maior a brancura e menor a opacidade do papel. Já a característica de aspereza /lisura está diretamente relacionada ao brilho do papel, pois quanto maior o brilho, maior a lisura e menor a aspereza do papel.</p><p>31. A peticionária afirmou que caberia mencionar que se considerou como papel-suporte o papel cuchê leve sem revestimento. Esse papel-suporte é composto por fibras de madeira obtidas por processo mecânico ou processo químico, além de conter um percentual menor de outras substâncias. Dessa forma, para que um determinado tipo de papel cuchê leve possua uma composição fibrosa constituída com pelo menos 50% em peso de fibras de madeira obtidas por processo mecânico, basta que esse papel contenha uma quantidade em peso de fibras de madeira obtidas mecanicamente igual ou superior à de fibras obtidas por processo químico.</p><p>32. Assim como o produto objeto do direito antidumping, o produto similar nacional se destina à impressão offset, que é um processo de impressão indireta, uma vez que entre a forma e base utiliza-se um elemento intermediário, responsável por transferir os elementos gráficos da forma para a base. A transferência da imagem é realizada por intermédio de um rolo de borracha denominado blanqueta.</p><p>33. O papel cuchê leve fabricado no Brasil é utilizado preponderantemente para impressão de revistas, catálogos e material de publicidade, como encartes, folhetos, tabloides, livros, dentre outros. A empresa comercializa os papéis diretamente a editoras, gráficas e indústrias de cosméticos, sendo o uso nesse último segmento direcionado a campanhas publicitárias e materiais de venda.</p><p>3.3. Da classificação e do tratamento tarifário</p><p>34. Os produtos objeto do direito antidumping são comumente classificados no subitem 4810.22.90 da NCM.</p><p>35. A alíquota do II de 14% do subitem 4810.22.90, em vigor quando do início do período de investigação de probabilidade de continuação/retomada do dano, fora estabelecida pela Resolução GECEX nº 125/2016, de 15 de dezembro de 2016.</p><p>36. Em seguida, a Resolução GECEX nº 269/2021, de 4 de novembro de 2021, reduziu a alíquota para 12,6%, entrando em vigor em 12 de novembro de 2021 e com vigência prevista até 31 de dezembro de 2022.</p><p>37. A Resolução GECEX nº 272/2021, de 19 de novembro de 2021, manteve o corte anterior de 10% nas alíquotas.</p><p>38. A Resolução GECEX nº 318/2022, de 24 de março de 2022, revogou a Resolução GECEX nº 269/2021, mas a redução para 12,6% permaneceu vigente por conta da Resolução GECEX nº 272/2021.</p><p>39. A Resolução GECEX nº 353/2022, de 23 de maio de 2022, alterou a Resolução GECEX nº 272/2021, reduzindo ainda mais a alíquota (para 11,2%) e estendendo o prazo da redução até 31 de dezembro 2023.</p><p>40. A Resolução GECEX nº 391/2022, de 23 de agosto de 2022, incorporou a Decisão nº 08/22 do Conselho Mercado Comum do Mercosul, reduzindo a Tarifa Externa Comum aplicável ao subitem tarifário, em caráter definitivo, para 12,6%. Porém, até 31 de dezembro de 2023, segue vigente a redução da Resolução GECEX nº 353/2022 (com II de 11,2%). O papel cuchê leve, quando destinado à impressão de livros, catálogos, jornais e demais publicações periódicas de interesse geral goza de imunidade tributária. Igualmente, tal tratamento é dispensado ao papel cuchê leve (LWC), quando importado por empresas jornalísticas, editoras ou importadoras que atuem por encomenda de terceiros e que sejam usuários diretos, credenciados pelas autoridades brasileiras competentes. Nestes casos o Imposto de Importação não é devido.</p><p>41. Em relação às preferências tarifárias, confira-se a tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Preferências tarifárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCMs</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul-Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4810.22.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência ad valorem em 01/09/2020: 50%</p><p>Preferência ad valorem em 01/09/2021: 62,5%</p><p>Preferência ad valorem em 01/09/2022: 75%</p><p>Preferência ad valorem em 01/09/2023: 87,5%</p><p>Preferência ad valorem em 01/09/2024: 100%</p><p>Preferência ad valorem em 01/09/2025: 100%</p><p>Preferência ad valorem em 01/09/2026: 100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul-Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4810.22.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 02 - Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4810.22.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina - Paraguai - Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4810.22.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência ad valorem (%): 100</p></td></tr></table><p>3.4. Da similaridade</p><p>42. O § 1º do art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece lista dos critérios objetivos com base nos quais a similaridade deve ser avaliada. O § 2º do mesmo artigo estabelece que tais critérios não constituem lista exaustiva e que nenhum deles, isoladamente ou em conjunto, será necessariamente capaz de fornecer indicação decisiva acerca da similaridade entre o produto objeto da medida e o similar.</p><p>43. Conforme constatado não só na investigação original, como também nas informações obtidas na petição, o produto objeto do direito e o produto produzido no Brasil apresentam as mesmas características físicas, são produzidos a partir de matérias-primas equivalentes e segundo processos de produção semelhantes. Apresentam a mesma composição química, possuem os mesmos usos e aplicações (utilizado para impressão de revistas, catálogos e material de publicidade, como encartes, folhetos, tabloides, dentre outros, por meio de impressão offset) e suprem o mesmo mercado, sendo, portanto, considerados concorrentes entre si.</p><p>44. Dessa forma, diante do exposto, conclui-se que, para fins de início da revisão, o produto fabricado no Brasil é similar ao produto objeto da medida antidumping nos termos o art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>4. DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>45. O art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, define indústria doméstica como a totalidade dos produtores do produto similar doméstico. Nos casos em que não for possível reunir a totalidade destes produtores, o termo indústria doméstica será definido como o conjunto de produtores cuja produção conjunta constitua proporção significativa da produção nacional total do produto similar doméstico.</p><p>46. A Ibá - Indústria Brasileira de Árvores, associação responsável pela representação institucional da cadeia produtiva de árvores plantadas, indicou que a B.O. Paper seria a única produtora nacional do produto similar nacional. Nesse contexto, a B.O. Paper corresponde à totalidade dos produtores do produto similar doméstico, o qual foi definido, no item 3.2 deste Parecer, como papel cuchê leve (LWC- light weight coated), revestido em ambas as faces, de peso total entre 50 e 72 g/m2, em que o peso do revestimento não exceda a 15 g/m2 por face, para impressão em offset, com alvura (brightness) entre 60 e 95%, devendo ainda a composição fibrosa do papel-suporte ser constituída por, pelo menos, 50%, em peso, de fibras de madeira obtidas por processo mecânico, doravante denominado como papel cuchê leve ou simplesmente papel cuchê.</p><p>47. Por essa razão, para fins de início desta revisão, definiu-se como indústria doméstica a linha de produção de papel cuchê leve da B.O. Paper, que representou 100% da produção nacional do produto similar doméstico de julho de 2017 a junho de 2022.</p><p>5. DOS INDÍCIOS DE CONTINUAÇÃO OU RETOMADA DO DUMPING</p><p>48. De acordo com o art. 7 <sup>o</sup> do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, considera-se prática de dumping a introdução de um bem no mercado brasileiro, inclusive sob as modalidades de drawback, a um preço de exportação inferior ao valor normal.</p><p>49. De acordo com o art. 107 c/c o art. 103 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, a determinação de que a extinção do direito levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo a existência de dumping durante a vigência da medida (item 5.1); o desempenho do produtor ou exportador (item 5.2); alterações nas condições de mercado, tanto no país exportador quanto em outros países (item 5.3); a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil (item 5.4).</p><p>50. Segundo o art. 106 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, para que uma medida antidumping seja prorrogada, deve ser demonstrado que sua extinção levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping e do dano dele decorrente.</p><p>51. Ressalte-se que não houve exportações do produto objeto do direito para o Brasil originárias das origens analisadas (Alemanha, Bélgica, Finlândia e Suécia) durante o período de investigação de continuação/retomada de dumping, conforme demonstrado no item 5.1 infra.</p><p>52. Assim, analisou-se a probabilidade de retomada do dumping com base, dentre outros fatores, na comparação entre o valor normal médio apurado em cada origem internado no mercado brasileiro e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mesmo mercado, no período de análise de continuação ou de retomada de dumping, em atenção ao disposto no inciso I do §3º do art. 107 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013.</p><p>53. Utilizou-se o período de P5 (julho de 2021 a junho 2022) a fim de se verificar a existência de indícios de probabilidade de retomada da prática de dumping nas exportações para o Brasil de papel cuchê, originários da Alemanha, Bélgica, Finlândia e Suécia.</p><p>5.1. Da existência de indícios de dumping durante a vigência do direito</p><p>5.1.1. Da Alemanha</p><p>5.1.1.1. Do valor normal</p><p>54. De acordo com o art. 8 <sup>o</sup> do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, considera-se "valor normal" o preço do produto similar, em operações comerciais normais, destinado ao consumo no mercado interno do país exportador.</p><p>55. Conforme apontado em petição, a peticionária forneceu cotação de preço no mercado interno da União Europeia (UE), extraído do relatório da Agência Fastmarkets RISI, uma das principais empresas de pesquisa de preços de commodities de produtos florestais. O relatório, limitado a assinantes, além de preço do papel cuchê para a UE, também fornece as cotações de LWC Offset Reels 60 g em alguns países integrantes do bloco, entre os quais Alemanha, França, Itália e Espanha.</p><p>56. Considerando que tais informações não estão disponíveis individualmente para todos os países sujeitos à medida antidumping, apesar de integrarem a União Europeia, e comercializarem produtos entre si, a peticionária sugeriu que o DECOM considerasse como referência tanto o preço médio no mercado interno alemão, em P5, como a média de preços dos países europeus reportados, ambos pela RISI, no mesmo período, para os demais países.</p><p>57. Nesse sentido, o DECOM considerou mais adequado, para o valor normal da Alemanha, o preço de venda do papel cuchê leve no país. O preço médio, apurado no termo de venda FOB, considerando a média dos preços indicados pelas colunas de Low Side e High Side, já convertido de Euros para Dólares estadunidenses, foi de US$ 949,16/t (novecentos e quarenta e nove dólares estadunidenses e dezesseis centavos por tonelada).</p><p>58. Com vistas a determinar a probabilidade de retomada do dumping, caso haja a extinção do direito atualmente em vigor, buscou-se internalizar o valor normal da Alemanha no mercado brasileiro, para viabilizar sua comparação com o preço médio de venda do produto similar doméstico no mesmo mercado.</p><p>59. Para tanto, verificou-se a necessidade de adicionar os valores relativos ao frete da fábrica ao porto, despesas de exportação, como border compliance e documentary compliance, frete e seguro internacionais, para determinar o preço CIF no porto brasileiro. Ao preço CIF, foram adicionados o valor do Imposto de Importação, o Adicional de Frete para Renovação da Marinha Mercante (AFRMM), os valores das despesas de internação e outras despesas incorridas no ingresso da mercadoria no país (ambas englobadas no relatório sob o título border/documentary compliance).</p><p>60. O frete da fábrica ao porto e as despesas de exportação (border compliance e documentary compliance) foram extraídas do relatório Doing business relativo à origem, tendo a peticionária estimado o peso de um container do produto objeto da investigação, com base em suas próprias exportações, a fim de se ter as despesas por tonelada.</p><p>61. Os valores de frete e seguro internacionais foram obtidos por meio do Parecer Final exarado pelo DECOM na última revisão concluída.</p><p>62. Para fins de apuração do Imposto de Importação, foi considerada a mesma ponderação utilizada na revisão de final de período encerrada em 2018, entre papéis imunes e não imunes, sendo 1% das importações não imunes, tendo em conta não ter havido importações significativas para novo recálculo. Conservadoramente, foi considerado o Imposto de importação de 11,2% aplicável a partir de junho de 2022, sendo a alíquota efetiva 0,112% do preço CIF.</p><p>63. Já quanto ao AFRMM, também foi considerada a mesma ponderação utilizada na revisão de final de período encerrada em 2018, entre papéis imunes e não imunes, tendo em conta não ter havido importações significativas para novo recálculo, sendo utilizado, portanto, o percentual efetivo de 0,08%, considerando que 1% das importações não são imunes ao AFRMM de 8%.</p><p>64. As despesas de internação foram calculadas com base nas rubricas border compliance e documentary compliance do relatório Doing Business, tendo sido tais rubricas da publicação utilizadas tanto as despesas para saída da origem investigada, quanto para as despesas na internação no Brasil.</p><p>65. A conversão de dólares estadunidenses para reais foi realizada a partir da utilização da taxa de câmbio média do período de investigação de retomada de dumping, obtida com base nas taxas de câmbio diárias oficiais publicadas pelo Banco Central do Brasil (taxa de câmbio de R$5,24/US$1,00).</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor normal da Alemanha, internalizado no mercado brasileiro</p><p>Em US$/t e R$/t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço Médio na Alemanha - FOB (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete Fábrica - porto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Border Compliance</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Documentary Compliance</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (R$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (0,112%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (0,08% sobre Frete)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (R$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.570,54</p></td></tr></table><p>66. Desse modo, para fins de início desta revisão, apurou-se o valor normal médio para a Alemanha, internalizado no mercado brasileiro, de R$ 5.570,54/t (cinco mil, quinhentos e setenta reais e cinquenta e quatro centavos por tonelada).</p><p>5.1.1.2. Do preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro para fins de início</p><p>67. Para fins da comparação com o valor normal médio, conforme previsão do inciso I do § 3º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, utilizou-se o preço de venda de papel cuchê leve da indústria doméstica no mercado brasileiro referente ao período de julho de 2021 a junho de 2022.</p><p>68. Para garantir a justa comparação, foi apurado o preço de venda de papel cuchê de gramatura 60g/m <sup>2</sup> , obtido pela divisão entre o faturamento líquido da indústria doméstica e a quantidade vendida do papel cuchê da gramatura indicada. O preço de venda apurado correspondeu a [RESTRITO], em base ex fabrica.</p><p>5.1.1.3. Da comparação entre o valor normal internado e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro</p><p>69. Para fins de início da revisão, considerou-se que o preço da indústria doméstica ex fabrica seria comparável ao valor normal na condição CIF internado. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>70. Para fins de comparação com o preço médio do produto similar doméstico, o valor normal internado em dólares estadunidenses foi convertido para Reais por meio da taxa de câmbio média de P5 (julho de 2021 a junho de 2022), extraída do sítio eletrônico do Banco Central do Brasil que correspondeu a R$ 5,24/US$ 1,00.</p><p>71. Apresentam-se, a seguir, o valor normal na condição CIF internado e o preço médio da indústria doméstica na condição ex fabrica, além do cálculo realizado para as diferenças em termos absolutos e relativos.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Comparação entre valor normal internado e preço da indústria doméstica [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF Internado</p><p>(R$/t)</p><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio da Indústria Doméstica</p><p>(R$/t)</p><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Absoluta</p><p>(R$/t)</p><p>(c) = (a) - (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa</p><p>(%)</p><p>(d) = (c) / (b)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.570,54</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,0%</p></td></tr></table><p>72. Uma vez que o valor normal ponderado CIF internado da Alemanha se mostrou superior ao preço ex fabrica da indústria doméstica, pôde-se concluir pela existência de indícios de que, muito provavelmente, haveria retomada da prática de dumping por parte dos produtores/exportadores alemães, na hipótese de não prorrogação do direito antidumping, visto que esses produtores/exportadores, de forma a serem competitivos no mercado brasileiro, necessitariam praticar preços inferiores ao valor normal nas suas exportações de papel cuchê para o Brasil, e, por conseguinte, retomar a prática de dumping em suas exportações para o Brasil.</p><p>5.1.2. Da Bélgica</p><p>5.1.2.1. Do Valor normal</p><p>73. De acordo com o art. 8 <sup>o</sup> do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, considera-se "valor normal" o preço do produto similar, em operações comerciais normais, destinado ao consumo no mercado interno do país exportador.</p><p>74. Tendo em vista não haver preço de venda do papel cuchê na Bélgica, o valor normal para o país foi obtido por meio do preço de venda do papel cuchê leve na União Europeia, conforme divulgado pelo Índice RISI. O preço médio, apurado no termo de venda FOB, considerando a média dos preços indicados pelas colunas de Low Side e High Side, foi US$ 969,36/t (novecentos e sessenta e nove dólares estadunidenses e trinta e seis centavos por tonelada).</p><p>75. Com vistas a determinar a probabilidade de retomada do dumping, caso haja a extinção do direito atualmente em vigor, buscou-se internalizar o valor normal da Bélgica no mercado brasileiro, para viabilizar sua comparação com o preço médio de venda do produto similar doméstico no mesmo mercado. Para tanto, foi utilizada a mesma metodologia descrita no item 5.1.1.1 deste documento. A única particularidade é que, para esta origem, a publicação Doing business não apresenta valores para border compliance e documentar compliance.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor normal da Bélgica internalizado no mercado brasileiro</p><p>Em US$/t e R$/t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço Médio na Bélgica - FOB (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete Fábrica - porto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Border Compliance</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Documentary Compliance</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (R$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (R$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.439,43</p></td></tr></table><p>76. Desse modo, para fins de início desta revisão, apurou-se o valor normal médio para a Bélgica, internalizado no mercado brasileiro, de R$ 5.439,43 /t (cinco mil, quatrocentos e trinta e nove reais e quarenta e três centavos por tonelada).</p><p>5.1.2.2. Do preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro para fins de início</p><p>77. Para fins da comparação com o valor normal médio, conforme previsão do inciso I do § 3º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, utilizou-se o preço de venda de papel cuchê leve da indústria doméstica no mercado brasileiro referente ao período de julho de 2021 a junho de 2022.</p><p>78. Para garantir a justa comparação, foi apurado o preço de venda de papel cuchê de gramatura 60g/m <sup>2</sup> , obtido pela divisão entre o faturamento líquido da indústria doméstica e a quantidade vendida do papel cuchê da gramatura indicada. O preço de venda apurado correspondeu a [RESTRITO], em base ex fabrica.</p><p>5.1.2.3. Da comparação entre o valor normal internado e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro</p><p>79. Para fins de início da revisão, considerou-se que o preço da indústria doméstica ex fabrica seria comparável ao valor normal na condição CIF internado. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>80. Para fins de comparação com o preço médio do produto similar doméstico, o valor normal internado em dólares estadunidenses foi convertido para Reais por meio da taxa de câmbio média de P5 (julho de 2021 a junho de 2022), extraída do sítio eletrônico do Banco Central do Brasil que correspondeu a R$5,24/US$1,00.</p><p>81. Apresentam-se, a seguir, o valor normal na condição CIF internado e o preço médio da indústria doméstica na condição ex fabrica, além do cálculo realizado para as diferenças em termos absolutos e relativos.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Comparação entre valor normal internado e preço da indústria doméstica [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF Internado</p><p>(R$/t)</p><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio da Indústria Doméstica</p><p>(R$/t)</p><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Absoluta</p><p>(R$/t)</p><p>(c) = (a) - (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa</p><p>(%)</p><p>(d) = (c) / (b)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.439,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,0%</p></td></tr></table><p>82. Uma vez que o valor normal ponderado CIF internado da Bélgica se mostrou superior ao preço ex fabrica da indústria doméstica, pode-se concluir pela existência de indícios de que, muito provavelmente, haveria retomada da prática de dumping por parte dos produtores/exportadores belgas, na hipótese de não prorrogação do direito antidumping, visto que esses produtores/exportadores, de forma a serem competitivos no mercado brasileiro, necessitariam praticar preços inferiores ao valor normal nas suas exportações de papel cuchê para o Brasil, e, por conseguinte, retomar a prática de dumping em suas exportações para o Brasil.</p><p>5.1.3. Da Finlândia</p><p>5.1.3.1. Do valor normal</p><p>83. De acordo com o art. 8º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se "valor normal" o preço do produto similar, em operações comerciais normais, destinado ao consumo no mercado interno do país exportador.</p><p>84. Tendo em vista não haver preço de venda do papel cuchê na Finlândia, o valor normal para o país foi obtido por meio do preço de venda do papel cuchê leve na União Europeia, conforme divulgado pelo Índice RISI. O preço médio, apurado no termo de venda FOB, considerando a média dos preços indicados pelas colunas de Low Side e High Side, foi US$ 969,36/t (novecentos e sessenta e nove dólares estadunidenses e trinta e seis centavos por tonelada).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>