<xml><article id="31430085" name="Ata_7_2C_28_03_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9508890" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="03/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478605">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2227/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.735/2014-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Prestação de Contas - Exercício de 2013.</p><p>3. Responsáveis: Alexandre Nakagawa (993.032.131-49); Austerlitz Bringel Erse (087.711.622-91); Bruno Giovanni dos Reis (000.297.401-00); Cibele Hoisel Amâncio Costa (770.766.055-20); Delma Santos de Andrade (381.034.781-72); Fátima Paula Pinto Romero (186.280.361-72); Flávio Dino de Castro e Costa (377.156.313-53); Katia Cristina Alves Bitencourt (266.625.901-34); Leila Maria Quinhões de Carvalho Holsbach (279.383.441-68); Lourenço Milton Rabelo dos Santos (184.626.341-72); Marcelo Pedroso (097.825.858-40); Marco Antônio de Britto Lomanto (270.782.991-91); Patrícia Fernandes (863.742.577-15); Paulo Guilherme Lopes de Araújo (070.000.247-20); Tufi Michreff Neto (947.748.629-91); Victor Hugo Toniolo Silva (036.007.319-04); Walter Luiz de Carvalho Ferreira (709.935.807-34); Walter Nunes de Vasconcelos Júnior (416.529.166-87).</p><p>4. Entidade: Instituto Brasileiro de Turismo (Embratur).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Maria do Perpétuo Socorro Lobato de Farias, representando o Instituto Brasileiro de Turismo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia processo de contas anuais do Instituto Brasileiro de Turismo (Embratur) e do Fundo de Investimentos Setoriais - Turismo (Fiset-Turismo) para o exercício de 2013;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas de Marco Antônio de Britto Lomanto, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "b", 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, para lhe aplicar a multa prevista no art. 58, incisos I e II, da Lei 8.443/1992, sob o valor de R$ 18.000,00 (dezoito mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, contados da notificação, para comprovar perante o Tribunal, nos termos do art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU (RITCU), o recolhimento da dívida em favor do Tesouro Nacional, com a atualização monetária, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.2. julgar regulares as contas de Alexandre Nakagawa, Austerlitz Bringel Erse, Bruno Giovanni dos Reis, Cibele Hoisel Amâncio Costa, Delma Santos de Andrade, Fátima Paula Pinto Romero, Flávio Dino de Castro e Costa, Katia Cristina Alves Bitencourt, Leila Maria Quinhões de Carvalho Holsbach, Lourenço Milton Rabelo dos Santos, Marcelo Pedroso, Patrícia Fernandes, Paulo Guilherme Lopes de Araújo, Tufi Michreff Neto, Victor Hugo Toniolo Silva, Walter Luiz de Carvalho Ferreira, além de Walter Nunes de Vasconcelos Júnior, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, dando-lhes quitação plena, diante dos elementos de convicção até aqui obtidos neste processo;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 e do art. 217 do RITCU, o parcelamento da dívida fixada por este Acórdão em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, com a atualização monetária e os correspondentes acréscimos legais, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida fixada por este Acórdão, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, diante do não atendimento à notificação; e</p><p>9.5. dar ciência deste Acórdão ao Instituto Brasileiro de Turismo e aos responsáveis arrolados nos autos, informando-lhes que seu conteúdo, bem como do relatório e do voto que o fundamentaram, pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2227-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2228/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.531/2016-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrentes: Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN); Mirian Dantas dos Santos (412.974.154-34).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedidos de reexame interpostos pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN) e pela pró-reitora de Gestão de Pessoas da instituição, Mirian Dantas dos Santos, contra o Acórdão 7.606/2021-TCU-2ª Câmara, exarado por ocasião de monitoramento de determinações deste Tribunal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos pedidos de reexame interpostos pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN) e por Mirian Dantas dos Santos e, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2228-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2229/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.299/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 17.972/2021-TCU-2ª Câmara, Relator Ministro Raimundo Carreiro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados e, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2229-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2230/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.297/2022-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados: Adair Marcos Scorsin (088.771.309-20); Carlos Roberto Rodrigues Teles (365.130.830-87); José Ângelo Medeiros Marinho (243.281.707-91); Ricardo Favaro Neto (328.742.359-20); Susana Maria da Silva Batista (497.270.283-49).</p><p>4. Órgão: Departamento de Polícia Rodoviária Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidores do Departamento de Polícia Rodoviária Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de aposentadoria de José Ângelo Medeiros Marinho, concedendo-lhe registro;</p><p>9.2. sobrestar a análise dos atos de aposentadoria de Ricardo Favaro Neto, Adair Marcos Scorsin, Carlos Roberto Rodrigues Teles e Susana Maria da Silva Batista até a apreciação de mérito da ADI 5.039/RO e do RE 1.162.672/SP, ambos em análise pelo Supremo Tribunal Federal, conforme procedimento fixado pelo Acórdão 1.411/2021-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Departamento de Polícia Rodoviária Federal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2230-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2231/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.432/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados: Edneia Carvalho Rosa (268.614.371-15); Katia Suely da Silva (526.070.386-34); Luiz Henrique Faruolo Franca (016.374.687-76); Mário José Grachet (715.124.978-00).</p><p>4. Órgão: Departamento de Polícia Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidores do Departamento de Polícia Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de aposentadoria de Edneia Carvalho Rosa e Katia Suely da Silva, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. sobrestar a análise dos atos de aposentadoria de Mário José Grachet e Luiz Henrique Faruolo Franca até a apreciação de mérito da ADI 5.039/RO e do RE 1.162.672/SP, ambos em análise pelo Supremo Tribunal Federal, conforme procedimento fixado pelo Acórdão 1411/2021-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Departamento de Polícia Federal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2231-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2232/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.804/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados: Getúlio Jorge de Vargas (249.118.600-49); Getúlio Wesley Koop (323.485.840-34); Gleibe de Andrade Farias (080.303.674-49); Jorge Sallaberry Vianna (280.140.901-44); Nadiajara de Fátima Bonesso Fruet Ottaviani (583.396.200-53).</p><p>4. Órgão: Departamento de Polícia Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidores do Departamento de Polícia Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de aposentadoria de Getúlio Jorge de Vargas, Getúlio Wesley Koop e Gleibe de Andrade Farias, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. sobrestar a análise dos atos de aposentadoria de Jorge Salaberry Vianna e de Nadiajara de Fátima Bonesso Fruet Ottaviani até a apreciação de mérito da ADI 5.039/RO e do RE 1.162.672/SP, ambos em análise pelo Supremo Tribunal Federal, conforme procedimento fixado pelo Acórdão 1.411/2021-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Departamento de Polícia Federal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2232-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2233/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 016.144/2017-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Isadel Fátima Prezzi dos Santos (339.164.460-53); José Fritsch (182.795.209-10); Maria Aparecida Perez (757.460.348-00); Paulo de Queiroz Souza (412.927.829-00); Município de Icaraíma - PR (76.247.337/0001-60).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Icaraíma - PR.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Roberto Ricomini Piccelli (310.376/OAB-SP), representando Maria Aparecida Perez; José Pento Neto (5.316/OAB-PR), representando Isadel Fátima Prezzi dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial (TCE) instaurada por determinação do Acórdão 2.977/2017-TCU- 2.ª Câmara, tratando dos Convênios 115/2005 (Siafi n.º 542946) e 30/2011 (Siconv n.º 764775), celebrados com o Município de Icaraíma/PR, cujos objetos contemplavam, respectivamente, o apoio à implantação de uma unidade de beneficiamento de pescados no Distrito Porto Camargo e à aquisição de caminhão para o transporte de pescados da colônia de pescadores Z-18 de Porto Camargo;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, c/c os arts. 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e arquivar estes autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2233-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2234/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.632/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Vinicius Soares Carneiro (092.164.317-92).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão referente à contratação de Vinicius Soares Carneiro (092.164.317-92);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992; 1º, inciso VIII, 259, inciso I, e 260, §1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato examinado e negar-lhe registro;</p><p>9.2. determinar à Gerência de Recursos Humanos do órgão/entidade que:</p><p>9.2.1. acompanhe os desdobramentos dos autos da Ação Civil Pública 00059-10-2016-5-10-0006, em tramitação na 6ª Vara do Trabalho de Brasília, e, caso venha a ser desconstituída a sentença ora favorável ao interessado, torne sem efeito o ato de admissão nos quadros da entidade e providencie o cadastramento do respectivo desligamento no sistema e-Pessoal; e</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2234-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2235/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.646/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Admissão</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Leticia Toledo Meinberg (108.072.046-41).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão referente à contratação de Leticia Toledo Meinberg (108.072.046-41);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992; 1º, inciso VIII, 259, inciso I, e 260, §1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato examinado e negar-lhe registro;</p><p>9.2. determinar à Gerência de Recursos Humanos do órgão/entidade que:</p><p>9.2.1. acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 00059-10-2016-5-10-0006, em tramitação na 6ª Vara do Trabalho de Brasília, e, caso venha a ser desconstituída a sentença ora favorável ao interessado, torne sem efeito o ato de admissão nos quadros da entidade e providencie o cadastramento do respectivo desligamento no sistema e-Pessoal; e</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2235-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2236/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.627/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Carlos Henrique Longo (302.223.528-33).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão referente à contratação de Carlos Henrique Longo (302.223.528-33);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992; 1º, inciso VIII, 259, inciso I, e 260, §1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato examinado e negar-lhe registro;</p><p>9.2. determinar à Gerência de Recursos Humanos do órgão/entidade que:</p><p>9.2.1. acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006, em curso na Justiça Trabalhista da 10ª Região, e, caso venha a ser desconstituída a sentença ora favorável ao interessado, torne sem efeito o ato de admissão nos quadros da entidade e providencie o cadastramento do respectivo desligamento no sistema e-Pessoal; e</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2236-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>