<xml><article id="31677891" name="Res_Desp_1.060 a 1.065_2023_SFG" idOficio="9541386" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="18/04/2023" artClass="00034:00036:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="181" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=181" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20523943">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 18 de abril de 2023.</p><p>Nº 1.060. Processo nº: 48500.003439/2020-31. Interessados: Tucano F2 Geração de Energias SPE S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Tucano II. Unidades Geradoras: UG1, de 6.200,00 kW. Localização: Município de Tucano, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.061. Processo nº: 48500.002356/2020-25. Interessados: Ventos de São Leão I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 03. Unidades Geradoras: UG7 e UG8, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.062. Processo nº: 48500.002702/2021-56. Interessados: Eólica Santo Agostinho 13 S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Santo Agostinho 13. Unidades Geradoras: UG1 e UG4, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.063. Processo nº: 48500.002676/2020-85. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó III S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó III. Unidades Geradoras: UG2, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.064. Processo nº: 48500.009496/2022-96. Interessados: PCH Fartura Energética Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: CGH Fartura. Unidades Geradoras: UG1 a UG3, de 1.650,00 kW cada. Localização: Município de Angelina, no estado de Santa Catarina.</p><p>Nº 1.065. Processo nº: 48500.000479/2020-21. Interessados: Janaúba XX Geração Solar Energia S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Janaúba 20. Unidades Geradoras: UG1 a UG252, de 198,41 kW cada. Localização: Município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituo</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>