<xml><article id="31716268" name="ATO PORTARIA NA 343" idOficio="9545820" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/04/2023" artClass="00049:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério dos Transportes/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529943">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 343, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova como prioritário, para fins de emissão de debêntures incentivadas, o projeto de investimento em infraestrutura ferroviária, no setor de logística e transporte, proposto pela empresa Rumo S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 343, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova como prioritário, para fins de emissão de debêntures incentivadas, o projeto de investimento em infraestrutura ferroviária, no setor de logística e transporte, proposto pela empresa Rumo S.A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS TRANSPORTES SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, o art. 47, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto na Lei nº 12.431, de 24 de junho de 2011, no Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, e na Portaria GM/MInfra nº 106, de 19 de agosto de 2021, e considerando o disposto no inciso III do art. 1º do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, e o que consta nos autos do Processo Administrativo nº 50000.004022/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar como prioritário, para fins de emissão de debêntures incentivadas, o projeto de investimento em infraestrutura ferroviária, no setor de logística e transporte, denominado "Obras da Ferrovia Estadual Senador Vicente Emílio Vuolo", proposto pela empresa Rumo S.A., CNPJ nº 02.387.241/0001-60, que consiste no reembolso de gastos ou despesas que ocorreram em prazo igual ou inferior a 24 (vinte e quatro) meses da data de encerramento da oferta pública e na realização de investimentos futuros, referente ao Contrato de Adesão nº 021/2021/00/00 - SINFRA, que tem por objeto a autorização para a construção da Ferrovia Estadual Senador Vicente Emílio Vuolo, bem como sua operação, exploração e conservação, pela Autorizatária, do Sistema Ferroviário Rondonópolis/Cuiabá/Lucas do Rio Verde, que, por sua vez, é formado pela infraestrutura ferroviária, por sua área de influência e por suas respectivas instalações vinculadas entre os Municípios de Rondonópolis a Cuiabá e de Rondonópolis a Lucas do Rio Verde, com extensão inicial aproximada de 730 km, no Estado do Mato Grosso, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o art. 1º deverá manter atualizada, junto ao Ministério dos Transportes, a relação das pessoas jurídicas que a integram ou a identificação da sociedade controladora, conforme previsto no art. 5º, I, do Decreto nº 8.874, de 11 de outubro 2016.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.004022/2023-11 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria terá vigência de dois anos.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGE SANTORO</p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANEXO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Projeto de investimento da empresa Rumo S.A., denominado "Obras da Ferrovia Estadual Senador Vicente Emílio Vuolo", consiste no</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>reembolso de gastos ou despesas que ocorreram em prazo igual ou inferior a 24 (vinte e quatro) meses da data de encerramento da</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>oferta pública e na realização de investimentos futuros, referente ao Contrato de Adesão nº 021/21/00/00 - SINFRA, que tem por objeto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>a autorização para a construção da Ferrovia Estadual Senador Vicente Emílio Vuolo, bem como sua operação, exploração e conservação,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>pela Autorizatária, do Sistema Ferroviário Rondonópolis/Cuiabá/Lucas do Rio Verde, que, por sua vez, é formado pela infraestrutura</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ferroviária, por sua área de influência e por suas respectivas instalações vinculadas entre os Municípios de Rondonópolis a Cuiabá e de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rondonópolis a Lucas do Rio Verde, com extensão inicial aproximada de 730 km, no Estado do Mato Grosso, compreendendo, dentre</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>outros, obras civis de superestrutura, infraestrutura, estudos e projetos, instalações, terraplanagem e licenças ambientais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rumo S.A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02.387.241/0001-60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação das Pessoas Jurídicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Cosan S.A. - 30,34% (CNPJ: 50.746.577/0001-15)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Julia Arduini - 3,83 (CPF: 573.420.168-53)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Administradores - 0,16%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Free Float - 65,57%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Tesouraria - 0,10%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação dos Principais Documentos Apresentados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Formulário de Solicitação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Quadro Anual de Usos e Fontes do Investimento (Anexo).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Assembleia Geral Extraordinária da ALL - AMÉRICA LATINA LOGÍSTICA S.A., realizada em 08 de novembro de 2016 - Alteração da Denominação Social da Companhia para Rumo S.A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Comprovante de Inscrição e de Situação Cadastral.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Certidão Positiva com Efeitos de Negativa de Débitos Relativos aos Tributos Federais e à Dívida Ativa da União.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local de Implantação do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado de Mato Grosso</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>