<xml><article id="31434281" name="Portaria nA 87 - STAPHYT" idOficio="9511155" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/04/2023" artClass="00008:00002:00018:00008:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de São Paulo/Divisão de Defesa Agropecuária/Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20481557">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 87, de 30 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 87, de 30 de março de 2023</p><p>A Chefe do Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal - Divisão de Defesa Agropecuária - Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de São Paulo, no uso das atribuições que lhe confere o inciso XVI do artigo 274 do Regimento Interno da Secretaria Executiva (SE/MAPA), aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa SDA n° 36, de 24 de novembro de 2009, alterada pela IN nº 42, de 5 de dezembro de 2011, na Lei n° 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto 4.074, de 04 de janeiro de 2002, e o que consta no Processo 21052.003782/2023-06, resolve:</p><p>Art. 1° Aprovar o credenciamento da entidade STAPHYT BRASIL AGRO CONSULTORIA LTDA; CNPJ: 16.418.079/0001-05; localizada à Estrada Municipal CHL - 362 - Estrada dos Pereira, s/n - Bairro/Distrito: Tujuguaba - CEP 013835-000 - Conchal-SP para, na qualidade de entidade de pesquisa, realizar pesquisa e experimentação com agrotóxicos e afins objetivando a emissão de laudos de eficiência e praticabilidade agronômica, de fitotoxicidade e ensaios de campo de resíduos, para fins de registro;</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Carolina de Araujo Reis</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>