<xml><article id="31834138" name="RESOLUCAO BCB 313_6" idOficio="9560104" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/04/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20550171">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>I - j indica uma categoria entre aquelas de que trata o art. 8º;</p><p>II - T_JTDL_cpa <sub>j</sub> corresponde ao total das JTDL compradas e classificadas na categoria j;</p><p>III - T_JTDL_vda <sub>j</sub> corresponde ao total das JTDL vendidas e classificadas na categoria j; e</p><p>IV - Abs(.) é a função que retorna o valor absoluto do parâmetro.</p><p>Art. 10. A cada JTDL de que trata o art. 7º classificada na categoria pessoa jurídica de direito privado, conforme inciso I do art. 8º, com exceção daquelas mencionadas no art. 14, devem ser aplicados os seguintes ponderadores de risco (RW):</p><p>I - 3% (três por cento) para a JTDL cuja Referência DRC seja instituição classificada na categoria de risco A, conforme o art. 30 da Resolução BCB nº 229, de 2022;</p><p>II - 6% (seis por cento) para a JTDL cuja Referência DRC seja:</p><p>a) instituição classificada na categoria de risco B, conforme o art. 31 da Resolução BCB nº 229, de 2022;</p><p>b) pessoa jurídica não financeira de grande porte que atenda todas as condições do art. 35 da Resolução BCB nº 229, de 2022; ou</p><p>c) pessoa jurídica não financeira de grande porte:</p><p>1) que atenda às condições dos incisos I, II, III e V do § 1º do art. 35 da Resolução BCB nº 229, de 2022;</p><p>2) cujo índice de que trata o inciso IV do § 1º do art. 35 da Resolução BCB nº 229, de 2022, não esteja disponível; e</p><p>3) que apresente capacidade adequada de cumprir suas obrigações financeiras em tempo hábil e sua habilidade de fazê-lo seja considerada robusta frente a alterações adversas no ciclo econômico e nas condições de seu ambiente de negócios (investment grade corporate);</p><p>III - 15% (quinze por cento) para a JTDL cuja Referência DRC seja pessoa jurídica não financeira de grande porte:</p><p>a) que atenda às condições dos incisos I, II, III e V do § 1º do art. 35 da Resolução BCB nº 229, de 2022;</p><p>b) cujo índice de que trata o inciso IV do § 1º do art. 35 da Resolução BCB nº 229, de 2022, não esteja disponível; e</p><p>c) que não apresente capacidade adequada de cumprir suas obrigações financeiras em tempo hábil e sua habilidade de fazê-lo não seja considerada robusta frente a alterações adversas no ciclo econômico e nas condições de seu ambiente de negócios;</p><p>IV - 30% (trinta por cento) para a JTDL cuja Referência DRC não atenda às condições dos incisos I, II e III; ou</p><p>V- 100% (cem por cento) para a JTDL de Referência DRC sobre a qual incidiu um evento de crédito.</p><p>Parágrafo único. Faculta-se à instituição enquadrada no Segmento 3 (S3), de que trata a Resolução nº 4.553, de 2017, e a Resolução BCB nº 197, de 2022, a utilização dos seguintes ponderadores de risco (RW):</p><p>I - 15% (quinze por cento) para a Referência DRC em que não se verifica evento de crédito;</p><p>II - 100% (cem por cento) para a Referência DRC em que se verifica evento de crédito.</p><p>Art. 11. A cada JTDL de que trata o art. 7º classificada na categoria governos centrais e respectivos bancos centrais, organismos multilaterais ou Entidades Multilaterais de Desenvolvimento (EMD), conforme inciso II do art. 8º, devem ser aplicados os seguintes RW, de acordo com a classificação externa de risco de crédito de sua Referência DRC:</p><p>I - 0,5% (cinco décimos por cento), para classificação igual a AAA, ou classificação equivalente;</p><p>II - 2% (dois por cento), para classificação igual a AA, ou classificação equivalente;</p><p>III - 3% (três por cento), para classificação igual a A, ou classificação equivalente;</p><p>IV- 6% (seis por cento), para classificação igual a BBB, ou classificação equivalente;</p><p>V - 15% (quinze por cento) para classificação igual a BB, ou classificação equivalente;</p><p>VI - 30% (trinta por cento) para classificação igual a B, ou classificação equivalente;</p><p>VII - 50% (cinquenta por cento) para classificação igual a CCC, ou classificação equivalente;</p><p>VIII - 15% (quinze por cento) para aquela sem classificação; ou</p><p>IX - 100% (cem por cento) para a Referência DRC sobre a qual incidiu evento de crédito.</p><p>Parágrafo único. A classificação externa de risco de crédito de que trata o caput deve atender ao disposto nas alíneas "a" e "c" do inciso VI do art. 22 da Resolução BCB nº 229, de 2022.</p><p>Art. 12. Deve ser aplicado o RW de 0% (zero por cento) à JTDL de que trata o art. 7º classificada na categoria do inciso II do art. 8º cuja Referência DRC seja:</p><p>I - a União ou o Banco Central do Brasil;</p><p>II - governo central de jurisdições estrangeiras e respectivo banco central, se a JTDL se relacionar unicamente a títulos e valores mobiliários por eles emitidos, referenciados na moeda local da jurisdição, e desde que atendidas as condições do parágrafo único do art. 24 da Resolução BCB nº 229, de 2022; ou</p><p>III - organismos multilaterais ou Entidades Multilaterais de Desenvolvimento (EMD), de que trata o art. 27 da Resolução BCB nº 229, de 2022.</p><p>Art. 13. A cada JTDL de que trata o art. 7º classificada na categoria governos regionais e autoridades locais, conforme inciso III do art. 8º, deve ser aplicado um RW de 30% (trinta por cento).</p><p>Parágrafo único. À JTDL do caput relacionada à Referência DRC em que se verificou evento de crédito deve ser aplicado um RW de 100% (cem por cento).</p><p>Art. 14. Para fins de apuração da JTDL de que trata o art. 7º, cada fundo de investimento estruturado com apenas uma classe de priorização de pagamento deve ser considerado como uma Referência DRC específica, classificada na categoria do inciso I do art. 8º, e aplicado um RW de 15% (quinze por cento).</p><p>Parágrafo único: Caso o regulamento do fundo de investimento determine o investimento majoritário em instrumentos financeiros de emissores sobre os quais tenham incidido eventos de crédito, deve ser aplicado um RW de 100% (cem por cento) sobre a JTDL relacionada.</p><p>Art. 15. O requerimento de capital para cada categoria j de que trata o art. 8º (DRCnsec_cat) deve ser apurado de acordo com a seguinte fórmula:</p><img name="1_BCB_28_M1_006" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>