<xml><article id="31507157" name="resolucao 234" idOficio="9521054" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/04/2023" artClass="00021:00028:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania/Secretaria Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente/Coordenação-Geral do Conselho Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20495366">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 234, DE 5 DE abril DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 234, DE 5 DE abril DE 2023</p><p>O CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DA CRIANÇA E DO ADOLESCENTE - CONANDA, no uso de suas atribuições estabelecidas no art. 2º da Lei n° 8.242, de 12 de outubro de 1991, no art. 2º do Decreto n° 9579, de 22 de novembro de 2018, e no art. 25 inciso IV, do Regimento Interno, resolve:</p><p>Art. 1º Altera a RESOLUÇÃO Nº 223 que institui a Comissão Organizadora da XII Conferência Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente - XII CNDCA, designando seus membros, sendo composta pelo Presidente e pela Vice- Presidente do Conanda e pelos seguintes conselheiros:</p><p>I - Conselheiros das Organizações da Sociedade Civil:</p><p>Antônio Lacerda Souto, pela Confederação Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG.</p><p>Maria do Socorro Araújo de Carvalho Sá, pelo Movimento Nacional de Meninos e Meninas de Rua - MNMMR;</p><p>Romero José da Silva, pelo Gabinete de Assessoria Jurídica das Organizações Populares - GAJOP; e</p><p>Sérgio Eduardo Marques da Rocha, pelas Aldeias Infantis SOS Brasil;</p><p>II - Conselheiros do Governo Federal</p><p>a) João Victor da Motta Batista, pelo Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>b) Maria Luiza Moura, pela Secretaria Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente;</p><p>c) Sônia Isoyama Venâncio, pelo Ministério da Saúde; e</p><p>d) Tereza Santos Faria, pelo Ministério da Educação;</p><p>III - Comitê de Participação CPA</p><p>a) Isis de Jesus Reis; e</p><p>b) Kleberson José Tavares de Sá.</p><p>Parágrafo único: A coordenação da Comissão será definida na primeira reunião, por voto da maioria dos membros, e terá suas competências definidas nesta reunião.</p><p>Art. 2º Compete à Comissão Organizadora:</p><p>Conselheiros do Governo Federal subsidiar o plenário do CONANDA para deliberação quanto ao tema e cronograma das etapas das Conferências;</p><p>Organizar e coordenar a XII Conferência Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente - XII CNDCA;</p><p>Definir seu plano de ação e metodologia de trabalho;</p><p>Elaborar documento orientador contendo as diretrizes para a realização das etapas da Conferência;</p><p>Elaborar a proposta metodológica e a programação da Conferência;</p><p>Apoiar a construção da metodologia de sistematização das propostas provenientes das etapas da Conferência;</p><p>Elaborar documento orientador para a participação de crianças e adolescentes em proteção na Conferência;</p><p>Discutir e orientar a elaboração do documento base que subsidiará as discussões das etapas municipais, estaduais e nacional da XII Conferência Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente -CNDCA; e</p><p>Dirimir as dúvidas e questionamentos a respeito da Conferência.</p><p>Art. 3º A realização das conferências livres, municipais, territoriais/regionais deverão ocorrer de fevereiro 2022 a abril de 2023, as conferências estadual e distrital de maio de 2023 a agosto de 2023, conforme cronograma estabelecido pelo CONANDA.</p><p>Art. 4º A XII Conferência Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente - XII CNDCA foi convocada por meio da Resolução 227, de 19 de maio de 2020 do Conanda, sem prejuízo à eventual ato do Poder Executivo Federal.</p><p>Art. 5º As funções dos membros da Comissão Organizadora da XII Conferência Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente não serão remuneradas e seu exercício será considerado serviço público relevante.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ARIEL DE CASTRO ALVES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>