<xml><article id="31697219" name="Ata_9_1C_11_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9543608" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="19/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526790">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2856/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que o ato de concessão adiante relacionado foi disponibilizado para exame desta Corte há mais de cinco anos, fazendo incidir, na espécie, o entendimento firmado pelo Supremo Tribunal Federal no RE 636.553, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos II e V, do Regimento Interno, em determinar à unidade técnica competente que faça consignar, na base de dados do sistema e-Pessoal, a anotação de seu registro tácito.</p><p>1. Processo TC-016.175/2021-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Patricia Magalhaes Franco Teixeira (490.935.507-30).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Centro Federal de Educação Tecnológica Celso Suckow da Fonseca.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2857/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de pensão emitido em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.004/2023-6 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Iara Melo Pereira Guajajara (073.256.621-57); Maria de Jesus Nascimento Bello (472.042.903-30); Ruth Maria Goncalves Ricardo de Souza (245.174.881-87); Samuel Tomaz Pereira Guajajara (633.616.893-09).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2858/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão emitido em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.016/2023-4 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Carlos Renan Noronha Rodrigues (840.691.472-68); Paulo Ricardo Noronha Rodrigues (840.690.662-68); Valcileia Noronha Rodrigues (136.175.912-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2859/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de pensão emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.217/2023-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Altamira Muniz da Silva (030.614.935-49); Cacia Edeltrudes dos Santos Lima (904.489.525-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2860/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de concessão em análise se exauriram antes de seus processamentos pela Corte, em face da perda da qualidade de beneficiário dos interessados, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso II, do RITCU, c/c o artigo 9º da Resolução TCU 353/2023, em considerar prejudicados pela perda do objeto os atos constantes deste processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.452/2023-2 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Aparecida Candida de Almeida (321.050.616-72); Maria Alda Dias de Carvalho (605.043.826-91); Maria das Dores da Silva (058.123.316-69); Maria de Fatima Santos Moreira (945.622.886-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2861/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de concessão em análise se exauriram antes de seus processamentos pela Corte, em face da perda da qualidade de beneficiário das interessadas, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso II, do RITCU, c/c o artigo 9º da Resolução TCU 353/2023, em considerar prejudicados pela perda do objeto os atos constantes deste processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.523/2023-7 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Maria Idalia dos Santos Lobato (209.150.982-53); Nercinda Soares Uchoa (513.109.702-97).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2862/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros do ato de concessão em análise se exauriram antes de seu processamento pela Corte, em face da perda da qualidade de beneficiário da interessada, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso II, do RITCU, c/c o artigo 9º da Resolução TCU 353/2023, em considerar prejudicado pela perda do objeto o ato constante deste processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.549/2023-6 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessado: Jussara Ramires Pereira (292.068.550-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2863/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de concessão em análise se exauriram antes de seus processamentos pela Corte, em face da perda da qualidade de beneficiário dos interessados, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso II, do RITCU, c/c o artigo 9º da Resolução TCU 353/2023, em considerar prejudicados pela perda do objeto os atos constantes deste processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.636/2023-6 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Durval dos Santos (155.669.438-53); Maria de Lourdes Oliveira Dias (288.744.987-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2864/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, mandatária da então denominada Secretaria Especial de Agricultura Familiar e Desenvolvimento Agrário, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Contrato de Repasse 310366-79/2009, firmado com o município de Santana de São Francisco/SE, e que tinha por objeto a "construção do mercado municipal de Santana do São Francisco/SE",</p><p>Considerando que, após regular citação, a Sra. Maria das Graças Monteiro Feitosa Silva apresentou suas alegações de defesa e o Sr. Ricardo José Roriz Silva Cruz formulou pedido de parcelamento do débito em 36 (trinta e seis) parcelas;</p><p>Considerando que a quantia imputada preliminarmente à primeira responsável corresponde a uma dívida solidária com o segundo gestor;</p><p>Considerando que não é possível o prosseguimento do feito para a análise da resposta apresentada pela Sra. Maria das Graças Monteiro Feitosa Silva, uma vez que o eventual pagamento do débito pelo devedor solidário, a ser verificado no futuro, é circunstância relevante ao exame de mérito de suas contas; e</p><p>Considerando o disposto no art. 7°, inciso III, da Resolução-TCU 344/2022, no sentido de que não corre o prazo de prescrição durante o prazo conferido pelo Tribunal para pagamento da dívida na forma do art. 12, 2º, da Lei 8.443/1992;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, de acordo com os pareceres anteriores, em:</p><p>a) autorizar, com fulcro no art. 217 do RITCU e do art. 26 da Lei 8.443/1992, o recolhimento parcelado da importância abaixo discriminada, atualizada monetariamente, a partir da data informada até o prazo fixado, aos cofres do Tesouro Nacional, em 36 (trinta e seis) parcelas, conforme requerido pelo Sr. Ricardo José Roriz Silva Cruz;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.768,36</p></td></tr></table><p>b) fixar o vencimento da primeira parcela em 15 dias a contar do recebimento da notificação e o das demais a cada 30 dias, com incidência de correção monetária sobre o valor de cada parcela;</p><p>c) alertar o responsável, Sr. Ricardo José Roriz Silva Cruz, que a inadimplência de qualquer parcela acarretará vencimento antecipado do saldo devedor; e</p><p>d) dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério da Agricultura e Pecuária, enviando-lhes cópia da instrução da AudTCE.</p><p>1. Processo TC-009.826/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Maria das Gracas Monteiro Feitosa Silva (067.718.665-72); Ricardo José Roriz Silva Cruz (265.887.655-68).</p><p>1.2. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Genilson Rocha (9623/OAB-SE), representando Ricardo José Roriz Silva Cruz; Fabiano Freire Feitosa (3.173/OAB-SE), representando Maria das Gracas Monteiro Feitosa Silva.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2865/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Regional, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 66/2000-MI, firmado entre o extinto Ministério da Integração Nacional e a Secretaria de Recursos Hídricos do estado de Pernambuco (PE), cujo objeto era "execução de obras civis e o fornecimento e montagem de equipamentos e tubulações do Sistema Adutor de Afogados da Ingazeira",</p><p>Considerando que o processo ficou parado mais de seis anos, após o início da apuração dos fatos pelo órgão concedente, na fase administrativa preliminar à instauração da tomada de contas especial;</p><p>Considerando o objeto do processo envolve a existência de supostas falhas técnicas e/ou de qualidade relativas a obras executadas de 2000 a 2004; e</p><p>Considerando a dificuldade de produzir prova a respeito do assunto, passados aproximadamente vinte anos da ocorrência dos fatos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos dos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022 e do art. 1º da Lei 9.873/1999, de acordo com o parecer da AudTCE; e em dar ciência desta deliberação ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>1. Processo TC-012.949/2020-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cyro Eugenio Viana Coelho (152.531.715-68); Jose Mazio Cesario Bezerra (097.908.614-00); Petrofisa do Brasil Ltda (02.240.839/0001-22).</p><p>1.2. Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2866/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, ante o reconhecimento da prescrição quinquenal, nos termos dos pareceres uniformes emitidos nos autos, com fundamento nos arts. 1º, 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-045.753/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Parassú de Souza Freitas (280.918.331-72)</p><p>1.2. Órgão: Prefeitura Municipal de Luciára/MT</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.5. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência do presente acórdão à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, à Prefeitura Municipal de Luciára/MT e ao responsável, remetendo-lhes cópia da instrução técnica inserta à peça 44.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>