<xml><article id="31527982" name="1 SETAD - Portaria 6927 - Suspen" idOficio="9522865" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/04/2023" artClass="00013:00047:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital" artSize="12" artNotes="" numberPage="157" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=157" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497973">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SETAD/MCTI Nº 6.927, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Suspensão de habilitação à fruição de incentivo fiscal de que trata o Decreto no 5.906, de 26 de setembro de2006.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SETAD/MCTI Nº 6.927, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Suspensão de habilitação à fruição de incentivo fiscal de que trata o Decreto n <sup>o</sup> 5.906, de 26 de setembro de2006.</p><p>O SECRETÁRIO DE CIÊNCIA E TECNOLOGIA PARA TRANSFORMAÇÃO DIGITAL DO MINISTÉRIO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere o parágrafo único do art. 37 do Decreto nº 10.356, de 20 de maio de 2020, tendo em vista o disposto nos arts. 4º e 11 da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e considerando o que consta do Processo MCTI nº 01245.002549/2022-42, de 18 de fevereiro de 2022, o qual indica o descumprimento da empresa quanto aos requisitos e às metas acordadas em relação às etapas de manufatura definidas nos processos produtivos básicos estabelecidos pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços e pelo Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, nos termos do disposto no § 2º do art. 4º da Lei nº 8.248, de 1991, resolve:</p><p>Art. 1 <sup>o</sup> Suspender a habilitação à fruição dos incentivos fiscais de que tratam o art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e os arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019, concedida à empresa Nuctech do Brasil Ltda., inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica do Ministério da Fazenda - CNPJ/MF sob o nº 19.892.624/0002-70, pela Portaria Interministerial MCTI/MDIC n <sup>o</sup> 2.293, de 2 de maio de 2017, publicada em 3 de maio de 2017.</p><p>Art. 2 <sup>o</sup> Determinar que a suspensão será por até cento e oitenta dias e vigorará até que sejam adimplidas as obrigações, hipótese em que se dará a reabilitação, ou, caso contrário, se expire o prazo estabelecido, quando se dará o cancelamento dos benefícios, com o ressarcimento do imposto dispensado, atualizado e acrescido de multas pecuniárias aplicáveis aos débitos fiscais relativos aos tributos da mesma natureza, referente ao período de inadimplemento, em conformidade com o disposto no art. 9º da Lei nº 8.248, de 1991, no art. 36 do Decreto nº 5.906, de 2006, e no artigo 37 do Decreto nº 10.356, de 20 de maio de 2020.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENRIQUE DE OLIVEIRA MIGUEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>