<xml><article id="31582394" name="Acordao 150__1K7LE6" idOficio="9529539" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/04/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00021" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20507439">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 150-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 150-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.004517/2022-85</p><p>2. Interessado: NG Silva e Correa Ltda.</p><p>3. Relator: Caio Farias</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de requerimento formulado pela empresa NG Silva e Correa Ltda. para fins de obtenção de registro de instalação de apoio ao transporte aquaviário no município de Abaetetuba/PA,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 540, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. deferir o registro de instalação de apoio ao transporte aquaviário solicitado pela empresa NG Silva e Correa Ltda., inscrita no CNPJ sob o nº 43.160.046/0001-80, referente à instalação de apoio denominada Porto Tavares, localizada às margens do Rio Maratauíra, no município de Abaetetuba/PA, com fulcro no art. 2º, inciso V, do anexo da Resolução Normativa-ANTAQ nº 13/2016;</p><p>5.2. ressaltar que o registro ora deferido não desonera a Requerente do atendimento às exigências junto à Receita Federal, assim como aos padrões de regularidade e segurança exigidos pelos entes intervenientes na operação, especialmente no tocante às competências afetas à Marinha do Brasil, ao Poder Público Municipal, à Autoridade Aduaneira, ao Corpo de Bombeiros local e ao Órgão de Meio Ambiente; e</p><p>5.3. cientificar a Requerente acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/04/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias (Relator).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>