<xml><article id="31835024" name="Port.PGFN-MF nA 274 de 26.04.23 " idOficio="9560435" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/04/2023" artClass="00027:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20550559">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGFN/MF Nº 274, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autorização para desativação da Unidade Seccional e implantação do Escritório de Representação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional localizado em Blumenau/SC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGFN/MF Nº 274, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Autorização para desativação da Unidade Seccional e implantação do Escritório de Representação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional localizado em Blumenau/SC.</p><p>A PROCURADORA-GERAL DA FAZENDA NACIONAL, no uso das atribuições que lhes conferem o art. 73 do Anexo I do Decreto nº 11.344, de 1 de janeiro de 2023, os incisos XIII e XVIII do art. 82 do Regimento Interno da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN, aprovado pela Portaria MF nº 36, de 24 de janeiro de 2014, resolve:</p><p>Art. 1º. Autorizar a desativação da Unidade Seccional de Blumenau/SC e implantação de Escritório de Representação nessa localidade, com a transferência de suas atividades e de seu acervo à Procuradoria da Fazenda Nacional em Santa Catarina, em até 120 (cento e vinte) dias após a publicação da presente Portaria.</p><p>Art. 2º. O Procurador Regional da Fazenda Nacional da 4ª Região será responsável pela condução de todo processo de transformação da unidade em escritório de representação e pela definição da distribuição do acervo, das atividades e pessoas do escritório.</p><p>Art. 3º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANELIZE LENZI RUAS DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>