<xml><article id="31573141" name="Resolucao 17-2023 do CRMV-PR" idOficio="9528126" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/04/2023" artClass="00070:00396:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado do Paraná" artSize="12" artNotes="" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20505075">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRMV-PR Nº 17, de 4 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta e estabelece critérios para a realização de audiências e outros atos processuais por videoconferência no âmbito do CRMV-PR, conforme Resolução nº 1.330/2020 do Conselho Federal de Medicina Veterinária.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRMV-PR Nº 17, de 4 de abril de 2023</p><p class="ementa">Regulamenta e estabelece critérios para a realização de audiências e outros atos processuais por videoconferência no âmbito do CRMV-PR, conforme Resolução nº 1.330/2020 do Conselho Federal de Medicina Veterinária.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DO PARANÁ, no uso das suas atribuições, conforme a Lei nº 5.517, de 23 de outubro de 1968 e da Resolução nº 591, de 26 de junho de 1992, do Conselho Federal de Medicina Veterinária.</p><p>CONSIDERANDO a atribuição do Conselho Regional de Medicina Veterinária para o controle da atuação administrativa;</p><p>CONSIDERANDO as disposições do art. 5º, LIV e LV, da Constituição Federal, que estabelecem as garantias fundamentais do devido processo legal, do contraditório e da ampla defesa como regra nos atos processuais;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 5º, LXXVIII, da Constituição Federal, que assegura a razoável duração do processo judicial e os meios que garantam a celeridade de sua tramitação;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inc. I do art. 5º, e no art. 90 e § único, da Resolução CFMV 1330/2020, que trata das comunicações por meio eletrônico e realização de atos por videoconferência;</p><p>CONSIDERANDO a determinação na Sessão Plenária Ordinária do CRMV-PR n.º 316 de 27 de abril de 2021;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 367, parágrafo 5º do Código de Processo Civil, que prevê a possibilidade de as audiências serem integralmente gravadas e com imagem e em áudio, desde que assegurado o rápido acesso das partes e dos órgãos julgadores;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 405, parágrafo 1º do Código de Processo Penal, que prevê que sempre que possível, o registro dos depoimentos do investigado, indiciado, ofendido e testemunhas será feito pelos meios ou recursos de gravação magnética, estenotipia, digital ou técnica similar, inclusive audiovisual, destinada a obter maior fidelidade das informações;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação na Sessão Plenária Ordinária do CRMV-PR n.º 339 de 27 de março de 2023, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA REALIZAÇÃO DE ATOS PROCESSUAIS E AUDIÊNCIAS POR VIDEOCONFERÊNCIA</p><p>Art. 1º Esta Resolução regulamenta a realização de audiências e sessões por videoconferência e telepresenciais neste conselho, de modo a possibilitar que os jurisdicionados compreendam a dinâmica processual no cenário virtual e a aprimorar a prestação jurisdicional de forma digital.</p><p>Art. 2º Será permitida a realização de audiências e outros atos processuais por videoconferência.</p><p>Art. 3º A realização de audiências por meio de videoconferência em processos éticos profissionais é medida voltada à continuidade da prestação jurisdicional.</p><p>§ 1º Somente não será realizada caso alegada, por simples petição, a impossibilidade técnica ou instrumental de participação por algum dos envolvidos.</p><p>§ 2º É vedado ao Conselheiro aplicar qualquer penalidade ou destituir a defesa na hipótese do parágrafo anterior.</p><p>§ 3º A realização de audiência ou ato processual por videoconferência requer a transmissão de sons e imagens em tempo real, permitindo a interação entre o Conselheiro, as partes e os demais participantes.</p><p>§ 4º Será utilizada plataforma disponibilizada pelo Conselho Regional de Medicina Veterinária do Paraná ou ferramenta similar, observados os requisitos estabelecidos nesta Resolução e em seu protocolo técnico ou, mediante decisão fundamentada, em caso de indisponibilidade ou falha técnica da plataforma, outros meios eletrônicos disponíveis, desde que em consonância com as diretrizes desta Resolução.</p><p>Art. 4º As audiências e atos processuais realizados por videoconferência deverão observar os princípios constitucionais inerentes ao devido processo legal e a garantia do direito das partes, em especial:</p><p>I - paridade de armas, presunção de inocência, contraditório e ampla defesa;</p><p>II - oralidade e imediação;</p><p>III - publicidade;</p><p>IV - segurança da informação e da conexão, com adoção de medidas preventivas a falhas técnicas; e</p><p>V - o direito da defesa em formular perguntas diretas às partes e a testemunhas.</p><p>Parágrafo único. Os atos realizados por videoconferência deverão observar a máxima equivalência com os atos realizados presencialmente ou em meio físico.</p><p>Art. 5º Não poderão ser interpretadas em prejuízo das partes eventuais falhas de conexão de internet ou dos equipamentos de áudio e vídeo durante as audiências ou na realização de atos processuais diversos realizados por videoconferência.</p><p>Art. 6º As audiências e atos processuais por videoconferência serão realizados a partir de dois ou mais pontos de conexão, detendo o Conselheiro integral controle do ato.</p><p>Parágrafo único. Considera-se ponto de conexão o local físico pelo qual se acessa a internet, conectado por cabo ou rede sem fio (WiFi) a provedor de serviços de internet, por meio do qual se ingressa em plataforma eletrônica de videoconferência utilizada para a audiência ou ato processual.</p><p>Art. 7º Nas audiências e atos processuais realizados por videoconferência deverá ser verificada a adequação dos meios tecnológicos em todos os pontos de conexão, de modo a promover igualdade de condições a todos os participantes, observando-se:</p><p>I - a disponibilidade de câmera e microfone e a disposição desses equipamentos no espaço do ponto de conexão, conforme previsto no protocolo técnico;</p><p>II - a conexão estável de internet;</p><p>III - a gravação audiovisual, observados os critérios do artigo 16 desta Resolução; e</p><p>IV - o armazenamento das gravações de audiências em sistema eletrônico de registro audiovisual.</p><p>Parágrafo único. Em caso de dificuldade técnica, a audiência será interrompida e redesignada para outra data.</p><p>Art. 8º As audiências realizadas por videoconferência observarão o seguinte procedimento:</p><p>I - designada audiência pela plataforma virtual, o ato deverá ser organizado pelo Conselheiro Instrutor ou servidor designado, que agendará a reunião;</p><p>II - a intimação das partes, testemunhas e procuradores ocorrerá na forma da legislação processual vigente.</p><p>§ 1º A ausência da testemunha não ocasionará a preclusão da prova, devendo o ato ser reagendado com intimações realizadas pelo conselho.</p><p>§ 2º Caberá às partes e aos participantes das audiências por videoconferência o ônus pelo fornecimento de informações atinentes ao seu e-mail e telefone.</p><p>Art. 9º Dos mandados de intimação deverá constar, além dos requisitos legais, que:</p><p>I - o ato ocorrerá por sistema de videoconferência, com o link de acesso para ingresso no dia e hora designados, com informação sobre a forma de acesso;</p><p>II - todos os participantes no dia e horário agendados deverão ingressar na sessão virtual pelo link informado, com vídeo e áudio habilitados e com documento de identidade com foto</p><p>Parágrafo único. O CRMV-PR deverá certificar número do telefone e se o intimado possui aparelho eletrônico e conexão à internet que permita a sua oitiva por videoconferência, garantindo, ainda, possibilidade de contato caso ocorra queda de sinal durante o ato.</p><p>Art. 10. Quando informado que o denunciado/representado ou a testemunha não disponham de recursos adequados para acessar a videoconferência, poderá o Conselheiro, ouvidas as partes, em casos urgentes, autorizar, por decisão fundamentada, medidas excepcionais para viabilizar a oitiva, desde que respeitada as normas constitucionais e processuais vigentes.</p><p>Art. 11. Antes do início da audiência por videoconferência, o servidor responsável deverá:</p><p>I - realizar os testes necessários da plataforma virtual escolhida, no computador que será utilizado para realização da audiência;</p><p>II - manter contato com as partes e demais participantes; e</p><p>III - reenviar aos participantes remotos e-mail ou mensagem com o link para acesso ao ambiente virtual.</p><p>Parágrafo único. Deverá o servidor designado acompanhar a realização do ato e, ao final, armazenar o seu conteúdo na plataforma de arquivo on-line (nuvem) disponibilizada pelo respectivo regional, procedendo-se à inserção dos registros nos autos.</p><p>Art. 12. Declarada aberta a audiência, o Conselheiro deverá:</p><p>I - iniciar a gravação da audiência;</p><p>II - solicitar a identificação das partes e demais participantes por meio da exibição de documento de identificação pessoal com foto;</p><p>III - coordenar a participação de todos os participantes na audiência ou ato processual;</p><p>IV - restringir o acesso das testemunhas, durante a audiência, a atos alheios à sua oitiva;</p><p>V - assegurar a incomunicabilidade entre as testemunhas;</p><p>Parágrafo único. Existindo dúvidas sobre a identificação dos participantes da audiência, a requerimento, deverá o ato ser reagendando e realizado na forma presencial.</p><p>Art. 13. O CRMV-PR deverá garantir o sigilo do ato.</p><p>§ 1º Em qualquer caso, será vedada:</p><p>I - a gravação e registro por usuários não autorizados;</p><p>II - a realização de streaming, caracterizado como a distribuição digital de conteúdo audiovisual pela internet em tempo real; e</p><p>III - a reprodução de registros por qualquer meio.</p><p>§ 2º A vedação constante do inciso I do parágrafo anterior não se aplica à defesa autorizada a gravar as audiências.</p><p>Art. 14. Durante as audiências realizadas por videoconferência, deverá ser assegurada a adequação dos meios tecnológicos em todos os pontos de conexão, de modo a promover igualdade de condições a todos os participantes, observando-se:</p><p>I - a gravação audiovisual de toda a audiência do processo ético, compreendendo desde a abertura até o encerramento, com disponibilidade da integralidade do material às partes no prazo de até 48 horas;</p><p>II - o armazenamento das gravações de audiências em sistema eletrônico de registro</p><p>audiovisual, com observância das questões afetas à edição e ao armazenamento do arquivo, e, excepcionalmente, a degravação, de ofício ou a pedido das partes;</p><p>III - o registro do ato em arquivo único, sem interrupção, quando possível;</p><p>IV - em caso de falha de transmissão de dados entre as estações de trabalho, serão preservados os atos até então praticados e registrados em gravação, cabendo ao magistrado avaliar as condições para a continuidade do ato ou a sua redesignação, ouvidas as partes; e</p><p>V - ocorrendo a gravação de mais de um vídeo para a mesma audiência, os arquivos deverão ser nomeados sequencialmente.</p><p>§ 1º Em caso de uso de plataforma diferente daquela disponibilizada pelo CRMV-PR, deverá ser adotada, no mínimo, criptografia assimétrica, quando possível.</p><p>§ 2º Na hipótese em que se verificar que o arquivo audiovisual já ultrapassou o limite de tamanho permitido pelos sistemas processuais, admite-se a interrupção do registro do ato virtual, desde que não haja prejuízo para a sua integral compreensão.</p><p>Art. 15. Da ata da audiência em meio virtual, deverá constar:</p><p>I - eventuais falhas técnicas, quando for o caso; e</p><p>II - impossibilidade de assinatura do documento pelos demais participantes, em razão da realização do ato por videoconferência.</p><p>§ 1º A ata deverá ser, ao final, assinada pelo Conselheiro e anexada aos autos do processo, lançando-se o evento no sistema utilizado pelo conselho regional;</p><p>§ 2º Antes da assinatura e publicação da ata, o Conselheiro deverá disponibilizá-la às partes para que manifestem, na gravação, se estão ou não de acordo com o seu conteúdo.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DISPOSIÇÕES EXCEPCIONAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 16. As audiências de instrução nas demais competências e as sessões de julgamento poderão ser realizadas por videoconferência a critério do CRMV-PR, ressalvados os casos descritos nesta Resolução.</p><p>Parágrafo único. Serão aplicadas integralmente, no que couber, a disposições previstas no Capítulo I desta Resolução, para designação e realização das audiências e sessões de julgamento por videoconferência.</p><p>Art. 17. Deverá ser assegurada a adequação dos meios tecnológicos, gravação e registro, nos termos do art. 11, havendo a possibilidade, inclusive, de participação nas audiências e sessões de julgamento por meio de computadores pessoais, aparelhos celulares e similares.</p><p>Art. 18. Nas sessões de julgamento eletrônicas, faculta-se a realização de sustentação oral, asseguradas a publicidade dos atos e demais prerrogativas processuais.</p><p>§ 1º A intimação se dará por meio eletrônico, com antecedência mínima de dez dias.</p><p>§ 2º As sustentações orais, seja por gravação de arquivo audiovisual, seja por videoconferência, ocorridas em sessão de julgamento virtual, possuirão valor jurídico equivalente à sustentação oral das sessões presenciais.</p><p>§ 3º Nas sustentações orais, o membro do CRMV-PR que presidir o julgamento zelará pela identificação das partes, solicitando, se necessário, a apresentação de documento de identificação com foto.</p><p>Art. 19. O processo ético profissional tem caráter sigiloso, tendo acesso e participando dos atos somente as partes e seus procuradores.</p><p>Art. 20. Esta Resolução em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Rodrigo Távora Mira</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Leonardo Nápoli</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>