<xml><article id="31462986" name="PORTARIA 5-Delegacao de Competen" idOficio="9514917" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/04/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20486925">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 5,  DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delega competências no Ministério do Esporte para ordenação de despesas, para designação de servidores para atuação em unidades gestoras, para celebração de convênios, termos de execução descentralizada, termos de fomento, termos de colaboração e instrumentos congêneres, para prorrogação de transferências voluntárias e para autorização de uso do Parque Olímpico da Barra. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 5, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competências no Ministério do Esporte para ordenação de despesas, para designação de servidores para atuação em unidades gestoras, para celebração de convênios, termos de execução descentralizada, termos de fomento, termos de colaboração e instrumentos congêneres, para prorrogação de transferências voluntárias e para autorização de uso do Parque Olímpico da Barra.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO ESPORTE, no uso das atribuições que lhe confere o artigo 87 da Constituição Federal, os artigos 2º, 11, 12 e 71 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e tendo em vista o disposto nos artigos 12 e 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no Decreto nº 11.343, de 1º de janeiro de 2023, bem como as informações constantes dos autos do processo n.° 71000.009046/2023-37, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência para atuar como ordenador de despesa ao:</p><p>I - Secretário-Executivo, em relação às Unidades Gestoras 180002 - Secretaria-Executiva e 180077 - Setorial Orçamentária e Financeira;</p><p>II - Secretário Nacional de Esportes de Alto Desempenho, em relação a Unidade Gestora 180009 - Secretaria Nacional de Esporte de Alto Rendimento;</p><p>III - Secretário Nacional de Esporte Amador, Educação, Lazer e Inclusão Social, em relação aos recursos alocados na Unidade Gestora 180073 - Secretaria Nacional de Esporte, Educação, Lazer e Inclusão Social;</p><p>IV - Secretário Nacional de Futebol e Defesa dos Direitos do Torcedor, em relação a Unidade Gestora 180074 - Secretaria Nacional de Futebol e Defesa dos Direitos do Torcedor;</p><p>V - Secretário Nacional de Paradesporto, em relação a Unidade Gestora 550029 - Secretaria Nacional de Paradesporto;</p><p>VI - Presidente da Autoridade Brasileira de Controle de Dopagem, em relação a Unidade Gestora 180016 - Autoridade Brasileira de Controle de Dopagem; e</p><p>VII - Diretor de Infraestrutura do Esporte em relação às Unidades Gestoras 550028 - Diretoria de Infraestrutura do Esporte - DIE e 550026 - Coordenação-Geral de Gestão de Instalações Esportivas - CGGIE.</p><p>§ 1º As competências para ordenação de despesas delegadas neste artigo não poderão exceder o valor de R$ 10.000.000,00 (dez milhões de reais).</p><p>§ 2º Não poderão ser subdelegadas as competências previstas nos incisos II a VII.</p><p>Art. 2º Delegar competência ao Secretário-Executivo para designar, em todas as unidades gestoras deste Ministério, os servidores responsáveis pelas seguintes atribuições:</p><p>I - gestor financeiro e seu substituto;</p><p>II - responsável pela conformidade de registro de gestão e seu substituto;</p><p>III - responsável pela conformidade contábil e seu substituto; e</p><p>IV - responsável pela inscrição de Nota de Empenho em Restos a Pagar não Processados a Liquidar/Em Liquidação e seu substituto.</p><p>Art. 3º Delegar competência para a celebração de convênios, termos de execução descentralizada, termos de fomento, termos de colaboração e demais instrumentos congêneres e seus respectivos termos aditivos:</p><p>I - ao Secretário-Executivo para instrumentos cujo valor seja igual ou inferior a R$ 10.000.000,00 (dez milhões de reais); e</p><p>II - às demais autoridades citadas nos Incisos II a VII do art. 1º, para instrumentos cujo valor seja inferior a R$ 3.000.000,00 (três milhões de reais); e</p><p>III - ao Secretário-Executivo para contratos de prestação de serviços gerais e de gestão das instalações sob responsabilidade do Ministério do Esporte e contratos com instituições financeiras oficiais, independentemente do valor.</p><p>§ 1º Quando as parcerias forem decorrentes de recursos de emenda parlamentar impositiva, as delegações de competência constantes deste artigo poderão ser livremente exercidas, independente do valor dos instrumentos.</p><p>§ 2º A delegação de competência de que trata o caput não se aplica aos termos de parceria de que trata o Decreto nº 3.100, de 30 de junho de 1999.</p><p>§ 3º Não poderão ser subdelegadas as competências para celebração de termos de fomento e termos de colaboração.</p><p>Art. 4º Delegar competências ao Secretário-Executivo, aos Secretários Nacionais e ao Presidente da Autoridade Brasileira de Controle de Dopagem para realizar a prorrogação "de ofício" das parcerias entre a administração pública e as organizações da sociedade civil a que se referem a Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, e dos convênios e contratos de repasse regulamentados pela a Portaria Interministerial nº 424, de 30 de dezembro de 2016.</p><p>§ 1º A delegação de competência para prorrogação de ofício de convênios e contratos de repasse não se aplica aos instrumentos firmados com entidades privadas sem fins lucrativos, que deverão, obrigatoriamente, ser assinadas pela Ministra de Estado do Esporte.</p><p>§ 2º Não poderá ser subdelegada a competência para prorrogação de ofício de termos de fomento e de colaboração.</p><p>Art. 5º Delegar competência de que trata o Art. 11 da Lei nº 13.474, de 23 de agosto de 2017, ao Diretor do Departamento de Infraestrutura de Esporte, para autorizar o uso das instalações esportivas do Parque Olímpico da Barra que estejam sob a posse ou o domínio da União.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA BEATRIZ MOSER</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>