<xml><article id="31742315" name="Decisao 017-2023" idOficio="9548985" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="24/04/2023" artClass="00070:00253:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="152" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=152" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20534564">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/SC Nº 17,  DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/SC Nº 17, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina, juntamente com a Secretária da Autarquia no uso das competências conferidas pela a Lei nº 5.905/73, combinado com o Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Decisão Coren/SC 073/2021 e homologado pela Decisão Cofen nº 008/2022;</p><p>Considerando que a Constituição Federal, expressamente sedimenta o fato de que todo o poder emana do povo, sendo que, no caso do Sistema Cofen/Conselhos Regionais, certo é que todo o poder emana da comunidade de enfermagem, representada por seus profissionais eleitores;</p><p>Considerando as disposições do Código Eleitoral aprovado pela Resolução Cofen nº 695/2022;</p><p>Considerando o resultado do pleito eleitoral do Coren-SC, de acordo com a Decisão Coren- SC nº 009/2020, publicado no DOU, seção 01 página 213, de 23/11/2020, que homologou o resultado das eleições do Coren-SC, referente ao mandato do triênio 2021/2023;</p><p>Considerando tudo o que consta nos autos do Processo Eleitoral do Coren- SC, Processo Administrativo nº 145/2020;</p><p>Considerando os registros da Ata de Posse e do Termo de Posse do Coren- SC para cumprimento de mandato honorífico para o triênio 2021/2023;</p><p>Considerando o PAD nº 217 de 2023, que trata da renúncia do Enfermeiro Gelson Luiz de Albuquerque do cargo de Presidente e Conselheiro Efetivo, decide:</p><p>Art. 1º - Proclamar o resultado da eleição interna da Diretoria do Coren-SC, para os cargos de Presidente e Secretária para o período remanescente de 18/04/2023 a 31/12/2023, referente ao triênio 2021/2023, conforme segue:</p><p>Presidente: Maristela Assumpção de Azevedo, Coren-SC 33.234 - ENF</p><p>Secretária: Sandra Regina da Costa, Coren-SC nº 39.248-ENF</p><p>Parágrafo Único - Mantém-se no cargo de Tesoureira a Técnica de Enfermagem Daniela Maçaneiro, Coren-SC nº 119.639-TE.</p><p>Art. 2º - Esta Decisão entra em vigor na presente data, devendo ser publicado no Diário Oficial da União.</p><p></p><p class="assina">MARISTELA A. DE AZEVEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Sandra Regina da Costa</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>