<xml><article id="31457948" name="PT SAES NA 294" idOficio="9514183" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/04/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20485729">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 294, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconsidera a decisão que Cancela o CEBAS da Associação de Assistência e Proteção á Maternidade e a Infância de Mossoró, com sede em Mossoró (RN)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 294, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Reconsidera a decisão que Cancela o CEBAS da Associação de Assistência e Proteção á Maternidade e a Infância de Mossoró, com sede em Mossoró (RN)</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar n° 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social e em seu § 2º do art. 40 determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar, aplicar as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 6/2023-CGPROF/DCEBAS/SAES/MS - FTS. Nº: 1739, relativo ao Processo de Supervisão 25000.032569/2018-01, que concluiu na fase recursal, pelo atendimento dos requisitos constantes nas legislações pertinentes, resolve:</p><p>Art. 1º Fica reconsiderada a decisão que Cancela o Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS) na área da saúde à Associação de Assistência e Proteção á Maternidade e a Infância de Mossoró, CNPJ nº. 08.256.240/0001-63, com sede em Mossoró (RN).</p><p>Art. 2º Fica sem efeito a Portaria SAES/MS nº 544, de 5 de setembro de 2022, publicada no diário Oficial da União (DOU) nº 185, de 28 de setembro de 2022, seção 1 página 194.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>