<xml><article id="31804171" name="1Port. 785 - Portaria MEC nA 928" idOficio="9556781" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/04/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00046" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20545513">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 785, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria MEC nº 928, de 5 de dezembro de 2022, que dispõe sobre os procedimentos para afastamento da sede e do País e concessão de diárias e passagens em viagens nacionais e internacionais, no interesse da Administração, e delega competência a dirigentes do Ministério da Educação e das entidades vinculadas para a prática dos atos que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 785, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria MEC nº 928, de 5 de dezembro de 2022, que dispõe sobre os procedimentos para afastamento da sede e do País e concessão de diárias e passagens em viagens nacionais e internacionais, no interesse da Administração, e delega competência a dirigentes do Ministério da Educação e das entidades vinculadas para a prática dos atos que menciona.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA EDUCAÇÃO substituta, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, e considerando o disposto nos arts. 58 e 59 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, no Decreto nº 1.387, de 7 de fevereiro de 1995, no Decreto nº 5.992, de 19 de dezembro de 2006, no Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, nos arts. 11 e 12 do Decreto nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e nos arts. 12 a 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria MEC nº 928, de 5 de dezembro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 24. ....................................................................................................</p><p>..................................................................................................................</p><p>X - Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino;</p><p>XI - ..........................................................................................................;</p><p>XII - Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão; " (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA IZOLDA CELA DE ARRUDA COELHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>