<xml><article id="31619961" name="ADE7RF61" idOficio="9533613" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="14/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20512966">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO BENFIS-EBEN/DEVAT/SRRF07/RFB Nº 61, DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, à pessoa jurídica que menciona, Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO BENFIS-EBEN/DEVAT/SRRF07/RFB Nº 61, DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede, à pessoa jurídica que menciona, Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/2022.</p><p>A AUDITORA FISCAL DA SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe conferem a Portaria RFB nº 114, de 27/01/2022, o Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil aprovado pela Portaria ME Nº 284 de 27/07/2020, a Portaria SRRF07 nº 272 de 17/03/2022, e considerando o que consta do processo nº 13113.388273/2022-63 resolve:</p><p>Art. 1º Habilitar a empresa abaixo identificada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), instituído pela Lei nº 11.488/2007 e regulamentado pelo Decreto nº 6.144/2007 com suas alterações posteriores, nos exatos termos da Portaria 1.479 de 01 de novembro de 2022 emitida pelo então Ministério da Infraestrutura.</p><p>Empresa : VIBRA ENERGIA S A</p><p>CNPJ Nº : 34.274.233/0001-02</p><p>Projeto : Infraestrutura para granéis líquidos - área STM05 do Porto de Santarém</p><p>CNO : 60.032.35895/73</p><p>Prazo estimado para execução do trabalho: de agosto/2021 a fevereiro/2024.</p><p>Art. 2º A presente Habilitação poderá ser cancelada "ex officio" pela Autoridade Fiscal em caso de inobservância, por parte da beneficiária, de quaisquer dos requisitos que condicionaram a concessão do regime.</p><p>Art. 3º. Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União - D.O.U.</p><p class="assina">SONIA MARIA DE OLIVEIRA CORRÊA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>