<xml><article id="31726405" name="Pauta - 308A Sessao Ordinaria - " idOficio="9547549" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="20/04/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="107" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=107" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20532441">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 308ª SESSÃO ORDINÁRIA  A SER REALIZADA EM 25 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 308ª SESSÃO ORDINÁRIA A SER REALIZADA EM 25 de abril de 2023</p><p>Hora: 14:00h</p><p>Local: Sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho - SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, Edifício CNC, 16º Andar, Asa Norte, Brasília, DF.</p><p>1ª Parte - Expediente.</p><p>a) - Comunicados e Assuntos Gerais:</p><p>1 - Coordenador(a) da CCR.</p><p>2 - Membros da CCR.</p><p>2ª Parte - Ordem do Dia.</p><p>I - Conflitos de atribuições</p><p>Processo NF-002031.2023.02.000/3 - Assunto: 3.CONAFRET, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-000187.2023.03.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: GERALDO EMEDIATO DE SOUZA , SUSCITADO(A): HUDSON MACHADO GUIMARÃES - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-000461.2022.03.003/5 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITANTE: MARIA NELY BEZERRA DE OLIVEIRA, SUSCITADO(A): LETÍCIA MOURA PASSOS SOARES - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000047.2023.02.003/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: ALEXANDRE SALGADO DOURADO MARTINS , SUSCITADO(A): RODRIGO LESTRADE PEDROSO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-001082.2023.03.000/3 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: SUSCITANTE: ANA CLÁUDIA NASCIMENTO GOMES , SUSCITADO(A): AURÉLIO AGOSTINHO VERDADE VIEITO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-002167.2020.03.000/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITADO(A): ANDRÉA FERREIRA BASTOS, SUSCITANTE: SILVIA DOMINGUES BERNARDES ROSSI - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000742.2023.01.000/8 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITADO(A): DANIELLE LEITE DE P. COSTA , SUSCITANTE: FRANCISCO CARLOS DA SILVA ARAÚJO - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000088.2023.12.000/3 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITANTE: LUCIANO ARLINDO CARLESSO, SUSCITADO(A): ALICE NAIR FEIBER SÔNEGO - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>II - Demais Procedimentos para análise revisional</p><p>PRT 4ª Região-RS - IC-001188.2015.04.000/4.</p><p>Os processos constantes desta pauta que não forem julgados nesta Sessão ficam automaticamente adiados para as próximas que se seguirem, independentemente de nova inclusão em pauta.</p><p class="assina">ELIANE ARAQUE DOS SANTOS</p><p class="cargo">Coordenadora da Câmara de Coordenação e Revisão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>