<xml><article id="31524900" name="balanco_2022_dou_30_03_2022_1_2" idOficio="9519674" pubName="DO1" artType="Balanço Patrimonial" pubDate="10/04/2023" artClass="00017:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00014:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo" artSize="24" artNotes="" numberPage="172" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=172" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20493362">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Meio Ambiente</p><p>A CEAGESP se preocupa com as questões inerentes à conservação do meio ambiente, pois realiza o correto destino da maioria dos resíduos orgânicos e inorgânicos utilizados na comercialização de frutas, legumes, verduras, flores e pescados em seus Entrepostos. Há ações voltadas à reutilização, à reciclagem e ao reaproveitamento desses resíduos.</p><p>A separação de itens para reciclagem evita o encaminhamento de lixo ao aterro sanitário, também evita que sejam descartados como lixo comum, aumentando o volume a ser varrido e coletado. Essa ação, além de contribuir com o meio ambiente, reduz consideravelmente os valores a pagar com a coleta de lixo.</p><p>Pesquisa e Desenvolvimento</p><p>A CEAGESP, para atender alguns direcionadores de seu Estatuto Social conta com um setor de pesquisa e desenvolvimento - a Seção do Centro de Qualidade Hortigranjeira, que atua para: elaborar estudos e pesquisas para subsidiar o estabelecimento de padrões oficiais de classificação, rotulagem e embalagens de produtos agropecuários do agronegócio; manter serviços de informação de mercado, de classificação e certificação de produtos vegetais, seus subprodutos e produtos de valor econômico; qualificar pessoal para atuar na área do abastecimento alimentar e do agronegócio; comercializar produtos e subprodutos, observando a legislação vigente.</p><p>Com a diminuição dos efeitos da pandemia, em 2022 as atividades foram gradativamente retomadas, como reuniões, palestras e cursos, sendo obtidos bons resultados, destacamos:</p><p>1. Assessoria técnica permanente a todas as áreas da CEAGESP em assuntos referentes à legislação sanitária, pós-colheita, embalagem, rotulagem e comercialização de frutas e hortaliças, bem como demais temas voltados à cadeia produtiva de frutas e hortaliças. Apoio técnico, em parceria com a Promotoria de Justiça do Consumidor / Ministério Público de São Paulo, em questões relacionadas à rastreabilidade de produtos vegetais frescos para fins de monitoramento de resíduos de agrotóxicos em frutas e hortaliças comercializados no ETSP (Entreposto Terminal de São Paulo), bem como ações em conjunto com o Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) e a Secretaria de Agricultura e Abastecimento do Estado de São Paulo, com fins de apoio à fiscalização;</p><p>2. Treinamentos técnicos na área de legislação sanitária, boas práticas, pós-colheita de frutas e hortaliças frescas, embalagem, rotulagem, rastreabilidade, comercialização de frutas e hortaliças, incluindo o programa Hortiescolha (orientação de compras para os serviços de alimentação) para funcionários da Companhia, comerciantes atacadistas, distribuidores e público externo em geral interessados em assuntos referentes à cadeia produtiva de frutas e hortaliças;</p><p>3. Participação em Acordos de Cooperação Técnica com empresas e órgãos públicos:</p><p>APL Agrotech (Processo CEAGESP 168/2021) - Arranjo Produtivo Local em parceria com a EMPTS (Empresa Municipal Parque Tecnológico de Sorocaba), acordo que promove o desenvolvimento agrícola e o acesso dos produtores rurais a novas tecnologias. Participação de 12 municípios da região de Sorocaba que são de grande importância para o abastecimento da CEAGESP, notadamente em hortaliças folhosas, hortaliças de frutos, brássicas e frutas. EMBRAPA Diretoria de Negócios (Processo CEAGESP 025/2020) - Tratamento dos dados gerados pela CEAGESP em parceria com a SEDES (Seção de Economia e Desenvolvimento) e a EMBRAPA Diretoria de Negócios do Distrito Federal. EMBRAPA Uva e Vinho (Processo CEAGESP 025/2020) - Acordo de cooperação que visa a atividade de prospecção, acesso e análise de dados de comercialização e qualidade das cultivares de uva da EMBRAPA em comparação com outras cultivares do mercado com os maiores volumes de comercialização no ETSP, com o objetivo de avaliar e fornecer subsídios ao programa de melhoramento genético da EMBRAPA. SDA/MAPA (Secretária de Defesa Agropecuária do Ministério da Agricultura e Pecuária) (Processo CEAGESP 077/2020) - acordo de cooperação com o DIPOV/SDA - Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Vegetal/Secretaria de Defesa Agropecuária, para o desenvolvimento dos referenciais fotográficos de frutas e hortaliças frescas, com base na instrução normativa IN nº 69 de 06/11/2018 dos requisitos mínimos de identidade e qualidade para produtos hortícolas, assessoria técnica na elaboração da brochura do mamão dentro do padrão internacional de comercialização para frutas e hortaliças frescas da OCDE (Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico) para a aplicação de normas internacionais. Participação nos trabalhos da delegação brasileira junto aos organismos internacionais OECD, CODEX e UNECE, elaborando e revisando padrões, regras e regulamentos técnicos para os produtos de origem vegetal.</p><p>4. Prestação de informações econômicas e de mercado:</p><p>A CEAGEP, por meio da área de Economia e Desenvolvimento, recebe e dá tratamento aos dados das notas fiscais de entrada de produtos comercializados no ETSP, a fim de elaborar relatórios de informações econômicas e de mercado, identificando a variação de preços, ajudando a sociedade a direcionar o consumo para produtos sazonais, com preços menores, e inclusive auxiliando Órgãos de controle na tomada de decisão, quando da análise de preços de alimentos.</p><p>Políticas Públicas</p><p>Anualmente, a CEAGESP divulga em seu portal a Carta Anual de Políticas Públicas e Governança Corporativa. Trata-se de um documento subscrito pelo Conselho de Administração que demonstra os compromissos de realização dos objetivos das Políticas Públicas para atendimento do interesse coletivo.</p><p>Cabe destacar que a Constituição Federal de 1988, em seu inciso VIII, do artigo 23, trata da competência comum entre a União, Estados, Distrito Federal e Munícipios para fomentar a produção agropecuária e organizar o abastecimento alimentar, atividades inerentes à CEAGESP, principalmente à questão do abastecimento alimentar.</p><p>Destacam-se as principais ações realizadas neste tema:</p><p>1. Associação de Apoio à Infância e Adolescência Nossa Turma: A Associação de Apoio à Infância e Adolescência - Nossa Turma é uma organização social sem fins lucrativos, localizada no ETSP - em espaço cedido pela CEAGESP, proporciona às crianças e adolescentes em situação de risco social e moradores do entorno do Entreposto, um espaço seguro para a socialização, onde o respeito e o resgate da cidadania são vivenciados no dia a dia;</p><p>2. Consulta Frete: A CEAGESP mantém em seu portal da internet uma ferramenta direcionada aos caminhoneiros que estão a utilizar o Entreposto de São Paulo. O serviço tem o objetivo de facilitar o contato entre caminhoneiros e permissionários que precisem contratar fretes;</p><p>3. Boletim informativo diário: Este boletim é utilizado como referência para a formação de preços do mercado atacadista com reflexos na comercialização em outros estados, bem como, servem de balizadores oficiais de políticas públicas, tais como as compras institucionais (alimentação escolar), base para auditorias do Controle Interno Federal, entre outros;</p><p>4. Banco CEAGESP de Alimentos: Importante trabalho social, realizado pela área de Sustentabilidade, com ações voltadas a recebimento de alimentos e respectiva doação a entidades devidamente cadastradas e necessitadas. Realiza-se também ações específicas nas cidades vítimas de desastres ambientais.</p><p>Tendência</p><p>Findo o exercício de 2022, a CEAGESP passou a incorporar, já no início de 2023, a estrutura orgânica do Ministério do Desenvolvimento Agrário e da Agricultura Familiar - MDA. Esta transferência institucional do Ministério da Economia para o MDA reforçou a identidade social da CEAGESP no intuito de revitalizar e propor novos projetos voltados para o abastecimento e a segurança alimentar.</p><p>As ótimas perspectivas de promover novas ações em 2023 coincidiram com as previsões operacionais para os setores de armazenamento e entrepostagem da Empresa.</p><p>De acordo com as projeções do Ministério da Agricultura e Pecuária, o setor de grãos deverá obter expressivo crescimento no biênio 2023-2024. O mesmo cenário produtivo é ressaltado pelos indicadores da FGV quando se projeta um crescimento do PIB de 2% em 2022 para 8% em 2023.</p><p>Além disto, o IBGE estima um aumento na safra de grãos, cereais e leguminosas, devendo alcançar aproximadamente 294,0 milhões de toneladas com uma aumento esperado de 11,8% em relação a 2022.</p><p>No contexto interno, a CEAGESP estima que a ocupação das áreas comerciais no Entreposto Terminal de São Paulo - ETSP e nas Unidades do Interior, deverão apresentar crescimentos regulares de 2,0 a 3,0%.</p><p>Estes resultados projetados para o exercício de 2023 irão impactar positivamente as receitas da Companhia.</p><p>Se estes indicadores se mostram satisfatórios, e o avanço dos projetos de segurança alimentar apresentam ótimas perspectivas de viabilidade em 2023, uma nova incerteza surgiu ainda no exercício passado quando a CEAGESP manteve-se no Plano Nacional de Desestatização - PND, conforme Decreto nº 10.045 de 04/10/2019 do Ministério da Fazenda.</p><p>Este fato traz às inúmeras incertezas sobre seu destino institucional, seus planos e projetos de expansão da ocupação de seus entrepostos e da sua rede armazenadora pela redução dos investimentos da Cia. e dos seus usuários permissionários/concessionários.</p><p>Fragiliza, ainda, o seu compromisso com o abastecimento e a segurança alimentar no exato momento em que o Governo Federal retoma seu papel condutor das políticas de combate à fome e a desnutrição e a saúde.</p><p>Deste modo, é fundamental e com a urgência necessária que seja mantida a atual permanência da CEAGESP na estrutura orgânica do Ministério do Desenvolvimento Agrário e da Agricultura familiar - MDA, como instrumento garantidor do fortalecimento e da expansão deste importante complexo de abastecimento alimentar e das políticas de segurança alimentar.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="16"><p>BALANÇOS PATRIMONIAIS</p><p>EM 31 DE DEZEMBRO DE 2022 E 2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Em milhares de reais)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nota</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nota</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>PASSIVO + Patrimônio líquido</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ativo Circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Passivo Circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa e equivalentes de caixa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>34.081</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.144</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fornecedores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.312</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.120</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clientes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>25.635</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.692</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Arrendamento mercantil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>201</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos a recuperar / compensar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>506</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>216</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Férias e encargos a pagar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.875</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.921</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estoques</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>1.316</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>832</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Contribuições sociais a recolher</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.066</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.392</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros valores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>599</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>512</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Obrigações fiscais a recolher</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.919</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.683</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas antecipadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.467</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.410</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Obrigações trabalhistas a pagar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>311</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>624</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total do ativo circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>64.604</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>51.806</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>PLR a pagar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.293</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Contas a pagar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.202</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.224</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Dividendos a pagar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.197</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.646</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ativo não circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total do passivo circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.376</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.610</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizável a longo prazo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Causas judiciais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>3.259</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.204</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas a Receber Gov. Est. SP.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.041</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Passivo não circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IRPJ e CSLL - diferidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>23.497</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Adiantamento para futuro aumento de</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros valores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.051</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.051</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.148</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total do realizável a longo prazo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>28.807</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.296</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Obrigações fiscais a recolher</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.059</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>48.598</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Provisões judiciais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.028</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.540</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>86</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>241</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Provisão atuarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.056</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imobilizado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>185.382</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>192.908</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total do passivo não circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.144</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.286</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intangível</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>89</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>183</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total do ativo não circulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>214.364</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>237.628</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Patrimônio líquido</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Capital social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.235</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>137.041</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Reservas de lucros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.677</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.392</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Ajuste de Avaliação Patrimonial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.536</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.105</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total do patrimônio líquido</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>215.448</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>184.538</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL DO ATIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>278.968</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>289.434</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>TOTAL DO PASSIVO + PL</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>278.968</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>289.434</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>As notas explicativas integram as demonstrações contábeis.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>DEMONSTRAÇÕES DOS RESULTADOS</p><p>PARA OS EXERCÍCIOS FINDOS EM 31 DE DEZEMBRO DE 2022 E 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>(Em milhares de reais)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nota</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.12.2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita operacional líquida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146.744</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>129.856</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo dos serviços prestados e produtos vendidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(75.094)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(58.930)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro bruto</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>71.650</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>70.926</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPESAS COM VENDAS, GERAIS, ADMINISTRATIVAS E OUTRAS DESPESAS E RECEITAS OPERACIONAIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Com vendas</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(17)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerais e administrativas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(98.816)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(39.708)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Honorários da administração</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.177)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.041)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras despesas operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(6.014)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(155)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras receitas operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61.795</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>634</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESULTADO ANTES DAS RECEITAS E DESPESAS FINANCEIRAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.433</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.639</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.449)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(943)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.050</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.678</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESULTADO FINANCEIRO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.601</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.735</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESULTADO ANTES DOS TRIBUTOS SOBRE O LUCRO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.034</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.374</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuição social corrente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5.030)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.727)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de renda corrente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(13.588)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4.265)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuição social diferida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.220</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de renda diferido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.277</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESULTADO LÍQUIDO DO PERÍODO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.913</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.382</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESULTADO LÍQUIDO POR AÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>As notas explicativas integram as demonstrações contábeis.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>