<xml><article id="31629295" name="RETIF NA 4" idOficio="9535300" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="14/04/2023" artClass="00008:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00001" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Política Agrícola" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20515334">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Nos anexos das Portarias SPA/MAPA Nº 20-33, de 21 de março de 2023, publicadas no Diário Oficial da União de 23 de março de 2023, seção 1, que aprovaram o Zoneamento Agrícola de Risco Climático - ZARC para a cultura do feijão 1ª safra no Distrito Federal e nos estados de Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Bahia, Pará, Tocantins, Espírito Santo, Minas Gerais, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná, Rio Grande do Sul e Santa Catarina, respectivamente, ano-safra 2023/2024, no item 1. NOTA TÉCNICA.</p><p>Onde se lê:</p><p>II. Ciclo e estádios fenológicos:</p><p>Para simulação do balanço hídrico foram analisados os comportamentos das cultivares dos ciclos de 70, 80 e 90 dias; os quais foram divididos em 4 fases fenológicas: Fase I germinação emergência; Fase II crescimento e desenvolvimento; Fase III florescimento e enchimento da panícula e Fase IV maturação fisiológica e colheita.</p><p>IV. Índice de Satisfação das Necessidades de Água (ISNA):</p><p>ISNA &#8805;&nbsp;0,50 na Fase 1, germinação emergência e 0,60 na Fase 3, florescimento e enchimento da panícula.</p><p>Leia-se:</p><p>II. Ciclo e estádios fenológicos:</p><p>Para simulação do balanço hídrico foram analisados os comportamentos das cultivares dos ciclos de 70, 80 e 90 dias; os quais foram divididos em 4 fases fenológicas: Fase I germinação emergência; Fase II crescimento e desenvolvimento; Fase III florescimento e enchimento de grãos e Fase IV maturação fisiológica e colheita.</p><p>IV. Índice de Satisfação das Necessidades de Água (ISNA):</p><p>ISNA &#8805;&nbsp;0,50 na Fase I, germinação emergência e ISNA &#8805;&nbsp;0,60 na Fase III, florescimento e enchimento de grãos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>