<xml><article id="31665327" name="FNDE1_PORTARIA NA 207 DE 14 DE A" idOficio="9539206" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/04/2023" artClass="00025:00046:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20520851">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 207, DE 14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Conselho Executivo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (Conex-FNDE).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 207, DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Conselho Executivo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (Conex-FNDE).</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO - FNDE, no uso da atribuição que lhe confere o art. 17 do anexo I do Decreto nº 11.196, de 13 de setembro de 2022, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 9.203, de 22 de novembro de 2017, que dispõe sobre a política de governança da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Conselho Executivo (Conex) do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), com a finalidade de atuação consultiva e de coordenação dos mecanismos de liderança, estratégia e controle que compõem a governança na Autarquia.</p><p>Art. 2º O Conselho Executivo do FNDE será composto:</p><p>I - pelo Presidente do FNDE, como membro que presidirá;</p><p>II - pelos Diretores do FNDE, como membros com direito a voto;</p><p>III - pelos titulares dos demais órgãos seccionais, em caráter consultivo.</p><p>§ 1º Para fins de cômputo de quórum e de votações, serão considerados os membros indicados nos incisos I e II.</p><p>§ 2º Em caso de ausência ou impedimento do membro titular, este será representado por seu substituto legal.</p><p>Art. 3º Ao Conselho Executivo do FNDE compete:</p><p>I - apreciar preliminarmente os atos a serem submetidos ao Conselho Deliberativo do FNDE;</p><p>II - aprovar Planos e Políticas Internas, entre as quais:</p><p>a) Plano Estratégico;</p><p>b) Plano de Integridade;</p><p>c) Política de Gestão de Riscos;</p><p>d) Política de Gestão de Pessoas.</p><p>III - opinar sobre a prestação anual de contas, por meio da apreciação do Relatório de Gestão;</p><p>IV - manifestar-se sobre convênios, contratos, acordos e ajustes previstos, mediante solicitação da Presidência do Conselho;</p><p>V - implementar e manter mecanismos, instâncias e práticas de governança em consonância com os princípios e as diretrizes da governança pública, devendo contemplar, no mínimo:</p><p>a) Governança Orçamentária e Financeira, sob coordenação da Diretoria Financeira (DIFIN);</p><p>b) Governança de Contratações e Gestão de Pessoas, sob coordenação da Diretoria de Administração (DIRAD);</p><p>c) Governança de Tecnologia e Segurança da Informação, sob coordenação da Diretoria de Tecnologia e Inovação (DIRTI);</p><p>e) Integridade, sob coordenação do Gabinete da Presidência;</p><p>f) Estratégia e Gestão de Riscos, sob Coordenação da Coordenação-Geral de Estratégia, Desenvolvimento e Inovação (CGEDI).</p><p>VI - apreciar relatórios de acompanhamento dos planos e programas temáticos ou setoriais;</p><p>VII - validar a constituição de novos colegiados no âmbito do FNDE;</p><p>VIII - deliberar sobre os temas inseridos na pauta das reuniões do Conselho.</p><p>Parágrafo Único. As propostas de constituição dos mecanismos de apoio à governança previstos no inciso V deverão ser submetidas ao Conselho Executivo pela área responsável pela coordenação de cada temática.</p><p>Art. 4º O Conselho Executivo do FNDE será secretariado pelo Chefe de Gabinete da Presidência, a quem compete:</p><p>I - comunicar a convocação das reuniões do Conselho;</p><p>II - publicizar a pauta e a documentação e registrar as deliberações para consignação em ata;</p><p>III - tomar as providências de apoio administrativo ao Conselho, necessárias ao cumprimento das disposições desta Portaria, legislação e normas aplicáveis em vigor;</p><p>IV - garantir a publicização das atas dos conselhos por meio do Relatório de Gestão do FNDE, resguardadas informações restritas ou sigilosas.</p><p>Art. 5º O Conselho Executivo do FNDE reunir-se-á com a presença de, no mínimo, a maioria de seus membros:</p><p>I - ordinariamente, pelo menos uma vez a cada 14 (catorze) dias;</p><p>II - extraordinariamente, sempre que convocado pelo Presidente ou a requerimento da maioria dos integrantes do Conselho.</p><p>§ 1º A convocação das reuniões será feita com antecedência mínima de 2 (dois) dias úteis.</p><p>§ 2º Poderão ser convocados a participar das reuniões quaisquer integrantes de equipes técnicas do FNDE, para fins de assessoramento e apoio técnico.</p><p>§ 3º Poderão participar das reuniões convidados externos ao FNDE, para fins de assessoramento e apoio técnico, desde que configurado notório saber, pela anuência dos membros, e garantida a ausência de conflito de interesses.</p><p>§ 4º Os membros do Conselho poderão solicitar inclusão de item na pauta, com antecedência mínima de 3 (três) dias úteis.</p><p>Art. 6º Os colegiados existentes no FNDE à data de publicação desta Portaria deverão ser validados ou extintos pelo Conselho Executivo do FNDE no prazo de 60 (sessenta) dias.</p><p>Art. 7º Fica instituído o Painel GovFNDE, com a finalidade de congregar informações relevantes à tomada de decisão e que exijam monitoramento contínuo, a fim de fomentar a prática de decisões informadas.</p><p>Parágrafo Único. Caberá à Coordenação-Geral de Estratégia, Desenvolvimento e Inovação a coordenação do Painel, com apoio das áreas técnicas do FNDE.</p><p>Art. 8º As atribuições previstas nessa Portaria não afastam competências estabelecidas na Estrutura Regimental ou no Regimento Interno do FNDE.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>