<xml><article id="31715322" name="REVOGACOES_05 04 2023 (759 ao 76" idOficio="9545624" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/04/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20529682">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 759 - Art. 1º A Outorga ANA nº 371, 09 de março de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 14 de março de 2017, seção 1, página 80, por motivo de desistência do usuário, passa a vigorar com as seguintes alterações</p><p>"Art. 1º ..........................................................................</p><p>§1º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação para criação animal denominado "1" referente às coordenadas com latitude S 8° 57' 30,80'' e longitude W 38° 18' 51,80''. (NR)</p><p>§2º Os efeitos da exclusão de que trata o §1º do caput retroagem à data do protocolo da solicitação, de 27 de março de 2023" (NR).</p><p>Nº 760 - Revogar, a contar de 29 de março de 2023, a outorga emitida a CLAITON ARAUJO DE MELO, por meio da Outorga ANA nº 478, de 23 de março de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 24 de março de 2021, seção 1, página 22, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 761 - Art. 1º A Outorga ANA nº 2299, de 18 de dezembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 22 de dezembro de 2017, seção 1, página 262, por motivo de desistência do usuário, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º ..........................................................................</p><p>§1º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de lançamento denominado "Ponto de lançamento da ETE Guarús" referente às coordenadas com latitude S 21° 45' 6,40'' e longitude: W 41° 18' 53,40''." (NR).</p><p>§2º Os efeitos da exclusão de que trata o §1º do caput retroagem à data do protocolo da solicitação, de 27/3/2023." (NR).</p><p>Nº 762 - Revogar, a contar de 31 de março de 2023, a outorga emitida a TRACOMAL TERRAPLENAGEM E CONSTRUCOES MACHADO LTDA, por meio Outorga ANA nº 45, de 4 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 9 de janeiro de 2023, seção 1, página 9, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 763 - Revogar, a contar de 31 de março de 2023, a outorga emitida a TRACOMAL TERRAPLENAGEM E CONSTRUCOES MACHADO LTDA, por meio Outorga ANA nº 46, de 4 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 9 de janeiro de 2023, seção 1, página 9, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 764 - Revogar, a contar de 31 de março de 2023, a outorga emitida a TRACOMAL TERRAPLENAGEM E CONSTRUCOES MACHADO LTDA, por meio da Outorga ANA nº 2364, de 16 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 23 de dezembro de 2022, seção 1, página 59, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 765 - Revogar, a contar de 31 de março de 2023, a outorga emitida a TRACOMAL TERRAPLENAGEM E CONSTRUCOES MACHADO LTDA, por meio Outorga ANA nº 47, de 4 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 9 de janeiro de 2023, seção 1, página 9, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 766 - Revogar, a contar de 31 de março de 2023, a outorga emitida a TRACOMAL TERRAPLENAGEM E CONSTRUCOES MACHADO LTDA, por meio Outorga ANA nº 48, de 4 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 9 de janeiro de 2023, seção 1, página 9, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 767 - Revogar, a contar de 4 de abril de 2023, a outorga emitida a FAZENDA FORTALEZA IMPORTADORA E EXPORTADORA LTDA, por meio da Resolução ANA nº 1189, de 20 de setembro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 25 de setembro de 2013, seção 1, página 139, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>