<xml><article id="31480781" name="resolucao_1143_2023 COALI GGFIS" idOficio="9517155" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31143" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20489904">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.143, DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.143, DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021 e o art. 23, § 2º da Lei nº 6.437, de 20 de agosto de 1977, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: DESCONHECIDA - CNPJ: DESCONHECIDO</p><p>Produto - (Lote): SILICIO ORGANICO MARCA TIARAJU FALSIFICADO (TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0335456/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Uso</p><p>Motivação: Considerando denúncia da empresa Laboratório Tiaraju Alimentos e Cosméticos S/A. - CNPJ 08.352.4400001-10 de falsificação do produto por ela fabricado. O produto original possui rotulagem clara com informações obrigatórias presentes, formato oval e cor azul da cápsula, informações de lote e validade no fundo do pote e cor branca no fundo da embalagem. Portanto, produto e embalagens diferenciados trata-se de produto de origem clandestina, não sendo possível conhecer o responsável pela fabricação e as condições higiênico-sanitárias em que esses foram fabricados. Foram infringidos os seguintes dispositivos legais: art. 3º, 21 e 22, com base no 23, art. 41 e o inc. IV do art. 48 do Decreto-Lei nº 986, de 21 de outubro de 1969; tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>