<xml><article id="31700756" name="PA2023-11009" idOficio="9544347" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00040:00017:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Padrões Operacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="148" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=148" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527905">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.009, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.009, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE PADRÕES OPERACIONAIS, no uso da atribuição que lhe confere o art. 34, inciso XI, e parágrafo único, do Regimento Interno, aprovado pela da Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, e considerando o que consta do processo nº 00058.013050/2022-13, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar:</p><p>I - a Instrução Técnica Transitória de Aeronavegabilidade ITTA nº 119-006/2015/GCVC/GCAC/SAR de título "Orientação sobre a análise de processos de autorização ILS CAT II e III.";</p><p>II - a Instrução Técnica Transitória de Aeronavegabilidade ITTA nº 012/2016/GCVC/GGAC/SAR de título "Electronic Flight Bag (EFB)";</p><p>III - a Instrução Técnica Transitória de Aeronavegabilidade ITTA nº 119-006/2015/GCVC/GCAC/SAR de título "Análise dos procedimentos de uso de "tolerância" nos intervalos das tarefas dos Programas de Manutenção Aprovados dos operadores regidos pelos RBAC 121 e 135.";</p><p>IV - a Policy File de título "Cadastro de Técnicos Industriais para o cargo de responsável técnico exigido pelo RBAC 145";</p><p>V - a Policy File de título "Execução de tarefas de manutenção do grupo motopropulsor por detentores de certificação sob o RBHA 145 enquadrados no padrão C";</p><p>VI - a Policy File de título "Qualificações mínimas requeridas para pessoal técnico e empresas terceirizadas realizando manutenção de linha para os operadores dos RBAC 91, 121 e 135.";</p><p>VII - a Policy File de título "Eliminação do prazo de validade da Autorização Especial de Voo para operação com Etanol."; e</p><p>VIII - a Policy File de título "Certificação, Emissão/Inclusão em EO e Pareceres para empresas 135 ou 145 durante a COVID-19".</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO DINIZ DEL BEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>