<xml><article id="31838414" name="Portaria 121 de 26 de abril de 2" idOficio="9561152" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/04/2023" artClass="00040:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20551447">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 121, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova a atualização do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Fortaleza, nos termos que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 121, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a atualização do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Fortaleza, nos termos que especifica.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 23, inciso IV, do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 17, § 2º, da Lei nº 12.815, de 5 de junho de 2013, na Portaria MInfra nº 61, de 10 de junho de 2020, e o constante nos autos do processo administrativo SEI-MInfra Nº 50020.000170/2023-29, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a alteração do denominado "PDZ do Porto Organizado de Fortaleza - 2021", aprovado pela Portaria MInfra nº 1498/2021, de 10 de dezembro de 2021, e alterado pela Portaria nº 611, de 24 de maio de 2022 do Ministério da Infraestrutura, de forma a incorporar as modificações apresentadas pela empresa Companhia Docas do Ceará, por meio da Carta CE-DIRPRE nº 43/2023, de 23 de março de 2023, e seus respectivos anexos.</p><p>Art. 2º Estabelecer que o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Fortaleza receba a denominação de PDZ do Porto Organizado do Recife - 2022, alterado por aprovação desta Portaria.</p><p>Art. 3º Determinar a publicação no sítio eletrônico do Ministério de Portos e Aeroportos, bem como no sítio eletrônico do Porto de Fortaleza, do PDZ consolidado com as alterações aprovadas por esta Portaria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>