<xml><article id="31547361" name="ATA NA 12_PL_29_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9524268" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="219" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=219" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20499823">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 596/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 029.556/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundação Oswaldo Cruz e Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: Wilson Sampaio Sahade Filho (OAB/DF 22.399), Lecir Manoel da Luz (OAB/DF 1.671) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação de iniciativa da empresa CPMH - Comércio e Indústria de Produtos Médico-Hospitalares e Odontológicos Ltda., acerca de irregularidades ocorridas no Pregão para Sistema de Registro de Preços 68/2022 (SEI 25000.048928/2022-10) sob a responsabilidade do Ministério da Saúde, cujo objeto era o fornecimento de 30 milhões de testes reagentes para diagnóstico clínico do coronavírus, tipo de análise qualitativo antígeno pelo método de imunocromatografia (Catmat BR0467047), com cota de dez por cento reservada para microempresas e empresas de pequeno porte;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão plenária, ante as razões expostas pelo, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 276, caput, do Regimento Interno/TCU, referendar a medida cautelar adotada pelo relator por meio do despacho, transcrito no relatório que precede este acórdão, bem como as medidas acessórias constantes no mencionado despacho;</p><p>9.2. notificar a prolação deste acórdão ao Ministério da Saúde e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0596-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 597/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 042.441/2021-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VII - Representação.</p><p>3. Representante: Ministério Público junto ao TCU, na pessoa do Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>4. Órgão: Administração Pública Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: AudContratações.</p><p>8. Representação legal: Marcelino Pereira dos Santos (OAB/MS 5.663), Alan Soares Eleutério (OAB/DF 61.641) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação a respeito de irregularidade na aceitação indevida, por diversos órgãos públicos federais, de "cartas de fiança fidejussória", de natureza não bancária, para a garantia de contratos administrativos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com base nos arts. 157, 187, 201, § 1º, 234, § 2º, e 237, inciso III e parágrafo único, do Regimento Interno e nos arts. 9º, inciso I, e 16, parágrafo único, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. conhecer da representação para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. determinar à AudContratações que:</p><p>9.2.1. cumpra, no âmbito do processo TC 028.814/2022-3, o disposto no item 9.6.4 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.2.2. providencie, no presente processo TC 042.441/2021-8, para fins de eventual aplicação da sanção prevista no art. 46 da Lei 8.443/1992, as oitivas das empresas a seguir relacionadas, que atuaram na emissão e no oferecimento indevidos de "cartas de fiança fidejussória", de natureza não bancária, para a garantia de contratos públicos, sem validade para tanto, com infringência do art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993:</p><p>9.2.2.1. Garantia Afiançadora Ltda. (emitente, CNPJ 15.455.540/0001-37) e Clarear Prestadora de Serviços Ltda. (contratada, CNPJ 02.818.890/0001-79), no Contrato 1/2015 da Gerência Regional de Administração do Ministério da Economia em Mato Grosso do Sul;</p><p>9.2.2.2. Infinite Bank S/A (emitente, CNPJ 09.394.787/0001-98), MISEL - Manutenção de Ar Condicionado e Serviço de Limpeza em Prédios Ltda. (contratada, CNPJ 07.983.707/0001-04), Carmaxx Locação de Veículos Ltda. (contratada, CNPJ 04.816.857/0001-35), Arsenal - Segurança Privada Ltda. (contratada, CNPJ 10.533.299/0001-01), Vivaart Logística Empresarial Ltda. (contratada, CNPJ 68.805.316/0001-94) e Epodonto Comércio e Serviços Ltda. (contratada, CNPJ 00.330.676/0001-43), no Contrato 135/2017 da Gerência Regional nos Estados do Ceará, Rio Grande do Norte e Piauí da Agência Nacional de Telecomunicações, no Contrato 99/2017 da Defensoria Pública da União, no Contrato 12/2016 do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul Rio Grandense, no Contrato 36/2018 do Gabinete de Intervenção Federal - Rio de Janeiro da Casa Civil da Presidência da República e no Contrato 16/2018 da Universidade Federal Fluminense;</p><p>9.2.2.3. For You Sociedade de Crédito Direto S/A (emitente, CNPJ 46.009.412/0001-93) e Epodonto Comércio e Serviços Ltda. (contratada, CNPJ 00.330.676/0001-43), no Contrato 30/2020 da Universidade Federal Fluminense;</p><p>9.2.3. providencie, no processo TC 028.814/2022-3, para fins de eventual aplicação da sanção prevista no art. 46 da Lei 8.443/1992, as oitivas das empresas a seguir relacionadas, que atuaram na emissão e no oferecimento indevidos de "cartas de fiança fidejussória", de natureza não bancária, para a garantia de contratos públicos, sem validade para tanto, com infringência do art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993:</p><p>9.2.3.1. FIB Bank Garantia de Fianças Fidejussórias S/A (emitente, CNPJ 23.706.333/0001-36) e Convida Refeições Ltda. (contratada, CNPJ 05.599.283/0001-53), no Contrato 42000/2017-085/00 do Centro Tecnológico da Marinha em São Paulo;</p><p>9.2.3.2. P. B. Investment Empresarial S/A - Profit Bank (emitente, CNPJ 07.376.572/0001-19) e Presta Construtora e Serviços Gerais Ltda. (contratada, CNPJ 02.282.245/0001-84), no Contrato 21/2017 do Hospital Universitário da Universidade Federal da Grande Dourados, gerido pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares;</p><p>9.2.4. repita a metodologia de análise da representação partindo-se das informações relativas às empresas referidas no item 9.4 abaixo, caso alcançados os objetivos da diligência;</p><p>9.3. deixar assente que o determinado nos itens 9.6.3 e 9.6.4 do Acórdão 2373/2022-Plenário será integralmente cumprido no processo TC 028.814/2022-3;</p><p>9.4. diligenciar a Prefeitura de São Paulo/SP, em reiteração aos ofícios já expedidos no processo (peças 33, 66 e 131), para que encaminhe ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as informações fiscais ali mencionadas respeitantes às empresas Alban Fianças e Garantias S/A (CNPJ 05.402.543/0001-59), Analysis Afiançadora S/A (CNPJ 04.776.139/0001-82), BMB Besty Merchand Bank Consultorias Ltda. (CNPJ 14.675.586/0001-07) e Capital Merchant Bank Negócios S/A (CNPJ 53.590.725/0001-43), cientificando-a de que a negativa em fornecê-las, além de contrariar o disposto no art. 198, § 1º, inciso II, da Lei 5.172/1966, contribui para a impunidade de ilícitos administrativos caracterizados como fraude a licitações por elas possivelmente praticados;</p><p>9.5. dar ciência:</p><p>9.5.1. ao órgão substituto da Gerência Regional de Administração do Ministério da Economia (extinto) em Mato Grosso do Sul, para adoção de medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes, que aceitar instrumento de garantia inepto para o Contrato 1/2015, firmado com a empresa Clarear Prestadora de Serviços Ltda. (CNPJ 02.818.890/0001-79), cuja vigência expirou em 30/9/2020, no qual houve aceitação sucessiva de "cartas de fiança" emitidas pela empresa Garantia Merchant Bank (CNPJ 15.455.540/0001-37), sendo essa outra denominação adotada pela empresa Garantia Afiançadora Ltda. (CNPJ 15.455.540/0001-37), apresentadas como garantia pela contratada, afronta o disposto no art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 96, § 1º, da Lei 14.133/2021, visto que tais "cartas de fiança fidejussória" não correspondem ao instrumento de fiança bancária, alertando-a que a reincidência na irregularidade sujeita os responsáveis à possibilidade de apenação pelo TCU;</p><p>9.5.2. ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul Rio Grandense (IFSul), para adoção de medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes, que aceitar instrumento de garantia inepto para o Contrato 12/2016, firmado com a empresa Arsenal - Segurança Privada Ltda. (CNPJ 10.533.299/0001-01), cuja vigência expirou em 8/1/2022, no qual houve aceitação sucessiva de "cartas de fiança" emitidas pela empresa Infinite Bank S/A (CNPJ 09.394.787/0001-98), apresentadas como garantia pela contratada, afronta o disposto no art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 96, § 1º, da Lei 14.133/2021, visto que tais "cartas de fiança fidejussória" não correspondem ao instrumento de fiança bancária, alertando-o que a reincidência na irregularidade sujeita os responsáveis à possibilidade de apenação pelo TCU;</p><p>9.5.3. à Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (EBSERH), gestora do Hospital Universitário da Universidade Federal da Grande Dourados, para adoção de medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes, que aceitar instrumento de garantia inepto para o Contrato 21/2017, firmado com a empresa Presta Construtora e Serviços Gerais (CNPJ 02.282.245/0001-84), cuja vigência expirou em 5/12/2021, no qual houve aceitação de "carta de fiança fidejussória" emitida pela empresa P. B. Investment Empresarial S/A - Profit Bank (CNPJ 07.376.572/0001-19), apresentada como garantia pela contratada, afronta o disposto no art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 96, § 1º, da Lei 14.133/2021, visto que tais "cartas de fiança fidejussória" não correspondem ao instrumento de fiança bancária, alertando-a que a reincidência na irregularidade sujeita os responsáveis à possibilidade de apenação pelo TCU;</p><p>9.5.4. à Casa Civil da Presidência da República, para adoção de medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes, que o Gabinete de Intervenção Federal - Rio de Janeiro incorreu na prática de ato irregular ao aceitar instrumento de garantia inepto para o Contrato 36/2018, firmado com a empresa Vivaart Logística Empresarial (CNPJ 68.805.316/0001-94), cuja vigência expirou em 15/9/2019, no qual houve aceitação de "carta de fiança fidejussória" emitida pela empresa Infinite Bank S/A (CNPJ 09.394.787/0001-98), apresentada como garantia pela contratada, em afronta ao disposto no art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 96, § 1º, da Lei 14.133/2021, visto que tais "cartas de fiança fidejussória" não correspondem ao instrumento de fiança bancária, alertando-a que a reincidência na irregularidade sujeita os responsáveis à possibilidade de apenação pelo TCU;</p><p>9.5.5. à Universidade Federal Fluminense - Pró-Reitoria de Administração que as "cartas de fiança fidejussória" 2200035701, emitida pela For You Sociedade de Crédito Direto S.A. (CNPJ 46.009.412/0001-93) - For You Bank, e 4625-02, emitida pela Infinite Bank S/A (CNPJ 09.394.787/0001-98), apresentadas pela contratada Epodonto Comércio e Serviços Ltda. (CNPJ 00.330.676/0001-43) em garantia, respectivamente, ao Contrato 30/2020 e ao Contrato 16/2018, não atendem às condições estabelecidas no art. 56, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 96, § 1º, da Lei 14.133/2021, visto que tais "cartas de fiança fidejussória" não correspondem ao instrumento de fiança bancária, a fim de que sejam corrigidas, imediatamente, as falhas constatadas e adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes, alertando-a que a reincidência na irregularidade sujeita os responsáveis à possibilidade de apenação pelo TCU;</p><p>9.6. enviar cópia desta deliberação, com o relatório e voto:</p><p>9.6.1. ao Senador Rodrigo Otávio Soares Pacheco, Presidente do Senado Federal, em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.2 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.2. ao Senador Omar Aziz, Presidente da CPI da Pandemia (encerrada), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.1 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.3. aos Senadores Rogério Carvalho e Humberto Costa, em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.2 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.4. ao Conselho Nacional de Justiça (CNJ), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.4 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.5. ao Departamento de Polícia Federal/CINQ/CGRC/DICOR/PF/Ministério da Justiça e Segurança Pública (Processo SEI 08200.019955/2021-29), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.11 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.6. ao Ministério Público Federal - Procuradoria Geral da República (Notícia de Fato 1.00.000.016774/2021-30), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.12 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.7. à Procuradoria da República no Distrito Federal - 23º Ofício (1º Ofício de Seguridade e Educação)/Procuradora da República Luciana Loureiro Oliveira (Procedimento Preparatório 1.16.000.003608/2017-27, convertido em inquérito civil que deu origem ao processo 1028945-67.2018.4.01.3400 Ação Civil de Improbidade Administrativa em trâmite na 22ª Vara Federal - Seção Judiciária do Distrito Federal), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.13 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.8. ao Banco Central do Brasil (Ofício 23722/2021-BCB/AUDIT, de 19/10/2021 - TC 038.711/2021-4 - SCN), para que para que avalie as providências pertinentes em face do possível desvirtuamento na atuação da empresa For You Sociedade de Crédito Direto S.A. (CNPJ 46.009.412/0001-93), em face do disposto na Resolução CMN 5.050, de 25 de novembro de 2022, e em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.6 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.9. à Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (Processo 10951.106864/2021-81), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.10 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.10. ao Ministério da Fazenda (Processo SEI 1634224059338), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.9 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.11. à Advocacia-Geral da União (NUP 00688.001232/2021-36), em complementação às informações encaminhadas por meio do item 9.8.8 do Acórdão 2373/2022-Plenário;</p><p>9.6.12. às Prefeituras Municipais de Bauru/SP, Goiânia/GO, Aracaju/SE, Campo Grande/MS, São Paulo/SP, Barueri/SP e do Rio de Janeiro/RJ;</p><p>9.6.13. aos entes públicos federais relacionados na tabela constante do Anexo I da instrução de peça 371;</p><p>9.6.14. ao representante;</p><p>9.7. restituir os autos à AudContratações, com vistas à realização e análise das oitivas e da diligência indicadas nos itens 9.2.2 e 9.4.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0597-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 598/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 036.356/2018-2</p><p>1.1. Apenso: TC 043.061/2021-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (em Prestação de Contas)</p><p>3. Embargante: Lourdes Batista Lima (382.323.917-15)</p><p>4. Unidade: Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou</p><p>8. Representação legal: Augusto Cesar Nogueira de Souza (55713/OAB-DF), Brenda Bezerra da Silva (64879/OAB-DF) e outros, representando Jaime Wallwitz Cardoso; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Augusto Cesar Nogueira de Souza (55.713/OAB-DF) e outros, representando Rogério Correa Borges, Liberal Enio Zanelatto e Celson Cunha; Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF), Raquel de Souza Morais Oliveira (61.248/OAB-DF) e outros, representando Carlos Henrique Silva Seixas; André da Silva Teixeira (84.892/OAB-RJ), representando Lourdes Batista Lima; Yan Braga Mozer (230493/OAB-RJ) e Nathalia Azevedo do Nascimento (233222/OAB-RJ), representando Paulo Roberto Trindade Braga; Rodrigo Viana da Cunha (183.664/OAB-RJ), Aguinaldo Balon (185.884/OAB-SP) e outros, representando Alan Melo Marinho de Albuquerque; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Isabela de Moura Bragança Lima; Luana Palmieri França Pagani (23.569/OAB-DF) e Gisela Pimenta Gadelha Dantas (111.202/OAB-RJ), representando Alexandre Porto Gadelha.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, nesta fase processual, de embargos de declaração opostos por Lourdes Batista Lima, ex-coordenadora de recursos humanos da Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. (Nuclep), contra o Acórdão 2.182/2022-Plenário, que, em processo de contas ordinárias daquela unidade, relativas ao exercício de 2017, rejeitou suas razões de justificativa e lhe aplicou multa de R$ 5.000,00.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e rejeitá-los;</p><p>9.2. excluir do rol de responsáveis Alfonso Orlandi Neto, Augusto Akira Chiba, Bento Costa Lima Leite de Albuquerque Júnior, Bruno Ramos Mangualde, José Antônio Severo, Josmar Teixeira de Resende, Paulo Roberto Pertusi, Renato Machado Cotta, Simião Estelita Sá de Oliveira, Tarcísio Bastos Cunha, Valdeir Cordeiro Azevedo e Viviana Simon, que não tiveram contas julgadas por ocasião do Acórdão 2.182/2022-Plenário ou apenação nos autos;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste acórdão à embargante, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 29/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0598-12/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>