<xml><article id="31463482" name="resolucao_RDC_784_2023 GPCON_1" idOficio="9514918" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/04/2023" artClass="00046:00034:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30784" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="79" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=79" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20486926">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO - RDC Nº 784, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a atualização do Anexo I (Listas de Substâncias Entorpecentes, Psicotrópicas, Precursoras e Outras sob Controle Especial) da Portaria SVS/MS nº 344, de 12 de maio de 1998.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - RDC Nº 784, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a atualização do Anexo I (Listas de Substâncias Entorpecentes, Psicotrópicas, Precursoras e Outras sob Controle Especial) da Portaria SVS/MS nº 344, de 12 de maio de 1998.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 15, III e IV, aliado ao art. 7º, III e IV da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, e ao art. 187, VI, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve adotar a seguinte Resolução, conforme deliberado em reunião realizada em 29 de março de 2023, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p>Art. 1º Publicar a atualização do Anexo I (Listas de Substâncias Entorpecentes, Psicotrópicas, Precursoras e Outras sob Controle Especial) da Portaria SVS/MS nº 344, de 12 de maio de 1998, republicada no Diário Oficial da União de 1º de fevereiro de 1999, estabelecendo as seguintes alterações, conforme previsto no Anexo I desta Resolução.</p><p>I. INCLUSÃO</p><p>1.1. Lista "B1": eszopiclona</p><p>1.2. Lista "B1": GBL</p><p>1.3. Lista "C1": mavacanteno</p><p>1.4. Lista "D1": 1-boc-4-AP</p><p>1.5. Lista "D1": 4-AP</p><p>1.6. Lista "D1": Norfentanila</p><p>1.7. Lista "F1": Brorfina</p><p>1.8. Lista "F1": Metonitazeno</p><p>1.9. Lista "F2": 1cP-LSD</p><p>1.10. Lista "F2": Eutilona</p><p>II. ALTERAÇÃO</p><p>2.1. Adendo 5 da Lista "B1"</p><p>2.2. Adendo 11 da Lista "B1"</p><p>2.3. Adendo 1 da Lista "D2"</p><p>2.4. Adendo 16 da Lista "F2"</p><p>Art. 2º Cada prescrição do medicamento à base de mavacanteno deve ser realizada por meio da Receita de Controle Especial, em duas vias, juntamente com o Termo de Responsabilidade/Esclarecimento (Anexos III-A ou III-B desta Resolução, conforme o caso)</p><p>§ 1º O Termo de Responsabilidade/Esclarecimento a que se refere o "caput" deste artigo obrigatoriamente deverá ser preenchido e assinado pelo prescritor e pelo paciente, em 3 (três) vias, devendo a primeira via permanecer no prontuário, a segunda via ser arquivada no local de dispensação e a terceira via ser mantida com o paciente.</p><p>§ 2º O prescritor deve alertar os pacientes de que o medicamento é pessoal e intransferível e explicar sobre as reações e restrições de uso.</p><p>Art. 3º Devido aos efeitos teratogênicos, o medicamento à base de mavacanteno somente poderá ser prescrito para mulheres com potencial de engravidar após avaliação médica com exclusão de gravidez através teste sensível para dosagem de Beta-HCG e mediante a comprovação de utilização de, no mínimo, 2 (dois) métodos efetivos de contracepção, sendo 1 (um) método de barreira, conforme Anexo II desta Resolução.</p><p>§ 1º Excluem-se do disposto no "caput" deste artigo as mulheres que realizaram procedimento de esterilização definitiva e as mulheres com menopausa confirmada há, no mínimo, 2 (dois) anos.</p><p>§ 2º É considerada mulher em potencial de engravidar a paciente que se encontra entre a menarca e a menopausa.</p><p>§ 3º A mulher com potencial de engravidar deverá utilizar métodos efetivos de contracepção durante 30 (trinta) dias antes do início do tratamento com o medicamento à base de mavacanteno, ao longo de todo o tratamento e por 4 (quatro) meses após o término do tratamento, reduzindo-se assim, o risco de teratogenicidade.</p><p>§ 4° O teste sensível para dosagem de Beta-HCG deverá ser realizado a cada prescrição e, caso negativo, poderá ser prescrito o medicamento à base de mavacanteno para a continuidade do tratamento.</p><p>§ 5° Na ocorrência de gravidez, o uso do medicamento à base de mavacanteno deverá ser imediatamente suspenso.</p><p>Art. 4º Os medicamentos à base da substância mavacanteno deverão conter, em destaque, no rótulo e bula, as seguintes frases de alerta: "Proibido para mulheres grávidas ou em idade fértil sem a utilização de métodos contraceptivos" - "Venda sob prescrição médica com retenção de receita".</p><p>Art. 5º As importações e exportações da substância MAVACANTENO ou medicamento que a contenha que estejam em curso quando do início da vigência desta Resolução podem ser concluídas seguindo os trâmites da legislação vigente à época, sendo que as novas solicitações devem atender integralmente à esta Resolução.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor em 6 de abril de 2023.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>MINISTÉRIO DA SAÚDE</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE VIGILÂNCIA SANITÁRIA</p><p>GERÊNCIA-GERAL DE MONITORAMENTO DE PRODUTOS SUJEITOS À VIGILÂNCIA SANITÁRIA</p><p>ATUALIZAÇÃO N. 84</p><p>LISTAS DA PORTARIA SVS/MS N. º 344 DE 12 DE MAIO DE 1998 (DOU DE 1/2/99)</p><p>LISTA - A1</p><p>LISTA DAS SUBSTÂNCIAS ENTORPECENTES</p><p>(Sujeitas à Notificação de Receita "A")</p><p>1. Acetilmetadol</p><p>2. Alfacetilmetadol</p><p>3. Alfameprodina</p><p>4. Alfametadol</p><p>5. Alfaprodina</p><p>6. Alfentanila</p><p>7. Alilprodina</p><p>8. Anileridina</p><p>9. Bezitramida</p><p>10. Benzetidina</p><p>11. Benzilmorfina</p><p>12. Benzoilmorfina</p><p>13. Betacetilmetadol</p><p>14. Betameprodina</p><p>15. Betametadol</p><p>16. Betaprodina</p><p>17. Buprenorfina</p><p>18. Butorfanol</p><p>19. Clonitazeno</p><p>20. Codoxima</p><p>21. Concentrado de palha de dormideira</p><p>22. Dextromoramida</p><p>23. Diampromida</p><p>24. Dietiltiambuteno</p><p>25. Difenoxilato</p><p>26. Difenoxina</p><p>27. Diidromorfina</p><p>28. Dimefeptanol (metadol)</p><p>29. Dimenoxadol</p><p>30. Dimetiltiambuteno</p><p>31. Dioxafetila</p><p>32. Dipipanona</p><p>33. Drotebanol</p><p>34. Etilmetiltiambuteno</p><p>35. Etonitazeno</p><p>36. Etoxeridina</p><p>37. Fenadoxona</p><p>38. Fenampromida</p><p>39. Fenazocina</p><p>40. Fenomorfano</p><p>41. Fenoperidina</p><p>42. Fentanila</p><p>43. Furetidina</p><p>44. Hidrocodona</p><p>45. Hidromorfinol</p><p>46. Hidromorfona</p><p>47. Hidroxipetidina</p><p>48. Intermediário da metadona (4-ciano-2-dimetilamina-4,4-difenilbutano)</p><p>49. Intermediário da moramida (ácido 2-metil-3-morfolina-1,1-difenilpropano carboxílico)</p><p>50. Intermediário "a" da petidina (4-ciano-1-metil-4-fenilpiperidina)</p><p>51. Intermediário "b" da petidina (éster etílico do ácido 4-fenilpiperidina-4-carboxilíco)</p><p>52. Intermediário "c" da petidina (ácido-1-metil-4-fenilpiperidina-4-carboxílico)</p><p>53. Isometadona</p><p>54. Levofenacilmorfano</p><p>55. Levometorfano</p><p>56. Levomoramida</p><p>57. Levorfanol</p><p>58. Metadona</p><p>59. Metazocina</p><p>60. Metildesorfina</p><p>61. Metildiidromorfina</p><p>62. Metopona</p><p>63. Mirofina</p><p>64. Morferidina</p><p>65. Morfina</p><p>66. Morinamida</p><p>67. Nicomorfina</p><p>68. Noracimetadol</p><p>69. Norlevorfanol</p><p>70. Normetadona</p><p>71. Normorfina</p><p>72. Norpipanona</p><p>73. N-oxicodeína</p><p>74. N-oximorfina</p><p>75. Ópio</p><p>76. Oripavina</p><p>77. Oxicodona</p><p>78. Oximorfona</p><p>79. Petidina</p><p>80. Piminodina</p><p>81. Piritramida</p><p>82. Proeptazina</p><p>83. Properidina</p><p>84. Racemetorfano</p><p>85. Racemoramida</p><p>86. Racemorfano</p><p>87. Remifentanila</p><p>88. Sufentanila</p><p>89. Tapentadol</p><p>90. Tebacona</p><p>91. Tebaína</p><p>92. Tilidina</p><p>93. Trimeperidina</p><p>ADENDO:</p><p>1) ficam também sob controle:</p><p>1.1. os sais, éteres, ésteres e isômeros (exceto os isômeros dextrometorfano, (+)3-metoxi-N-metilmorfinan, e o Dextrorfano, (+) 3-hidroxi-N-metilmorfinan), das substâncias enumeradas acima, sempre que seja possível a sua existência;</p><p>1.2. os sais de éteres, ésteres e isômeros (exceto os isômeros dextrometorfano, (+)3-metoxi-N-metilmorfinan, e o Dextrorfano, (+) 3-hidroxi-N-metilmorfinan), das substâncias enumeradas acima, sempre que seja possível a sua existência.</p><p>2) preparações à base de difenoxilato, contendo por unidade posológica, não mais que 2,5 miligramas de difenoxilato calculado como base, e uma quantidade de sulfato de atropina equivalente a, pelo menos, 1,0% da quantidade de difenoxilato, ficam sujeitas a prescrição da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA ".</p><p>3) preparações à base de ópio, contendo até 5 miligramas de morfina anidra por mililitros, ou seja, até 50 miligramas de ópio, ficam sujeitas a prescrição da RECEITA DE CONTROLE ESPECIAL, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA ".</p><p>4) fica proibida a comercialização e manipulação de todos os medicamentos que contenham ópio e seus derivados sintéticos e cloridrato de difenoxilato e suas associações, nas formas farmacêuticas líquidas ou em xarope para uso pediátrico (Portaria SVS/MS n.º 106 de 14 de setembro de 1994 - DOU 19/9/94).</p><p>5) preparações medicamentosas na forma farmacêutica de comprimidos de liberação controlada à base de oxicodona, contendo não mais que 40 miligramas dessa substância, por unidade posológica, ficam sujeitas a prescrição em RECEITA DE CONTROLE ESPECIAL, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>6) excetua-se dos controles referentes a esta Lista o isômero proscrito alfa-PVP, que está relacionado na Lista "F2" deste regulamento.</p><p>7) excetuam-se dos controles referentes a esta Lista os isômeros relacionados nominalmente em outra Lista deste regulamento.</p><p>8) preparações medicamentosas na forma farmacêutica adesivos transdérmicos contendo buprenorfina em matriz polimérica adesiva, ou seja, sem reservatório de substância ativa, ficam sujeitas a prescrição em RECEITA DE CONTROLE ESPECIAL em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>9) a importação e a exportação de padrões analíticos à base das substâncias butorfanol, morinamida e tapentadol, em que a quantidade do ativo sujeito a controle especial não exceda 500 mg por unidade, não requer Autorização de Importação e Autorização de Exportação, respectivamente. O disposto neste adendo também se aplica aos padrões analíticos à base dos sais, éteres, ésteres e isômeros, assim como dos sais de éteres, de ésteres e de isômeros, das substâncias citadas, a menos que sejam explicitamente excetuados ou constantes de listas de controle mais restrito e desde que a quantidade do ativo sujeito a controle especial não ultrapasse o limite especificado.</p><p>10) excetuam-se dos controles referentes a esta lista os isômeros não listados nominalmente e que sejam componentes de medicamentos registrados na Anvisa, bem como os medicamentos que os contenham.</p><p>LISTA - A2</p><p>LISTA DAS SUBSTÂNCIAS ENTORPECENTES DE USO PERMITIDO SOMENTE EM CONCENTRAÇÕES ESPECIAIS</p><p>(Sujeitas à Notificação de Receita "A")</p><p>1. Acetildiidrocodeina</p><p>2. Codeína</p><p>3. Dextropropoxifeno</p><p>4. Diidrocodeína</p><p>5. Etilmorfina</p><p>6. Folcodina</p><p>7. Nalbufina</p><p>8. Nalorfina</p><p>9. Nicocodina</p><p>10. Nicodicodina</p><p>11. Norcodeína</p><p>12. Propiram</p><p>13. Tramadol</p><p>ADENDO:</p><p>1) ficam também sob controle:</p><p>1.1. os sais, éteres, ésteres e isômeros das substâncias enumeradas acima, sempre que seja possível a sua existência;</p><p>1.2. os sais de éteres, ésteres e isômeros das substâncias enumeradas acima, sempre que seja possível a sua existência.</p><p>2) preparações à base de acetildiidrocodeína, codeína, diidrocodeína, etilmorfina, folcodina, nicodicodina, norcodeína, inclusive as misturadas a um ou mais componentes, em que a quantidade de entorpecentes não exceda 100 miligramas por unidade posológica, e em que a concentração não ultrapasse a 2,5% nas preparações de formas indivisíveis ficam sujeitas prescrição da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>3) preparações à base de tramadol, inclusive as misturadas a um ou mais componentes, em que a quantidade não exceda 100 miligramas de tramadol por unidade posológica ficam sujeitas a prescrição da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>4) preparações à base de dextropropoxifeno, inclusive as misturadas a um ou mais componentes, em que a quantidade de entorpecente não exceda 100 miligramas por unidade posológica e em que a concentração não ultrapasse 2,5% nas preparações indivisíveis, ficam sujeitas a prescrição da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>5) preparações à base de nalbufina, inclusive as misturadas a um ou mais componentes, em que a quantidade não exceda 10 miligramas de cloridrato de nalbufina por unidade posológica ficam sujeitas a prescrição da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>6) preparações à base de propiram, inclusive as misturadas a um ou mais componentes, contendo não mais que 100 miligramas de propiram por unidade posológica e associados, no mínimo, a igual quantidade de metilcelulose, ficam sujeitas a prescrição da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula deverão apresentar a seguinte frase: "VENDA SOB PRESCRIÇÃO MÉDICA - SÓ PODE SER VENDIDO COM RETENÇÃO DA RECEITA".</p><p>7) excetuam-se dos controles referentes a esta Lista os isômeros relacionados nominalmente em outra Lista deste regulamento.</p><p>8) a importação e a exportação de padrões analíticos à base das substâncias nalbufina e tramadol, em que a quantidade do ativo sujeito a controle especial não exceda 500 mg por unidade, não requer Autorização de Importação e Autorização de Exportação, respectivamente. O disposto neste adendo também se aplica aos padrões analíticos à base dos sais, éteres, ésteres e isômeros, assim como dos sais de éteres, de ésteres e de isômeros, das substâncias citadas, a menos que sejam explicitamente excetuados ou constantes de listas de controle mais restrito e desde que a quantidade do ativo sujeito a controle especial não ultrapasse o limite especificado.</p><p>9) excetuam-se dos controles referentes a esta lista os isômeros não listados nominalmente e que sejam componentes de medicamentos registrados na Anvisa, bem como os medicamentos que os contenham.</p><p>LISTA - A3</p><p>LISTA DAS SUBSTÂNCIAS PSICOTRÓPICAS</p><p>(Sujeita à Notificação de Receita "A")</p><p>1. Anfetamina</p><p>2. Atomoxetina</p><p>3. Catina</p><p>4. Clorfentermina</p><p>5. Dexanfetamina</p><p>6. Dronabinol</p><p>7. Femetrazina</p><p>8. Fenciclidina</p><p>9. Fenetilina</p><p>10. Levanfetamina</p><p>11. Levometanfetamina</p><p>12. Lisdexanfetamina</p><p>13. Metilfenidato</p><p>14. Metilsinefrina</p><p>15. Tanfetamina</p><p>ADENDO:</p><p>1) ficam também sob controle:</p><p>1.1. os sais, éteres, ésteres e isômeros das substâncias enumeradas acima, sempre que seja possível a sua existência;</p><p>1.2. os sais de éteres, ésteres e isômeros das substâncias enumeradas acima, sempre que seja possível a sua existência.</p><p>2) ficam sujeitos aos controles referentes a esta Lista os medicamentos registrados na Anvisa que possuam em sua formulação derivados de Cannabis sativa, em concentração de no máximo 30 mg de tetrahidrocannabinol (THC) por mililitro e 30 mg de canabidiol por mililitro.</p><p>3) excetuam-se dos controles referentes a esta Lista os isômeros relacionados nominalmente em outra Lista deste regulamento.</p><p>4) a importação e a exportação de padrões analíticos à base das substâncias atomoxetina, clorfentermina, lisdexanfetamina, metilsinefrina e tanfetamina, em que a quantidade do ativo sujeito a controle especial não exceda 500 mg por unidade, não requer Autorização de Importação e Autorização de Exportação, respectivamente. O disposto neste adendo também se aplica aos padrões analíticos à base dos sais, éteres, ésteres e isômeros, assim como dos sais de éteres, de ésteres e de isômeros, das substâncias citadas, a menos que sejam explicitamente excetuados ou constantes de listas de controle mais restrito e desde que a quantidade do ativo sujeito a controle especial não ultrapasse o limite especificado.</p><p>5) excetuam-se dos controles referentes a esta lista os isômeros não listados nominalmente e que sejam componentes de medicamentos registrados na Anvisa, bem como os medicamentos que os contenham.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>