<xml><article id="31795278" name="Res_Desp_1.135 a 1.139 e 1.143 a" idOficio="9556218" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/04/2023" artClass="00034:00036:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="223" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=223" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20544695">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 26 de abril de 2023.</p><p>Nº 1.135 - Processo nº: 48500.006996/2013. Interessados: Calcário Tangara Industria e Comercio LTDA. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Calcário Tangará. Unidades Geradoras: unidades geradoras UG4 e UG5, de 900,00 kW cada totalizando 1.800,00 kW de capacidade instalada. Localização: Município de Tangará da Serra, no estado do Mato Grosso.</p><p>Nº 1.136 - Processo nº: 48500.004773/2005-57. Interessados: Aliança Geração de Energia S.A. e VALE S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UHE Risoleta Neves. Unidades Geradoras: UG3, de 46.670,00 kW. Localização: Municípios de Rio Doce e Santa Cruz do Escalvado, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1.137 - Processo nº: 48500.002675/2020-31. Interessados: Parque Eólico Serra Do Seridó Ii S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó II. Unidades Geradoras: UG03, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.138 - Processo nº: 48500.005855/2020-74. Interessados: Serra do Mato IV Energia Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Serra do Mato IV. Unidades Geradoras: UG13 e UG14, de 3.383,00 kW cada. Localização: Município de Trairi, no estado do Ceará.</p><p>Nº 1.139 - Processo nº: 48500.004364/2020-14. Interessados: Ventos de São Ludgero Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 13. Unidades Geradoras: UG3, de 4.300,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.143 - Processo nº: 48500.004366/2020-03. Interessados: Ventos de São Luís Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 12. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 4.300,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.144 - Processo nº: 48500.000654/2020-81. Interessados: Oitis 5 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Oitis 5. Unidades Geradoras: UG4 e UG5, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>