<xml><article id="31431966" name="DESPACHO.31.3.2023.17944.101448." idOficio="9510703" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/04/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20480948">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>Processo nº 117944.101448/2022-14</p><p>Interessado: Município de Foz do Jordão - PR</p><p>Assunto: Minutas de contrato de garantia e de contragarantia referentes a operação de crédito interno a ser celebrada entre o Município de Foz do Jordão - PR e a Caixa Econômica Federal no valor de R$ 3.500.000,00 (três milhões e quinhentos mil reais), cujos recursos destinados à Infraestrutura urbana e rural, aquisições de equipamentos, construção de capela mortuária, fechamento e urbanização do cemitério municipal, pavimentações urbanas e rurais, construção de barracões industriais, aquisição de imóveis e construção de parques municipais, no âmbito do Programa FINISA.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, nos termos do art. 97 do Decreto nº 93872, de 23 de dezembro de 1986, autorizo a concessão da garantia da União, ressalvada a necessidade de verificação, pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, do disposto nos incisos II e III do § 6º do art. 2º da Portaria ME nº 5.194, de 8 de junho de 2022, além da formalização do respectivo contrato de contragarantia.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>