<xml><article id="31463082" name="Ata58_segunda_sccr_1" idOficio="9514902" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="04/04/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00002" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="SUbtit  2ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20486909">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 58ª SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[2ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">2ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 58ª SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>Aos vinte e dois dias de março de dois mil e vinte e três às quatorze horas e cinquenta e cinco minutos, iniciou-se com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a Quinquagésima oitava (58a) Sessão Ordinária da 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Eliane Araque dos Santos, as Procuradoras Regionais do Trabalho, Virginia Maria Veiga de Senna e Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. Ausente justificadamente o Dr. Adélio Justino Lucas. Designada a Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos como Relatora "ad hoc" dos feitos do Dr. Adélio Justino Lucas. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-004719.2022.02.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Estudio Ro Cultura Eireli, INQUIRIDO(A): Instituto Tomie Ohtake, NOTICIANTE: Disque 100 - Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000850.2022.03.001/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Calseng Servicos Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento apenas em relação ao tema da sonegação do direito dos empregados à fruição das férias e homologar a referida promoção quanto aos demais temas cadastrados nas Notícias de Fato, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000551.2022.04.000/5 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Formula Digital Agência Multicomunicação Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Adélio Justino Lucas. Retirado de pauta a pedido da Relatora "ah hoc".</p><p>Processo NF-000340.2022.04.008/7 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Caimi &amp; Liaison Industria e Comercio de Couro e Sinteticos S/a, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: Ministerio Público do Rio Grande do Sul Promotoria de Justiça Cível de Novo Hamburgo, NOTICIANTE: Sigiloso - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002289.2022.05.000/4 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): KIDSWORD CONSULTORIA EMPRESARIAL EIRELI, NOTICIANTE: MPE - 7ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DA INFÂNCIA E JUVENTUDE DE SALVADOR, NOTICIADO(A): XPLAST PLÁSTICOS COMERCIAL LTDA - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002290.2022.05.000/1 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): COMPANHIA DE CANETAS COMPACTOR, NOTICIANTE: MPE - 7ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DA INFÂNCIA E JUVENTUDE DE SALVADOR - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002293.2022.05.000/8 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): HASBRO DO BRASIL INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE BRINQUEDOS E JOGOS LTDA, NOTICIANTE: MPE - 7ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DA INFÂNCIA E JUVENTUDE DE SALVADOR - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002294.2022.05.000/3 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIANTE: MPE - 7ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DA INFÂNCIA E JUVENTUDE DE SALVADOR, NOTICIADO(A): RI HAPPY BRINQUEDOS S.A - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002295.2022.05.000/9 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIANTE: MPE - 7ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DA INFÂNCIA E JUVENTUDE DE SALVADOR, NOTICIADO(A): SCHWAN COSMETICS DO BRASIL LTDA - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002261.2022.07.000/0 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Evidasio Serafim de Sousa - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001291.2022.08.000/1 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): Empreendedores Sexuais e Barcos Prostíbulos Na Região de Melgaço, NOTICIANTE: Luciano Aragão Santos - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do pedido de reconsideração, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000265.2022.09.008/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, NOTICIADO(A): Madero Indústria e Comércio S/a, NOTICIANTE: Sindicato dos Trabalhadores Nas Industrias de Massas, Laticínios, Carnes, Derivados e Alimentação de Ponta Grossa e Região - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000208.2022.10.001/1 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): A Ser Apurado, NOTICIANTE: Sinan (sistema de Informação de Agravos de Notificação) Secretaria da Saúde Ses/to - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001060.2022.11.000/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Laboratorio de Analises Clinicas Dr. Costacurta S/s Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao tema do item 06 (assédio psicológico) e homologar quanto aos temas cadastrados no item 09, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000751.2022.17.000/2 - Assunto: 2.CONAETE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, INQUIRIDO(A): Iracema (a Apurar) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001611.2022.18.000/9 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): União Tempervidros Vidros e Cristais Temperados Eireli - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000026.2023.04.000/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Ministério Público do Trabalho Coordenadoria Nacional de Promoção de Igualdade de Oportunidades (coordigualdade), NOTICIADO(A): Supermercados Formenton S/a - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000318.2023.10.000/1 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Flavio Menezes, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000117.2023.19.000/7 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Disque 100 - Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, NOTICIANTE: Sigiloso, NOTICIADO(A): Sindicato dos Trabalhadores da Educação de Alagoas - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>2) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-000262.2021.04.001/6 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 7.COORDINFÂNCIA, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): L &amp; D Serviço de Usinagem e Manutenção Ltda, INQUIRIDO(A): Luan Bressan Ltda, NOTICIANTE: Sindicato dos Trabalhadores Nas Indústrias Metalúrgicas, Mecânicas e de Material Elétrico de Passo Fundo, Marau e Tapejara - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-004481.2022.02.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO(A): Hspm Hospital do Servidor Público Municipal (ambulatório Descentralizado de Santo Amaro Zona Sul), NOTICIANTE: Mpt / Prt 2 ª Região, NOTICIANTE: Patrícia Castro Santana - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-005766.2022.02.000/3 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Conselho Regional de Corretores de Imóveis de São Paulo 2ª Região Creci Sp, NOTICIANTE: Mpt/prt 2ª Região (denunciante Anônimo) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-006132.2022.02.000/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO(A): Atacadão Sa, NOTICIANTE: Paulo Márcio Koziot da Silva - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-006939.2022.02.000/3 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Unilever Brasil Ltda., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000514.2022.02.001/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Camp Sbc Centro de Formação e Integração Social, NOTICIANTE: Denunciante Sigiloso - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer e, em sede revisional, homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001647.2022.08.000/1 - Assunto: 2.CONAETE - Interessados: NOTICIADO(A): Adenisio dos Santos Portilho, NOTICIANTE: Brasil Bio Fuels Reflorestamento, Industria e Comercio S/a - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e referendar o declínio de atribuição, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000144.2022.11.001/8 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Edvan Alves Chagas, INQUIRIDO(A): Embrapa Roraima, NOTICIANTE: Sindicato Nacional dos Trabalhadores de Pesquisa e Desenvolvimento Agropecuário - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000239.2022.15.002/2 - Assunto: 2.CONAETE - Interessados: NOTICIANTE: Denunciante Sob Sigilo, INQUIRIDO(A): Osmar dos Santos Fragata - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer e, em sede revisional, homologar o arquivamento do feito, devendo-se autuar nova em NF em face do noticiado com vistas a apurar se há adequado fornecimento de EPI, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000611.2022.15.002/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Denunciante Sob Sigilo, NOTICIADO(A): Sindicato dos Trabalhadores Nas Indústrias Metalúrgicas, Mecânicas e de Material Elétrico e Eletrônico, Siderúrgicas,automobilísticas e de Autopeças de Taubaté, Tremembé e Distritos, NOTICIADO(A): Volkswagen do Brasil Industria de Veiculos Automotores Ltda - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000650.2023.02.000/6 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Almaviva do Brasil Telemarketing e Informática Sa, NOTICIANTE: Mpt/prt 3ª Região Belo Horizonte - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000763.2023.02.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Restaurante e Pizzaria Tito Ltda Me (villa Famiglia Lucco), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do recurso e, em sede revisional, homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000081.2023.02.001/3 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Denunciante Sigiloso, NOTICIADO(A): Techplam Corretora de Seguros Ltda - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000015.2023.02.002/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Joao Guimerme Speck, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, determinando à Origem que inclua o tema relativo ao trabalho análogo a escravo na autuação, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) CONVERSÃO DO JULGAMENTO EM DILIGÊNCIA</p><p>Processo PP-000021.2022.05.007/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO(A): Ml Assessoria A Gestao Hospitalar Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Uniao Comunitaria dos Medicos da Bahia Ucmb - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, converter o julgamento em diligência, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001697.2022.08.000/3 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Cut Central única dos Trabalhadores (pará), INQUIRIDO(A): Mercurio Alimentos S/a - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, converter em diligência o julgamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>4) DECLÍNIOS DE ATRIBUIÇÕES</p><p>Processo PAJ-001188.2011.09.000/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Mpt Prt9 Sede, INQUIRIDO(A): Paraná Clube - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000037.2023.17.000/4 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): A Apurar, NOTICIANTE: Ministério Público da União (procuradoria Geral do Trabalho) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Também foi deliberado, por unanimidade, referendar o declínio de atribuição dos procedimentos a seguir listados:</p><p>PRT 4ª Região-RS - IC-000226.2022.04.004/4 - PRT 7ª Região-CE - NF-000174.2023.07.000/4 - PRT 8ª Região-PA - PP-001380.2022.08.000/7, NF-000177.2023.08.000/5 - PRT 12ª Região-SC - NF-000360.2022.12.002/2 - PRT 15ª Região-Campinas - NF-000014.2023.15.004/6 - PRT 17ª Região-ES - PP-001574.2022.17.000/8, NF-000006.2023.17.003/7 - PRT 20ª Região-SE - NF-000123.2023.20.000/2 - PRT 24ª Região-MS - NF-000073.2023.24.000/5.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>