<xml><article id="31548079" name="921por_23p" idOficio="9524864" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/04/2023" artClass="00065:00009:00002:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Coordenadorias das Promotorias de Justiça" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20500596">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 921, De 3 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 921, De 3 de abril de 2023</p><p>ICP nº 08190.001574/23-41</p><p>O MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, por sua Primeira Promotoria de Justiça de Defesa dos Direitos do Consumidor, no uso de suas atribuições legais e</p><p>CONSIDERANDO que compete ao Ministério Público a defesa dos interesses difusos, coletivos e individuais homogêneos dos consumidores (art. 129, inciso III, da Constituição Federal e arts. 81 e 82 da Lei Federal n.º 8.078/90);</p><p>CONSIDERANDO que a efetiva prevenção e reparação de danos são direitos básicos dos consumidores (art. 6º, inciso VI, do CDC);</p><p>CONSIDERANDO que é direito básico do consumidor vida, saúde e segurança contra os riscos provocados por práticas no fornecimento de produtos e serviços considerados perigosos ou nocivos, nos termos do art. 6º do CDC;</p><p>CONSIDERANDO que o produto fora de validade perde a qualidade determinada pelo fabricante, além das suas propriedades nutricionais e é risco à saúde pública;</p><p>CONSIDERANDO que chegou ao conhecimento do Ministério Público notícia de que o Atacadão Dia a Dia tem exposto à venda produtos fora da validade, fato confirmado por meio de fiscalização realizada pelo PROCON/DF, que apurou 113 produtos vencidos em um único estabelecimento da empresa;</p><p>CONSIDERANDO que estão em andamento diligências a serem realizadas por esta Promotoria, a fim de firmar Termo de Ajustamento de Conduta com a empresa Atacadão Dia a Dia;, resolve,</p><p>com suporte nas Leis Federais nº 7.347/85 e 8.078/90 e na Lei Complementar nº 75/93, converter o presente procedimento preparatório em</p><p>INQUÉRITO CIVIL</p><p>a ser conduzido pela 1ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, objetivando melhor apuração dos fatos, indicação de responsabilidades e adoção das medidas judiciais e extrajudiciais em defesa dos consumidores, e, para tanto, determina:</p><p>1. autue-se e registre-se esta Portaria;</p><p>2. encaminhe-se esta Portaria para publicação na imprensa oficial;</p><p>3. comunique-se à Câmara de Coordenação e Revisão da Ordem Jurídica Cível deste MPDFT a instauração deste Inquérito Civil Público;</p><p>4. aguarde-se a manifestação do advogado da empresa quanto a anuência aos termos propostos na minuta de TAC encaminhada.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO BINICHESKI</p><p class="cargo">Promotor de Justiça</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>