<xml><article id="31629160" name="PORTARIA 282" idOficio="9535294" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/04/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20515261">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 282, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competências do Ministro de Estado das Cidades às autoridades que relaciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 282, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Delega competências do Ministro de Estado das Cidades às autoridades que relaciona.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e IV, da Constituição e, tendo em vista o disposto no Decreto-Lei n. 200, de 25 de fevereiro de 1967, no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, e na Lei n. 9.784, de 29 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DIÁRIAS, DAS PASSAGENS E DOS AFASTAMENTOS</p><p>Art. 1º Fica delegada a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e, em seu âmbito de atuação, aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares e das entidades vinculadas, inclusive as referentes a:</p><p>I - deslocamentos, no País, de servidores por prazo superior a cinco dias contínuos;</p><p>II - mais de trinta diárias intercaladas, no País, por pessoa no ano;</p><p>III - deslocamentos, no País, de mais de cinco pessoas para o mesmo evento;</p><p>IV - que envolvam o pagamento de diárias nos finais de semana; e</p><p>V - com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida.</p><p>§ 1º No que tange aos demais órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado, a competência mencionada no caput fica delegada ao Chefe de Gabinete do Ministro das Cidades.</p><p>§ 2º As autoridades indicadas no caput e no § 1º não poderão subdelegar a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens.</p><p>Art. 2º Fica subdelegada a competência ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e aos dirigentes máximo das Entidades Vinculadas para autorizar afastamentos do País com ônus, com ônus limitado ou sem ônus.</p><p>§ 1º No âmbito do Ministério das Cidades, a concessão de diárias e passagens referentes aos deslocamentos para o exterior, com ônus, fica delegada ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades, vedada a subdelegação.</p><p>§ 2º Os pedidos devem ser apresentados observando os requisitos próprios, os princípios da economicidade e da eficiência e demais princípios que regem a administração pública.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS CONTRATAÇÕES</p><p>Art. 3º A competência para autorizar a celebração de novos contratos administrativos ou prorrogação dos contratos em vigor relativos a atividades de custeio fica delegada ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e, em seu âmbito de atuação, aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares e das entidades vinculadas.</p><p>§ 1º A competência de que trata o caput, para os contratos com valor inferior a R$ 10.000.000,00 (dez milhões de reais), poderá ser subdelegada a ocupante de Cargos em Comissão Executivos (CCE), Níveis 15 e 16 ou superior, ou de Funções Comissionadas Executivas (FCE), de mesmo nível, desde que exerça função equivalente à de subsecretários de planejamento, orçamento e administração, permitida a subdelegação nos termos do disposto no § 2º.</p><p>§ 2º A competência de que trata o § 1º, para os contratos com valor igual ou inferior a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais), poderá ser subdelegada aos coordenadores ou aos chefes das unidades administrativas dos órgãos ou das entidades, vedada a subdelegação.</p><p>Art. 4º Caberá ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades autorizar a celebração de contratos de locação de imóveis ou a prorrogação dos contratos em vigor, com valor igual ou superior a R$ 10.000,00 (dez mil reais) por mês, vedada a subdelegação de competência, nos termos do art. 5º do Decreto n. 10.193, de 27 de dezembro de 2019, e suas alterações.</p><p>Art. 5º Fica delegada ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e, em seu âmbito de atuação, aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares, ressalvada previsão regimental específica, a competência para celebrar contratos, convênios, ajustes, contratos de repasse, acordos, termos de fomento e de colaboração, termos de execução descentralizada e outros instrumentos congêneres, inclusive internacionais, quando cabível.</p><p>§ 1º Ficam excluídos da delegação estabelecida no caput os convênios ou contratos de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos, que deverão observar o que dispõe o Decreto n. 6.170, de 25 de julho de 2007, e a Portaria Interministerial MPOG/MF/CGU n. 424, de 30 de dezembro de 2016, ficando delegada ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e, em seu âmbito de atuação, aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares, nessas hipóteses, as competências para decidir sobre a aprovação da prestação de contas e suspender ou cancelar o registro de inadimplência nos sistemas da administração pública federal.</p><p>§ 2º A competência de que trata o § 1º, para os contratos com valor igual ou inferior a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais), poderá ser subdelegada aos coordenadores ou aos chefes das unidades administrativas dos órgãos ou das entidades, vedada a subdelegação.</p><p>§ 3º Para o exercício da competência prevista nesse artigo, as autoridades poderão praticar os seguintes atos:</p><p>I - aprovar planos de trabalho, projetos básicos e termos de referência;</p><p>II - assinar a Autorização de Início do Objeto e homologar a Síntese do Projeto Aprovado;</p><p>III - constituir comissões de licitações, de pregão, de inventário e de recebimento de materiais, bens e serviços destinados a este Ministério, bem como equipe de planejamento das contratações;</p><p>IV - realizar contratações de bens, materiais e serviços para os órgãos do Ministério, de acordo com as normas e os procedimentos estabelecidos;</p><p>V - conceder reajuste, repactuação, reequilíbrio e autorizar as demais alterações contratuais no âmbito de sua competência;</p><p>VI - designar gestores e fiscais de contratos, convênios, acordos, ajustes ou instrumentos congêneres, com a indicação dos setores requisitantes;</p><p>VII - autorizar a concessão de suprimento de fundos, mediante a utilização do Cartão de Pagamentos do Governo Federal, e manifestar-se sobre a respectiva prestação de contas;</p><p>VIII - autorizar procedimentos de licitação, adjudicação, homologação, revogação e anulação de licitações;</p><p>IX - praticar os demais atos relacionados ao procedimento licitatório;</p><p>X - reconhecer e ratificar os atos de dispensa e de inexigibilidade de licitação, que exceda o valor da dispensa;</p><p>XI - gerenciar e controlar os registros de preços;</p><p>XII - praticar os atos relativos aÌ aplicação de penalidades a fornecedores e prestadores de serviços, pela inexecução total ou parcial do contrato ou objeto, no âmbito da sua Unidade Gestora, nos termos da legislação de regência;</p><p>XIII - autorizar a restituição de garantias contratuais;</p><p>XIV - autorizar aquisição, alienação, cessão, transferência e baixa de material;</p><p>XV - emitir atestados de capacidade técnica, no âmbito da sua Unidade Gestora, nos termos da legislação de regência; e</p><p>XVI - instaurar Tomada de Contas Especial dos contratos celebrados e outros instrumentos congêneres, excetuados aqueles firmados por intermédio de mandatária da União.</p><p>Art. 6º Fica delegada ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e, em seu âmbito de atuação, aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares, a competência para instaurar e realizar os procedimentos de tomada de contas especial.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS NOMEAÇÕES E DOS ATOS DE PESSOAL</p><p>Seção I</p><p>Da nomeação, da designação e da posse</p><p>Art. 7º Fica subdelegada a competência ao Secretário-Executivo do Ministério das Cidades e aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares para, em seus âmbitos de atuação, praticar atos de nomeação e exoneração dos titulares relativamente aos Cargos Comissionados Executivos (CCE), níveis 1 a 14 e às designações e dispensas de Funções Comissionadas Executivas (FCE), de mesmo nível.</p><p>Parágrafo único. A subdelegação disposta no caput não abrange os atos relativos aos demais órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado.</p><p>Art. 8º Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para conceder e cessar as Gratificações Temporárias das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal (GSISTE) a titulares de cargos de provimento efetivo, observado o disposto na legislação pertinente.</p><p>Art. 9º Fica delegada a Coordenadora-Geral de Gestão de Pessoas do Ministério das Cidades a competência para a prática de atos de posse.</p><p>Seção II</p><p>Do provimento</p><p>Art. 10. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para:</p><p>I - praticar atos de nomeação para provimento de cargos efetivos em decorrência de habilitação em concurso público, observadas as disposições contidas na Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>II - conceder promoção e progressão funcional, na ausência de regramento específico;</p><p>III - efetivar a readaptação de servidor, em cargo de atribuições e responsabilidades compatíveis com a limitação que tenha sofrido em sua capacidade física ou mental verificada em inspeção médica;</p><p>IV - reintegrar o servidor estável no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transformação, com ressarcimento de todas as vantagens, ressalvado o disposto no Decreto nº 11.123, de 7 de julho de 2022; e</p><p>V - reconduzir o servidor estável ao cargo anteriormente ocupado.</p><p>Seção III</p><p>Da reversão</p><p>Art. 11. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para:</p><p>I - publicar previamente, no Diário Oficial da União, o quantitativo das vagas dos cargos que se destinam à reversão, no interesse da administração, de que trata o inciso II do art. 25 da Lei nº 8.112, de 1990;</p><p>II - expedir o ato de reversão, que deverá ser publicado no Diário Oficial da União; e</p><p>III - baixar instruções complementares relativas à execução da reversão.</p><p>Seção IV</p><p>Da vacância e da rescisão</p><p>Art. 12. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para:</p><p>I - de exoneração de cargo efetivo;</p><p>II - de vacância por posse em outro cargo inacumulável;</p><p>III - de rescisão de contrato de trabalho de empregado celetista; e</p><p>IV - de concessão e revisão de aposentadorias e pensões.</p><p>Seção V</p><p>Da remoção e da redistribuição</p><p>Art. 13. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para:</p><p>I - autorizar a remoção, a pedido ou de ofício, quando houver mudança de sede; e</p><p>II - autorizar a redistribuição de cargos de provimento efetivo, ocupados ou vagos no âmbito do quadro geral de pessoal do Ministério das Cidades, para outro órgão ou entidade do Poder Executivo Federal.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de cargos efetivos vagos, a redistribuição se dará mediante ato conjunto entre o órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal (SIPEC) e os órgãos e entidades da Administração Pública Federal envolvidos.</p><p>Seção VI</p><p>Das vantagens, das licenças, dos afastamentos e dos benefícios</p><p>Art. 14. Fica delegada ao Secretário-Executivo a competência para concessão, alteração e cancelamento das vantagens, licenças, afastamentos e benefícios previstos nos Títulos III e VI da Lei n. 8.112, de 1990, na ausência de regramento específico.</p><p>Art. 15. Caberá ao Secretário-Executivo a competência para conceder e interromper a licença para tratar de interesses particulares prevista no art. 91 da Lei n. 8.112, de 1990.</p><p>Parágrafo único. A licença para tratar de interesses particulares poderá ser interrompida, a qualquer tempo, a pedido do servidor ou no interesse do serviço.</p><p>Art. 16. Caberá ao Secretário-Executivo a competência para conceder e encerrar a licença por motivo de afastamento do cônjuge ao servidor para acompanhar cônjuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do território nacional, para o exterior ou para o exercício de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo.</p><p>Parágrafo único. A licença por motivo de afastamento do cônjuge poderá ser encerrada a qualquer tempo, a pedido do servidor.</p><p>Seção VII</p><p>Das licenças e dos afastamentos para ações de desenvolvimento</p><p>Art. 17. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para:</p><p>I - conceder e interromper os afastamentos para participação em ações de desenvolvimento de que trata o art. 18 do Decreto n. 9.991, de 28 de agosto de 2019;</p><p>II - aprovar a participação em ação de desenvolvimento de pessoas na hipótese de que trata o parágrafo único do art. 17 do Decreto n. 9.991, de 2019;</p><p>III - promover a avaliação de que trata o § 2º do art. 20 do Decreto n. 9.991, de 2019;</p><p>IV - deferir o reembolso a que se refere o art. 30 do Decreto n. 9.991, de 2019;</p><p>V - encaminhar a proposta do Plano de Desenvolvimento de Pessoas das unidades de suas competências, nos termos do art. 5º do Decreto n. 9.991, de 2019, e proceder a revisão observando o disposto na legislação pertinente; e</p><p>VI - aprovar o Plano de Desenvolvimento de Pessoas e acolher ou não as sugestões recebidas do órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal.</p><p>Seção VIII</p><p>Da condução e da formalização de processos seletivos e concursos público</p><p>Art. 18. Fica delegada ao Secretário-Executivo, na ausência de regramento específico, observada a legislação em vigor, a competência para:</p><p>I - solicitar ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos autorização para:</p><p>a) a contratação de pessoal por tempo determinado para atender à necessidade temporária de excepcional interesse público de que trata o art. 5º da Lei n. 8.745, de 9 de dezembro de 1993, e o art. 2º do Decreto n. 10.210, de 23 de janeiro de 2020; e</p><p>b) realização de concursos públicos e para provimento de cargos no Ministério das Cidades.</p><p>II - assinar edital de abertura do certame e os demais instrumentos convocatórios dele decorrentes, homologar e tornar públicos o resultado final e a relação dos candidatos aprovados, por ordem de classificação;</p><p>III - assinar edital de chamamento público;</p><p>IV - assinar termo de compromisso e os relatórios e justificativas decorrentes;</p><p>V - homologar e tornar públicos o resultado final do certame e a relação dos candidatos aprovados, por ordem de classificação;</p><p>VI - assinar contratos, termo de adesão, rescisão e os atos necessários à sua efetivação e prorrogação; e</p><p>VII - instituir comissões para conduzir as seleções de que tratam esta seção.</p><p>Parágrafo único. O disposto neste artigo também se aplica-se aos procedimentos e atos necessários para a efetivação das contratações de que trata o art. 18 da Lei n. 13.954, de 16 de dezembro de 2019, regulamentado pelo Decreto n. 10.210, de 23 de janeiro de 2020.</p><p>Seção IX</p><p>Das demais disposições em matéria de pessoal</p><p>Art. 19. Fica delegada ao Secretário-Executivo, observada a legislação em vigor, a competência para:</p><p>I - autorizar a cessão, requisição e movimentação para compor força de trabalho de agente público do Ministério das Cidades, no âmbito da administração pública federal, direta e indireta, inclusive nas hipóteses de cessão para outro Poder ou ente federativo;</p><p>II - solicitar cessão, prorrogação de cessão e movimentação para compor força de trabalho dos agentes públicos de outros órgãos ou entidades para o Ministério das Cidades;</p><p>III - autorizar o afastamento de servidor para participar de curso de formação decorrente de aprovação em concurso para outro cargo público;</p><p>IV - autorizar a concessão do abono de permanência;</p><p>V - conceder ajuda de custo, bem como transporte de mobiliário e bagagens aos servidores deste Ministério; e</p><p>VI - homologar o estágio probatório.</p><p>Parágrafo único. Fica vedada a subdelegação nas hipóteses de cessão para outro Poder ou ente federativo nos termos do art. 29, do do Decreto n. 10.835, de 2021.</p><p>Art. 20. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração e aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares, em seus âmbitos de atuação, a competência para interromper férias.</p><p>Parágrafo único. No que tange aos demais órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado, fica subdelegada ao Chefe de Gabinete do Ministro de Estado das Cidades a competência para interromper férias.</p><p>Art. 21. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração Do Ministério das Cidades e aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares, em seus âmbitos de atuação, a competência para praticar atos relativos à:</p><p>I - autorização e aprovação do acréscimo de até cento e vinte horas de trabalho anuais, para fins de retribuição do servidor na forma contida no caput do art. 5º do Decreto n. 11.069, de 10 de maio de 2022; e</p><p>II - liberação do servidor quando a realização das atividades inerentes a cursos, concursos públicos ou exames vestibulares ocorrerem durante o horário de trabalho, na forma prevista no inciso III do caput do art. 6º do Decreto n. 11.069, de 2022.</p><p>Art. 22. Fica delegada ao Secretário-Executivo, no âmbito do Ministério das Cidades, a competência para fixação de metas globais e os indicadores referentes à avaliação de desempenho institucional para fins de concessão das gratificações de desempenho, bem como a sua consolidação e publicação, observando o disposto na legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 23. Incumbe ao Secretário-Executivo, em quaisquer hipóteses, o exercício das competências delegadas para prática dos atos de que trata esta Portaria no interesse dos ocupantes de cargo máximo dos órgãos específicos singulares.</p><p>Art. 24. Fica delegada a competência aos dirigentes máximos dos órgãos específicos singulares e ao Subsecretário de Planejamento, Orçamento e Administração, no âmbito de suas respectivas unidades, para atuarem na qualidade de Ordenador de Despesas e designarem Gestor Financeiro, no que se refere aÌ sua Unidade Gestora, conforme Anexo único.</p><p>Art. 25. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para disponibilizar telefone celular, tablet, modem e outros dispositivos de comunicação de voz e dados, por meio de telefonia móvel com acesso à Internet, para o atendimento da necessidade de serviço, nos casos excepcionais, nos termos do inciso VII do § 1º do art. 6º do Decreto n. 8.540, de 9 de outubro de 2015.</p><p>Art. 26. Fica delegada ao Subsecretario de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para os atos de gestão relativos ao Subsistema Integrado de Atenção à Saúde do Servidor (SIASS), ressalvada previsão específica.</p><p>Art. 27. Fica autorizado ao Secretário-Executivo a edição de atos complementares necessários à execução do disposto nesta Portaria.</p><p>Art. 28. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Quadro de Unidades Gestoras</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE PERTENCENTE A ÓRGÃOS DE ASSISTÊNCIA DIRETA E IMEDIATA AO MINISTRO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>560003 e 560010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ÓRGÃOS ESPECÍFICOS SINGULARES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Habitação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>560005, 560012, 560015 e 560017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Saneamento Ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>560006</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Mobilidade Urbana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>560007 e 530028</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Desenvolvimento Urbano e Metropolitano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>560008</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Políticas para Territórios Periféricos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>560025</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>