<xml><article id="31772055" name="RES CRCPE 406-auxilios" idOficio="9552626" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="25/04/2023" artClass="00070:00142:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO" artSize="12" artNotes="" numberPage="183" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=183" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20539920">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCPE Nº 406, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a concessão de auxílio de deslocamento]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCPE Nº 406, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a concessão de auxílio de deslocamento</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco - CRCPE, no uso das atribuições legais e regimentais, CONSIDERANDO a necessidade se estabelecer critérios para a concessão Auxílio de deslocamento; CONSIDERANDO que a expansão da nossa atividade administrativa e operacional exige a presença em eventos e reuniões no campo Estadual e Nacional. CONSIDERANDO que em várias oportunidades se faz necessária a convocação de pessoas que, embora não estejam vinculadas a Entidade a esta presta serviços e colaboração, em razão do nível Estadual e Nacional. CONSIDERANDO a integração do CRCPE com os diversos órgãos governamentais, científicos e educacionais, em nível Estadual e Nacional., resolve</p><p>Art. 1º Instituir a concessão Auxílio de Deslocamento para Presidente, Conselheiros, Funcionários e Colaboradores, para cobrir gastos com deslocamento e retorno desde residência até local do evento. A íntegra da Resolução está disponibilizada em seu Portal.</p><p>Art. 2º. Revogam-se as disposições em contrário.</p><p>Art. 3º Esta resolução entra em vigor a partir de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA DORGIVÂNIA ARRAES BARBARÁ</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>