<xml><article id="31696674" name="IE_EA_EAOEAR_2024_7" idOficio="9543501" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/04/2023" artClass="00016:00010:00012:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00030" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Comando-Geral do Pessoal/Diretoria de Ensino" artSize="12" artNotes="326" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526668">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>2 CONHECIMENTOS ESPECIALIZADOS</p><p>2.1 ENGENHARIA CIVIL (CIV)</p><p>2.1.1 Controle, orçamentação e planejamento: gerenciamento de projeto, controle de projetos, análise, planejamento de tempo, planejamento de custos, desempenho em projeto e obras, análise de riscos em projetos e obras, contratação de obras e serviços, planejamento do canteiro de obras, qualidade na construção, informática de planejamento, orçamentação e controle de projetos e obras. Resistência dos materiais: conceitos fundamentais, principais propriedades dos materiais estruturais, metodização da solução dos problemas reais de verificação e dimensionamento das estruturas. Noções de elasticidade: estados elásticos de solicitação. Análise das tensões e das deformações. Tensões iniciais, tensões térmicas e próprias. Trabalho de deformação. Teoremas gerais do trabalho. Limitação à solicitação dos materiais. Fixação das tensões admissíveis. Barras solicitadas à tração e à compressão. Vigas: generalidades, efeitos do momento fletor, efeitos da força cortante, vigas de seção composta, vigas de materiais diferentes - seções mistas, centro de torção. Torção simples: generalidades, flambagem, estudo geral para o caso da seção reta constante, verificação da estabilidade e do dimensionamento. Análise Estrutural: conceitos fundamentais. Condições de equilíbrio. Graus de liberdade. Esforços simples, cargas. Estudo das vigas isostáticas: equações fundamentais da estática. Vigas biapoiadas, vigas engastadas e livres, vigas biapoiadas com balanço, vigas Gerber, vigas inclinadas. Pórticos isostáticos planos: pórticos simples, pórticos com barras curvas, pórticos compostos. Arcos triarticulados. Estudo das treliças isostáticas: introdução e classificação de treliças, solução por equilíbrios de nós, método de Ritter, introdução ao estudo das treliças espaciais. Grelhas isostáticas. Pórticos espaciais isostáticos. Estudo das cargas móveis em estruturas isostáticas: introdução, linhas de influência - definição, obtenção das linhas de influência para as estruturas isostáticas. Cálculo das deformações em estruturas isostáticas: aplicação do teorema dos trabalhos virtuais aos corpos elásticos, cálculo de deformações em vigas. O método das forças: introdução, grau de indeterminação estática, o mecanismo do método, aplicação em sistemas estruturais reticulados planos, traçado de diagramas de esforços solicitantes. Estudo das linhas de influência em estruturas hiperestáticas. Estruturas sobre apoios elásticos: apoios elásticos discretos, vigas sobre base elástica. O método dos deslocamentos: grau de indeterminação cinemática. O mecanismo do método, aplicações em sistemas estruturais reticulados planos. Estruturas: fundamentos do projeto estrutural: segurança das estruturas, ações e cargas usuais em estruturas, combinação de cargas. Normas Técnicas Brasileiras (ABNT) correspondentes. Estruturas de madeira: características mecânicas das madeiras. Elementos estruturais. Sistemas estruturais usuais em madeira. Estruturas metálicas: características mecânicas dos materiais metálicos. Elementos estruturais, ligações, dimensionamento, sistemas estruturais usuais em estruturas metálicas. Estruturas em concreto armado, fundamentos do concreto armado; características mecânicas do concreto: o aço (características mecânicas do aço para concreto armado). As bases do dimensionamento: definição dos estados limites, métodos de cálculo, aderência, ancoragem e emendas de barras de armação. Estradas. Topografia: princípios gerais, representação do relevo topográfico, escalas, instrumentos topográficos, medidas de distâncias e ângulos, desenhos de plantas e perfis, triangulação. O Anteprojeto: reconhecimento, estudos geológicos, geotécnicos e hidrológicos. Projeto: traçado da diretriz, condições técnicas do traçado, escolha do traçado, projeto da diretriz em planta, elementos das curvas, concordância em plantas, visibilidade, projeto da diretriz em perfil, declividades, concordâncias em perfil, seções transversais. Noções de terraplanagem. Noções de pavimentação. Noções de drenagem. Obras de arte. Mecânica dos solos. Rochas e solos: generalidades. Elementos constitutivos do solo, índices fundamentais, estrutura do solo, granulometria, teoria do densímetro, classificação dos solos, limites de consistência. Compactação e estabilização dos solos: permeabilidade, compressibilidade e consolidação. Adensamento. Distribuição de pressão nos solos: cisalhamento, estabilidade. Prospecção e amostragem. Ensaios de resistência de solos; tensões. Recalques nas fundações. Provas de carga, fundações diretas e profundas, tipos e características das estacas. Materiais de construção: materiais de uso corrente no campo de Engenharia Civil. Características tecnológicas, métodos de ensaios, especificações, normalizações. Madeiras, materiais metálicos, betuminosos, cerâmicos, alvenaria, argamassas, concreto: dosagem e controle tecnológico. Construção de edifícios: projeto e aspectos legais. Planejamento de uma obra de construção civil, estudos econômicos e financeiros de uma obra, especificação e orçamento, cronogramas, canteiro de obras, locação da obra. Construção: fundações, alvenarias, coberturas, instalações prediais hidráulicas, sanitárias e elétricas, revestimentos, pisos, pinturas, vidros, limpeza, entrega de uma obra. Tratamento de esgoto e tratamento de água. Prevenção e combate a incêndios para edificações.</p><p>2.2 ENGENHARIA DE COMPUTAÇÃO (CMP)</p><p>2.2.1 Fundamentos de Computação: conceitos. Componentes e arquiteturas de sistemas computacionais (hardware e software). Linguagens de programação, compiladores e interpretadores. Representação de dados: binário, hexadecimal e decimal. Processamento paralelo e distribuído. Componentes e arquiteturas de processadores. Conjuntos de instrução do processador. Aritmética computacional. Pipeline, Hierarquia de memória; Interface entre processadores e periféricos. Multiprocessamento simétrico e assimétrico. Fundamentos de sistemas operacionais. Gerenciamento de processos e fluxos de execução (threads): escalonamento, comunicação e sincronização entre processos, impasses (deadlocks) e esgotamento de recursos (starvation). Gerenciamento de memória: alocação, paginação, segmentação e memória virtual. Sistemas de entrada e saída. Introdução a aplicativos de JAVA e Python. Estrutura de Dados: listas, pilhas, filas, tabelas hash, árvores binárias, árvores balanceadas e algoritmos de pesquisa e ordenação.</p><p>2.2.2 Programação orientada a objetos (POO): conceitos de orientação a objetos. Armazenamento de dados: conceitos de Storage Area Networks (SAN) e Network AttachedStorage (NAS). RedundantArrayofInexpensive Disks (RAID): níveis 0, 1, 5, 6, 1+0 e 0+1. Backup: políticas de backup; tipos de backup (completo, incremental e diferencial). Redes - redes locais arquiteturas e topologias: conceitos e modelo OSI. Infraestrutura: conceitos básicos de cabeamento estruturado. Tipos (UTP e STP), tipos de cabo de fibra óptica (multimodo e monomodo). Protocolos: IP, TCP, UDP, IPSec, ARP, ICMP, SNMP, SSH, SSL, DNS, DHCP, SMTP, HTTP/S, FTP, LDAP, RADIUS, H.323, RTP, RTCP, SIP, syslog e NTP; NAT e PAT; Roteadores; Comutadores (switches); Concentradores (hubs). Conceitos básicos de protocolos de roteamento; VPN. Qualidade de serviço (QoS). Segurança da Informação: conceitos básicos. Confidencialidade, disponibilidade e integridade. Segregação de funções. Vulnerabilidade, risco e ameaça. Código malicioso (malware): Vírus, worms, cavalos de Tróia, spyware, bots, adware, keyloggers, backdoorserootkits. Criptografia: criptografia de chave pública (assimétrica), cripto-grafia de chave secreta (simétrica), certificados digitais, assinaturas digitais, hashes criptográficos. Controle de acesso: autenticação, autorização e auditoria; controle de acesso baseado em papéis (RBAC); autenticação forte (baseada em dois ou mais fatores); single signon. Noções de Segurança em Redes: filtragem de tráfego com firewalls ou listas de controle de acesso (ACL), proxy e proxy reverso. Ataques de negação de serviço (DoS) e ataques distribuídos de negação de serviço (DDoS). Sistemas de detecção de intrusão (IDS) e sistemas de prevenção de intrusão (IPS). Protocolos SSL e TLS. Mecanismos de filtragem de mensagens indesejadas (spam): listas negras, listas cinzas, filtragem baseada em regras, filtro Bayesiano e SenderPolicy Framework (SPF). Gestão de segurança da informação (ISO 27001 e ISO 27002). Banco de Dados: Conceitos e fundamentos de Sistemas Gerenciadores de Banco de Dados (SGBD). Bancos de dados relacionais e distribuídos. Alta disponibilidade e balanceamento de carga. Independência de dados. Dicionário de dados. Modelagem entidade: relacionamento (ER); normalização; linguagens de definição e manipulação de dados. Princípios de Engenharia de Software: conceitos, ciclo de vida, ciclo de desenvolvimento, métodos e modelos de desenvolvimento, UML, qualidade do software, métricas e prototipagem, análise e técnicas de levantamento de requisitos e técnicas e estratégias de validação. Qualidade de Software (CMMI 1.2): conceitos básicos e objetivos; disciplinas e formas de representação; níveis de capacidade e maturidade; processos e categorias de processos. Gestão de Infraestrutura de Tecnologia da Informação: Information Technology Infrastructure Library versão 3 (ITILv3). Governança de Tecnologia da Informação: ControlObjectives for Informationandrelated Technology 5 (COBIT 5). Gestão de Projetos: Ciclo de vida de um projeto, grupos de processos, áreas de conhecimento e ferramentas para o gerenciamento de projetos.</p><p>2.3 ENGENHARIA ELÉTRICA (ELT)</p><p>2.3.1 Teoria de Circuitos Elétricos: Elementos fundamentais, Leis fundamentais, teoremas e metodologias de análise de circuitos elétricos. Circuitos elétricos em C.C.. Circuitos elétricos em C.A. monofásicos e polifásicos em regime permanente. Resposta nos domínios do tempo e da frequência para circuitos com associações RL, RC e RLC, em série, paralelo e mistas. Transformadores monofásicos e trifásicos: princípio de funcionamento, modelos equivalentes, ensaios de rotina e obtenção dos parâmetros representativos. Princípio da conversão eletromecânica de energia. Máquinas de corrente contínua em regime permanente: princípio de funcionamento e modelos equivalentes das diversas configurações. Máquinas síncronas: princípio de funcionamento, modelos equivalentes e comportamento em regime permanente e transitório. Máquinas de Indução: princípio de funcionamento, modelos equivalentes e comportamento em regime permanente e transitório. Controle de velocidade de máquinas de indução. Medidas Elétricas: Sistema Internacional de Unidades (SI). Medição de corrente, tensão, potência e energia elétrica. Transdutores elétricos e de temperatura. Instalações Elétricas de B.T. e MT: dimensionamento de condutores e barramentos elétricos. Dimensionamento de condutos para condutores elétricos. Curto-circuito nas Instalações Elétricas. Seleção e especificação de transformadores de força, transformadores de potencial (TP), de corrente (TC). Paralelismo de transformadores. Geração de emergência. Segurança e proteção nas instalações elétricas. Aterramento: projeto, especificações, inspeção e medição. Proteção contra descargas atmosféricas. Sistemas de comando e proteção de circuitos elétricos. Acionamentos de máquinas elétricas. Subestações Industriais e de edificações: dimensionamento e projeto das instalações e especificações de equipamentos. Correção do fator de potência: projeto e especificações. Luminotécnica: projeto de sistemas de iluminação interna e externa. Distribuição de Energia Elétrica: redes de distribuição primária e secundária: padrões e dimensionamento da rede e equipamentos. Medição de energia elétrica: padrões de medição e tipos de Consumidores e tarifas elétricas. Proteções em Sistemas de Distribuição. Eletrônica analógica: dispositivos semicondutores: funcionamento, características e aplicações de diodos, transistores. Eletrônica digital: álgebra booleana; portas lógicas. Diagramas lógicos. Linguagens de Programação Leadder. Conversores A/D e D/A. Sistemas de Potência: curto circuito simétrico e assimétrico: componentes simétricos e redes de sequências. Ligação à terra. Análise de sistemas e estabilidade em regime permanente e em regime transitório. Sistemas de controle: modelagem e respostas transitórias e permanentes de sistemas dinâmicos. Materiais elétricos: materiais condutores. Materiais isolantes, NR-10. Energia Solar: projeto, dimensionamento e instalação de sistemas fotovoltaicos para geração de energia.</p><p>2.4 ENGENHARIA ELETRÔNICA (ELN)</p><p>2.4.1 Circuitos Elétricos: análise de circuitos resistivos, RC, RL e RLC. Análise senoidal em regime permanente. Análise de potência em regime permanente. Circuitos polifásicos. Eletrônica Analógica: diodos e circuitos a diodos. Transistor de junção bipolar (TJB): análise DC e AC. Amplificadores de sinal a TJB. Dispositivos óptico-eletrônicos. Amplificadores diferenciais: análise DC e AC. Amplificadores operacionais: teoria básica. Amplificadores realimentados. Aplicações com amplificadores operacionais. Amplificadores de potência. Medidas elétricas: Sistema Internacional de Unidades (SI). Medição de corrente, tensão, potência e energia elétrica. Transformadores para instrumentos (TCs e TPs). Transdutores elétricos e de temperatura. Exatidão, precisão e erro de medidas. Eletrônica Digital: sistemas numéricos e códigos. FPGA: conceitos básicos. Funções lógicas e álgebra de Boole. Principais características das famílias lógicas TTL e CMOS. Circuitos lógicos combinacionais: análise e síntese. Subsistemas combinacionais integrados: conversores de código, multiplexadores e demultiplexadores, geradores e testadores de paridade, comparadores de magnitude. Aritmética digital: operações e circuitos; Multivibradores: astáveis e monoestáveis. Elementos básicos de memória: "latchs" e "Flip-flops". Circuitos lógicos sequenciais: análise e síntese. Subsistemas sequenciais integrados: contadores e registradores. Dispositivos de memória: ROM, RAM. Dispositivos lógicos programáveis. Análise de falhas em circuitos Eletrônica Industrial: SCR, TRIAC, IGBT, dispositivos de disparo. Circuitos de controle de potência. Sensores; Arquitetura e Organização de Microcomputadores: Organização de sistemas a microprocessador: CPU, memória e Entrada/Saída (E/S). Barramentos e "interfaces" de E/S. Principais periféricos. Microprocessadores: arquitetura interna básica e noções de programação. Arquitetura Pipeline. Princípios de funcionamento e principais características. Arquitetura Superescalar: princípios de funcionamento e principais características. Sistemas de Controle: modelagem e respostas transitórias e permanentes de sistemas dinâmicos. Diagramas de blocos e de fluxos de sinal. Equações e variáveis de estado. Critérios de estabilidade. Controladores PI, PD e PID: análise e síntese de controladores e compensadores. Antenas: parâmetros básicos de antenas: largura de banda, diagrama de irradiação, diretividade, ganho, resistência de irradiação, reciprocidade, polarização, impedância e área efetiva. Micro-ondas: Linha de Transmissão, guias de onda, LNA, análise de redes de micro-ondas, divisor de potência e acopladores direcionais, filtros de micro-ondas. Processamento de sinais: Sinais e sistemas discretos, amostragem de sinais contínuos, sinais aleatórios, transformada Z, transformada de fourier, resposta em frequência transformada de fourier em tempo discreto.</p><p>2.5 ENGENHARIA MECÂNICA (MEC)</p><p>2.5.1 Leitura e interpretação de desenho técnico mecânico. Metrologia: erro de medição, calibração, sistemas de unidades e instrumentos de medição. Materiais de construção mecânica: propriedades. Comportamento e aplicações. Transformações de fase. Diagramas de equilíbrio. Ligas ferro-carbono. Tratamentos térmicos. Mecanismos para aumento da resistência mecânica e tenacidade dos aços-carbonos. Principais materiais metálicos e não metálicos de uso industrial. Ensaios destrutivos e não destrutivos. Resistência dos materiais: tração, compressão, força cortante e momento fletor. Cálculos de tensão e deformação. Análise das tensões e deformações. Vigas carregadas. Problemas de flexão estaticamente indeterminados. Torção e momento Torsor. Fadiga. Elementos de máquinas: definições, cálculos e especificações de: eixos, polias, redutores, engrenagens, acoplamentos, rolamentos e mancais. Elementos elásticos. Elementos de união. Processos de fabricação: usinagem, conformação mecânica, soldagem, fundição e extrusão. Corrosão: definições, corrosão química e eletroquímica. Métodos de proteção anticorrosiva. Termodinâmica: estado e propriedades termodinâmicas. Primeira e segunda lei aplicada a ciclos e processos. Gases perfeitos. Ciclos teóricos de geração de potência e refrigeração. Cálculos de rendimento. Mecânica dos fluidos: propriedades e natureza dos fluidos. Equações constitutivas da dinâmica dos fluidos. Análise dimensional e relações de semelhança. Escoamento em tubulações. Princípios de aerodinâmica. Máquinas de fluxo: princípios de funcionamento, seleção, manutenção e operação de ventiladores, compressores, turbinas e bombas centrífugas. Transferência de calor: Fundamentos e mecanismos de transferência de calor. Processos de condução. Convecção e radiação. Dilatação. Motores de combustão interna: funcionamento, componentes principais e cálculos. Trocadores de calor. Manutenção: tipos e aplicações.</p><p>2.6 ENGENHARIA DE TELECOMUNICAÇÕES (TEL)</p><p>2.6.1 Cabeamento estruturado: Cabeamento estruturado para edifícios comerciais e data centers.</p><p>2.6.2 Princípios de Telecomunicações: tipo de informação em sistemas de comunicações. Elementos de um sistema de comunicações. Meios de transmissão: conceitos de banda passante e canal. Taxa de transmissão. Conceitos de modulação analógica e digital. Conceitos de multiplexação e de múltiplo acesso. Correção de erros, componentes de sistemas de comunicações. Hierarquia digital: TDM, SONET e SDH. Comunicações digitais: amostragem, quantização, relação sinal ruído, transmissão em banda base, modulação por espalhamento. Desempenho de sistemas em canal ruidoso. Receptor ótimo. Interferência entre símbolos.</p><p>2.6.3 Amplificadores ópticos, redes ópticas, medidas e monitoramento de desempenho. Sistema de comunicações ópticas: componentes de sistemas de ondas luminosas, fibras ópticas, sistema multicanal, transmissores ópticos, receptores ópticos, sistemas de ondas luminosas, cálculo de enlace óptico, multiplexação óptica: WDM, DWDM e CWDM. Redes de alta velocidade.</p><p>2.6.4 Telefonia e videoconferência: conceitos de telefonia, tecnologias de voz sobre IP, sinalização telefônica: canal comum nº 7 e Q.SIG. Conceitos de RDSI. Protocolos de sinalização e comunicação multimídia (H.323 e SIP).</p><p>2.6.5 Comunicação via satélite: Órbitas e seus problemas: órbitas keplerianas, órbitas usáveis para satélites de comunicação, perturbações. Sinais de banda-base e qualidade de serviço. Técnicas de comunicações digitais: modulação digital, codificação de canal, modulação codificada, transmissões digitais de vídeo. Enlaces de satélite: parâmetros de antena, potência irradiada, potência recebida, densidade espectral do ruído, influência da atmosfera, performance dos enlaces. Acesso múltiplo: parâmetros e roteamento de tráfego, técnicas de acesso. Redes de satélite. Estações terrestres. Carga útil de comunicação.</p><p>2.6.6 Redes locais de computadores: padrões da série IEEE 802.1, 802.3, 802.11.</p><p>2.6.7 Redes de comunicações de dados: sistema de comunicação de dados. Comutação de circuitos e pacotes. Topologias de redes de computadores. Qualidade de serviços (QoS). Tipos de serviços e qualidade de serviço (QoS). Computação na Nuvem (Cloud Computing) e Software-defined Networks (SDN). Elementos de interconexão de redes de computadores (Gateways, Hubs, Switches, Roteadores). Arquitetura e protocolos de redes de comunicação: modelo OSI, redes TCP/IP, protocolo e serviços de internet. Conceito de WAN e MAN. Endereçamento IPv4 e IPv6 e encaminhamento de pacotes. Conceitos de sistemas de firewall, protocolos TCP, UDP e ICMP, modelo OSI e roteamento em redes TCP/IP, protocolos de roteamento OSPF e BGP. Roteamento estático. Protocolos de gerenciamento: SNMPvl, SNMPv2 e SNMPv3. RMON l e II. Segurança de redes: conceitos de segurança em redes. Criptografia de chave pública. Função Hash. Assinatura digital e autenticação. IPSec, SSH e SSL. Equipamentos de segurança de redes. Tradução de endereços (NAT), lista de acesso (ACL) e rede privada virtual (VPN). Padrões da série 802.16.</p><p>2.6.8 Sistemas de Telecomunicações: sistema de transmissão HF/VHF/UHF/SHF. Cálculos de enlace rádio, atenuação e interferências. Visada direta. Mecanismos de propagação. Zona de Fresnel. Antenas: parâmetros básicos de antenas: largura de banda, diagrama de irradiação, diretividade, ganho, resistência de irradiação, reciprocidade, polarização, impedância e área efetiva. Micro-ondas: linhas de transmissão e guias de onda. Casamento e ajuste de impedância.</p><p class="anexo">Anexo C - Calendário de Eventos</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>INSCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>EVENTOS</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>RESPONSÁVEIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA / PERÍODO LIMITE DE EXECUÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Período de Inscrição.</p><p>- Preenchimento do Formulário de Solicitação de Inscrição (FSI);</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS /</p><p>CIAAR</p><p>CANDIDATOS / CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/02/2023</p><p>a</p><p>13/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>- Solicitação para concorrer à reserva de vagas ou para desistência.</p><p>- Solicitação para amamentar nas Provas Escritas.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição para candidatos inscritos no CadÚnico e para doador de medula.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS / CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/02/2023</p><p>a</p><p>28/02/2023</p><p>(Até 10h - horário de Brasília)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Pagamento da taxa de inscrição.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/02/2023</p><p>a</p><p>14/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Divulgação da relação provisória dos candidatos com o resultado da solicitação de isenção do pagamento da taxa de inscrição.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 03/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Solicitação de recurso quanto ao indeferimento da solicitação de isenção do pagamento da taxa de inscrição, via PAC.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/03/2023</p><p>a</p><p>06/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Divulgação da relação definitiva dos candidatos com o resultado da solicitação de isenção do pagamento da taxa de inscrição.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Divulgação da relação provisória dos candidatos optantes pelo sistema de reserva de vagas.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Solicitação de Recurso quanto à relação provisória dos candidatos optantes pelo sistema de reserva de vagas, via PAC.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/03/2023</p><p>a</p><p>20/03/2023</p><p>(Até 10h - horário de Brasília)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Divulgação da relação provisória dos candidatos com o resultado da solicitação de inscrição e o motivo de indeferimento.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Solicitação de Recurso quanto ao resultado de inscrição indeferida.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/03/2023</p><p>a</p><p>23/03/2023</p><p>(Até 10h - horário de Brasília)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Divulgação da relação definitiva dos candidatos optantes pelo sistema de reserva de vagas.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Divulgação da relação definitiva dos candidatos com o resultado da solicitação de inscrição.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/03/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>PROVAS ESCRITAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>EVENTOS</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>RESPONSÁVEIS</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DATA / PERÍODO LIMITE DE EXECUÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação dos locais das Provas Escritas.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>18/05/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilização para consulta do cartão de informação (CDI) com informações das Provas Escritas.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>18/05/2023</p><p>a</p><p>28/05/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obs.: Não há envio do Cartão de Inscrição pelos Correios ou por e-mail.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comunicação de eventual dificuldade em localizar o CDI - sac.das@ciaar.com.br</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Até 25/05/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provas Escritas</p><p>- Fechamento dos Portões: 9h*;</p><p>- Leitura obrigatória</p><p>das orientações aos</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS / OCL/SEREP / PRESIDENTE /</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>28/05/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>candidatos: 9h10min*; e</p><p>- Início das Provas: 9h40min*.</p><p>* horário de Brasília.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SECRETÁRIO DA</p><p>COMISSÃO FISCALIZADORA</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilização, no Sistema, das provas aplicadas e dos gabaritos provisórios.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>EMPRESA CONTRATADA/ CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>29/05/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conferência dos gabaritos provisórios e dos randômicos disponibilizados e entrega à SDGD para divulgação</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>EMPRESA CONTRATADA/ CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Até 31/05/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação das provas aplicadas e dos gabaritos provisórios.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>01/06/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicitação de Recurso quanto à Formulação de Questões das provas objetivas, via PAC.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CANDIDATOS</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>01/06/2023</p><p>a</p><p>04/06/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilização, no Sistema, dos gabaritos oficiais e dos pareceres individuais dos recursos.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>BANCAS EXAMINADORAS / CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>15/06/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação dos gabaritos oficiais e dos pareceres individuais dos recursos.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>EMPRESA CONTRATADA/CIAAR</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>19/06/2023</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>