<xml><article id="31821366" name="Resolucao n.A 197 (1)_3" idOficio="9559579" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/04/2023" artClass="00025:00083:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="173" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=173" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549291">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Unidade Acadêmica - Campus, Campus Avançado ou Polo</p><p>A Comissão/Equipe Disciplinar Discente Local, designada por meio da Portaria nº _______, de ____ de _________________ de ______, responsável por apurar possíveis irregularidades praticadas pelo discente</p><p>______________________________________________, matrícula nº ___________________,</p><p>_______________________________________ (curso, período, módulo, série), no fato ________________________________________________________ [relato sucinto sobre o fato], com base no art. ____ do Regulamento Disciplinar Discente do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins - IFTO, apresenta sua conclusão por meio deste.</p><p>RELATÓRIO FINAL</p><p>1. Notificação, Procedimento e Instrução</p><p>Instalada a Comissão/Equipe Discente Disciplinar e tomadas as providências inaugurais de praxe, notificou-se o discente __________________________________________, conforme orienta o Regulamento Disciplinar Discente do IFTO, para, caso quisesse, acompanhar o processo disciplinar e garantir o direito ao contraditório e à ampla defesa, facultando-lhe apresentar rol de testemunhas e produzir provas indispensáveis à elucidação dos fatos apurados no referido procedimento disciplinar, no prazo de ___ (_________________) dias.</p><p>A presente Comissão/Equipe, com base no Regulamento, efetuou diversos atos, que se encontram descritos nos autos, por meio da lavratura de ata de deliberação, solicitando informações, através da documentação anexa (cita os documentos) e oitivas (caso tenha), considerando a necessidade de elucidar as ações. O discente resumidamente alegou que _______________________________________________________________________ (citar pontos principais dos fatos ocorridos).</p><p>Por fim, ressalta-se que, ao longo do presente documento, na busca da verdade real ou material, os princípios do contraditório e da ampla defesa, norteadores do procedimento disciplinar discente, sempre foram respeitados, tendo-se assegurado ao discente _______________________________________________________ a utilização de todos os meios de prova e recursos admitidos, de acordo com o art. ____ do Regulamento Disciplinar Discente, tendo-lhe sido dada ciência dos atos procedimentais (produção de prova em geral) de que poderia participar.</p><p>2. Alegação da defesa</p><p>O discente ____________________________________________________ apresentou, em sua defesa, dentro do prazo legal (ou não) e em cumprimento à notificação mencionada inicialmente, a seguinte versão dos fatos:</p><p>_________________________________________________________________</p><p>_________________________________________________________________</p><p>(Observação: Descrever, de forma clara e objetiva, todas as argumentações e os documentos apresentados pelo discente no documento de defesa.)</p><p>3. Mérito</p><p>(Diante de tudo o que foi examinado, a Comissão/Equipe Disciplinar Discente Local precisa fazer uma relação analítica entre fatos e provas colhidas com a existência (ou não) de elementos para responsabilização do discente. Relatar o ocorrido para concluir os procedimentos da Comissão.)</p><p>4. Conclusão</p><p>Haja vista a observância ao devido procedimento legal, à ampla defesa e ao contraditório, tendo-se apreciado a documentação constante e à luz do art. ____ do Regulamento Disciplinar Discente do IFTO, apresenta-se a conclusão que se segue:</p><p>Diante da presença de provas que configuram a infração</p><p>_______________________________________________________ (citar a irregularidade), consubstanciada em __________________________________________________ (justificar objetivamente o que foi essencial para chegar à conclusão dos fatos, ou seja, informar resumidamente quais as razões que fundamentam a sugestão da comissão), à vista dos parâmetros acima e de acordo com os ditames do art. ___ (citar o dispositivo do Regulamento que foi violado e o respectivo dispositivo que impõe determinada penalidade por sua violação), esta Comissão/Equipe Disciplinar Discente Local sugere a RESPONSABILIZAÇÃO e consequente aplicação da penalidade de ADVERTÊNCIA/SUSPENSÃO de ____ (_________) dias/DESLIGAMENTO ao discente _______________________________________ (nome).</p><p>Obs.: Diante da ausência de provas que configuram a ação ___________________________________________________ (citar a irregularidade), consubstanciada em __________________________________________________ (justificar objetivamente o que foi essencial para chegar à conclusão dos fatos, ou seja, informar resumidamente quais as razões que fundamentam a sugestão da comissão), à vista dos parâmetros acima e de acordo com os ditames do art. ___ do Regulamento Disciplinar Discente do Instituto Federal do Tocantins, esta Comissão/Equipe Disciplinar Discente Local sugere o ARQUIVAMENTO do presente processo.</p><p>5. Encerramento</p><p>A Comissão/Equipe Disciplinar Discente Local submete os autos do presente procedimento à apreciação do Senhor Diretor-Geral/Diretor do Campus/Campus Avançado/CREAD, nos termos do art. ____ do Regulamento Disciplinar Discente do Instituto Federal do Tocantins.</p><p>______________________, ___ de _______________ de ______.</p><p>_______________________________________________________</p><p>Assinatura do membro da Comissão/Equipe Disciplinar Discente</p><p>_______________________________________________________</p><p>Assinatura do membro da Comissão/Equipe Disciplinar Discente</p><p>_______________________________________________________</p><p>Assinatura do presidente da Comissão/Equipe Disciplinar Discente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>