<xml><article id="31433930" name="resolucao_1106_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9511118" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/04/2023" artClass="00046:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31106" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="107" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=107" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20481478">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.106, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.106, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GABRIELA DE LIMA VIEIRA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>VR CONSTRUÇÕES E SERVIÇOS LTDA/25.452.166/0001-70</p><p>25757.001364/2022-17/ 9.10121-0</p><p>9041 - PAF - Autorização de Funcionamento de Empresa AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS/ 4800971/22-5.</p><p>_____________________________________________________________</p><p>M R ROCHA SERVIÇOS DE DEDETIZAÇÃO LTDA/17.118.182/0001-00</p><p>25760.000037/2022-81 / 9.10134-5</p><p>9013 - PAF - Autorização de Funcionamento de Empresa AFE que presta serviço de desinsetização ou desratização em Embarcações, Veículos Terrestres em trânsito por estações e passagens de fronteira, Aeronaves, terminais portuários e aeroportuários de cargas e viajantes, terminais aduaneiros de uso público e estações e passagens de fronteira / 4455645/22-5.</p><p>_______________________________________________________________</p><p>BIO CONTROL AMBIENTAL SERVICOS LTDA / 25.151.802/0001-23</p><p>25351.649438/2022-55 / 9 10135-9</p><p>9013 - PAF - Autorização de Funcionamento de Empresa AFE que presta serviço de desinsetização ou desratização em Embarcações, Veículos Terrestres em trânsito por estações e passagens de fronteira, Aeronaves, terminais portuários e aeroportuários de cargas e viajantes, terminais aduaneiros de uso público e estações e passagens de fronteira / 5074354/22-6.</p><p>_________________________________________________________</p><p>ERDMANN AMBIENTAL LTDA / 13.043.804/0001-10</p><p>25351.085110/2023-89 / 9.10138.0</p><p>9069 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE ESGOTAMENTO E TRATAMENTO DE EFLUENTES SANITÁRIOS DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA EM TERMINAIS AEROPORTUÁRIOS, PORTUÁRIO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA / 0135855/23-3.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>