<xml><article id="31761685" name="Portaria 94 19abr2023" idOficio="9551087" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20537667">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 94, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui, no âmbito das Superintendências do Ibama, a Equipe Técnica de Fiscalização de Comércio Exterior - Efex, com a finalidade de integrar e apoiar os processos internos de gestão da fiscalização ambiental de atividades de comércio exterior de competência da Ibama]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 94, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui, no âmbito das Superintendências do Ibama, a Equipe Técnica de Fiscalização de Comércio Exterior - Efex, com a finalidade de integrar e apoiar os processos internos de gestão da fiscalização ambiental de atividades de comércio exterior de competência da Ibama</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS (Ibama), no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 15 do anexo I, Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, que aprovou a Estrutura Regimental do Ibama, publicado no Diário Oficial da União de 14 de junho de 2022 e pelo Regimento Interno, aprovado pela Portaria Ibama nº 92, de 14 de setembro de 2022, publicado no Diário Oficial da União em 16 de setembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir, no âmbito das Unidades Descentralizadas, a Equipe Técnica de Fiscalização de Comércio Exterior - Efex, de que trata o art. 142, inciso VII, alínea g do Regimento Interno, a qual atuará subordinada à Divisão Técnico-Ambiental - Ditec.</p><p>Art. 2º A Efex tem por finalidade integrar e apoiar processos internos de gestão da fiscalização ambiental de competência da Ditec.</p><p>Art. 3º À Efex compete, limitada às competências do Ibama fixadas em Lei:</p><p>I - Fiscalização do comércio exterior de espécies, produtos e subprodutos da biodiversidade nativa e exótica, quando aplicável;</p><p>II - Fiscalização do comércio exterior de produtos, resíduos perigosos e afins;</p><p>III - Fiscalização de introdução de espécies exóticas;</p><p>IV - Fiscalização de infrações ambientais transfronteiriças ou de interesse internacional;</p><p>V - Fiscalização da remessa e envio do patrimônio genético ao exterior e combate à biopirataria; e</p><p>VI - Fortalecer a fiscalização ambiental realizada em portos, aeroportos e demais recintos alfandegados.</p><p>Art. 4º Além das competências listadas no art. 3º, também cabe à Efex participar de reuniões, câmaras, fóruns, colegiados e outras atividades relativos aos temas sob sua competência, inclusive em outras instituições públicas ou privadas.</p><p>Parágrafo único: As atividades de que trata o caput podem compreender viagens, aulas, palestras, elaboração de documentos, entre outros.</p><p>Art. 5º Cabe à Ditec fazer a indicação dos componentes da Efex, a ser oficializada em portaria de pessoal da Superintendência à qual esteja vinculada.</p><p>Art. 6º As atividades dos componentes da Efex deverão constar em Plano de Trabalho Individual e serão realizadas no regime e no local de trabalho pactuados com a sua chefia imediata, observadas as determinações do responsável pela Unidade de exercício e do Ibama Sede.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>