<xml><article id="31759357" name="ATO PORTARIA NA 319" idOficio="9550675" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/04/2023" artClass="00049:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20537085">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 319, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova os estudos de viabilidade técnica, econômica e ambiental para a concessão da Rodovia BR-163/MS, entre Campo Grande/MS e a Divisa MS/MT.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 319, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova os estudos de viabilidade técnica, econômica e ambiental para a concessão da Rodovia BR-163/MS, entre Campo Grande/MS e a Divisa MS/MT.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS TRANSPORTES SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição Federal e pelo art. 1º, caput, incisos I e IV, do Anexo I do Decreto nº 11.360, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Portaria nº 1.061, de 15 de agosto de 2022, e considerando o disposto no III do art. 1º do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, e com base no que consta nos autos do processo administrativo nº 50000.039775/2022-67, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados os Estudos de Viabilidade Técnica, Econômica e Ambiental (EVTEA) contratados pela empresa Infra S.A., que visam à concessão para exploração do sistema rodoviário composto pelos trechos da BR-163/MS - entre do Entroncamento BR-262(A) (Campo Grande) até a Divisa de MS/MT (Fim da Ponte sobre o Rio Correntes), no Estado de Mato Grosso do Sul, com extensão total de 379,6 km.</p><p>Parágrafo único. Os estudos de que trata o caput são considerados de utilidade para futura licitação, ficando vinculados à concessão para exploração da infraestrutura rodoviária a que se referem.</p><p>Art. 2º A aprovação e vinculação de que trata o art. 1º:</p><p>I - não gera direito de preferência para outorga da concessão;</p><p>II - não obriga o Poder Público a realizar a licitação;</p><p>III - não cria, por si só, qualquer direito ao ressarcimento dos valores envolvidos na sua elaboração;</p><p>IV - é pessoal e intransferível; e</p><p>V - não implica, em hipótese alguma, responsabilidade da União perante terceiros pelos atos praticados pela Infra S.A. ou suas contratadas.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGE SANTORO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>