<xml><article id="31742726" name="INSTRUCAO NORMATIVA EMCFA-MD NA " idOficio="9549088" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="24/04/2023" artClass="00016:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="77" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20534658">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA EMCFA-MD Nº 4, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Disciplina os procedimentos e as responsabilidades para o planejamento e o processamento de descentralização de recursos orçamentários no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA EMCFA-MD Nº 4, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina os procedimentos e as responsabilidades para o planejamento e o processamento de descentralização de recursos orçamentários no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA).</p><p>O CHEFE DO ESTADO-MAIOR CONJUNTO DAS FORÇAS ARMADAS, no uso da atribuição que lhe confere o art. 65, inciso I, do Anexo I do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto na Instrução Normativa nº 1/SEORI/SG-MD, de 23 de fevereiro de 2021, na Instrução Normativa nº 9 SEORI/SG-MD, de 26 de janeiro de 2023, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60080.000418/2022-10, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa disciplina os procedimentos e as responsabilidades para o planejamento e o processamento de descentralização de recursos orçamentários no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA).</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput se refere à aplicação de recursos orçamentários com governança e gestão sob a responsabilidade do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA) no âmbito de termos de execução descentralizada (TED) celebrados entre o Ministério da Defesa (MD) e o órgão ou entidade da Administração Pública federal, de ressarcimento de despesa, de crédito extraordinário e de outros instrumentos que tratem da gestão de créditos orçamentários.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>FINALIDADE DE ÂMBITO DE APLICAÇÃO</p><p>Art. 2º O disposto nesta Instrução Normativa tem a finalidade de aprimorar o planejamento, o processamento da descentralização e a aplicação dos recursos orçamentários sob a responsabilidade do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas - (EMCFA), observados os princípios da Administração Pública e as regras orçamentárias.</p><p>Art. 3º Esta Instrução Normativa tem aplicação no âmbito das seguintes unidades:</p><p>I - Chefia de Operações Conjuntas (CHOC);</p><p>II - Chefia de Assuntos Estratégicos (CAE);</p><p>III - Chefia de Logística e Mobilização (CHELOG);</p><p>IV - Chefia de Educação e Cultura (CHEC);</p><p>V - Chefia de Gabinete do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (Gab-EMCFA); e</p><p>VI - Assessoria de Inteligência de Defesa (AIDef).</p><p>Art. 4º As unidades de que trata o art. 3º, incisos I a VI, deverão observar as manifestações e orientações do Tribunal de Contas da União (TCU), da Controladoria-Geral da União (CGU), da Secretaria de Controle Interno do Ministério da Defesa (CISET-MD), da Assessoria Especial de Integridade do Ministério da Defesa (AESPI-MD) e da Secretaria de Orçamento e Organização Institucional (SEORI), por meio do acompanhamento concomitante à aplicação de créditos orçamentários consignados na Lei Orçamentária Anual (LOA) e da execução das metas estabelecidas no Planejamento Estratégico Organizacional do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (PEO-EMCFA) e no Plano de Trabalho (PTrab) de cada unidade.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>PLANEJAMENTO DE NECESSIDADES DOS RECURSOS ORÇAMENTÁRIOS</p><p>Art. 5º As unidades do EMCFA que participam do planejamento de necessidades de recursos orçamentários são os seguintes:</p><p>I - as Chefias, por meio de suas Assessorias de Supervisão e Acompanhamento de Ações Orçamentárias (ASAO) ou equivalentes;</p><p>II - as Subchefias ou Assessorias, por meio de suas Assessorias de Planejamento, Orçamento e Gestão de Ações (APOGA) ou equivalentes; e</p><p>III - Gabinete do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas, por meio da Assessoria de Planejamento, Orçamento e Gestão (APOG-EMCFA).</p><p>Art. 6º O planejamento de recursos orçamentários deverá ser consignado em Plano de Trabalho (PTrab), observados os seguintes aspectos:</p><p>I - previsão de todas as despesas de forma individualizada, sendo vedada a indicação de bens e serviços de forma generalizada em conformidade com o princípio orçamentário da especificação, especialização ou discriminação;</p><p>II - no caso de despesas para aquisição de material permanente, deverá ser indicada a justificativa e o local da aplicação;</p><p>III - as necessidades de recursos oriundas das Forças Singulares (FS) deverão estar contempladas nos respectivos Plano de Trabalho (PTrab) das unidades de que trata o art. 3º, incisos I a VI, às quais serão consolidadas pelas Assessorias de Planejamento, Orçamento e Gestão de Ações (APOGA) e analisadas pelas Assessorias de Supervisão e Acompanhamento de Ações Orçamentárias (ASAO); e</p><p>IV - os Planos de Trabalho (PTrab) deverão ser aprovados pelos Chefes das unidades de que trata o art. 3º, incisos I a VI, submetidos pelas Chefias para homologação do Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (CEMCFA) e, quando homologados, deverão ser encaminhados para a Assessoria de Planejamento, Orçamento e Gestão (APOG-EMCFA) até o último dia do mês de maio do ano A-1.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Trabalho (PTrab) poderá ser revisado ao longo do exercício financeiro em decorrência de fatos que demandem alterações no orçamento.</p><p>Art. 7º O Plano de Trabalho (PTrab) homologado pelo Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas, conforme as prioridades estabelecidas e obedecido o teto orçamentário, será inserido na proposta orçamentária do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA) para elaboração do Projeto de Lei Orçamentária Anual (PLOA).</p><p>Parágrafo único. Caso as Chefias possuam despesas previstas sem a totalidade dos dados necessários ao preenchimento do Plano de Trabalho (PTrab), caberá a apresentação com os dados estimados disponíveis, devendo o detalhamento ser concluído por ocasião da confecção do PTrab final a ser apresentado ao Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para homologação ou ratificação até 10 de dezembro de A-1.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>PROCESSAMENTO DE DESCENTRALIZAÇÃO DOS RECURSOS ORÇAMENTÁRIOS</p><p>Art. 8º Observado o fluxograma de procedimentos aplicável a esta Instrução Normativa, os processos de descentralização de recursos orçamentários deverão ser instruídos, no mínimo, com os seguintes documentos de motivação:</p><p>I - Ofício;</p><p>II - Plano de Trabalho (PTrab);</p><p>III - Termo de Compromisso;</p><p>IV - Termo de Execução Descentralizada (TED); e</p><p>V - Documento de Oficialização de Requisição e o Despacho de descentralização de recursos.</p><p>§ 1º Os documentos de que trata o caput, incisos I a V, deverão demonstrar a finalidade e o alinhamento aos objetivos estratégicos, dentre outras informações necessárias para justificar a aplicação dos recursos orçamentários demandados previstos no Plano de Trabalho (PTrab); e</p><p>§ 2º Quando a descentralização de recurso impactar algum item estabelecido no Plano de Trabalho (PTrab), seja de natureza quantitativa ou qualitativa, a proposta de alteração do Plano deverá ser previamente homologada pelo CEMCFA antes da efetiva descentralização.</p><p>Art. 9º Caberá às unidades responsáveis do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA) verificar o encaminhamento de Plano de Trabalho (PTrab) das Forças Singulares com as respectivas memórias de cálculo e parametrização das informações para fim de comprovação perante os órgãos de controle, observados a complexidade e os valores envolvidos.</p><p>Art. 10. Os documentos de motivação deverão apresentar a "Consequência do Não Atendimento", observados os riscos envolvidos para o cumprimento da missão das organizações militares e do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA), com base em possíveis impactos negativos sobre o pessoal, o material e a imagem das Forças Singulares (FS) e do EMCFA.</p><p>Art. 11. Todas as solicitações de descentralização de recursos devem obedecer aos seguintes procedimentos:</p><p>I - as matérias afins devem ser organizadas em único processo, visando facilitar o seu acompanhamento e controle;</p><p>II - todos os despachos de descentralização de recursos orçamentários deverão ser dirigidos à Secretaria de Orçamento e Organização Institucional (SEORI);</p><p>III - no caso de solicitação extraordinária de recursos das Forças Singulares (FS) para cumprir operações ou atividades coordenadas pelo Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA), o Estado-Maior da respectiva Força deverá encaminhar ofício acompanhado do Documento da Oficialização da Requisição (DOR), assinado por Oficial-General dirigente máximo da unidade ou da cadeia de comando hierárquica, quando não houver Oficial-General na unidade;</p><p>IV - preferencialmente, a data limite para empenho deverá constar no campo "Finalidade" do Despacho de Destaque de recursos;</p><p>V - a Subchefia ou órgão equivalente deverá manter canais técnicos com as Forças Singulares (FS) para acompanhar a execução de créditos descentralizados; e</p><p>VI - as descentralizações de recursos devem manter as condições estabelecidas na Nota de Crédito (NC) de origem.</p><p>Art. 12. As unidades previstas no art. 3º, incisos I a VI, poderão, se necessário, participar de atividades sob a responsabilidade uma das outras.</p><p>§ 1º Para efeito do caput, a unidade interessada deverá apresentar a solicitação à unidade responsável pela atividade e, se necessário, indicar os recursos orçamentários que custearão as despesas decorrentes da sua participação na atividade.</p><p>§ 2º A participação prevista no caput deverá ser prevista em Plano de Ação detalhado para a meta de Iniciativa Estratégica do EMCFA (IEE) e de Objetivo Estratégico do EMCFA (OEE) estabelecido no Planejamento Estratégico Organizacional do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (PEO-EMCFA).</p><p>Art. 13. As Chefias, Subchefias e Assessorias deverão descentralizar recursos objetivando o alcance dos resultados, com eficiência, eficácia e efetividade, a fim de atender as expectativas quanto à aplicação dos recursos e ao cumprimento das metas estabelecidas no Planejamento Estratégico Organizacional do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (PEO-EMCFA).</p><p>CAPÍTULO V</p><p>RECURSOS ORÇAMENTÁRIOS DESCENTRALIZADOS</p><p>Art. 14. Os recursos descentralizados para atender despesas em operações ou atividades coordenadas pelo Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA) ou para ressarcir despesas anteriormente suportadas por organizações ou unidades envolvidas em apoio ao cumprimento da correspondente missão observarão o disposto na Instrução Normativa SEORI/SG-MD nº 9, de 26 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 15. A aplicação de recursos orçamentários deverá contribuir para o alcance dos objetivos estratégicos previstos no Planejamento Estratégico Organizacional do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (PEO-EMCFA).</p><p>Art. 16. Na aplicação de recursos orçamentários descentralizados deverá ser evitada a inscrição em restos a pagar de recursos destinados às operações ou atividades conjuntas, observado o princípio da anualidade orçamentária e correspondentes objetivos.</p><p>Parágrafo único. Em caso de necessidade de inscrição de recursos em restos a pagar, deve-se observar o adequado acompanhamento pelas unidades responsáveis para resguardar a legitimidade, tempestividade e adequabilidade da execução dos recursos.</p><p>Art. 17. As unidades de que trata o art. 5º, incisos I a III, deverão adotar medidas de governança para que a aplicação de recursos observe o cumprimento da legislação sobre licitações e contratos administrativos, mediante a avaliação de potenciais riscos em aquisições de bens e serviços, a compreender:</p><p>I - aquisições ineficazes que não atendam às necessidades da operação ou atividade;</p><p>II - dispensa indevida de licitação;</p><p>III - restrição à competitividade;</p><p>IV - desvio de finalidade;</p><p>V - aquisições em quantitativos incompatíveis com as reais necessidades com possíveis reflexos negativos ao erário ou à sociedade; e</p><p>VI - outras situações verificáveis na especificidade da operação ou atividade.</p><p>Art. 18. Em caso de alteração ou cancelamento das operações ou atividades planejadas, a unidade responsável pela descentralização de créditos deverá realizar gestões para que os recursos correspondentes sejam restituídos.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 19. Os procedimentos de concessão, aplicação e comprovação de suprimento de fundos no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (EMCFA) devem observar as orientações estabelecidas pela Portaria GM-MD nº 5.168, de 15 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 20. As sugestões para aprimoramento desta Instrução Normativa devem ser encaminhadas à Assessoria de Planejamento, Orçamento e Gestão do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (APOG-EMCFA).</p><p>Art. 21. Os casos excepcionais não previstos nesta Instrução Normativa deverão ser apresentados ao Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas pelo dirigente das unidades indicadas no art. 3º, incisos I a VI.</p><p>Art. 22. A Assessoria de Planejamento, Orçamento e Gestão do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (APOG-EMCFA) disponibilizará os modelos de plano de trabalho, de despacho de descentralização de recursos orçamentários e de documento de oficialização da requisição, bem como o fluxograma de procedimentos para a execução desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 23. Esta Instrução Normativa entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p class="assina">Alte Esq RENATO RODRIGUES DE AGUIAR FREIRE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>