<xml><article id="31670062" name="ACORDAO 69 - PROC.22-22" idOficio="9540165" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="18/04/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00026" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="213" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=213" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20522024">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 69, de 17 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 69, de 17 de março de 2023</p><p>Processo Ético-Disciplinar CEDF nº 22/2022</p><p>EMENTA: REPRESENTAÇÃO POR DESATUALIZAÇÃO CADASTRAL. INFRAÇÃO QUE PERDURA MESMO APÓS REGULAR NOTIFICAÇÃO. PENA DE ADVERTÊNCIA E MULTA DE UMA ANUIDADE. V.U.</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo em epígrafe, em que é representado o profissional fisioterapeuta Dr. F. H. de O. Adotado o voto da Conselheira Relatora, que passa a fazer parte do presente:</p><p>"ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pela aplicação da penalidade de advertência e multa no valor de 01 (uma) anuidade. Fica designado (a) para elaboração do acórdão o (a) Conselheiro (a) Relator (a), Dr. (a) Karina Bottcher Ribeiro Turquetto".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença dos seguintes Conselheiros: o Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, os Conselheiros Efetivos, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite, os Conselheiros Suplentes, Dr. Ari Osvaldo Alves, Dra. Renata Gonçalves Mazetti e Dra. Cristiane Ferreira da Silva Carvalho.</p><p></p><p class="assina">Karina Bottcher Ribeiro Turquetto</p><p class="cargo">Conselheira-Relatora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>