<xml><article id="31552648" name="PORTARIA 240" idOficio="9525755" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/04/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00005" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501872">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 240, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competências ao Corregedor do Ministério das Cidades para a pratica de atos correcionais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 240, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competências ao Corregedor do Ministério das Cidades para a pratica de atos correcionais.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal de 1988, e tendo em vista o disposto nos arts. 17, inciso II, 20 e 51, inciso III, alínea a, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, no art. 5º do Decreto nº 11.333, de 1º de janeiro de 2023, nos arts. 141 e 143 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, nos arts. 1º, 2º e 8º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, nos arts. 1º e 2º do Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos arts. 1º, 2º e 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005, e nos arts. 11 a 14 da Lei nº 9.784, de 21 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam delegadas ao Corregedor do Ministério das Cidades as competências para:</p><p>I - instaurar, prorrogar e reconduzir procedimentos prévios de investigação, procedimentos administrativos disciplinares e processos de responsabilização de pessoas jurídicas;</p><p>II - julgar os procedimentos disciplinares cuja penalidade seja de advertência ou de suspensão de até 90 (noventa) dias; e</p><p>III - arquivar, com fundamento em manifestação técnica, procedimentos prévios de investigação, processos de responsabilização de pessoas jurídicas e procedimentos administrativos disciplinares, cuja penalidade seja de advertência ou de suspensão de até 90 (noventa) dias.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>