<xml><article id="31686452" name="Despachos SNJ - 2023. 17.04" idOficio="9541920" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/04/2023" artClass="00032:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça" artSize="12" artNotes="" numberPage="127" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=127" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20524587">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso das atribuições conferidas pelo art. 14, inciso IX, do Decreto nº 11.348, de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto na Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, no Decreto nº 3.100, de 30 de junho de 1999 e na Portaria MJ nº 362, de 1° de março de 2016; resolve:</p><p>Nº 601 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO ASCENDE DE POLITICASPÚBLICAS E DESENVOLVIMENTO TECNÓLOGICO, com sede em BRASILIA - DF, inscrita no CNPJ sob o nº 03.787.494/0001-94, conforme Despacho nº 595/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (23918062), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000092/2023-09.</p><p>Nº 607 - Reconsiderar a decisão de indeferimento proferida por meio do Despacho nº 2173/2022/DPJUS/SENAJUS (20764459), de 11 de novembro de 2022, publicado no Diário Oficial da União em 22 de novembro de 2022, Seção 1, página 53, e tornar público o DEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO DE COOPERAÇÃO DESENVOLVIMENTO HUMANO E SOCIAL, com sede em BRASILIA - DF, inscrita no CNPJ sob o nº 04.011.344/0001-57, conforme Nota Técnica nº 226/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (23924738). Processo SEI/MJ nº 08026.000793/2022-02.</p><p>Nº 608 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social INSTITUTO BRASILEIRO DE APOIO AO DESENVOLVIMENTO ECONOMICO, SOCIAL, CULTURAL, EDUCACIONAL, AMBIENTAL E DE FOMENTO A REDE HOSPITALAR - INBESC, com sede em PETROLÂNDIA/PE e inscrita no CNPJ sob o nº 43.039.448/0001-21, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pelo art.1º da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito do DESPACHO Nº 602/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (23924376). Processo SEI/MJ nº 08071.000165/2023-54</p><p>Nº 609 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social ASSOCIAÇÃO - CAESI(CAPELANIA EVANGELICA SAQUEANDO O INFERNO - CAESI, com sede em NATAL/RN e inscrita no CNPJ sob o nº 41.719.517/0001-12, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pelo art.1º da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito do DESPACHO Nº 599/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (23924181). Processo SEI/MJ nº 08071.000189/2023-11.</p><p class="assina">Augusto de Arruda Botelho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>