<xml><article id="31786130" name="DECISAO SUPAS N 229" idOficio="9554492" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="26/04/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="235" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=235" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20542292">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 229, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 229, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o art. 3º e o inciso XI do art. 8º, ambos do Anexo da Resolução nº 5.818, de 3 de maio de 2018 e com o inciso III do art. 29 do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 42 da Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO o disposto nos artigos 45 e 50 da Resolução nº 4.770, de 25 de junho de 2015, que dispõe sobre a regulamentação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de supressão de linha constam da Licença Operacional - LOP de nº 36; e</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de implantação de linha constam da Licença Operacional - LOP de nº 36; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.047717/2023-57, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da EMPRESA GONTIJO DE TRANSPORTES LTDA, CNPJ nº 16.624.611/0098-73, para modificar a prestação de serviço conforme descrito abaixo:</p><p>I - suprimir as linhas RECIFE (PE) - FOZ DO IGUAÇU (PR), prefixo 04-0055-00, e ITABUNA (BA) - FOZ DO IGUAÇU (PR), prefixo 05-0313-00; e</p><p>II - implantar a linha RECIFE (PE) - FOZ DO IGUAÇU (PR), prefixo 04-0067-00, com as seguintes seções:</p><p>a) de RECIFE (PE), IBATIBA (ES) para BELO HORIZONTE (MG);</p><p>b) de MACEIÓ (AL) para ITABUNA (BA), EUNÁPOLIS (BA), VITORIA (ES), BELO HORIZONTE (MG) e FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>c) de ARACAJU (SE), FEIRA DE SANTANA (BA), ITABUNA (BA), TEIXEIRA DE FREITAS (BA) para BELO HORIZONTE (MG) e FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>d) de EUNÁPOLIS (BA) para JOÃO MONLEVADE (MG), BELO HORIZONTE (MG) e FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>e) de SÃO MATEUS (ES), LINHARES (ES) para FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>f) de VITÓRIA (ES) para MANHUAÇU (MG), JOÃO MONLEVADE (MG), BELO HORIZONTE (MG) e FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>g) de VENDA NOVA DO IMIGRANTE (ES) para MANHUAÇU (MG), JOÃO MONLEVADE (MG) e BELO HORIZONTE (MG);</p><p>h) de JOÃO MONLEVADE (MG) para LONDRINA (PR), MARINGÁ (PR), CASCAVEL (PR) e FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>i) de BELO HORIZONTE (MG) para ARARAQUARA (SP), JAÚ (SP), BAURU (SP), MARÍLIA (SP), ASSIS (SP), MARINGÁ (PR), CASCAVEL (PR) e FOZ DO IGUAÇU (PR);</p><p>j) de DIVINÓPOLIS (MG) PASSOS (MG) para ARARAQUARA (SP), JAÚ (SP), BAURU (SP), MARILIA (SP) e ASSIS (SP); e</p><p>k) de SÃO SEBASTIÃO DO PARAÍSO (MG) para ARARAQUARA (SP), JAÚ (SP) e BAURU (SP).</p><p>Art. 2º Autorizar a paralisação do mercado CAMPOS DOS GOYTACAZES (RJ) - FOZ DO IGUAÇU (PR), na Licença Operacional - LOP de número 36:</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor em 18 de maio de 2023.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>