<xml><article id="31524858" name="balanco-2022-05.04Revisionado_4" idOficio="9519172" pubName="DO1" artType="Balanço Patrimonial" pubDate="10/04/2023" artClass="00034:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00014:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="237" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=237" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492709">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.525</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.242</p></td></tr></table><p>4.1. Limite de saque com vinculação de pagamento - OFSS</p><p>Registra o valor do limite de saque da conta única, estabelecido pelo Órgão Central de Programação Financeira, para atender despesas com vinculação de pagamento dentro de cada fonte de recursos (origem ou procedência de financeiro que deve ser gasto com uma determinada finalidade), relativamente ao Orçamento Fiscal e da Seguridade Social. Na programação da execução financeira é feita a compatibilização entre a liberação e a disponibilidade de caixa do Tesouro Nacional, observando a Lei Orçamentária Anual - LOA.</p><p>4.2. Limite de saque com vinculação de pagamento - OP - OFSS</p><p>Registra o valor do limite de saque da conta única, aguardando a autorização do pagamento e posterior emissão de ordem bancária para atender despesas com vinculação de pagamento relativamente ao Orçamento Fiscal e da Seguridade Social.</p><p>4.3. Limite de saque com vinculação de pagamento - PAGTO INST - OFSS</p><p>Registra o valor do limite de saque com vinculação de pagamento da subconta única pagamento instantâneo para atender despesas utilizando ordens bancárias dos tipos: OB Aporte, OB Desaporte e OBPIX.</p><p>4.4. Recursos da Conta Única Aplicados</p><p>Registra as aplicações financeiras feitas em conformidade com o Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007, e a Macrofunção SIAFI nº 020305 - Conta Única do Tesouro Nacional, referentes aos recursos recebidos de convênios, enquanto não utilizados em seus respectivos objetos e são resgatados exclusivamente para seu atendimento.</p><p>Prática Contábil</p><p>São registrados pelo valor nominal e são movimentadas conforme normas expedidas pela Secretaria do Tesouro Nacional - STN, principalmente, a Macrofunção nº 020303 - Programação e Execução Financeira, a Macrofunção n° 020305 - Conta Única do Tesouro Nacional, com exceção dos saldos recebidos de convênios ainda não utilizados, que são atualizados conforme dispõe o §4º, art. 10º do Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007.</p><p>5. Créditos a receber</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Créditos a receber por cessão de pessoal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração de recursos aplicados na conta única a receber</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>Os valores registrados em créditos a receber são referentes ao ressarcimento das despesas com cessão de empregados a outros órgãos e à remuneração dos recursos de convênios não utilizados aplicados na Conta Única, que é calculada e registrada pela Secretaria do Tesouro Nacional ao final de cada decêndio, a partir do saldo diário da conta de aplicação (vide nota explicativa 4.4). A CPRM não possui contas a receber de clientes.</p><p>6. Materiais</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Material de Consumo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>373</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>373</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>Os valores registrados neste item são materiais de consumo, avaliados pelo custo médio ponderado de aquisição conforme Art. 307 do Decreto nº 9.580/2018 - RIR/2018 e as premissas contidas no CPC 16 - Estoques. Por essa metodologia, cada item é determinado a partir da média ponderada do custo de itens semelhantes no começo de um período e do custo dos mesmos itens comprados durante o período.</p><p>7. Tributos a recuperar</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>COFINS a Recuperar/Compensar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>870</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>783</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PIS/PASEP a Recuperar/Compensar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IRPJ/CSLL a Recuperar/Compensar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.079</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>973</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>A contabilização do item Tributos a recuperar refere-se aos créditos tributários referentes à COFINS e ao PIS/PASEP apurados em conformidade com a Escrituração Fiscal Digital - Contribuições (EFD - Contribuições). São contabilizadas também as retenções de tributos federais por terceiros, tais créditos são oriundos das retenções sofridas pela SGB/CPRM quando da prestação de serviços, sendo tais créditos passíveis de recuperação ou compensação por parte da empresa que mantém controle periódico dos valores envolvidos.</p><p>8. Adiantamentos para despesas</p><p>São registrados neste grupo os adiantamentos para o atendimento das operações da Companhia, consoante a normativos específicos, sendo os adiantamentos de viagens e serviços realizados na prestação de contas.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adiantamento de Décimo Terceiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adiantamento de Férias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.578</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.383</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adiantamento de Viagens e Suprimento de Fundos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.101</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.088</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adiantamento a Auxílio Transporte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adiantamento a Prestadores de Serviços</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>268</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>514</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.947</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.059</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>Os adiantamentos para viagens e suprimento de fundos e a prestadores de serviços são valores colocados à disposição dos empregados para realização de despesas, que não pode passar pelos ritos convencionais das despesas, em nome da companhia que estejam ligadas às atividades finalísticas e administrativas. Tais concessões são disciplinadas pelos normativos internos da companhia e passam pelo escrutínio de sua Auditoria Interna.</p><p>Tais processos possuem um número de controle gerado pelo SEI e são relacionados pelo CPF de cada beneficiário e, até o momento em que tais concessões estão pendentes de prestação de contas, ficam evidenciadas no Ativo como um direito a recebê-las. No momento em que é entregue pelo empregado, ocorre a reclassificação das despesas, baixa de responsabilidade e contabilização dos recebimentos das GRU das devoluções.</p><p>9. Convênio com Entidades Diversas</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal do Rio Grande - FURG</p><p>Vigência: 12/2015 a 11/2017 - Prorrogado: 30/11/2023</p><p>Objeto: Realização de três campanhas de levantamento de dados geofísico e oceanográficos e coleta de amostras geológicas na região da Plataforma de Florianópolis e no Terraço de Rio Grande para avaliação da ocorrência de depósitos de fosforita dentro do Programa REMPLAC</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centro Federal de Educação Tecnológica de MG - CEFET</p><p>Vigência: 26/12/2019 a 31/07/2022</p><p>Objeto: O presente instrumento tem por objeto o desenvolvimento de um novo desenho organizacional para a CPRM com vistas ao aprimoramento da eficiência e efetividade da organização, baseado nas modernas práticas gerenciais, em conhecimento científico de fronteira, no alinhamento à estratégia organizacional e em adaptações de aspectos complementares devidas às consequências da mudança estrutural.</p><p>TED 38/CPRM/2019 - ED 699557</p><p>Obs.: Dentro do prazo para aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.449</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.190</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Departamento de Recursos Minerais do Estado do Rio de Janeiro</p><p>Vigência 11/2009 a 11/2013</p><p>Objeto: Mapeamento geológico e dos recursos minerais de uma área de cerca de 3.000 Km quadrado, da Folha Itaboraí (SF-23-Z-B002DV), situada na região da baixada litorânea e parte da região metropolitana da cidade do Rio de Janeiro.</p><p>Obs.: Vencido. Em tratativas extrajudiciais para entrega do relatório de atividades e aprovação da prestação de contas (última atualização em 04/11/2022).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Finanças da Marinha</p><p>Vigência: 18/12/2019 a 23/12/2022 - Prorrogado: 23/08/2023</p><p>Objeto: Manutenção Anual do Navio de Pesquisa Hidroceanográfico "Vital de Oliveira" e de seu parque de equipamentos científicos, bem como seu uso para a realização de levantamentos marinhos, necessários para cumprir objetivos dos projetos de exploração marinha da CPRM, nos programas REMPLAC E PROAREA.</p><p>TED 36/CPRM/2019 - ED 699113</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Finanças da Marinha</p><p>Vigência: 11/2020 a 11/2022</p><p>Objeto: Manutenção Anual do Navio de Pesquisa Hidroceanográfico "Vital de Oliveira" e de seu parque de equipamentos científicos, bem como seu uso para a realização de levantamentos marinhos, necessários para cumprir objetivos dos projetos de exploração marinha da CPRM, nos programas REMPLAC E PROAREA.</p><p>TED nº016/CPRM/2020(1AADBN)</p><p>Obs.: Dentro do prazo para apresentação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.689</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.689</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP</p><p>Vigência: 11/04/2016 a 11/04/2021</p><p>Objeto: Estabelecimento de valor e a forma de repasse de contribuição financeira, com alteração no plano de aplicação (Anexo I), para custeio da gestão e manutenção física e lógica da infraestrutura da Rede MetroBel, referente ao atual exercício.</p><p>Obs.: Prestação de Contas financeira aprovada. Aguardando aprovação da entrega do objeto pelo gestor do convênio.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal de Pernambuco - UFPE</p><p>Vigência: 10/11/2020 a 12/12/2022</p><p>Objeto: Análises químicas da água do mar para determinação dos principais nutrientes inorgânicos dissolvidos.</p><p>Obs.: Dentro do prazo para aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN</p><p>Vigência 13/11/2020 a 20/01/2022</p><p>Objeto: Estudos de caracterização da fonte dos fenômenos sismológicos associados a rachaduras e afundamentos de terrenos em região urbanizada em Maceió - AL, para subsidiar a consolidação das conclusões até então obtidas pela CPRM e apoiar o monitoramento do processo na região.</p><p>TED 017/CPRM/2020</p><p>Obs.: Encerrado. Baixado em 25/05/2022 após aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>209</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rede Nacional de Ensino e Pesquisa - RNP</p><p>Vigência: 12/2020 a 12/2022</p><p>Objeto: Desenvolvimento de atividades que viabilizem a implantação de serviços de comunicação e colaboração, bem como infraestrutura de redes avançadas, integrados à RNP para uso da CPRM.</p><p>TED 020/CPRM/2020</p><p>Processo SEI nº48032.006471/2020-32</p><p>Obs.: Dentro do prazo para aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.219</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.219</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MB - Marinha do Brasil - Diretoria de Hidrografia e Navegação da Marinha do Brasil</p><p>Vigência: 26/08/2021 a 26/12/2022</p><p>Objeto: Manutenção do NPqHo "Vital de Oliveira" em especial de seus motores e demais equipamentos de operação. O repasse de créditos visa honrar com os compromissos no acordo de cooperação da governança do navio de pesquisa hidroceanográfico "NPQHO Vital de Oliveira" (Acordo/Convênio 015/CPRM/2018). Responsabilidade do SGB-CPRM nos programas Proarea e Remplac, bem como as obrigações assumidas junto à autoridade internacional dos fundos marinhos, descritas no contrato de exploração de crostas.</p><p>TED 028/CPRM/2021(1AAFER)</p><p>Obs.: Dentro do prazo para aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.059</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.357</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação Escola Nacional de Adm. Pública</p><p>Vigência: 24/08/2021 a 31/12/2021</p><p>Objeto: Realização de ações de desenvolvimento de curta duração na modalidade remota voltadas aos servidores públicos da CPRM, com vistas a capacitar seu corpo técnico e gerencial.</p><p>TED 029/CPRM/2021</p><p>Obs.: Encerrado. Baixado em 05/08/2022 após aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centro de Tecnologia Mineral - CETEM / MCTI</p><p>Vigência: 22/09/2021 a 22/10/2022</p><p>Objeto: Verificação da potencialidade dos calcários provenientes do litoral dos Estados de Alagoas, Pernambuco e Paraíba, por meio de duas amostras de cada estado, para aplicações comerciais na agricultura, papel, polímeros, corretivos de solos, indústria cosméticas, dentre outras.</p><p>TED 033/CPRM/2021</p><p>Obs.: Dentro do prazo para aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal do Rio Grande do Sul</p><p>Vigência: 05/11/2021 a 05/11/2024</p><p>Objeto: Elaboração de estudos técnicos para análise e avaliação da eficácia, em relação a melhoria da qualidade dos recursos hídricos, das obras de recuperação ambiental das áreas degradadas pela mineração do carvão pertencentes ao passivo ambiental da extinta carbonífera Treviso S/A, sob responsabilidade da União, nos termos da Ação Civil Pública Nº 93.8000533-4. Neste Termo de Execução Descentralizada estão incluídas as áreas de Beluno, com 42,2 hectares, Ex-Patrimônio, com 26,0 hectares, e Rio Pio, com 117,81 hectares, localizadas nos municípios de Treviso e Siderópolis, SC.</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.104</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>742</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal de Lavras</p><p>Vigência: 04/10/2021 a 04/10/2024</p><p>Objeto: Implementação do projeto protocolado sob o número: PIN2020141000001 - Apoiando o Abastecimento Sustentável de Água Subterrânea no Brasil/Supporting Sustainable Groundwater Supply Management in Brazil, mediante o repasse de recursos financeiros da contratante à contratada, contemplado no PROCESSO DE INEXIGIBILIDADEDE CHAMADA PÚBLICA Nº 08/2020</p><p>(PROGRAMA "NEWTON INTERNATIONAL FELLOWSHIP SCHEME"), prevista na Ata do CCT nº 28, de 25 de março de 2020, publicada em 23 de setembro de 2020 e conforme resultado publicado em 06 de novembro de 2020.</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.030</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações - MCTI</p><p>Vigência: 09/12/2021 a 09/12/2022</p><p>Objeto: Desenvolvimento de atividades que viabilizem a implantação de serviços de comunicação e colaboração, bem como infraestrutura de redes avançadas, integradas à RNP para uso pela CPRM.</p><p>Obs.: Dentro do prazo para aprovação da prestação de contas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.237</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.237</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal de Ouro Preto</p><p>Vigência: 14/09/2021 a 14/12/2022 - Prorrogado: 31/12/2023</p><p>Objeto: Execução projeto na área de geologia e recursos minerais, com geração de base de dados isotópicos robusta e de domínio público sobre a província metalogenética do quadrilátero ferrífero, promovendo o intercâmbio técnico-científico entre as duas instituições.</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade Federal do Rio Grande do Rio Grande do Sul</p><p>Vigência: 26/05/2022 a 30/11/2023</p><p>Objeto: Realização de Curso de Especialização em nível de pós-graduação lato sensu: Administração Pública no Século 21.</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observatório Nacional - ON</p><p>Vigência: 15/12/2022 a 15/12/2027</p><p>Objeto: Repasse de recurso financeiro para o Observatório Nacional (ON) para com o apoio de outras instituições de pesquisa do Brasil realizar a manutenção da Rede Sismográfica Brasileira (RSBR).</p><p>Obs.: Em andamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.342</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.794</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>Os convênios são acordos feitos entre a CPRM e entidades governamentais da Federação para a transferência de recursos financeiros com o objetivo de realizar projetos, atividades, serviços, aquisições de bens ou eventos de interesse recíproco. Esses acordos incluem obrigações para ambas as partes, com a CPRM responsável por repassar o recurso público e a entidade governamental responsável por aplicar os recursos de acordo com o objeto do convênio.</p><p>Os recursos de convênios transferidos pela CPRM às Entidades Diversas são contabilizados em conta de ativo circulante, representando um direito que será baixado após companhia aprovar a prestação de contas do convenente. Conforme legislação vigente, a prestação de contas deverá ser apresentada em até 60 (sessenta) dias após o término da vigência do termo de execução descentralizada.</p><p>10. Convênio com entidades diversas - TED</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escritório Central da ANP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>323031</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.217</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agência Nacional de Águas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>443003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.573</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Defesa Civil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>530012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.093</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Segurança Hídrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>530013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>330</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria de Inovação, Desenv. Rural e IR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>420013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.120</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação Nacional de Saúde - DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>255000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.553</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>A Secretaria do Tesouro Nacional, por meio da Mensagem SIAFI nº 2019/0204238 da Coordenação-Geral de Contabilidade da União - CCONT/STN, de 30 de janeiro de 2019, alterou a rotina de contabilização dos Termos de Execução Descentralizada (TED). Nesta nova rotina, quando houver recursos pendentes de comprovação, a UG descentralizadora irá apropriar o direito na conta Adiantamento - Termo Execução Descentralizada e a UG recebedora registrará a obrigação na conta Transferências Financeiras a Comprovar - TED.</p><p>No primeiro trimestre de 2019, a CCONT, após orientar a nova rotina, efetuou lançamentos que refletiram em reconhecimento de passivo no Balanço Patrimonial da Companhia no montante de R$ 96.967.</p><p>O Departamento de Contabilidade, Orçamento e Finanças - DECOF verificou que a CCONT lançou os valores totais recebidos pela Companhia referentes a todos os TEDs (convênios) evidenciando as descentralizações externas de créditos orçamentários. Em contrapartida houve o registro de variação patrimonial diminutiva (despesa), que consequentemente, impactou o resultado da CPRM, gerando prejuízo em igual valor.</p><p>Buscando anular o impacto do resultado e preparar as Demonstrações Contábeis com informação útil para tomada de decisão, a Divisão de Contabilidade Geral vem realizando lançamentos no subgrupo de Convênios com Entidades Diversas - TED e, contrapartida no resultado.</p><p>Ressalta-se que a prática contábil adotada pela Companhia já era do reconhecimento do direito e da obrigação, no Balanço Patrimonial, classificados em contas patrimoniais análogas ao orientado pela CCONT.</p><p>11. Outros Créditos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valores a receber por devolução por despesas estornadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prêmios de Seguros a apropriar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40</p></td></tr></table><p>Prática Contábil</p><p>Classificam-se neste grupo os demais valores a receber não relacionados a grupos do Ativo Circulante, tais como Prêmios de Seguros a Apropriar e Assinaturas e Anuidade a Apropriar, que são pagos antecipadamente e são apropriados pela competência, e Valores a Receber por GRU de Despesas Estornadas.</p><p>12. Realizável a Longo Prazo</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Financiamentos concedidos¹</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.915</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.235</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros créditos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.539</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.446</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.454</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.681</p></td></tr></table><p>¹Valores totais de R$ 11.552 em 31 de dezembro de 2022 e de R$ 10.709 em 31 de dezembro de 2021, deduzindo-se R$ 3.637 e R$ 3.474, respectivamente, relativos à Perdas estimadas com empréstimos/financiamentos concedidos, conforme detalhado na Nota Explicativa nº 12.1.</p><p>Prática Contábil</p><p>No Ativo Realizável à Longo Prazo são registrados os valores que podem ser convertidos em dinheiro, cujo período de realização é maior do que um ano, nele estão registrados os Financiamentos Concedidos, sob o título de Pesquisa e Avaliação de Depósitos de Substâncias Minerais, evidenciando os valores de contratos de financiamentos com cláusula de risco celebrados com mineradoras privadas nacionais, conforme recursos dos Programas de incentivo do Governo Federal da época. Além de Outros Créditos, tais como contratos de Cessão de Direitos Minerais, Depósitos Judiciais e Depósitos para Recursos.</p><p>Os itens são demonstrados conforme valores históricos, corrigidos com juros e correção monetária e norteados por contratos específicos, além dos registros ajustando as possíveis perdas.</p><p>12.1. Financiamentos concedidos à Pesquisa Mineral</p><p>Em relação aos processos ativos no banco de dados da Agência Nacional de Mineração (ANM), a Consultoria Jurídica da CPRM recomendou através do processo SEI nº 48086.004038/2022-07, Ofício nº 145/2022/DICOTE/COJUR/PR/CA-CPRM, de 05 de julho de 2022, a seguinte classificação para os riscos contratuais que consequentemente, deu conformidade aos ajustes das perdas, no Balanço da Companhia:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recuperação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Corrigido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perdas Estimadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total por Empresa</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>003.499/35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Exdibra Extr. Diamantes S/A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remoto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.637</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.637)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>805.657/76</p><p>805.658/76</p><p>805.659/76</p><p>812.559/76</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Belo Sun Min. Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.915</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.915</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.552</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.637)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.915</p></td></tr></table><p>Em relação aos financiamentos, o Grupo de Trabalho criado pelo Ato nº 252/PR/2019 fez as seguintes recomendações (processo SEI nº 48090.000093/2020-99):</p><p>- Despacho ASSDGM - 0961772:</p><p>Fica acordado que a BELO SUN deverá pagar à CPRM o valor de R$ 8.671.711,06 (oito milhões, seiscentos e setenta e um mil, setecentos e onze reais e seis centavos), da seguinte forma:</p><p>1 - Quitação de R$ 1.800.000,00 (um milhão e oitocentos mil reais) pago em 10 de agosto de 2021, através de GRU;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>