<xml><article id="31522847" name="ADE3SAOLUIS125__NYVI6Q" idOficio="9521906" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="10/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00095:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em São Luís" artSize="12" artNotes="" numberPage="203" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=203" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20496613">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO (DRF/SLS) Nº 125, DE 10 DE AGOSTO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI). Suspensão do PIS/PASEP e da COFINS, nos casos autorizados pelos diplomas legais e normativos a seguir citados.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO (DRF/SLS) Nº 125, DE 10 DE AGOSTO DE 2022</p><p class="ementa">Concede habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI). Suspensão do PIS/PASEP e da COFINS, nos casos autorizados pelos diplomas legais e normativos a seguir citados.</p><p>O AUDITOR FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhes são conferidas pela Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 31 de janeiro de 2022 e pela Portaria DRF/SLS nº 0.058 de 06 de julho de 2022, tendo em vista o disposto no art. 587 da IN RFB nº 1.911, de 11 de outubro de 2019, e o que consta no processo administrativo nº 10166.726775/2021-11, declara:</p><p>Art. 1° COABILITADA ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura - REIDI, a pessoa jurídica S FERNANDES DA SILVA CONSTRUÇÕES LTDA, CNPJ n° 01.816.152/0001-20, estabelecida na Av. Santana, 331, CEP 63.250-000, Missionários, Milagres - CE, contratada para executar os serviços de construção civil e montagem eletromecânica das Subestações Barreiras e Gilbués necessários à implantação do Projeto de Transmissão Elétrica, correspondente ao Lote 04 do Leilão nº 02/2017, conforme contrato firmado com a empresa contratante, Neoenergia Jalapão Transmissão de Energia S.A. (atual denominação da empresa EKTT 1 Serviços de Transmissão de Energia Elétrica SPE S.A.), CNPJ nº 28.443.567/0001-51.</p><p>Art. 2º A contratante é titular do Projeto de Transmissão de Energia Elétrica, correspondente ao Lote 04 do Leilão nº 02/2017, aprovado pela Portaria nº 118/SPE, de 29 de agosto de 2018, do Ministério de Minas e Energia, com a Matrícula CEI da Obra, 51.244.737.86/70, e habilitada ao REIDI por meio do ADE nº 03, de 3 de janeiro de 2019, expedido pela Delegacia da Receita Federal do Brasil em Campinas - SP (DOU 04/01/2019), com período de execução de 08/03/2018 a 09/03/2023.</p><p>Art. 3° Este Ato entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO LUIZITO FREDERICO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>