<xml><article id="31700949" name="ADE10CAXIASDOSUL10" idOficio="9544390" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00102:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Caxias do Sul" artSize="12" artNotes="Subtit  Equipe de Fiscalização EF1" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20527954">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/CXL Nº 10, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inscrição no Registro Especial para estabelecimentos que realizam operações com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[EQUIPE DE FISCALIZAÇÃO EF1]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">EQUIPE DE FISCALIZAÇÃO EF1</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/CXL Nº 10, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Inscrição no Registro Especial para estabelecimentos que realizam operações com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL lotado na Equipe de Fiscalização EF1 em Caxias do Sul/RS, matrícula n° 1291938, em face do disposto no art. 1° da Lei n° 11.945, de 4 de junho de 2009 e no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 5º da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, considerando o que consta no processo nº 10166.773163/2021-17, declara:</p><p>Art. 1º Está inscrito no Registro Especial de Estabelecimentos que realizam operações com papel imune, sob o nº GP-10106/00126 pelo prazo de 3 (três) anos, na atividade de GRAFICA, concedido através do ADE n° 10 de 18 de ABRIL de 2023, da pessoa jurídica PERUZZO INDUSTRIA GRAFICA LTDA, inscrito no CNPJ sob o nº 05.460.642/0001-97</p><p>Art. 2° A pessoa jurídica fica obrigada à apresentação da DIF-Papel Imune, mesmo quando não houver movimentação de estoques e/ou produção no semestre-calendário.</p><p>Art. 3º A omissão de informações ou a prestação de informações falsas na DIF-Papel Imune configura hipótese de crime contra a ordem tributária prevista no art. 2° da Lei n° 8.137, de 27 de dezembro de 1990, sem prejuízo das demais sanções cabíveis.</p><p>Art. 4° O registro poderá ser cancelado a qualquer tempo, em caso de descumprimento das normas de controle relativas à matéria.</p><p>Art. 5° Fica cancelado o Ato Declaratório Executivo nº 27, de 22 de Dezembro de 2021, publicado no DOU de 24 de Dezembro de 2021.</p><p>Art. 6° Este Ato Declaratório produzirá efeitos a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ROGERIO WILSON ANSELMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>