<xml><article id="31509244" name="PORTARIA MCTI NA 6925 DE 05 DE A" idOficio="9521381" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/04/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20495892">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 6.925, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), de suas unidades de pesquisa e entidades vinculadas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 6.925, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), de suas unidades de pesquisa e entidades vinculadas.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.334, de 1º janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado o Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), com a finalidade de assessorar a Ministra de Estado e o Secretário-Executivo na tomada de decisão relativa à execução orçamentária e financeira do MCTI, de suas Unidades de Pesquisa e Entidades Vinculadas.</p><p>Art. 2º Compete ao Comitê de Governança Orçamentária e Financeira:</p><p>I - Coletar e consolidar informações sobre a execução orçamentária e financeira do MCTI, de suas unidades de pesquisa e entidades vinculadas;</p><p>II - Contribuir para uma melhor articulação entre as unidades responsáveis pela execução orçamentária e financeira do MCTI, de suas unidades de pesquisa e entidades vinculadas.</p><p>Paragrafo único. Ficam ressalvadas as competências regimentais da Secretaria-Executiva do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação sobre a matéria.</p><p>Art. 3º O Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do MCTI será composto pelos seguintes dirigentes:</p><p>I - Diretor do Departamento de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>II - Subsecretário das Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais;</p><p>III - Diretor Financeiro da Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP; e</p><p>IV - Diretor de Gestão Administrativa do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq.</p><p>§ 1º Os representantes titulares do Comitê serão substituídos em suas ausências e impedimentos eventuais por seus respectivos substitutos legais.</p><p>§ 2º O quórum de reunião do Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 3º Os trabalhos do Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação serão presididos e coordenados pelo Secretário Executivo do MCTI, a quem compete analisar e deliberar sobre os encaminhamentos propostos.</p><p>§ 4º O Departamento de Planejamento, Orçamento e Administração proverá apoio administrativo ao Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia.</p><p>§ 5º Os membros do Comitê que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por meio de videoconferência, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 4º O Secretário Executivo do MCTI poderá convidar outros participantes para as reuniões do Comitê, sem direito a voto.</p><p>Art. 5º O Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação se reunirá, ordinariamente, uma vez por mês, e extraordinariamente, sempre que convocado pelo Secretário Executivo do MCTI ou por solicitação da Ministra de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 6º. Fica vedada a criação de subcolegiados no âmbito do Comitê de Governança Orçamentária e Financeira do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>