<xml><article id="31697222" name="Ata_9_1C_11_04_2023 - WAR-IMPREN" idOficio="9543608" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="19/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526790">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2867/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, nos arts. 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU, e no art. 7º, I, da Resolução TCU nº 206/2007, com redação dada pela Resolução TCU nº 237/2010, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, seja pelo falecimento dos favorecidos, seja pelo advento do termo final das condições objetivas necessárias à manutenção do benefício, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito dos atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.116/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Antonio Luiz Sabino Ferreira (405.289.797-87); Edval Correa (330.760.737-53); Mauro Luiz Dourado (309.918.207-97).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2868/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, nos arts. 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU, e no art. 7º, I, da Resolução TCU nº 206/2007, com redação dada pela Resolução TCU nº 237/2010, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, seja pelo falecimento dos favorecidos, seja pelo advento do termo final das condições objetivas necessárias à manutenção do benefício, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito do ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.130/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Josefa Bezerra da Silva (243.601.124-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2869/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 259, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução TCU nº 206/2007, com redação dada pela Resolução TCU nº 237/2010, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de admissão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, seja pelo falecimento do admitido, seja pelo seu desligamento do cargo a que se refere o ato de admissão, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito do ato de admissão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-005.907/2023-3 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessada: Simone Mendes (265.721.618-89).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2870/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), em desfavor de Otavio Augusto Giantomassi Gomes, em razão de desfalque, alcance, desvio ou desaparecimento de dinheiro, bens ou valores públicos realizadas por meio do Contrato de Repasse, registro Siafi 746803, firmado entre o Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento e o município de Ilha Solteira - SP, e que tinha por objeto o instrumento descrito como "Aquisição de Máquinas e Implementos Agrícolas.".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 6/11/2014, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, entre a notificação do município, por intermédio do Ofício o GAB/SFA/SP nº 1270/2014, de 24/11/2014, recebido em 16/12/2014 (peça 2) e a nova notificação do município, por intermédio do Ofício 377/2019/SFA-SP/MAPA, de 27/11/2019, recebido em 2/12/2019;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 46-49);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-000.682/2022-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Otavio Augusto Giantomassi Gomes (323.384.788-27)</p><p>1.2. Unidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 2871/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 93 da Lei 8.443/1992, no art. 213 do Regimento Interno/TCU, bem como nos arts. 6º, inciso I, e 19, da Instrução Normativa-TCU 71/2012, ACORDAM em determinar, desde logo, por economia processual, o arquivamento do processo da responsável a seguir indicado sem julgamento do mérito e sem cancelamento da dívida em razão de o valor do dano, atualizado monetariamente, ser inferior ao limite fixado pelo Tribunal (R$ 100.000,00) para encaminhamento de tomada de contas especial, bem como determinar a inclusão de seu nome nos devidos cadastros de devedores e sistemas de informação contábeis, dando-se ciência do decidido à responsável e ao FNDE, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.598/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Vera Paixão de Azevedo Alves (666.050.401-04)</p><p>1.2. Unidade: Município de Flores de Goiás/GO</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 2872/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial da Cultura, em desfavor de Dancar Marketing Comunicacoes Ltda., Pedro Geraldo Bianco Junior e Nildes Maria da Silva Campos Bianco, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, captados por força do projeto cultural Pronac 11-0655, cujo nome é "Palco do Teatro".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 18/8/2015, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna entre o despacho do parecer de avaliação técnica quanto à execução do objeto e dos objetivos do projeto 42/2016, em 4/2/2016 (peça 39), e o Parecer de Avaliação do Objeto, ratificando o descumprimento do objeto, em 16/5/2019 (peça 41);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 89-92);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno e no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) dar ciência ao Ministério da Cultura de que, neste processo, o longo transcurso de tempo havido na adoção das medidas administrativas de análise da prestação de contas referente ao projeto cultural Pronac 11-0655 fez com que ocorresse a prescrição das pretensões indenitária e punitiva, situação que pode atrair a incidência do art. 13 da Resolução TCU 344/2022; (iii) encaminhar cópia desta deliberação ao Secretaria Especial de Cultura e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-005.990/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Dancar Marketing Comunicações Ltda (65.935.280/0001-75); Nildes Maria da Silva Campos Bianco (148.592.768-41); Pedro Geraldo Bianco Junior (050.961.078-17).</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Especial de Cultura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Alberto Luis Cordeiro Pellegrini (162872/OAB-SP), representando Pedro Geraldo Bianco Junior; Alberto Luis Cordeiro Pellegrini (162872/OAB-SP), representando Nildes Maria da Silva Campos Bianco; Alberto Luis Cordeiro Pellegrini (162872/OAB-SP), representando Dancar Marketing Comunicações Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2873/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial da Cultura, em desfavor de Califórnia Apresentações e Edições Artísticas Ltda. e João Paulo Alvares Travassos, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por força do projeto cultural Pronac 05-6235, cujo nome é "Baile Barroco".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela então Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (Secex-TCE), atual Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 11 (prestação de contas apresentada em 21/6/2006) e 28 (Parecer Técnico 146/2017/G5, de 28/7/2017);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 72-74);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenal da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Especial da Cultura e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-014.368/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: California Apresentações e Edições Artísticas Ltda. (04.099.264/0001-03); Joao Paulo Alvares Travassos (955.289.115-91)</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Especial de Cultura</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2874/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, em desfavor dos Srs. Mauricio Mendes de Araujo, Jonatas Felisberto da Silva e Ana Neoli dos Santos, e da Associação dos Municípios do Cantuquiriguacu/PR, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio nº 061/2005 - Siafi 535585 (peça 6) firmado entre o FNDE e a referida Associação.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre a emissão do Parecer Técnico nº 160/2011/CGEC/DPECAD/SECADI/MEC, em 25/9/2011 (peça 18), e a emissão do Parecer Conclusivo nº 903/2017/DIPRE/COAPC/CGAPC/DIFIN, em 25/9/2017 (peça 19);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 45-48);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos; (iii) encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-018.683/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ana Neoli dos Santos (368.540.189-00); Associação dos Municípios do Cantuquiriguacu (78.594.645/0001-97); Jonatas Felisberto da Silva (588.875.719-53); Mauricio Mendes de Araujo (214.044.459-00).</p><p>1.2. Unidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>