<xml><article id="31697346" name="Resolucao 231" idOficio="9543773" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/04/2023" artClass="00070:00376:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20526968">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  RESOLUÇÃO CRM-SC Nº 231, DE 10 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a nomeação e a remuneração de médicos peritos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-SC Nº 231, DE 10 de abril de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a nomeação e a remuneração de médicos peritos.</p><p>O Conselho Regional de Medicina do Estado de Santa Catarina, no uso das atribuições que lhe confere a Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, alterada pela Lei Nº 11.000/2004 e legislação complementar;</p><p>Considerando que as entidades criadas por Lei, com atribuições de fiscalização do exercício de profissões liberais, mantidas com recursos próprios e não recebedoras de subvenções ou transferência à conta do orçamento da União, regular-se-ão pela respectiva legislação específica e pela regulamentação expedida pelos respectivos Conselhos Federais;</p><p>Considerando o que dispõe o artigo 5º, inciso LV da Constituição Federal;</p><p>Considerando o artigo 19, V do Código de Processo Ético-profissional (Resolução CFM 2306/2022);</p><p>Considerando o que dispõe a Resolução CFM nº 2164/2017;</p><p>Considerando o que dispõe a Súmula Vinculante nº 5 do Supremo Tribunal Federal;</p><p>Considerando a necessidade de regulamentar a nomeação dos médicos peritos que atuarão nos procedimentos administrativos perante o CRM-SC para os casos de indício de doença incapacitante para o exercício da Medicina;</p><p>Considerando, finalmente, o decidido na Sessão Plenária do Corpo de Conselheiros realizada em 10 de abril de 2023. resolve:</p><p>Art. 1º - Os membros das Juntas Médicas nomeados para atuar nos Processos Administrativos que tramitam no CRM-SC, para apurar a incapacidade para o exercício profissional da Medicina, farão jus aos honorários periciais nos termos desta Resolução.</p><p>Art. 2º - O CRM-SC disponibilizará em seu portal eletrônico oficial, canal de inscrição para os profissionais médicos atuarem como peritos nos Procedimentos Administrativos, que apurem doença incapacitante (total ou parcial) dos médicos, perante esta autarquia federal. §1º - A Corregedoria do CRM-SC nomeará, dentre os inscritos, o perito levando em consideração a especialidade médica que o caso enseja, a área geográfica em que o perito atua, bem como o domicilio do médico periciado. § 2º - Serão considerados aptos ao exercício da função, os médicos que preencherem os seguintes requisitos: I - estar inscrito no CRM-SC e no exercício regular da profissão por período igual ou superior a 05 (cinco) anos na especialidade médica; II - ter RQE em uma das seguintes especialidades médicas: Cardiologia, Geriatria, Medicina do Trabalho, Neurologia, Neurocirurgia, Oftalmologia, Ortopedia e Traumatologia e Psiquiatria; III - declarar expressamente, através de documento escrito, que aceitam o encargo com disponibilidade para atuar perante o CRM-SC, o interesse no exercício da função e a aceitação das normas dela decorrentes. IV - não ter sofrido sanção disciplinar referente às penalidades públicas, pelo período do artigo 126 do CPEP, e nem ter débitos de qualquer natureza com o CRM-SC. § 3º - A nomeação dos Peritos nos autos de cada Processo Administrativo dar-se-á por Portaria assinada pelo Presidente ou pelo Corregedor.</p><p>Art. 3º -Excepcionalmente, na hipótese do caso a ser periciado ensejar especialidade médica não contemplada no inciso II do artigo 2º, o CRM-SC poderá convocar médico que não esteja na listagem dos peritos inscritos, para atuar no processo administrativo respectivo.</p><p>Art. 4º - Com a entrega do laudo pericial e após o despacho do Corregedor, os peritos farão jus, individualmente, ao valor correspondente a 02 (dois) salários mínimos, vigentes a época da Portaria que o nomeou, a título de honorários periciais. Parágrafo único - Havendo formulação de quesitos suplementares, os honorários periciais só serão disponibilizados após o fornecimento do laudo pericial complementar e após despacho do Corregedor.</p><p>Art. 5° - Nos casos em que o periciado resida na Capital, o ato pericial ocorrerá no endereço profissional (consultório) de um dos peritos. Para os demais procedimentos administrativos, as perícias ocorrerão nas Delegacias Regionais do CRM-SC mais próximas do domicílio do médico periciado. Parágrafo único - Os honorários periciais estipulados no artigo 4º englobam eventuais gastos com deslocamento e diárias por parte do perito, não comportando acréscimo ou reembolso, de nenhuma natureza, por parte do CRM-SC.</p><p>Art. 6º - Os recursos necessários ao custeio da presente Resolução decorrerão de conta própria integrante do Orçamento do CRM-SC para o exercício financeiro correspondente.</p><p>Art. 7º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, revogadas as Resoluções CRM-SC Nº 150 e 153/2012.</p><p class="assina">EDUARDO PORTO RIBEIRO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">DANIEL KNABBEN ORTELLADO</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>