<xml><article id="31524397" name="resolucao_1195_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9522239" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/04/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31195" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497023">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.195, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.195, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art. 160, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 345, de 16 de dezembro de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAUJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>UP EMERGENCIAS LTDA / 02.906.702/0001-64</p><p>25748.000578/2022-77</p><p>90436: PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTAM SERVIÇOS DE ATENDIMENTO MÉDICO NAS ÁREAS PORTUÁRIAS, AEROPORTUÁRIAS E PONTOS DE PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 4845465/22-1.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: AUSÊNCIA DE ASSINATURA DIGITAL DO RESPOSÁVEL TÉCNICO E LICENÇA SANITÁRIA VENCIDA, DESCUMPRINDO AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NO ARTIGO 2º - A, §8º DA LEI Nº 12.682/2012 C/C ARTIGO 5º § 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20) E O ARTIGO 2º (INCISO II, ALÍNEA A) C/C O ARTIGO 5º (INCISO I) DO DECRETO Nº 10.278/2020; OS ARTIGOS 2º (INCISO XI), 3º, 14 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; IN 66 DE 01, DE 01/09/2020; ARTIGOS 2º, PARÁGRAFO ÚNICO E 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>COSTA RIBEIRO SERVIÇOS NAVAIS E INDUSTRIAIS LTDA/ 39.707.157/0001-97</p><p>25752.020769/2022-96</p><p>9041 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 2700140/22-2</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA NÃO APRESENTOU AS DOCUMENTAÇÕES EXIGIDAS, CONFORME PREVISTO NOS ARTIGOS 2º (INCISO IV), 10, 14, 16 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; 1º (INCISO VI) E 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005; ARTIGOS 2º, 50 A 58, 66 A 78, 101 A 103, 109 DA RESOLUÇÃO RDC 72/2009; RESOLUÇÃO RDC Nº 661/2022 E RESOLUÇÃO RDC Nº 664/2022.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>CAMPOS LAMINADORA DE PNEUS LTDA/ 38.467.346/0001-77</p><p>25351.625845/2022-77</p><p>9083 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA/ 5032009/22-9</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA FILIAL QUE DESCUMPRIU AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NOS ARTIGOS 2º (INCISO VII E PARÁGRAFO ÚNICO), 3º, 5º, 14, 16 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC Nº 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC Nº 374/2020; 2º (INCISO II E PARÁGRAFO ÚNICO DO §2º) DA RESOLUÇÃO RDC Nº 204/2005, INSTRUÇÃO NORMATIVA IN Nº 66, DE 1º E SETEMBRO DE 2020; RESOLUÇÃO RDC Nº 661, DE 30 DE MARÇO DE 2022.</p><p>________________________________________________________________</p><p>FOX BRASIL SOLUÇÕES AMBIENTAIS LTDA/ 33.803.033/0001-29</p><p>25351.639989/2022-19</p><p>9069 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE ESGOTAMENTO E TRATAMENTO DE EFLUENTES SANITÁRIOS DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA EM TERMINAIS AEROPORTUÁRIOS, PORTUÁRIO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA / 5059366/22-7</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: NÃO ATENDIMENTO DA DOCUMENTAÇÃO OBRIGATÓRIA NO PROTOCOLO DA PETIÇÃO DESCUMPRINDO AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NOS ARTIGOS 2º (INCISO VI E PARÁGRAFO ÚNICO), 5º, 14, 16 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; 2º (INCISO II E PARÁGRAFO ÚNICO DO §2º) DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005; RESOLUÇÃO RDC 661, DE 30 DE MARÇO DE 2022; RESOLUÇÃO RDC Nº 02/2003; ARTIGO 5º, 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20) E ARTIGO 2º (INCISO II, ALÍNEA A) E ARTIGO 5º(INCISO I) DO DECRETO Nº 10.278/2020.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>