<xml><article id="31822502" name="PUBL. 27_1" idOficio="9559722" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="199" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=199" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549600">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 26 DE ABRIL DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 182/2023 de 20/04/2023, 183/2023 de 20/04/2023, 185/2023 de 24/04/2023, 186/2023 de 24/04/2023, 187/2023 de 25/04/2023 e 188/2023 de 25/04/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003868/2023-11 Requerente: RYAN YUDI ISHII PEREIRA DE SANTANA 12578127930 Prazo: 2 Anos Imigrante: Hasibur Rahman Data Nascimento: 18/07/1998 Passaporte: EA0416615 País: BANGLADESH Mãe: Shahnaz Rahman Pai: Mokhlesur Rahman.</p><p>Processo: 08228.004061/2023-98 Requerente: FERVALE INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FREDERIK THEODORUS DOUMA Data Nascimento: 22/11/1968 Passaporte: NV74RB7L3 País: HOLANDA Mãe: Marjolijn Douma Wouters Pai: Theodorus Frederik.</p><p>Processo: 08228.004640/2023-31 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Carlos Emanuel Teixeira Sopas Data Nascimento: 05/07/1992 Passaporte: CB527203 País: PORTUGAL Mãe: Antonieta Carla Passos Teixeira Pai: Jorge Emanuel Leao Sopas.</p><p>Processo: 08228.006348/2023-52 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Chigyun Park Data Nascimento: 13/12/1986 Passaporte: M58076743 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Mija Jeon Pai: Seong Do Park.</p><p>Processo: 08228.006368/2023-23 Requerente: VESTAS DO BRASIL ENERGIA EOLICA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Aoki Miyasaki Torres Data Nascimento: 21/10/1982 Passaporte: N04451948 País: MÉXICO Mãe: Gabriela Torres Moreno Pai: Jose Miyasaki Jimenez.</p><p>Processo: 08228.006422/2023-31 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BABAR HOSSAIN Data Nascimento: 03/08/1983 Passaporte: EH0301331 País: BANGLADESH Mãe: SARU MIAH Pai: AYESHA AKTER.</p><p>Processo: 08228.006424/2023-21 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NAHID HOSSAIN Data Nascimento: 15/02/1993 Passaporte: EH0493223 País: BANGLADESH Mãe: MIZANUR RAHMAN Pai: PARVIN AKTER.</p><p>Processo: 08228.006428/2023-16 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMED SIDAHMED Data Nascimento: 27/05/1975 Passaporte: 567936908 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARIAM MUBARAK MAHGOUB Pai: ABUBAKR AWAD SIDAHMED.</p><p>Processo: 08228.006497/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MIZANUR RAHMAN Data Nascimento: 10/10/2000 Passaporte: EA0305650 País: BANGLADESH Mãe: PARHANA CHOWDHURY PARUL Pai: NURER ZAMAN CHOWDHURY.</p><p>Processo: 08228.006498/2023-66 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD IMRAN HOSSAIN Data Nascimento: 05/12/1999 Passaporte: A02552645 País: BANGLADESH Mãe: ZARNA BEGUM Pai: ABDUL LATIF.</p><p>Processo: 08228.006499/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD RIPON HOSSAIN Data Nascimento: 05/05/1983 Passaporte: A07173047 País: BANGLADESH Mãe: MST AYESHA BEGUM Pai: MD ALI HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.006524/2023-56 Requerente: ANA PAULA DOS SANTOS Prazo: 02 Anos Imigrante: ANOWAR HOSSAIN Data Nascimento: 11/08/1983 Passaporte: EE0584905 País: BANGLADESH Mãe: PUSPA BEGUM Pai: ABU TAHAR.</p><p>Processo: 08228.006540/2023-49 Requerente: A VALENTE CONTABILIDADE EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Yishuo Chen Data Nascimento: 24/03/1998 Passaporte: E72844483 País: CHINA Mãe: Xia Li Pai: Xiongxian Chen.</p><p>Processo: 08228.006541/2023-93 Requerente: JTI PROCESSADORA DE TABACO DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: LUIS MIGUEL CABRERA MARTIN Data Nascimento: 27/07/1976 Passaporte: PAL870792 País: ESPANHA Mãe: MARIA ANTONIA MARTIN MALDONADO Pai: FLORINDO CABRERA SANTOS.</p><p>Processo: 08228.006554/2023-62 Requerente: XINNIU MA - LOJA DE VARIEDADES Prazo: 2 Anos Imigrante: Wanyi Tan Data Nascimento: 25/02/1996 Passaporte: E44379159 País: CHINA Mãe: Yingmei Chen Pai: Dapei Tan.</p><p>Processo: 08228.006622/2023-93 Requerente: ESCOLA AMERICANA DE CAMPINAS Prazo: 02 Anos Imigrante: JESSICA KRISTINE BOWDEN Data Nascimento: 04/08/1987 Passaporte: 568325980 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: CHERI DEE BOWDEN Pai: RANDY WAYNE BOWDEN.</p><p>Processo: 08228.006632/2023-29 Requerente: ST.NICHOLAS ANGLO BRASILEIRA DE EDUCACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Guy Robert Wallbank Data Nascimento: 01/12/1978 Passaporte: 517686931 País: REINO UNIDO Mãe: Patricia Wallbank Pai: Frank Andrew Wallbank.</p><p>Processo: 08228.006662/2023-35 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: CHENG TANG Data Nascimento: 18/09/1985 Passaporte: EJ8364810 País: CHINA Mãe: GUIFANG CHEN Pai: ZHUSUN TANG.</p><p>Processo: 08228.006667/2023-68 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YAO WANG Data Nascimento: 14/02/1990 Passaporte: EG6531804 País: CHINA Mãe: Junhua Li Pai: Huashan Wang.</p><p>Processo: 08228.006669/2023-57 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HASSAN AHMED ZAHEER Data Nascimento: 18/03/2003 Passaporte: LT5124241 País: PAQUISTÃO Mãe: MUNAZA ZAHEER Pai: MUHAMMAD ZAHEER.</p><p>Processo: 08228.006677/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALI HAIDER Data Nascimento: 21/09/1999 Passaporte: DS6977141 País: PAQUISTÃO Mãe: PARVEEN AKHTER Pai: MUHAMMAD SAEED.</p><p>Processo: 08228.006682/2023-14 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALI RAZA Data Nascimento: 25/11/2001 Passaporte: VX9892641 País: PAQUISTÃO Mãe: PARVEEN AKHTER Pai: MUHAMMAD SAEED.</p><p>Processo: 08228.006686/2023-94 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUHAMMAD AZIB NAWAZ Data Nascimento: 14/05/2001 Passaporte: JS9611901 País: PAQUISTÃO Mãe: ALMAS SULTANA Pai: SHAHID HUSSAIN.</p><p>Processo: 08228.006690/2023-52 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HAMID MEHMOOD Data Nascimento: 16/07/1996 Passaporte: GS0164111 País: PAQUISTÃO Mãe: JAMILA AKBAR Pai: MUHAMMAD MEHMOOD.</p><p>Processo: 08228.006697/2023-74 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMED IMRAN Data Nascimento: 12/04/1991 Passaporte: EH0244645 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: ABDULTAHER.</p><p>Processo: 08228.006701/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDULLA AL JABER Data Nascimento: 08/12/1999 Passaporte: EK0870387 País: BANGLADESH Mãe: ALEYA BEGUM Pai: JAHANGIR ALAM.</p><p>Processo: 08228.006764/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ASHRAF AHMED SHAKIL Data Nascimento: 16/04/2000 Passaporte: BY0448193 País: BANGLADESH Mãe: FORIDA KHANOM Pai: HOSMOT ALI.</p><p>Processo: 08228.006767/2023-94 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD AJIR UDDIN Data Nascimento: 03/05/1992 Passaporte: A02018771 País: BANGLADESH Mãe: FATIMA BEGUM Pai: MD MAHMOD ALI.</p><p>Processo: 08228.006816/2023-99 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDULLAH RAHAT Data Nascimento: 02/10/2003 Passaporte: A03231380 País: BANGLADESH Mãe: NUR NAHAR BEGUM Pai: MD MIZANUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.006822/2023-46 Requerente: AVENUES SAO PAULO EDUCACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: James Dylan Anderson Peden Data Nascimento: 03/11/1987 Passaporte: 677057238 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Martha M Anderson Pai: Charles H Ferguson Peden.</p><p>Processo: 08228.006840/2023-28 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: David Patrick Vincent Data Nascimento: 21/10/1979 Passaporte: 18AC65117 País: FRANÇA Mãe: Patrick Joseph Pierre Vincent Pai: Catherine Louise Dominique Carle.</p><p>Processo: 08228.006843/2023-61 Requerente: YX ELETRONICOS E ACESSORIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHENGWEI NONG Data Nascimento: 08/01/1995 Passaporte: EF5348765 País: CHINA Mãe: XIUQIN NING Pai: QISHUAI NONG.</p><p>Processo: 08228.006853/2023-13 Requerente: FRANCE PANIFICACAO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: THOMAS SIMON CHRISTIAN MOULIERE Data Nascimento: 24/02/2000 Passaporte: 20CA72614 País: FRANÇA Mãe: Letícia Valérie Laurence Guiot Pai: Chistian Joseph Louis Moulière.</p><p>Processo: 08228.006932/2023-16 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LI LIN Data Nascimento: 24/04/1984 Passaporte: EG7031882 País: CHINA Mãe: Huiling Wang Pai: Zhijian Lin.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005543/2023-65 Requerente: SAFE CONTROL INSPECOES E SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jan Magnus Andrá Sandström Data Nascimento: 30/05/1974 Passaporte: 35868344 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005549/2023-32 Requerente: SAFE CONTROL INSPECOES E SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Johan Börje Niklas Sandström Data Nascimento: 04/04/1970 Passaporte: 35424923 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005614/2023-21 Requerente: ROLLS-ROYCE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Carlos Eduardo Hernández Silva Data Nascimento: 04/10/1978 Passaporte: F16817165 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.006267/2023-52 Requerente: BYD ENERGY DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: XIAOHUI QIN Data Nascimento: 24/02/1981 Passaporte: EJ6719944 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006369/2023-78 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: FRANK JOHANN ROESNER Data Nascimento: 25/07/1967 Passaporte: C34Y67PHZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006388/2023-11 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: SHIPING ZHOU Data Nascimento: 12/04/1994 Passaporte: PE2098216 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006390/2023-73 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHEN WANG Data Nascimento: 29/06/1996 Passaporte: PE2225217 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006391/2023-18 Requerente: SARENS BRASIL LOCACAO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Bart Uyttebroeck Data Nascimento: 27/04/1995 Passaporte: ER246322 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.006393/2023-15 Requerente: SARENS BRASIL LOCACAO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Joris Bevers Data Nascimento: 08/04/1988 Passaporte: ES271230 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.006394/2023-51 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Konstantin Ens Data Nascimento: 22/11/1979 Passaporte: CGN5V3X28 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006431/2023-21 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RUSTAM SLUZHAYEV Data Nascimento: 08/05/1993 Passaporte: N11493529 País: CAZAQUISTÃO.</p><p>Processo: 08228.006478/2023-95 Requerente: HARBIN ELECTRIC MACHINERY (BRAZIL) COMERCIO ATACADISTA DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA ELETRICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHENBANG ZHANG Data Nascimento: 09/04/1998 Passaporte: PE1858518 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006533/2023-47 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Fatih Korkmazyurek Data Nascimento: 14/10/1977 Passaporte: U24479763 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.006536/2023-81 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Engelbert Sommeregger Data Nascimento: 31/03/1970 Passaporte: U6254685 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.006538/2023-71 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Thomas Hochrathner Data Nascimento: 05/01/1987 Passaporte: U4691664 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.006545/2023-71 Requerente: E80 GROUP LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GIANLUCA LUONGO Data Nascimento: 15/07/1984 Passaporte: YB7103760 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006556/2023-51 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID ANDREW KING Data Nascimento: 01/06/1969 Passaporte: 564375802 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.006760/2023-72 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rehan Muhammad Data Nascimento: 29/11/1989 Passaporte: GA733974 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.006766/2023-41 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tom Inge Lindanger Helland Data Nascimento: 15/10/1973 Passaporte: 30947506 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.006769/2023-83 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JEAN PHILIPPE MARCEL ROSSI Data Nascimento: 25/07/1968 Passaporte: 17FV01645 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.006772/2023-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SUNGMIN PARK Data Nascimento: 18/01/1979 Passaporte: M490N5251 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006774/2023-96 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAEHWAN KIM Data Nascimento: 26/09/1989 Passaporte: M780S8220 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006777/2023-21 Requerente: KNAPP SUDAMERICA LOGISTICA E AUTOMACAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Shirin Golpayegani Data Nascimento: 17/02/1990 Passaporte: N97132365 País: IRÃ.</p><p>Processo: 08228.006780/2023-43 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BONGSOO KIM Data Nascimento: 09/08/1977 Passaporte: M86737555 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006782/2023-32 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JONGKOOK AN Data Nascimento: 06/02/1981 Passaporte: M094R5840 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006788/2023-18 Requerente: RHODIA BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Patrick Antonius Johannes Bisselink Data Nascimento: 11/12/1979 Passaporte: NP95K22C2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.006789/2023-54 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DONGCHIL SHIN Data Nascimento: 15/04/1978 Passaporte: M08129235 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006793/2023-12 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHAIWICHIT KHAMBANG Data Nascimento: 13/11/1982 Passaporte: AC2018075 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.006796/2023-56 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SOMKIAT TAENGCHAROEN Data Nascimento: 10/03/1980 Passaporte: AB3934480 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.006797/2023-17 Requerente: PYROTEK TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHARLES DUANE DURNIL Data Nascimento: 26/09/1963 Passaporte: 546129045 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006800/2023-86 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jonathan Simon Reah Data Nascimento: 04/07/1970 Passaporte: 548130803 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.006802/2023-75 Requerente: APR ENERGY DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSE RAFAEL JIMENEZ MENDOZA Data Nascimento: 29/03/1979 Passaporte: 141846596 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.006805/2023-17 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Olivier Leonard D. Van Genck Data Nascimento: 16/04/1985 Passaporte: ES2220201 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.006807/2023-14 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CHIMEZIE DONATUS OBIANOYI Data Nascimento: 31/12/1973 Passaporte: 566783408 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006811/2023-66 Requerente: USINA TERMELETRICA PAMPA SUL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: MICHAEL D'WAYNE ROSS Data Nascimento: 08/07/1994 Passaporte: 582537467 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006813/2023-55 Requerente: PLACO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HANS HERBERT MONNICH Data Nascimento: 26/03/1976 Passaporte: C3NX2JKX2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006817/2023-33 Requerente: ROBERT BOSCH DIRECAO AUTOMOTIVA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: WEI YANG Data Nascimento: 03/11/1980 Passaporte: E29274741 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006819/2023-22 Requerente: ROBERT BOSCH DIRECAO AUTOMOTIVA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KAI LIAO Data Nascimento: 14/01/1986 Passaporte: E84967804 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006823/2023-91 Requerente: CONSORCIO KOBRA Prazo: 1 Ano Imigrante: BYOUNGWOON CHO Data Nascimento: 20/11/1980 Passaporte: M91791874 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006824/2023-35 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Aguado Faraon Data Nascimento: 13/01/1975 Passaporte: P6917259B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006826/2023-24 Requerente: CONSORCIO KOBRA Prazo: 1 Ano Imigrante: DONGIL CHO Data Nascimento: 27/10/1980 Passaporte: M86999409 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006832/2023-81 Requerente: CONSORCIO KOBRA Prazo: 1 Ano Imigrante: JAE-IK LEE Data Nascimento: 14/03/1972 Passaporte: M179W9043 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006834/2023-71 Requerente: CONSORCIO KOBRA Prazo: 1 Ano Imigrante: SANGUI LEE Data Nascimento: 23/08/1981 Passaporte: M791C7184 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006836/2023-61 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jerry Baes Gerona Data Nascimento: 15/11/1982 Passaporte: P7696050B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006839/2023-11 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: YANG BAI Data Nascimento: 15/11/1988 Passaporte: PE2158212 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006854/2023-41 Requerente: CHIMAQ COMERCIO DE MAQUINAS E FERRAMENTAS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YIXIONG XIAO Data Nascimento: 20/01/1991 Passaporte: E33666139 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.006863/2023-32 Requerente: CHEMTRADE BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHRISTEN RAY MOSER Data Nascimento: 28/05/1957 Passaporte: AG464056 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.006873/2023-78 Requerente: TROMBINI EMBALAGENS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Stefan Klerck Data Nascimento: 15/06/1960 Passaporte: C1V5LXJTM País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006876/2023-11 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TADAAKI TSUJI Data Nascimento: 16/01/1985 Passaporte: MJ1758835 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006877/2023-56 Requerente: TROMBINI EMBALAGENS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Sebastian Bernhard Arkenau Data Nascimento: 28/06/1976 Passaporte: C26VR3LCP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006879/2023-45 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NIGEL DEAN HARDY Data Nascimento: 15/01/1966 Passaporte: 124594746 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.006884/2023-58 Requerente: BW ENERGY MAROMBA DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: BLAKE THOMAS PONTHIEUX Data Nascimento: 25/07/1983 Passaporte: 587371863 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006886/2023-47 Requerente: E80 GROUP LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DAMIAN BACHOWSKI Data Nascimento: 22/03/2000 Passaporte: FC4365528 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.006912/2023-37 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Shaun Lim Jun Khye Data Nascimento: 26/12/1991 Passaporte: A53280834 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.006916/2023-15 Requerente: USINA TERMELETRICA PAMPA SUL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: RUBEN ESTEBAN TEYECHEA MARTINEZ Data Nascimento: 10/12/1998 Passaporte: 594015160 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006917/2023-61 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAGAR BALASAHEB WAYAL Data Nascimento: 23/05/1992 Passaporte: W6497879 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006920/2023-83 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Narayanan Nagarajan Data Nascimento: 18/02/1982 Passaporte: Z4047114 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006921/2023-28 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GAUTAM VERMA Data Nascimento: 02/12/1983 Passaporte: M5624511 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006923/2023-17 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MANOJ ASHOK GHAG Data Nascimento: 18/01/1989 Passaporte: Z5668946 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006930/2023-19 Requerente: LM WIND POWER DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Piotr Mazur Data Nascimento: 31/01/1976 Passaporte: EP9008048 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.006934/2023-13 Requerente: GRID SOLUTIONS TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Marco Paulo Rocha Ferreira Data Nascimento: 17/02/1979 Passaporte: CD044640 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.006941/2023-15 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Liyanage Maneesha Heshan Wijesekara Data Nascimento: 23/06/1990 Passaporte: N5322277 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.006949/2023-65 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JAMES DAVID MACLEAN Data Nascimento: 04/03/1991 Passaporte: 120159661 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.006955/2023-12 Requerente: ALDELIA GERENCIAMENTO DE PROJETOS INTEGRADOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sang-Yoon Lee Data Nascimento: 19/10/1981 Passaporte: M51478102 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006962/2023-14 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jon Molina Candina Data Nascimento: 09/06/1998 Passaporte: PA0961071 País: ESPANHA Imigrante: Sergio Irazabal Garcia Data Nascimento: 20/02/1998 Passaporte: PAK071050 País: ESPANHA Imigrante: Joanes Lazkano Bikondoa Data Nascimento: 22/12/1983 Passaporte: PAE152119 País: ESPANHA Imigrante: Ander Pereira Larrazabal Data Nascimento: 08/08/1994 Passaporte: PAN094030 País: ESPANHA Imigrante: Andrea Romanos Calvo Data Nascimento: 07/02/1996 Passaporte: PAN321320 País: ESPANHA Imigrante: Laura Urrutia Bas Data Nascimento: 25/12/1996 Passaporte: PAP442921 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.006976/2023-38 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Oscar Garcia Canto Data Nascimento: 01/01/1974 Passaporte: PAB442180 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.006979/2023-71 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Tuomas Antero Pihlainen Data Nascimento: 24/07/1987 Passaporte: FP4237308 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.006983/2023-31 Requerente: GERDAU ACOMINAS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: PAUL THOMAS WHITING Data Nascimento: 28/02/1995 Passaporte: 528993457 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.006993/2023-75 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: NEIL ANDREW MARTLAND Data Nascimento: 17/02/1970 Passaporte: 133736040 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007001/2023-27 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: VINCENT ALAIN GRALL Data Nascimento: 09/02/1975 Passaporte: 21FV14040 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007004/2023-61 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: YOUNGKUNY OH Data Nascimento: 03/08/1968 Passaporte: M77047355 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007005/2023-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHONG CHOL CHOE Data Nascimento: 07/09/1969 Passaporte: M00768905 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007008/2023-49 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MARC LESTER MONTERO BAUTISTA Data Nascimento: 24/03/1988 Passaporte: P0175434B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007011/2023-62 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KYUYOUNG CHO Data Nascimento: 05/10/1972 Passaporte: M06779996 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007024/2023-31 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JULES CISSOKO Data Nascimento: 06/11/1990 Passaporte: O00596614 País: GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.007026/2023-21 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ARVINDRA SAMPATH Data Nascimento: 17/07/1990 Passaporte: BA019590 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.007030/2023-99 Requerente: YINSON BORONIA SERVICOS DE OPERACAO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: TIEN DUNG PHAN Data Nascimento: 20/01/1984 Passaporte: P01777578 País: VIETNÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007042/2023-13 Requerente: CARGOTEC BRAZIL SERVICOS E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA MOVIMENTACAO DE CARGAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Fenglin Guo Data Nascimento: 20/12/1986 Passaporte: EA3751347 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007065/2023-28 Requerente: CARGOTEC BRAZIL SERVICOS E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA MOVIMENTACAO DE CARGAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Guiming Liu Data Nascimento: 15/03/1984 Passaporte: E83796085 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007682/2023-23 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MANISH KUMAR VERMA Data Nascimento: 16/08/1973 Passaporte: Z7010512 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008254/2023-18 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GERARDUS ARIE PRINS Data Nascimento: 13/09/1959 Passaporte: NU064K3H7 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.008336/2023-62 Requerente: TRUMPF MAQUINAS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Fabian Kirndorfer Data Nascimento: 07/12/1994 Passaporte: C9WRF6JM6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008366/2023-79 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Weng Hoe Ho Data Nascimento: 23/04/1974 Passaporte: K3587168R País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.008378/2023-11 Requerente: I-SYSTEMS SOLUCOES DE INFRAESTRUTURA SA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jean-Georges Mathieu Nicolas Valle Data Nascimento: 27/10/1981 Passaporte: 15CT87389 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008417/2023-62 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: WAYNE ELIE Data Nascimento: 24/07/1970 Passaporte: TB508468 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.008420/2023-86 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: WAYNE JOSEPH PROUT Data Nascimento: 02/02/1965 Passaporte: BA015917 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.008421/2023-21 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDY CONRAD TOUSSAINT Data Nascimento: 19/07/1967 Passaporte: BA024439 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.008429/2023-97 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Anthony Philip Corturillo Data Nascimento: 23/11/1961 Passaporte: 548471211 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008448/2023-13 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Simon Dahl Johansen Data Nascimento: 17/07/2000 Passaporte: 212506209 País: DINAMARCA Imigrante: MARTIN MUELLER Data Nascimento: 09/01/1968 Passaporte: 211328944 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.008457/2023-12 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: HEIKO ZETZSCHE Data Nascimento: 10/05/1968 Passaporte: C7VH4PJJ7 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008629/2023-41 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Casper Guldmann Dalsgaard Data Nascimento: 04/02/1997 Passaporte: 208581489 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.008633/2023-16 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOANA RAMOS ARRIETA Data Nascimento: 25/04/1993 Passaporte: PA0535654 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008639/2023-85 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: UNAI ORBEA ODRIOZOLA Data Nascimento: 15/02/1997 Passaporte: PAM140378 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008353/2023-16 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: BENJAMIN RASHID APPL Data Nascimento: 07/01/1986 Passaporte: C1CH9KJ9N País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008356/2023-33 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: BIRGER PRAHL Data Nascimento: 23/03/1974 Passaporte: C1CHJMXJ1 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008359/2023-77 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: FINN HORN Data Nascimento: 19/03/1992 Passaporte: C1L49R2M5 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008361/2023-46 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HENDRIK WALTER MOHR Data Nascimento: 12/02/1972 Passaporte: C1CHZRY1M País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008363/2023-35 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JAN ECKERT Data Nascimento: 06/08/1997 Passaporte: C1CHCZCZY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008365/2023-24 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MARK TIMM Data Nascimento: 16/12/1970 Passaporte: C1K392R5M País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008367/2023-13 Requerente: THYSSENKRUPP MARINE SYSTEMS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MEHMET YARISLI Data Nascimento: 10/02/1966 Passaporte: C1CH7FG1V País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005289/2023-11 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARIA CAROLINE JOSE Data Nascimento: 13/07/1995 Passaporte: P2691640 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006461/2023-38 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: AKIRA KIMURA Data Nascimento: 25/12/1987 Passaporte: TT2853585 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006470/2023-29 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TSUTOMU SAITO Data Nascimento: 11/04/1971 Passaporte: TR8317180 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006206/2023-95 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: RENAUD XAVIER FABIEN DEFRANCE Data Nascimento: 29/04/1987 Passaporte: 20DH15601 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.006278/2023-32 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Sajish Achuthamony Data Nascimento: 25/12/1997 Passaporte: S9960201 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006282/2023-17 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Arun Alex Data Nascimento: 07/04/1984 Passaporte: S3515858 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006616/2023-36 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Alexandru Gabriel Chirita Data Nascimento: 12/11/1988 Passaporte: 057293895 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.006671/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: CHRISTIAN HINSKE Data Nascimento: 18/11/1983 Passaporte: C1KXZFR4C País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006681/2023-61 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Mohammed Mohsin Data Nascimento: 23/10/1988 Passaporte: L4416983 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006683/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: MIKHAIL SHAMRAI Data Nascimento: 17/04/1986 Passaporte: 75 2883001 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.006687/2023-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: ILIA EVSTAFEV Data Nascimento: 15/11/1998 Passaporte: 75 4557271 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.006695/2023-85 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: GEOVANNI ABAGAN GUINID Data Nascimento: 18/04/1981 Passaporte: P7810051B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006703/2023-93 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Iveri Turmanidze Data Nascimento: 10/09/1989 Passaporte: 16AA78907 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.006705/2023-82 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 25/01/2024 Imigrante: Justus Weldt Data Nascimento: 27/08/1982 Passaporte: N5639829 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.006706/2023-27 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Mark John Arlow Data Nascimento: 30/05/1964 Passaporte: 542159595 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.006707/2023-71 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: John Joey Gamit Mico Data Nascimento: 24/06/1988 Passaporte: P6705860B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006710/2023-95 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Noel Santos Castillo Data Nascimento: 13/01/1971 Passaporte: P9522397A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006731/2023-19 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Resty Bulquerin Villaeba Data Nascimento: 15/09/1972 Passaporte: P4986911B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006738/2023-22 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Andres Jr. Orcullo Dequinco Data Nascimento: 12/04/1965 Passaporte: P5810213A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006740/2023-18 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Lance Severino Alejo Data Nascimento: 03/04/1985 Passaporte: P9475414A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006751/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: ARNEL TOLENTINO BUCAD Data Nascimento: 16/11/1966 Passaporte: P6343597B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006755/2023-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: LEOMEL QUEMADO CLAVERIA Data Nascimento: 29/07/1982 Passaporte: P4846099B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006756/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: JEROME QUIBAN CRISTINO Data Nascimento: 07/11/1992 Passaporte: P6502420A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006757/2023-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: ROGENE GALLASINAO IBANA Data Nascimento: 26/08/1987 Passaporte: P5345852B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006761/2023-17 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Rogelio Wilfrido Zumaya Cabello Data Nascimento: 30/01/1977 Passaporte: G13918560 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.006771/2023-52 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/07/2023 Imigrante: KENN JOSEPH SALADAGA SABAL Data Nascimento: 15/12/1986 Passaporte: P5106175B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006775/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: FERNANDO III DUNGCA CATAQUIZ Data Nascimento: 13/09/1991 Passaporte: P3807292B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006779/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: FELICISIMO CUDELDIEGO LIJAUCO Data Nascimento: 07/03/1957 Passaporte: P9223873A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006781/2023-98 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: ROVI HIMONGAYA MILAN Data Nascimento: 28/01/1989 Passaporte: P9713376A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006783/2023-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: JOSE SHERON POMPERADA SILLA Data Nascimento: 13/11/1970 Passaporte: P9072308B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006786/2023-11 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Helmuts Neimanis Data Nascimento: 17/09/1983 Passaporte: LV6100158 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.006791/2023-23 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: BOGDAN SIENNICKI-PIOCH Data Nascimento: 03/06/1982 Passaporte: FB 9725717 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.006799/2023-91 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: SEBAN JOSE Data Nascimento: 02/12/1982 Passaporte: Z2429151 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006808/2023-42 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Andrew Carl Garcesto Padilla Data Nascimento: 05/11/1998 Passaporte: P7639923A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006810/2023-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Jomel Christian Andres Ranque Data Nascimento: 07/01/1997 Passaporte: P6521174B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006814/2023-16 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Karlo John Bernabe Pesimo Data Nascimento: 14/12/1990 Passaporte: P5548681B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006892/2023-11 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MICHAEL STAGE Data Nascimento: 25/08/1987 Passaporte: 538817902 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.006893/2023-49 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALBIN WANG ISAKSSON Data Nascimento: 11/04/1971 Passaporte: 213730296 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.006997/2023-53 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 01/08/2024 Imigrante: Owen John Birnie Data Nascimento: 25/10/1977 Passaporte: 524936861 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.006998/2023-14 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Anthonius Kornelis Verberk Data Nascimento: 18/06/1965 Passaporte: BWLPDHPD9 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007012/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: MARVIC PASION BUMANGLAG Data Nascimento: 19/01/1985 Passaporte: P0872545B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005569/2023-11 Requerente: ITOCHU BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: Hiroyuki Hoshi Data Nascimento: 27/11/1986 Passaporte: TR8658623 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005574/2023-16 Requerente: ITOCHU BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: Yoshio Tomaru Data Nascimento: 26/11/1966 Passaporte: TS2148995 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006516/2023-18 Requerente: HISAMITSU FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUN ARAKI Data Nascimento: 26/07/1982 Passaporte: TT 3.098.089 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006534/2023-91 Requerente: SYSMEX DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SHOICHI HIROI Data Nascimento: 08/06/1991 Passaporte: TT2392480 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006645/2023-14 Requerente: BRASILBKK FERTILIZANTES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YULIYA SHOPINA Data Nascimento: 23/02/1986 Passaporte: MP4799430 País: BELARUS.</p><p>Processo: 08228.006668/2023-11 Requerente: VIGOR ALIMENTOS S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: Cesar Alejandro de Los Santos Llamas Data Nascimento: 10/04/1980 Passaporte: G23073495 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006048/2023-73 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Delia Molinero Palacios Data Nascimento: 01/06/1991 Passaporte: PAN917437 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.006664/2023-24 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 05 Meses Imigrante: ABOUBEKR NDIAYE Data Nascimento: 28/04/1980 Passaporte: A03393994 País: SENEGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005582/2023-62 Requerente: ROSA APARECIDA DE ARAGAO BULCAO Prazo: 4 Anos Imigrante: NEAL JOHN WAGNER Data Nascimento: 18/08/1966 Passaporte: 565740009 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: REGENIA M WAGNER Pai: JEROME C. WAGNER.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008104/2023-12 Requerente: SOCORRO SPORT CLUBE Prazo: 1 Ano Imigrante: BLASIUS NEBA SUH Data Nascimento: 08/04/1982 Passaporte: AA423918 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008105/2023-59 Requerente: SOCORRO SPORT CLUBE Prazo: 1 Ano Imigrante: TSOPMOH RAHEAL FOZAO Data Nascimento: 25/08/1980 Passaporte: AA423917 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008160/2023-49 Requerente: LIGA DESPORTIVA ALUMINENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: BEZIETENDEM TSOPMBENG BEFUMBAH Data Nascimento: 28/08/1997 Passaporte: 0944064 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008164/2023-27 Requerente: LIGA DESPORTIVA ALUMINENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: CHE ELVIS NCHIFOR Data Nascimento: 04/11/1991 Passaporte: AA424415 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008166/2023-16 Requerente: LIGA DESPORTIVA ALUMINENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: MAURINA MANDENGE BIH Data Nascimento: 09/10/1997 Passaporte: 1020236 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002246/2023-68 Requerente: INSTITUTO INHOTIM Prazo: 1 Ano Imigrante: Julieta Elena Gonzalez Gorrin Data Nascimento: 23/07/1968 Passaporte: XDD592500 País: ESPANHA Mãe: Adelina Gorrin Hendo Pai: Carlos Henrique Gonzalez Gonzalez.</p><p>Processo: 08228.004202/2023-72 Requerente: SIDIA INSTITUTO DE CIENCIA E TECNOLOGIA Prazo: 2 Anos Imigrante: LAURA MARIA PALOMINO MARINO Data Nascimento: 09/09/1984 Passaporte: J241329 País: CUBA Mãe: OLIVIA MARINO CHAO Pai: JOSE ANGEL PALOMINO BALINO.</p><p>Processo: 08228.005269/2023-24 Requerente: CATCH COMUNICACAO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Elsie Indah Keka Data Nascimento: 03/01/1987 Passaporte: 0841320 País: CAMARÕES Mãe: Fokum Christine Amboh Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.005786/2023-11 Requerente: TIAN TIAN EDUCACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: FENGYING JIANG Data Nascimento: 09/04/1971 Passaporte: E28656931 País: CHINA Mãe: ZHEMIN SUN Pai: CHANGCHUN JIANG.</p><p>Processo: 08228.006332/2023-41 Requerente: CPFL ENERGIAS RENOVAVEIS S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: KAIYUAN YU Data Nascimento: 07/06/1990 Passaporte: PE2213744 País: CHINA Mãe: LIQUN LIANG Pai: JIANSHE YU.</p><p>Processo: 08228.006337/2023-72 Requerente: COMPANHIA PAULISTA DE FORCA E LUZ Prazo: 1 Ano Imigrante: YAN MENG Data Nascimento: 31/08/1981 Passaporte: PE2213741 País: CHINA Mãe: HUIJIE ZHANG Pai: QUANHAI MENG.</p><p>Processo: 08228.006339/2023-61 Requerente: RGE SUL DISTRIBUIDORA DE ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: YAO QING Data Nascimento: 26/06/1990 Passaporte: PE2213743 País: CHINA Mãe: JING ZHANG Pai: NING QING.</p><p>Processo: 08228.006340/2023-96 Requerente: RGE SUL DISTRIBUIDORA DE ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHENXIN ZHANG Data Nascimento: 10/04/1991 Passaporte: PE2213747 País: CHINA Mãe: YANYING ZHU Pai: BAOMING ZHANG.</p><p>Processo: 08228.006507/2023-19 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: dalin zhang Data Nascimento: 18/02/1989 Passaporte: E21265739 País: CHINA Mãe: BIXIA XU Pai: XIFENG ZHANG.</p><p>Processo: 08228.006512/2023-21 Requerente: C &amp; L COMERCIO DE PRESENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WEIZHENG HE Data Nascimento: 29/01/1973 Passaporte: EB0200084 País: CHINA Mãe: LANJIN CHEN Pai: DONGDONG HE.</p><p>Processo: 08228.006557/2023-12 Requerente: GALY PESQUISAS AGROPECUARIAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Benjamin Oscar Felt Data Nascimento: 11/05/2001 Passaporte: 124742263 País: REINO UNIDO Mãe: Jacqueline Lisa Felt Pai: Michael Simon Felt.</p><p>Processo: 08228.006590/2023-26 Requerente: IN GLOW BRASIL INTERMEDIACAO DE NEGOCIOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: WENLI QIU Data Nascimento: 29/03/1994 Passaporte: E78874419 País: CHINA Mãe: CHUDI PENG Pai: YONGFENG QIU.</p><p>Processo: 08228.006595/2023-59 Requerente: IN GLOW BRASIL INTERMEDIACAO DE NEGOCIOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YU ZHANG Data Nascimento: 15/10/1997 Passaporte: EJ5601201 País: CHINA Mãe: YAN'E ZHOU Pai: SHULONG ZHANG.</p><p>Processo: 08228.006598/2023-92 Requerente: YAPP BRASIL FABRICACAO DE TANQUES E RESERVATORIOS PARA VEICULOS AUTOMOTORES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XUEWEN LONG Data Nascimento: 16/06/1996 Passaporte: EH0373038 País: CHINA Mãe: JIANPING XIE Pai: JIQIU LONG.</p><p>Processo: 08228.006613/2023-19 Requerente: IN GLOW BRASIL INTERMEDIACAO DE NEGOCIOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JINPENG CHEN Data Nascimento: 21/07/1989 Passaporte: E70026657 País: CHINA Mãe: YUZHUAN HONG Pai: YONGBIAO CHEN .</p><p>Processo: 08228.006634/2023-18 Requerente: HIMILE BRASIL INDUSTRIA MECANICA DE PRECISAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LEI YAO Data Nascimento: 09/11/1990 Passaporte: EH9154296 País: CHINA Mãe: HAIQIN LIU Pai: MINGCHANG YAO .</p><p>Processo: 08228.006638/2023-12 Requerente: HIMILE BRASIL INDUSTRIA MECANICA DE PRECISAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SHUAI ZHANG Data Nascimento: 09/12/1987 Passaporte: EH6135207 País: CHINA Mãe: XIUJUAN CUI Pai: FENGZHI ZHANG .</p><p>Processo: 08228.006643/2023-17 Requerente: ORIGINAL FILM COMERCIO DE PELICULAS - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHONGZENG WANG Data Nascimento: 18/10/1982 Passaporte: EJ5912573 País: CHINA Mãe: XIANGQING YANG Pai: ZONGYOU WANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006012/2023-91 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: LAKSHMI NARAYANAN RAJENDRAN Data Nascimento: 24/07/1981 Passaporte: Z6380117 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006197/2023-32 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jesse Baluyot Abille Data Nascimento: 13/08/1970 Passaporte: P8702477A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006758/2023-11 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ian James Jack Data Nascimento: 14/12/1974 Passaporte: 554498984 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006965/2023-58 Requerente: ULMA HANDLING SISTEMAS AUTOMATIZADOS DE ARMAZENAMENTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSE FRANCISCO TARIFA MARTIN Data Nascimento: 08/03/1977 Passaporte: PAQ245701 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004447/2023-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: JOHN LOUIS JULIAN AMORANTE Data Nascimento: 25/08/1992 Passaporte: P5440511B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004473/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: PETER JOHN PAUL NUEVO Data Nascimento: 19/09/1990 Passaporte: P1535655B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004857/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: SERGEI SIPCHENKO Data Nascimento: 25/03/1973 Passaporte: 75 9456552 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.004862/2023-53 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: KONSTANTIN SOFOYAN Data Nascimento: 03/09/1992 Passaporte: 76 8034953 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005898/2023-54 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Mihai Dulgheroiu Data Nascimento: 09/04/1975 Passaporte: 059729993 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.006895/2023-38 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: ED GEE BUHAT GRIMALDO Data Nascimento: 23/12/1990 Passaporte: P1855470B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006900/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: ALLAN MARCOS TENSO Data Nascimento: 15/04/1983 Passaporte: P5701742A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006909/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: JOEY DAN MARGATE SALONDAGUIT Data Nascimento: 04/10/1992 Passaporte: P6170860B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002130/2023-29 Requerente: WEI WANG Prazo: Indeterminado Imigrante: WEI WANG Data Nascimento: 23/05/1975 Passaporte: ED2062564 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003096/2023-18 Requerente: CONVENTO DO CARMO HOTEL S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação de haver gerado 10 novos empregos, no mínimo, quando for o caso, Imigrante: GONÇALO NUNO MULLER DA CAMARA CAMACHO Data Nascimento: 04/03/1971 Passaporte: CB186756 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006196/2023-98 Instituição: CONGREGACAO DO IMACULADO CORACAO DE MARIA - CICM Prazo: 2 Anos Imigrante: PATRICK KIAWA MPIA MOJU Data Nascimento: 07/01/1993 Passaporte: OP0380663 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.006204/2023-12 Instituição: CONGREGACAO DO IMACULADO CORACAO DE MARIA - CICM Prazo: 2 Anos Imigrante: FIRMIN YAGA III ONANA Data Nascimento: 01/06/1983 Passaporte: 1173003 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.006577/2023-77 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Vânia de Pina Gomes Data Nascimento: 11/05/1996 Passaporte: PA201827 País: CABO VERDE.</p><p>Processo: 08228.006621/2023-49 Instituição: INSTITUTO DAS IRMAS FRANCISCANAS DE CRISTO REI Prazo: 02 Anos Imigrante: Buine Nancussa Data Nascimento: 11/07/1998 Passaporte: COO280103 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.006631/2023-84 Instituição: INSTITUTO DAS IRMAS FRANCISCANAS DE CRISTO REI Prazo: 02 Anos Imigrante: Carlota Tainha Issa Data Nascimento: 07/11/1997 Passaporte: COO280150 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.006657/2023-22 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Dinia Marielle Hernandez Ruiz Data Nascimento: 26/03/2001 Passaporte: G172276 País: HONDURAS.</p><p>Processo: 08228.006693/2023-96 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Dallin Michael Lizon Data Nascimento: 09/09/2001 Passaporte: 664086891 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006925/2023-14 Instituição: CONGREGACAO DAS IRMAS DE JESUS MISERICORDIOSO Prazo: 2 Anos Imigrante: EDYTA ELZBIETA REJMER Data Nascimento: 08/11/1971 Passaporte: FA9850867 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005757/2023-31 Requerente: SOCIEDADE BENEFICIENTE NOSSA SENHORA DIVINA PROVIDENCIA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE ANTONIO ALVARADO PORTILLO Data Nascimento: 04/06/1971 Passaporte: C-01185907 País: EL SALVADOR.</p><p>Processo: 08228.005777/2023-11 Requerente: SOCIEDADE BENEFICIENTE NOSSA SENHORA DIVINA PROVIDENCIA Prazo: 01 Ano Imigrante: KATYA MARIA COURTADE DE ALVARADO Data Nascimento: 11/11/1974 Passaporte: C-01185835 País: EL SALVADOR.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006252/2023-94 Requerente: EMERSON PROCESS MANAGEMENT LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JULISSA ACUÑA SOTO Data Nascimento: 27/02/1984 Passaporte: G026413 País: COSTA RICA.</p><p>Processo: 08228.006386/2023-13 Requerente: HORTEC TECNOLOGIA DE SEMENTES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ASTRID MARISSA PEREZ SILVESTRE Data Nascimento: 20/01/1993 Passaporte: 218272103 País: GUATEMALA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005969/2023-19 Requerente: ALEXANDRE TIAGO BAPTISTA DE ALVES MARTINS Prazo: 1 Ano Imigrante: Alexandre Tiago Baptista de Alves Martins Data Nascimento: 21/04/1974 Passaporte: CB103844 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006765/2023-11 Requerente: FACULDADES CATOLICAS Prazo: 1 Ano Imigrante: SERGEI BURKIN Data Nascimento: 22/09/1992 Passaporte: 767806084 País: RÚSSIA Mãe: EKATERINA VLADIMIROVNA BURKINA Pai: VLADIMIR NIKOLAEVICH SHUVAEV.</p><p>Processo: 08228.007649/2023-11 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA Prazo: 12 Meses Imigrante: Elisio Guerreiro do Estanque Data Nascimento: 12/02/1952 Passaporte: CC158985 País: PORTUGAL Mãe: Maria Joaquina Barroca Pai: Jose Joao do Estanque.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>