<xml><article id="31786967" name="565.2023" idOficio="9554606" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/04/2023" artClass="00065:00012:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00010" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria Regional do Trabalho da 4ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="244" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=244" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20542531">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 193, de 1º de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 193, de 1º de março de 2023</p><p>O Procurador do Trabalho, ao final subscrito, no uso das atribuições legais e institucionais que lhe são conferidas, considerando o teor da denúncia encaminhada por meio do sítio eletrônico do Ministério Público do Trabalho em face de MADCOSTA COMÉRCIO DE MADEIRAS LTDA. - Nome fantasia: MADCOSTA, inscrita no CNPJ sob doc. nº 36.833.577/0001-21, localizado na Avenida das Indústrias, nº 84, Bairro Túnel Verde, Balneário Pinhal/RS, relatando possíveis irregularidades envolvendo trabalho proibido a menores, em atividades possivelmente insalubres e/ou perigosas (proibido em razão da idade e/ou condição);</p><p>Que a prática denunciada, em tese, dentre outros, se confirmada, pode indicar violação a disposições contidas na Constituição Federal, art. 7º, XXXIII, e no Decreto-Lei nº 6.481/2008 (Lista TIP - piores formas de trabalho infantil);</p><p>Que ao Ministério Público incumbe a defesa da ordem jurídica, do regime democrático e dos interesses sociais e individuais indisponíveis, estabelecendo que, dentre outras, é sua função institucional promover o inquérito civil e a ação civil pública, para a proteção do patrimônio público e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos, nos termos dos artigos 127, caput, e 129, inciso III, da Constituição Federal;</p><p>Que ao Ministério Público da União cabe promover o inquérito civil e a ação civil pública para a proteção dos direitos constitucionais e de outros interesses individuais indisponíveis, homogêneos, sociais, difusos e coletivos, nos moldes do artigo 6º, inciso VII, alíneas "a" e "d", da Lei Complementar nº 75/93 e artigo 8º, § 1º, da Lei nº 7.347/85; Norma Regulamentadora nº 06 e 17 do Ministério do Trabalho e Emprego</p><p>Que ao Ministério Público do Trabalho compete instaurar inquérito civil e outros procedimentos administrativos, para assegurar a observância dos direitos sociais dos trabalhadores, conforme o artigo 84, inciso II, da Lei Complementar nº 75/93, promovendo a ação civil pública no âmbito da Justiça do Trabalho, para a defesa de interesses coletivos, quando desrespeitados os direitos sociais constitucionalmente garantidos, na forma do artigo 83, inciso III, da Lei Complementar nº 75/93;</p><p>A necessidade de prosseguir a investigação, com o objetivo de apurar os fatos noticiados e a ocorrência de lesão que justifique a atuação do Ministério Público; , resolve:</p><p>I - Instaurar INQUÉRITO CIVIL em face da empresa MADCOSTA COMÉRCIO DE MADEIRAS LTDA. - Nome fantasia: MADCOSTA, inscrita no CNPJ sob nº 36.833.577/0001-21, a fim de apurar os fatos denunciados em toda a sua extensão, visando à observância do ordenamento jurídico e à tutela dos interesses ou direitos que ao Ministério Público do Trabalho incumbe defender;</p><p>II - Determinar a formação dos autos do INQUÉRITO CIVIL, com a juntada desta Portaria e das peças que formam os autos da Notícia de Fato nº 000565.2023.04.000/0;</p><p>III - Determinar a afixação desta portaria no local de costume nesta Procuradoria Regional do Trabalho e a sua publicação no Diário Oficial.</p><p class="assina">Viktor Byruchko Junior</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>