<xml><article id="31603612" name="ato nA 16_1" idOficio="9532070" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/04/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20510883">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 16,  DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 16, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Agrotóxicos e Afins no uso das suas atribuições legais resolve dar publicidade ao resumo dos registros de agrotóxicos e afins concedidos, conforme previsto no Artigo 14 do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002.</p><p>1-a. Titular do registro: Bioma Indústria Comércio e Distribuição Ltda. - Fazenda Rio Grande/PR.</p><p>b. Marca comercial: LAPHY PROTECTION.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02323, conforme processo nº 21016.005244/2022-01, protocolado em 29/09/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Bioma Indústria Comércio e Distribuição Ltda. - CNPJ: 14.833.690/0001-74 - Endereço: Estrada Rural Adão Roik, 1636, Área Rural, Fazenda Rio Grande/PR - CEP: 83.835-899; Nome: Simbiose Indústria e Comércio de Fertilizantes e Insumos Microbiológicos Ltda. - CNPJ: 08.879.643/0001-69 - Endereço: Rodovia BR 158, km 206, Distrito Industrial, Cruz Alta/RS - CEP: 98.045-075.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Spodoptera frugiperda</em>multiple nucleopolyhedrovirus (SfMNPV).</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência do alvo biológico<em>Spodoptera frugiperda</em>.</p><p>i. Classificação toxicológica: Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>2-a. Titular do registro: Hubio Biopar Agro Indústria e Comércio de Produtos Químicos e Biológicos Ltda.- Uberlândia/MG.</p><p>b. Marca comercial: RETHAX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02423, conforme processo nº 21016.004674/2022-06, protocolado em 31/08/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Hubio Biopar Agro Indústria e Comércio de Produtos Químicos e Biológicos Ltda. - CNPJ: 37.373.841/0001-54 - Endereço: Rodovia BR 365, Km 615, s/n, Bairro Alvorada, Uberlândia/MG - CEP: 38.407-180.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Trichoderma harzianum</em>, cepa IBLF1278;<em>Trichoderma harzianum</em>, cepa IBLF 1282;<em>Trichoderma viride</em>, cepa IBLF1275;<em>Trichoderma viride</em>, cepa IBLF1276.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos<em>Rhizoctonia solani</em>e<em>Fusarium oxysporum</em>.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>3-a. Titular do registro: PROMIP Manejo Integrado de Pragas Ltda.- Engenheiro Coelho/SP.</p><p>b. Marca comercial: HARZIMIP.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02523, conforme processo nº 21016.005052/2022-97, protocolado em 20/09/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: PROMIP Manejo Integrado de Pragas Ltda. - CNPJ: 08.256.226/0001-60 - Endereço: Estrada Bode Branco, s/n, km 2 - Caixa Postal 111, Bairro Conceição Engenheiro Coelho/SP - CEP: 13.165-000.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Trichoderma harzianum</em>, isolado IB19/17.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência do alvo biológico<em>Sclerotinia sclerotiorum</em>.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>4-a. Titular do registro: Bayer S.A.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: FOX SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02623, conforme processo nº 21000.003167/2018-30, protocolado em 29/01/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Proline Técnico): Nome: Bayer Cropscience LP - Endereço: 8400 Hawthorn Road - PO Box 4913 - Kansas City - Missouri - Estados Unidos; Nome: Saltigo GmbH- Leverkusen - Endereço: Operations ChemPark Leverkusen, 51369 - Leverkusen - Alemanha; Nome: Bayer AG - Endereço: Alte Heerstrasse, D-41538 - Chempark Dormagen - Dormagen - Alemanha. Produto Técnico(Trifloxystrobin Técnico): Nome: Bayer CropScience Schweiz AG - Endereço: Rothausstrasse 61- Ch-4132, Muttenz - Suíça.</p><p>e. Formulador: Nome: Bayer S.A. - CNPJ: 18.459.628/0033-00 - Endereço: Estrada da Boa Esperança, 650, Centro, Belford Roxo, Rio de Janeiro/RJ - CEP: 26.110-100; Nome: Bayer AG - Endereço: Alte Heerstrasse, Dormagen, 41538 - Alemanha; Nome: Bayer SAS - Endereço: 1 Avenue Edouard Herriot BP 442 - Limas, Villefranche-sur-Saône Cedex, 69656 - França; Nome: Bayer S.A. - Endereço: Carrera 50, Calle 8ª, Soledad, Atlántico - Colômbia; Nome: Bayer S.A. - Endereço: Camino de La Costa Brava s/n, Zarate, Buenos Aires, 2800 - Argentina.</p><p>f. Nome químico: (RS)-2-[2-(1-chlorocyclopropyl)-3-(2-chlorophenyl)-2-hydroxypropyl]-2, 4- dihydro-1, 2, 4-triazole-3-thione; methyl(E)-methoxyimino-{(E)-α -[1-(α, α, α -trifluoro-m-tolyl)ethylideneaminooxy]- o-tolyl}acetate.</p><p>g. Nome comum: Protioconazol; Trifloxistrobina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Milho, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p></p><p>5-a. Titular do registro: FMC Química do Brasil Ltda. - Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial: BENEVIA OD.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02723, conforme processo nº 21000.079916/2021-03, protocolado em 24/09/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Cyantraniliprole Técnico): Nome: FMC Corporation - Endereço: Mobile Manufacturing Center, US Highway 43 North, Axis, Alabama, 36505 - Estados Unidos; Nome: DuPont Electronic Polymers - Endereço: 1515 Nicholas Road, Dayton - Ohio - Estados Unidos; Nome: FMC (Shanghai) Agricultural Sciences Co., Ltd. - Endereço: Nº 39, Shungong Road, Shanghai Chemical Industry Park, 201507 Shanghai - China; Nome: WeylChem US INC - Endereço: 2114 Larry Jeffrs Road - Elgin - South Carolina CEP: 29045 - Estados Unidos.</p><p>e. Formulador: Nome: FMC Agro Singapore Pte. Ltd. - Endereço: 31 Tuas View Circuit, 637470 - Cingapura; Nome: FMC Corporation - Endereço: 100 Niagara Street, Middleport, NY, 14105 - Estados Unidos; Nome: FMC Química do Brasil Ltda. - CNPJ: 04.136.367/0005-11 - Endereço: Avenida Antônio Carlos Guillaumon, 25, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.001-970; Nome: Helena Industries, LLC - Endereço: 434 Fenn Road, 31015, Cordele, GA - Estados Unidos.</p><p>f. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, CEP 13148-030 - Paulínia/SP; Nome: FMC Química do Brasil Ltda. - CNPJ 04.136.367/0037- 07 - Endereço: Rodovia Presidente Dutra S/N, km 280 A, Pombal, Barra Mansa/RJ - CEP: 27.365-000.</p><p>g. Nome químico: 3-bromo-1-(3-chloro-2-pyridyl)-4′-cyano-2′-methyl-6′-(methylcarbamoyl) pyrazole-5-carboxanilide.</p><p>h. Nome comum: Ciantraniliprole.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abobrinha, Abóbora, Agrião, Alface, Algodão, Alho, Almeirão, Batata, Berinjela, Brócolis, Café, Cebola, Chalota, Chicória, Chuchu, Citros, Couve, Couve-chinesa, Couve-de-bruxelas, Couve-flor, Espinafre, Feijão, Jiló, Melão, Melancia, Pepino, Pimenta, Pimentão, Quiabo, Repolho, Rúcula, Soja e Tomate</p><p>k. Classificação toxicológica: Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p></p><p>6-a. Titular do registro: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A.- Maracanaú/CE.</p><p>b. Marca comercial: ACCEDE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02823, conforme processo nº 21016.001058/2022-95, protocolado em 22/02/2022.</p><p>d. Fabricante: Nome: Sumitomo Chemical Company Ltd. - Endereço: Misawa Works, Aza-Sabishirotai, Oaza-Misawa, Misawa City, Aomori, 033-0022 - Japão.</p><p>e. Formulador: Nome: A to Z Drying, INC. - Endereço: 1000 Wallace Rd., Osage, Iowa, 50461 - Estados Unidos; Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Avenida Parque Sul, nº 2138, I Distrito Industrial, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000.</p><p>f. Nome químico: 1-Aminocyclopropane-1-carboxylic acid.</p><p>g. Nome comum: Ácido 1-Aminociclopropano-1-carboxylic acid (ACC).</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Maçã.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>7-a. Titular do registro: Nortox S/A- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial: ABA 400 WG NORTOX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02923, conforme processo nº 21000.006814/2014-31, protocolado em 29/09/2014.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Abamectin Técnico Nortox BR): Nome: Inner Mongolia New Veyong Bio-Chemical CO - Endereço: Dalate Region - 014300 Wangaizhao Town, Inner Mongolia - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, Km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Inner Mongolia New Veyong Bio-Chemical Co., Ltd. - Endereço: Wangaizhao Town Dalate Region, Inner Mongolia, 014300 - China; Nome: Hebei Yetian Agrochemicals Co., Ltd. - Endereço: Industrial Zone, South of Yuanshi County, Shijiazhuang, Hebei, 051130 - China; Nome: Hebei Veyong Bio-Chemical Co., Ltd. - Endereço: Nº 6, Middle Huagong Road, Circulation Chemical Industry Park, Shijiazhuang, Hebei - China; Nome: Wasion Crop Science and Technology Co., Ltd. - Endereço: 1 Hedong Road, Xinshi Town, Deqing, Zhejiang - China; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: 18, Shilian Avenue, Huaian, Jiangsu, 223000 - China.</p><p>f. Nome químico: (10E, 14E, 16E, 22Z)-(1R, 4S, 5'S, 6S, 6'R, 8R, 12S, 13S, 20R, 21R, 24S)- 6'-[(S)-sec-butyl]-21, 24-dihydroxy-5', 11, 13, 22-tetramethyl-2-oxo-(3, 7, 19- trioxatetracyclo[15.6.1.14, 8.020, 24] pentacosa-10, 14, 16, 22- tetraene-6-spiro-2'-(5', 6'- dihydro-2'H-pyran)-12-yl-2, 6-dideoxy-4-O-(2, 6-dideoxy-3-O-methyl-α -Larabinohexopyranosyl)-3-O-methyl-α -L-arabino-hexopyranoside (i) mistura com (10E, 14E, 16E, 22Z)-(1R, 4S, 5'S, 6S, 6'R, 8R, 12S, 13S, 20R, 21R, 24S)-21, 24-dihydroxy-6'- isopropyl-5', 11, 13, 22-tetramethyl-2-oxo3, 7, 19- trioxatetracyclo[15.6.1.14, 8.020, 24]pentacosa-10, 14, 16, 22-tetraene-6-spiro-2'-(5', 6'- dihydro-2'H-pyran)-12-yl-2, 6-dideoxy-4-O-(2, 6-dideoxy-3-O-methyl-α -L-arabinohexopyranosyl)-3-O-methyl-α -L-arabino-hexo pyranoside (ii) (4:1).</p><p>g. Nome comum: Abamectina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Feijão, Mamão, Milho, Soja, Tomate e Uva</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2 - Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p></p><p>8-a. Titular do registro: Proventis Lifescience Defensivos Agrícolas Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: TRINEXAPAC 250 EC PROVENTIS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03023, conforme processo nº 21000.047844/2016-60, protocolado em 29/09/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Trinexapac Técnico Proventis): Nome: Adama Huifeng (Jiangsu) Ltd. - Endereço: Weier Road, South Area Of Ocean Economic Development Zone Dafeng, Jiangsu, 224145 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shangyu Nutrichem Co., Ltd. - Endereço: Nº 9, Weijiu Rd., Hangzhou Bay Shangyu Economic and Technological Development Area, Zhejiang, 312369 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro António de Souza, 400, Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-61; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Av. Júlio de Castilhos, 2085, Taquari/RS - CEP: 95.860-000; Nome: Albaugh Agro Brasil Ltda. - CNPJ: 01.789.121/0004-70 - Endereço: Avenida Basileia, 590 - Bairro Manejo, Resende/RJ - CEP: 27.521-210; Nome: Fersol Indústria e Comércio S.A. - CNPJ: 47.226.493/0001-46 - Endereço: Rodovia Presidente Castelo Branco, km 68, 5 - S/N, Bairro Olhos D'Água, Mairinque/SP - CEP: 18.120-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, km 197, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Av. Parque Sul, 2138 - Distrito Industrial I, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Av. Filomena Cartafina, 22335, quadra 14, lote 5 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-750; Nome: Oxiquímica Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13 - Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14.871-360; Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423 Km 24, 5 - Jardim das Acácias, Campo Largo/PR - CEP: 83.603-000; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459 - Recanto dos Pássaros, Paulinia/SP - CEP: 13.140-000; Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0010-43 - Endereço: Rodovia Sorocaba-Pilar do Sul, km 122 - SP-264, Bairro Industrial, Salto de Pirapora/SP - CEP: 18.160-000.</p><p>g. Nome químico: ethyl 4-cyclopropyl(hydroxy)methylene-3, 5-dioxocyclohexanecarboxylate.</p><p>h. Nome comum: Trinexapaque-Etílico.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Cana-de-açúcar, Cevada e Trigo.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>9-a. Titular do registro: Nortox S.A.- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial: IMIDACLOPRID NORTOX 480 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 03123, conforme processo nº 21000.010108/2010-61, protocolado em 03/11/2010.</p><p>d. Fabricante do produto técnico (Imidacloprid Técnico Nortox): Nome: Hebei Veyong Bio-Chemical CO., Ltd. - Endereço: 393 East Heping Road, Shijianhuang, Hebei 050031 - China; Nome: Nanjing Red Sun Co., Ltd. - Endereço: No.8 Domgfeng Road, Yaxi Town, Gaochun, Nanjing, 211303, Jiangsu - China; Nome: Hebei Yetian Agrochemicals CO. Ltd. - Endereço: Industrial Zone, South of Yuanshi County - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rod. Melo Peixoto BR 369, km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0011-60 - Endereço: Rodovia BR 163, Km 116, Parque Industrial Vetorasso, Rondonópolis/MT - CEP: 78.740-275; Nome: Hebei Veyong Bio-Chemical CO., Ltd. - Endereço: 393 East Heping Road, Shijianhuang, Hebei 050031 - China.</p><p>f. Nome químico: 1-(6-chloro-3-pyridylmethyl)-N-nitroimidazolidin-2-ylideneamine.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>