<xml><article id="31842864" name="Ata_11_1C_25_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9561805" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="28/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="150" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=150" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20552368">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU e art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU nº 353/2023 em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de aposentadoria em exame e, excepcionalmente, conceder-lhe registro;</p><p>b) manter os efeitos financeiros do presente ato ilegal, dispensando a emissão de novo ato;</p><p>c) expedir a determinação consignada no item 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-021.802/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Cleia Regina Deziderio Bueno (334.940.020-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Sul.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao órgão de origem que informe esta deliberação à interessada, no prazo de 15 dias, comprovando essa notificação nos 15 dias subsequentes ao Tribunal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3232/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de aposentadoria a Solange Felix de Alencar.</p><p>1. Processo TC-031.179/2022-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Solange Felix de Alencar (398.808.691-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3233/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de aposentadoria de Gilberto Jose Habovsky, emitido pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes e submetido a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CRFB/1988.</p><p>Considerando que, ao analisar a concessão em epígrafe, a Unidade Instrutiva propôs, em pareceres uniformes, a ilegalidade do ato em questão em face do pagamento de parcela de decisão judicial referente à VPNI oriunda da gratificação de desempenho de atividades rodoviárias (GDAR), proferida no âmbito do Mandado de Segurança Coletivo 0018381-85.2014.4.01.3400, que tramita na 6ª Vara Federal do Distrito Federal, do Tribunal Regional Federal da 1ª Região, e que foi impetrado pela Associação dos Servidores Federais em Transportes (ASDNER);</p><p>considerando que o caso vertente ajusta-se à hipótese analisada no Acórdão 1.991/2022-TCU-Plenário (relator: Ministro Benjamin Zymler), proferido no TC 001.288/2022-9, que, diante da controvérsia suscitada na referida ação judicial, expediu as seguintes determinações:</p><p>9.1. sobrestar a apreciação do presente processo, até que sobrevenha decisão definitiva no âmbito do Mandado de Segurança Coletivo 0018381-85.2014.4.01.3400, determinando-se à Sefip que acompanhe o andamento do referido processo;</p><p>9.2. determinar à Sefip que sobreste a análise de todos os atos de aposentadoria emitidos em favor de ex-servidores do DNER versando sobre a absorção do pagamento da VPNI oriunda da GDAR instituída por força do disposto no art. 29 da Lei 11.094/2005 em face do art. 103 do Decretolei 200/1967 e que se encontram submetidos à apreciação deste Tribunal, assim como as pensões deles decorrentes, até que haja o desfecho definitivo do presente processo [TC 001.288/2022-9];</p><p>9.3. autorizar os ministros relatores de processos que tratem da temática referenciada no item acima a, excepcionalmente, em se verificando o término do prazo para a análise do respectivo processo, dar prosseguimento aos feitos que se encontrem sob sua relatoria, haja vista que, à luz do entendimento recentemente adotado nos autos do RE 636.553, o sobrestamento do processo de forma indefinida poderá ensejar o registro tácito dos atos de concessão encaminhados a este Tribunal, assim como a impossibilidade de se lhes promover a revisão de ofício;</p><p>considerando que, no caso presente, o ato foi disponibilizado a este Tribunal em 05/11/2020, o que afasta, por enquanto, o risco de registro tácito (a ocorrer apenas em 05/11/2025);</p><p>considerando que o Acórdão 1.991/2022-TCU-Plenário foi posterior à proposta de encaminhamento da Unidade Instrutiva com anuência do Ministério Público junto ao TCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 143, II, e 201, §1º, do Regimento Interno do Tribunal, em, com base no decidido no Acórdão 1.991/2022-TCU-Plenário (relator: Ministro Benjamin Zymler), em:</p><p>a) sobrestar o presente processo até decisão definitiva no TC 001.288/2022-9 ou no Mandado de Segurança Coletivo 0018381-85.2014.4.01.3400, o que ocorrer primeiro, respeitada a condição assinalada no subitem 9.3 daquela deliberação; e</p><p>b) encaminhar os autos à AudPessoal para as devidas anotações e controles, em face das condições estabelecidas para o término do sobrestamento ora determinado, especialmente quanto ao prazo limite para evitar o registro tácito no caso concreto (05/11/2025).</p><p>1. Processo TC-047.327/2020-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Gilberto Jose Habovsky (184.191.789-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3234/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão civil aos interessados relacionados abaixo.</p><p>1. Processo TC-003.379/2023-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Alcides Volpato (249.886.779-15); Ines Crippa (671.235.119-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3235/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, e, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, do Regimento Interno, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de pensão militar 164358/2021 - Inicial, de José Francisco Pinheiro.</p><p>1. Processo TC-028.542/2022-3 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessado: Beraci Mieres Pinheiro (911.172.241-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3236/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Edivaldo da Silva Ramos e da Associação Brasileira de Educadores de Deficientes Visuais - ABEDEV/MS, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 816142/2007 - Siafi 597758 (peça 7), firmado entre o FNDE e a referida Associação, e que tinha por objeto "conceder apoio financeiro para o desenvolvimento de ações que promovam a inclusão de alunos com necessidades educacionais especiais, conforme Plano de Trabalho aprovado, por meio da(s) ação(ões) de: formação de professores para atendimento educacional especializado."</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, conforme art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que entre a apresentação da prestação de contas do convênio, em 15/5/2009 (peça 11) e o Pronunciamento 4537/2017/Dipre/Coapc/Cgcap/Difin/FNDE acerca da execução financeira do convênio, em 27/11/2017 (peça 16), o processo ficou paralisado por mais de cinco anos no âmbito do órgão tomador de contas, configurando-se a ocorrência das prescrições ordinária e intercorrente;</p><p>considerando que os pareceres emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e pelo Ministério Público especializado sugerem o reconhecimento das pretensões punitiva e ressarcitória (peças 39 e 42);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e o art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em:</p><p>a) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>b) comunicar esta decisão à unidade jurisdicionada e ao responsável; e</p><p>c) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-006.008/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação Brasileira de Educadores de Deficientes Visuais (42.376.962/0001-90); Edivaldo da Silva Ramos (583.319.301-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3237/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Esporte em desfavor de Antônio Eduardo Ditzel, Fabricio Silva Lima, Janaina Chagas Câmara, Manoel Francisco Ribeiro de Almeida e Secretaria de Estado da Juventude, Esporte e Lazer/AM, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio nº 793507/2013, registro Siafi 793507 (peça 20), firmado entre o Ministério da Cidadania e a Secretaria de Estado da Juventude, Esporte e Lazer/AM, e que tinha por objeto a "Implantação de 25 (vinte e cinco) núcleos do Programa de Esporte e Lazer da Cidade - PELC NÚCLEO URBANO no município de MANAUS/AM".</p><p>Considerando que o valor atualizado do débito apurado é inferior a R$ 100.000,00, limite mínimo fixado por este Tribunal para instauração de tomada de contas especial;</p><p>Considerando os pareceres uníssonos pelo arquivamento do processo, a título de racionalização administrativa e economia processual, com vistas a evitar que o custo da cobrança seja superior ao valor da importância a ser ressarcida;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, com fundamento no art. 93 da Lei 8.443/1992, nos arts. 169, inciso VI, e 213 do Regimento Interno/TCU, e nos arts. 6º, inciso I e § 3º, e 19, caput, da IN-TCU 71/2012, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar o presente processo, sem julgamento do mérito, sem baixa da responsabilidade e sem cancelamento do débito, a cujo pagamento continuarão obrigados os responsáveis solidários, para que lhes possa ser dada quitação; e</p><p>b) comunicar esta decisão à unidade jurisdicionada e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-007.422/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antonio Eduardo Ditzel (160.129.332-15); Fabricio Silva Lima (511.109.032-00); Janaina Chagas Camara (813.565.792-72); Manoel Francisco Ribeiro de Almeida (005.552.982-80); Secretaria de Estado da Juventude, Esporte e Lazer (05.569.484/0001-08).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3238/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, atual Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, em desfavor de Vilson Pires, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União ao município de Paranatinga-MT por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, na modalidade fundo a fundo, para a execução dos Programas Proteção Social Básica (PSB) e Proteção Social Especial (PSE), no exercício de 2013.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Considerando que nos termos dos arts. 2º e 4º do mencionado normativo, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de 5 (cinco) anos entre os eventos indicados no parágrafo 14.1 da instrução supracitada, letras "c" (emissão da Nota Técnica 2611/2015, de 18/8/2015, apontando pendências na prestação de contas (peça 10)) e "e" (emissão da Nota Técnica 1125/2021, de 28/5/2021, sugerindo nova notificação do responsável (peça 14)), tendo ocorrido, assim, a prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória.</p><p>Considerando, no entanto, que a unidade técnica concluiu, com base nos mesmos eventos interruptivos, pela ocorrência de prescrição intercorrente, de modo diverso que decidiu o Tribunal no Acórdão 534/2023-TCU-Plenario.</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999 e do art. 169, III, do RI/TCU (peças 44 e 47).</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-007.952/2022-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Vilson Pires (116.140.990-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Paranatinga - MT.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3239/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Esporte, em desfavor de José Júlio Fernandes Neto, Edmilson Fernandes de Amorim e Município de Antônio Martins - RN, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio ME 448/2007 (peça 12), firmado entre o Ministério da Cidadania e a referida municipalidade, e que tinha por objeto o a "Manutenção de 06 (seis) núcleos de esporte educacional do Programa Segundo Tempo no Estado do Rio Grande do Norte, atendendo 1.200 crianças e adolescentes".</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 2º e 4º do mencionado normativo, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de 5 (cinco) anos entre os eventos indicados no parágrafo 16.1 da instrução supracitada, especificamente devido ao fato de que o termo inicial da contagem do prazo prescricional ocorreu em 20/2/2011 (peça 62), ao passo que o primeiro evento processual interruptivo data de 14/12/2017, ("análise técnica do cumprimento do alcance do objeto referente ao Convênio nº 448/2007, PARECER nº 25/2017/CGAAO/DEGEP/SNELIS", peça 79), tendo ocorrido, assim, a prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória.</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e art. 169, III, do RI/TCU (peças 130 e 133).</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Ministério do Esportes e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-009.294/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Edmilson Fernandes de Amorim (465.483.514-87); José Júlio Fernandes Neto (596.687.844-72); Município de Antônio Martins - RN (08.348.989/0001-30).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3240/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS) em desfavor do município de Tuntum/MA, em razão da ocorrência de desvio de finalidade na aplicação de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS), repassados nos exercícios de 2008 e 2009 (R$ 1.385.400,00), conforme constatado por auditoria promovida pelo então Departamento Nacional de Auditoria do SUS - Denasus (atual Auditoria-Geral do SUS - AudSUS).</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso; e que nos termos do art. 8º incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho;</p><p>considerando que os pareceres da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE e do Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) foram concluídos antes da edição da Resolução 344/2022, por conseguinte adotaram a regra da imprescritibilidade das ações de ressarcimento antes adotada nesta Corte (peças 34 e 37);</p><p>considerando que a despeito de ter concluído pela continuidade do processo, a AudTCE sinalizou a ocorrência de prescrição caso fosse adotado o prazo de cinco anos previsto na Lei 9.873/99 (peça 34);</p><p>considerando que à luz da Resolução TCU 344/2022 constata-se a ocorrência das pretensões punitiva e de ressarcimento, uma vez que os fatos objeto destes autos foram conhecidos em 02/07/201 (peças 3-7), houve um ato apuratório complementar em 23/01/2012, e somente em 13/09/2018 ocorreu o ato apuratório seguinte, decorridos mais de 06 (seis) anos (peça 8);</p><p>considerando, portanto, que a paralisação do processo por mais de 05 (cinco) anos acarreta a ocorrência tanto da prescrição ordinária quanto da intercorrente;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-010.672/2020-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Prefeitura Municipal de Tuntum - MA (06.138.911/0001-66).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Tuntum - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3241/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa), em desfavor de Instituto Raízes da Terra e de Iracema de Paula de Lima Freitas, em razão de omissão no dever de prestar contas realizadas por meio do Convênio Siafi 716062 (peça 1) firmado entre o Mapa e aquela entidade, e que tinha por objeto o instrumento descrito como "Fortalecer a organização produtiva de mulheres rurais através da capacitação e assistência técnica em atividades agrícolas e não agrícolas, nos municípios de Marechal Floriano, Domingos Martins (Alto Paraju) e Linhares (Degredo), proporcionando o aprendizado mútuo destas atividades possibilitando a ascensão econômica e social das mulheres trabalhadoras rurais de baixa renda e contribuindo com a qualidade de vida no campo na busca do Desenvolvimento Local Sustentável.".</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 2º e 4º do mencionado normativo, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de 5 (cinco) anos entre o evento processual do ano de 2013 (AR referente ao Ofício 135/2013-Mapa, peça 11, notificando a Sra. Iracema de Paula de Lima Freitas, de 27/02/2013, peça 12) e o evento processual do ano de 2021 (Parecer 63/2021-Mapa, de 22/08/2021, peça 16), tendo ocorrido, assim, a prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória.</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022, 1º da Lei 9.873/1999 e 169, III, do RI/TCU (peças 46 e 49).</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa) e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-012.137/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Raízes da Terra (07.439.811/0001-32); Iracema de Paula de Lima Freitas (326.393.501-10).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministerio da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Gabinete do Ministro (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3242/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em desfavor de José Freire de Souza Lobo, prefeito de Coari/AM no período de 17/6/2004 a 31/12/2004, e de Manoel Adail Amaral Pinheiro, prefeito do mesmo município na gestão 2005-2008, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 804586/2004 (peça 9), que tinha por objeto o instrumento descrito como "a implementação de ações educativas que promovam a redução da exposição de crianças, adolescentes e jovens as situações de risco, desigualdade, discriminação e outras vulnerabilidades sociais, bem assim dos índices de repetência e evasão escolar na rede pública de ensino".</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 2º e 4º do mencionado normativo, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de 5 (cinco) anos entre os eventos indicados no parágrafo 16.1 da instrução supracitada, especificamente devido ao fato de que o termo inicial da contagem do prazo prescricional ocorreu em 20/2/2011 (peça 62), ao passo que o primeiro evento processual interruptivo data de 14/12/2017, ("análise técnica do cumprimento do alcance do objeto referente ao Convênio nº 448/2007, PARECER nº 25/2017/CGAAO/DEGEP/SNELIS", peça 79), tendo ocorrido, assim, a prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória.</p><p>Considerando, ainda, que a unidade técnica concluiu, com base nos mesmos eventos interruptivos, pela ocorrência de prescrição intercorrente, nos termos previstos no art. 8º da supracitada resolução e no Acórdão 534/2023-TCU-Plenario.</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, divergindo, apenas, no tocante aos fundamentos, vez que este entende tratar-se dos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil), enquanto aquela pugna pela aplicação dos arts. 169, VI, e 212 do RI/TCU c/c art. 11 da mencionada resolução.</p><p>Considerando que, nos termos do art. 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil), haverá resolução de mérito quando o juiz decidir, de ofício ou a requerimento, sobre a ocorrência de decadência ou prescrição, enquanto os arts. 169, VI, e 212 do RI/TCU se referem a julgamento sem mérito;</p><p>Considerando, assim, que assiste razão ao MP/TCU em sua manifestação.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-013.331/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Jose Freire de Souza Lobo (048.778.882-68); Manoel Adail Amaral Pinheiro (137.996.732-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3243/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor de Sociedade Orquestra Filarmônica do Rio de Janeiro e de Florentino Pereira Dias, devido à não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio Siafi 700226 (peça 8) firmado entre aquele órgão e a mencionada entidade, e que tinha por objeto o instrumento descrito como "Concerto 30 anos pela cultura e pela paz (Data: 16 de novembro de 2008 às 20 horas)".</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 2º e 4º do mencionado normativo, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de 5 (cinco) anos entre a data de emissão da Nota Técnica de Reanálise nº 99/2011 (peça 51), de 2011, que reanalisou a prestação de contas quanto à execução física [na referida nota técnica não consta o dia ou o mês de sua emissão] e a data do Parecer Financeiro nº 743/2018 (peça 52), de 6/7/2018, que reanalisou a prestação de contas quanto à execução financeira, tendo ocorrido, assim, a prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória.</p><p>Considerando, ainda, que a unidade técnica concluiu, com base nos mesmos eventos interruptivos, pela ocorrência de prescrição intercorrente, nos termos previstos no art. 8º da supracitada resolução e no Acórdão 534/2023-TCU-Plenario.</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, divergindo, apenas, no tocante aos fundamentos, vez que este entende tratar-se dos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil), enquanto aquela pugna pela aplicação dos 1º e 11 da mencionada resolução c/c arts. 1º da Lei 9.873/99 e 169, III, do RI/TCU.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Ministério do Turismo e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-020.034/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Florentino Pereira Dias (030.046.437-15); Sociedade Orquestra Filarmonica do Rio de Janeiro (29.529.062/0001-77).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Regina Helena da Cruz Secco Macedo, representando Florentino Pereira Dias; Gibran Moysés Filho (65026/OAB-RJ), Marco Antônio Noel Gallicchio (80701/OAB-RJ) e outros, representando Sociedade Orquestra Filarmônica do Rio de Janeiro.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3244/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, "a", do RI/TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, I; 16, II; 18 e 23, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, I, 208 e 214, II, do RI/TCU, acolher as alegações de defesa apresentadas por Roberto José Vasconcelos Cordeiro e julgar suas contas regulares com ressalva, excluir da relação processual Jarbas de Melo Azevedo e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica, peça 48, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-031.414/2020-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Roberto Jose Vasconcelos Cordeiro (578.359.264-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pedra Lavrada - PB.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Raiane Ferreira Lira (28453/OAB-PB), representando Roberto Jose Vasconcelos Cordeiro.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3245/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Cuidam os autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A., em desfavor do Centro de Treinamento e Desenvolvimento e Francisco de Assis Melo Lima (Cetrede), devido à não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio Fundeci 2012/158 (peça 6) firmado entre aquela empresa e a referida entidade, e que tinha por objeto o instrumento descrito como "Colaboração financeira da concedente e convenente para a execução do projeto intitulado "Pesquisa diagnóstica para elaboração de uma proposta de assistência técnica e extensão rural para mini e pequenos agricultores familiares do estado de Alagoas", visando realizar um estudo da realidade dos agricultores familiares inseridos nos portes de Mini e Pequeno, do Estado de Alagoas, com vistas à elaboração de uma proposta de Assistência Técnica e Extensão Rural (ATER)".</p><p>Considerando que os responsáveis Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede) e Francisco de Assis Melo Lima apresentaram suas alegações de defesa que não foram capazes de elidir as irregularidades objeto de citações, mas que comprovaram a ocorrência de prescrição, devendo, segundo a unidade técnica e o Ministério Público junto ao TCU, serem parcialmente acolhidas.</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Considerando que, o termo inicial para contagem do prazo prescricionais é a data de 18/7/2012, última data do débito, e que a verificação de irregularidades físicas somente ocorreu na Nota Técnica de 29/10/2020 (peça 10), portanto com interstício de mais de 8 anos, caracterizando-se, assim, a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, bem como intercorrente.</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, sem julgamento de mérito, com fundamento no disposto nos artigos 169, VI, e 212, do RI/TCU, ante a ausência dos pressupostos de desenvolvimento válido e regular.</p><p>Considerando, no entanto, que, nos termos do art. 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil), haverá resolução de mérito quando o juiz decidir, de ofício ou a requerimento, sobre a ocorrência de decadência ou prescrição, devendo, no caso, ser utilizado como fundamento o art. 169, III, do RI/TCU.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-038.340/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento (07.875.818/0001-05); Francisco de Assis Melo Lima (040.807.423-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Rodrigo do Nascimento Santos (23416/OAB-CE), representando Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento; Mario Marrathma Lopes de Oliveira (29699/OAB-CE), representando Francisco de Assis Melo Lima.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3246/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em desfavor de Lindomar Gomes de Lacerda, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União ao Município de Santa Rosa de Goiás - GO, por meio do Convênio de registro Siafi 762094, que tinha por objeto o "Reveillon de Santa Rosa de Goiás/GO".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o processo esteve paralisado por mais de três anos no âmbito do órgão tomador de contas em duas oportunidades, conforme se observa entre o despacho para a inclusão do responsável no cadastro de inadimplentes, de 20/9/2013, e a Nota Técnica Financeira PGTUR 801/2017, de 9/8/2017; e entre essa nota técnica financeira e o Relatório de TCE, de 23/6/202; configurou-se a incidência da prescrição intercorrente;</p><p>considerando que os pareceres emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e pelo Ministério Público especializado concluem pelo reconhecimento da prescrição intercorrente (peças 80 e 83);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em arquivar o processo e cientificar o Ministério do Turismo desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-038.426/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Lindomar Gomes de Lacerda (517.529.481-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3247/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB) em desfavor de Universidade Federal do Ceará (UFC), Luis Carlos Uchoa Saunders, Jesualdo Pereira Farias e Ícaro de Sousa Moreira, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio Fundeci 2005/0102 (peça 7), firmado entre o BNB e a UFC, e que tinha por objeto a "Colaboração financeira do Concedente ao Convenente para a execução de pesquisa intitulada 'Sistema de Dessalinização Via Osmose Reversa Acionada por Painéis Fotovoltaicos Sem Baterias', visando à implantação de unidade de dessalinização via osmose reversa acionada por painéis fotovoltaicos sem baterias, para contribuir para o abastecimento de água potável no semiárido nordestino".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, conforme art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que entre 29/4/2009 (apresentação da prestação de contas - peça 15) e 14/5/2018 (Parecer Técnico acerca da prestação de contas - peça 17) o processo ficou paralisado por mais de cinco anos no âmbito do órgão tomador de contas, configurando a ocorrência da prescrição intercorrente;</p><p>considerando que os pareceres emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e pelo Ministério Público especializado sugerem o reconhecimento das pretensões punitiva e ressarcitória (peças 100 e 104);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e o art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em:</p><p>a) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>b) comunicar esta decisão à unidade jurisdicionada e aos responsáveis; e</p><p>c) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-040.536/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Jesualdo Pereira Farias (112.745.143-04); Luis Carlos Uchoa Saunders (001.149.103-59); Universidade Federal do Ceará (07.272.636/0001-31); Ícaro de Sousa Moreira (090.783.123-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.a.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3248/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Social em desfavor de Alexsander Oliveira de Andrade, Rivanda Farias de Oliveira Batalha, Jorge Eduardo Santos e Sercol - Saneamento e Construções Ltda. em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos recebidos por meio do Fundo Nacional de Habitação de Interesse Social, visando à realização de obras de infraestrutura, drenagem, esgotamento sanitário e pavimentação no município de São Cristóvão, SE.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição trienal e quinquenal para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o Acórdão 534/2023-TCU-Plenário fixou entendimento, nos termos do art. 16, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal e do art. 8° da Resolução-TCU 344/2022, que o marco inicial de fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>