<xml><article id="31626731" name="ADE7RIODEJANEIROI24" idOficio="9534846" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="14/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil no Rio de Janeiro I" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20514643">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 24, DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação para o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) para operação destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 24, DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação para o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) para operação destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.</p><p>O AUDITOR FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, exercendo a atribuição contida no art. 5º da Instrução Normativa RFB nº 1817, de 20 de julho de 2018, e com fundamento em pedido formalizado no processo administrativo nº 13113.152305/2022-94, declara:</p><p>Art. 1º Renovado o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) sob o nº GP-07102/00110, para o período de 3 (três) anos, ao estabelecimento EDITORA ESQUEMA LTDA., CNPJ: 30.108.948/0001-26, localizado na Rua Heitor Carrilho, 350 - Lote 20 A, Bairro Centro, Município de Niterói, Rio de Janeiro, CEP 24.030-020, para a atividade específica de GRÁFICA relativo à operação com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.</p><p>Art. 2º A pessoa jurídica fica obrigada a entregar a Declaração Especial de Informações Relativas ao Controle do Papel Imune (DIF - Papel Imune), de acordo com o disposto nos artigos 15 e 16 mencionada Instrução Normativa.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCOS ANTONIO BICAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>