<xml><article id="31790744" name="1PORTINTERMINISTERIAL NA 2 Alter" idOficio="9555458" pubName="DO1" artType="Portaria Interministerial" pubDate="26/04/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20543517">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA INTERMINISTERIAL Nº 2, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria Interministerial MEC/ME nº 7, de 29 de dezembro de 2022, que estabelece as estimativas, os valores, as aplicações e os cronogramas de desembolso das complementações da União ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação - Fundeb, para o exercício de 2023, nas modalidades Valor Anual por Aluno - VAAF, Valor Anual Total por Aluno - VAAT e Valor Anual por Aluno decorrente da complementação VAAR - VAAR.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA INTERMINISTERIAL Nº 2, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria Interministerial MEC/ME nº 7, de 29 de dezembro de 2022, que estabelece as estimativas, os valores, as aplicações e os cronogramas de desembolso das complementações da União ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação - Fundeb, para o exercício de 2023, nas modalidades Valor Anual por Aluno - VAAF, Valor Anual Total por Aluno - VAAT e Valor Anual por Aluno decorrente da complementação VAAR - VAAR.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO e o MINISTRO DE ESTADO DA FAZENDA, no uso das atribuições que lhes confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 14.113, de 25 de dezembro de 2020, e no Decreto nº 10.656, de 22 de março de 2021, resolvem:</p><p>Art. 1º A Portaria Interministerial MEC/ME nº 7, de 29 de dezembro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações.</p><p>"Art. 2º O VAAF-MIN, definido nacionalmente para o ano de 2023 no âmbito do Fundeb, estimado na forma do inciso IV do art. 1º, fica estabelecido em R$ 5.209,92 (cinco mil, duzentos e nove reais e noventa e dois centavos)." (NR)</p><p>"Art. 3º O VAAT-MIN, definido nacionalmente para o ano de 2023 no âmbito do Fundeb, estimado na forma do inciso VI do art. 1º, fica estabelecido em R$ 8.181,15 (oito mil, cento e oitenta e um reais e quinze centavos)." (NR)</p><p>Art. 2º Os Anexos I a VI da Portaria Interministerial MEC/ME nº 7, de 2022, passam a vigorar, respectivamente, na forma dos Anexos I a VI a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos financeiros a partir de 1º de maio de 2023.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Educação</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Fazenda</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>