<xml><article id="31524870" name="balanco-2022-05.04Revisionado_8" idOficio="9519172" pubName="DO1" artType="Balanço Patrimonial" pubDate="10/04/2023" artClass="00034:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00014:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="244" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=244" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492709">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>RELATÓRIO DOS AUDITORES INDEPENDENTES SOBRE AS DEMONSTRAÇÕES FINANCEIRAS</p><p>Aos Administradores e Conselheiros da</p><p>Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM</p><p>Rio de Janeiro - RJ</p><p>Opinião</p><p>Examinamos as demonstrações financeiras da COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS - CPRM, que compreendem o balanço patrimonial, demonstrações do resultado do exercício, do resultado abrangente, das mutações do patrimônio líquido, dos fluxos de caixas e do valor adicionado, encerradas em 31 de dezembro de 2022, bem como as correspondentes notas explicativas, incluindo o resumo das principais políticas contábeis significativas e outras informações elucidativas.</p><p>Em nossa opinião, as demonstrações financeiras quando lidas em conjunto com as notas explicativas que as acompanham apresentam adequadamente, em seus aspectos relevantes, a posição patrimonial e financeira da COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS - CPRM em 31 de dezembro de 2022, o desempenho de suas operações e os seus fluxos de caixa para o exercício findo naquela data, de acordo com as práticas contábeis adotadas no Brasil e com as normas internacionais de relatório financeiro (IFRS) emitido pela internacional Accounting Standards Board (IASB).</p><p>Base para Opinião</p><p>Nossa auditoria foi conduzida de acordo com as normas Brasileiras e internacionais de auditoria. Nossas responsabilidades, em conformidade com tais normas, estão descritas na seção a seguir intitulada "Responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstrações financeiras". Somos independentes em relação à COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS - CPRM, de acordo com os princípios éticos relevantes previstos no Código de Ética Profissional do Contador e nas normas profissionais emitidas pelo Conselho Federal de Contabilidade - CFC, e cumprimos com as demais responsabilidades éticas de acordo com essas normas. Acreditamos que a evidência de auditoria obtida é suficiente e apropriada para fundamentar a nossa opinião.</p><p>Outros assuntos</p><p>Demonstrações do valor adicionado</p><p>Revisamos, também, as demonstrações do valor adicionado (DVA), referente ao exercício findo em 31 de dezembro de 2022, preparadas sob a responsabilidade da administração da Companhia e considerada informação suplementar pelas IFRS. Essas demonstrações foram submetidas a procedimentos de auditoria executados em conjunto com a auditoria das demonstrações financeira da Companhia. Para a formação de nossa opinião, avaliamos se essas demonstrações estão conciliadas com as demonstrações financeiras e registros contábeis, conforme aplicável, e se a sua forma e conteúdo estão de acordo com os critérios definidos no Pronunciamento Técnico CPC 09 - Demonstração do Valor Adicionado. Em nossa opinião, essa demonstração do valor adicionado foi adequadamente elaborada, em todos os aspectos relevantes, segundo os critérios definidos nesse Pronunciamento Técnico e são consistentes em relação às demonstrações financeiras tomadas em conjunto.</p><p>Outras informações que acompanham as demonstrações financeiras e o relatório do auditor</p><p>A administração da Companhia é responsável por essas outras informações que compreendem o Relatório da Administração.</p><p>Nossa opinião sobre as demonstrações financeiras não abrange o Relatório da Administração e não expressamos qualquer forma de conclusão de auditoria sobre esse relatório.</p><p>Em conexão com a auditoria das demonstrações financeiras, nossa responsabilidade é a de ler o Relatório da Administração e, ao fazê-lo, considerar se esse relatório está, de forma relevante, inconsistente com as demonstrações financeiras individuais ou com nosso conhecimento obtido na auditoria ou, de outra forma, aparenta estar distorcido de forma relevante. Se, com base no trabalho realizado, concluirmos que há distorção relevante no relatório da administração, somos requeridos a comunicar esse fato. Não temos nada a relatar a este respeito.</p><p>Responsabilidades da administração e da governança pelas demonstrações financeiras</p><p>A administração da Companhia é responsável pela elaboração e adequada apresentação das demonstrações financeiras de acordo com as práticas contábeis adotadas no Brasil e com as normas internacionais do relatório financeiro (IFRS), emitidas pelo Internacional Accountin Standars Boad (IASB), e pelos controles internos que ela determinou como necessários para permitir a elaboração das demonstrações financeiras livres de distorção relevante, independente se causada por fraude ou erro.</p><p>Na elaboração das demonstrações financeiras, a administração é responsável pela avaliação da capacidade da Entidade continuar operando, divulgando, quando aplicável, os assuntos relacionados com a sua continuidade operacional e o uso dessa base contábil na elaboração das demonstrações financeiras, a não ser que a administração pretenda liquidar a Entidade ou cessar suas operações, ou não tenha nenhuma alternativa realista para evitar o encerramento das operações.</p><p>Os responsáveis pela governança da Entidade são aqueles com responsabilidade pela supervisão do processo de elaboração das demonstrações financeiras.</p><p>Responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstrações financeiras</p><p>Nossos objetivos são obter segurança razoável de que as demonstrações financeiras, tomadas em conjunto, estão livres de distorção relevante, independente se causada por fraude ou erro, e emitir relatório de auditoria contendo nossa opinião. Segurança razoável é um alto nível de segurança, mas não uma garantia de que uma auditoria realizada de acordo com as normas brasileiras e internacionais de auditoria sempre detectam as eventuais distorções relevantes existentes. As distorções podem ser decorrentes de fraude ou erro e são consideradas relevantes quando, individualmente ou em conjunto, possam influenciar, dentro de uma perspectiva razoável, as decisões econômicas dos usuários tomadas com base nas referidas demonstrações financeiras.</p><p>Como parte da auditoria realizada e de acordo com as normas brasileiras e internacionais de auditoria, exercemos julgamento profissional e matemos ceticismo profissional ao longo da auditoria. Além disso:</p><p>·Identificamos e avaliamos os riscos de distorção relevante nas demonstrações contábeis, independentemente se causada por fraude ou erro, planejamos e executamos procedimentos de auditoria em resposta a tais riscos, bem como obtemos evidência de auditoria apropriada e suficiente para fundamentar nossa opinião. O risco de não detecção de distorção relevante resultante de fraude é maior do que o proveniente de erro, já que a fraude pode envolver o ato de burlar os controles internos, conluio, falsificação, omissão ou representações falsas intencionais;</p><p>·Obtemos entendimento dos controles internos relevantes para a auditoria para planejarmos procedimentos de auditoria apropriados às circunstâncias, mas não, com o objetivo de expressarmos opinião sobre a eficácia dos controles internos da Entidade;</p><p>·Avaliamos a adequação das políticas contábeis utilizadas e a razoabilidade das estimativas contáveis e respectivas divulgações feitas pela administração.</p><p>·Concluímos sobre a adequação do uso, pela administração, da base contábil de continuidade operacional e, com base nas evidências de auditoria obtidas, se existe uma incerteza relevante em relação a eventos ou condições que possam levantar dúvida significativa em relação à capacidade de continuidade operacional da Entidade. Se concluirmos que existe incerteza relevante, devemos chamar atenção em nosso relatório de auditoria para as respectivas divulgações nas demonstrações contábeis ou incluir modificação em nossa opinião, se as divulgações forem inadequadas. Nossas conclusões estão fundamentadas nas evidências de auditoria obtidas até a data de nosso relatório. Todavia, eventos ou condições futuras podem levar a Entidade a não mais se manterem em continuidade operacional;</p><p>·Avaliamos a apresentação geral, a estrutura e o conteúdo das demonstrações financeiras, inclusive as divulgações e se as demonstrações financeiras representam as correspondentes transações e os eventos maneiros compatível com o objetivo de apresentação adequada.</p><p>·Obtemos evidências de auditoria apropriadas e suficiente referente às informações financeiras da entidade para expressar uma opinião sobre as demonstrações financeiras. Somos responsáveis pela direção, supervisão e desempenho da auditoria do grupo e, consequentemente, pela opinião de auditoria.</p><p>Comunicamo-nos com os responsáveis pela governança e respeito, entre outros aspectos, do alcance planejado, da época da auditoria e das constatações significativas de auditoria, inclusive eventuais deficiências significativas no controle interno que identificamos durante nossos trabalhos.</p><p>Fornecemos também aos responsáveis pela governança declaração de que cumprimos com as exigências éticas relevantes, incluindo os requisitos aplicáveis de independências e comunicamos todos os eventuais relacionamentos ou assuntos que poderiam afetar, consideravelmente, nossa independência, incluindo, quando aplicável, as respectivas salvaguardas.</p><p>Dos assuntos que foram objeto de comunicação com os responsáveis pela governança determinamos aqueles que foram considerados como mais significativos na auditoria das demonstrações financeiras do exercício corrente e que, dessa maneira constituem os principais assuntos de auditoria. Descrevemos esses assuntos em nosso relatório de auditoria, a menos que lei ou regulamento tenha proibido divulgação pública de um assunto, ou quando, em circunstâncias extremamente raras, determinamos que o assunto não deve ser comunicado em nosso relatório porque as consequências adversas e tal comunicação podem, dentro de uma perspectiva razoável, superar os benefícios da comunicação para o interesse público.</p><p>Rio de Janeiro (RJ), 17 de fevereiro de 2023.</p><p>TGB - AUDITORIA INDEPENDENTE S/S</p><p>CRC RJ N° 6.133/O-3</p><p>Milton Granado da Silva</p><p>Contador CRC RJ - 59240/O-8</p><p>Sócio Responsável Técnico</p><p>Kelme Tavares</p><p>Contador CRC RJ - 120858/O-6</p><p>Sócio Diretor</p><p>PROPOSIÇÃO DE DESTINAÇÃO DE RESULTADO DO EXERCICIO DE 2022</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado do Exercício ANTES dos Tributos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.318</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Provisão para o IR e CSLL</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.973</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado Líquido do Exercício</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.345</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Conforme art. 189, ad lei 6.404/76 e inciso I, art. 122, do estatuto da Companhia, do resultado do exercício serão reduzidos, antes de qualquer participação, os prejuízos acumulados e provisão para o imposto sobre a Renda. Ao final do exercício de 2022, a CPRM tinha saldo de R$ 5.780 referente a Prejuízos Acumulados de exercício anteriores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prejuízos Acumulados</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.780</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Resultado APÓS a Compensação dos Prejuízos e Provisão p/ IR e CSLL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Saldo Residual de Prejuízos Acumulados após Compensação do Lucro do Exercício</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.435</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valores em milhares de Reais</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>PARECER DO CONSELHO FISCAL SOBRE AS DEMONSTRAÇÕES CONTÁBEIS E DESTINAÇÃO DO RESULTADO DA COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS - CPRM, EM 31 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O Conselho Fiscal da Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM, no exercício de suas atribuições legais e estatutárias, procedeu o exame do Balanço Patrimonial e demais Demonstrações Contábeis relativas ao exercício social encerrado em 31 de dezembro de 2022, e tendo como base o Parecer da Consultoria Jurídica nº 6/2023/DICOTE/COJUR, de 27 de fevereiro de 2022, a aprovação da Diretoria Executiva, de 10 de março de 2023, o Parecer do Conselho de Administração, de 13 de março de 2023 e ainda o Relatório da TGB - Auditoria Independente S/S, de 17 de fevereiro de 2023, é de opinião que as peças examinadas traduzem de modo adequado a situação patrimonial, econômica e financeira da CPRM, encontrando-se em condições de serem submetidos à apreciação e aprovação pela Assembleia Geral Ordinária da Sociedade.</p><p>Em relação à destinação dos Resultados da Companhia, o Conselho Fiscal manifesta-se favorável à submissão da proposta de destinação do resultado do exercício à Assembleia Geral dos Acionistas na forma apresentada pelo Conselho de Administração, tendo em vista a estrutura de capital e a situação financeira da Companhia.</p><p>Brasília, 16 de março de 2023.</p><p>FLAVIA FILIPPI GIANNETTI</p><p>Presidente do Conselho Fiscal</p><p>ALINE DE MEDEIROS DANTAS</p><p>Conselheira</p><p>GUSTAVO GONÇALVES MANFRIM</p><p>Conselheiro</p><p>PARECER DO CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO SOBRE AS DEMONSTRAÇÕES CONTÁBEIS E DESTINAÇÃO DO RESULTADO DA COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS - CPRM, EM 31 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O Conselho de Administração da Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM, em reunião realizada no dia 13 de março de 2023, com a presença de sua Presidente, Lilia Mascarenhas Sant'Agostino, e dos Conselheiros Antônio Simões Branco Júnior, Marisa Maia de Barros, Fernando Antônio Freitas Lins e Cássio Roberto da Silva, examinou e aprovou as Demonstrações Contábeis, compreendendo o Balanço Patrimonial, a Demonstração do Resultado do Exercício, a Demonstração das Mutações do Patrimônio Líquido, a Demonstração dos Fluxos de Caixa, a Demonstração do Resultado Abrangente, a Demonstração do Valor Adicionado e as Notas Explicativas, relativas ao exercício social encerrado em 31 de dezembro de 2022, e a Destinação do Resultado do Exercício, que apresentou resultado positivo (Lucro) de R$ 4.345.830,93 (quatro milhões e trezentos e quarenta e cinco mil e oitocentos e trinta reais e noventa e três centavos), propondo-se a Absorção pelos Prejuízos Acumulados, no montante de R$ 4.345.830,93 (quatro milhões e trezentos e quarenta e cinco mil e oitocentos e trinta reais e noventa e três centavos), nos termos do Parágrafo Único do Art. 189 da Lei 6.404/1976.</p><p>O Conselho de Administração tomou conhecimento do Relatório dos Auditores Independentes da TGB Auditoria Independente S/S, que opinaram no sentido de que as Demonstrações Financeiras, quando lidas em conjunto com as notas explicativas que as acompanham, apresentam adequadamente, em seus aspectos relevantes, a posição patrimonial e financeira da Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM em 31 de dezembro de 2022, o desempenho de suas operações e os seus fluxos de caixa para o exercício findo naquela data, de acordo com as práticas contábeis adotadas no Brasil e com as normas internacionais de relatório financeiro (IFRS) emitido pela International Accounting Standards Board (IASB).</p><p>O Conselho de Administração atestou que o Balanço Patrimonial, suas Demonstrações e Notas Explicativas e a Destinação do Resultado do Exercício encontram-se em condições de serem submetidas à Assembleia Geral Ordinária da Sociedade.</p><p>Rio de Janeiro, 13 de março de 2023.</p><p>LILIA MASCARENHAS SANT'AGOSTINO</p><p>Presidente do Conselho de Administração</p><p>CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p>Presidente</p><p>Lilia Mascarenhas Sant Agostino</p><p>Conselheiros</p><p>Esteves Pedro Colnago - até 01/08/2022</p><p>Pedro Paulo Dias Mesquita (de 02/08/2022 até 31/08/2022)</p><p>Marisa Maia de Barros - início 23/09/2022</p><p>Gabriela de Souza Valente - até 20/06/2022</p><p>Antônio Simões Branco Júnior - início 22/06/2022</p><p>Cássio Roberto da Silva</p><p>Fernando Antônio Freitas Lins</p><p>DIRETORIA EXECUTIVA</p><p>Diretor-Presidente</p><p>Esteves Pedro Colnago (até 01/08/2022)</p><p>Pedro Paulo Dias Mesquita (de 02/08/2022 até 31/08/2022)</p><p>Cassiano de Souza Alves (substituto de 01/09/2022 até 11/09/2022 e interino a partir de</p><p>12/09/2022)</p><p>Diretora de Hidrologia e Gestão Territorial - Alice Silva De Castilho</p><p>Diretor de Geologia e Recursos Minerais</p><p>Marcio José Remédio (até 03/12/2022)</p><p>Paulo Afonso Romano (substituto a partir de 04/12/2022)</p><p>Diretor de Infraestrutura Geocientífica - Paulo Afonso Romano</p><p>Diretor de Administração E Finanças - Cassiano De Souza Alves</p><p>Flavio Augusto de Souza Pinheiro</p><p>Contador CRC RJ-116457/O-0</p><p>CONSELHO FISCAL</p><p>Presidente</p><p>Frederico Bedran de Oliveira (até 08/06/2022)</p><p>Flávia Filippi Giannetti (início 09/06/2022)</p><p>Conselheiros Titulares</p><p>José Luiz Ubaldino de Lima (até 12/12/2022)</p><p>Sérgio Alonso de Medeiros da Costa (até 09/06/2022)</p><p>Aline de Medeiros Dantas (início 13/12/2022)</p><p>Gustavo Gonçalves Manfrim (início 13/12/2022)</p><p>Conselheiros Suplentes</p><p>Samir Nahass (até 03/06/2022) - Representante do MME</p><p>Daniel Alves de Lima (início 13/12/2022) - Representante do MME</p><p>Priscila de Souza Cavalcante de Castro (até 09/06/2022) - Representante do Tesouro Nacional</p><p>Christiany Salgado Faria (início 13/12/2022) - Representante do MME</p><p>Renata Rosada da Silva (início 13/12/2022) - Representante do MME</p><p>Wiler Roger de Souza (início 09/06/2022) - Representante do Tesouro Nacional</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>