<xml><article id="31818581" name="ATA NA 15_PL_19_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9558969" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="313" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=313" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20548288">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 732/2023 - TCU - Plenário</p><p>Cuidam estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência do Desenvolvimento do Centro-Oeste em desfavor do ex-prefeito de Aripuanã/MT, Carlos Roberto Torremocha, devido à falta de comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 136/2007, cujo objeto era a "Drenagem de Águas Pluviais nas Av. Tiradentes, Av. B e Av. E, do Bairro Vila Operária, no Município de Aripuanã/MT".</p><p>Considerando que o termo inicial para a contagem do prazo prescricional ocorreu em 13/4/2012, data de apresentação da prestação de contas, nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>Considerando a ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária em 15/5/2014, com a emissão do Relatório de Vistoria 031-2014/Apoio Técnico Sudeco/MI, que recomendou a devolução de R$ 1.594.338,32 em virtude de serviços não realizados e outros que, mesmo executados, não apresentaram funcionalidade.</p><p>Considerando que o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente só se inicia após o primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, conforme estabelecido pelo Acórdão 534/2023-TCU-Plenário.</p><p>Considerando que houve o decurso de mais de três anos entre a emissão do Relatório de Vistoria 031-2014/Apoio Técnico Sudeco/MI e o Relatório 49/2017/SUDECO, de 26/7/2017, que atestou que nenhum serviço foi executado após a vistoria anterior, configurando a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, inciso V, alínea "a", e 163, inciso V, do RITCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória e arquivar os autos, nos termos dos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-033.553/2020-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Carlos Roberto Torremocha (537.391.161-53); Prefeitura Municipal de Aripuanã - MT (03.507.498/0001-71).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência do Desenvolvimento do Centro-oeste.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Marcos Stein (30.630/OAB-MT), Andreia Cristina Medeiros (9.831/OAB-MT) e outros, representando Carlos Roberto Torremocha.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 733/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto e relacionado este processo de representação formulada pela Deputada Federal Greyce de Queiroz Elias sobre possíveis irregularidades ocorridas no Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) e no então Ministério da Infraestrutura, relacionadas à transferência/doação de trechos da rodovia federal BR-365/MG, bem como todas as suas benfeitorias e acessórios, ao Estado de Minas Gerais.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU, e de acordo com o parecer emitido nos autos, em:</p><p>a) tornar insubsistente o item 9.2 do Acórdão 2.158/2022-TCU-Plenário, devido à perda de objeto;</p><p>b) considerar implementada a recomendação presente no item 9.3 do Acórdão 2.158/2022-TCU-Plenário;</p><p>c) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-003.938/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Ministério da Infraestrutura (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 734/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto e relacionado este processo de representação formulada por membro do Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União em que requer a adoção de medidas necessárias para instaurar e quantificar suposto débito advindo da representação oferecida pelo então Presidente da República e pelo presidente do Partido Liberal ao Tribunal Superior Eleitoral, com o intuito de anular votos do segundo turno das eleições de 2022, bem como identificar responsáveis.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, 235, 237, parágrafo único, e 169, inciso VI, do Regimento Interno do TCU, em não conhecer da representação por não atender os requisitos de admissibilidade e arquivar os autos, de acordo com o parecer emitido nos autos.</p><p>1. Processo TC-029.442/2022-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Tribunal Superior Eleitoral.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 735/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, considerando as informações constantes da instrução da AudContratações (peça 12), em:</p><p>a) considerar atendida determinação constante do subitem 1.6.1 do Acórdão 2024/2022- TCU-Plenário;</p><p>b) determinar o apensamento destes autos ao processo originador (TC-008.246/2022-0), nos termos do art. 36 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-021.055/2022-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Hospital Naval Marcílio Dias.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 736/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na tomada de preços 1/2023 realizada pela Prefeitura Municipal de Jericó - PB, com valor estimado de R$ 965.598,40, cujo objeto é a contratação de empresa para execução dos serviços de Implantação de Pavimentação de estradas vicinais no município de Jericó/PB.</p><p>Considerando que o Representante, por meio da exordial à peça 1 intitulada "Denúncia c/c pedido de medida cautelar ex officio", alega a ocorrência de (a) indevida inabilitação no bojo do referido certame, por ter apresentado certidão negativa de débitos municipal e federal vencidas, sendo que tal inabilitação estaria em contrariedade à Lei Complementar 123/06, que prevê que tal documento somente seria exigido para efeito de assinatura do contrato; e (b) indevida inabilitação por não atender ao item 6.8.2 do edital, relativo à comprovação da capacidade para execução do assentamento de guia (meio-fio) em trecho reto confeccionado em concreto pré-fabricado;</p><p>Considerando que, então, a Representante requer sua habilitação provisória no bojo da Tomada de Preços 1/2023, permitindo-a participar das demais fases do certame, e a determinação à Prefeitura de Jericó/PB, para que se abstenha de declarar vencedor, adjudicar e/ou homologar o certame até julgamento final neste processo de controle, e no mérito, a sua habilitação definitiva no certame (peça 1, p. 18 e 19);</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Corte de Contas é pacífica no sentido de que o patrocínio de interesses particulares não está afeto às suas competências, a exemplo do Acórdão 1045/2019-Plenário;</p><p>Considerando que, consoante aponta a unidade instrutiva, a Tomada de Preços 1/2023 já conta com 26 empresas habilitadas (peças 6 e 12, p. 2), não tendo sido demonstrados prejuízos à competitividade no certame;</p><p>Considerando, afinal, a instrução de peças 19-20,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) não conhecer da presente Representação, visto não estarem presentes os requisitos de admissibilidade previstos no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) informar ao Representante deste Acórdão, bem como da instrução de peça 19; e</p><p>c) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 237, parágrafo único, c/c o art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, e do art. 105 da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-006.100/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Jericó - PB.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 737/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente e encaminhar cópia desta deliberação ao representante e ao Instituto Nacional de Meteorologia, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-029.267/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Subprocurador-Geral do MP/TCU, Sr. Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.2. Entidade: Instituto Nacional de Meteorologia - Inmet.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 738/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 021.542/2016-3.</p><p>1.1. Apensos: 001.865/2017-0; 021.694/2016-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame em Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: AF-Consult Ltd (15.702.776/0001-20); Eletrobrás Termonuclear S.A. (42.540.211/0001-67); Engevix Engenharia e Projetos S/A (00.103.582/0001-31).</p><p>3.2. Recorrentes: AF-Consult Ltd (15.702.776/0001-20); Engevix Engenharia e Projetos S/A (00.103.582/0001-31).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Centrais Elétricas Brasileiras S.A. - Eletrobras Estabelecimentos Unificados; Eletrobrás Termonuclear S.A..</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria Extraordinária de Operações Especiais em Infraestrutura (SeinfraOpe).</p><p>8. Representação legal: Matheus Starck de Moraes (316.256/OAB-SP), Andre Luiz Soares Costa (92.882/OAB-RJ), Ana Paula Imbroisi Rebello (75.866/OAB-RJ), Vânia Alves Ferreira, Bruno Campos Barretto, Antônio Perilo de Sousa Teixeira Netto (21.359/OAB-DF), Carina Gallardo Rey (132226/OAB-RJ), Tais Guida Fonseca Guedes (156097/OAB-RJ, Ana Glória Santos Moreira de Souza (47.078/OAB-DF), Guilherme Henrique Magaldi Netto (4.110/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedidos de reexame interpostos por Engevix Engenharia e Projetos S.A. e AF Consult Ltd. contra o Acórdão 1348/2017-TCU-Plenário, cuja redação foi alterada pelo Acórdão 1899/2017-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do recurso interposto pela AF Consult Ltd., com fundamento no art. 279 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. conhecer do recurso interposto por Engevix Engenharia e Projetos S.A. para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.3. suspender a eficácia da sanção de inidoneidade aplicada por meio do item 9.2 do Acórdão 1.348/2017-TCU-Plenário, mantendo essa medida enquanto a Engevix Engenharia e Projetos S.A. estiver cumprindo todas as obrigações assumidas mediante o Acordo de Leniência firmado com a Controladoria-Geral da União (CGU) e a Advocacia-Geral da União (AGU);</p><p>9.4. declarar a suspensão da prescrição da pretensão sancionatória e de ressarcimento do TCU em relação aos fatos ilícitos em análise neste processo, até que haja manifestação dos órgãos signatários do acordo de leniência mencionado no item 9.3 quanto ao cumprimento ou descumprimento das obrigações pactuadas pela Engevix Engenharia e Projetos S.A.;</p><p>9.5. ordenar à Segecex que:</p><p>9.5.1. acompanhe o andamento do acordo de leniência referido no item 9.3, mediante diligências à CGU para verificar o cumprimento das obrigações da signatária, sobretudo quanto ao cronograma de pagamentos e a adoção de medidas pela CGU quanto ao possível inadimplemento;</p><p>9.5.2. elabore nova instrução, caso verifique o descumprimento de qualquer item do ajuste ou quando todos os compromissos nele estabelecidos tenham sido executados;</p><p>9.6. dar ciência deste acórdão às recorrentes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0738-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 739/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 017.382/2006-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedidos de Reexame (Representação).</p><p>3. Interessados: Advocacia-Geral da União; Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União.</p><p>3.1. Recorrentes: Conselho Nacional do Ministério Público; Ministério Público do Distrito Federal e Territórios; Ministério Público Militar; Ministério Público do Trabalho; Procuradoria-Geral da República; Associação Nacional dos Procuradores da República; Associação Nacional dos Procuradores do Trabalho; Associação do Ministério Público Militar; Associação do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios.</p><p>4. Órgão: Ministério Público da União - MPU (vinculador).</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Redator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: André Fonseca Roller (OAB/DF 20.742), Carlos Mohn Roller (OAB/DF 62.938), Felipe de Oliveira Mesquita (OAB/DF 34.673) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes pedidos de reexame, interpostos pelos recorrentes indicados no subitem 3.1 acima contra o Acórdão 3.332/2015-TCU-Plenário, integrado pelo Acórdão 1.741/2016-TCU-Plenário, proferidos em representação formulada pelo Ministério Público junto ao TCU acerca de possíveis irregularidades relacionadas ao pagamento de vantagens pessoais a membros do Ministério Público da União de forma complementar ao subsídio,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo redator, e com fundamento nos arts. 32, 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos pedidos de reexame e, no mérito, dar-lhes provimento parcial para:</p><p>9.1.1. excluir o subitem 9.2 do Acórdão 3.332/2015-TCU-Plenário;</p><p>9.1.2. suspender a eficácia do item 9.4 do acórdão recorrido, relativo à devolução dos valores recebidos indevidamente, até ulterior deliberação deste Tribunal, a ser realizada após o julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da Ação Direta de Inconstitucionalidade 3.834;</p><p>9.1.3. manter os demais termos do acórdão recorrido, sem prejuízo de reiterar que a implementação da determinação contida no subitem 9.3 do Acórdão 3.332/2015-TCU-Plenário deve ser realizada em processos administrativos individuais, "após ser assegurado a cada membro do Ministério Público interessado o exercício do contraditório e da ampla defesa e de ser comprovada a inexistência de situações individuais que impeçam sua efetivação", nos exatos termos do Acórdão 1.741/2016-TCU-Plenário, proferido em sede de embargos de declaração;</p><p>9.2. considerar prejudicado, por perda de objeto, o pedido veiculado pela Associação Nacional dos Procuradores da República e pela Associação Nacional dos Procuradores do Trabalho na peça 204;</p><p>9.3. comunicar o teor desta deliberação aos recorrentes e à Conjur/TCU, como subsídio à instrução da Ação Civil Coletiva 1059585-48.2021.4.01.3400, que tramita na 4ª Vara Federal Cível da SJDF.</p><p>9.4. juntar cópia da deliberação ao TC 031.119/2021-2, em atendimento ao subitem 9.4 do Acórdão 249/2022-TCU-Plenário, que apreciou Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0739-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Redator).</p><p>13.2. Ministros com voto vencido: Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo (Relator).</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 740/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 010.200/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Telecomunicações; Ministério das Comunicações.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Comunicações (AudComunicações).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional destinada a avaliar a atuação do Ministério das Comunicações e da Agência Nacional de Telecomunicações na fiscalização do cumprimento dos compromissos de investimentos e se eles são aderentes às políticas públicas de telecomunicações voltadas para a inclusão digital e a universalização da banda larga;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. recomendar ao Ministério das Comunicações, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que, em atendimento ao disposto nos art. 7º, incisos I, II e III do Decreto 9.612/2018, a definição dos compromissos de abrangência e investimentos deve ser realizada de acordo com o planejamento estatal do setor de telecomunicações de médio e longo prazo, com a definição clara de ações, metas, indicadores, prazos, instâncias de coordenação, competências de atores envolvidos, responsáveis por ações, mecanismos de monitoramento e avaliação da política, com a previsão de sua atualização periódica, para reduzir as desigualdades sociais e regionais na prestação dos serviços de telecomunicações e promover a inclusão digital de toda a sociedade brasileira;</p><p>9.2. recomendar à Agência Nacional de Telecomunicações, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que adote as seguintes medidas:</p><p>9.2.1. publique, em seu sítio eletrônico, as informações relativas às redes e infraestruturas implantadas com vistas permitir o compartilhamento de infraestrutura entre diferentes provedores, em atendimento ao § 2º do art. 10 do Decreto 9.612/2018;</p><p>9.2.2. aperfeiçoe a rotina de fiscalização dos compromissos de investimentos, de forma que o fluxo de processo seja seguido, os prazos de fiscalização cumpridos, com a sistematização dos dados das fiscalizações dos compromissos, em cumprimento ao parágrafo único do art. 1º da Lei 9.472/1997;</p><p>9.2.3. publique, em seu sítio eletrônico, todas as informações inerentes aos compromissos regulatórios assumidos, de forma padronizada e completa;</p><p>9.2.4. publique, em seu sítio eletrônico, todos os documentos e dados relacionados aos processos licitatórios dos leilões de radiofrequência anteriores ao Edital 1/2021-SOR/SPR/CD-Anatel (leilão do 5G), dos processos de TAC, bem como das obrigações de fazer;</p><p>9.2.5. publique, em seu sítio eletrônico, os dados relacionados às definições das localidades e trechos escolhidos pelas operadoras para cumprimento dos compromissos estabelecidos no Edital 1/2021-SOR/SPR/CD-Anatel e as suas alterações posteriores;</p><p>9.3. recomendar ao Ministério das Comunicações e à Anatel, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que implementem, de forma sistematizada e compartilhada, o banco de dados com as informações referentes às infraestruturas existentes, tecnologias e compromissos disponíveis em cada localidade, que possam servir de subsídio para a formulação da política pública de telecomunicações;</p><p>9.4. encaminhar cópia deste Acórdão, bem como do Relatório e Voto que o fundamentam, aos seguintes destinatários:</p><p>9.4.1. ao Ministério das Comunicações;</p><p>9.4.2. à Agência Nacional de Telecomunicações;</p><p>9.4.3. à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados;</p><p>9.4.4. à Comissão de Ciência e Tecnologia, Comunicação e Informática da Câmara dos Deputados;</p><p>9.4.5. à Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação, Comunicação e Informática do Senado Federal;</p><p>9.5. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, II, do Regimento Interno do TCU, sem prejuízo de a unidade técnica responsável pelo processo monitore o cumprimento das recomendações expedidas neste Acórdão; e</p><p>9.6. promover a juntada de cópia do presente Acórdão, com o Relatório e o Voto que o fundamentam, ao TC 045.436/2021-5, correspondente à solicitação do Congresso Nacional que deu causa à realização da auditoria objeto desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0740-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 741/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 011.507/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Monitoramento</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Município de Araçagi - PB; Município de Pirpirituba - PB; Municípios do Estado da Paraíba (223 Municípios).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: Joao Gomes de Lima (23677/OAB-PB); Ravi Vasconcelos da Silva Matos (17.148/OAB-PB), Andre Morais Duarte (22.446/OAB-PB) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do Acórdão 1680/2019-TCU-Plenário, relativo à auditoria realizada nos municípios de Araçagi e Pirpirituba, no Estado da Paraíba, para avaliar o desempenho e a regularidade dos serviços de transporte escolar;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar a deliberação cumprida pelo Município de Pirpirituba;</p><p>9.2. considerar cumpridos pelo Município de Araçagi os subitens 9.1.1 e 9.1.4 do Acórdão 1680/2019-TCU-Plenário;</p><p>9.3. considerar não cumpridos pelo Município de Araçagi os subitens 9.1.2, 9.1.4 e 9.2. do Acórdão 1680/2019-TCU-Plenário;</p><p>9.4. aplicar à Josilda Macena Benício Leite a multa prevista no art. 58, inciso IV e § 1°, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 10.000,00, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214 inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação ao Tribunal de Contas do Estado da Paraíba, à Coordenação de Apoio Operacional às Promotorias de Justiça de Educação da Paraíba, às Promotorias de Justiça das Comarcas de Araçagi/PB e Pirpirituba/PB, ao Ministério Público Estadual da Paraíba, à Procuradoria da República e à Controladoria Geral da União (CGU) no Estado da Paraíba, aos Conselhos do CACs Fundeb dos entes auditados e ao FNDE;</p><p>9.7. apensar os presentes autos ao TC 033.613/2018-4.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0741-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 742/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 000.041/2023-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Gabinete do Ministro da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Karenina Kanavati Lasmar (4369/OAB-AM), representando Agencia de Interatividade e Marketing Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, referentes à representação acerca de possíveis irregularidades em concorrência sob a responsabilidade de Gabinete do Ministro da Saúde, com a finalidade de contratar empresas prestadoras de serviços de comunicação digital.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, e com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, e nos arts. 235 e 237, VII; 250, I; e 276, § 6º, todos do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer da representação para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>9.2. indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, ante a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>9.3. informar ao Ministério da Saúde e ao representante do presente Acórdão, destacando que o Relatório e o Voto que o fundamentam podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.4. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0742-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 743/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 005.196/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de proposta de fiscalização encaminhada pela Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal), na modalidade Acompanhamento.</p><p>Acordam os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a realização da fiscalização, na modalidade proposta;</p><p>9.2. restituir os autos à Segecex/SecexEstado para as providências administrativas decorrentes.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0743-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 744/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 007.056/2018-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Denúncia.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A. - Eletronorte.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>8. Representação legal: Maria Paula Camargo de Freitas, Suelaine Brandao Caldas Sena e outros, representando Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A. - Eletronorte.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na execução do Programa Luz para Todos - PLpT no Estado do Amapá, cuja execução das obras ficaram sob responsabilidade das Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A. - Eletronorte;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da Denúncia, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 54 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 234, do Regimento Interno, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. com fundamento no art. 45 da Lei 8.443/1992 e no art. 7º, §3º, da Resolução-TCU 315/2020, determinar à Eletronorte que, no prazo de 90 (noventa) dias, a contar da data de encerramento do Contrato ECFS 261/2009-2ª Tranche do Programa Luz para Todos no Estado do Amapá, atual Programa Mais Luz para a Amazônia (MLA), encaminhe a este Tribunal a devida prestação de contas de encerramento do Contrato ECFS 261/2009-2ª Tranche, contemplando os seguintes documentos e informações:</p><p>9.2.1. todos os documentos comprobatórios pertinentes e adequados, incluindo-se notas fiscais, extratos completos de conta corrente específica do convênio, encontro de contas, transferências de valores para outros contratos/convênios, entre outros documentos considerados relevantes para comprovação da utilização regular dos recursos disponibilizados no valor de R$ 66.043.550,00 (subvenção), justificando, inclusive, a regular utilização dos valores ainda não comprovados de R$ 35.314.175,51, além da comprovação da aplicação das contrapartidas definidas no contrato (5% do Estado e 10% da CEA, em relação ao valor total do contrato);</p><p>9.2.2. planilhas contendo todos os equipamentos e materiais disponibilizados para as obras da 3ª Tranche e/ou para outros eventuais contratos, além de documentos comprobatórios (notas fiscais, entre outros documentos considerados pertinentes), bem como planilhas completas e justificativas para as discrepâncias encontradas na análise reproduzida no Relatório precedente;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à Eletronorte, à Eletrobras e à Companhia de Eletricidade do Amapá - CEA; e</p><p>9.4. arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>