<xml><article id="31555052" name="Res_REA_14.199 a 14.207_2023_SCG" idOficio="9526113" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="11/04/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00007" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20502468">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 4 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 4 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA -ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 14.199 - Processo nº: 48500.003394/2021-86. Interessado: UFV Barro Alto I Geração de Energia SPE Ltda. - 47.690.998/0001-67 Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto I Geração de Energia SPE Ltda. a autorização da UFV Barro Alto I, CEG UFV.RS.GO.052318-6.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.200 - Processo nº: 48500.003393/2021-31. Interessado: UFV Barro Alto II Geração de Energia SPE Ltda. 47.673.284/0001-40. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto II Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto II, CEG UFV.RS.GO.052319-4.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.201 - Processo nº: 48500.003392/2021-97. Interessado: UFV Barro Alto III Geração de Energia SPE Ltda. - 47.666.083/0001-16. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto III Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto III, CEG UFV.RS.GO.052320-8.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.202 - Processo nº: 48500.003391/2021-42. Interessado: UFV Barro Alto IV Geração de Energia SPE Ltda. - 47.667.029/0001-95. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto IV Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto IV, CEG UFV.RS.GO.052321-6.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.203 - Processo nº: 48500.003390/2021-06. Interessado: UFV Barro Alto V Geração de Energia SPE Ltda. - 47.672.945/0001-13. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto V Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto V, CEG UFV.RS.GO.052322-4.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.204 - Processo nº: 48500.003389/2021-73. Interessado: UFV Barro Alto VI Geração de Energia SPE Ltda. - 47.666.253/0001-62. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto VI Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto VI, CEG UFV.RS.GO.052323-2.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.205 - Processo nº: 48500.003388/2021-29. Interessado: UFV Barro Alto VII Geração de Energia SPE Ltda. - 47.667.930/0001-67. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto VII Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto VII, CEG UFV.RS.GO.052324-0.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.206 - Processo nº: 48500.003387/2021-84. Interessado: UFV Barro Alto VIII Geração de Energia SPE Ltda. - 47.691.013/0001-18. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto VIII Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto VIII, CEG UFV.RS.GO.052325-9.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>Nº 14.207 - Processo nº: 48500.003386/2021-30. Interessado: UFV Barro Alto IX Geração de Energia SPE Ltda. - 47.673.532/0001-53. Objeto: Transferência para a UFV Barro Alto IX Geração de Energia SPE Ltda. da autorização da UFV Barro Alto IX, CEG UFV.RS.GO.052326-7.01, localizada no município de Barro Alto/GO.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam dos autos e encontra-se disponíveis no endereço eletrônico http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>