<xml><article id="31522592" name="resolucao_1162_2023 CAUPS GGFIS" idOficio="9521897" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/04/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31162" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="271" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=271" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20496553">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.162, DE 5 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.162, DE 5 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de inclusão e alteração na Certificação de Boas Práticas de Fabricação, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir a classe de risco IV na certificação da empresa Medtronic Sofamor Danek USA, Inc., solicitada pela empresa Auto Suture do Brasil Ltda., CNPJ n.º 01.645.409/0001-28, publicada pela Resolução-RE nº 522, de 15 de fevereiro de 2023, no Diário Oficial da União nº. 36, de 22 de fevereiro de 2023, Seção 1, págs. 184 e 185, conforme expedientes nº 4252362/22-9 e 0229438/23-7.</p><p>Art. 2º Incluir a classe de risco IV na certificação da empresa Smith &amp; Nephew Orthopaedics Ltd., solicitada pela empresa Smith &amp; Nephew Comércio de Produtos Médicos Ltda., CNPJ n.º 13.656.820/0001-88, publicada pela Resolução-RE nº 4.576, de 8 de dezembro de 2021, no Diário Oficial da União nº. 233, de 13 de dezembro de 2021, Seção 1, págs. 223 e 224, conforme expedientes nº 3230303/21-1 e 0168390/23-0.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>