<xml><article id="31483773" name="Ato de designacao Ato de designa" idOficio="9517626" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="05/04/2023" artClass="00016:00011:00007:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando do Exército/Comando Logístico/Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="66" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20490773">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DFPC/C Ex nº 1, de 30 de março de 2023 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DFPC/C Ex nº 1, de 30 de março de 2023 (*)</p><p>O DIRETOR DE FISCALIZAÇÃO DE PRODUTOS CONTROLADOS, considerando o disposto no Inciso II, art. 54 do Decreto nº 10.030, de 30 de setembro de 2019, que aprova o Regulamento de Produtos Controlados, resolve:</p><p>Art. 1º Designar a SERVIÇO NACIONAL DE APRENDIZAGEM INDUSTRIAL -SENAI-BA, pessoa jurídica inscrita no CNPJ sob o nº 39.843.603/0001-90, para exercer em nome da Diretoria de Fiscalização de Produtos Controlados (DFPC), nos termos aprovados pela Portaria nº 189 - EME, de 18 de agosto de 2020, e consolidados no Termo de Responsabilidade nº 01-DFPC/2023, as funções de Organismo de Certificação Designado - OCD.</p><p>§ 1º O cancelamento da designação dar-se-á por decisão fundamentada da DFPC, ou por manifestação expressa do próprio Organismo de Certificação Designado, com antecedência mínima de 90 (noventa) dias, para que o ato tenha efeito.</p><p>§ 2º A designação objeto do caput é restrita ao escopo de certificação discriminado no anexo a este Ato, que poderá ser ampliado nos termos da regulamentação pertinente e está sujeita a avaliações periódicas de conformidade, a partir da data de sua publicação.</p><p>Art. 2º Este Ato entra em vigor na data de sua publicação no Boletim do Exército.</p><p class="assina">Gen Bda WASHINGTON ROCHA TRIANI</p><p>ANEXO</p><p></p><p>ESCOPO DE ACREDITAÇÃO - CERTIFICAÇÃO DE PRODUTOS</p><p>Norma de Origem: Nie-Cgcre-036 Folha: 01/01</p><p>RAZÃO SOCIAL: Tipo e Nº da Acreditação:</p><p>SERVIÇO NACIONAL DE APRENDIZAGEM INDUSTRIAL OCP-0173</p><p>Nº 1 DATA 16/11/2022</p><p>Produtos Controlados pelo Exército - PCE</p><p>ESCOPO</p><p>Arma de Fogo de Alma Lisa</p><p>Pistola e Revólver</p><p>Fuzil e Carabina</p><p>Carabina de pressão</p><p>Metralhadoras</p><p>Cartuchos para uso comercial</p><p>Cartucho menos-letal</p><p>Granada não-letal com princípio ativo</p><p>Espargidor/Spray-Agente Ativo Guerra Quimíca</p><p>Espargidor/Spray-Agente Ativo Agente Ativo Pimenta</p><p>Projétil de arma leve</p><p>Fogos de Artifício</p><p>Coletes à prova de balas</p><p>Coletes à prova de instrumentos perfurantes e/ou cortantes</p><p>Capacetes balísticos</p><p>Blindagem balísticas</p><p>Escudo balístico</p><p>DOCUMENTO DE REFERÊNCIA Portaria nº 189 -EME de 18/08/2020</p><p>DATA DA CONCESSÃO 16/11/2022</p><p>Os escopos atualizados devem ser consultados no endereço eletrônico: www.inmetro.gov.br/organismos</p><p>Maiores informações podem ser solicitadas, pelo organismo, por meio do e-mail: dicor@inmetro.gov.br</p><p class="nota">Republicado por ter saído no DOU do dia 04/04/2023, Seção: 1, Página: 20, com incorreção do original.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>