<xml><article id="31452522" name="ADE9RF16E17" idOficio="9513155" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="04/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="65" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20484389">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 16, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorrogação de Prazo de Alfandegamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 16, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Prorrogação de Prazo de Alfandegamento.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 9ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta do processo nº 10907.001712/2001-85, declara:</p><p>Art. 1º O Ato Declaratório Executivo SRRF09 nº 67, de 16 de dezembro de 2008, publicado no Diário Oficial da União de 18 de dezembro de 2008, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º Ficam alfandegadas, a título permanente, com fiscalização aduaneira ininterrupta, as instalações portuárias especializadas na movimentação e armazenagem de granéis sólidos para exportação, administradas pela filial nº 281 da empresa BUNGE ALIMENTOS S/A, inscrita no CNPJ sob o nº 84.046.101/0281-01, localizadas, parte, dentro e, parte, em área contígua ao Porto Organizado de Paranaguá, à Av. Bento Rocha, 250, bairro D. Pedro II, Paranaguá (PR), interligadas ao Berço Público 201 do referido Porto por meio de correias transportadoras, com área total de 59.199,84 m2, conforme especificação abaixo:</p><p>I - Armazém 04 (AZ 04) e demais estruturas acessórias, tais como, tombador, moega ferroviária, balanças, inclusive, as correias transportadoras que interligam as estruturas de armazenagem ao berço público recém-mencionado, com um total de área de 21.577,34 m2, cujo direito de utilização pela interessada encontra amparo em Contrato de Transição, celebrado com a Administração dos Portos de Paranaguá e Antonina - APPA;</p><p>............................................................. " (NR)</p><p>"Art. 1º-A .......................................................</p><p>I - relativamente às instalações públicas constituídas pelos Armazém 04 e demais estruturas acessórias: o acordado perante a Cláusula Nona do Contrato de Transição nº 032/2023, firmado em 9 de março de 2023, com início de vigência em 20 de março de 2023, e com término no dia 16 de setembro de 2023, ou em menor prazo, caso se encerre o procedimento licitatório da área conduzido pela autoridade competente em matéria de infraestrutura portuária;</p><p>................................................................................ "(NR)</p><p>Art. 2º Permanecem válidas e eficazes as demais disposições do supracitado ADE SRRF09 nº 67, de 2008.</p><p>Art. 3º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União, produzindo efeitos desde o dia 20 de março de 2023.</p><p class="assina">CLÁUDIA REGINA LEÃO DO NASCIMENTO THOMAZ</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 17, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece como REDEX o recinto que menciona, nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 9ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto no parágrafo 2º do artigo 3º da Instrução Normativa SRF nº 114, de 31 de dezembro de 2001, e, ainda, o que consta no processo administrativo nº 10907.721993/2015-91,declara:</p><p>Art. 1º Fica autorizado a operar, pelo prazo de 3 (três) anos, como Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação - REDEX, de uso coletivo, em caráter permanente, com área total de 20.001,60 m², posição georreferenciada -2531486 -4832567, o estabelecimento filial da empresa SULTERMINAIS DE ARMAZÉNS GERAIS LTDA., inscrito no CNPJ nº 80.785.884/0006-80, sediado à Av. Bento Rocha, nº 1046, Paranaguá/PR, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º O recinto poderá movimentar e armazenar cargas unitizadas, na operação aduaneira prevista no art. 32, § 1º, inciso VI (despacho de exportação), da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 3º Para utilização no SISCOMEX, fica mantido o código 9.80.27.13.1 ao recinto, que ficará sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil do Porto de Paranaguá, que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 4º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, esta autorização poderá ser suspensa ou cancelada por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinta a pedido do interessado.</p><p>Art. 5º Revoga-se o Ato Declaratório Executivo SRRF09 nº 33, de 6 de outubro de 2016, publicado no Diário Oficial da União (DOU) de 7 de outubro de 2016.</p><p>Art. 6º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">CLÁUDIA REGINA LEÃO DO NASCIMENTO THOMAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>