<xml><article id="31549910" name="Ata_8_2C_04_04_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9525242" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="181" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=181" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501056">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2534/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-005.212/2021-9</p><p>2. Grupo II, Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Rosário Conte Galate Neto (ex-prefeito, CPF 007.569.972-91) e Município de Atalaia do Norte/AM (CNPJ 04.530.713/0001-18)</p><p>4. Unidades: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e Município de Atalaia do Norte/AM</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: SecexTCE, atual AudTCE</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em decorrência de irregularidades relativas a valores federais transferidos para o Município de Atalaia do Norte/AM no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate), no exercício de 2008,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com base nos arts. 1º, I, 16, II, 18, 23, II, da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar regulares com ressalva as contas de Rosário Conte Galate Neto e do Município de Atalaia do Norte/AM, dando-lhes quitação;</p><p>9.2. notificar os responsáveis e o FNDE a respeito deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2534-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2535/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.699/2018-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Embargante: Francisco José Ferreira Noronha (070.538.353-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Trairi - CE.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Geraldo de Holanda Goncalves Filho (17.824/OAB-CE) e outros, representando Francisco José Ferreira Noronha.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Francisco José Ferreira Noronha em face do Acórdão 5.472/2022-Segunda Câmara, por meio do qual foi negado provimento ao recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 5.112/2021-Segunda Câmara, em que o Tribunal, apreciando esta tomada de contas especial sobre a gestão de recursos federais transferidos ao município de Trairi/CE, no âmbito do PNATE/2013, julgou irregulares suas contas, com imputação de débito e aplicação de multa,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34, da Lei 8.443/1992, conhecer e rejeitar os presentes embargos de declaração;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao embargante</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2535-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2536/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 012.457/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Marcia Regina Pessil Soares (361.612.760-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria em favor de Marcia Regina Pessil Soares, no cargo de Técnico Judiciário, emitido pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria de Marcia Regina Pessil Soares, concedendo-lhe registro; e</p><p>9.2. comunicar a prolação deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor da deliberação pode ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2536-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2537/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-013.821/2021-0</p><p>2. Grupo II, Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: José Cândido Ribeiro Neto (CPF 635.532.873-49), Joyce de Sousa Mororo Andrade (CPF 897.872.003-00), Francisco Araujo Filho (CPF 376.089.403-87) e Município de Timbiras/MA (CNPJ 06.424.618/0001-65)</p><p>4. Unidades: Fundo Nacional de Saúde (FNS) e Município de Timbiras/MA</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: SecexTCE, atual AudTCE</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS) em decorrência de irregularidades verificadas na aplicação de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) transferidos para o Município de Timbiras/MA entre 1/7/2011 e 28/2/2014, na modalidade fundo a fundo,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara Plenário, com base nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória em relação ao responsáveis deste processo;</p><p>9.2. notificar os responsáveis e o Fundo Nacional de Saúde (FNS) a respeito desta deliberação;</p><p>9.3. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2537-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2538/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.688/2016-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em recurso de reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsáveis: Instituto de Pesquisas Sociais Aplicadas (40.818.841/0001-25); Jorge Pereira de Sousa (037.105.644-68).</p><p>3.3. Recorrentes: Instituto de Pesquisas Sociais Aplicadas (40.818.841/0001-25); Jorge Pereira de Sousa (037.105.644-68)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado de Pernambuco.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ananda Marques Viana Ulisses (32228/OAB-PE), representando Instituto de Pesquisas Sociais Aplicadas; Ananda Marques Viana Ulisses (32228/OAB-PE), representando Jorge Pereira de Sousa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Embargos de Declaração opostos por Instituto de Pesquisas Sociais Aplicadas - IPSA - e Jorge Pereira de Souza em face do Acórdão nº 3.193/2022 - Segunda Câmara que negou provimento a Recurso de Reconsideração interposto pelos ora embargantes contra o Acórdão 2754/2019 - Segunda Câmara, relator Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, mantido, em sede de embargos de declaração, pelo Acórdão 9546/2019 - Segunda Câmara, que julgou irregulares as suas contas e lhes condenou à reparação de dano ao erário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 (Lei Orgânica do TCU), conhecer dos embargos de declaração opostos pelo Sr. Jorge Pereira de Sousa e pelo Instituto de Pesquisas Sociais Aplicadas para, no mérito, negar-lhes provimento.</p><p>9.2. alertar os embargantes que o Tribunal de Contas da União pode aplicar multa por litigância de má-fé, com fundamento no art. 58 da Lei nº 8.443/1992 (Lei Orgânica do TCU) combinado com os arts. 80 e 81 do Código de Processo Civil, aplicáveis subsidiária e supletivamente aos processos de controle externo, por força do art. 15 do aludido Código e do art. 298 do Regimento Interno do TCU.</p><p>9.3. dar ciência aos embargantes do inteiro teor desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2538-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2539/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.907/2020-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Nivaldo Ponciano Coelho (352.491.881-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Hélio Antunes Brandão Neto (OAB-MT 9.490), representando Nivaldo Ponciano Coelho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor de Nivaldo Ponciano Coelho, ex-prefeito de Cabaçal/MT, em razão da ausência de comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 1101/2009, que tinha por objeto a realização dos eventos: 11.ª Feira de Artesanato Gastronomia e Folclore e 11.º Festival de Praia de Reserva do Cabaçal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com base no art. 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, e no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.2. enviar cópia do presente Acórdão ao Ministério do Turismo e ao responsável, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.3. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2539-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2540/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.626/2018-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Embargos de declaração em recurso de reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Ione Santiago Leite (699.868.351-00); Ramos &amp; Ramos Ltda - Me (01.076.019/0001-84).</p><p>3.3. Recorrente: Ione Santiago Leite (699.868.351-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Xambioá - TO.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Juvenal Klayber Coelho (182-A/OAB-TO) e Jayne Goncalves Damaceno, representando Ione Santiago Leite.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pela Sra. Ione Santiago Leite em face do Acórdão nº 1.375/2022 - Segunda Câmara que negou provimento ao recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão nº 12.539/2020 - Segunda Câmara, que julgou tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor da recorrente e da empresa Ramos &amp; Ramos Ltda - Me, condenando-os em débito e multa, em razão de graves irregularidades na aplicação de recursos pactuados no Convênio 702613/2010, cujo objeto consistiu na "construção de escola, no âmbito do Programa Nacional de Reestruturação e Aparelhagem da Rede Escolar Pública de Educação Infantil-PROINFANCIA",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei nº 8.443/1992 (Lei Orgânica do TCU), conhecer dos embargos de declaração opostos pela Srª Ione Santiago Leite em face do Acórdão nº 1.375/2022 - Segunda Câmara para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à embargante, ao FNDE, à Procuradoria-Geral da República no Estado do Tocantins e demais interessados no processo, informando que o teor integral das peças que o integram poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos e que o acesso às demais peças do processo pode ser obtido no endereço eletrônico deste Tribunal, opção "vista eletrônica".</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2540-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2541/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.842/2019-3.</p><p>1.1. Apenso: 027.411/2019-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto) (03.353.358/0001-96).</p><p>3.2. Responsáveis: Diemis Bentes Arruda (493.037.672-68); Raymundo Nonato Lopes (009.427.232-87).</p><p>3.3. Recorrente: Diemis Bentes Arruda (493.037.672-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Coordenadoria Municipal de Defesa Civil - COMDEC.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Isaac Luiz Miranda Almas (OAB-AM 12.199), representando Diemis Bentes Arruda; Maria das Graças Colares Izel Lopes e Regina Rolo Rodrigues (OAB-AM 12.122), representando Raymundo Nonato Lopes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União à Coordenadoria Municipal de Defesa Civil - COMDEC do Município de Iranduba (AM), para a execução de ações de socorro, assistência e restabelecimento de serviços essenciais, em que se examinam embargos de declaração opostos por Diemis Bentes Arruda em face do Acórdão 6.501/2022-TCU 2ª Câmara, por meio do qual foram julgadas irregulares as contas do embargante, com a imputação de débito e multa,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração apresentados por Diemis Bentes Arruda para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. notificar o embargante a respeito desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2541-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2542/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.079/2020-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71).</p><p>3.2. Responsável: Luciana Custódio Ferreira (323.936.603-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Inhuma - PI.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Fellipe Roney de Carvalho Alencar (OAB-PI 8.824), representando R. O. Carvalho do Nascimento; João Lucio Cruz Soares (OAB-PI 9.211), representando Médica Hospitalar Comércio e Representações Ltda - Epp; José Maria de Araujo Costa (OAB-PI 6.761), representando Luciana Custódio Ferreira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde, em desfavor, inicialmente, do município de Inhuma/PI, de Evaldo Rodrigues de Holanda e de Luciana Custódio Ferreira, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos repassados pela União.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com base no art. 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, e no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.2. enviar cópia do presente Acórdão ao Ministério da Saúde e à responsável, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.3. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2542-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2543/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.695/2014-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (33.654.831/0033-13); Fundação Universidade do Amazonas (04.378.626/0001-97).</p><p>3.2. Responsável: Bruno Adan Sagratzki Cavero (417.636.612-53).</p><p>3.3. Recorrente: Bruno Adan Sagratzki Cavero (417.636.612-53)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ivan Lima da Silva (3847/OAB-AM), representando Bruno Adan Sagratzki Cavero.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo Sr. Bruno Adan Sagratzki Cavero em face do Acórdão nº 4.720/2022 - Segunda Câmara, da relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, a quem sucedi, por sorteio, na relatoria deste processo em virtude da aposentadoria de Sua Excelência, por meio do qual o Tribunal deferiu o pedido de parcelamento do débito remanescente, autorizando o desconto em 36 (trinta e seis) parcelas mensais consecutivas na folha de pagamento do responsável, com a atualização monetária, sem prejuízo de promover o sobrestamento do presente processo até a total quitação da dívida;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei nº 8.443/1992 (Lei Orgânica do TCU), conhecer dos embargos de declaração opostos por Bruno Adan Sagratzki Cavero contra o Acórdão nº 4.720/2022 - Segunda Câmara para, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência do inteiro teor da presente deliberação ao responsável e à Fundação Universidade Federal do Amazonas.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2543-08/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2544/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 046.822/2012-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Akelly Marques Peres (725.241.891-04); Alessandro Luciani Bonzano Comper (082.558.257-11); Aline Ferreira dos Santos (805.268.455-20); Ana Maria Monteiro Bottentuit Silva (524.785.481-00); Ana Paula da Silva (763.588.959-15); Anderson Alexandre dos Santos (042.793.597-09); Aurea Inácio Ribeiro (185.082.271-91); Camila Michetti Silva Marques (003.671.151-90); Carlo Roberto Simi (330.130.557-15); Clecio do Carmo Cordeiro (645.599.123-00); Cristiane Ferreira Sobral (584.001.091-04); Daniele Furtado de Carvalho Morais (648.377.853-87); Dione de Vasconcelos (221.604.501-20); Douglas Alves de Carvalho (585.735.772-15); Elizeth Pereira de Jesus (150.781.911-00); Evanaldo dos Reis Teixeira (008.915.025-21); Fabiana Cristina de Oliveira Fiorini (906.241.301-34); Francisco Gomes dos Santos (101.946.491-72); Geraldo Riesenbeck (235.072.680-00); Hamilton Ubiratan da Silva (114.355.261-04); Henrique Eduardo Medeiros Aquino (969.808.851-20); Ivan Donizetti de Sousa Junior (961.056.821-15); Jose Geraldo Machado Jr (736.227.887-04); Juliana Mara de Oliveira Castro (722.504.961-53); Leonardo Manoel da Silva (316.819.801-34); Lucilene Estevam Santana (635.801.601-68); Lyviu Elias Silva Rego (471.475.551-04); Manoel Eugenio Guimarães de Oliveira (334.477.481-68); Marcia Juliana de Freitas Simas (700.011.201-82); Maria Emilia Piccinini Veras (022.079.311-53); Maria Suely Felippe Barrozo Lopes (656.853.937-68); Maria das Graças Parente Pinto (115.946.831-15); Maria do Socorro Araujo Aguiar (093.279.671-00); Mariangela Rodrigues Coelho (658.484.971-68); Márcia da Mota Pinto (059.326.612-91); Márcio Alves Borges (399.724.451-00); Rafael Oliveira Galvão (042.591.627-80); Rita de Cassia de Oliveira (470.355.017-20); Rodolfo Peres Torelly (152.584.671-04); Rogerio Pereira de Andrade (874.830.761-00); Ronaldo Donizete Pereira (119.061.111-20); Rosangela Justino de Lyra (398.637.784-00); Sandra Elisabeth Lage Costa (719.822.997-20); Sebastião da Costa Pereira (247.861.601-72); Sinara Neves Ferreira (478.983.211-20); Thiago Longo Marcarini (044.345.209-11); Valéria Christina Macedo Daruich (296.042.731-91); Wallace Batista Muniz (000.166.501-40).</p><p>3.2. Recorrentes: Ana Paula da Silva (763.588.959-15); Carlo Roberto Simi (330.130.557-15).</p><p>4. Órgão: Secretaria de Políticas Públicas de Emprego (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: SecexTrabalho (extinta); SecexPrevi (extinta); Serur (extinta); AudRecursos; Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>8. Representação legal: Lucas Almeida Beiersdorf (OAB-SC 31.931), representando Ana Paula da Silva; Alisson Emmanuel de Oliveira Lucena (OAB-PE 37.719), Pedro de Menezes Carvalho (OAB-PE 29.199) e outros, representando Carlo Roberto Simi.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>