<xml><article id="31773303" name="2023-04-24 - Acordaos" idOficio="9552916" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="25/04/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540365">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃOS DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 67 - Processo nº 53500.042912/2020-36</p><p>Recorrente/Interessado: AGERA TELECOMUNICAÇÕES S.A. CNPJ nº 01.009.876/0001-61</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 52/2023/VA (SEI nº 9992188), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, unicamente para se rever a quantidade de antecedentes a serem considerados no cálculo da sanção; e,</p><p>b) reformar a sanção pecuniária aplicada, reduzindo-a de R$ 131.821,92 (cento e trinta e um mil, oitocentos e vinte e um reais e noventa e dois centavos) para R$ 122.651,79 (cento e vinte e dois mil, seiscentos e cinquenta e um reais e setenta e nove centavos).</p><p>Nº 68 - Processo nº 53500.078648/2021-50</p><p>Recorrente/Interessado: TIM S.A. CNPJ nº 02.421.421/0001-11</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 38/2023/VA (SEI nº 9799454), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer das petições extemporâneas protocolizadas sob o SEI de nº 8819072 e de nº 9468884, nos termos da Súmula nº 21, de 10 de outubro de 2017, e indeferir os pedidos nelas contidos; e,</p><p>b) aplicar multa à TIM S.A. no valor de R$ 513.717,04 (quinhentos e treze mil, setecentos e dezessete reais e quatro centavos), por descumprimento parcial da obrigação prevista na Cláusula 10.7 do Termo de Ajustamento de Conduta nº 1/2020 (SEI nº 5719446), referente ao Ano 1 do IGQ.</p><p>Nº 69 - Processo nº 53500.037030/2018-34</p><p>Recorrente/Interessado: TELEFÔNICA BRASIL S.A. CNPJ nº 02.558.157.0001-62</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 59/2022/MM (SEI nº 8608634), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, dar-lhe provimento parcial para alterar o campo usuários totais nas infrações verificadas em lojas;</p><p>b) conhecer das petições extemporâneas, cujo mérito foi analisado em conjunto com o Recurso; e,</p><p>c) reformar, de ofício, a decisão recorrida no sentido de alterar o valor da sanção de multa de R$ 3.750.728,95 (três milhões, setecentos e cinquenta mil, setecentos e vinte e oito reais e noventa e cinco centavos) para R$ 3.348.716,79 (três milhões, trezentos e quarenta e oito mil, setecentos e dezesseis reais e setenta e nove centavos), pela infração aos arts. 3º, I, 15, caput; 22, I, II e VI, c/c § 2º, VII, VIII, IX e X, c/c § 3º, 43, parágrafo único, 50, caput, c/c parágrafo único c/c 54, 51, caput, c/c 53, caput, em razão de ajustes nos parâmetros de cálculo da sanção de multa.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 71 - Processo nº 53500.031211/2019-38</p><p>Recorrente/Interessado: CLARO S.A. CNPJ nº 40.432.544/0001-47</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 24/2023/AC (SEI nº 10026567), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>b) corrigir o erro material que indica a ROL de 2020, constante do item 3.67 do Informe nº 688/2022/CODI/SCO (SEI nº 9100317) e da planilha de cálculo da multa EBT TVSAT (SEI nº 9119922), para ratificar o uso da ROL mais recente e disponível à época da exaração da sanção; e,</p><p>c) rever, de ofício, o valor da multa aplicada em juízo de retratação de R$ 1.056.854,00 (um milhão, cinquenta e seis mil, oitocentos e cinquenta e quatro reais) para R$ 634.112,40 (seiscentos e trinta e quatro mil, cento e doze reais e quarenta centavos), diante da realização de ajustes nos parâmetros de cálculo da sanção ao art. 22 e incisos do Regulamento Geral de Direitos do Consumidor de Serviços de Telecomunicações (RGC).</p><p>Nº 72 - Processo nº 53500.208548/2015-16</p><p>Recorrente/Interessado: SIPVOICE TELECOM LTDA. CNPJ nº 13.335.841/0001-00.</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 15/2023/AC (SEI nº 9944541), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 73 - Processo nº 53539.000258/2020-56</p><p>Recorrente/Interessado: MAISVOZ TELECOMUNICAÇÕES LTDA. CNPJ nº 31.852.400/0001-59</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 20/2023/AC (SEI nº 9957894), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 74 - Processo nº 53504.002252/2019-87</p><p>Recorrente/Interessado: ASSOCIACÃO CULTURAL DE RADIODIFUSÃO DE VILA DALILA. CNPJ nº 08.680.122/0001-88</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 23/2023/AC (SEI nº 9990875), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 75 - Processo nº 53500.057392/2017-61</p><p>Recorrente/Interessado: PORTO SEGURO TELECOMUNICAÇÕES S.A. CNPJ nº 11.281.004/0001-01</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 21/2023/AC (SEI nº 9965504), integrante deste acórdão:</p><p>a) descaracterizar a infração ao art. 16 do Regulamento de Gestão de Qualidade do Serviço Móvel Pessoal (RGQ-SMP), aprovado pela Resolução nº 575, de 28 de outubro de 2011, referente ao indicador SMP4;</p><p>b) converter em advertência a sanção de multa aplicada às infrações aos arts. 15, 18, 19, 20 e 21, todos do Regulamento de Gestão de Qualidade do Serviço Móvel Pessoal (RGQ-SMP), aprovado pela Resolução nº 575, de 28 de outubro de 2011; e,</p><p>c) manter a aplicação da sanção de multa, no valor retificado para R$ 105.428,23 (cento e cinco mil, quatrocentos e vinte e oito reais e vinte e três centavos), em razão dos descumprimentos aos arts. 13, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 31, caput e § 1º, e 32, § 2º, todos do Regulamento de Gestão de Qualidade do Serviço Móvel Pessoal (RGQ-SMP), aprovado pela Resolução nº 575, de 28 de outubro de 2011.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 76 - Processo nº 53500.055799/2017-53</p><p>Recorrente/Interessado: SKY SERVIÇOS DE BANDA LARGA LTDA. CNPJ nº 00.497.373/0001-10</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 10/2023/AC (SEI nº 9847376), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo interposto para, no mérito, negar-lhe provimento; e,</p><p>b) reformar, de ofício, o valor da multa aplicada de R$ 4.748.464,31 (quatro milhões, setecentos e quarenta e oito mil, quatrocentos e sessenta e quatro reais e trinta e um centavos) para R$ 5.852.527,32 (cinco milhões, oitocentos e cinquenta e dois mil, quinhentos e vinte e sete reais e trinta e dois centavos), em razão do descumprimento ao disposto no art. 51, caput, do Regulamento Geral de Direitos do Consumidor de Serviços de Telecomunicações (RGC).</p><p>Nº 77 - Processo nº 53500.054974/2018-76</p><p>Recorrente/Interessado: SKY BRASIL SERVIÇOS LTDA. CNPJ nº 00.497.373/0001-10</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 13/2023/MM (SEI nº 9836322), integrante deste acórdão, não conhecer do Recurso Administrativo, com fundamento no art. 16, III, do RIA.</p><p>Nº 78 - Processo nº 53500.030147/2020-10</p><p>Recorrente/Interessado: TIM S.A. CNPJ nº 02.421.421/0001-11</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 19/2023/MM (SEI nº 9903265), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento, mantendo a sanção de multa aplicada em primeira instância no valor de R$ 54.493,81 (cinquenta e quatro mil, quatrocentos e noventa e três reais e oitenta e um centavos), pelo descumprimento ao art. 33 do RGC, conforme planilha SEI nº 9699461; e,</p><p>b) conhecer das Alegações Adicionais, nos termos da Súmula nº 21/2017, e indeferir os pedidos nela contidos.</p><p>Nº 79 - Processo nº 53500.046656/2020-56</p><p>Recorrente/Interessado: AXOON COMÉRCIO, CONSULTORIA E SERVIÇOS EM TELECOMUNICAÇÕES S.A. CNPJ nº 08.490.261/0001-49</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 2/2023/MM (SEI nº 9666610), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 80 - Processo nº 53500.016302/2015-10</p><p>Recorrente/Interessado: BAPI COMÉRCIO E SERVIÇOS DE TELECOMUNICAÇÕES LTDA. CNPJ nº 56.841.067/0001-03</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 21/2023/MM (SEI nº 9938566), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso Administrativo Voluntário para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 81 - Processo nº 53560.002857/2009-21</p><p>Recorrente/Interessado: TV SHOW BRASIL S.A. CNPJ nº 23.592.140/0001-00</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 18/2023/MM (SEI nº 9878282), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 82 - Processo nº 53500.017921/2022-51</p><p>Recorrente/Interessado: TIM S.A., ZENVIA MOBILE SERVIÇOS DIGITAIS S.A. CNPJ nº 02.421.421/0001-11 e nº 14.096.190/0001-05</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 50/2023/VA (SEI nº 9948123), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo interposto em face do Despacho Decisório nº 125/2022/COGE/SCO, de 17 de maio de 2022, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>b) conhecer da petição extemporânea SEI nº 9246359 e indeferir o pedido nela constante; e,</p><p>c) determinar à TIM S.A. que aprimore a ferramenta de busca de seu sítio eletrônico de modo que, ao pesquisar pelo termo "A2P" ou "SMS A2P", o buscador direcione o usuário diretamente à página que contém tais informações, deixando de direcioná-lo a páginas intermediárias.</p><p>Nº 83 - Processo nº 53500.007796/2008-12</p><p>Recorrente/Interessado: MUNDIVOX DO BRASIL LTDA. CNPJ nº 03.580.510/0001-73</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 22/2023/MM (SEI nº 9985000), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo Voluntário (SICAP: 53508.006611/2011 (fls. 195 a 434 do Apartado Sigiloso 1 (SEI nº 0767045), Apartado Sigiloso 2 (SEI nº 0767048) e fls. 2 a 373 do Apartado Sigiloso 3 (SEI nº 0767051)) para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>b) não conhecer do Recurso Administrativo interposto contra decisão de juízo de retratação; e,</p><p>c) conhecer do Recurso de Ofício para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>Nº 84 - Processo nº 53500.345689/2022-48</p><p>Recorrente/Interessado: GLA BRASIL LTDA. CNPJ nº 03.185.731/0001-47</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 25/2023/MM (SEI nº 10024977), integrante deste acórdão, alterar o Direito de Exploração, no Brasil, do satélite SKY-B1, detido pela DIRECTV LATIN AMERICA LLC, conferido por meio do Ato nº 9.995, de 26 de junho de 2017, e ratificado por meio do Termo de Autorização nº 118, de 2 de outubro de 2017, cujo representante legal é a empresa GLA BRASIL LTDA., CNPJ nº 03.185.731/0001-47, para adição de novas faixas de frequências, respeitadas as condições estabelecidas, sem caráter de exclusividade, em todo o território nacional, pelo prazo remanescente do Direito de Exploração, nos termos da Minuta de Ato SEI nº 9971698.</p><p>Nº 85 - Processo nº 53500.025715/2009-47</p><p>Recorrente/Interessado: TELESAT BRASIL CAPACIDADE DE SATÉLITES LTDA. CNPJ nº 02.884.281/0001-18</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 36/2023/VA (SEI nº 9791702), integrante deste acórdão:</p><p>a) extinguir o Direito de Exploração de Satélite Brasileiro conferido por meio do Ato nº 7.446, de 1º de dezembro de 2008, e publicado no Diário Oficial da União (DOU) de 9 de dezembro de 2008, em favor da TELESAT BRASIL CAPACIDADE DE SATÉLITES LTDA.;</p><p>b) conferir o Direito de Exploração de Satélite Brasileiro vinculado ao satélite Estrela do Sul 2, nos termos da Minuta de Ato SEI nº 10065870;</p><p>c) conferir o Direito de Exploração de Satélite Brasileiro vinculado ao satélite Telstar 19 Vantage, nos termos da Minuta de Ato SEI nº 10065904; e,</p><p>d) prever que:</p><p>d.1) os novos direitos terão prazo de vigência até 23 de dezembro de 2023 e que ambos estarão associados à posição orbital 63°O, nas faixas de frequências indicadas na banda Ku; e,</p><p>d.2) ficam mantidos os compromissos previstos no mencionado Termo e no Edital da Licitação nº 005/2006/SPV/Anatel, de 4 de outubro de 2006, bem como os termos dos acordos de coordenação firmados entre as exploradoras de satélite envolvidas.</p><p>Nº 86 - Processo nº 53500.299935/2022-82</p><p>Recorrente/Interessado: NEW SKIES SATELLITES LTDA. CNPJ nº 03.045.840/0001-69</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 14/2023/AC (SEI nº 9942107), integrante deste acórdão, deferir a solicitação da NEW SKIES SATELLITES LTDA., CNPJ nº 03.045.840/0001-69, representante legal da SES ASTRA S.A., no sentido de alterar, nos termos da Minuta de Ato SEI nº 9816404, o Direito de Exploração do satélite SES-17, para adição de novas faixas de frequências para operação em todo o território nacional, sem caráter de exclusividade e pelo prazo remanescente do Direito de Exploração, mediante o pagamento do Preço Público devido no valor de R$ 102.677,00 (cento e dois mil, seiscentos e setenta e sete reais), na forma do estabelecido no Regulamento Geral de Exploração de Satélites (RGSat), aprovado pela Resolução nº 748, de 22 de outubro de 2021.</p><p>Nº 87 - Processo nº 53500.004255/2014-81</p><p>Recorrente/Interessado: SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES. CNPJ nº 01.371.416/0001-89</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 17/2023/MM (SEI nº 9874455), integrante deste acórdão, arquivar o presente Pado sem aplicação de sanção.</p><p>Nº 88 - Processo nº 53500.022819/2012-03</p><p>Recorrente/Interessado: SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES. CNPJ nº 01.371.416/0001-89</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 25/2023/AC (SEI nº 10027521), integrante deste acórdão, do Informe nº 021/2023/CPAE/SCP (SEI nº 9758899), complementado pelo Informe nº 27/2023/CPAE/SCP (SEI nº 9862702), e do Parecer nº 00075/2023/PFE-ANATEL/PGF/AGU (SEI nº 9856204):</p><p>a) aprovar a Revisão das Tarifas da Concessionária SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES, nos termos da Minuta de Ato SEI nº 9760304, com vigência a partir data de sua publicação; e,</p><p>b) determinar à concessionária SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES que dê ampla publicidade à presente revisão tarifária por meio de jornais de grande circulação e divulgação em sua página na internet.</p><p>Nº 89 - Processo nº 53500.023865/2022-93</p><p>Recorrente/Interessado: AGÊNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICAÇÕES - ANATEL</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 17/2023/AC (SEI nº 9946671), integrante deste acórdão, aprovar a Minuta de Ato SEI nº 9388739, que estabelece compromissos para exploração de satélites e critérios para realização de consulta pública para conferência de direito de exploração de satélite.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>