<xml><article id="31430088" name="Ata_7_2C_28_03_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9508890" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="03/04/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="127" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=127" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478605">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2237/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.806/2023-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Emmanuelle Correa da Costa Lima (087.103.567-70); Maria Cristina Barroso (603.781.077-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de pensão militar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de pensão militar, e negar-lhe o registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pelo órgão de origem do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão militar, livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. informe às interessadas que, no caso de não provimento de recursos eventualmente interpostos, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão de origem; e</p><p>9.3.4. comunique às interessadas o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2237-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2238/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.048/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Dilma Roberto Prestes (660.721.312-04); Ides de Almeida Roberto (200.266.762-49); Irineide de Almeida Roberto (583.557.402-97); Iris dos Santos Martins (335.238.192-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de pensão militar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de pensão militar, e negar-lhe o registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pelo órgão de origem do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão militar, livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. informe às interessadas que, no caso de não provimento de recursos eventualmente interpostos, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão de origem; e</p><p>9.3.4. comunique às interessadas o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2238-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2239/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.695/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Socorro Mendes Almeida Carvalho (206.006.236-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Obras Contra As Secas.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Maria Socorro Mendes Almeida Carvalho (206.006.236-53), vinculada ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor de Maria Socorro Mendes Almeida Carvalho (206.006.236-53), e negar registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência desta Deliberação, que:</p><p>9.3.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor de Maria Socorro Mendes Almeida Carvalho (206.006.236-53), livre da irregularidade verificada, e promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal, submetendo-o a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2239-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2240/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.726/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jose Luiz Stupak (440.639.209-25).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Jose Luiz Stupak (440.639.209-25), vinculado ao Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Jose Luiz Stupak (440.639.209-25), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2240-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2241/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.652/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Eloisa Shimabuko (340.568.151-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Eloisa Shimabuko (340.568.151-00), vinculada ao Tribunal Superior do Trabalho, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Eloisa Shimabuko (340.568.151-00, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Superior do Trabalho que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2241-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2242/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.137/2020-9.</p><p>1.1. Apenso: TC 019.001/2022-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (em Embargos de Declaração em Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Associação dos Juízes Federais do Brasil (13.971.668/0001-28); Valeria da Silva Nunes (009.282.798-55).</p><p>3.2. Recorrente: Valeria da Silva Nunes (009.282.798-55).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Adriana Ponte Lopes Siqueira (41.476/OAB-DF) e Hugo Pedro Nunes Franco (62.356/OAB-DF), representando Associação dos Juízes Federais do Brasil; Alberto Pavie Ribeiro (7.077/OAB-DF) e Emiliano Alves Aguiar (24.628/OAB-DF), representando Valeria da Silva Nunes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Embargos de Declaração opostos por Valeria da Silva Nunes contra o Acórdão 3.151/2022-TCU-2ª Câmara, que conheceu e acolheu parcialmente embargos de declaração opostos pela mesma embargante contra o Acórdão 11.580/2020-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal e negou registro a seu ato de aposentadoria, em razão do pagamento de subsídio cumulativo com parcela de quintos/décimos, transformada em VPNI, em desacordo com o art. 39, §4º, da Constituição Federal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992 e no art. 287 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer dos Embargos de Declaração opostos por Valeria da Silva Nunes para, no mérito, acolhê-los;</p><p>9.2. tornar insubsistentes os Acórdãos 11.580/2020-TCU-2ª Câmara e 3.151/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.3. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria referente a Valeria da Silva Nunes, dando-lhe registro, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; e 260, § 1º, do Regimento Interno;</p><p>9.4. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal que, na apreciação de atos de pessoal abrangidos pelo REsp 897.177, averigue a existência de decisões judiciais, a exemplo das adotadas em execução, que vedem expressamente a absorção da parcela de quintos/décimos por reajustamentos remuneratórios;</p><p>9.5. dar conhecimento da presente deliberação à embargante, à Associação dos Juízes Federais do Brasil e ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região;</p><p>9.6. dar conhecimento da presente deliberação, via Consultoria Jurídica, ao Juízo da 3ª Vara Federal da Seção Judiciária do Distrito Federal e ao órgão da Advocacia-Geral da União responsável pela defesa da União nos autos do Cumprimento de Sentença n. 0025805-28.2007.4.01.3400.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2242-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2243/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 000.657/2020-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Douglas Piske Lima (099.664.507-18); Drogaria DPL Ltda. (10.342.914/0001-94).</p><p>3.2. Recorrentes: Douglas Piske Lima (099.664.507-18); Drogaria DPL Ltda. (10.342.914/0001-94).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Mayara Piski Rissi (35.443/OAB-BA) e Joseane Silva Barbosa (36.625/OAB-BA), representando Drogaria DPL Ltda.; Mayara Piski Rissi (35.443/OAB-BA) e Joseane Silva Barbosa (36.625/OAB-BA), representando Douglas Piske Lima.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Reconsideração interposto por Douglas Piske Lima e Drogaria DPL Ltda., contra o Acórdão 13.898/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, de modo a alterar a tabela de débito constante do item 9.3 do Acórdão 13.898/2020-TCU-2ª Câmara, excluindo-se o valor de R$ 286,17 (31/5/2013), e reduzindo-se o valor de R$ 504,15 para R$ 214,32 (4/6/2013), mantendo-se inalterados os demais itens do referido julgado;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão aos recorrentes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2243-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2244/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 011.574/2019-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Ailton Parente Araujo (CPF 881.565.407-00) e Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (CNPJ 00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Domingos Ferreira dos Santos (CPF 323.385.031-04) e Marcelo Freitas Valle (CNPJ 04.810.583/0001-77).</p><p>4. Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Rosa do Tocantins - TO.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Philippe de Souza Dias (47.568/OAB-GO) e Francisco Romario de Souza da Silva (53.496/OAB-GO), representando Marcelo Freitas Valle; Aluizio Ney de Magalhaes Ayres (1982A/OAB-TO) e Telio Leao Ayres (0139B/OAB-TO), representando Ailton Parente Araujo; Renan Albernaz de Souza (5.365/OAB-TO), representando Domingos Ferreira dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em desfavor do Sr. Domingos Ferreira dos Santos (gestão 2009 2012) e do Sr. Ailton Parente Araújo (gestão 2013-2016 e 2017-2020), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio 701785/2010, registro Siafi 662607, firmado entre o FNDE e o Município de Santa Rosa do Tocantins-TO, e que tinha por objeto a "Construção de escola, no âmbito do Programa Nacional de Reestruturação e Aparelhagem da Rede Escolar Pública de Educação Infantil - Proinfância", com prestação de contas prevista para 7/6/2015;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, incisos II e III, alínea "b" e "c"; 18, 19, caput; 23, incisos II e III; da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. excluir o Sr. Ailton Parente Araújo do rol de responsáveis desta Tomada de Contas Especial;</p><p>9.2. acatar as alegações de defesa da Empresa Intacta Engenharia e Representações Ltda. (Marcelo Freitas Valle, CNPJ 04.810.583/0001-77) e julgar regular com ressalvas as suas contas, dando-lhe quitação;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa de Domingos Ferreira dos Santos;</p><p>9.4. julgar irregulares as contas do Sr. Domingos Ferreira dos Santos, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Crédito/Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/03/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>587.894,76</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/06/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>293.947,38</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>175,00</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.824,09</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>C</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar ao Sr. Domingos Ferreira dos Santos, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 170.000,00 (cento e setenta mil reais) fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar do recebimento das notificações, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.8. enviar cópia do presente Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Tocantins, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do RI/TCU, para adoção das medidas cabíveis; informando-lhe que o inteiro teor da deliberação pode ser consultado no endereço http://www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.9. enviar cópia do presente Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer, sem custos, as correspondentes cópias, de forma impressa;</p><p>9.10. informar à Procuradoria da República no Estado de Tocantins que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2244-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2245/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.710/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Tatiana Cardoso (879.774.007-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Tatiana Cardoso (879.774.007-15), vinculada ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Tatiana Cardoso (879.774.007-15), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Tatiana Cardoso (879.774.007-15), no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável.</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência do órgão/entidade Senado Federal, deste acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.2.3. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE no sentido da absorção integral de tais parcelas por reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, contemplando o destaque das parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 sob a forma de "Parcela Compensatória";</p><p>9.2.5. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2245-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2246/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 021.119/2019-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>3.2. Responsável: Antônio Marcos Alexandre (509.186.724-49).</p><p>3.3. Recorrente: Antônio Marcos Alexandre (509.186.724-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Ibimirim - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luiz Cavalcanti de Petribú Neto (22.943/OAB-PE), Rafael Felipe de Holanda da Paz (33.488/OAB-PE) e outros, representando Antônio Marcos Alexandre.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Reconsideração interposto por Antônio Marcos Alexandre contra o Acórdão 8.406/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992; e arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e em arquivar estes autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2246-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2247/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.649/2020-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsável: Sonia Bernadete Dias Fonseca Fontes (426.802.206-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, em desfavor de Sonia Bernadete Dias Fonseca Fontes (CPF: 426.802.206-68), em razão de movimentações financeiras irregulares ocorridas na agência Celso Furtado/MG, cuja responsabilidade foi atribuída à ex-empregada.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel a responsável Sonia Bernadete Dias Fonseca Fontes (CPF: 426.802.206-68), para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea d, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Sonia Bernadete Dias Fonseca Fontes (CPF: 426.802.206-68), condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Caixa Econômica Federal, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p>Débitos relacionados à responsável Sonia Bernadete Dias Fonseca Fontes (CPF: 426.802.206-68):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/2/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/6/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/6/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.600,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.330,14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/9/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.884,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/9/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/9/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/9/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.756,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.583,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.814,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.214,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/1/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.709,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/10/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.929,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.623,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à responsável Sonia Bernadete Dias Fonseca Fontes (CPF: 426.802.206-68), a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. enviar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.7. enviar cópia desta deliberação à Caixa Econômica Federal e ao responsável, para ciência;</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, ao Caixa Econômica Federal e ao responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2247-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2248/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.913/2017-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Superintendência Regional do Incra no Estado do Ceará (00.375.972/0004-03).</p><p>3.2. Responsável: Município de Monsenhor Tabosa - CE (07.693.989/0001-05).</p><p>3.3. Recorrente: Município de Monsenhor Tabosa - CE (07.693.989/0001-05).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Monsenhor Tabosa - CE.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Raimundo Augusto Fernandes Neto (6615/OAB-CE) e Esio Rios Lousada Neto (18190/OAB-CE), representando Francisco Jeová Sousa Cavalcante; Raimundo Augusto Fernandes Neto (6615/OAB-CE) e Esio Rios Lousada Neto (18190/OAB-CE), representando o Município de Monsenhor Tabosa - CE.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Reconsideração interposto pelo Município de Monsenhor Tabosa - CE;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do Recurso de Reconsideração para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão ao recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 7/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2248-07/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>