<xml><article id="31701863" name="ExtParecer8470GDM" idOficio="9544489" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="19/04/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00014" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20528158">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.470/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.470/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 260a. Reunião Ordinária ocorrida em 13/04/2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte Processo:</p><p>Processo: 01245.001522/2023-13</p><p>Requerente: GDM Genética do Brasil S.A.</p><p>CQB: 367/13</p><p>Assunto: Extensão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A CTNBio, após análise de pedido de Extensão do Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB para um novo Laboratório de Biotecnologia, uma Casa de Vegetação (Módulo 1) para uso do Laboratório de Biotecnologia, uma nova área de descarte e uma Casa de Vegetação (módulos 6, 7 e 8) para uso do Departamento de Sanidade, todos pertencentes a Unidade Operativa de Cambé/PR, para as atividades de pesquisa em regime de contenção, transporte, avaliação de produto, detecção e identificação de OGM, descarte, armazenamento, importação para pesquisa com vegetais e microrganismos geneticamente modificados da classe de risco 01, concluiu pelo DEFERIMENTO</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>No âmbito das competências do art. 14 da Lei 11.105/05, considera-se que as adequações no CQB atendem às normas e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal. Assim, atendidas as condições descritas no processo e neste parecer técnico, essa atividade não é potencialmente causadora de significativa degradação do meio ambiente ou saúde humana.</p><p>Informações complementares poderão ser solicitadas por meio da Plataforma FALA. BR, pelo sítio eletrônico https://falabr.cgu.gov.br/.</p><p class="assina">PAULO AUGUSTO VIANNA BARROSO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>