<xml><article id="31690533" name="ADE7RF10" idOficio="9542487" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/04/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="75" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20525251">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF07 Nº 10, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga até 18 de outubro de 2023 o prazo do alfandegamento que menciona]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF07 Nº 10, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga até 18 de outubro de 2023 o prazo do alfandegamento que menciona</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SECRETARIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 7ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, e à vista do que consta do Processo Administrativo nº 10166.754314/2021-20, declara:</p><p>Art. 1º Fica prorrogado, até 18 de outubro de 2023, o prazo do alfandegamento veiculado pelo Ato Declaratório Executivo nº 202, de 25 de julho de 2003, publicado no D.O.U de 29 de julho de 2003.</p><p>Art. 2º Permanecem válidas e eficazes as demais disposições dos Ato Declaratório Executivo SRRF07 nº 13, de 27 de setembro de 2021, publicado no D.O.U de 1° de outubro de 2021, Ato Declaratório Executivo nº 6, de 12 de março de 2014, publicado no D.O.U de 21 de março de 2014 e do Ato Declaratório Executivo n° 202, de 25 de julho de 2003, publicado no D.O.U de 29 de julho de 2003.</p><p>Art. 3º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CLAUDINEY CUBEIRO DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>