<xml><article id="31426762" name="PORTARIA NA 47 - 31.03.2023" idOficio="9509816" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/04/2023" artClass="00025:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00011" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="24" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="64" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20479673">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 47, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 47, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da competência que lhe foi conferida pelo Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023; em conformidade com o disposto no Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017; tendo em vista o disposto no art. 43 da Portaria Normativa nº 23, de 21 de dezembro de 2017, republicada em 3/9/2018; considerando o disposto no Processo SEI nº 23000.008131/2023-35 (relacionado com o Processo e-MEC nº 202218351), resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovada a unificação de mantidas, conforme planilha anexa, na forma de aditamento ao ato de recredenciamento da Instituição Incorporadora.</p><p>§ 1º A Instituição de Educação Superior Incorporadora assume responsabilidade integral pelos cursos em funcionamento e regularmente autorizados nas instituições unificadas neste ato, garantindo a manutenção da qualidade de todos os registros acadêmicos, sem prejuízo para os alunos regularmente matriculados, além de assumir a responsabilidade formal a respeito dos processos e documentos em trâmite no Sistema e-MEC.</p><p>§ 2º Declaram-se extinta as Instituições de Educação Superior incorporadas à Instituição Incorporadora.</p><p>Art. 2º A Instituição de Educação Superior Incorporadora deverá protocolar novo pedido de recredenciamento, no próximo período de abertura do Sistema e-MEC, para o ato.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo e-MEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mantenedora, CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IES Incorporadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IES Incorporada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominação da IES após a unificação de mantidas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço da IES após a unificação de mantidas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>202218351</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CENTRO DE ENSINO SUPERIOR DE MARINGÁ LTDA. - CESUMAR (cód. 560), CNPJ: 79.265.617/0001-99.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FACULDADE CESUMAR DE CAMPO GRANDE - FACCESUMAR (cód. 22095).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FACULDADE DE INOVAÇÃO TECNOLÓGICA DE CAMPO GRANDE (cód. 21487);</p><p>FACULDADE INTEGRADA DE CAMPO GRANDE - INTEGRADA (cód. 21937).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FACULDADE CESUMAR DE CAMPO GRANDE - FACCESUMAR (cód. 22095).</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rua Euclides da Cunha, nº 1.216, bairro Jardim dos Estados, no município de Campo Grande, no estado de Mato Grosso do Sul. CEP: 79.020-230.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>