<xml><article id="31598973" name="DECISAO 21 2023" idOficio="9531214" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="13/04/2023" artClass="00070:00237:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Espírito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="260" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=260" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20509642">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-ES Nº 21, DE 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a Abertura de Créditos Adicionais Suplementares ao Orçamento para o Exercício de 2023, no valor total de R$ 1.497.416,71.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-ES Nº 21, DE 27 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a Abertura de Créditos Adicionais Suplementares ao Orçamento para o Exercício de 2023, no valor total de R$ 1.497.416,71.</p><p>O Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Espírito Santo, no uso da competência consignada no inciso VI, do art. 15, da Lei n°. 5.905, de 12 de julho de 1973, e, tendo em vista o Regimento Interno do Conselho Federal de Enfermagem, conforme Resolução Cofen n°. 421/2012, de 15 de fevereiro de 2012; CONSIDERANDO a Decisão Coren/ES nº 095/2022, emitida em 30/11/2022, e publicada no Diário Oficial da União em 14/02/2023; CONSIDERANDO o que dispõe o capítulo IV - Dos Créditos Adicionais - Arts. 87 a 90 do Regulamento da Administração Financeira e Contábil do Sistema Cofen/Conselhos Regionais, aprovado pela Resolução Cofen nº. 340/2008; CONSIDERANDO a Decisão Coren-ES nº. 076/2022, que dispõe sobre a aprovação da proposta orçamentária do Conselho Regional de Enfermagem do Espírito Santo para o Exercício de 2023 e dá outras providências; CONSIDERANDO a Decisão Cofen nº. 245/2022, emitida em 13/12/2022, que homologa a Decisão Coren-ES nº. 076/2022; CONSIDERANDO a necessidade de adequar o Orçamento para o corrente exercício às novas políticas da administração, suplementando algumas dotações orçamentárias, para suporte das despesas que ocorrerão do decorrer do exercício financeiro de 2023; CONSIDERANDO o que dispõe o artigo 43, § 1º, incisos I e III, da Lei nº. 4.320/64, de 17 de março de 1964; CONSIDERANDO o Memorando Financeiro nº. 780/2023 (fl. 62); CONSIDERANDO, ainda, a deliberação ad referendum da Presidência do Coren/ES, por meio do Despacho Presidencial nº 712/2022, emitido em 21/03/2022 (fl. 64), bem como deliberação da Diretoria em sua 03ª Reunião Ordinária, realizada em 23/03/2023 (fl. 65); decide:</p><p>Art. 1º. Autorizar a 1ª Abertura de Créditos Adicionais Suplementares, do exercício de 2023, no valor total de R$ 1.497.416,71 (um milhão, quatrocentos e noventa e sete mil, quatrocentos e dezesseis reais e setenta e um centavos).</p><p>Art. 2º. Os recursos existentes disponíveis para ocorrer a cobertura dos créditos são os provenientes do Superávit Financeiro apurado em Balanço Patrimonial dos Exercícios Anteriores, fl. 60, no valor de R$ 5.452.296,05 (cinco milhões, quatrocentos e cinquenta e dois mil, duzentos e noventa e seis reais e cinco centavos), e da anulação parcial de dotações orçamentárias, no valor de R$ 721.636,57 (setecentos e vinte e um mil, seiscentos e trinta e seis reais e cinquenta e sete centavos), nos termos preceituados no artigo 43, §1º, incisos I e III, da Lei nº. 4.320/1964, sendo as despesas discriminadas no Quadro de Detalhamento de Despesas - QDD, fl. 61.</p><p>Art. 3º. O valor do orçamento para o corrente exercício, em face das alterações apresentadas será de R$ 15.083.928,80 (quinze milhões, oitenta e três mil, novecentos e vinte e oito reais e oitenta centavos).</p><p>Art. 4º. A despesa realizada passará a vigorar de acordo com as seguintes classificações: I - Pessoal e Encargos Sociais R$ 6.799.183,41; II - Outras Despesas Correntes R$ 8.017.140,39; III - Despesas Correntes: R$ 14.816.323,80; IV - Investimentos R$ 267.605,00; V - Inversões Financeiras R$ 0,00; VI - Amortização da Dívida R$ 0,00; VII - Despesas de Capital: R$ 267.605,00; VIII - Reserva de Contingência: R$ 0,00; e IX - Crédito Disponível: R$ 15.083.928,80.</p><p>Art. 5º. Esta decisão produzirá seus efeitos na data de sua publicação, após ser submetida à homologação do Conselho Federal de Enfermagem.</p><p class="assina">Sandra Cavati Ribeiro Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Leonardo França Vieira</p><p class="cargo">Secretario</p><p class="assina">Douglas Lirio Rodrigues</p><p class="cargo">Tesoureiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>