<xml><article id="31529494" name="Ato3439a3445" idOficio="9523013" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="10/04/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="162" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=162" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498343">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 3.439 - Processo nº 53500.023177/2023-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE VOLTA REDONDA/PREFEITURA MUNICIPAL, CNPJ 32.512.501/0001-43, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Volta Redonda/RJ.</p><p>Nº 3.440 - Processo nº 53500.014894/2023-45. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO MORENA LTDA, CNPJ 03.229.937/0001-21, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itaquiraí/MS.</p><p>Nº 3.441 - Processo nº 53500.019317/2023-40. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itabuna/BA.</p><p>Nº 3.442 - Processo nº 53500.020615/2023-82. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO ANTONIO BARBARA, CNPJ 04.987.544/0001-40, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Cianorte/PR.</p><p>Nº 3.444 - Processo nº 53500.023408/2023-80. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA VALE DO TOCANTINS DE COMUNICACOES LTDA, CNPJ 03.742.872/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Afuá/PA.</p><p>Nº 3.445 - Processo nº 53500.023546/2023-69. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO AURIFLAMA DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 52.647.880/0001-96, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Auriflama/SP.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>