<xml><article id="31446765" name="3103_LEI_14538_S1-OK" idOficio="9512135" pubName="DO1" artType="Lei" pubDate="03/04/2023" artClass="00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00038:00000" artCategory="Atos do Poder Legislativo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="64" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="3" highlight="Alteração em leis assegura às pacientes substituição do implante mamário usado na reconstrução mamária" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20483171">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ LEI Nº 14.538, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera as Leis nºs 9.656, de 3 de junho de 1998, e 9.797, de 6 de maio de 1999, para assegurar às pacientes a substituição do implante mamário utilizado na reconstrução mamária ou na simetrização da mama contralateral sempre que ocorrerem complicações ou efeitos adversos a ele relacionados, bem como assegurar às pacientes acompanhamento psicológico e multidisciplinar especializado na hipótese que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">LEI Nº 14.538, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera as Leis nºs 9.656, de 3 de junho de 1998, e 9.797, de 6 de maio de 1999, para assegurar às pacientes a substituição do implante mamário utilizado na reconstrução mamária ou na simetrização da mama contralateral sempre que ocorrerem complicações ou efeitos adversos a ele relacionados, bem como assegurar às pacientes acompanhamento psicológico e multidisciplinar especializado na hipótese que especifica.</p><p><strong>O P R E S I D E N T E D A R E P Ú B L I C A</strong></p><p>Faço saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:</p><p>Art. 1º O art. 10-A da Lei nº 9.656, de 3 de junho de 1998, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 10-A. Cabe à operadora definida no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 1º desta Lei, por meio de sua rede de unidades conveniadas, prestar serviço de cirurgia plástica reconstrutiva de mama, utilizando-se de todos os meios e técnicas necessárias, para o tratamento de mutilação decorrente de utilização de técnica de tratamento de câncer.</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 4º Quando a reconstrução mamária ou a simetrização da mama contralateral for realizada com a utilização de implante mamário, é assegurada a substituição do dispositivo sempre que ocorrerem complicações ou efeitos adversos a ele relacionados.</p><p>§ 5º É assegurado, desde o diagnóstico, o acompanhamento psicológico e multidisciplinar especializado das pacientes que sofrerem mutilação total ou parcial de mama decorrente de utilização de técnica de tratamento de câncer." (NR)</p><p>Art. 2º O art. 2º da Lei nº 9.797, de 6 de maio de 1999, passa a vigorar acrescido dos seguintes §§ 4º, 5º e 6º:</p><p>"Art. 2º ..............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 4º Quando a reconstrução mamária ou a simetrização da mama contralateral for realizada com a utilização de implante mamário, é assegurada a substituição do dispositivo sempre que ocorrerem complicações ou efeitos adversos a ele relacionados.</p><p>§ 5º O procedimento cirúrgico previsto no § 4º deste artigo dar-se-á no prazo de 30 (trinta) dias após a indicação do médico assistente.</p><p>§ 6º É assegurado, desde o diagnóstico, o acompanhamento psicológico e multidisciplinar especializado das mulheres que sofrerem mutilação total ou parcial de mama decorrente de utilização de técnica de tratamento de câncer." (NR)</p><p>Art. 3º Esta Lei entra em vigor após decorridos 90 (noventa) dias de sua publicação oficial.</p><p>Brasília, 31 de março de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Aparecida Gonçalves</p><p class="assina">Nísia Verônica Trindade Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>