<xml><article id="31772775" name="RA 56_2023 (1)" idOficio="9552891" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="25/04/2023" artClass="00069:00058:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="78" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20540279">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO ADMINISTRATIVA Nº 56, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Concurso Público para Servidores]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO ADMINISTRATIVA Nº 56, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concurso Público para Servidores</p><p>O Secretário do Tribunal Pleno certifica que, em sessão administrativa híbrida, realizada nesta data, sob a Presidência da Excelentíssima Desembargadora Daniele Corrêa Santa Catarina, presentes os Excelentíssimos Desembargadores Cláudio Armando Couce de Menezes, Marcello Maciel Mancilha, Ana Paula Tauceda Branco, Mário Ribeiro Cantarino Neto, Sônia das Dores Dionísio Mendes, Alzenir Bollesi de Plá Loeffler, Marise Medeiros Cavalcanti Chamberlain e Valério Soares Heringer e, ainda, o Excelentíssimo Procurador do Trabalho, Dr. José Pedro dos Reis, resolve:</p><p>O Egrégio Tribunal Regional do Trabalho da 17.ª Região, por unanimidade, homologar o resultado final do Concurso Público para Provimento de Cargos do Quadro Permanente de Pessoal do TRT da 17ª Região, nos termos do item 12.1 do Edital nº 1/2022.</p><p>Suspeição do Desembargador Valério Soares Heringer.</p><p>Ausências justificadas das Desembargadoras Wanda Lúcia Costa Leite França Decuzzi e Claudia Cardoso de Souza.</p><p>Participaram da votação os Excelentíssimos Desembargadores Daniele Corrêa Santa Catarina (Presidente), Cláudio Armando Couce de Menezes, Marcello Maciel Mancilha, Ana Paula Tauceda Branco, Mário Ribeiro Cantarino Neto, Sônia das Dores Dionísio Mendes, Alzenir Bollesi de Plá Loeffler e Marise Medeiros Cavalcanti Chamberlain.</p><p class="assina">MARCELLO CANAL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>