<xml><article id="31552144" name="Ata_7_1C_28_03_2023 - JGO-IMPREN" idOficio="9525582" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501678">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2339/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil (BNB) contra Henrique Luiz Rodrigues Pais e a Fundação Marcos de Bruin, em razão da não comprovação da aplicação regular dos recursos repassados à fundação por meio do Convênio FDR/2008/0037.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 11, 26 e 33;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 73-76);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999; arts. 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e art. 143, V, "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil (BNB) e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-006.329/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fundação Marcos de Bruin (41.409.236/0001-63); Henrique Luiz Rodrigues Pais (131.389.028-63).</p><p>1.2. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2340/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde - MS, em desfavor de Marcelo Azzolini Gonzalez, em razão de recebimento indevido de recursos aplicados no âmbito do Programa Mais Médicos.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre o termo inicial de contagem do prazo prescricional, que ocorreu em 5/7/2015, data em que cessou o pagamento continuado irregular e o primeiro ato de apuração, que foi o Parecer 615/2020, de 14/9/2020 (peça 3);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 49-52);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas - MS e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-007.421/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marcelo Azzolini Gonzalez (013.603.031-97)</p><p>1.2. Unidade: Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas - MS</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: Roberta Pacheco Antunes (38973/OAB-PR) e Angelica Tatiana Tonin (32182/OAB-PR), representando Marcelo Azzolini Gonzalez.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2341/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Nacional de Segurança Pública, em desfavor de Secretaria de Estado da Justiça e Segurança do Governo do Estado do Amapá/AP, Dorival da Costa dos Santos e Raymundo Sérgio Borges de Almeida Andrea, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 108/2001 (Siafi 423835), firmado entre o Fundo Nacional de Segurança Pública e a Secretaria de Estado da Justiça e Segurança do Governo do Estado do Amapá/AP, e que tinha por objeto a realização de cursos para capacitação de policiais civis e militares do efetivo da polícia técnico-científica.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, entre a expedição da Nota Técnica 06/2008 (peça 48) e o Parecer GRUPO/CGFIS/DEAPSEG 401/2011 (peça 49), como também entre a expedição do Ofício 59/2013-SEAB (peça 53) e o Ofício 77/2017/CGGIR-SENASP/DEAPSEG/SENASP-MJ (peça 55), tendo o primeiro ato interruptivo da prescrição quinquenal ocorrido em 17/6/2003;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 158-161);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Nacional de Segurança Pública e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-014.299/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Dorival da Costa dos Santos (182.188.142-72); Raymundo Sergio Borges de Almeida Andrea (024.736.155-00); Secretaria de Estado da Justiça e Segurança do Governo do Estado do Amapá/AP (04.243.026/0001-11)</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Nacional de Segurança Pública</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 2342/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor das Sras. Simone Saccoman Marques e Ana Luisa Diniz Cintra e da Associação Brasileira de Empresas de Eventos, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio 555/2007 - Siafi 597010, firmado entre o Ministério do Turismo e a Associação Brasileira de Empresas de Eventos, cujo objeto consistiu no instrumento descrito como "Incentivo aos princípios éticos e de regularidade - vistoria turística preventiva e integrada".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 58 e 59;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 91-94);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Turismo e aos responsáveis.</p><p>Processo TC-014.382/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ana Luisa Diniz Cintra (039.738.228-67); Associação Brasileira de Empresas de Eventos (44.313.666/0001-75); Simone Saccoman Marques (104.383.508-39).</p><p>1.2. Unidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2343/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em nome de Davi Duraes Sanford Barros e da Associação dos Hotéis e Pousadas do Município do Trairi/CE, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio de registro Siafi 702842, firmado entre o Ministério do Turismo e a referida associação, cujo objeto consistiu na "Estruturação e Qualificação Turística do Município de Trairi/CE, para a promoção do segmento de turismo de negócios e eventos"</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre o termo inicial de contagem de prazo e o primeiro evento interruptivo da prescrição (peça 58);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 86 a 89);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao FNDE e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-014.386/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação dos Hotéis e Pousadas do Município de Trairi/CE (04.177.720/0001-88); Davi Duraes Sanford Barros (238.084.897-15)</p><p>1.2. Unidade: Ministério do Turismo</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 2344/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) contra Aleixo Paraguassú Netto, ex-Secretário de Estado da Educação de Mato Grosso do Sul, em razão da não comprovação da aplicação regular dos recursos repassados ao ente estadual por meio do Convênio 684/1995.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem a peça 12, p. 2-3 (13/9/2002), e a peça 11, p. 1-7 (11/8/2011);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 33-36);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999; arts. 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e art. 143, V, "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-014.734/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Aleixo Paraguassú Netto (051.957.217-34).</p><p>1.2. Unidade: Estado de Mato Grosso do Sul.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2345/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A., em desfavor do Instituto da Cidade (CNPJ: 05.596.938/0001-30) e do Sr. João Eduardo Arraes de Alencar (CPF: 234.752.853-04), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio BNB/Fase 2011/101, que tinha por objeto a realização do "Fórum Nacional: a Copa 2014 e os impactos econômicos e socioculturais para o planejamento e desenvolvimento das cidades".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal e da prescrição intercorrente entre os eventos contidos nas peças 9 (p.1) e 15;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 64-67);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil S.A e ao responsável, na forma sugerida pela unidade técnica (peça 64).</p><p>1. Processo TC-021.822/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto da Cidade (05.596.938/0001-30); Joao Eduardo Arraes de Alencar (234.752.853-04).</p><p>1.2. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: Raul Loiola de Alencar Filho (11085/OAB-CE), representando Joao Eduardo Arraes de Alencar.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2346/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB), em nome de Luiz Carlos Cabral Junior e Luiz Alberto Rodrigues Ribeiro, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio FUNDECI 2008/112 firmado entre o BNB, a Fundação de Desenvolvimento Regional - Funder e o Centro de Pesquisa Agropecuário do Trópico Semi-Árido da Embrapa - Cpatsa, tendo por objeto a colaboração financeira para a execução de pesquisa intitulada "Aplicação de captadores de água de chuva 'in loco' para uso na pequena propriedade rural.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, entre 17/8/2015 e 28/4/2020, sendo que o primeiro marco interruptivo da prescrição quinquenal ocorreu em agosto de 2012;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 71 a 73);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao FNDE e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-025.587/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Luiz Alberto Rodrigues Ribeiro (500.746.287-04); Luiz Carlos Cabral Junior (645.674.866-68)</p><p>1.2. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 2347/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Financiadora de Estudos e Projetos (FINEP) em desfavor de Cláudia Parga Martins Pereira e de Alberto Carlos Pereira Filho, ambos na condição de sócios-administradores da empresa Polaris Aeroespacial LTDA entre 1º/9/2009 a 22/10/2013 e de 14/5/2012 a 22/10/2013, respectivamente, e da própria empresa Polaris, em razão de não comprovação do aporte da contrapartida financeira mínima exigida na forma pactuada por meio do Contrato de Concessão de Subvenção Econômica FINEP nº 03.10.0022.00, firmado entre a Finep e a referida empresa privada, tendo por objeto a execução do projeto descrito como "Otimização Turbo Reator 3500 N de Empuxo para Veículo Aéreo não Tripulado".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre o termo inicial da prescrição e o primeiro evento interruptivo do prazo prescricional (peça 34).</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 88-91);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Financiadora de Estudos e Projetos e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-025.801/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Alberto Carlos Pereira Filho (098.628.463-72); Claudia Parga Martins Pereira (740.267.983-72); Polaris Aeroespacial Ltda (03.502.566/0001-00).</p><p>1.2. Unidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2348/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vista e relacionada esta tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Nacional de Segurança Pública, em desfavor do Município de Ferraz de Vasconcelos/SP e Jorge Abissamra, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Convênio de registro Siafi 579112, que foi firmado entre o Fundo Nacional de Segurança Pública e aquele município e que tinha por objeto "cooperação dos partícipes na capacitação adequada da Guarda Municipal, para que esta esteja apta a enfrentar e propor atividades de prevenção à violência e à criminalidade, sendo também necessária à aquisição de alguns equipamentos que auxiliem seus profissionais nas atividades do dia-a-dia e implementação de políticas públicas articuladas (saúde, educação, assistência social, segurança, entre outras), visando à inclusão social e redução da vulnerabilidade criminal de crianças, adolescentes, bem como toda a comunidade, no âmbito do Programa de Segurança Pública para o Brasil, de acordo com o Plano de Trabalho e Projeto Básico aprovados pela Secretaria Nacional de Segurança Pública (SENASP/MJ)".</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno/TCU, e com o art. 6º, inciso II, da IN 71/2012, ACORDAM em determinar o arquivamento do processo, por ausência de pressupostos para seu desenvolvimento válido e regular.</p><p>1. Processo TC-037.462/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Jorge Abissamra (027.491.428-06); Município de Ferraz de Vasconcelos/SP (46.523.197/0001-44).</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Nacional de Segurança Pública.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Nacional de Segurança Pública e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2349/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Nacional de Segurança Pública, em desfavor de Viva Comunidade, Sebastião Correia dos Santos, Rubem César Fernandes e Edson Luiz Benício Leocádio, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Termo de parceria de registro Siafi 633750, firmado entre o Ministério da Justiça e Segurança Pública e a entidade Viva Comunidade, e que tinha por objeto o projeto "Usufruir da Pesca".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, entre a emissão do Parecer MJ/SENASP/CGAPSP 387/2014, em 21/8/2014, e a emissão do Parecer 116/2018/GTCONVSENASP, em 15/4/2018, tendo o primeiro marco interruptivo da prescrição ocorrido em 1/11/2011;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 209-212);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Nacional de Segurança Pública e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-041.587/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Edson Luiz Benicio Leocadio (724.966.227-91); Rubem Cesar Fernandes (869.351.278-15); Sebastiao Correia dos Santos (463.219.347-04); Viva Comunidade (04.856.049/0001-00).</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Nacional de Segurança Pública.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2350/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Fernando Neves Pereira da Luz, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, entre a emissão do Ofício 4294, de 21/8/2014, e a Nota Técnica 1149, de 10/11/2017, tendo o primeiro marco interruptivo da prescrição quinquenal ocorrido em 28/9/2011;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 135 a 138);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Município de Jardim/CE e ao responsável, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-042.805/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Fernando Neves Pereira da Luz (217.144.874-15).</p><p>1.2. Unidade: Município de Jardim/CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2351/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vista e relaciona esta tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, em desfavor de Jube Goncalves Sobrinho (falecido) e Colônia Z-9 do Pontal do Araguaia e Barra do Garças/MT, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio de registro Siafi 530161, que foi firmado entre o órgão federal e a referida entidade e que tinha por objeto "a construção e equipagem do mercado de peixe demonstrativo da colônia Z-9 e seus associados".</p><p>Considerando que, não obstante a ocorrência dos fatos no exercício de 2006, a Colônia Z-9 (contratada) só foi regularmente notificada na fase interna no exercício de 2020, quando já decorridos mais de dez anos da irregularidade, o que constitui sério óbice à elaboração de alegações de defesa em caso de eventual citação pelo TCU;</p><p>considerando que o Sr. Jube Gonçalves Sobrinho, um dos possíveis responsáveis, faleceu ainda na fase interna da TCE, o que exigiria, neste momento, a notificação (pelo concedente) de seu espólio ou dos herdeiros;</p><p>considerando, como registrado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), que, neste momento processual, chamar o espólio (ou os herdeiros) em sede de citação configuraria sério prejuízo à defesa, tendo em vista a passagem de 17 anos desde a impropriedade questionada, o que, nos termos da jurisprudência (v. g. Acórdão 3879/2017-1ª Câmara, rel. Augusto Nardes), inviabiliza o exercício do contraditório e ampla defesa por parte dos herdeiros e sucessores.</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso III, e 212 do Regimento Interno/TCU, e com o art. 6º, inciso II, da Instrução Normativa 71/2012, ACORDAM em determinar o arquivamento do processo por ausência de pressupostos para seu desenvolvimento válido e regular.</p><p>1. Processo TC-044.263/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Colônia Z-9 do Pontal do Araguaia e Barra do Garças/MT (01.977.821/0001-45); Jube Goncalves Sobrinho (173.141.861-20).</p><p>1.2. Unidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2352/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Sinval Soares Leite, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 19 e 26;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 74-77);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Município de Claro dos Poções/MG e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-044.310/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Sinval Soares Leite (196.384.776-87).</p><p>1.2. Unidade: Município de Claro dos Poções/MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>