<xml><article id="31552165" name="Ata_7_1C_28_03_2023 - JGO-IMPREN" idOficio="9525582" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="166" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=166" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20501678">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2464/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério da Agricultura e Pecuária em desfavor do Instituto Acquamazon e de André Sanford Carneiro, em razão da não comprovação da boa e regular utilização dos recursos repassados por meio do Convênio 36/2008, registro Siafi 701054, para o apoio ao projeto de monitoramento da pesca industrial no Pará.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que a prestação de contas foi enviada pela responsável em 24/5/2012 (peça 93), sendo esse o termo inicial para contagem do prazo prescricional, conforme disposto no art. 4º, inciso II, da mencionada resolução;</p><p>Considerando que em seu exame (peças 94-96) a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), ao analisar a sequência de eventos processuais que teriam o condão de interromper a fluência do prazo prescricional, verificou que o processo ficou paralisado entre a emissão da Nota Técnica 30/2016, de 27/5/2016 (peça 35), e do Edital de Notificação em 28/9/2020 (peça 43), superando o prazo trienal previsto no art. 8º da Resolução TCU-344/2022, caracterizando a prescrição intercorrente do feito;</p><p>Considerando que em face da prescrição da pretensão punitiva e da pretensão ressarcitória para o TCU, a unidade técnica propõe o arquivamento dos autos;</p><p>Considerando que o representante do Ministério Público junto a esta Corte manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica (peça 97);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, em:</p><p>reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>enviar cópia deste Acórdão ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-006.448/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Andre Sanford Carneiro (230.556.503-87); Instituto Acquamazon (04.517.763/0001-65).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministerio da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Gabinete do Ministro.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Talita Ramos Alencar (OAB-RO 9411), representando Andre Sanford Carneiro; Talita Ramos Alencar (OAB-CE 43647-E), representando Instituto Acquamazon.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2465/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento à determinação contida no item 9.4 do Acórdão 4185/2016-Segunda Câmara, em razão da ocorrência de indícios de irregularidades na execução de obras objeto do Convênio 827/2000, celebrado entre o Município de Linhares - ES e a Fundação Nacional de Saúde - Funasa, que teve por objeto a construção de rede coletora de esgoto.</p><p>Considerando a superveniência da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que transcorreu prazo superior a cinco anos entre a apresentação da prestação de contas final em 4/3/2005 (peça 212, p. 307) - marco inicial para contagem do prazo prescricional (Resolução 344/2022, art. 4º, II) - e a autuação do TC 037.180/2011-8 em 9/12/2011, que cuidou de Representação apresentada pela Procuradoria da República para apuração de possíveis irregularidades na condução do Convênio 619/99 (por meio da qual constaram-se evidências de que os objetivos do Convênio 827/2000 também não teriam sido cumpridos), não havendo outros marcos interruptivos da prescrição neste ínterim, dada a aprovação da prestação de contas em 18/8/2005 pela Funasa (peça 213, p. 343);</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica de peças 247-249, acolhida pelo Pronunciamento do Parquet especial à peça 253,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento do mérito, com fundamento no art. 169, inciso VI, c/c art. 212, do RI/TCU c/c art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, em face da ocorrência da prescrição;</p><p>b) enviar cópia deste Acórdão à Fundação Nacional de Saúde e ao responsável, para ciência.</p><p>1. Processo TC-009.484/2016-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Guerino Luiz Zanon (557.764.697-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Linhares - ES.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Nadia Lorenzoni (OAB-ES 15419), representando Prefeitura Municipal de Linhares - ES; Karla Sepulcro Chagas Paixao (OAB-ES 18643), representando Guerino Luiz Zanon.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2466/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Luiz Alberto Pollom, prefeito de Centenário/RS na gestão 2005-2008, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados ao município, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que a prestação de contas foi apresentada em data anterior a 11/11/2009, conforme informações à peça 3 e peça 9, p. 3, sendo esse o marco inicial para contagem do prazo prescricional, conforme disposto no art. 4º, inciso II, da mencionada resolução;</p><p>Considerando que, ao analisar a sequência de eventos processuais que teriam o condão de interromper a fluência do prazo prescricional, verificou-se a emissão, pelo órgão concedente, da Nota Técnica 355/2015 (peça 10), de 3/3/2015, concluindo pela não aprovação das contas, como a primeira causa interruptiva após o marco inicial, superando o quinquênio previsto no art. 2º da mencionada resolução;</p><p>Considerando que, em face do acima exposto, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) reconheceu a prescrição da pretensão punitiva e da pretensão ressarcitória, propondo o arquivamento dos autos (peça 85, p. 6);</p><p>Considerando que a representante do Ministério Público junto a esta Corte manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica (peça 88);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) enviar cópia deste Acórdão à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social e ao responsável, para ciência; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-037.463/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Luiz Alberto Pollom (565.797.210-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Centenário - RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2467/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), em desfavor de Bruno Walter Coelho Saraiva, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Termo de Compromisso BEX 1332/96-1, cujo objeto foi a concessão de afastamento do país para realização de curso de Doutorado, junto à Universidade Clark, Massachusetts, Estados Unidos, com bolsa da Capes;</p><p>Considerando que o art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, aprovada em 11/10/2022, estabelece que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União;</p><p>Considerando que o art. 8º da Resolução-TCU 344/2022 estabelece que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho;</p><p>Considerando que o art. 5º, incisos I e II, da Resolução-TCU 344/2022 estabelece que o prazo prescricional se interrompe pela notificação, oitiva, citação ou audiência do responsável, inclusive por edital, e por qualquer ato inequívoco de apuração do fato;</p><p>Considerando que, no caso concreto, o termo inicial da contagem do prazo prescricional ocorreu em 31/10/2002, data em que a prestação de contas deveria ter sido apresentada (art. 4°, inciso I, da Resolução/TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o responsável foi notificado pela autoridade administrativa competente, diversas vezes consecutivas, no período de 21/5/2003 (peça 53) a 1/9/2011 (peça 79), tendo recebido esse último expediente em 8/9/2011, conforme documento, peça 77, em razão de não comprovar a conclusão do curso no exterior financiado com recursos federais, conforme exigido, nem recolher aos cofres públicos o valor total investido;</p><p>Considerando que, após essa data, o processo permaneceu sem movimentação e o responsável foi novamente notificado somente em 13/2/2019 (peça 80), tendo tomado ciência do expediente em 19/2/2019 (peça 81);</p><p>Considerando que, antes da autuação da competente tomada de contas especial pelo órgão repassador do recurso, o processo administrativo de avaliação das contas permaneceu sem movimentação por período superior a cinco anos;</p><p>Considerando que, o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolha pareceres convergentes acerca do arquivamento de processos (art. 143, inciso V, alínea "a");</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", do RI/TCU c/c art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, dar ciência desta deliberação ao responsável e à Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior, em linha com os pareceres emitidos pela unidade técnica e pelo MP/TCU nos autos:</p><p>1. Processo TC-039.264/2020-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Bruno Walter Coelho Saraiva (344.208.351-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, nos termos da Portaria-TCU 21-SEAE de 27/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Mauro de Azevedo Menezes (19241/OAB-DF), Joao Gabriel Pimentel Lopes (46678/OAB-BA) e outros, representando Bruno Walter Coelho Saraiva.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2468/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor de Emanuel Bringel Santiago Alencar, prefeito de Araripina/PE na gestão 2001-2004, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos federais repassados ao município, no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate), no exercício 2004.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que a prestação de contas foi enviada pelo responsável em 20/4/2005 (peça 5), sendo este o termo inicial para contagem do prazo prescricional, conforme disposto no art. 4º, inciso II, da mencionada resolução;</p><p>Considerando que após o envio da prestação de contas, em 20/4/2005, somente em 17/8/2011 o órgão concedente emitiu o Parecer 220/2011 (peça 9), concluindo pela não aprovação das contas, portanto em um interregno superior aos cinco anos previstos no art. 2º da Resolução TCU-344/2022;</p><p>Considerando que, na instrução de peça 35, a auditora, ao analisar a sequência de eventos processuais que teriam o condão de interromper a prescrição, verificou ainda a existência de dois intervalos que superam o prazo trienal que caracteriza a prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução TCU-344/2022: entre o Parecer 220/2011 (peça 9), de 17/8/2011, e a publicação do Edital de Notificação 21/2016 (peça 12), em 21/3/2016; e entre a emissão do Ofício 504/2016 (peça 14), de 17/6/2016, e a emissão do Parecer 6901/2020 (peça 17), de 9/12/2020;</p><p>Considerando que, em face do acima exposto a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) reconheceu a prescrição da pretensão punitiva e da pretensão ressarcitória, propondo o arquivamento dos autos;</p><p>Considerando que o representante do Ministério Público junto a esta Corte manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica (peça 38);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos dos arts. 2º e 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) enviar cópia deste Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-040.669/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Emanuel Bringel Santiago Alencar (080.569.194-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Araripina - PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2469/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de concessão de aposentadoria pelo Tribunal Regional Eleitoral do Pará;</p><p>Considerando as propostas uníssonas da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do MP/TCU pela ilegalidade do ato em razão da concessão da vantagem de quintos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998 e/ou da edição da MP 2.225-45/2001;</p><p>Considerando a modulação, pelo Supremo Tribunal Federal (STF), de efeitos do julgamento do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE acerca da incorporação ou não de parcelas referentes às funções exercidas no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, a partir do julgamento pelo STF, em repercussão geral, do RE 638.115/CE (a exemplo, acórdãos 11074/2021, 11037/2021, 10933/2021, 8254/2021, 8318/2021-TCU-2ª Câmara e 8185/2021, 10701/2021, 10981/2021, 11035/2021, 11258/2021-TCU-1ª Câmara, dentre outros);</p><p>Considerando que a transformação da parcela de quintos/décimos incorporados entre o período de 8/4/1998 a 4/9/2001, com base em decisão administrativa ou em decisão judicial não transitada em julgada, em parcela compensatória a ser absorvida pelos reajustes futuros não muda a ilegalidade da rubrica, visto que ela é oriunda de parcela incorporada irregularmente, nos termos do que restou decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do acórdão 1414/2021-TCU-Plenário (ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato pode ser apreciado sem a necessidade de prévia oitiva do interessado, uma vez que foi enviado a esta Corte de Contas há menos de 5 (cinco) anos, nos termos do acórdão 587/2011-TCU- Plenário, não sendo o caso também de registro tácito;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do responsável;</p><p>ACORDAM os ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, III; 143, II e 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria em favor do interessado identificado no item 1.1, e expedir as determinações abaixo, conforme proposto pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-002.731/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Dayse Marina de Queiroz Silva (133.031.632-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral do Pará.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente, de boa-fé pelo interessado nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>1.7.2. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>1.7.3. dar ciência deste acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1.7.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2470/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.914/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jade Almeida Prometti (011.111.788-79).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2471/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.944/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Reinaldo Augusto Ribeiro (033.515.448-47); Vagner Sergio Geraldo (998.412.588-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2472/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de concessão de aposentadoria pelo Tribunal Regional do Trabalho/2ª Região.</p><p>Considerando as propostas uníssonas da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do MP/TCU pela ilegalidade do ato em razão da concessão da vantagem de quintos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998 e/ou da edição da MP 2.225-45/2001;</p><p>Considerando a modulação, pelo Supremo Tribunal Federal (STF), de efeitos do julgamento do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE acerca da incorporação ou não de parcelas referentes às funções exercidas no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a transformação da parcela de quintos/décimos incorporados entre o período de 8/4/1998 a 4/9/2001, com base em decisão administrativa ou em decisão judicial não transitada em julgada, em parcela compensatória a ser absorvida pelos reajustes futuros não muda a ilegalidade da rubrica, visto que ela é oriunda de parcela incorporada irregularmente, nos termos do que restou decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que no caso em exame a parcela de quintos incorporada irregularmente já foi transformada em parcela compensatória, em cumprimento ao determinado por esta Corte de Contas por meio do acórdão 12724/2021-TCU-1ª Câmara (TC 022.701/2021-4);</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, a partir do julgamento pelo STF, em repercussão geral, do RE 638.115/CE (a exemplo, acórdãos 11074/2021, 11037/2021, 10933/2021, 8254/2021, 8318/2021-TCU-2ª Câmara e 8185/2021, 10701/2021, 10981/2021, 11035/2021, 11258/2021-TCU-1ª Câmara, dentre outros);</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do acórdão 1414/2021-TCU-Plenário (ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato pode ser apreciado sem a necessidade de prévia oitiva do interessado, uma vez que foi enviado a esta Corte de Contas há menos de 5 (cinco) anos, nos termos do acórdão 587/2011-TCU- Plenário, não sendo o caso também de registro tácito;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do responsável;</p><p>ACORDAM os ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, III; 143, II e 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria em favor do interessado identificado no item 1.1, e expedir as determinações abaixo, conforme proposto pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-003.286/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Marina Carmen Castilho Wermelinger (054.000.488-03).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente, de boa-fé pelo interessado nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>1.7.2. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que, após a total absorção da parcela compensatória referente à incorporação de quintos considerada irregular, submeta a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, novo ato de aposentadoria, em consonância com o art. 7º, § 8º, da Resolução TCU 353/2023;</p><p>1.7.3. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão, com fundamento que</p><p>dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>1.7.4. dar ciência deste acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1.7.5. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2473/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 7º, I, da Resolução TCU 206/2007, no art. 260, § 5º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicado o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos, por perda de objeto.</p><p>1. Processo TC-003.671/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Fernando Peregrino da Silva (359.432.977-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2474/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 7º, I, da Resolução TCU 206/2007, no art. 260, § 5º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicado o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos, por perda de objeto.</p><p>1. Processo TC-003.676/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Brasilia Costa Beber (077.319.060-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2475/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 7º, I, da Resolução TCU 206/2007, no art. 260, § 5º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicado o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos, por perda de objeto.</p><p>1. Processo TC-003.690/2023-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ivonilde Rabelo Santana Oliveira (062.115.003-78).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2476/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 7º, I, da Resolução TCU 206/2007, no art. 260, § 5º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicado o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos, por perda de objeto.</p><p>1. Processo TC-003.708/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Averilda Araujo Guimaraes (014.294.398-31); Benedita Alves da Silva (185.915.585-53); Lucia Apparecida Jacya Schimidt (537.979.308-87); Luiz Alfredo Whitaker Tinoco Cabral (015.384.388-87); Maria Aparecida Machado (022.135.528-60).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2477/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 7º, I, da Resolução TCU 206/2007, no art. 260, § 5º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicado o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos, por perda de objeto.</p><p>1. Processo TC-003.748/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jose Ferreira Gomes (082.746.732-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2478/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 7º, I, da Resolução TCU 206/2007, no art. 260, § 5º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicado o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos, por perda de objeto.</p><p>1. Processo TC-003.763/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Francimar Lucena do Nascimento (186.120.401-91); Sergio Nei de Barros Silva (087.052.671-53); Terezinha de Lisieux Rodrigues da Silva (093.294.712-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>