<xml><article id="31546028" name="rtf final Portarias SAGA 1166 a " idOficio="9524549" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/04/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="69" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20500139">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.166/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto QUINTA DOS PINHEIROS, situado no Município de Jarinu, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901375/2022-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.167/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MATA VELHA, situado no Município de Uberaba, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.902735/2022-66. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.168/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ILHA JOSEFA, situado no Município de Angra dos Reis, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.901377/2022-24. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.169/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ITM EXPO, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.903064/2022-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.170/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BRADESCO - SANTO ANDRÉ, situado no Município de Santo André, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900500/2022-90. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.171/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CAPITÃO PM PAULO JOSÉ DE MENEZES FILHO, situado no Município de São José dos Campos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901094/2022-82. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.172/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto OSCAR FREIRE, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.903340/2022-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.173/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BRINQUINHO, situado no Município de São Desidério, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67612.900122/2023-75. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.174/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo COSMOS AVIAÇÃO AGRÍCOLA, situado no Município de Chapadão do Céu, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902987/2022-95. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.175/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LEONARDO, situado no Município de Pedra Preta, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900020/2023-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.176/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CONDOMÍNIO EDIFÍCIO SPAZIO JK, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.903159/2022-24. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.177/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MARINA CACOLACO, situado no Município de Angra dos Reis, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.903095/2022-61. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.179/SAGA, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FAZENDA SANTA INÊS, situado no Município de Espírito Santo do Pinhal, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67612.900139/2023-22. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.181/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA REAL, situado no Município de Carlinda, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900058/2023-01. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.182/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AGROPECUÁRIA BARÃO DA SERRA, situado no Município de Palmas, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.900134/2023-08. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.183/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RIO BONITO, situado no Município de Nova Ubiratã, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900036/2023-32. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.184/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA MARIA, situado no Município de São Valério, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.900168/2023-94. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.185/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BRUSQUE, situado no Município de São Félix do Xingu, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.902557/2022-43. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.186/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto TOWER 2000, situado no Município de Niterói, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.902997/2022-81. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.187/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO FRANCISCO, situado no Município de Novo Mundo, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902952/2022-26. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.188/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo KARELI, situado no Município de Parelhas, no Estado do Rio Grande do Norte - RN. Processo nº 67614.903061/2022-05. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.189/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA AGROVERA, situado no Município de Porto dos Gaúchos, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902943/2022-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.190/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BOQUEIRÃO, situado no Município de João Pinheiro, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900176/2023-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.191/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PIRAPÓ, situado no Município de São José do Rio Claro, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900029/2023-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.192/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo PASSO FUNDO AGRO, situado no Município de Barreiras, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900371/2022-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.193/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO FRANCISCO, situado no Município de Pintópolis, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900166/2023-03. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.194/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo CRISTO REI, situado no Município de Colíder, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902951/2022-81. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.195/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO JOSÉ, situado no Município de Caracaraí, no Estado de Roraima - RR. Processo nº 67615.900254/2022-96. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.196/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LUCERO PORÃ, situado no Município de Porto Murtinho, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903048/2022-58. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.197/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PRIMAVERA, situado no Município de Primavera do Leste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900051/2023-81. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.198/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BRINKS SALVADOR, situado no Município de Salvador, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.903088/2022-90. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.199/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ENTRE RIOS, situado no Município de Porto Murtinho, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903016/2022-52. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.200/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo SANTA ANASTÁCIA I, situado no Município de Sorriso, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902947/2022-13. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.201/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LACY, situado no Município de Vila Bela da Santíssima Trindade, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902977/2022-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.202/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CORTEZIA, situado no Município de Lucas do Rio Verde, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900102/2022-93. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.203/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FRANCISCO LÁZARO DA SILVEIRA, situado no Município de Coromandel, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900383/2022-12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.204/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo RIZÍCOLA VR, situado no Município de Santa Isabel do Ivaí, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900024/2021-66. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.205/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MAREMA, situado no Município de Miranda, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900119/2023-41. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.206/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AGROTERRA INFINITI LTDA, situado no Município de Tacuru, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903100/2022-76. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.207/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ARATAÚ, situado no Município de Novo Repartimento, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900046/2023-78. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.208/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BONANZA, situado no Município de Piraquê, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67615.900359/2021-64. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.209/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO CARLOS, situado no Município de Unaí, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900104/2023-93. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.210/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BELVEDERE, situado no Município de Tejupá, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900126/2023-43. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.211/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA NOVA, situado no Município de Santo Antônio do Leste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900050/2023-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.212/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA OURO VERDE, situado no Município de Nova Mutum, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902969/2022-83. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.213/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo TRANCOSO RIO FRADE, situado no Município de Porto Seguro, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.903049/2022-92. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.214/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo GAVAZZONI, situado no Município de Barreiras, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.903044/2022-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.215/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PATACHOCAS HOTEL, situado no Município de Cairu, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.902701/2022-51. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.216/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto KB, situado no Município de Santo Antônio de Jesus, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900129/2023-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.217/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto THERA PARK JUNDIAÍ, situado no Município de Jundiaí, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.01424/2013-69. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.218/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto TRUMP TOWERS RIO "TORRE 2", situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.020400/2014-78. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.219/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto TRUMP TOWERS RIO "TORRE 3", situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.020402/2014-67. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.220/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo MANACÁ, situado no Município de Ribeirão Claro, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900886/2019-74. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.221/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto TRUMP TOWERS "RIO TORRE 4", situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.020405/2014-09. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.222/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ALTOS DO GOIO-ÊN, situado no Município de Erval Grande, no Estado do Rio Grande do Sul - RS. Processo nº 67613.900052/2020-01. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.223/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto TRUMP TOWERS RIO "TORRE 5", situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.020406/2014-45. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.224/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ALTO COIVARAS, situado no Município de Aiuruoca, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67613.900721/2020-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.225/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ITÁLIA, situado no Município de Niterói, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.900515/2017-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.226/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) e o Plano de Zona de Proteção de Procedimentos de Navegação Aérea (PZPPNA) para o Aeródromo FAZENDA SILVANA, situado no Município de Nova Andradina, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67260.016225/2012-30. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.227/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MARIO BARRETO, situado no Município de Casimiro de Abreu, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67613.900899/2019-43. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.228/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOTEL NACIONAL RIO, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.901470/2016-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>