<xml><article id="31818587" name="ATA NA 15_PL_19_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9558969" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="317" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=317" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20548288">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 754/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 016.855/2022-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Auditoria</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União</p><p>4. Unidades: Ministério da Economia (extinto) e Secretaria Especial de Relações Governamentais (extinto)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria financeira integrada com conformidade, realizada nas contas relativas ao exercício de 2022 do Ministério da Economia, especificamente quanto à fidedignidade das informações financeiras e contábeis e dos atos de gestão subjacentes relativos ao ciclo contábil da Dívida Pública Federal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e, com fundamento no art. 250, inciso I, do RITCU, em apensar os presentes autos ao TC 016.822/2022-6, referente à auditoria das contas do Ministério da Economia relativas ao exercício financeiro de 2022, para fins de formação das opiniões a serem expressas no Certificado de Auditoria dessa Unidade Prestadora de Contas.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0754-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 755/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.209/2019-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: III - Consulta</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Conselho da Justiça Federal.</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho da Justiça Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrb).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Consulta formulada Presidente do Conselho da Justiça Federal, acerca da legalidade de contratos administrativos de locação de imóveis na modalidade built to suit (aluguel sob medida ou BTS) em terrenos da União.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente consulta, nos termos do art. 1.º, inciso XVII, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 264, inciso V, e §§ 1º e 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.2. responder ao consulente que:</p><p>9.2.1. existe amparo legal à utilização do modelo de locação sob medida, built to suit, em terrenos da União, sendo obrigatória a reversão do bem à Administração Pública ao final do contrato, hipótese em que se fazem necessários o procedimento licitatório, a concessão do direito de superfície ao eventual vencedor do certame e o atendimento às demais exigências dispostas no Acórdão 1.301/2013-TCU-Plenário;</p><p>9.2.2. os contratos de locação sob medida, built to suit, com cláusula de reversão do bem à Administração Pública ao final da avença constituem operações de crédito, desde o momento da contratação, sujeitando-se às regras orçamentárias e de responsabilidade fiscal aplicáveis à espécie, previstas na Constituição Federal, na Lei Complementar 101/2000, nas leis de diretrizes orçamentárias, nas respectivas leis orçamentárias e nos correspondentes regulamentos;</p><p>9.3. informar aos Ministérios da Fazenda e do Planejamento e Orçamento, bem como à Casa Civil da Presidência da República, sobre os riscos inerentes às locações de imóveis no modelo built to suit pela Administração Federal descritos no Relatório que integra a presente deliberação, em complemento ao disposto nos subitens 9.2 e 9.3 do Acórdão 1.928/2021-TCU-Plenário, com o objetivo de subsidiar a edição de regulamentos infralegais sobre o instituto, segundo critérios de conveniência e oportunidade da Administração;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão aos seguintes destinatários, informando que o teor integral de suas peças (Relatório e Voto) poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos:</p><p>9.4.1. ao Presidente do Conselho da Justiça Federal;</p><p>9.4.2. aos Ministros de Estado da Fazenda, do Planejamento e Orçamento e da Casa Civil da Presidência da República, para os fins descritos no subitem 9.3 da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0755-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 756/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 016.759/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Denúncia.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Nathalia Caroline Fritz Neves (67057/OAB-DF), Marina Dantas de Medeiros (39.535/OAB-DF) e outros, representando TGSC Terminal de Graneis de Santa Catarina S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de denúncia, com pedido de cautelar, acerca de possíveis ilegalidades na celebração do primeiro e do segundo termos aditivos de prorrogação de prazo ao Contrato de Adesão 23/2014-SEP, firmado entre a extinta Secretaria de Portos das Presidência da República (SEP/PR), atualmente sucedida pelo Ministério de Portos e Aeroportos, e a empresa TGSC - Terminal de Granéis de Santa Catarina;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente denúncia, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 234 e 235 do Regimento Interno deste Tribunal e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo denunciante, ante a inexistência dos pressupostos necessários à sua concessão;</p><p>9.3. recomendar à Agência Nacional de Transportes Aquaviários e ao Ministério de Portos e Aeroportos, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 315/2020, que, em atenção aos princípios da publicidade e da motivação dos atos administrativos, deem ampla transparência aos pedidos de prorrogação de prazo para início da operação de TUPs, avaliem a necessidade de realização de consulta pública antes do deferimento do pleito, bem como considerem a possibilidade de cassação da autorização e de novo chamamento público, em caso de descumprimento reiterado de prazos, conforme previsão contida no art. 8º, § 3º da Lei 12.815/2013;</p><p>9.4. dar ciência à Agência Nacional de Transportes Aquaviários, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, que a prolação de decisões favoráveis ao deferimento dos pedidos de prorrogação de prazo ao Contrato de Adesão 23/2014-SEP, para início da instalação e operação do TUP, desprovida de análise com vistas a verificar a aderência das razões apresentadas e a real necessidade do pleito, bem como seus efetivos impactos sobre o cronograma para início das obras e sua exequibilidade, encontra-se em desconformidade com o art. 26, § 2º, do Decreto 8.033/2013, e com o princípio da motivação, que exige a exposição dos pressupostos de fato e de direito que fundamentaram o ato decisório, conforme preceitua o art. 2º, § único, inciso VII, da Lei 9.784/1999;</p><p>9.5. dar ciência ao Ministério de Portos e Aeroportos, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, que a celebração dos termos aditivos de prorrogação de prazo ao Contrato de Adesão 23/2014 - SEP, a despeito de a Antaq não ter examinado, em sua análise, a aderência das razões apresentadas e a real necessidade do pleito, bem como seus efetivos impactos sobre o cronograma para início das obras e sua exequibilidade, encontra-se em desconformidade com o art. 26, § 2º, do Decreto 8.033/2013, e com o princípio da motivação, que exige a exposição dos pressupostos de fato e de direito que fundamentaram o ato decisório, conforme preceitua o art. 2º, §único, inciso VII, da Lei 9.784/1999;</p><p>9.6. orientar a Secretaria de Controle Externo de Infraestrutura para que instaure processo de representação apartado dos presentes autos, visando a apuração de indícios de irregularidades na dispensa de garantia do Contrato de Adesão 23/2014-SEP, bem como para realizar levantamento de eventuais situações similares de dispensa de garantia sem a consecução dos objetos contratados, no âmbito dos contratos de autorização de TUPs que ainda não estejam em operação;</p><p>9.7. levantar o sigilo dos autos, com exceção das peças que contenham identificação do denunciante; e</p><p>9.8. encaminhar ao denunciante, à Agência Nacional de Transportes Aquaviários e ao Ministério de Portos e Aeroportos cópia da presente deliberação, esclarecendo que o relatório e voto que a fundamentam podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos e que, caso tenham interesse, o Tribunal pode encaminhar-lhes cópia desses documentos sem quaisquer custos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0756-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 757/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 027.269/2019-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Recurso de revisão (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: José Waldoli Filgueira Valente (023.146.732-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Cametá - PA.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Kleyna Luize Almeida Contente Farias (26940/OAB-PA), representando José Waldoli Filgueira Valente.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que se aprecia recurso de revisão interposto por José Waldoli Filgueira Valente contra o Acórdão 12.135/2021-1ª Câmara, por meio do qual este Tribunal julgou irregulares as contas dos responsáveis, com condenação em débito e aplicação de multa individual, em razão da não comprovação da regular aplicação de recursos federais repassados mediante o Convênio 700.965/2011, celebrado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE com o Município de Cametá/PA,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso III e 35, da Lei 8.443/1992, conhecer do presente recurso de revisão, e, no mérito, dar-lhe provimento, para:</p><p>9.1.1. tornar insubsistente o item 9.1 do acórdão recorrido;</p><p>9.1.2. afastar, em relação ao responsável José Waldoli Filgueira Valente, a aplicação da multa imposta pelo item 9.4 do acórdão recorrido;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas do responsável José Waldoli Filgueira Valente, com fundamento no art. 1º, inciso I, no art. 16, inciso II, e art. 23, inciso II, todos da Lei 8.443/1992, dando-lhe quitação;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, à Procuradoria da República no Estado do Pará e demais interessados no processo, informando que o teor integral das peças que o integram poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0757-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 758/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 032.088/2015-9.</p><p>1.1. Apenso: 013.610/2019-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Construtora Norberto Odebrecht S A (15.102.288/0001-82)</p><p>3.2. Responsáveis: Alexandre Penna Rodrigues (221.581.036-04); Aluísio Teles Ferreira Filho (459.041.117-20); Benedicto Barbosa da Silva Júnior (015.225.538-94); Construtora Norberto Odebrecht S A (15.102.288/0001-82); Jorge Luiz Zelada (447.164.787-34); Marcelo Bahia Odebrecht (487.956.235-15); Movimento Democratico Brasileiro - Brasil - Br - Nacional (00.676.213/0001-38); Márcio Faria da Silva (293.670.006-00); Odebrecht S/a (05.144.757/0001-72); Partido dos Trabalhadores (00.676.262/0001-70); Rogério Santos de Araújo (159.916.527-91); Ulisses Sobral Calile (466.895.407-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A..</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria Extraordinária de Operações Especiais em Infraestrutura (SeinfraOpe); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Igor Fellipe Araujo de Sousa (41.605/OAB-DF) e outros, representando Construtora Norberto Odebrecht S A.</p><p>8.2. Carlos Roberto de Siqueira Castro (20015/OAB-DF), representando Maria das Graças Silva Foster.</p><p>8.3. Juliana Carvalho Tostes Nunes (131.998/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A..</p><p>8.4. Carolline Ribeiro Chaves (404944/OAB-SP) e outros, representando Alexandre Penna Rodrigues.</p><p>8.5. Felipe Henrique Braz Guilherme (69.406/OAB-PR) e outros, representando Jorge Luiz Zelada.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento ao item 9.1 do Acórdão nº 2.815/2015-TCU-Plenário.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 10, § 1º, e 12, incisos I e II, da Lei nº 8.443/1992 c/c o art. 202, incisos I e II, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. ordenar à AudTCE que, nos termos dos arts. 10, § 1º, 12, I e II, e 16, § 2º, da Lei 8.443/1992 e dos arts. 202, I e II, e 209, §§ 5º e 6º, do RITCU, promova a citação solidária dos responsáveis identificados nestes autos para que, no especial prazo de 60 (sessenta) dias, apresentem as suas alegações de defesa sobre as falhas e/ou irregularidades consistentes no débito apurado junto ao Contrato 6000.0062274.10.2 e/ou recolham aos cofres da Petrobras S.A. o débito pelo valor histórico de US$ 107.275.984,86, atualizado monetariamente a partir das datas de notificação até o efetivo recolhimento, abatendo-se, na oportunidade, as quantias já eventualmente ressarcidas, na forma da legislação em vigor, em face das seguintes irregularidades:</p><p>9.1.1. Sr. Jorge Luiz Zelada (CPF 447.164.787-34), na condição de Diretor da Área Internacional da Petrobras, por submeter, por meio do DIP Inter-Corp 146/2010, à Diretoria Executiva da Petrobras proposição favorável à autorização para iniciar os procedimentos do Convite Internacional 001/10-Inter-Corp/CCG/SDCT, que resultou na contratação dos serviços de SMS por meio do Contrato 6000.0062274.10.2, e por submeter, por meio do DIP Inter-Corp 213/2010, à Diretoria Executiva da Petrobras proposição favorável à contratação da Construtora Norberto Odebrecht S.A., sem que fossem observadas as exigências do item 5.2 do Decreto 2.745/1998, bem como o art. 7º, § 2º, da Lei 8.666/1993, que culminou na contratação irregular da CNO, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras com o objetivo de maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial por meio da prática de sobrepreço nos serviços contratados, e em pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos com recursos obtidos com o superfaturamento do contrato;</p><p>9.1.2. Sr. Alexandre Penna Rodrigues (CPF 221.581.036-04), na condição de Gerente Executivo da área corporativa da Diretoria Internacional da Petrobras, por propor, por meio do DIP Inter-Corp 146/2010, ao Sr. Jorge Luiz Zelada (CPF: 447.164.787-34), Diretor da Área Internacional, que, estando de acordo, encaminhasse para apreciação da Diretoria Executiva autorização para iniciar os procedimentos do Convite Internacional 001/10-Inter-Corp/CCG/SDCT, que resultou na contratação dos serviços de SMS por meio do Contrato 6000.0062274.10.2, e por propor, por meio do DIP Inter-Corp 213/2010, ao mesmo Sr. Jorge Luiz Zelada, que, estando de acordo, submetesse à Diretoria Executiva a sugestão de contratar a Construtora Norberto Odebrecht S.A., com fundamento no parecer do Jurídico DIP JURÍDICO/JIN 4703/2010, sem que fossem observadas as exigências do item 5.2 do Decreto 2.745/1998 para o início da licitação, bem como o art. 7º, § 2º, da Lei 8.666/1993, que culminou na contratação irregular da CNO, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras com o objetivo de maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial por meio da prática de sobrepreço nos serviços contratados, e em pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos com recursos obtidos com o superfaturamento do contrato;</p><p>9.1.3. Sr. Aluísio Teles Ferreira Filho (CPF 459.041.117-20), na condição de Coordenador da comissão especial de contratação, designado por meio do DIP Inter-Corp 32/2010, por conduzir a fase interna do Convite Internacional 001/10-Inter-Corp/CCG/SDCT, que resultou na contratação dos serviços de SMS por meio do Contrato 6000.0062274.10.2, sem a observância das normas legais pertinentes, a exemplo dos itens 5.2.2 e 5.4.2 do Decreto 2.745/1998 e dos arts. 7º, § 2º, e 38 da Lei 8.666/1993, que culminou na contratação irregular da CNO, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras com o objetivo de maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial por meio da prática de sobrepreço nos serviços contratados, e em pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos com recursos obtidos com o superfaturamento do contrato;</p><p>9.1.4. Sr. Ulisses Sobral Calile (CPF 466.895.407-15), na condição de ex-empregado da Petrobras, por praticar atos durante a fase interna do Convite Internacional 001/10-Inter-Corp/CCG/SDCT, que resultou na contratação dos serviços de SMS por meio do Contrato 6000.0062274.10.2, sem a observância das normas legais pertinentes, a exemplo dos itens 5.2.2 e 5.4.2 do Decreto 2.745/1998 e dos arts. 7º, § 2º, e 38 da Lei 8.666/1993, que culminou na contratação irregular da CNO, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras com o objetivo de maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial por meio da prática de sobrepreço nos serviços contratados, e em pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos com recursos obtidos com o superfaturamento do contrato;</p><p>9.1.5. Construtora Norberto Odebrecht S.A. (CNPJ 15.102.288/0001-82), na condição de contratada da Petrobras para a execução do Contrato 6000.0062274.10.2, por ter se beneficiado diretamente da prática de fraude ao Convite Internacional 001/10-Inter-Corp/CCG/SDCT, que culminou na contratação irregular, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras com o objetivo de maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial por meio da prática de sobrepreço nos serviços contratados, e em pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos com recursos obtidos com o superfaturamento do contrato, com infração ao art. 37 da Constituição Federal, item 1.2 do Decreto 2.745/1998 e art. 3º da Lei 8.666/1993, bem como aos princípios da economicidade e legitimidade das contratações públicas.</p><p>9.1.6. Odebrecht Engenharia e Construção S/A - OEC (CNPJ: 19.821.234/0001-28), na condição de provável sucessora da Construtora Norberto Odebrecht S.A., em razão do disposto no art. 4º, § 1º, da Lei 12.846/2013, por ter se beneficiado indiretamente da prática de fraude ao Convite Internacional 001/10-Inter-Corp/CCG/SDCT, que culminou na contratação irregular, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras com o objetivo de maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial por meio da prática de sobrepreço nos serviços contratados, e em pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos com recursos obtidos com o superfaturamento do contrato, com infração ao art. 37 da Constituição Federal, item 1.2 do Decreto 2.745/1998 e art. 3º da Lei 8.666/1993, bem como aos princípios da economicidade e legitimidade das contratações públicas.</p><p>9.1.7. Odebrecht S.A. (CNPJ 05.144.757/0001-72), em recuperação judicial, na condição de empresa controladora dos resultados das empresas controladas, que no caso Contrato 6000.0062274.10.2, como parte interessada concorreu para o superfaturamento detectado em benefício indevido, tanto para a própria empresa, como para a controladora caracterizando a hipótese do inciso II do § 6º do artigo 209 do RITCU relativa à irregularidade no recebimento de benefício indevido ou pagamento superfaturado;.</p><p>9.1.8. Sr. Marcelo Bahia Odebrecht (CPF 487.956.23515), ex-Presidente da Odebrecht S.A. e CNO, pela prática de atos ilícitos com abuso da personalidade jurídica que representavam, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras e obter contrato de prestação de serviços com sobrepreço, de forma a maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial e realizar pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos;</p><p>9.1.9. Sr. Márcio Faria da Silva (CPF 293.670.006-00), ex-Diretor da CNO, pela prática de atos ilícitos com abuso da personalidade jurídica que representavam, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras e obter contrato de prestação de serviços com sobrepreço, de forma a maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial e realizar pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos;</p><p>9.1.10. Sr. Rogério Santos de Araújo (CPF 159.916.527-91), ex-Diretor da CNO, pela prática de atos ilícitos com abuso da personalidade jurídica que representavam, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras e obter contrato de prestação de serviços com sobrepreço, de forma a maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial e realizar pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos;</p><p>9.1.11. Sr. Benedicto Barbosa da Silva Junior (CPF 015.225.538-94), ex-Diretor da CNO, pela prática de atos ilícitos com abuso da personalidade jurídica que representavam, mediante formação de cartel para fraudar o processo licitatório da Petrobras e obter contrato de prestação de serviços com sobrepreço, de forma a maximizar indevidamente os lucros do grupo empresarial e realizar pagamentos de propinas em conluio com agentes públicos e partidos políticos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à Controladoria-Geral da União (CGU), à Advocacia Geral da União (AGU) e à Procuradoria-Geral da República.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0758-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 759/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 013.448/2021-8</p><p>1.1. Apenso: 001.877/2022-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco Central do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional para realização de ato de fiscalização e controle acerca da adequação na utilização de operações compromissadas pelo Banco Central do Brasil, com ênfase no custo, no montante e na interferência na administração da dívida pública conduzida pelo Tesouro Nacional,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. levantar o sobrestamento destes autos;</p><p>9.2. considerar integralmente atendida esta Solicitação do Congresso Nacional, nos termos do art. 17, inciso I, da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à Comissão de Finanças e Tributação da Câmara dos Deputados, informando que o Acórdão 2.614/2022-TCU-Plenário já expediu conjunto de informações sobre os questionamentos levantados, aqui reiterados;</p><p>9.4. arquivar os autos, nos termos do art. 14, inciso IV, da Resolução-TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0759-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 760/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 028.631/2017-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII - Indisponibilidade de Bens.</p><p>3. Interessada: PPI - Projeto de Plantas Industriais Ltda. (12.643.899/0001-40).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Antônio Carlos da Silva Martins (OAB/DF 47.924) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo de acompanhamento da medida cautelar de indisponibilidade dos bens da empresa PPI - Projeto de Plantas Industriais Ltda., decretada pelo Acórdão 2.014/2017-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. revogar a medida cautelar de indisponibilidade de bens da empresa PPI - Projeto de Plantas Industriais Ltda., decretada pelo subitem 9.1 do Acórdão 2.014/2017-TCU-Plenário;</p><p>9.2. informar o teor desta deliberação à empresa interessada;</p><p>9.3. apensar os presentes autos ao TC 034.902/2015-5.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0760-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 761/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 037.054/2020-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Representação).</p><p>3. Recorrente: União, representada pela Advocacia-Geral da União (26.994.558/0001-23).</p><p>3.1. Interessada: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Advocacia-Geral da União.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, nos quais foi interposto pedido de reexame pela Advocacia-Geral da União contra o Acórdão 3.097/2021-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em conhecer, com base no art. 48 da Lei 8.443/1992, do pedido de reexame interposto pela Advocacia-Geral da União e, no mérito, negar-lhe provimento, mantendo-se intacto o Acórdão 3.097/2021-TCU-Plenário.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0761-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 762/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.022/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Representação</p><p>3. Representante: E B Cardoso Eireli (CNPJ: 34.849.836/0001-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Pará.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Carlos Botelho da Costa (OAB/PA 7.700), representando Kcm Servicos Especializados de Limpeza Eireli; Paloma Barbosa Cardoso (OAB/PA 30.423), representando E B Cardoso - Eireli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação, com pedido de medida cautelar, formulada pela Empresa E. B. Cardoso Eireli noticiando irregularidades na condução do Pregão Eletrônico para Registro de Preços 18/2021, do tipo menor preço por lote, promovido pela Universidade Federal do Pará (UFPA) para serviços de natureza auxiliar, instrumental ou acessaria, conforme condições, quantidades e exigências estabelecidas no edital, com valor global anual estimado em R$ 7.112.282,64;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação para, no mérito, considerá-la procedente e tornar definitiva a medida cautelar determinada pelo Acórdão 1.845/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2. dar ciência à UFPA, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre a seguinte impropriedade/falha, identificada no Pregão Eletrônico 18/2021, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.2.1. inabilitação indevida da licitante E. B. Cardoso Eireli, por não ter apresentado documentação comprobatória de que possuía em seu quadro de empregados o percentual mínimo de pessoas com deficiência ou beneficiários reabilitados da Previdência Social, nos termos do art. 93 da Lei 8.213/1991, quando o pregoeiro, na fase de julgamento da habilitação, já havia obtido certidão que comprovava, naquela oportunidade, o atendimento da exigência, o que resultou na seleção de proposta que não era a mais vantajosa para a Administração, em afronta ao princípio do formalismo moderado e à jurisprudência do Tribunal (Acórdãos 357/2015-Plenário, Ministro-Relator Bruno Dantas; 2.003/2011-Plenário, Ministro-Relator Augusto Nardes; 1.795/2015-Plenário, Ministro-Relator José Mucio Monteiro; e 1.211/2021-Plenário, Ministro-Relator Walton Alencar Rodrigues);</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão à empresa KCM Serviços Especializados de Limpeza Eireli e à representante; e</p><p>9.4. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso II, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 19/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0762-15/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>