<xml><article id="31834126" name="RESOLUCAO BCB 313_2" idOficio="9560104" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/04/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="120" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=120" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20550171">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>I - F = fator estabelecido no:</p><p>a) art. 4º da Resolução CMN nº 4.958, de 2021, para instituições financeiras e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil sujeitas à apuração do Patrimônio de Referência (PR) conforme a Resolução CMN nº 4.955, de 2021; ou</p><p>b) art. 4º da Resolução BCB nº 200, de 2022, para os conglomerados do Tipo 3;</p><p>II - DRC <sub>NSEC</sub> é o requerimento de capital apurado para os instrumentos financeiros não resultantes de processo de securitização;</p><p>III - DRC <sub>SEC</sub> é o requerimento de capital apurado para os instrumentos financeiros resultantes de processo de securitização não pertencentes à carteira de negociação de correlação (CTP);</p><p>IV - DRC <sub>CTP</sub> é o requerimento de capital apurado para os instrumentos financeiros da CTP.</p><p>§ 1º Os dados considerados no cálculo dos requerimentos de capital de que tratam os incisos II, III e IV do caput devem corresponder àqueles da data a que se refere a apuração do RWA <sub>DRC</sub> .</p><p>§ 2º Para a determinação dos ponderadores de risco (RW), de que tratam os arts. 10 a 12, admite-se a utilização de estimativas para parâmetros cuja apuração diária seja de elevada complexidade operacional e para os quais a variação diária esperada não represente risco ao cálculo diário do RWA <sub>DRC</sub> .</p><p>§ 3º As estimativas dos parâmetros de que trata o § 2º devem ser atualizadas no mínimo uma vez por mês ou na ocorrência de evento relevante não esperado, e baseados em critérios consistentes e passíveis de verificação, com informações e alterações relevantes documentadas.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO DRC <sub>NSEC</sub> </p><p>Seção I</p><p>Da Definição de Exposições Brutas do DRC <sub>NSEC</sub> </p><p>Art. 4º A exposição bruta (JTD) para cada instrumento financeiro considerado no DRC <sub>NSEC</sub> deve ser apurada individualmente, de acordo com uma das seguintes fórmulas:</p><img name="1_BCB_28_M1_002" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>