<xml><article id="31790585" name="Portaria DG-PF 18045_11" idOficio="9554548" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/04/2023" artClass="00032:00029:00057:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Polícia Federal/Diretoria de Polícia Administrativa/Coordenação-Geral de Controle de Serviços e Produtos" artSize="12" artNotes="" numberPage="216" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=216" editionNumber="79" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20542354">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Parágrafo único. O procedimento será arquivado por inércia do interessado, sem necessidade de despacho da autoridade que proferiu o ato originário, caso o boleto emitido pela Imprensa Nacional seja encaminhado e não ocorra o recolhimento até a data do seu vencimento.</p><p>Art. 199. As multas e taxas decorrentes da atividade de fiscalização das empresas de segurança privada constituirão recursos diretamente arrecadados na Fonte 150 (cento e cinquenta), a serem consignados no orçamento da Polícia Federal, no Programa de Trabalho 06.030.0174.2081.001 - Operação do Policiamento Federal.</p><p>Parágrafo único. Decorrido o prazo legal, a CGCSP/DPA/PF encaminhará à Procuradoria da Fazenda Nacional e a outros órgãos competentes relatório das multas aplicadas e não pagas pelas instituições financeiras e empresas, para inscrição em Dívida Ativa da União e medidas legais cabíveis.</p><p>Art. 200. Os emolumentos mencionados no art. 199 são recolhidos em moeda corrente nacional, por meio da GRU, com o(s) valor(es) mencionado(s) na Tabela do Anexo da Lei nº 9.017, de 30 de março de 1995 e, no caso de multas, de acordo com os valores estabelecidos nos arts. 14 e 40 do Decreto nº 89.056, de 24 de novembro de 1983, ou em normativos que venham a substituir os mencionados neste artigo.</p><p>Art. 201. As DELESPs e as UCVs, em conjunto com o setor responsável pelos procedimentos de identificação da Superintendência Regional da Polícia Federal local ou da descentralizada, deverão apresentar à CGCSP/DPA/PF, em até seis meses da data da publicação deste normativo, cronograma de coleta biométrica dos vigilantes que já possuam curso de formação registrado.</p><p>Art. 202. As empresas especializadas em segurança privada, as empresas possuidoras de serviços orgânicos e os estabelecimentos financeiros terão o prazo de um ano, a contar da publicação deste normativo, para se adequar, no que couber, às novas disposições:</p><p>I - da alínea "d" do inciso V e dos §§ 6º a 7º do art. 4º;</p><p>II - das alíneas "d" e "f" do inciso V do art. 20;</p><p>III - do inciso VIII do art. 28;</p><p>IV - das alíneas "c" e "e" do inciso III do art. 69;</p><p>V - do inciso IV do § 1º do art. 69;</p><p>VI - da alínea "c" do inciso IV do art. 87; e</p><p>VII - do inciso III do § 6º do art. 95.</p><p>Art. 203. As CNVs expedidas com prazo de validade de cinco anos permanecerão válidas até expirar o prazo, salvo se incidir a hipótese prevista no parágrafo único do art. 154 deste normativo.</p><p>Art. 204. Os casos omissos são resolvidos pela CGCSP/DPA/PF e submetidos à aprovação do diretor-executivo da Polícia Federal.</p><p>Art. 205. Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria nº 3.258-DG/DPF, de 2 de janeiro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 14 de janeiro de 2013; e</p><p>II - a Portaria nº 3.559-DG/DPF, de 10 de maio de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 10 de junho de 2013.</p><p>§ 1º Em relação à Portaria nº 3.233-DG/DPF, de 10 de dezembro de 2012 - publicada no Diário Oficial da União em 13 de dezembro de 2012 -, revoga-se o seguinte:</p><p>I - o § 1º e o § 2º do art. 1º; e</p><p>II - do art. 2º ao art. 211.</p><p>§ 2º O caput do art. 1º e os anexos da Portaria nº 3.233-DG/DPF, de 2012, permanecem em vigor até que sobrevenha ato normativo do coordenador-geral da CGCSP/DPA/PF, nos termos do § 15 do art. 151 desta Portaria.</p><p>Art. 206. Esta Portaria entra em vigor em 1º de maio de 2023.</p><p class="assina">ANDREI AUGUSTO PASSOS RODRIGUES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>Munição</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau<strong></strong>de<strong></strong>Restrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>.22" LR CBC HV chumbo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uso permitido</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>.38" Special CBC RN chumbo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II-A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9 mm Luger CBC FMJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>.357" Magnum CBC SJSP</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9 mm Luger CBC SFMJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>.357" Magnum CBC SJSP</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III-A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9 mm Luger CBC FMJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>.44" Magnum CBC SJSP</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,62 mm x 51 mm CBC FMJ NATO Ball</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uso restrito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>.30"-.06 AP</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>