<xml><article id="31726792" name="19.04.23 Manutencao" idOficio="9547611" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="20/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20532591">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0014315/2020</p><p>Código: 014.401</p><p>Interessado: WAFAA CHAHOUD</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, que foi notificada a complementar, e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e que houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos da requerente.</p><p>Assunto: Manutenção do Indeferimento do Pedido</p><p>Processo: 235881.0014018/2020</p><p>Código: 014.103</p><p>Interessado: ABRIL ALEJANDRA ROMERO SILVA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país e não possui residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Manutenção do Indeferimento do Pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0012754/2020.</p><p>Código: 012.839</p><p>Interessado: SANAA MOHAMAD FADLALLAH</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a requerente não possui 15 (quinze) anos ininterruptos de residência por prazo indeterminado, portanto não atente às exigências contidas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0011731/2020</p><p>Código: 011.816</p><p>Interessado: JORGE ALBERTO NUNEZ ALVAREZ</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, que foi notificado a complementar, e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e que houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0003129/2020</p><p>Código: 003.205</p><p>Interessado: JEAN PIERRE ARIAS URIBE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, que foi notificado a complementar, e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e que houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0000797/2020</p><p>Código: 000.833</p><p>Interessada: PAULA CRISTINA BARBOSA DOS REIS ALVAREZ</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto nos incisos II e III do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não possuir residência fixa no Brasil, e não ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada, bem como não apresentou a certidões da Justiça Estadual e Federal.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0252843/2022.</p><p>Código: 276.336</p><p>Interessado: KERBY SANON</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no parágrafo único do art. 70 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, e portanto não atende a exigência contida no parágrafo único do art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0208955/2022.</p><p>Código: 224.948</p><p>Interessado: MD TOZOMUL MIAH.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no Inciso IV, do art. 65 da Lei nº13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0206774/2022.</p><p>Código: 222.317</p><p>Interessado: GBADEBO VICTOR ADEKOYA ADESANYA.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no Art. 70, da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0202309/2022.</p><p>Código: 217.381</p><p>Interessada: ELIZ ELIZANDRA SILVA DOS ANJOS.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado tradução e apostilamento da certidão de antecedentes criminais do país de origem, bem como não apresentou certidão da Justiça Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0199384/2022.</p><p>Código: 213.949</p><p>Interessado: RONALDO BETHO MOISE.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no parágrafo único do art. 70 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, e portanto não atende a exigência contida no parágrafo único do art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0197983/2022.</p><p>Código: 212.264</p><p>Interessado: CIPRIANO INSALI.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, certidão da Justiça Federal, dado que a via recursal não deve ser usada para suprir ausência documental.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0181207/2022.</p><p>Código: 192.717</p><p>Interessada: SINDY TATIANA DUARTE PABON.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado certidões da Justiça Federal e Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0176912/2022.</p><p>Código: 187.784</p><p>Interessada: GLORIA ESTEFANY DE OLEO FELIZ.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado certidão da Justiça Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0072637/2021.</p><p>Código: 185.819</p><p>Interessado: YADIRA DIAZ GALEANO</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que a requerente não apresentou Certidões de antecedentes criminais emitidas pela Justiça Estadual e Federal, além de atestado de antecedentes criminais do país de origem, com a grafia correta do seu nome, devidamente apostilada e com a respectiva tradução pública juramentada.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0174605/2022.</p><p>Código: 184.986</p><p>Interessado: LUIS ERNESTO GUERRERO ROBLES.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não possui residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0049467/2021.</p><p>Código: 049.538</p><p>Interessado: YOLANDE DORLUS.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço do recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada, dado que a via recursal não deve ser usada para suprir ausência documental.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0047475/2021.</p><p>Código: 047.546</p><p>Interessado: NICOLAS JEAN</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não possui 01 ano de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0042750/2021</p><p>Código: 042.826</p><p>Interessado: HATEM MUSTAFA ALI BAKEER</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado certidão da Justiça Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0019523/2020</p><p>Código: 019.609</p><p>Interessado: MOISE JOSEPH</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no inciso III do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou o atestado de antecedentes criminais ou documento equivalente, emitido pelo país de origem, bem como também encaminhou documento indicativo da capacidade de se comunicar em língua portuguesa, sem histórico escolar e sem avaliação presencial, conforme dispõe o inciso III, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção do Indeferimento do Pedido</p><p>Processo: 235881.0018979/2020</p><p>Código: 019.065</p><p>Interessado: MOUHAMADOU MOUSTAPHA DIAO</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a/o requerente não possui 04 (quatro) anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0018732/2020</p><p>Código: 018.818</p><p>Interessado: WENDY LEDIX</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado legalização da certidão de antecedentes criminais do país de origem.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0018714/2020</p><p>Código: 018.800</p><p>Interessado: LUCKNER SAINT MEZIER</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado legalização da certidão de antecedentes criminais do país de origem.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0018554/2020</p><p>Código: 018.640</p><p>Interessado: SALAM DIAB</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas nos incisos III e IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou Certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual ou documento equivalente, atestado de antecedentes criminais expedido pelo país de origem, legalizado e traduzido no Brasil, por tradutor público juramentado emitido pelo país de origem, documento indicativo da capacidade de se comunicar em língua portuguesa, dentre outros documentos, conforme dispõem os incisos III e IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0017770/2020.</p><p>Código: 017.856</p><p>Interessado: BISSILIOU GBADAMASSI.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento da exigência prevista no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou atestado de antecedentes criminais do país de origem, legalizado e traduzido.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0016940/2020</p><p>Código: 017.026</p><p>Interessado: ABDOU CISSE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que, notificado no prazo regulamentar pela Polícia Federal, nos termos do inciso I, do art. 7° da Portaria retromencionada, o requerente não se apresentou para a coleta de suas digitais fosse realizada, bem como analisar seus documentos originais, e portanto não atende às exigências contidas no art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017, e demais requisitos previstos na legislação vigente.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0016627/2020.</p><p>Código: 016.713</p><p>Interessado: LEANDRO MARTINEZ PINEDA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento da exigência prevista no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou atestado de antecedentes criminais do país de origem, legalizado e traduzido e nem a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal, conforme dispõe a Lei.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0015632/2020</p><p>Código: 015.718</p><p>Interessada: HENRIQUE AUGUSTO TE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado certidão da Justiça Federal e certidão da Justiça Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0014641/2020</p><p>Código: 014.727</p><p>Interessado: ALLAN SAINTOT</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/201, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada, traduzida e válida no Brasil. Diante disso, foi notificado a complementar o respectivo documento e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0014439/2020</p><p>Código: 014.525</p><p>Interessado: GUILLERMO JESUS CAMAHUALI PRIVAT</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a apostila e sem a tradução feita por tradutor público habilitado no Brasil, que o requerente apresentou certificado de curso à distância sem a informação de avaliação presencial, não cumprindo o disposto na Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, não atendendo, portanto, às exigências contidas nos incisos III e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0013479/2020.</p><p>Código: 013.564</p><p>Interessado: ILDA BIMPA LEONARDO.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que a requerente não apresentou o atestado de antecedentes criminais do país de origem, legalizado e traduzido e certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Estadual.</p><p>Assunto: Manutenção do Indeferimento do Pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0012650/2020.</p><p>Código: 012.735</p><p>Interessado: TERESA RUKIYA NJABI.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a requerente não possui residência por prazo indeterminado, portanto não atente às exigências contidas no inciso II do art. 65 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0012250/2020</p><p>Código: 012.335</p><p>Interessado: ALIOU FAYE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, que foi notificado a complementar, e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e que houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0011742/2020</p><p>Código: 011.827</p><p>Interessado: DOMINGOS BUE CLODE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto nos incisos II e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 237 do Decreto nº 9.199/2017, em razão do recorrente não ter apresentado certidão da Justiça Estadual e Federal, além disso encontra-se com seu registro de residência inativo, bem como saiu do Brasil em 20/08/2022, sem previsão de retorno.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0009736/2020</p><p>Código: 009.838</p><p>Interessado: JUAN CARLOS NETO ALMEIDA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado tradução da certidão de antecedentes criminais do país de origem.</p><p>Assunto: Manutenção do Indeferimento do Pedido</p><p>Processo: 235881.0008599/2020</p><p>Código: 008.701</p><p>Interessado: MUHAMMAD NASEER</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não tem registro de residência por prazo indeterminado, descumprindo o inciso II do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0007032/2020</p><p>Código: 007.131</p><p>Interessado: YASNIEL FAJARDO GOMEZ</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente deixou de anexar todos os outros documentos exigidos pela Portaria nº 623/2020, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0006119/2020</p><p>Código: 006.219</p><p>Interessado: BIANDA WOOBIE SAINT AUBIN DESTIN</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado legalização da certidão de antecedentes criminais do país de origem.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0003592/2020</p><p>Código: 003.669</p><p>Interessado: SHUKRIA SHAH SAUD</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a requerente encontrar-se no Exterior, sem previsão de retorno, não cumprindo o disposto no inciso II do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0002946/2020</p><p>Código: 003.022</p><p>Interessado: JACKSON HYPPOLITE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem fora do prazo de validade, bem como não apresentou a certidão da Justiça Federal.</p><p>Assunto: Manutenção de arquivamento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0001251/2020</p><p>Código: 001.295</p><p>Interessado: JN VILNORD JOACHIM</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida de arquivamento pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o imigrante não apresentou a documentação exigida no prazo de trinta dias, contados da notificação, conforme determina nos termos do § 2º, do art. 7°, da Portaria retro mencionada e Art. 40 da Lei 9.784/99.</p><p>Assunto: Manutenção de arquivamento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0000608/2020</p><p>Código: 000.637</p><p>Interessado: ERCAN UTKU</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida de arquivamento pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que foi apresentado em unidade de circunscrição incorreta, impossibilitando a instrução adequada pela Polícia Federal nos termos do Art. 224 do Decreto nº 9.199/2017, e art. 7º da Portaria Interministerial 623, de 13 de novembro de 2020, sem prejuízo de apresentação de novo pedido para unidade responsável pelo domicílio onde reside o naturalizando.</p><p class="assina">PAULO ILLES</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>