<xml><article id="31527667" name="OUTORGAS_03 04 2023 (705 a 735 e" idOficio="9522797" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="10/04/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="218" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=218" editionNumber="68" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497913">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 3 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 3 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR VITOR EDUARDO DE ALMEIDA SABACK, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 705 - GOIANINHOS LTDA - ME, RIO Sapucaí, município de Santa Rita do Sapucaí/MG, mineração.</p><p>Nº 706 - PRAIA DE CUCA - EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA, UHE Chavantes, Município de Ribeirão Claro/PR, consumo humano.</p><p>Nº 707 - FUNDACAO RENOVA, UHE Risoleta Neves, Município de Santa Cruz do Escalvado/MG, outras.</p><p>Nº 708 - FUNDACAO RENOVA, UHE Risoleta Neves, Município de Rio Doce/MG, outras.</p><p>Nº 709 - ÁGUAS DE TERESINA SANEAMENTO SPE S.A, rio Poti, Município de Teresina/PI, esgotamento sanitário.</p><p>Nº 710 - FUNDACAO RENOVA, rio Doce, Município de Santa Cruz do Escalvado/MG, outras.</p><p>Nº 711 - MENEZES AGROPECUARIA LTDA, rio Urucuia, Município de Buritis/MG, irrigação.</p><p>Nº 712 - MENEZES AGROPECUARIA LTDA, rio Urucuia, Município de Buritis/MG, irrigação.</p><p>Nº 713 - RUMO MALHA PAULISTA S.A, rio Aporé ou do Peixe, Município de Chapadão do Sul/MS, outras.</p><p>Nº 714 - FRAGA CONSTRUCOES E ENGENHARIA LTDA, rio Mampituba, Município de Praia Grande/SC, outras.</p><p>Nº 715 - KAMALEAO TEXTIL LTDA, rio Moji-Guaçu, Município de Jacutinga/MG, indústria.</p><p>Nº 716 - ZELIO MARQUES DOS REIS, rio Cricaré ou Braço Sul do Rio São Mateus, Município de São Mateus/ES, irrigação.</p><p>Nº 717 - NOVA INDIANA AGROPECUARIA LTDA, rio São Francisco, Município de Ibotirama/BA, irrigação.</p><p>Nº 718 - ÁGUAS DE TERESINA SANEAMENTO SPE S.A, rio Poti, Município de Teresina/PI, esgotamento sanitário.</p><p>Nº 719 - POSTO VERDE LUZENSE LTDA, rio São Francisco, Município de Luz/MG, irrigação.</p><p>Nº 720 - USINA VERTENTE LTDA, UHE Marimbondo, Município de Guaraci/SP, indústria.</p><p>Nº 721 - NORBERTO FRANCISCO LUBIANA, rio Cricaré ou Braço Sul do Rio São Mateus, Município de São Mateus/ES, irrigação.</p><p>Nº 722 - ARCENIO CERUTTI, UHE Água Vermelha, Município de Cardoso/SP, irrigação.</p><p>Nº 723 - STEFANO RIBEIRO AVILA, rio Sapucaí, Município de Guaíra/SP, irrigação.</p><p>Nº 724 - AGROPECUARIA PONTE GRANDE LTDA, UHE Furnas, Município de Guapé/MG, irrigação.</p><p>Nº 725 - ODIMILSON FRANCISCO SIMOES, BEATRIZ PEREIRA DE LIMA PIRES SIMOES DE MELLO, FRANCISCO LUCIANO SIMOES NETO, rio Aporé ou do Peixe, Município de Itajá/GO, irrigação.</p><p>Nº 726 - ODIMILSON FRANCISCO SIMOES, BEATRIZ PEREIRA DE LIMA PIRES SIMOES DE MELLO, FRANCISCO LUCIANO SIMOES NETO, rio Aporé ou do Peixe, Município de Itajá/GO, irrigação.</p><p>Nº 727 - ODIMILSON FRANCISCO SIMOES, BEATRIZ PEREIRA DE LIMA PIRES SIMOES DE MELLO, FRANCISCO LUCIANO SIMOES NETO, rio Aporé ou do Peixe, Município de Itajá/GO, irrigação.</p><p>Nº 728 - BRONZON AGROPECUARIA LTDA, ADILSON JOAQUIM BRONZON, rio Jucuruçu Braço Norte, Município de Itamaraju/BA, irrigação.</p><p>Nº 729 - JOAO DANIEL GOMES, UHE Aimorés, Município de Resplendor/MG, irrigação.</p><p>Nº 730 - KPS AGROPECUARIA LTDA, rio Palma, Município de Arraias/TO, irrigação.</p><p>Nº 731 - PLANET EMPREENDIMENTOS LTDA, UHE Luis Eduardo Magalhães, Município de Palmas/TO, consumo humano.</p><p>Nº 732 - VITIVINICOLA QUINTAS DE SAO BRAZ LTDA, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, indústria.</p><p>Nº 733 - USINA VERTENTE LTDA, UHE Marimbondo, Município de Guaraci/SP, consumo humano.</p><p>Nº 734 - RIO+ SANEAMENTO BL3 S.A, rio Carangola, Município de Natividade/RJ, abastecimento público.</p><p>Nº 735 - COMPANHIA DE SANEAMENTO DO TOCANTINS - SANEATINS, rio Manuel Alves Grande, Município de Campos Lindos/TO, esgotamento sanitário.</p><p>Nº 737 - JULIO FERNANDO CABIZUCA, UHE funil, Município de Itumirim/MG, irrigação.</p><p>Nº 738 - BAYARD BRETANHA JACQUES, rio Jaguarão, Município de Jaguarão/RS, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>