<xml><article id="31630467" name="13.04.23 Manutencao" idOficio="9535514" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="72" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20515561">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  DE 13 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 13 DE ABRIL DE 2023</p><p>DESPACHO Nº 61/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Interessado(a): KYEI HENRY</p><p>Processo: 08460.000294/2020-16</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão ora recorrida, pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista a intempestividade da peça recursal.</p><p>DESPACHO Nº 78/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Interessado(a): EVERTH GUSTAVO PANIAGUA CHOQUE</p><p>Processo: 08389.009666/2019-46</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, determino que se proceda a remessa do presente processo ao Coordenador-Geral de Política Migratória com a sugestão pelo não conhecimento do recurso, tendo em vista a intempestividade da peça recursal, pelo descumprimento do art. 232 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017.</p><p>DESPACHO Nº 72/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Interessado(a): ALI KINYAR</p><p>Processo: 08280.001948/2020-47</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso II do art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017, em razão do recorrente não ter sido encontrado após diligência em local informado em requerimento e ter excedido o limite de ausências do território nacional.</p><p class="assina">PAULO ILLES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>