<xml><article id="31840187" name="NBC_TO_3410.DOU_3" idOficio="9555249" pubName="DO1" artType="Norma Complementar" pubDate="28/04/2023" artClass="00070:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00046:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Contabilidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20543232">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>77. Se o auditor independente considerar necessário (ver itens de A146 a A152):</p><p>(a) chamar a atenção dos usuários previstos para uma questão apresentada ou divulgada na declaração de GEE que, no julgamento do auditor independente, é de tal importância que é fundamental para o entendimento dos usuários previstos na declaração de GEE (parágrafo de "Enfase"); ou</p><p>(b) Comunicar um assunto que é diferente daqueles que são apresentados ou divulgados na declaração de GEE que, no julgamento do auditor independente, é relevante para o entendimento dos usuários previstos do trabalho, das responsabilidades do auditor independente ou do relatório de asseguração (parágrafo de "Outros Assuntos"). Não sendo essa comunicação proibida por lei ou regulamento, o auditor independente deve elaborar e relatar esse assunto em parágrafo específico do relatório de asseguração, com título apropriado, que indica claramente que a conclusão do auditor independente não foi modificada em relação ao assunto.</p><p>Outros requisitos de comunicação</p><p>78.O auditor independente deve comunicar, a não ser em razão de proibição por lei ou regulamento, para as pessoas com responsabilidades de supervisão da declaração de GEE os seguintes assuntos que chegarem ao seu conhecimento durante o curso do trabalho, e deve determinar se há responsabilidade de comunicá-los à outra parte, dentro ou fora da entidade:</p><p>(a) deficiências no controle interno que, no julgamento profissional do auditor independente, são de importância suficiente para merecerem atenção;</p><p>(b) fraude identificada ou suspeita de fraude; e</p><p>(c) assuntos envolvendo a não conformidade com leis e regulamentos, exceto quando os assuntos são claramente triviais (ver item A87).</p><p>Esta Norma entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AÉCIO PRADO DANTAS JÚNIOR</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>