<xml><article id="31848943" name="Resolucao nA 7 de 2023" idOficio="9562899" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/04/2023" artClass="00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Atos do Senado Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="81" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554173">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[R E S O L U Ç Ã O]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Senado Federal, em 27 de abril de 2023]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a República Federativa do Brasil a conceder garantia à operação de crédito a ser contratada pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), no valor de até US$ 750.000.000,00 (setecentos e cinquenta milhões de dólares dos Estados Unidos da América). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Senado Federal aprovou, e eu, Rodrigo Pacheco, Presidente, nos termos do art. 48, inciso XXVIII, do Regimento Interno, promulgo a seguinte</p><p class="identifica">R E S O L U Ç Ã O</p><p class="identifica">Nº 7, DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a República Federativa do Brasil a conceder garantia à operação de crédito a ser contratada pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), no valor de até US$ 750.000.000,00 (setecentos e cinquenta milhões de dólares dos Estados Unidos da América).</p><p>O Senado Federal resolve:</p><p>Art. 1º É a República Federativa do Brasil autorizada a conceder garantia à operação de crédito a ser contratada pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), no valor de até US$ 750.000.000,00 (setecentos e cinquenta milhões de dólares dos Estados Unidos da América).</p><p>§ 1º Os recursos da operação de crédito referida no<strong>caput</strong>destinam-se ao "Programa Global de Crédito Emergencial BID-BNDES de Financiamento às MPMEs para a Defesa do Setor Produtivo e o Emprego".</p><p>§ 2º A autorização prevista no<strong>caput</strong>é condicionada a que:</p><p>I - sejam cumpridas de maneira substancial as condições ao primeiro desembolso, a serem verificadas e atestadas pelo Ministério da Fazenda, inclusive mediante manifestação prévia do credor; e</p><p>II - seja comprovada a situação de adimplemento do BNDES quanto ao disposto no art. 10 da Resolução do Senado Federal nº 48, de 2007.</p><p>Art. 2º A operação de crédito referida no art. 1º deverá ser realizada nas seguintes condições:</p><p>I - devedor: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES);</p><p>II - credor: Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID);</p><p>III - garantidor: República Federativa do Brasil;</p><p>IV - valor: até US$ 750.000.000,00 (setecentos e cinquenta milhões de dólares dos Estados Unidos da América);</p><p>V - prazo de desembolso: 2 (dois) anos, contado a partir da data de entrada em vigor do contrato, passível de prorrogação com a anuência do fiador e sujeita ao previsto nas Normas Gerais do Contrato de Empréstimo;</p><p>VI - amortização: parcelas semestrais, consecutivas e, na medida do possível, iguais, devendo ocorrer nos dias 15 dos meses de abril e de outubro de cada ano, em um prazo total de até 306 (trezentos e seis) meses, incluídos até 66 (sessenta e seis) meses de carência, contado a partir da data de assinatura do contrato;</p><p>VII - juros aplicáveis: de pagamento semestral, exigidos sobre os saldos devedores diários a uma taxa de juros anual baseada na Libor para cada trimestre relativa ao dólar dos Estados Unidos da América, mais a margem aplicável para empréstimos do capital ordinário do credor, mais a margem de captação do Banco, enquanto o empréstimo não tiver sido objeto de conversão;</p><p>VIII - comissão de crédito: até 0,75% a.a. (setenta e cinco centésimos por cento ao ano) sobre o saldo não desembolsado do empréstimo, com incidência a partir de 60 (sessenta) dias após a assinatura do contrato;</p><p>IX - despesas com inspeção e vigilância: em princípio, o mutuário não estará obrigado a cobrir os gastos do Banco a título de inspeção e vigilância gerais, exceto se o Banco estabelecer o contrário, em conformidade com o disposto nas Normas Gerais do Contrato de Empréstimo; e</p><p>X - opção de conversão de moeda e juros: o devedor poderá solicitar ao credor uma conversão de moeda ou uma conversão de taxa de juros em qualquer momento durante a vigência do contrato, desde que haja anuência prévia do garantidor, que será manifestada pela Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda.</p><p>Parágrafo único. As datas de pagamento do principal e dos encargos financeiros e as datas dos desembolsos previstos poderão ser alteradas em função da data de assinatura do contrato de empréstimo.</p><p>Art. 3º O prazo máximo para o exercício da presente autorização é de 540 (quinhentos e quarenta) dias, contado a partir da entrada em vigor desta Resolução.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Senado Federal, em 27 de abril de 2023</p><p class="assina">Senador RODRIGO PACHECO</p><p class="cargo">Presidente do Senado Federal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>