<xml><article id="31604049" name="PUBL. 24_1" idOficio="9532189" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="71" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20511022">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs DE 12 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs DE 12 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 160/2023 de 06/04/2023, 161/2023 de 06/04/2023, 162/2023 de 10/04/2023, 163/2023 de 10/04/2023, 164/2023 de 11/04/2023 e 165/2023 de 11/04/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004654/2023-54 Requerente: HAD DO BRASIL COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Xuhai Peng Data Nascimento: 18/10/1997 Passaporte: E97490560 País: CHINA Mãe: Qin Li Pai: Guangrong Peng.</p><p>Processo: 08228.004821/2023-67 Requerente: ZHAO JIANNUAN Prazo: 2 Anos Imigrante: Jianquan Zhao Data Nascimento: 06/11/1988 Passaporte: EJ5149099 País: CHINA Mãe: Fengying Huang Pai: Jinyao Zhao.</p><p>Processo: 08228.005106/2023-41 Requerente: DANZU DISTRIBUIDORA E TRANSPORTADORA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Haijun Hu Data Nascimento: 29/01/1985 Passaporte: EG3268667 País: CHINA Mãe: Oulian Chen Pai: Kaiguang Hu.</p><p>Processo: 08228.005173/2023-66 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SANDEEP CHANDRABHAN VIRKAR Data Nascimento: 04/01/1992 Passaporte: Z3104307 País: ÍNDIA Mãe: LAXMI CHANDRABHAN VIRKAR Pai: CHANDRABHAN GANGARAM VIRKAR.</p><p>Processo: 08228.005200/2023-17 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: EBIKENYEN THERESA UTI Data Nascimento: 25/03/1980 Passaporte: B00121458 País: NIGÉRIA Mãe: LATE PEREMENE SILVER Pai: UTI JONATHAN.</p><p>Processo: 08228.005209/2023-11 Requerente: SONO BRASIL INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BLANCA PASCHEN Data Nascimento: 21/04/1994 Passaporte: C1M1PZLWK País: ALEMANHA Mãe: ORTIA PASCHEN Pai: ULRICH PASCHEN.</p><p>Processo: 08228.005251/2023-22 Requerente: CLUB MED BRASIL S/A Prazo: 02 Anos Imigrante: ANDREA PIO LOFFREDO Data Nascimento: 20/12/1987 Passaporte: YB7247816 País: FRANÇA Mãe: Paola Difeo Pai: Gaetano Loffredo.</p><p>Processo: 08228.005284/2023-72 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Gowtham Prabhu Karthikeyan Data Nascimento: 02/08/1997 Passaporte: S6419207 País: ÍNDIA Mãe: Rajeswari Pai: Karthikeyan.</p><p>Processo: 08228.005309/2023-38 Requerente: HITACHI ASTEMO MANAUS BRAKE SYSTEMS LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: YASUSHI KIMURA Data Nascimento: 21/06/1978 Passaporte: TT 1.336.146 País: JAPÃO Mãe: YOSHIKA KIMURA Pai: MASATSUNE KIMURA.</p><p>Processo: 08228.005474/2023-91 Requerente: MODA GERAL DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MONOWAR HOSSAIN Data Nascimento: 19/03/1988 Passaporte: EJ0202942 País: BANGLADESH Mãe: MONOWARA BEGUM Pai: MOKHLESUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.005506/2023-57 Requerente: HAO BRASIL COMERCIO DE ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GUOXING ZHENG Data Nascimento: 10/05/1996 Passaporte: EF5229943 País: CHINA Mãe: XIYUN WU Pai: YAZHANG ZHENG.</p><p>Processo: 08228.005594/2023-97 Requerente: M&amp;K BRASIL DISTRIBUIDOR COMERCIAL EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Chaoting Xu Data Nascimento: 12/08/1992 Passaporte: EF3018458 País: CHINA Mãe: Mingxiu Chen Pai: Manyi Xu.</p><p>Processo: 08228.005619/2023-52 Requerente: WU JINLIAN BIJOUTERIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Lumeng Zheng Data Nascimento: 11/04/1991 Passaporte: EJ5782532 País: CHINA Mãe: Lin Li Pai: Mingxian Zheng.</p><p>Processo: 08228.005641/2023-19 Requerente: ASSOCIACAO BRITANICA DE EDUCACAO Prazo: 02 Anos Imigrante: EMILY KATE EDUARDO Data Nascimento: 15/09/1991 Passaporte: 560783541 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JACQUELINE ANNE WEBB Pai: FRANCIS GREGORY AUSTIN WEBB.</p><p>Processo: 08228.005652/2023-82 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Ana Ruth Allen Data Nascimento: 02/12/1980 Passaporte: 561824758 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Lilian E Morales Pai: Manuel R Mendoza.</p><p>Processo: 08228.005720/2023-11 Requerente: BHASE COMERCIAL &amp; VESTUARIOS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: YAO JI Data Nascimento: 01/05/1998 Passaporte: E39592859 País: CHINA Mãe: GUIZHEN LIN Pai: AIGUANG JI.</p><p>Processo: 08228.005729/2023-14 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Darik Gene Williams Data Nascimento: 22/09/1974 Passaporte: 642718191 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Carla Jean Raymond Pai: James Edward Williams.</p><p>Processo: 08228.005752/2023-17 Requerente: MITSUI RAIL CAPITAL PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: YUKO FUJII Data Nascimento: 02/10/1996 Passaporte: TR7335346 País: JAPÃO Mãe: MASAKO FUJII Pai: MIKIO FUJII.</p><p>Processo: 08228.005771/2023-35 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: IOAN-CIPRIAN OARGA Data Nascimento: 12/06/1984 Passaporte: 056183617 País: ROMÊNIA Mãe: IONICA OARGA Pai: IOAN OARGA.</p><p>Processo: 08228.005784/2023-12 Requerente: IKEA PURCHASING SERVICOS COMERCIAIS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Oleg Klyuchko Data Nascimento: 30/06/1978 Passaporte: 756176980 País: RÚSSIA Mãe: Svetlana Klyuchko Pai: Yuriy Klyuchko.</p><p>Processo: 08228.005815/2023-27 Requerente: IKANOO COMERCIO DE IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BIN LI Data Nascimento: 08/06/1991 Passaporte: E96028325 País: CHINA Mãe: RUIYU ZHAO Pai: GUOJIN LI.</p><p>Processo: 08228.005825/2023-62 Requerente: CL FASHION BOLSAS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: JIANXIA YANG Data Nascimento: 10/09/1995 Passaporte: E71524058 País: CHINA Mãe: JIANXIANG WEN Pai: YONGWEI YANG.</p><p>Processo: 08228.005830/2023-75 Requerente: SIEMENS INDUSTRY SOFTWARE LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Marcel Heckerodt Data Nascimento: 10/08/1993 Passaporte: C8RZGG1M5 País: ALEMANHA Mãe: Melanie Anna-Maria Heckerodt Pai: Bernward Josef Heckerodt.</p><p>Processo: 08228.005873/2023-51 Requerente: SAMSONITE BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NICOLAS ALEJANDRO OUBIÑA Data Nascimento: 11/07/1990 Passaporte: AAD052091 País: ARGENTINA Mãe: SILVIA NOEMÍ CHOMIEZ Pai: CARLOS ALBERTO OUBIÑA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001640/2023-89 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Daniel John George Evans Data Nascimento: 26/06/1986 Passaporte: 538921781 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002417/2023-59 Requerente: DC TECH IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: GONGWU HE - Teste erro processo FSW Data Nascimento: 02/02/1995 Passaporte: 545dd545454 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003051/2023-35 Requerente: E80 GROUP LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MATTIA MARINI Data Nascimento: 03/08/1990 Passaporte: YA8915107 País: ITÁLIA Imigrante: ANTONIO DAL CERO Data Nascimento: 18/10/1980 Passaporte: YB3592850 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003202/2023-55 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ASHISH RAJAN AHIRE Data Nascimento: 06/12/1987 Passaporte: Z6330650 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004278/2023-14 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Caleb Yule Dyer Data Nascimento: 27/12/1995 Passaporte: A03806216 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004932/2023-73 Requerente: CENTRO TECNOLOGICO DO EXERCITO Prazo: 8 Dias Imigrante: David Eric Strange Data Nascimento: 16/05/1963 Passaporte: 531139556 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005009/2023-59 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Yanjun He Data Nascimento: 27/01/1998 Passaporte: EJ2742617 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005111/2023-54 Requerente: SPIG - TORRES DE RESFRIAMENTO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Cristoforo Cristian Corfu Data Nascimento: 04/07/1980 Passaporte: YA9208591 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005168/2023-53 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MICHAEL JOHN Data Nascimento: 12/05/1980 Passaporte: 525295253 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005178/2023-99 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MICHAEL JOHN ALLERT Data Nascimento: 12/05/1980 Passaporte: 525295253 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005184/2023-46 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PASCAL DAVID DAVID Data Nascimento: 24/07/1965 Passaporte: 19EF45040 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005215/2023-69 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mario Kaempfer Data Nascimento: 17/11/1968 Passaporte: X5920433 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.005226/2023-49 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PETER SAMI Data Nascimento: 22/10/1985 Passaporte: X6282452 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.005237/2023-29 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARK IAN JAFFREY Data Nascimento: 07/03/1984 Passaporte: 524820290 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.005242/2023-31 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nadeem Khan Data Nascimento: 26/10/1992 Passaporte: U4309483 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005249/2023-53 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD RUBEL ROSSAIN Data Nascimento: 07/07/1997 Passaporte: A06313806 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005293/2023-63 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Odd Kvello Data Nascimento: 15/10/1960 Passaporte: CCC028448 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.005300/2023-27 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: ADAM MICHAEL BARTON Data Nascimento: 12/02/1992 Passaporte: 128729554 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005301/2023-71 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEAN GUY ROBINS Data Nascimento: 03/03/1989 Passaporte: 518112114 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.005306/2023-11 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: MARK HINBEST Data Nascimento: 14/08/1973 Passaporte: 544337828 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005313/2023-12 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: STUART MILNE Data Nascimento: 31/01/1981 Passaporte: 555167882 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005380/2023-11 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HENRIQUE JORGE GOMES FAZENDA MOREIRA Data Nascimento: 17/04/1962 Passaporte: CC818095 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005420/2023-24 Requerente: STEP OIL &amp; GAS SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOÃO FILIPE DA SILVA LOPES Data Nascimento: 05/12/1986 Passaporte: CC081787 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005521/2023-11 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: PONGSATRON SUANSONG Data Nascimento: 25/11/1996 Passaporte: AC4493920 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.005523/2023-94 Requerente: NADE DO BRASIL COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS PARA A INDUSTRIA CERAMICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIANXIANG LI Data Nascimento: 10/08/1981 Passaporte: EE3578181 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005524/2023-39 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Raul Jr. Guab Realo Data Nascimento: 17/05/1983 Passaporte: P4826594B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005526/2023-28 Requerente: SAFE CONTROL INSPECOES E SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Per Aron Praszkier Data Nascimento: 09/05/1984 Passaporte: AA1210731 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005537/2023-16 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS ECKELMANN Data Nascimento: 28/05/1974 Passaporte: CCVNL13Y3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005540/2023-21 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Saimeera Nagarajah Data Nascimento: 10/06/1997 Passaporte: 559929022 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005551/2023-11 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GIANLUCA CAMPAGNARI Data Nascimento: 05/08/1967 Passaporte: YB2362645 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005558/2023-23 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GIANLUCA MAFFEIS Data Nascimento: 28/08/1986 Passaporte: YB7788779 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005590/2023-17 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Udipta Kumar Dass Data Nascimento: 27/04/1999 Passaporte: S4254061 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005612/2023-31 Requerente: PHILIP MORRIS BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Matthias Franz de Nicolo Data Nascimento: 21/11/1990 Passaporte: U4177497 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005615/2023-74 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Antonio Hernandez Rubiales Data Nascimento: 09/11/1973 Passaporte: G40491810 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005620/2023-87 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CLAUDE PITON Data Nascimento: 03/07/1970 Passaporte: 15FV08401 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005621/2023-21 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JEAN MARC XAVIER RIVIEREZ Data Nascimento: 23/07/1970 Passaporte: 16FV02285 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005626/2023-54 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Karel Hruska Data Nascimento: 08/06/1971 Passaporte: 47879866 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.005627/2023-15 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LUÍS NUNO FERREIRA DOS SANTOS Data Nascimento: 24/09/1972 Passaporte: CB650058 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005629/2023-98 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Seung Yong Lee Data Nascimento: 05/08/1975 Passaporte: M53719664 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005630/2023-12 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PEDRO DANIEL RODRIGUES PINTO Data Nascimento: 06/06/1983 Passaporte: CB332600 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005634/2023-17 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RICARDO FILIPE FÉLIX ESTEVES Data Nascimento: 23/01/1991 Passaporte: CA232284 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005636/2023-91 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RICARDO SAMUEL DOS SANTOS PATRIARCA Data Nascimento: 25/05/1987 Passaporte: CB388706 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005642/2023-47 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Martin Freundorfer Data Nascimento: 25/03/1986 Passaporte: X3592877 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.005645/2023-81 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RICHARD FRASER SIMPSON Data Nascimento: 28/08/1967 Passaporte: 510984431 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ROBERT ALEXANDER DUNCAN Data Nascimento: 05/01/1989 Passaporte: 133854512 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: KENNETH PATERSON Data Nascimento: 30/08/1970 Passaporte: 562117311 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005647/2023-71 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Marcopalan Kasamuthu Data Nascimento: 08/12/1990 Passaporte: L7061211 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005648/2023-14 Requerente: SSI SCHAEFER LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID SCHAFZAHL Data Nascimento: 06/05/2000 Passaporte: U4981751 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005655/2023-16 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: FILIP OSKAR LIDEFELT Data Nascimento: 05/11/2001 Passaporte: 36777035 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005656/2023-61 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Oscar Chang Jimenez Data Nascimento: 19/04/1972 Passaporte: 142750238 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.005660/2023-29 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Andres Santiago Cortes Hernandez Data Nascimento: 30/11/1990 Passaporte: G40196971 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005663/2023-62 Requerente: M GUARDA COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Yuanjian Huang Data Nascimento: 13/09/1984 Passaporte: EB5901251 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005702/2023-21 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tim Feldmann Data Nascimento: 24/09/1983 Passaporte: C2TX4Y2FY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005706/2023-18 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Gunther Schröter Data Nascimento: 18/09/1987 Passaporte: C7VGPTGTX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005722/2023-19 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Christophe Gérard Data Nascimento: 16/01/1979 Passaporte: 19CH70437 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005730/2023-49 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mathieu Thomas De Nadai Data Nascimento: 22/06/1980 Passaporte: 16FV04295 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005748/2023-41 Requerente: HARRIS PYE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Filipe Miguel Baptista Palma Data Nascimento: 18/10/1986 Passaporte: CC641421 País: PORTUGAL Imigrante: João Rui Rosado Correia Data Nascimento: 08/11/1972 Passaporte: CA372575 País: PORTUGAL Imigrante: Luis Filipe Da Silva Oliveira Data Nascimento: 07/02/1975 Passaporte: CC503689 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005759/2023-21 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SHAUN JOHN BOWER Data Nascimento: 15/06/1968 Passaporte: 134531220 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.005761/2023-16 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: AMRIT BARMAN Data Nascimento: 01/02/1983 Passaporte: A06549090 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005770/2023-91 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BORHAN UDDIN Data Nascimento: 05/10/1994 Passaporte: A02127197 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005772/2023-81 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WILLIAM JOHN BOLLEN Data Nascimento: 25/07/1990 Passaporte: 127748665 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.005775/2023-13 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DRUBO DEBNATH Data Nascimento: 18/05/2000 Passaporte: A06150849 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005778/2023-57 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOYRAM DAS Data Nascimento: 15/07/1993 Passaporte: A05234171 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005780/2023-26 Requerente: SATEL - SERVICOS AUXILIARES DE TELECOMUNICACAO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Fernando Valverde Perales Data Nascimento: 09/11/1996 Passaporte: PAP490514 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005787/2023-48 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Moe Hein Htut Data Nascimento: 05/06/1958 Passaporte: 545986678 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005790/2023-61 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: John Page Data Nascimento: 21/06/1985 Passaporte: PF9321450 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.005794/2023-41 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD AL AMIN Data Nascimento: 10/09/1985 Passaporte: A01775379 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005796/2023-39 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: EMELIE MARIE EDSTROM BRUCE Data Nascimento: 09/11/1989 Passaporte: AA3175051 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005797/2023-83 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAIFUL ISLAM Data Nascimento: 04/09/1997 Passaporte: A06843775 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005803/2023-19 Requerente: BASAN CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SUBRATA DEBNATH Data Nascimento: 22/10/1989 Passaporte: A06828915 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005805/2023-91 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OLEKSANDR PASICHNYK Data Nascimento: 09/01/1976 Passaporte: CB680939 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005807/2023-81 Requerente: NUNO SERVICOS DE COBRANCA, PAGAMENTOS E INFORMACOES CADASTRAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jorge Ivan Nieves Perez Data Nascimento: 26/03/1990 Passaporte: M357508 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.005811/2023-49 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: François Michel Jean Lelièvre Data Nascimento: 02/04/1998 Passaporte: 18HA93134 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005821/2023-84 Requerente: BIC AMAZONIA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Clément Delor Data Nascimento: 09/05/1997 Passaporte: 191A18165 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005822/2023-29 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RICARDO SERAFIM CONSTANTINO Data Nascimento: 03/06/1983 Passaporte: CB172863 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005824/2023-18 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NOÉ SEBASTIÃO NEVES PEREIRA Data Nascimento: 15/03/1978 Passaporte: CB666719 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005831/2023-11 Requerente: PLACO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JENS-UWE MEYER Data Nascimento: 20/08/1965 Passaporte: C3KX2KHGW País: ALEMANHA Imigrante: MARTHIJN MAURICE ONSTWEDDER Data Nascimento: 09/12/1978 Passaporte: NS183R9J8 País: HOLANDA Imigrante: TIMM RIEMENSCHNEIDER Data Nascimento: 12/10/1990 Passaporte: C5ZXVH1V5 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005835/2023-14 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TAO ZHENG Data Nascimento: 13/03/1995 Passaporte: EJ2772931 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005841/2023-55 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Lodewicus Jacobus Hough Data Nascimento: 29/08/1991 Passaporte: A05412300 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005852/2023-35 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: NEIL MCDONALD Data Nascimento: 12/06/1971 Passaporte: 544141585 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005869/2023-92 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BO CHEN Data Nascimento: 09/05/1981 Passaporte: EG5304800 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005871/2023-61 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FRODE HOLEN Data Nascimento: 05/08/1975 Passaporte: 30420397 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.005880/2023-52 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: BRYSON MYRON EWANCHUK Data Nascimento: 05/11/1990 Passaporte: GJ179767 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005881/2023-13 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JASON PETER FOWNES Data Nascimento: 14/09/1977 Passaporte: AS763546 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005886/2023-21 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: KEVIN ANTHONY BAUSTISTA Data Nascimento: 27/04/1981 Passaporte: AR074503 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005890/2023-98 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SAMSON GARFIELD CREWE Data Nascimento: 20/01/1981 Passaporte: GI542030 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005895/2023-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: David John Bowman Data Nascimento: 29/07/1970 Passaporte: PA6711808 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005922/2023-55 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: GLEB MIKLIN Data Nascimento: 14/07/1981 Passaporte: 55 0629660 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005923/2023-16 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS MICHAEL GRIMM Data Nascimento: 13/10/1967 Passaporte: C35LKL717 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005959/2023-83 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHRISTIAN HENRI JOSEPH HERTAY Data Nascimento: 22/05/1961 Passaporte: EN944528 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.005960/2023-16 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: PASCAL ROGER JACQUES CHERRUEAU Data Nascimento: 19/07/1958 Passaporte: 23CE92857 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.006035/2023-11 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Anton Holicek Data Nascimento: 29/11/1976 Passaporte: BA5368085 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.006037/2023-93 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Sami Juhani Isomäki Data Nascimento: 25/02/1976 Passaporte: FP4758179 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.006039/2023-82 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Soren Heinesen Data Nascimento: 12/01/1976 Passaporte: 210401463 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.006040/2023-15 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Susanne Wind Data Nascimento: 12/03/1965 Passaporte: 214022756 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.006046/2023-84 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Joseph Doty Scott II Data Nascimento: 13/11/1953 Passaporte: 661703478 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006050/2023-42 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WALTER EVARISTO DE AZEVEDO CORREIA Data Nascimento: 08/03/1972 Passaporte: CB463632 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.006053/2023-86 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANCESCO GAMMAROTA Data Nascimento: 20/04/1995 Passaporte: YB0988875 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006222/2023-88 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: SASCHA DANIEL KOLDITZ Data Nascimento: 18/01/1969 Passaporte: C4VW4MJYX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006224/2023-77 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: STEVEN SCHLIESSKE Data Nascimento: 22/01/1984 Passaporte: C4VWT25RV País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006449/2023-23 Requerente: USIROLL-USIMINAS COURT TECNOLOGIA DE ACABAMENTO SUPERFICIAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BERND KRUSE Data Nascimento: 14/06/1965 Passaporte: C7VVYGHM1 País: ALEMANHA Imigrante: GUNTHER JENS KOSCHMIEDER Data Nascimento: 23/01/1971 Passaporte: C7VM5JN6J País: ALEMANHA Imigrante: FLORIAN HUDEL Data Nascimento: 16/08/1975 Passaporte: C5VW88F8T País: ALEMANHA Imigrante: FABIAN THURN Data Nascimento: 30/07/1998 Passaporte: C7VCXZMK3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007014/2023-12 Requerente: CARGOTEC BRAZIL SERVICOS E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA MOVIMENTACAO DE CARGAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Chuancheng Wang Data Nascimento: 09/06/1985 Passaporte: EJ4613183 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007224/2023-94 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YUNFENG ZHANG Data Nascimento: 20/05/1979 Passaporte: EC7827918- País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007305/2023-94 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Phuong Hoai Nguyen Data Nascimento: 29/03/1977 Passaporte: C8061786 País: VIETNÃ.</p><p>Processo: 08228.007306/2023-39 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Nurlan Fuad Abdulsalamov Data Nascimento: 17/04/1982 Passaporte: C03234294 País: AZERBAIJÃO.</p><p>Processo: 08228.007319/2023-16 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: PETR ZAHRADNICEK Data Nascimento: 30/09/1992 Passaporte: 41990392 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: BRAM ALBERT GERALD TIEDINK Data Nascimento: 20/02/1994 Passaporte: NT9K432H7 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007346/2023-81 Requerente: PAUL WURTH DO BRASIL TECNOLOGIA E SOLUCOES INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: FERNAND LOUIS JOSEPH DIDELON Data Nascimento: 14/12/1967 Passaporte: 20DC33469 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007366/2023-51 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Guillaume Germain Claude Michel Legrand Data Nascimento: 28/02/1984 Passaporte: 17AZ90082 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007387/2023-77 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Scott Andrew Bailey Data Nascimento: 23/09/1993 Passaporte: A04088542 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007388/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PAUL KENNETH STRACHAN Data Nascimento: 18/08/1975 Passaporte: 576196798 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.007408/2023-54 Requerente: ROBERT BOSCH LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: ALESSANDRO AMENDOLARA Data Nascimento: 29/10/1989 Passaporte: YB0258976 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007412/2023-12 Requerente: ROBERT BOSCH LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: RUDIN PASHAJ Data Nascimento: 07/02/1986 Passaporte: YC1687876 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007414/2023-11 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JUN HIROOKA Data Nascimento: 05/10/1994 Passaporte: TT3370851 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.007470/2023-46 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: IVAN DAVID WINDSOR Data Nascimento: 30/04/1989 Passaporte: 560929112 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.007473/2023-81 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: VALERIY CHERNENKO Data Nascimento: 12/03/1984 Passaporte: N15005432 País: CAZAQUISTÃO.</p><p>Processo: 08228.007475/2023-79 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ROMAN PREINER Data Nascimento: 09/03/1976 Passaporte: BG7280345 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.007478/2023-11 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: RATISLAV FRAJKA Data Nascimento: 11/12/1973 Passaporte: BF8273622 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.007480/2023-81 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: THOMAS WILLIAM COCKERILL Data Nascimento: 23/11/1993 Passaporte: 124031209 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.007482/2023-71 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: MILAN BAJMÓCZI Data Nascimento: 09/06/1950 Passaporte: BJ3078368 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.007485/2023-12 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: DMYTRO RYASIK Data Nascimento: 25/03/1980 Passaporte: FV711618 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.007487/2023-11 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTONÍN OLOS Data Nascimento: 23/06/1958 Passaporte: BC8949795 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.007490/2023-17 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: OGUZ BIRICIK Data Nascimento: 10/11/1990 Passaporte: C5R18GZPX País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006679/2023-92 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ryan Eric Stewart Data Nascimento: 21/02/1996 Passaporte: 134588218 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.006902/2023-18 Requerente: FUNDACAO BUTANTAN Prazo: 180 Dias Imigrante: Mario Marsoni Data Nascimento: 22/07/1964 Passaporte: YB6272237 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006903/2023-46 Requerente: FUNDACAO BUTANTAN Prazo: 180 Dias Imigrante: Emanuele Michieli Data Nascimento: 13/04/1973 Passaporte: YB3394768 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007202/2023-24 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Tuukka Tapani Pohjola Data Nascimento: 27/07/1980 Passaporte: FP4299684 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.007203/2023-79 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Peter Hilding Mikael Björklund Data Nascimento: 27/06/1963 Passaporte: AA3301855 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.007204/2023-13 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Kai Lennart Persson Hansen Data Nascimento: 18/03/1969 Passaporte: 35967842 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.007518/2023-16 Requerente: ABYO TM DO BRASIL REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ning Liu Data Nascimento: 14/03/1995 Passaporte: EF6133081 País: CHINA Imigrante: Jianwei Wang Data Nascimento: 10/01/1986 Passaporte: PE1886429 País: CHINA Imigrante: Yifei Fan Data Nascimento: 29/05/1993 Passaporte: EK1537068 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007543/2023-16 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CASPER MALHERBES REIMANN Data Nascimento: 22/06/1979 Passaporte: 211342359 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007544/2023-44 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHRISTIAN BERNILD Data Nascimento: 31/05/1998 Passaporte: 209950699 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007545/2023-99 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DANIEL JUUL NIELSEN Data Nascimento: 07/12/1999 Passaporte: 211117022 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007546/2023-33 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DENNIS PETER JENSEN Data Nascimento: 24/03/1969 Passaporte: 211609256 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007547/2023-88 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: STEFFEN JENSEN Data Nascimento: 11/09/1993 Passaporte: 211020141 País: DINAMARCA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005326/2023-75 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SHIZUMA CHIBA Data Nascimento: 17/06/1990 Passaporte: TT2936884 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005336/2023-19 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: HIDENORI SHIMAYAMA Data Nascimento: 24/06/1980 Passaporte: TT2524791 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005341/2023-13 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RYUJI FURUYA Data Nascimento: 08/09/1970 Passaporte: TT2852609 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005818/2023-61 Requerente: GRID SOLUTIONS TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Shanmukha Venkata Srinivasarao Sala Data Nascimento: 23/05/1991 Passaporte: P0261221 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005838/2023-31 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: NILS MARTIN LENNARTSSON Data Nascimento: 19/02/1977 Passaporte: AA2989716 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005896/2023-65 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Lech Chrzczonowicz Data Nascimento: 24/04/1982 Passaporte: EM2178400 País: POLÔNIA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>