<xml><article id="31686329" name="1704_DEC_11492_S1_OK_1" idOficio="9541779" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="18/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00001" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="74" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20524447">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.492, DE 17 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério de Minas e Energia e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.492, DE 17 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério de Minas e Energia e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério de Minas e Energia, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - do Ministério de Minas e Energia para a Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) onze CCE 1.15;</p><p>b) onze CCE 1.13;</p><p>c) sete CCE 1.10;</p><p>d) um CCE 1.09;</p><p>e) um CCE 1.06;</p><p>f) um CCE 1.05;</p><p>g) um CCE 2.13;</p><p>h) um CCE 2.05;</p><p>i) dois CCE 3.15;</p><p>j) quatro CCE 3.14;</p><p>k) dois CCE 3.12;</p><p>l) um CCE 3.11;</p><p>m) seis CCE 3.10;</p><p>n) um CCE 3.09;</p><p>o) seis CCE 3.08;</p><p>p) seis CCE 3.07;</p><p>q) oito CCE 3.06;</p><p>r) dois CCE 3.05;</p><p>s) três FCE 1.07;</p><p>t) duas FCE 2.05;</p><p>u) uma FCE 3.13;</p><p>v) cinco FCE 3.10;</p><p>w) quatorze FCE 3.07;</p><p>x) uma FCE 3.06;</p><p>y) vinte e quatro FCE 3.05;</p><p>z) duas FCE 4.10;</p><p>aa) duas FCE 4.06;</p><p>ab) treze FCE 4.05; e</p><p>ac) quarenta e nove FCE 4.02; e</p><p>II - da Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério de Minas e Energia:</p><p>a) dois CCE 1.08;</p><p>b) seis CCE 1.07;</p><p>c) dois CCE 2.12;</p><p>d) quatro CCE 2.10;</p><p>e) quatro CCE 2.07;</p><p>f) um CCE 2.06;</p><p>g) uma FCE 1.17;</p><p>h) uma FCE 1.16;</p><p>i) dezesseis FCE 1.15;</p><p>j) trinta e três FCE 1.13;</p><p>k) quarenta e quatro FCE 1.10;</p><p>l) três FCE 2.15;</p><p>m) quatro FCE 2.13;</p><p>n) uma FCE 2.12;</p><p>o) três FCE 2.10;</p><p>p) duas FCE 2.07;</p><p>q) uma FCE 2.06;</p><p>r) quatro FCE 2.04;</p><p>s) quatro FCE 3.15; e</p><p>t) três FCE 4.04.</p><p>Art. 3º Ficam transformados CCE e FCE, nos termos do disposto no art. 7º da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, na forma do Anexo IV.</p><p>Art. 4º Aplica-se o disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério de Minas e Energia.</p><p>Art. 5º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 11.350, de 1º de janeiro de 2023;</p><p>II - o art. 2º do Decreto nº 11.389, de 20 de janeiro de 2023; e</p><p>III - o art. 2º do Decreto nº 11.404, de 30 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 6º Este Decreto entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p>Brasília, 17 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Alexandre Silveira de Oliveira</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DE MINAS E ENERGIA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério de Minas e Energia, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - políticas nacionais de aproveitamento dos recursos energéticos, incluídos recursos hídricos, eólicos, solares, nucleares e de demais fontes;</p><p>II - políticas nacionais de integração do sistema elétrico;</p><p>III - políticas tarifárias para o setor de energia elétrica;</p><p>IV - políticas de integração energética com outros países;</p><p>V - políticas nacionais do petróleo, do combustível, do biocombustível, do gás natural e de energia elétrica;</p><p>VI - políticas nacionais de geologia, de exploração e de produção de recursos minerais e energéticos;</p><p>VII - política nacional de mineração e transformação mineral;</p><p>VIII - políticas nacionais de sustentabilidade e de desenvolvimento econômico, social e ambiental dos recursos elétricos, energéticos e minerais;</p><p>IX - diretrizes para o planejamento dos setores de minas e de energia;</p><p>X - universalização do acesso e do uso da energia elétrica, inclusive a energização rural;</p><p>XI - elaboração e aprovação das outorgas relativas aos setores de minas e de energia;</p><p>XII - avaliação ambiental estratégica, quando couber, em conjunto com o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e os demais órgãos relacionados;</p><p>XIII - participação em negociações internacionais relativas aos setores de minas e de energia;</p><p>XIV - fomento ao desenvolvimento e adoção de novas tecnologias relativas aos setores de minas e de energia; e</p><p>XV - equilíbrio conjuntural e estrutural entre a oferta e a demanda de energia elétrica no País.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério de Minas e Energia tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado de Minas e Energia:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria Especial de Assuntos Técnicos;</p><p>c) Assessoria Especial de Apoio ao Ministro;</p><p>d) Ouvidoria-Geral;</p><p>e) Corregedoria;</p><p>f) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>g) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>h) Assessoria Especial de Conformidade, Integridade e Controle Interno;</p><p>i) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>j) Consultoria Jurídica; e</p><p>k) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Subsecretaria de Assuntos Econômicos e Regulatórios;</p><p>2. Subsecretaria de Governança, Estratégia e Parcerias;</p><p>3. Subsecretaria de Sustentabilidade;</p><p>4. Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração; e</p><p>5. Subsecretaria de Tecnologia e Inovação;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria Nacional de Transição Energética e Planejamento:</p><p>1. Departamento de Transição Energética;</p><p>2. Departamento de Informações, Estudos e Eficiência Energética;</p><p>3. Departamento de Planejamento e Outorgas de Geração de Energia Elétrica; e</p><p>4. Departamento de Planejamento e Outorgas de Transmissão e Distribuição de Energia Elétrica e Interligações Internacionais;</p><p>b) Secretaria Nacional de Energia Elétrica:</p><p>1. Departamento de Políticas para o Mercado;</p><p>2. Departamento de Desempenho da Operação do Sistema Elétrico;</p><p>3. Departamento de Universalização e Políticas Sociais de Energia Elétrica; e</p><p>4. Departamento de Políticas Setoriais;</p><p>c) Secretaria Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis:</p><p>1. Departamento de Política de Exploração e Produção de Petróleo e Gás Natural;</p><p>2. Departamento de Gás Natural;</p><p>3. Departamento de Combustíveis Derivados de Petróleo; e</p><p>4. Departamento de Biocombustíveis; e</p><p>d) Secretaria Nacional de Geologia, Mineração e Transformação Mineral:</p><p>1. Departamento de Planejamento e Política Mineral;</p><p>2. Departamento de Geologia e Produção Mineral;</p><p>3. Departamento de Desenvolvimento Sustentável na Mineração; e</p><p>4. Departamento de Transformação e Tecnologia Mineral;</p><p>III - órgãos colegiados:</p><p>a) Comitê de Monitoramento do Setor Elétrico;</p><p>b) Conselho Nacional de Política Mineral;</p><p>c) Grupo Coordenador de Conservação de Energia Elétrica do Programa Nacional de Conservação de Energia Elétrica;</p><p>d) Comitê Gestor de Indicadores e Níveis de Eficiência Energética;</p><p>e) Comitê Gestor de Eficiência Energética;</p><p>f) Comitê da Política Nacional de Biocombustíveis;</p><p>g) Comitê Técnico Integrado para o Desenvolvimento do Mercado de Combustíveis, demais Derivados de Petróleo e Biocombustíveis; e</p><p>h) Comitê Gestor do Pró-Amazônia Legal; e</p><p>IV - entidades vinculadas:</p><p>a) autarquias:</p><p>1. Agência Nacional de Mineração - ANM;</p><p>2. Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP;</p><p>3. Agência Nacional de Energia Elétrica - ANEEL; e</p><p>4. Autoridade Nacional de Segurança Nuclear - ANSN;</p><p>b) empresas públicas:</p><p>1. Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM;</p><p>2. Empresa de Pesquisa Energética - EPE;</p><p>3. Empresa Brasileira de Administração de Petróleo e Gás Natural S.A. - Pré-Sal Petróleo S.A. - PPSA; e</p><p>4. Empresa Brasileira de Participações em Energia Nuclear e Binacional S.A. - ENBPar; e</p><p>c) sociedades de economia mista:</p><p>1. Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras; e</p><p>2. Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. - NUCLEP.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p>Seção I</p><p>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado de Minas e Energia</p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social;</p><p>II - ocupar-se das relações públicas e do preparo e despacho de seu expediente pessoal;</p><p>III - acompanhar o andamento dos projetos de interesse do Ministério em tramitação no Congresso Nacional;</p><p>IV - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados pelo Congresso Nacional;</p><p>V - providenciar a publicação oficial e a divulgação das matérias relacionadas à área de atuação do Ministério; e</p><p>VI - intermediar as relações entre o cidadão e o Ministério, por meio da Ouvidoria-Geral, incluído o acompanhamento das medidas necessárias junto aos seus órgãos internos e às suas entidades vinculadas.</p><p>Art. 4º À Assessoria Especial de Assuntos Técnicos compete:</p><p>I - prestar informações técnicas ao Ministro de Estado e emitir pareceres de mérito em assuntos designados;</p><p>II - coordenar, em articulação com a Secretaria-Executiva e as demais unidades técnicas, projetos designados pelo Ministro de Estado; e</p><p>III - promover a articulação institucional para avaliação de assuntos técnicos de interesse do Ministro de Estado.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Apoio ao Ministro compete:</p><p>I - planejar, elaborar e coordenar a agenda do Ministro de Estado;</p><p>II - comunicar os eventos, as cerimônias e as viagens do Ministro de Estado aos órgãos envolvidos e aos demais interessados;</p><p>III - garantir a execução da agenda, em articulação com a Assessoria Especial de Comunicação Social e os demais órgãos envolvidos; e</p><p>IV - supervisionar o registro e a publicidade da agenda do Ministro de Estado.</p><p>Art. 6º À Ouvidoria-Geral compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e as atividades de acesso à informação previstas na Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011;</p><p>II - planejar, coordenar e monitorar o atendimento às manifestações recebidas dos cidadãos e as atividades de acesso à informação;</p><p>III - exercer a função de canal de recebimento de denúncias no Ministério;</p><p>IV - planejar, coordenar, realizar e monitorar as avaliações de satisfação com os serviços do Ministério;</p><p>V - coordenar e realizar as atividades de encarregado pelo tratamento de dados pessoais no âmbito do Ministério, nos termos do disposto no art. 41 da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018;</p><p>VI - planejar e coordenar comitê técnico das ouvidorias dos órgãos e das entidades vinculados ao Ministério e supervisionar as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias;</p><p>VII - representar o Ministério e as suas entidades vinculadas em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria, participação social, controle social ou proteção de dados pessoais;</p><p>VIII - planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades do Ministério relacionadas ao Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo federal e das atividades junto à Ouvidoria-Geral da União; e</p><p>IX - planejar, promover e coordenar as ações de participação social no âmbito do Ministério, especialmente quanto a:</p><p>a) conselhos de usuários;</p><p>b) carta de serviços;</p><p>c) audiências e consultas públicas; e</p><p>d) pesquisas de opinião.</p><p>Parágrafo único. As atividades decorrentes de participação social no âmbito da Ouvidoria-Geral serão realizadas em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Art. 7º À Corregedoria, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo Federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas saneadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005;</p><p>III - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades, em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nos casos de advertência ou de suspensão por até trinta dias, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 2005;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares cujas penalidades propostas sejam demissão, suspensão superior a trinta dias, cassação de aposentadoria ou disponibilidade, destituição de cargo em comissão ou destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais; e</p><p>VII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar a política de comunicação social e de publicidade e relações institucionais do Ministério, de acordo com as diretrizes da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - providenciar a divulgação de matérias relacionadas à área de atuação do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>III - exercer atividades relativas à assessoria de imprensa do Ministério;</p><p>IV - exercer as atividades de comunicação social relativas às realizações do Ministério; e</p><p>V - articular com as entidades vinculadas a comunicação social dos temas relativos às políticas públicas de competência do Ministério.</p><p>Art. 9º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado e os dirigentes das unidades do Ministério e das suas entidades vinculadas na coordenação e na supervisão de assuntos internacionais, bilaterais e multilaterais relacionados às áreas de minas e de energia;</p><p>II - identificar, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores, os assuntos de interesse da política externa brasileira que demandem a participação das unidades do Ministério de Minas e Energia;</p><p>III - articular-se com as unidades do Ministério de Minas e Energia para identificar iniciativas de cooperação e parceria internacional e intermediar as ações em conjunto com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>IV - articular-se com representações diplomáticas, agências governamentais estrangeiras e organizações multilaterais, analisar e propor ao Ministro de Estado a celebração de acordos ou a adesão a acordos de cooperação em áreas de interesse do Ministério;</p><p>V - coordenar, orientar e subsidiar a participação do Ministro de Estado ou de seu representante e dos dirigentes das unidades do Ministério e das suas entidades vinculadas em fóruns e reuniões internacionais relacionados à área de atuação do Ministério;</p><p>VI - articular-se com o Ministério das Relações Exteriores e atuar como interlocutor do Ministério de Minas e Energia junto àquele órgão;</p><p>VII - prestar apoio às missões estrangeiras, para concretizar ações relacionadas às áreas específicas do Ministério;</p><p>VIII - participar, quando designada, de reuniões com organismos internacionais, governos estrangeiros e instituições governamentais, conferências e eventos relacionados à política nacional de minas e energia; e</p><p>IX - orientar e subsidiar as ações de integração energética no âmbito internacional.</p><p>Art. 10. À Assessoria Especial de Conformidade, Integridade e Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nas áreas de controle e de transparência de gestão de riscos para integridade;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado no pronunciamento previsto no art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e comitês, nas áreas de controle, de transparência e de gestão de riscos para integridade;</p><p>IV - elaborar, em conjunto com as unidades do Ministério, o relatório anual de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>VI - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais, com vistas à melhoria dos controles internos;</p><p>VII - interagir com as unidades de auditoria interna das entidades vinculadas ao Ministério, com vistas a subsidiar a supervisão ministerial, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VIII - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis no Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>IX - acompanhar processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>X - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e às suas entidades vinculadas, e atender a outras demandas provenientes dos órgãos de controle, interno e externo, e de defesa do Estado;</p><p>XI - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de transparência e de gestão de riscos para integridade;</p><p>XII - atuar, em articulação com a Subsecretaria de Governança, Estratégia e Parcerias, nas ações relacionadas à governança e à gestão de risco institucional do Ministério;</p><p>XIII - formular, fomentar, coordenar e apoiar a implementação de planos, programas, projetos e normas voltados à prevenção e à detecção de fraudes e corrupção;</p><p>XIV - auxiliar o Secretário-Executivo na indicação, ao Ministro de Estado, de nomeação, designação e exoneração de cargo efetivo ou em comissão, de função de confiança, de substituição, de gratificação e de apostilamento no âmbito do Ministério, sobre o preenchimento dos requisitos técnicos e a ausência de vedações legais;</p><p>XV - executar, em conjunto com as áreas competentes do Ministério, ações de supervisão ministerial, com o objetivo de orientar e coordenar as entidades vinculadas ao Ministério quanto ao desenvolvimento de boas práticas de governança e ao cumprimento de suas atividades finalísticas; e</p><p>XVI - desenvolver iniciativas, em conjunto com a Secretaria-Executiva, para estimular o aprimoramento da governança e integridade no setor privado nas áreas de competência do Ministério.</p><p>Art. 11. À Assessoria de Participação Social e Diversidade, compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar o Ministro de Estado, quanto às competências específicas do Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 12. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos a serem submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade dos atos do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 13. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na supervisão e na coordenação das atividades das Secretarias integrantes da estrutura do Ministério, dos órgãos colegiados e das entidades a ele vinculadas;</p><p>II - coordenar e supervisionar as atividades relacionadas ao:</p><p>a) Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>b) Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>c) Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>d) Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>e) Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>f) Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>g) Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>h) Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos - Siga; e</p><p>i) Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - Siads;</p><p>III - consolidar a proposta do orçamento de investimento e do programa de dispêndios globais das entidades vinculadas;</p><p>IV - prestar assistência ao Conselho Nacional de Política Energética e ao Conselho Nacional de Política Mineral;</p><p>V - auxiliar o Ministro de Estado na definição de diretrizes e na implementação de políticas e ações nas áreas de competência do Ministério;</p><p>VI - gerir as ações nos programas e nos projetos de cooperação técnica e financeira internacional;</p><p>VII - coordenar o Programa de Análise de Impacto Regulatório, que incluirá o resultado regulatório das políticas e dos programas energéticos e de mineração;</p><p>VIII - articular e integrar as ações de sustentabilidade relacionadas com os empreendimentos das áreas de competência do Ministério;</p><p>IX - coordenar a pauta ambiental, social e de governança relativa ao Ministério e às suas entidades vinculadas; e</p><p>X - estabelecer e implementar, em articulação com as unidades do Ministério e com as suas entidades vinculadas, procedimentos de acompanhamento, avaliação e revisão do plano plurianual e dos demais instrumentos de planejamento governamental.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva exerce, por meio da Subsecretaria de Governança, Estratégia e Parcerias, da Subsecretaria de Tecnologia e Inovação e da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração, a função de órgão setorial do:</p><p>I - Sipec;</p><p>II - Sisp;</p><p>III - Sisg;</p><p>IV - Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>V - Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>VI - Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>VII - Siorg;</p><p>VII I- Siga; e</p><p>IX - Siads.</p><p>Art. 14. À Subsecretaria de Assuntos Econômicos e Regulatórios compete:</p><p>I - assistir e assessorar o Secretário-Executivo no acompanhamento da política e das decisões econômicas e regulatórias de Governo, e na avaliação das políticas e dos programas do Ministério;</p><p>II - subsidiar o Secretário-Executivo na avaliação dos impactos econômicos e regulatórios dos temas discutidos ou aprovados em comitês e colegiados ou em outros órgãos e entidades sobre as políticas e os programas energéticos e de mineração;</p><p>III - promover, coordenar e consolidar os estudos econômicos e regulatórios necessários à formulação, à implementação, ao monitoramento e à avaliação das políticas e dos programas energéticos e de mineração, inclusive à análise de impacto regulatório e à avaliação de resultado regulatório;</p><p>IV - analisar planos ou programas de natureza econômica e regulatória submetidos ao Ministério, acompanhar a implementação das medidas aprovadas e avaliar os resultados;</p><p>V - analisar, sob os aspectos econômico e regulatório, projetos de legislação ou de regulamentação e emitir pareceres técnicos sobre as matérias pertinentes;</p><p>VI - atuar na elaboração de documentos, na discussão técnica e na viabilização das propostas no âmbito de suas competências;</p><p>VII - assessorar o Secretário-Executivo na formulação, na proposição, no acompanhamento e na coordenação da política energética, de mineração e de outros assuntos relativos ao Ministério;</p><p>VIII - articular-se com as agências reguladoras vinculadas ao Ministério e com os demais órgãos e instituições que compõem a governança dos setores energéticos e minerais; e</p><p>IX - formular propostas para dirimir conflitos nas relações que envolvam agentes setoriais.</p><p>Art. 15. À Subsecretaria de Governança, Estratégia e Parcerias compete:</p><p>I - articular-se com organismos internacionais, em coordenação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais, para o desenvolvimento e a gestão de projetos de interesse do Ministério;</p><p>II - coordenar o processo de planejamento, monitoramento e avaliação de desempenho e resultados das iniciativas de parcerias internacionais em áreas relativas ao Ministério;</p><p>III - consolidar e disponibilizar, em coordenação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais, as informações das iniciativas de parcerias internacionais;</p><p>IV - participar, conforme recomendações do Secretário-Executivo, da elaboração de comissões especiais de licitação relacionadas às iniciativas de parcerias internacionais;</p><p>V - acompanhar a execução física e financeira das iniciativas de parcerias internacionais;</p><p>VI - elaborar e consolidar proposta orçamentária e previsão de gastos das iniciativas de parcerias internacionais;</p><p>VII - disponibilizar dados e informações orçamentárias e financeiras das iniciativas de parcerias internacionais para auditorias internas e externas;</p><p>VIII - acompanhar a elaboração e supervisionar e avaliar os contratos de gestão firmados pelas unidades do Ministério e por suas entidades vinculadas;</p><p>IX - coordenar e supervisionar o planejamento estratégico integrado do Ministério;</p><p>X - orientar e coordenar o estabelecimento de diretrizes estratégicas para a elaboração dos planos de ações do Ministério e orientar os sistemas de monitoramento gerenciais;</p><p>XI - coordenar e monitorar a atuação das unidades do Ministério e de suas entidades vinculadas para cumprir políticas e ações estratégicas;</p><p>XII - acompanhar, em articulação com a Assessoria Especial de Conformidade, Integridade e Controle Interno, os dados e os resultados de desempenho das empresas estatais vinculadas ao Ministério;</p><p>XIII - formular e implementar estratégias e mecanismos de integração e articulação do Ministério com suas entidades vinculadas e com os demais órgãos governamentais;</p><p>XIV - assessorar o Secretário-Executivo no acompanhamento da política setorial e de pessoal das empresas vinculadas ao Ministério;</p><p>XV - coordenar, orientar, supervisionar e consolidar a elaboração do orçamento de investimento e do programa de dispêndios globais das entidades vinculadas ao Ministério e promover sua articulação com o órgão central dos Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>XVI ‐ coordenar e supervisionar, em articulação com a Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração, as ações de planejamento e de orçamento de investimento, de acordo com os Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>XVII - estabelecer e implementar, em articulação com as unidades do Ministério e com as suas entidades vinculadas, procedimentos de elaboração, acompanhamento, avaliação e revisão do plano plurianual e propor medidas para a correção de distorções e para o seu aperfeiçoamento;</p><p>XVIII - elaborar modelos e acompanhar a implementação dos aspectos de governança e gestão de riscos, em articulação com as demais unidades do Ministério;</p><p>XIX - articular-se com as entidades vinculadas ao Ministério e com agentes dos setores energéticos e de mineração, com vistas ao desenvolvimento de ações conjuntas de governança e gestão de riscos;</p><p>XX - monitorar o atendimento às demandas de agentes e entidades setoriais, realizar os registros pertinentes, articular medidas junto às áreas envolvidas e monitorá-las;</p><p>XXI - reunir, organizar e tratar as informações de ações relevantes ao Ministério produzidas nos órgãos e nas entidades a ele vinculadas; e</p><p>XXII - desenvolver e manter registro sistemático de indicadores estratégicos para o Ministério.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>