<xml><article id="31578907" name="GAB - MG - PORTARIA 1399 - DOACA" idOficio="9529072" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/04/2023" artClass="00028:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="70" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20506620">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/MGI Nº 1.399, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/MGI Nº 1.399, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO, DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SEDDM/ME nº 12.485, de 20 de outubro de 2021, tendo em vista o disposto na Lei nº 9.636, de 15 de maio de 1998, na Lei nº 13.465, de 11 de julho de 2017, na Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, e considerando a deliberação do Grupo Especial de Destinação Supervisionada Nível 2 (GE-DESUP-2), instituído pela Portaria MGI 771, de 17 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a doação do imóvel de propriedade da União, oriundo do extinto Departamento Nacional de Estradas de Rodagem - DNER, classificado como dominical, localizado na Rua Nízio Peçanha, nº 306, Bairro Vila Isa, lote 09 da Quadra 06-A, Município de Governador Valadares/MG, com área de 253,24 m², devidamente registrado no Cartório do 2º Ofício de Registro de Imóveis da Comarca de Governador Valadares, sob a Matrícula nº 35.592, Livro nº 2, em benefício da Sra. Letycia Azevedo Gonçalves e o Sr. Antônio Marcos Azevedo Gonçalves.</p><p>Art. 2º A doação a que se refere o art. 1º destina-se à regularização fundiária de interesse social, com a finalidade específica de reconhecimento do direito à moradia aos ocupantes do imóvel, que devem comprovar renda familiar não superior a cinco salários mínimos e não serem proprietários de outro imóvel urbano ou rural.</p><p>Art. 3º Ficam os beneficiários impedidos de alienarem o imóvel por um período de 5 (cinco) anos, a contar da data da assinatura do contrato de doação, o que deverá estar expresso em cláusula contratual.</p><p>Art. 4º A doação tornar-se-á nula, independentemente de ato especial, sem direito dos donatários a qualquer indenização, inclusive por benfeitorias realizadas, se descumprido o estabelecido nos arts. 2º e 3º desta Portaria ou, ainda, se ocorrer inadimplemento de cláusula contratual.</p><p>Art. 5º Responderão os donatários, judicial e extrajudicialmente, por quaisquer reivindicações que venham a ser efetuadas por terceiros, concernentes ao imóvel de que trata esta Portaria, inclusive por benfeitorias nele existentes.</p><p>Art. 6º Os direitos e obrigações mencionados nesta Portaria não excluem outros, explícita ou implicitamente decorrentes do contrato de doação e da legislação pertinente.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LÚCIO GERALDO DE ANDRADE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>