<xml><article id="31821902" name="Ata_10_1C_18_04_2023 - WAR-IMPRE" idOficio="9559561" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/04/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="80" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20549255">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao Senado Federal e à interessada.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2920-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2921/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 037.339/2021-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Florian Augusto Coutinho Madruga (053.000.101-20).</p><p>3.2. Embargante: Senado Federal.</p><p>4. Órgão: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos nos quais se analisam embargos de declaração opostos pelo Senado Federal em face do Acórdão 1.151/2023-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas deu provimento parcial a pedido de reexame interposto em face do Acórdão 1.731/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual o TCU considerou ilegal, ato de concessão de aposentadoria emitido pelo órgão embargante;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer, dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao Senado Federal e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2921-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2922/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 040.084/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Ida Maria Pares Sartori (007.003.528-80).</p><p>3.2. Recorrente: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo em face do Acórdão 388/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da Sra. Ida Maria Pares Sartori;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, dar-lhe provimento parcial para:</p><p>9.1.1. conferir nova redação ao Acórdão 388/2022-TCU-1ª Câmara, que passa a ser a seguinte:</p><p>"ACORDAM os ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, III; 143, II e 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da Sra. Ida Maria Pares Sartori, ordenando o respectivo registro, nos termos do art. 7º, inciso II da Resolução TCU 353/2023 sem prejuízo de expedir as determinações abaixo."</p><p>9.1.2. tornar sem efeito os subitens 1.7.2.1 e 1.7.2.3 da decisão recorrida, sem prejuízo de orientar o Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo para que siga o entendimento mais recente do Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115, mantendo a parcela incorporada a título de quintos, nos proventos da Sra. Ida Maria Pares Sartori, nos termos em que foi inicialmente deferida, imune à absorção por reajustes futuros, considerando que a referida incorporação está amparada em decisão judicial proferida nos autos da Ação Ordinária 0000292-57.2004.4.03.6100, ajuizada pelo Sindicato dos Trabalhadores do Judiciário Federal do Estado de São Paulo - Sintrajud, que tramitou na 22ª Vara Federal Cível de São Paulo e cuja sentença de mérito transitou em julgado em 2/3/2011;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo que o ato de concessão de aposentadoria em epígrafe, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, mesmo tendo sido considerado ilegal pelo TCU, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2922-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2923/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 040.310/2021-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Sueli Bauer Huf (234.006.929-72).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Sueli Bauer Huf em face do Acórdão 18.928/2021-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria (alteração) emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2923-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2924/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 041.111/2021-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Sheila Cristina Moreira Neres (238.475.143-34).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados em face do Acórdão 3.729/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da Sra. Sheila Cristina Moreira Neres;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando sem efeito o subitem 9.3.4.1 da decisão recorrida, e determinar à Câmara dos Deputados que promova o destaque do valor correspondente ao reajuste incidente sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.719/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2924-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2925/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 043.654/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Clarice Batista Xavier Ribeiro (097.494.465-34).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Russielton Sousa Barroso Cipriano (OAB/DF 41.213) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela ex-servidora Clarice Batista Xavier Ribeiro em face do Acórdão 4.965/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Sra. Clarice Batista Xavier Ribeiro e ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2925-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2926/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 046.987/2020-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Representação).</p><p>3. Recorrente: Macedo de Oliveira Eventos, Serviços e Locação de Veículos Eireli (20.737.267/0001-73).</p><p>4. Entidade: Município de Paulista/PE; Secretaria Especial do Esporte.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Mariana de Albuquerque Pontes (OAB/PE 36.760).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto por Macedo de Oliveira Eventos, Serviços e Locação de Veículos Eireli contra o Acórdão 3700/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões apresentadas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/92, c/c arts. 285 e 286, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. notificar a recorrente desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2926-10/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2927/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.608/2021-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Adriana de Souza Borges (481.071.746-15)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22256/OAB-DF)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, nesta fase, de pedido de reexame interposto por Adriana de Souza Borges, servidora aposentada do Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região, contra o Acórdão 18.354/2021-1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de sua aposentadoria em decorrência do recebimento de gratificação de atividade externa (GAE) e de quintos relativos à função (FC-4) inerente às atribuições do cargo efetivo.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. comunicar esta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2927-10/23-1.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>