<xml><article id="31508189" name="PUBL. 23_2" idOficio="9521178" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/04/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20495546">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004940/2023-11 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BALAJI BALARAMAN Data Nascimento: 14/07/1978 Passaporte: Z6159466 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004945/2023-42 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RAHUL RAJENDRA BHOSALE Data Nascimento: 14/09/1988 Passaporte: V3949018 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004949/2023-21 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RAJIV SARIN Data Nascimento: 25/08/1980 Passaporte: T4526123 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004958/2023-11 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SADHANANDHAN PALANISAMY Data Nascimento: 12/03/1981 Passaporte: P0938059 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004964/2023-79 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SRINIVASA RAJU CHEKURI Data Nascimento: 19/04/1990 Passaporte: L8250719 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004967/2023-11 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SURESH DEVARAJAN Data Nascimento: 27/07/1993 Passaporte: M7633655 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004973/2023-61 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Venkata Raghavarao Kopparapu Data Nascimento: 14/08/1965 Passaporte: 23114846 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004978/2023-92 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Venkatesh Killamsetty Data Nascimento: 23/07/1993 Passaporte: N8208597 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004983/2023-11 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Victor Mangalaraj Data Nascimento: 13/03/1980 Passaporte: W5849488 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005164/2023-75 Requerente: KURASHIKI CHEMICAL PRODUCTS DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: KANTARO EZAKI Data Nascimento: 14/11/1986 Passaporte: TR8956905 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.005287/2023-14 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PRAVEEN KUMAR SURAVARAPU Data Nascimento: 22/06/1995 Passaporte: R3157225 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005453/2023-74 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MAINAK RUP DUTTA Data Nascimento: 01/08/1996 Passaporte: N8215157 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005637/2023-34 Requerente: LM WIND POWER DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ahmad Mahmoud El-Abed Data Nascimento: 03/03/1996 Passaporte: 209260571 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.005643/2023-91 Requerente: ENGINEERING DO BRASIL S/A. Prazo: 1 Ano Imigrante: RICCARDO ARAGONA Data Nascimento: 17/12/1983 Passaporte: YB1254790 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005650/2023-93 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: VIVEK KAUSHIK Data Nascimento: 12/10/1996 Passaporte: R7520723 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005769/2023-66 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ANIKET PREMLAL KATRE Data Nascimento: 03/05/1998 Passaporte: U8263498 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005789/2023-37 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HARSH SHARMA Data Nascimento: 30/05/1998 Passaporte: T5850648 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006552/2023-73 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANCESCA MICALI Data Nascimento: 04/08/1992 Passaporte: YC1145314 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002749/2023-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: ALEXANDER ZATONA Data Nascimento: 18/01/1965 Passaporte: 65 8215683 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.002754/2023-46 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: FENIS IBRAM Data Nascimento: 20/11/1990 Passaporte: 062188984 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.003588/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: DARYL FRITZ SOTTO GEROSO Data Nascimento: 27/10/1984 Passaporte: P9409378B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003734/2023-92 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Flavio Colaruotolo Data Nascimento: 18/05/1979 Passaporte: YA5571287 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003760/2023-11 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Tomasz Czyleko Data Nascimento: 07/04/1978 Passaporte: EJ6118036 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003951/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: JOAL BUCA TORRES Data Nascimento: 27/09/1984 Passaporte: P9645240A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004328/2023-47 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Jan Alexander Victor van der Boom Data Nascimento: 08/08/1995 Passaporte: NWL9PL175 País: HOLANDA Imigrante: Robert Hendrikus Wilhelmus Bernhardus Verblackt Data Nascimento: 18/05/1960 Passaporte: BWCBD88K5 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.004574/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: ROLANDO PIANGCO RIVERA Data Nascimento: 23/11/1970 Passaporte: P0384275B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004578/2023-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: EMMANUEL PADILLA PACALDO Data Nascimento: 20/09/1983 Passaporte: P8898862A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004681/2023-27 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: AHMAD KARAMANI BIN AMINNUDDIN Data Nascimento: 01/10/1991 Passaporte: A55815886 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.004686/2023-51 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Lewis Joseph Hill Data Nascimento: 04/05/1981 Passaporte: 551703120 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.004781/2023-53 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 20/11/2023 Imigrante: Filip Erwin A. Muylle Data Nascimento: 21/09/1976 Passaporte: ES190491 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.004800/2023-41 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 20/11/2023 Imigrante: Sahat Parningotan Sianturi Data Nascimento: 11/01/1980 Passaporte: X1034717 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.004928/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: NIÑO FRANCIS LEDESMA ABETO Data Nascimento: 13/01/1993 Passaporte: P6263194A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004959/2023-66 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Taavi Tonutare Data Nascimento: 30/05/1994 Passaporte: KE0042533 País: ESTÔNIA.</p><p>Processo: 08228.004985/2023-94 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Victor Hugo Quintana Urquidez Data Nascimento: 04/06/1979 Passaporte: G28532327 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004986/2023-39 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Erik Jakobus Huisman Data Nascimento: 05/02/1977 Passaporte: BU1897053 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.004987/2023-83 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Andrzej Reszczynski Data Nascimento: 16/05/1970 Passaporte: ET5044181 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.004990/2023-13 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Edy Purwanto Data Nascimento: 04/03/1974 Passaporte: E2371805 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.004993/2023-31 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Eric Peijpers Data Nascimento: 08/10/1968 Passaporte: BG7PF6752 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.004998/2023-63 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christian Lasquite Lagase Data Nascimento: 14/02/1994 Passaporte: P5824261B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005007/2023-61 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAROSLAW JERZY ZBIKOWSKI Data Nascimento: 15/09/1975 Passaporte: ET8937370 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.005044/2023-78 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: RONALDO DOMO CACERES Data Nascimento: 17/06/1969 Passaporte: P2751123B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005171/2023-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: RINGGO CADIO MALONZO Data Nascimento: 28/12/1988 Passaporte: P5540984A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005221/2023-16 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01/01/2024 Imigrante: Ronald Ray Aguinaldo Minasalvas Data Nascimento: 27/10/1988 Passaporte: P4620851B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005342/2023-68 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Angelo Sumabat Nuque Data Nascimento: 14/03/1974 Passaporte: P5203810B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005344/2023-57 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: DANTE AZUELO BALAYON Data Nascimento: 15/01/1974 Passaporte: P8317690B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005345/2023-18 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jaynhiel De Oca Agravante Data Nascimento: 31/12/1985 Passaporte: P9708821A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005349/2023-81 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: John Dave Inquit Carillo Data Nascimento: 23/05/1979 Passaporte: P2795227B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005400/2023-53 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: BENJAMIN QUEZON BASCON Data Nascimento: 29/08/1976 Passaporte: P7143652A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005422/2023-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MANMOHAN SINGH Data Nascimento: 13/11/1985 Passaporte: Z3574418 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005423/2023-68 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: RONALD MARC ALEXANDRE MAZIER Data Nascimento: 31/07/1972 Passaporte: 15FV22158 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005424/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MAGDALENA JOANNA GOS Data Nascimento: 03/02/1986 Passaporte: FA4161067 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.005436/2023-37 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: SCOTT SLATER Data Nascimento: 27/02/1982 Passaporte: 554201213 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005441/2023-41 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: CHRISTOS RETSIS Data Nascimento: 29/07/1995 Passaporte: AT4548038 País: GRÉCIA Imigrante: FATION METUKA Data Nascimento: 03/09/1983 Passaporte: 560518738 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005460/2023-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: VIJAY KUMAR PRASAD Data Nascimento: 08/05/1973 Passaporte: Z2995189 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005463/2023-18 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: OSIAS PAGUNTALAN NUFABLE Data Nascimento: 28/01/1970 Passaporte: P4867830B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005468/2023-32 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: MATTEO MARASCO Data Nascimento: 08/05/1992 Passaporte: YB7655750 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005471/2023-56 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: LUIS ANTONIO LOPEZ VIEIRA Data Nascimento: 25/01/1977 Passaporte: PAP628263 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.005475/2023-34 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Jayson John Salcedo Lazaro Data Nascimento: 24/06/1982 Passaporte: P9291225A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005476/2023-89 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: VASILE PANAITE Data Nascimento: 06/09/1965 Passaporte: 059107042 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.005504/2023-68 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Trevor Andre Botha Data Nascimento: 12/10/1977 Passaporte: A08401720 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005510/2023-15 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Krzysztof Cydejko Data Nascimento: 23/07/1979 Passaporte: EK0524144 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.005527/2023-72 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Kian Puding Data Nascimento: 02/07/1970 Passaporte: K54435751 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.005563/2023-36 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lord Emerson Atupan Cuadra Data Nascimento: 17/07/1973 Passaporte: P6556622B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005572/2023-27 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rufino Española Recodo Data Nascimento: 28/02/1995 Passaporte: P1802250B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005573/2023-71 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Melandro Sanchez Mendoza Data Nascimento: 20/07/1970 Passaporte: P6927116B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007006/2023-51 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Olivier Paul Joseph Donati Data Nascimento: 13/07/1967 Passaporte: 21DK46643 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004261/2023-41 Requerente: HYUNDAI TRANSYS FABRICACAO DE AUTOPECAS BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNGKU HAN Data Nascimento: 09/05/1979 Passaporte: M30208528 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.004310/2023-45 Requerente: JT INTERNATIONAL DISTRIBUIDORA DE CIGARROS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSHUA JON FOLKERTH Data Nascimento: 06/12/1978 Passaporte: 567470695 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004490/2023-65 Requerente: DEGOUY BRASIL IMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DELPHINE PASCALE MARIE DE GOUY Data Nascimento: 22/03/1971 Passaporte: 22FD20943 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.004790/2023-44 Requerente: BBCA BRAZIL INDUSTRIAL E INVESTIMENTOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LINHUI DUAN Data Nascimento: 12/06/1991 Passaporte: E54178481 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004988/2023-28 Requerente: ADUBOS VERA CRUZ LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NIKITA GUSKOV Data Nascimento: 18/02/1986 Passaporte: 757339398 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002589/2023-22 Requerente: SUDU COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: CHUAN XU Data Nascimento: 18/01/1972 Passaporte: EF2151039 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004655/2023-15 Requerente: ISABEL CRISTINA DE AGUIAR SOARES Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: MARIKA CANEL MAGALI BARROS BARTOLOMEO Data Nascimento: 14/12/1973 Passaporte: 14DT87405 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005359/2023-15 Requerente: ESTRELA TURISMO LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: SAUL AMBROSI Data Nascimento: 30/03/1976 Passaporte: YB4324504 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 16/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005625/2023-18 Requerente: ASSOCIACAO DA ORQUESTRA SINFONICA DE PIRACICABA Prazo: 1 Ano Imigrante: Knut Andreas Data Nascimento: 02/01/1979 Passaporte: C3MX8WXV6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007082/2023-65 Requerente: NOX SPORTS BRASIL COMERCIO ATACADISTA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NICOLAS GIANOTTI Data Nascimento: 17/02/1998 Passaporte: 17EF07911 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006785/2023-76 Requerente: ATLETICO MONTE AZUL Prazo: 12 Meses Imigrante: AGNES EBEDENDEM ACHA Data Nascimento: 05/03/1995 Passaporte: AA381371 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.006864/2023-87 Requerente: ATLETICO MONTE AZUL Prazo: 12 Meses Imigrante: SERAPHINE NSINWO FORGHAB Data Nascimento: 17/01/1989 Passaporte: AA167380 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.006867/2023-11 Requerente: ATLETICO MONTE AZUL Prazo: 12 Meses Imigrante: HANSON MBAH NDUM Data Nascimento: 20/11/1989 Passaporte: AA090048 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.007032/2023-88 Requerente: LIGA VALINHENSE DE FUTSAL Prazo: 1 Ano Imigrante: CLINTON NTSINDIA MENIEMOH Data Nascimento: 05/07/2002 Passaporte: AA442216 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.007044/2023-11 Requerente: LIGA VALINHENSE DE FUTSAL Prazo: 1 Ano Imigrante: EMMANUEL NCHANGO AGIMENDA Data Nascimento: 04/02/2001 Passaporte: AA334647 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.007048/2023-91 Requerente: LIGA VALINHENSE DE FUTSAL Prazo: 1 Ano Imigrante: IVANCE ALIMFACK Data Nascimento: 02/01/2001 Passaporte: AA440107 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.007052/2023-59 Requerente: LIGA VALINHENSE DE FUTSAL Prazo: 1 Ano Imigrante: JEMAIL NJUKANG AKA Data Nascimento: 19/03/1985 Passaporte: AA291538 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000832/2023-78 Requerente: ELIABE DA PENHA DE SOUSA Prazo: 1 Ano Imigrante: Yailin Maylén Rosabal Grana Data Nascimento: 24/03/1990 Passaporte: L677081 País: CUBA Mãe: Nerys Grana García Pai: Pedro Rosabal Labrada.</p><p>Processo: 08228.000839/2023-91 Requerente: BESIX-ECB SPE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS ETIENNE DE PAUW Data Nascimento: 07/06/1993 Passaporte: GA3784743 País: BÉLGICA Mãe: ANIK MARIA SIMONNE VANHUYSSE Pai: PATRICK JACOB STEFANIE DE PAUW.</p><p>Processo: 08228.003104/2023-18 Requerente: CENTRO DE PESQUISA E DESENVOLVIMENTO DE EDUCACAO CONDUTIVA PASSAROS DE LUZ Prazo: 1 Ano Imigrante: PATRICIA RODRÍGUEZ BALBUENA Data Nascimento: 28/08/1985 Passaporte: N05974741 País: MÉXICO Mãe: ELIA DELFINA BALBUENA BAZALDUA Pai: JOEL PATRICIO RODRÍGUEZ GUTIERREZ.</p><p>Processo: 08228.003798/2023-93 Requerente: RESTAURANTE ESTRELA FELIZ LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JINYUAN DENG Data Nascimento: 15/06/1987 Passaporte: EJ6806462 País: CHINA Mãe: QIUZHEN CHEN Pai: RONGXIN DENG.</p><p>Processo: 08228.003849/2023-87 Requerente: INES ELETRONICOS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHONGGENG WANG Data Nascimento: 25/02/1977 Passaporte: EB7380206 País: CHINA Mãe: YUERONG CHEN Pai: ZONGWANG WANG.</p><p>Processo: 08228.003887/2023-31 Requerente: LOGISBER FORWARDING DO BRASIL LOGISTICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANUEL URIBARRI GONZALEZ Data Nascimento: 24/12/1993 Passaporte: PAK365785 País: ESPANHA Mãe: ISABEL GONZALEZ Y GOMEZ Pai: VICTOR MANUEL URIBARRI Y SIERRA.</p><p>Processo: 08228.004627/2023-81 Requerente: LOVATEC ELETRONICA COMERCIAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JIAFENG WU Data Nascimento: 25/09/1991 Passaporte: E91712173 País: CHINA Mãe: YANMEI CHENG Pai: XIAN WU .</p><p>Processo: 08228.004628/2023-26 Requerente: STORAGE TOWN DEPOSITO DE MERCADORIA E SERVICOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: AHMAD ALI RAHAL Data Nascimento: 12/04/2003 Passaporte: LR2085537 País: LÍBANO Mãe: YASMINE SHARAF EL DINE Pai: ALI RAHAL.</p><p>Processo: 08228.004630/2023-11 Requerente: LOVATEC ELETRONICA COMERCIAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ZEYU WANG Data Nascimento: 29/05/1996 Passaporte: EF2665821 País: CHINA Mãe: JINXIANG YAN Pai: LIANG WANG .</p><p>Processo: 08228.004645/2023-63 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHUANG YANG Data Nascimento: 15/09/1997 Passaporte: EC28672949 País: CHINA Mãe: AIXIA XU Pai: XINGGUO YANG .</p><p>Processo: 08228.004666/2023-89 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ASHISH MAHARUDRA GATATE Data Nascimento: 20/03/1981 Passaporte: Z2995391 País: ÍNDIA Mãe: PRABHAVATI MAHARUDRA GATATE Pai: AHARUDRA VISHWANATHAPPA GATATE.</p><p>Processo: 08228.004671/2023-91 Requerente: EOS PLANEJAMENTO &amp; CONSTRUCAO Prazo: 1 Ano Imigrante: LAURENT JULIEN Data Nascimento: 15/03/1979 Passaporte: 17DK72783 País: FRANÇA Mãe: Anne Marie Mauricette Guillaumin Pai: Philippe Roger Julien.</p><p>Processo: 08228.004768/2023-11 Requerente: RIMA MOMTAZ ALAMEDDINE Prazo: 02 Anos Imigrante: MAJED EL RIFAI Data Nascimento: 10/12/1969 Passaporte: LR4143431 País: LÍBANO Mãe: AICHA MOHAMAD KHALIL Pai: OMAR EL RIFAI.</p><p>Processo: 08228.004876/2023-77 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: wencong zou Data Nascimento: 04/10/1995 Passaporte: EA0080723 País: CHINA Mãe: manyu he Pai: chuande zou.</p><p>Processo: 08228.005145/2023-49 Requerente: ITA - CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: PIERRE ROLAND JOSEPH TUSEK Data Nascimento: 17/07/1996 Passaporte: 20DH06043 País: FRANÇA Mãe: BEATRICE ELISABETH BLIN Pai: PATRICK JOSEPH ALBERT TUSEK.</p><p>Processo: 08228.005222/2023-61 Requerente: INCOFRAL DE BOM JARDIM INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS DESCARTAVEIS E DE HIGIENE LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ALVARO ALCUBILLA MARQUEZ Data Nascimento: 05/12/1965 Passaporte: PAO486087 País: ESPANHA Mãe: MARTA MARQUEZ PRATS Pai: FRANCISCO ALCUBILLA SANZ.</p><p>Processo: 08228.005275/2023-81 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: GUOLIANG ZHANG Data Nascimento: 02/08/1985 Passaporte: PE1510889 País: CHINA Mãe: LIFANG CHEN Pai: XUEZONG ZHANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004819/2023-98 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Daniel Octavio Ortega Meza Data Nascimento: 26/11/1979 Passaporte: G20909829 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005193/2023-37 Requerente: GOLDWIND EQUIPAMENTOS E SOLUCOES EM ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Huafeng Wang Data Nascimento: 09/07/1990 Passaporte: PE1753188 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002218/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: SANCHO BRIONES VERDADERO Data Nascimento: 05/06/1966 Passaporte: P9347664B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003170/2023-98 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Octavian-Sorin Prodan Data Nascimento: 19/07/1972 Passaporte: 061196193 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.003310/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: GAURAV BHARDWAJ Data Nascimento: 07/04/1986 Passaporte: S9201512 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003882/2023-15 Requerente: EXCELERATE ENERGY COMERCIALIZADORA DE GAS NATURAL LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: EDUARDO JAGNA NOVAL II Data Nascimento: 03/04/1984 Passaporte: P4181165B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003948/2023-69 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Daniel Todorov Danailov Data Nascimento: 07/02/1966 Passaporte: 385646917 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.005103/2023-16 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Geraldo Balubal Lumelay Data Nascimento: 24/09/1972 Passaporte: P5064003B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002243/2023-24 Requerente: PROLEC GE BRASIL TRANSMISSAO DE ENERGIA S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: ERNESTO ALONSO DIAZ PEREZ Data Nascimento: 10/05/1976 Passaporte: G38354923 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004129/2023-39 Requerente: GSI CREOS BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ISSEI KAWAMURA Data Nascimento: 12/01/1994 Passaporte: TR5421671 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.004956/2023-22 Requerente: CHINA RAILWAY NO. 10 ENGINEERING CONSTRUTORA DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JIE ZHAO Data Nascimento: 02/09/1988 Passaporte: E80031008 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.005302/2023-16 Requerente: TP-LINK TECNOLOGIA DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOQIANG PU Data Nascimento: 09/04/1994 Passaporte: EH9535493 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001003/2023-11 Requerente: BDM SERVICOS DE GASTRONOIA LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: CLAUDINE THERESE GHISLAINE DREUX Data Nascimento: 01/04/1967 Passaporte: 19EE40892 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003523/2023-51 Requerente: PGS INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: GAEL ROMAIN DAVID SELLEM Data Nascimento: 25/10/1988 Passaporte: 19fd20376 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005005/2023-71 Requerente: B.I.G. INVESTIMENTOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ERIK BLUMHOFF Data Nascimento: 20/10/1979 Passaporte: C2XV2RFP6 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002298/2023-34 Requerente: ALEXANDRE MENDY Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEXANDRE MENDY Data Nascimento: 11/03/1990 Passaporte: A02196478 SENEGAL País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.002350/2023-52 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Katelyn Mary Thulin Data Nascimento: 21/01/2002 Passaporte: 664568360 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003450/2023-12 Requerente: CORNELIA PAL Prazo: 1 Ano Imigrante: Cornelia Pal Data Nascimento: 20/11/1986 Passaporte: 061202641 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.004333/2023-51 Requerente: CANDIDA MARIA NIETO CABRERA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANGELA MENDES DE OLIVEIRA Data Nascimento: 26/05/1992 Passaporte: PA251888 País: CABO VERDE.</p><p>Processo: 08228.004464/2023-37 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Jackson Ryan Ritchie Data Nascimento: 25/12/2001 Passaporte: 595097996 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004711/2023-11 Requerente: BETTY SANENA Prazo: 2 Anos Imigrante: BETTY SANENA Data Nascimento: 18/12/1999 Passaporte: 543938035 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.004737/2023-43 Instituição: INSPETORIA NOSSA SENHORA APARECIDA Prazo: 2 Anos Imigrante: METKA KASTELIC Data Nascimento: 10/12/1974 Passaporte: PB 1008328 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.004922/2023-38 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 02 Anos Imigrante: Julia Marie MacDonald Data Nascimento: 22/11/1996 Passaporte: AC665533 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.004976/2023-11 Requerente: SUNG HO BAIK Prazo: 2 Anos Imigrante: JINWOO PARK Data Nascimento: 28/09/1992 Passaporte: M14608385 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.005033/2023-98 Instituição: COMUNIDADE OBRA DE MARIA - OPUS MARIAE Prazo: 2 Anos Imigrante: SAMIRA SALETE OLIVEIRA DOS REIS Data Nascimento: 20/07/1992 Passaporte: PA143910 País: CABO VERDE.</p><p>Processo: 08228.005197/2023-15 Instituição: VISAO DE EVANGELIZACAO MUNDIAL Prazo: 2 Anos Imigrante: Judith Yuriko Fudizawa Hernandez Data Nascimento: 15/01/1970 Passaporte: G27538679 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005366/2023-17 Instituição: MEDITACAO SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: MINSEO KIM Data Nascimento: 14/11/2003 Passaporte: M47144751 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005153/2023-95 Requerente: ASSOCIACAO ASSINDES SERMIG Prazo: 01 Ano Imigrante: IRENE PANARELLO Data Nascimento: 21/12/1986 Passaporte: YB0256955 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004699/2023-29 Requerente: marzieh kadivar Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Marzieh Kadivar Data Nascimento: 21/03/1986 Passaporte: H968149080 País: IRÃ.</p><p>Processo: 08228.006086/2023-26 Requerente: CENTRO FEDERAL DE EDUCACAO TECNOLOGICA DE MINAS GERAIS Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Gbènoukpo Gérard Nouatin Data Nascimento: 01/01/1992 Passaporte: BEN 22PP00428 País: BENIN.</p><p>Processo: 08228.006508/2023-63 Requerente: EMILIA ANNESE Prazo: 2 Anos Imigrante: Emilia Annese Data Nascimento: 14/11/1976 Passaporte: YB4914816 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006568/2023-86 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 30/04/2024 Imigrante: TAHMASB HATAMI Data Nascimento: 21/03/1985 Passaporte: R51902622 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006519/2023-43 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DE PELOTAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PASCAL SILAS THUE Data Nascimento: 17/04/1984 Passaporte: Passaporte 380995 País: CAMARÕES Mãe: EMILIENNE CHIPUTNGAM Pai: ANDRE THUE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002463/2023-58 Requerente: KING MERCADINHO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LUNLUN CHEN Data Nascimento: 11/11/1987 Passaporte: E37506031 País: CHINA Mãe: Xiangyu Lin Pai: Fengming Chen.</p><p>Processo: 08228.004623/2023-11 Requerente: ECOMINING AMERICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Rúben Filipe Gonçalves Chapa Marques da Silva Data Nascimento: 28/01/1990 Passaporte: CD008213 País: PORTUGAL Mãe: Ana Cristina Gonçalves da Silva Santos Pai: Rogerio Marques da Silva Santos.</p><p>Processo: 08228.004771/2023-18 Requerente: AISIN AUTOMOTIVE LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKAYUKI UEDA Data Nascimento: 24/07/1975 Passaporte: TZ 2.089.221 País: JAPÃO Mãe: ETSUKO UEDA Pai: HIROTAKA UEDA .</p><p>Processo: 08228.005024/2023-13 Requerente: CARDIF DO BRASIL VIDA E PREVIDENCIA S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: Chloe Vestri Data Nascimento: 03/07/1992 Passaporte: 21DF42034 País: FRANÇA Mãe: Christine Verchere Pai: Marc Roger Vestri.</p><p>Processo: 08228.005130/2023-81 Requerente: B GROB DO BRASIL S A IND COM MAQS OPERAT E FERRAMENTAS Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANK MADLEHNER Data Nascimento: 18/12/1992 Passaporte: CGN60TPLL País: ALEMANHA Mãe: MARGARETHA ANNA MADLEHNER Pai: ROBERT MADLEHNER.</p><p>Processo: 08228.005147/2023-38 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS FILIPE RODRIGUES MARTINHO Data Nascimento: 02/05/1984 Passaporte: CC233927 País: PORTUGAL Mãe: CIDALIA DA SILVA RODRIGUES MARTINHO Pai: ANTÓNIO MANUEL SIMÃO MARTINHO.</p><p>Processo: 08228.005148/2023-82 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: Indeterminado Imigrante: JOÃO MIGUEL BARRETO MARTINS Data Nascimento: 10/02/1988 Passaporte: CB664636 País: PORTUGAL Mãe: MARIA DO CARMO COELHO DA SILVA CABRAL BARRETO MARTINS Pai: FRANCISCO MAXIMINO DA COSTA MARTINS.</p><p>Processo: 08228.005149/2023-27 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: Indeterminado Imigrante: TIAGO JOSÉ MAGALHÃES DA COSTA Data Nascimento: 05/02/1994 Passaporte: CB664656 País: PORTUGAL Mãe: MARIA DE FÁTIMA LEITE MAGALHÃES DA COSTA Pai: JOSÉ VIEIRA DA COSTA.</p><p>Processo: 08228.005151/2023-12 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: Indeterminado Imigrante: VÍTOR ILÍDIO CASTANHEIRA PENAS Data Nascimento: 07/09/1977 Passaporte: CA043124 País: PORTUGAL Mãe: MARIA AMÉLIA CASTANHEIRA ADÃO PENAS Pai: ANTÓNIO AUGUSTO MENDES PENAS.</p><p>Processo: 08228.005217/2023-58 Requerente: CARREFOUR COMERCIO E INDUSTRIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MATTHIEU RAPHAEL BILBAULT Data Nascimento: 15/01/1994 Passaporte: 21FV14060 País: FRANÇA Mãe: ANNE GENEVIEVE LAHURE Pai: PASCAL PATRICK MARIE BILBAULT.</p><p>Processo: 08228.005219/2023-47 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JACOBUS HUBERT WILHELMUS DELESCEN Data Nascimento: 22/09/1981 Passaporte: NP3JDJ0B3 País: HOLANDA Mãe: HENDRINA GERARDA VISSERS Pai: JACOBUS PETER ANTONIUS LEONARDUS DELESCEN.</p><p>Processo: 08228.005244/2023-21 Requerente: MOGA COMERCIO DE ROUPAS IMPORTACAO E EXPORTACAO EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: ALI ZAKARIA TARHINI Data Nascimento: 15/01/1996 Passaporte: LR0741268 País: LÍBANO Mãe: ZEINAB NAISSI Pai: ZAKARIA TARHINI.</p><p>Processo: 08228.005369/2023-51 Requerente: BANCO BTG PACTUAL S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSÉ MARIA ALVES CORREIA DA SILVA Data Nascimento: 04/07/1990 Passaporte: CB319582 País: PORTUGAL Mãe: Ana Maria Domingos Lourenco Alves Pai: José Manuel de Oliveira Correia da Silva.</p><p>Processo: 08228.005399/2023-67 Requerente: YI ZHANG MERCADO EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: FENHAN WENG Data Nascimento: 31/03/1995 Passaporte: E99465274 País: CHINA Mãe: XIUJUAN WU Pai: HUAMING WENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004914/2023-91 Requerente: LIDIA VERMI Prazo: Indeterminado Imigrante: Lidia Vermi Data Nascimento: 30/08/1956 Passaporte: YB3436412 País: ITÁLIA Mãe: BONASSI ROSA Pai: VERMI GIO BATTISTA.</p><p>Processo: 08228.005402/2023-42 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: Isabella Marie Dunn Data Nascimento: 02/10/1999 Passaporte: 567370151 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Simone Carmella vanZutphen Pai: Brian Smith Dunn.</p><p>Processo: 08228.005434/2023-48 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: Carlos Rafael Gonzalez Luna Data Nascimento: 15/01/2001 Passaporte: EX0482483 País: REPÚBLICA DOMINICANA Mãe: Clariza Luna Urena Pai: Rafael Gonzalez Rosário.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005315/2023-95 Requerente: NOLANDIS EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LUIS FREDDY VARGAS GARCIA Data Nascimento: 22/04/1987 Passaporte: RD5559324 País: REPÚBLICA DOMINICANA Mãe: CANDIDA GARCIA LABALEZ Pai: FREDY CASIMIRO VARGAS ROSARIO.</p><p>Processo: 08228.005487/2023-69 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 18/05/2024 Imigrante: LUIS FERNANDO CEJA RIVERA Data Nascimento: 14/09/1989 Passaporte: G41311256 País: MÉXICO Mãe: SOCORRO RIVERA VILLARUEL Pai: JOSE DE JESUS CEJA GOMEZ.</p><p>Processo: 08228.005492/2023-71 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 18/05/2024 Imigrante: DAVID CUSTODIO GOMEZ Data Nascimento: 02/11/1976 Passaporte: N00231152 País: MÉXICO Mãe: SEBASTIANA GOMEZ CORTAZA Pai: EURIPEDEZ CUSTODIO HERNANDEZ.</p><p>Processo: 08228.005567/2023-14 Requerente: DAHUA TECHNOLOGY BRASIL COMERCIO E SERVICOS EM SEGURANCA ELETRONICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jiayao Wu Data Nascimento: 02/11/1994 Passaporte: E53938005 País: CHINA Mãe: Meihua Lu Pai: Jianrong Wu.</p><p>Processo: 08228.005701/2023-87 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 14/05/2024 Imigrante: JULISSA ANDREA GARAVITO CALLE Data Nascimento: 28/03/1991 Passaporte: 120728472 País: PERU Mãe: LUISA ROSARIO CALLE LIZANO DE GARAVITO Pai: ANDRES AVELINO GARAVITO BARBA.</p><p>Processo: 08228.006183/2023-19 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: AMIT KUMAR MISHRA Data Nascimento: 09/01/1988 Passaporte: K6864508 País: ÍNDIA Mãe: USHA DEVI Pai: SRIRAM CHANDRA MISHRA.</p><p>Processo: 08228.006199/2023-21 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 27/05/2024 Imigrante: DALIA IVET VAZQUEZ OLGUIN Data Nascimento: 01/02/1997 Passaporte: N01094983 País: MÉXICO Mãe: EDITH OLGUIN BRAVO Pai: JOSE MANUEL VAZQUEZ PEZA.</p><p>Processo: 08228.006674/2023-61 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 05/05/2024 Imigrante: MIGUEL DE LA TORRE JIMENEZ Data Nascimento: 29/09/1985 Passaporte: N01084147 País: MÉXICO Mãe: SILVESTRA JIMENEZ BETANCOURT Pai: ELEUTERIO DE LA TORRE DE LA TORRE.</p><p>Processo: 08228.006790/2023-89 Requerente: 99 TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JING GU Data Nascimento: 27/01/1983 Passaporte: EJ4553978 País: CHINA Mãe: Yulan Wang Pai: Zhicheng Gu.</p><p>Processo: 08228.006883/2023-11 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 18/03/2024 Imigrante: VÍTOR JOSÉ SANTOS SEVERINO Data Nascimento: 16/08/1983 Passaporte: C885477 País: PORTUGAL Mãe: VIRGINIA MARIA DOS SANTOS Pai: VITOR JOSÉ RICARDO SEVERINO.</p><p>Processo: 08228.006915/2023-71 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 18/03/2024 Imigrante: João Carlos Magalhães Brandão Data Nascimento: 28/08/1982 Passaporte: CB806327 País: PORTUGAL Mãe: Idalina Martins Magalhães Brandão Pai: Fernando Agostinho Moreira Brandão.</p><p>Processo: 08228.006946/2023-21 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 18/03/2024 Imigrante: NUNO MIGUEL DE PAIVA BAPTISTA Data Nascimento: 06/09/1976 Passaporte: CA691056 País: PORTUGAL Mãe: GUILHERMINA FERREIRA DE PAIVA BAPTISTA Pai: CARLOS DA CONCEIÇÃO BAPTISTA.</p><p>Processo: 08228.006954/2023-78 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 18/03/2024 Imigrante: Daniel Marti Correia Data Nascimento: 31/08/1976 Passaporte: CA241943 País: PORTUGAL Mãe: Maria Pilar Marti Nuñez Pai: Antero Duarte Oliveira Correia.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005031/2023-15 Requerente: CATERPILLAR BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS E PECAS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Douglas Wayne Friedrich Data Nascimento: 22/10/1963 Passaporte: 567984174 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Dolores Helen Dembinski Pai: Marvin Nelson Friedrich.</p><p>Processo: 08228.005096/2023-44 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Florinel Valeriu Stancu Data Nascimento: 24/09/1964 Passaporte: 059237849 País: ROMÊNIA Mãe: Maria Stancu Pai: Ioan Stancu.</p><p>Processo: 08228.005097/2023-99 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kamil Józef Klebba Data Nascimento: 30/04/1993 Passaporte: EL6231014 País: POLÔNIA Mãe: Renata Barbara Klebba Pai: Leszek Józef Klebba.</p><p>Processo: 08228.005128/2023-11 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHUAI LIU Data Nascimento: 10/05/1991 Passaporte: EJ4098855 País: CHINA Mãe: SHURONG WANG Pai: JUNHUA LIU.</p><p>Processo: 08228.005188/2023-24 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARVIN HINOJOSA QUIROGA Data Nascimento: 01/08/1987 Passaporte: 5679022 País: BOLÍVIA Mãe: GENOVEVA ANGELICA QUIROGA APARICIO Pai: VICTOR HINOJOSA PADILLA.</p><p>Processo: 08228.005196/2023-71 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XOSE AFONSO ROMERO FERNANDEZ Data Nascimento: 10/08/1992 Passaporte: PAI009491 País: ESPANHA Mãe: JUANA FERNANDES GARCIA Pai: JOSE ROMERO DIZ.</p><p>Processo: 08228.005206/2023-78 Requerente: TECHFLOW MARINE SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERT QUINN Data Nascimento: 30/01/1978 Passaporte: 127723154 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Margret Quinn Pai: Frank Quinn.</p><p>Processo: 08228.005243/2023-86 Requerente: SONARDYNE BRASIL LTDA Prazo: 18/03/2024 Imigrante: DARREN SIMON MURPHY Data Nascimento: 11/03/1976 Passaporte: 124274421 País: REINO UNIDO Mãe: Marilyn Veronica Murphy Pai: Terrance Anthony Murphy.</p><p>Processo: 08228.005254/2023-66 Requerente: SONARDYNE BRASIL LTDA Prazo: 02/04/2024 Imigrante: ROBERT JOHN SHELL Data Nascimento: 22/10/1990 Passaporte: 531475030 País: REINO UNIDO Mãe: Linda Dawn Shell Pai: Michael John Shell.</p><p>Processo: 08228.005291/2023-74 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GORDON ALEXANDER SMITH Data Nascimento: 19/03/1966 Passaporte: 518209644 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: GWENDOLINE KATHERINE SMITH Pai: FRANCIS WILLIAM SMITH.</p><p>Processo: 08228.005426/2023-18 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 19/04/2024 Imigrante: CHIRAWOOT NAOKHAMPHAENG Data Nascimento: 27/05/1975 Passaporte: AB3991726 País: TAILÂNDIA Mãe: KAMTIN NAOKHAMPHENG Pai: SATHIAN NAOKHAMPHENG.</p><p>Processo: 08228.005431/2023-12 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: SATHIAN SIMTAMA Data Nascimento: 13/12/1978 Passaporte: AC2011488 País: TAILÂNDIA Mãe: Nooshap Simtama Pai: Sangwhian Simtama.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002495/2023-53 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: AJAY SINGH SHEKHAWAT Data Nascimento: 07/01/1988 Passaporte: Z4078368 País: ÍNDIA Mãe: KAMLASH DAVI Pai: MAN SINGH SHEKHAWAT.</p><p>Processo: 08228.003132/2023-35 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ALBERT FROSTAD Data Nascimento: 28/12/1977 Passaporte: 30556356 País: NORUEGA Mãe: REIDUN FROSTAD Pai: HELGE FROSTAD.</p><p>Processo: 08228.003133/2023-81 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: KIRK JOHN DICKEY Data Nascimento: 11/12/1986 Passaporte: 555415977 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: DONNA DICKEY Pai: JOHN CLARKE DICKEY.</p><p>Processo: 08228.003134/2023-24 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GLYN JONES Data Nascimento: 01/06/1965 Passaporte: 124991268 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: EMILY JONES Pai: GWILYM JONES.</p><p>Processo: 08228.003136/2023-13 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: VIRGILIO JR. TITULAR MONSERATE Data Nascimento: 15/03/1978 Passaporte: P2077126B País: FILIPINAS Mãe: ELENA TITULAR MONSERATE Pai: VIRGILIO SANTILLAN MONSERATE.</p><p>Processo: 08228.004210/2023-19 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 08/05/2023 Imigrante: Mateusz Adam Emche Data Nascimento: 04/09/1993 Passaporte: EJ1268073 País: POLÔNIA Mãe: Não Informado Pai: Marianna Anna Emche.</p><p>Processo: 08228.004393/2023-72 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jackson Paul Calhoun III Data Nascimento: 13/09/1975 Passaporte: 531093291 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Gail Calhoun Pai: Jackson Paul Calhoun Jr.</p><p>Processo: 08228.005062/2023-51 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 17/03/2025 Imigrante: Daniel Johannes Van Jaarsveld Data Nascimento: 30/05/1962 Passaporte: M00179313 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Sophia Adriana Hanekom Pai: Jan Sarel Martinus van Jaarsveld.</p><p>Processo: 08228.005177/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: HANIF ABDUL REHMAN LAMBAY Data Nascimento: 12/04/1977 Passaporte: Z3892054 País: ÍNDIA Mãe: AISHA ABDUL REHMAN LAMBAY Pai: ABDUL REHMAN LAMBAY.</p><p>Processo: 08228.005179/2023-33 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 17/04/2025 Imigrante: William Bryce Data Nascimento: 25/11/1961 Passaporte: 534583176 País: REINO UNIDO Mãe: Martha Bryce Pai: William Bryce.</p><p>Processo: 08228.005181/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: MITHUNDAS Data Nascimento: 02/01/1988 Passaporte: Z3683111 País: ÍNDIA Mãe: GEETHA KUROOLIL Pai: SIVADAS KUROOLIL VELANDY.</p><p>Processo: 08228.005182/2023-57 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: LAKSHMANA RAO ARJALA Data Nascimento: 12/02/1969 Passaporte: T2647209 País: ÍNDIA Mãe: POLAMMA ARJALA Pai: YERRAYYA ARJALA.</p><p>Processo: 08228.005183/2023-18 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 17/03/2025 Imigrante: Orlando Madrid Tagudin Data Nascimento: 17/05/1964 Passaporte: P7253734B País: FILIPINAS Mãe: Lourdes Madrid Tagudin Pai: Simeon Camangeg Tagudin.</p><p>Processo: 08228.005185/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: MAHADEV TUKARAM HAWALE Data Nascimento: 01/06/1969 Passaporte: Z3618622 País: ÍNDIA Mãe: SHANTABAI TUKARAM HAWALE Pai: TUKARAM NAMAJI HAWALE.</p><p>Processo: 08228.005187/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: HYACINTH NORMAN ARTHUR DCOSTA Data Nascimento: 17/08/1964 Passaporte: Z6689916 País: ÍNDIA Mãe: ISABELLA SERA DCOSTA Pai: CONSTANCE LEZINHO DCOSTA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003833/2023-74 Requerente: AGUA DOCE-SERVICOS POPULARES Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Alexa Teresa Berardino Data Nascimento: 17/07/1993 Passaporte: YA9457804 País: ITÁLIA Mãe: Corina Eccher Pai: Nicola Berardino.</p><p>Processo: 08228.005172/2023-11 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 01 Ano Imigrante: AGNIESZKA BECZKOWSKA Data Nascimento: 03/11/1997 Passaporte: EK4775049 País: POLÔNIA Mãe: Malgorzata Beczkowska Pai: Jerzy Henryk Beczkowski.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005211/2023-81 Requerente: WEI CAI Prazo: 2 Anos Imigrante: WEI CAI Data Nascimento: 19/04/1973 Passaporte: SE0528447 País: CHINA Mãe: XIAO QINGXIANG Pai: CAI ZHONGYING Imigrante: WEI CAI Data Nascimento: 19/04/1973 Passaporte: SE0528447 País: CHINA Mãe: XIAO QINGXIANG Pai: CAI ZHONGYING.</p><p>Processo: 08228.005445/2023-28 Requerente: YIMING CHEN Prazo: 01 Ano Imigrante: YIMING CHEN Data Nascimento: 04/04/1975 Passaporte: SE0540981 País: CHINA Mãe: Fenglan Yan Pai: Lianrui Chen.</p><p>Processo: 08228.005484/2023-25 Requerente: WEILIN LI Prazo: 2 Anos Imigrante: WEILIN LI Data Nascimento: 28/11/1980 Passaporte: SE0552216 País: CHINA Mãe: ZHIHUA HE Pai: BINGYUAN LI.</p><p>Processo: 08228.005498/2023-49 Requerente: BINGYUE GUAN Prazo: 2 Anos Imigrante: BINGYUE GUAN Data Nascimento: 30/12/1983 Passaporte: SE0555333 País: CHINA Mãe: WENYI PEI Pai: JIMING GUAN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003794/2023-13 Requerente: STEPHEN SCOTT FANNING Prazo: 2 Anos Imigrante: STEPHEN SCOOT FANNING Data Nascimento: 29/08/1962 Passaporte: 512890601 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARY JANE FANNING Pai: JOHN EDWARD FANNING.</p><p>Processo: 08228.004880/2023-35 Requerente: JANET FRANCES DAVIDSON Prazo: 2 Anos Imigrante: JANET FRANCES DAVIDSON Data Nascimento: 16/06/1948 Passaporte: 522987633 US País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JANE ETHEL COX DAVIDSON Pai: JOHN FRASER DAVIDSON Imigrante: Janet Frances Davidson Data Nascimento: 16/06/1948 Passaporte: US 522987633 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Jane Ethel Cox Davidson Pai: John Fraser Davidson Imigrante: JANET FRANCES DAVIDSON Data Nascimento: 16/06/1948 Passaporte: 522987633 US País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JANE ETHEL COX DAVIDSON Pai: JOHN FRASER DAVIDSON Imigrante: JANET FRANCES DAVIDSON Data Nascimento: 16/06/1948 Passaporte: 522987633 US País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JANE ETHEL COX DAVIDSON Pai: JOHN FRASER DAVIDSON.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004032/2023-26 Requerente: SIMON EGHEN J STABIJ Prazo: 1 Ano Imigrante: SIMON EGHEN J. STABIJ Data Nascimento: 25/09/1989 Passaporte: EP027515 País: BÉLGICA Mãe: Hilda Maria Anna Renée Verhelst Pai: Fernand Frederik Stabij .</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020176/2022-49 Requerente: Marinella Tognetti Prazo: 2 Anos Imigrante: Marinella Tognetti Data Nascimento: 09/12/1955 Passaporte: YA4863185 País: ITÁLIA Mãe: Palmina Milani Pai: Nando Tognetti.</p><p>Processo: 08228.003793/2023-61 Requerente: MERRICK KRAIG BUCKINGHAM Prazo: 01 Ano Imigrante: MERRICK KRAIK BUCKINGHAM Data Nascimento: 06/11/1963 Passaporte: 488295028 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DORIS BUCKINGHAM Pai: BOOKER BCKINGHAM.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001073/2023-61 Requerente: DOMINIK VOGT Prazo: 1 Ano Imigrante: DOMINIK VOGT Data Nascimento: 28/12/1987 Passaporte: C86HL9NTV País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002638/2023-27 Requerente: FRANK MUSINGUZI JUSTUS KATTO Prazo: 1 Ano Imigrante: Frank Musinguzi Justus Katto Data Nascimento: 06/04/1975 Passaporte: B1475277 País: UGANDA.</p><p>Processo: 08228.003835/2023-63 Requerente: MAKSIM KERSHNITSKII Prazo: Indeterminado Imigrante: MAKSIM KERSHNITSKII Data Nascimento: 11/04/2000 Passaporte: 76 8200009 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.003885/2023-41 Requerente: PAUL LASKO Prazo: Indeterminado Imigrante: PAUL LASKO Data Nascimento: 29/08/1991 Passaporte: 24150438 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.004399/2023-41 Requerente: PAOLA MARIA GOMEZ DE LA HOZ Prazo: 1 Ano Imigrante: PALOMA MARIA GOMEZ DE LA HOZ Data Nascimento: 09/11/1992 Passaporte: RD6593439 País: REPÚBLICA DOMINICANA.</p><p>Processo: 08228.004514/2023-86 Requerente: HELEN LOUISE BASINGER Prazo: 1 Ano Imigrante: Helen Louise Basinger Data Nascimento: 16/02/1961 Passaporte: 535345434 País: REINO UNIDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007254/2023-17 Requerente: CRUZEIRO ESPORTE CLUBE - SOCIEDADE ANONIMA DO FUTEBOL Prazo: 1 Ano Imigrante: Pedro Miguel Marques da Costa Filipe Data Nascimento: 14/12/1980 Passaporte: CA634768 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007272/2023-82 Requerente: CRUZEIRO ESPORTE CLUBE - SOCIEDADE ANONIMA DO FUTEBOL Prazo: 1 Ano Imigrante: Pedro Miguel da Costa Oliveira Data Nascimento: 25/03/1993 Passaporte: CC367927 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007274/2023-71 Requerente: CRUZEIRO ESPORTE CLUBE - SOCIEDADE ANONIMA DO FUTEBOL Prazo: 1 Ano Imigrante: Pedro Oliveira Moreira de Azevedo Data Nascimento: 05/12/1991 Passaporte: CC692369 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007277/2023-13 Requerente: CRUZEIRO ESPORTE CLUBE - SOCIEDADE ANONIMA DO FUTEBOL Prazo: 1 Ano Imigrante: Hugo de Jesus Costa e Silva Data Nascimento: 26/10/1990 Passaporte: CC701498 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007279/2023-11 Requerente: CRUZEIRO ESPORTE CLUBE - SOCIEDADE ANONIMA DO FUTEBOL Prazo: 1 Ano Imigrante: Samuel de Azevedo Correia Data Nascimento: 02/05/1980 Passaporte: CC576691 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 - Renovação (Art. 5º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006968/2023-91 Requerente: AMERICA FUTEBOL CLUBE SOCIEDADE ANONIMA DO FUTEBOL Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Guofu Luo Data Nascimento: 19/06/1988 Passaporte: EH0962216 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007122/2023-79 Requerente: SPORT CLUB CORINTHIANS PAULISTA Prazo: 450 Dias Imigrante: RAFAEL ANTONIO FIGUEIREDO RAMOS Data Nascimento: 09/01/1995 Passaporte: CC132335 País: PORTUGAL.</p><p>Assunto: Deferimento de Autorização de Residência</p><p>Processo(s): 47039.019547/2020-67 - 08018.032134/2021-45</p><p>Interessado(a): JANA SCHLODER</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, resolve: Em razão da decisão judicial proferida pelo MM. Juízo da 6ª Vara Federal de Joinville/Tribunal Regional Federal da 4ª Região, no Mandado de Segurança nº 5016731-30.2021.4.04.7201/SC, DEFERIR o pedido de autorização de residência, fundamentado na Resolução Normativa nº 36/2018, que disciplina a concessão de autorização de residência em decorrência de investimento imobiliário no Brasil, Processo MigranteWeb nº 47039.019547/2020-67, Prazo: 1 Ano, Imigrante: SANA ALAMGEER, Passaporte: C4YL96GTT.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, resolve: tornar sem efeito o ato que indeferiu o pedido de autorização de residência, fundamentado na RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017), Processo MigranteWeb nº 08228.005055/2023-58, Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA, Prazo: 1 Ano, Imigrante: GRAEME ANDREW DYER, Data Nascimento: 02/09/1965, Passaporte: 510783054, País: REINO UNIDO, publicado no DOU Nº 65, de 04/04/2023, Seção 1, Página 57.</p><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante YUJI NARUSE a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na AMCEL AGROFLORESTAL LTDA. Processo: 08228.004989/2023-72, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.013750/2022-11.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="cargo">Interina</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 59, de 27/03/2023, Seção 1, Pág. 61, Processo: 08228.004147/2023-11, onde se lê: Pai: RENE JAIME ESPADA VILLEGAS, leia-se: Pai: RENE ESPADA MIRANDA.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 62, de 30/03/2023, Seção 1, Pág. 98, Processo: 08228.004098/2023-16, onde se lê: Pai: WOLFGANG BRUCKNER, leia-se: Pai: WOLFGANG DIETER BRUCKNER.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 23, Processo: 08228.001017/2023-26, onde se lê: Prazo: 19/03/2023, leia-se: Prazo: 19/05/2023.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 41, de 01/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.001019/2023-15, onde se lê: Prazo: 19/03/2023, leia-se: Prazo: 19/05/2023.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 59, de 27/03/2023, Seção 1, Pág. 66, Processo: 08228.004397/2023-51, onde se lê: Data Nascimento: 17/03/1988, leia-se: Data Nascimento: 23/02/1988.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 65, de 04/04/2023, Seção 1, Pág. 57, Processo: 08228.005152/2023-41, onde se lê: Data Nascimento: 08/03/2023, leia-se: Data Nascimento: 17/07/1985.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 56, de 22/03/2023, Seção 1, Pág. 52, Processo: 08228.003976/2023-86, onde se lê: Imigrante: ADAM EVCÍK, leia-se: Imigrante: ADAM EVCÍK.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>