<xml><article id="31725179" name="ExtParecer8461INCA" idOficio="9547340" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="20/04/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00011" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="76" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20532195">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.461/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.461/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 260ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 13/04/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.002626/2023-45</p><p>Requerente: Instituto Nacional do Câncer - INCA</p><p>Endereço: Rua André Cavalcanti 37, 6º andar Centro, 20231-050 Rio de Janeiro - Brasil, COPQ - INCA.</p><p>CQB: 139/01</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para execução de atividade de pesquisa com Organismo Geneticamente Modificado - OGM da classe de risco 2 em áreas com nível de biossegurança NB-2.</p><p>Extrato Prévio: 8740/2023, publicado no Diário Oficial da União em 27/02/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>O Presidente da Comissão Interna de Biossegurança do Instituto Nacional do Câncer-INCA, Dr. Martín Bonamino, solicita parecer técnico da CTNBio para execução de projeto de pesquisa com Organismo Geneticamente Modificado, denominado "Medicina personalizada com terapia viral oncolítica para tumores sólidos mutados no oncogene KRAS: prova de conceito para adenocarcinoma pancreático", a ser desenvolvido nas instalações da instituição, sob a responsabilidade do Dr. Matias Eliseo Melendez. No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">PAULO AUGUSTO VIANNA BARROSO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>