<xml><article id="31645191" name="922por_23p" idOficio="9537054" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/04/2023" artClass="00065:00009:00002:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Coordenadorias das Promotorias de Justiça" artSize="12" artNotes="Subtit  4ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor" numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="73" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20517594">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 922, de  13 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[4ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">4ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor</p><p class="identifica">Portaria nº 922, de 13 de abril de 2023</p><p>ICP nº 08190.001575/23-11</p><p>O MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, por sua Quarta Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, no exercício de suas atribuições legais, e</p><p>CONSIDERANDO que compete ao Ministério Público a defesa dos interesses e direitos difusos, coletivos e individuais homogêneos dos consumidores (art. 129, inciso III, da Constituição Federal e arts. 81 e 82 da Lei nº 8.078/1990);</p><p>CONSIDERANDO que são direitos básicos do consumidor: a informação adequada e clara sobre os diferentes produtos e serviços, com especificação correta de características, qualidade e preço; a proteção contra a publicidade enganosa e abusiva, métodos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra práticas e cláusulas abusivas ou impostas no fornecimento de produtos e serviços; e a efetiva prevenção e reparação de danos patrimoniais e morais, individuais, coletivos e difusos (art. 6º, incisos I a VI, do CDC);</p><p>CONSIDERANDO que são garantidos ao consumidor a prevenção e o tratamento do superendividamento (arts. 54-A a 54-G, do CDC, com redação dada pela Lei nº 14.181/2021;</p><p>CONSIDERANDO que, nos autos em epígrafe, existem indícios robustos de que a consumidora foi induzida a erro na contratação de empréstimo junto ao Banco Pan S/A, com intermediação da empresa 7 Promotora e Intermediação de Negócios Eireli, e que é necessário apurar a repercussão coletiva da prática comercial das envolvidas;</p><p>CONSIDERANDO que estão em andamento diligências que buscam esclarecer os fatos noticiados;, resolve:</p><p>Com suporte nos arts. 1º, II, e 8º, §1º, da Lei 7.347/1985 e no art. 6º, VII, "c", e XVII, "e", da Lei Complementar 75/1993, converter o presente procedimento preparatório em</p><p>INQUÉRITO CIVIL</p><p>a ser conduzido pela 4ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, objetivando melhor apuração dos fatos, indicação de responsabilidades e adoção das medidas judiciais e extrajudiciais em defesa dos consumidores, e, para tanto, determina:</p><p>1. autue-se e registre-se esta Portaria;</p><p>2. encaminhe-se esta Portaria para publicação na imprensa oficial;</p><p>3. comunique-se à Câmara de Coordenação e Revisão da Ordem Jurídica Cível deste MPDFT a instauração deste Inquérito Civil Público; e</p><p>4. realizem-se as diligências indicadas no despacho prévio (peça 83 do Processo Tabularium nº 08191.082600/2022-11).</p><p class="assina">LEONARDO JUBÉ DE MOURA</p><p class="cargo">Promotor de Justiça</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>