<xml><article id="31498932" name="DOU - PORTARIA 609 -Delegacao de" idOficio="9519328" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/04/2023" artClass="00025:00045:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Colégio Pedro II" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="67" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20492920">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 609, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 609, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p>A REITORA DO COLÉGIO PEDRO II, nomeada por Decreto Presidencial de 18 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial da União, Seção 2, página 1 de 19 de outubro de 2022, no uso de suas atribuições legais, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Pró-Reitor de Planejamento e Desenvolvimento Institucional e, em seus impedimentos legais, ao respectivo substituto, para, observadas a legislação aplicável e as normas em vigor, praticar os seguintes atos:</p><p>I - De gestão administrativa:</p><p>a) Instuir comissões ou grupos de trabalho e designar e dispensar seus respectivos membros em assuntos afeitos às competências das unidades administrativas da Pró- Reitoria de Planejamento e Desenvolvimento Institucional;</p><p>b) Regulamentar atividades dos Observatórios;</p><p>c) Proceder à homologação de normas, políticas e notas técnicas exaradas pelas unidades administrativas da Pró-Reitoria;</p><p>d) Promover todos os atos necessários para elaboração do Plano de Desenvolvimento Institucional (PDI), sua implantação e acompanhamento;</p><p>e) Proceder a distribuição, no SIORG, de funções comissionadas de coordenação de curso - FCC para os campi do Colégio;</p><p>f) Solicitar orientações sobre procedimentos administrativos à Procuradoria Jurídica junto ao Colégio Pedro II.</p><p>II - De gestão de pessoal da Pró-Reitoria de Planejamento e Desenvolvimento Institucional:</p><p>a) Autorizar a interrupção de férias, dos servidores lotados na Pró-Reitoria, por necessidade de serviço;</p><p>b) Proceder ao registro de elogios nos assentamentos funcionais dos servidores, quando indicados pelas autoridades superiores das unidades administrativas da Pró-Reitoria.</p><p>III - De gestão de contratações:</p><p>a) Proceder à aprovação motivada de estudos técnicos preliminares (ETP) e termos de referência (TR) quando a Pró-Reitoria for a demandante.</p><p>Art. 2º Fica o Pró-Reitor de Planejamento e Desenvolvimento Institucional autorizado a subdelegar, a servidores da unidade administrativa, as competências conferidas por meio desta Portaria, em consonância com as necessidades do serviço.</p><p>Art. 3º A presente delegação não desobriga o delegado da apresentação de relatórios trimestrais de situação, bem como da comunicação à delegante quanto às situações extraordinárias.</p><p>Art. 4º Os atos praticados por delegação de competência deverão indicar esta situação nos seus fundamentos.</p><p>Art. 5º A delegação de competência não envolve a perda, pela delegante, dos correspondentes poderes, sendo-lhe facultado, quando entender conveniente, exercê-los mediante avocação do caso, sem prejuízo da validade da delegação.</p><p>Art. 6º Todas as práticas aqui delegadas devem estar em consonância com a legislação federal vigente e com as normas e instruções internas do Colégio Pedro II.</p><p>Art. 7º As dúvidas, controvérsias e os casos omissos serão dirimidos pela Reitora.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA PAULA GIRAUX LEITÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>