<xml><article id="31503852" name="0504_RES_268_CPPI_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9520396" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="05/04/2023" artClass="00006:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Presidência da República/Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/04/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=13" editionNumber="66-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20494327">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CPPI Nº 268, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Recomenda, em caráter ad referendum, para aprovação do Presidente da República, a revogação, no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, da qualificação dos armazéns e dos imóveis de domínio da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab constantes do Anexo ao Decreto nº 10.767, de 12 de agosto de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CPPI Nº 268, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Recomenda, em caráter ad referendum, para aprovação do Presidente da República, a revogação, no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, da qualificação dos armazéns e dos imóveis de domínio da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab constantes do Anexo ao Decreto nº 10.767, de 12 de agosto de 2021.</p><p><strong>O PRESIDENTE DO CONSELHO DO PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS E O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR</strong>, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 7º-A da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016, e tendo em vista o disposto no art. 3º do Decreto nº 11.412, de 10 de fevereiro de 2023, resolvem:</p><p>Art. 1º Recomendar, em caráter ad referendum, para aprovação do Presidente da República, a revogação, no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, da qualificação dos armazéns e dos imóveis de domínio da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab constantes do Anexo ao Decreto nº 10.767, de 12 de agosto de 2021.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RUI COSTA DOS SANTOS</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p><p class="cargo">Ministro de Estado do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>