<xml><article id="31784978" name="RESOLUCAO CONTRAN NA 991 - Alt. " idOficio="9554215" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="25/04/2023" artClass="00049:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Conselho Nacional de Trânsito" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="78-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20541967">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTRAN Nº 991, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, que consolida as normas sobre os procedimentos para a aplicação das multas por infrações, a arrecadação e o repasse dos valores arrecadados, nos termos do inciso VIII do art. 12 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTRAN Nº 991, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, que consolida as normas sobre os procedimentos para a aplicação das multas por infrações, a arrecadação e o repasse dos valores arrecadados, nos termos do inciso VIII do art. 12 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB).</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TRÂNSITO (CONTRAN), no uso da competência que lhe conferem os incisos I, II e VIII do art. 12, da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), com base no que consta nos autos do processo administrativo nº 50000.027196/2022-71, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução altera a Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, que consolida as normas sobre os procedimentos para a aplicação das multas por infrações, a arrecadação e o repasse dos valores arrecadados, nos termos do inciso VIII do art. 12 do CTB.</p><p>Art. 2º A Resolução CONTRAN nº 918, de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 25. Os órgãos autuadores da União, para arrecadarem multas de trânsito de sua competência, devem utilizar a Guia de Recolhimento da União (GRU) do tipo Cobrança ou a plataforma digital PagTesouro, observado o Decreto nº 4.950, de 9 de janeiro de 2004, a Instrução Normativa da Secretaria do Tesouro Nacional (STN) nº 2, de 22 de maio de 2009, o Decreto nº 10.494, de 23 de setembro de 2020, e suas alterações posteriores.</p><p>....................................................." (NR)</p><p>"Art. 27. Os órgãos arrecadadores poderão firmar, sem ônus para si, acordos e parcerias técnico-operacionais para viabilizar o pagamento de multas de trânsito com cartões de débito ou crédito, disponibilizando aos infratores ou proprietários de veículos alternativas para quitar seus débitos à vista ou em parcelas mensais, com a imediata regularização da situação do veículo.</p><p>§ 1º Os órgãos arrecadadores deverão solicitar autorização ao órgão máximo executivo de trânsito da União para viabilizar o pagamento de multas de trânsito com cartões de débito ou crédito.</p><p>...................................................." (NR)</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor em 02 de maio de 2023.</p><p class="assina">GEORGE ANDRÉ PALERMO SANTORO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Em exercício</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p class="cargo">p/ Ministério da Educação</p><p class="assina">JOSÉ LOPES FERNANDES</p><p class="cargo">p/ Ministério da Defesa</p><p class="assina">ETHEL LEONOR NOIA MACIEL</p><p class="cargo">p/ Ministério da Saúde</p><p class="assina">CARLOS MÁRCIO BICALHO COZENDEY</p><p class="cargo">p/ Ministério das Relações Exteriores</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="cargo">p/ Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços</p><p class="assina">RENATA BUENO MIRANDA</p><p class="cargo">p/ Ministério da Agricultura e Pecuária</p><p class="assina">HILDO AUGUSTO DA ROCHA NETO</p><p class="cargo">p/ Ministério das Cidades</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>