<xml><article id="31784981" name="RESOLUCAO CONTRAN NA 990 - Refer" idOficio="9554215" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="25/04/2023" artClass="00049:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério dos Transportes/Conselho Nacional de Trânsito" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/04/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="78-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20541966">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTRAN Nº 990, DE 19 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Referenda a Deliberação CONTRAN nº 267, de 27 de fevereiro de 2023, que altera a Resolução CONTRAN nº 872, de 13 de setembro de 2021, que estabelece os requisitos necessários à circulação de Combinações de Veículos de Carga (CVC) com Peso Bruto Total Combinado superior a 74 toneladas e inferior ou igual a 91 toneladas destinadas ao transporte de cana-de-açúcar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTRAN Nº 990, DE 19 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Referenda a Deliberação CONTRAN nº 267, de 27 de fevereiro de 2023, que altera a Resolução CONTRAN nº 872, de 13 de setembro de 2021, que estabelece os requisitos necessários à circulação de Combinações de Veículos de Carga (CVC) com Peso Bruto Total Combinado superior a 74 toneladas e inferior ou igual a 91 toneladas destinadas ao transporte de cana-de-açúcar.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TRÂNSITO (CONTRAN), no uso da competência que lhe conferem os incisos I e X do art. 12 da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), com base no que consta nos autos do processo administrativo nº 50000.066966/2019-04, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução referenda a Deliberação CONTRAN nº 267, de 27 de fevereiro de 2023, que altera a Resolução CONTRAN nº 872, de 13 de setembro de 2021, que estabelece os requisitos necessários à circulação de Combinações de Veículos de Carga (CVC) com Peso Bruto Total Combinado (PBTC) superior a 74 toneladas e inferior ou igual a 91 toneladas destinadas ao transporte de cana-de-açúcar.</p><p>Art. 2º A Resolução CONTRAN nº 872, de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 3º .......................................................................</p><p>§ 4º Admite-se a modificação de veículos para inclusão de eixo veicular em implemento rodoviário que apresente chassi com plano reto designado a compor CVC com PBTC superior a 74 toneladas e inferior ou igual a 91 toneladas destinadas ao transporte de cana-de-açúcar, desde que:</p><p>I - o implemento seja dotado de sistema de freios ABS;</p><p>II - o implemento apresente chassi plano reto que permita a inclusão sem que haja alteração estrutural;</p><p>III - no processo de inspeção de segurança veicular para obtenção do Certificado de Segurança Veicular (CSV), seja apresentado à Instituição Técnica Licenciada (ITL):</p><p>a) laudo técnico estrutural, acompanhado da respectiva Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) do profissional responsável pela análise, concluindo que o chassi suporta transitar com o acréscimo de PBTC decorrente da instalação de novo eixo veicular; e</p><p>b) laudo do sistema de freios, acompanhado de esquema pneumático, comprimento de tubulações, posicionamento das válvulas, capacidade do reservatório de ar, comprovação do acionamento simultâneo do freio de estacionamento e esquema elétrico para que possa ser verificado durante a inspeção;</p><p>IV - atenda às CVC homologadas em Portaria do órgão máximo executivo de trânsito da União e em Resolução específica do CONTRAN; e</p><p>V - atenda à Resolução específica do CONTRAN sobre modificação de veículos." (NR)</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor em 02 de maio de 2023.</p><p class="assina">GEORGE ANDRÉ PALERMO SANTORO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Em exercício</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p class="cargo">p/ Ministério da Educação</p><p class="assina">JOSÉ LOPES FERNANDES</p><p class="cargo">p/ Ministério da Defesa</p><p class="assina">ETHEL LEONOR NOIA MACIEL</p><p class="cargo">p/ Ministério da Saúde</p><p class="assina">CARLOS MÁRCIO BICALHO COZENDEY</p><p class="cargo">p/ Ministério das Relações Exteriores</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="cargo">p/ Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços</p><p class="assina">RENATA BUENO MIRANDA</p><p class="cargo">p/ Ministério da Agricultura e Pecuária</p><p class="assina">HILDO AUGUSTO DA ROCHA NETO</p><p class="cargo">p/ Ministério das Cidades</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>