<xml><article id="31547061" name="PORTARIA NA 216 DE 10 DE ABRIL D" idOficio="9524685" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="10/04/2023" artClass="00021:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/04/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="68-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20500409">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 216, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Protocolo de Recebimento de Denúncias de Trabalho Escravo Doméstico nos Canais de Atendimento da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 216, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Protocolo de Recebimento de Denúncias de Trabalho Escravo Doméstico nos Canais de Atendimento da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS DIREITOS HUMANOS E DA CIDADANIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Protocolo de Recebimento de Denúncias de Trabalho Escravo Doméstico nos Canais de Atendimento da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Art. 2º A Central de Atendimento do Disque Direitos Humanos (Disque 100) e os demais canais de atendimento da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos receberão denúncias de trabalho em condição análoga à de escravo em serviços domésticos.</p><p>Art. 3º O encaminhamento deverá obrigatoriamente considerar a Portaria Interministerial nº 3.484, de 6 de outubro de 2021, que estabelece o Fluxo Nacional de Atendimento às Vítimas de Trabalho Escravo no Brasil.</p><p>Art. 4º A Central de Atendimento do Disque Direitos Humanos (Disque 100) encaminhará em até 48 (quarenta e oito) horas a denúncia, por meio digital, para a Divisão de Fiscalização para Erradicação do Trabalho Escravo (DETRAE), do Ministério do Trabalho e Emprego, que fará o processamento e a triagem das denúncias.</p><p>Art. 5º A Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos realizará atividades de educação continuada sobre o fluxo de encaminhamento e estudo de casos com base nos registros a respeito do Trabalho Escravo Doméstico, em coordenação com a Secretaria Nacional de Promoção e Defesa dos Direitos Humanos e a Assessoria Especial de Educação e Cultura em Direitos Humanos.</p><p>Art. 6º A Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos realizará o monitoramento das ações relacionadas aos registros para identificar o cadastro das pessoas em serviços de atendimento social e psicossocial em casos que os demandarem.</p><p>Art. 7º A Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos disponibilizará a base de dados e registros de informações no Painel de Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos trimestralmente.</p><p>Art. 8º A Secretaria Nacional de Promoção e Defesa dos Direitos Humanos coordenará reuniões anuais para a avaliação e repactuação de ações com base nos registros de denúncias apresentadas ao Disque Direitos Humanos e relatórios.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SILVIO LUIZ DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>