<xml><article id="31536859" name="0604_DEC_11471_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9523025" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="06/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00002" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="67-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498404">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.471, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas Lésbicas, Gays, Bissexuais, Travestis, Transexuais, Queers, Intersexos, Assexuais e Outras.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.471, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas Lésbicas,<strong>Gays</strong>, Bissexuais, Travestis, Transexuais,<strong>Queers</strong>, Intersexos, Assexuais e Outras.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Fica instituído o Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas Lésbicas,<strong>Gays</strong>, Bissexuais, Travestis, Transexuais,<strong>Queers</strong>, Intersexos, Assexuais e Outras - CNLGBTQIA+, no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Parágrafo único. O CNLGBTQIA+, órgão colegiado de natureza consultiva e deliberativa, tem por finalidade colaborar na formulação e no estabelecimento de ações, de diretrizes e de medidas governamentais referentes às pessoas lésbicas,<strong>gays</strong>, bissexuais, travestis, transexuais,<strong>queers</strong>, intersexos, assexuais e outras - LGBTQIA+.</p><p>Art. 2º Ao CNLGBTQIA+ compete:</p><p>I - colaborar com a Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania na elaboração de critérios e parâmetros de ações governamentais, em níveis setorial e transversal, que visem a assegurar as condições de igualdade, de equidade e de garantia de direitos fundamentais às pessoas LGBTQIA+;</p><p>II - propor estratégias para a avaliação e o monitoramento das ações governamentais voltadas às pessoas LGBTQIA+;</p><p>III - acompanhar a elaboração e a execução da proposta orçamentária da União, com possibilidade de apresentar recomendações quanto à alocação de recursos, com vistas à promoção e à defesa dos direitos das pessoas LGBTQIA+;</p><p>IV - acompanhar proposições legislativas que tenham implicações sobre as pessoas LGBTQIA+ e apresentar recomendações sobre as referidas proposições;</p><p>V - promover a realização de estudos, debates e pesquisas sobre a temática de direitos e a inclusão das pessoas LGBTQIA+;</p><p>VI - apoiar campanhas destinadas à promoção e à defesa de direitos e de políticas públicas para as pessoas LGBTQIA+;</p><p>VII - organizar a Conferência Nacional LGBTQIA+ e outros eventos de âmbito nacional com impacto sobre as pessoas LGBTQIA+, no âmbito de sua atuação;</p><p>VIII - manter intercâmbio e cooperação com órgãos e entidades, públicos e privados, nacionais e internacionais, incluídos outros conselhos da administração pública, com vistas ao estabelecimento de estratégias comuns de atuação para a promoção e a defesa dos direitos e das políticas públicas em prol das pessoas LGBTQIA+;</p><p>IX - fomentar a criação de redes institucionais e de planos voltados a assuntos no âmbito de sua atuação; e</p><p>X - receber e analisar representações ou denúncias de condutas ou situações contrárias aos direitos das pessoas LGBTQIA+ e encaminhá-las aos órgãos competentes para as providências cabíveis.</p><p>Art. 3º O CNLGBTQIA+, observada a paridade entre os representantes do Poder Público federal e da sociedade civil, é composto por:</p><p>I - representantes dos seguintes órgãos:</p><p>a) um da Advocacia-Geral da União;</p><p>b) um da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>c) um do Ministério das Cidades;</p><p>d) um do Ministério da Cultura;</p><p>e) um do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>f) um do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>g) um do Ministério da Educação;</p><p>h) um do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>i) um do Ministério da Igualdade Racial;</p><p>j) um do Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>k) um do Ministério das Mulheres;</p><p>l) um do Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>m) um do Ministério da Previdência Social;</p><p>n) um do Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>o) um do Ministério das Relações Exteriores;</p><p>p) um do Ministério da Saúde;</p><p>q) um do Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>r) um do Ministério do Turismo; e</p><p>s) um da Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República; e</p><p>II - dezenove representantes de organizações da sociedade civil.</p><p>§ 1º Cada membro do CNLGBTQIA+ terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do CNLGBTQIA e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares ou dirigentes máximos dos órgãos e das entidades que representam e designados em ato do Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>§ 3º Os membros do CNLGBTQIA+ de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>e os respectivos suplentes exercerão mandato de dois anos, admitida a recondução por igual período.</p><p>§ 4º Poderão participar das reuniões CNLGBTQIA+, a convite do Presidente ou do órgão de direção, com direito a voz e sem direito a voto, representantes dos Poderes Executivo, Legislativo, Judiciário, do Ministério Público, da Defensoria Pública e de outras entidades, públicos e privados, e personalidades convidadas.</p><p>§ 5º A organização e o funcionamento do órgão de direção a que se refere o § 4º serão estabelecidos no regimento interno.</p><p>Art. 4º As organizações da sociedade civil de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>do art. 3º deverão ter atuação nacional ou regional e serão selecionadas por meio de processo eleitoral a ser definido no regimento interno do CNLGBTQIA+, observadas as seguintes disposições:</p><p>I - o regulamento do processo eleitoral será divulgado por meio de edital, publicado no Diário Oficial da União, em até noventa dias antes do término do mandato de seus representantes; e</p><p>II - as entidades deverão atender a, no mínimo, um dos seguintes critérios:</p><p>a) ter atuação relevante e reconhecida na promoção, na defesa ou na garantia de direitos e de políticas públicas das pessoas LGBTQIA+;</p><p>b) integrar comunidade científica, com atuação reconhecida na elaboração de estudos ou de pesquisas sobre as pessoas LGBTQIA+; ou</p><p>c) tratar-se de entidade de classe ou sindical, com atuação reconhecida na promoção e na defesa dos direitos das pessoas LGBTQIA+.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, para a primeira composição do CNLGBTQIA+, não será realizado o processo eleitoral de que trata o<strong>caput</strong>, e os representantes da sociedade civil referidos no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 3º serão indicados pelo Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania, a partir de lista de entidades composta por meio de chamamento público realizado pela Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+.</p><p>Art. 5º Serão convidados a participar do CNLGBTQIA+, em caráter permanente, com direito a voz e sem direito a voto, representantes das seguintes instituições:</p><p>I - um do Conselho Federal de Psicologia;</p><p>II - um do Conselho Nacional de Justiça;</p><p>III - um do Conselho Federal de Serviço Social;</p><p>IV - um da Defensoria Pública da União;</p><p>V - um do Ministério Público Federal; e</p><p>VI - um da Ordem dos Advogados do Brasil.</p><p>Parágrafo único. Os membros de que trata o<strong>caput</strong>e os respectivos suplentes serão indicados pelos dirigentes máximos dos órgãos e das entidades que representam e designados por ato do Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Art. 6º A eleição para Presidente e para Vice-Presidente do CNLGBTQIA+ será bienal e alternada entre as representações do Poder Público e da sociedade civil.</p><p>§ 1º No primeiro mandato, a Presidência será exercida por representante da sociedade civil e a Vice-Presidência por representante do Poder Público.</p><p>§ 2º O primeiro Presidente e o primeiro Vice-Presidente serão eleitos na primeira reunião do CNLGBTQIA+, a partir de critérios estabelecidos pelo Plenário do Conselho.</p><p>Art. 7º São atribuições do Presidente do CNLGBTQIA+:</p><p>I - convocar e presidir as reuniões;</p><p>II - solicitar a elaboração de estudos, de informações, de documentos técnicos e de posicionamento sobre temas afetos ao Conselho;</p><p>III - firmar as atas das reuniões; e</p><p>IV - editar resoluções.</p><p>Art. 8º O CNLGBTQIA+ se reunirá, em caráter ordinário, trimestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Presidente ou requerimento da maioria absoluta de seus membros.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do CNLGBTQIA+ é de, no mínimo, vinte e quatro membros votantes, e o quórum de aprovação é de maioria simples de votos dos presentes.</p><p>§ 2º O regimento interno poderá exigir quórum diferenciado para a deliberação de determinadas matérias, desde que observado o quórum mínimo previsto no § 1º.</p><p>§ 3º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do CNLGBTQIA+ terá o voto de qualidade.</p><p>Art. 9º As deliberações do Conselho serão publicadas no Diário Oficial da União ou em Boletim de Serviço e divulgadas no sítio eletrônico do Ministério de Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Art. 10. O CNLGBTQIA+ poderá instituir câmaras técnicas e grupos de trabalho destinados ao estudo e à elaboração de propostas sobre temas específicos, por meio de ato que estabeleça os objetivos, a composição e o prazo para conclusão das suas atividades.</p><p>Parágrafo único. Poderão ser convidados para participar das câmaras técnicas e dos grupos de trabalho representantes de órgãos e de entidades, públicos e privados e personalidades.</p><p>Art. 11. A Secretaria-Executiva do CNLGBTQIA+ será exercida pela Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Art. 12. O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania prestará o apoio técnico e administrativo necessário à execução das atividades do CNLGBTQIA+ e das câmaras técnicas e dos grupos de trabalho eventualmente instituídos.</p><p>Art. 13. O CNLGBTQIA+ elaborará seu regimento interno, que será aprovado pelo voto de, no mínimo, dois terços dos seus membros, em reunião especialmente convocada para esse fim.</p><p>Art. 14. As despesas necessárias ao funcionamento do CNLGBTQIA+ serão custeadas com as dotações consignadas ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania nas leis orçamentárias anuais.</p><p>Art. 15. Os membros do CNLGBTQIA+ das câmaras técnicas e dos grupos de trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos poderão participar da reunião presencialmente ou por meio de videoconferência.</p><p>Art. 16. A participação no CNLGBTQIA+ será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 17. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 18. Fica revogado o Decreto nº 9.883, de 27 de junho de 2019.</p><p>Brasília, 6 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Silvio Luiz de Almeida</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>