<xml><article id="31536906" name="0604_DEC_11478_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9523025" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="06/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00009" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=9" editionNumber="67-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498413">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.478, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Exclui empresas do Programa Nacional de Desestatização e revoga a qualificação de empresas e ativos no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.478, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Exclui empresas do Programa Nacional de Desestatização e revoga a qualificação de empresas e ativos no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 6º,<strong>caput</strong>, inciso I, da Lei nº 9.491, de 9 de setembro de 1997, no art. 4º e no art. 7º,<strong>caput</strong>, inciso V, alínea "c", da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Este Decreto exclui empresas do Programa Nacional de Desestatização - PND e revoga a qualificação de empresas e ativos no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República - PPI.</p><p>Art. 2º Ficam excluídos do PND e revogadas as qualificações no PPI:</p><p>I - da Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT;</p><p>II - da Empresa Brasil de Comunicação - EBC;</p><p>III - da Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência - Dataprev;</p><p>IV - da Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. - Nuclep;</p><p>V - do Serviço Federal de Processamento de Dados - Serpro;</p><p>VI - da Agência Brasileira Gestora de Fundos Garantidores e Garantias S.A. - ABGF; e</p><p>VII - do Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A. - Ceitec.</p><p>Art. 3º Ficam revogadas as qualificações no PPI:</p><p>I - dos armazéns e dos imóveis de domínio da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab constantes do Anexo ao Decreto nº 10.767, de 12 de agosto de 2021;</p><p>II - da Empresa Brasileira de Administração de Petróleo e Gás Natural S.A. - Pré-Sal Petróleo S.A. - PPSA; e</p><p>III - da Telecomunicações Brasileiras S.A. - Telebras.</p><p>Art. 4º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 10.007, de 5 de setembro de 2019;</p><p>II - o Decreto nº 10.065, de 14 de outubro de 2019;</p><p>III - o Decreto nº 10.066, de 15 de outubro de 2019;</p><p>IV - o Decreto nº 10.067, de 15 de outubro de 2019;</p><p>V - o Decreto nº 10.199, de 15 de janeiro de 2020;</p><p>VI - o Decreto nº 10.206, de 22 de janeiro de 2020;</p><p>VII - o Decreto nº 10.297, de 30 de março de 2020;</p><p>VIII - o Decreto nº 10.322, de 15 de abril de 2020;</p><p>IX - o Decreto nº 10.354, de 20 de maio de 2020;</p><p>X - o Decreto nº 10.669, de 8 de abril de 2021;</p><p>XI - o Decreto nº 10.674, de 13 de abril de 2021;</p><p>XII - o Decreto nº 10.767, de 2021; e</p><p>XIII - o Decreto nº 11.085, de 27 de maio de 2022.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 6 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Rui Costa dos Santos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>