<xml><article id="31537386" name="0604_DEC_11484_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9523088" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="06/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00015" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=13" editionNumber="67-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498424">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.484, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as diretrizes para a evolução do Sistema Brasileiro de Televisão Digital Terrestre e para garantir a disponibilidade de espectro de radiofrequências para a sua implantação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.484, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as diretrizes para a evolução do Sistema Brasileiro de Televisão Digital Terrestre e para garantir a disponibilidade de espectro de radiofrequências para a sua implantação.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", e o art. 223,<strong>caput</strong>, da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, e na Lei nº 9.472, de 16 de julho de 1997,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Este Decreto dispõe sobre as diretrizes para a evolução do Sistema Brasileiro de Televisão Digital Terrestre - SBTVD-T.</p><p>Art. 2º A próxima geração do SBTVD-T, denominada TV 3.0, será dotada das seguintes características:</p><p>I - qualidade audiovisual superior à da primeira geração do SBTVD-T;</p><p>II - recepção fixa, com antena externa e interna, e móvel;</p><p>III - integração entre conteúdo transmitido pelo serviço de radiodifusão e pela internet;</p><p>IV - interface de usuário baseada em aplicativos;</p><p>V - segmentação de conteúdo de acordo com localização geográfica dos telespectadores;</p><p>VI - personalização de conteúdo de acordo com as preferências dos telespectadores;</p><p>VII - uso otimizado do espectro de radiofrequências destinado ao serviço de radiodifusão de sons e imagens e aos serviços ancilares; e</p><p>VIII - novas formas de acessar a conteúdos culturais, educativos, artísticos e informativos.</p><p>Art. 3º O Ministério das Comunicações apoiará o Fórum do Sistema Brasileiro de Televisão Digital Terrestre - Fórum SBTVD para que os estudos relacionados às inovações tecnológicas que poderão compor a TV 3.0 sejam concluídos até 31 de dezembro de 2024, incluídos os requisitos técnicos para os receptores que permitirão a adaptação da tecnologia de televisão digital atual para a TV 3.0.</p><p>§ 1º Após a conclusão dos estudos de que trata o<strong>caput</strong>, as recomendações serão avaliadas pelo Ministério das Comunicações, que encaminhará o resultado da avaliação para aprovação, por ato do Presidente da República.</p><p>§ 2º Após a aprovação da avaliação, o Ministério das Comunicações apresentará proposta de norma técnica à Associação Brasileira de Normas Técnicas - ABNT.</p><p>§ 3º O prazo de que trata o<strong>caput</strong>poderá ser prorrogado por ato do Ministro de Estado das Comunicações.</p><p>§ 4º O apoio a que se refere o<strong>caput</strong>não abarcará custos ou qualquer auxílio financeiro ao Fórum.</p><p>Art. 4º A Anatel deverá promover estudos sobre a canalização da TV 3.0 até 31 de dezembro de 2024.</p><p>Art. 5º Após a aprovação da avaliação a que se refere o § 1º do art. 3º, a Anatel promoverá ações para garantir:</p><p>I - estabilidade regulatória, por meio da disponibilidade das faixas de frequências necessárias à evolução do serviço de radiodifusão de sons e imagens e serviços ancilares; e</p><p>II - implantação da televisão digital terrestre no Brasil e sua evolução tecnológica.</p><p>Art. 6º O Ministério das Comunicações constituirá e coordenará grupo de trabalho com o objetivo de propor a regulamentação aplicável à TV 3.0, com a participação de representantes da Anatel, devendo ser convidadas as entidades representativas do setor de radiodifusão e o Fórum SBTVD.</p><p>§ 1º O grupo de trabalho também contará com a participação de membros indicados pelo Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e do Ministério da Fazenda.</p><p>§ 2º O Ministério das Comunicações não arcará com os custos de participação dos integrantes do grupo de trabalho de que trata o<strong>caput</strong>.</p><p>§ 3º O prazo para conclusão das atividades pelo grupo de trabalho é a data de 31 de dezembro de 2024.</p><p>Art. 7º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 6 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Jose Juscelino dos Santos Rezende Filho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>