<xml><article id="31537380" name="0604_DEC_11482_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9523088" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="06/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00013" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=11" editionNumber="67-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20498422">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.482, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial - CNDI.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.482, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial - CNDI.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 18 da Lei nº 11.080, de 30 de dezembro de 2004,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial - CNDI, vinculado à Presidência da República, tem a finalidade de propor ao Presidente da República políticas nacionais e medidas específicas destinadas a promover o desenvolvimento industrial do País.</p><p>Art. 2º Ao CNDI compete:</p><p>I - propor ao Presidente da República a política industrial e suas revisões;</p><p>II - aprovar as diretrizes para a implementação da política industrial;</p><p>III - apreciar propostas e fazer sugestões sobre o planejamento de médio e longo prazos para o desenvolvimento industrial do País;</p><p>IV - apreciar propostas para o aumento da resiliência das cadeias produtivas nacionais e da capacidade tecnológica e de inovação do setor produtivo brasileiro;</p><p>V - apreciar propostas para o fomento e o desenvolvimento da economia verde e estratégias de descarbonização dos setores produtivos do País;</p><p>VI - opinar sobre estratégias e diretrizes para políticas destinadas ao aumento da produtividade e da competitividade da indústria nacional e à melhoria do ambiente de negócios do País;</p><p>VII - propor diretrizes para as políticas de fomento às micro e pequenas empresas industriais;</p><p>VIII - apreciar propostas para a criação e o aperfeiçoamento de instrumentos para o desenvolvimento industrial, como financiamento, garantias, poder de compra do Estado e transferência de tecnologia;</p><p>IX - apreciar propostas para o incremento da transformação digital do parque industrial do País, incluído o desenvolvimento de serviços de tecnologia da informação e comunicações;</p><p>X - propor o aperfeiçoamento de políticas públicas que tenham impacto sobre o desenvolvimento industrial;</p><p>XI - deliberar sobre propostas apresentadas pelo Comitê-Executivo; e</p><p>XII - aprovar o seu regimento interno e as normas complementares necessárias.</p><p>Art. 3º O CNDI é composto:</p><p>I - pelos seguintes Ministros de Estado:</p><p>a) do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, que o presidirá;</p><p>b) da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>c) da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>d) da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>e) da Fazenda;</p><p>f) das Relações Exteriores;</p><p>g) do Planejamento e Orçamento;</p><p>h) da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>i) do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>j) de Minas e Energia;</p><p>k) da Agricultura e Pecuária;</p><p>l) do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>m) do Trabalho e Emprego;</p><p>n) dos Transportes;</p><p>o) da Saúde;</p><p>p) da Defesa;</p><p>q) de Portos e Aeroportos;</p><p>r) da Educação;</p><p>s) das Comunicações; e</p><p>t) da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>II - pelo Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES; e</p><p>III - por vinte e um conselheiros representantes da sociedade civil.</p><p>§ 1º O Presidente do CNDI será substituído pelo Secretário-Executivo do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do CNDI de que tratam os incisos I e II do<strong>caput</strong>serão substituídos, em suas ausências e seus impedimentos, pelos respectivos substitutos legais, observado o disposto no Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, ou por Secretário indicado pelo Ministro de Estado da respectiva pasta.</p><p>§ 3º Os representantes da sociedade civil de que trata o inciso III do<strong>caput</strong>serão indicados e designados pelo Presidente do CNDI para mandato de dois anos, permitida a recondução.</p><p>Art. 4º O CNDI se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação do seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do CNDI é de dois terços de seus membros e o quórum de aprovação é de maioria absoluta.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do CNDI terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º O CNDI deliberará por meio de resoluções, assinadas por seu Presidente.</p><p>§ 4º A convocação para as reuniões do CNDI será realizada com antecedência mínima de quinze dias.</p><p>§ 5º Em casos de relevância e urgência, o Presidente do CNDI poderá reduzir o prazo de convocação para as reuniões de que trata o § 4º.</p><p>§ 6º O Presidente do CNDI poderá convidar titulares de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e pessoas da sociedade civil, quando da pauta constar assunto de sua área de atuação ou a juízo do Presidente do CNDI, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 5º Fica instituído o Comitê-Executivo do CNDI, ao qual compete:</p><p>I - propor a política industrial ao CNDI;</p><p>II - formular, planejar, articular e monitorar ações de Governo que fazem parte da política industrial;</p><p>III - propor ao CNDI diretrizes e medidas para:</p><p>a) a melhoria da produtividade e da competitividade da indústria brasileira e do ambiente de negócios do País;</p><p>b) o fomento e o desenvolvimento da economia verde e a descarbonização dos setores produtivos no País;</p><p>c) o incremento da resiliência das cadeias produtivas nacionais e da capacidade tecnológica e de inovação do setor produtivo brasileiro;</p><p>d) a criação e o aperfeiçoamento de instrumentos para o desenvolvimento industrial, como financiamento, garantias, poder de compra do Estado e transferência de tecnologia;</p><p>e) a transformação digital do parque industrial do País, incluído o desenvolvimento de serviços de tecnologia da informação e comunicações; e</p><p>f) o aperfeiçoamento de políticas públicas que tenham impacto sobre o desenvolvimento industrial; e</p><p>IV - remeter à apreciação do CNDI as decisões de caráter estratégico.</p><p>Art. 6º O Comitê-Executivo será composto:</p><p>I - pelos Secretários dos seguintes órgãos do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços:</p><p>a) Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços, que o presidirá;</p><p>b) Secretaria de Economia Verde, Descarbonização e Bioindústria;</p><p>c) Secretaria de Comércio Exterior;</p><p>d) Secretaria da Microempresa e Empresa de Pequeno Porte e do Empreendedorismo;</p><p>e) Secretaria de Competitividade e Política Regulatória; e</p><p>f) Secretaria-Executiva da Câmara de Comércio Exterior da Secretaria-Executiva; e</p><p>II - por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>a) Casa Civil da Presidência da República;</p><p>b) Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>c) Ministério da Fazenda;</p><p>d) Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>e) Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>f) Ministério da Educação;</p><p>g) Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>h) Ministério de Minas e Energia;</p><p>i) Ministério da Saúde;</p><p>j) Ministério da Defesa;</p><p>k) Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>l) Ministério das Comunicações; e</p><p>m) Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§ 1º Cada membro do Comitê-Executivo de que trata o<strong>caput</strong>terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º O suplente do Presidente do Comitê-Executivo será o Secretário Substituto da Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços.</p><p>§ 3º Os membros do Comitê-Executivo de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e os membros titulares deverão ser ocupantes de cargo ou função de nível hierárquico equivalente a Secretário ou Diretor.</p><p>§ 4º Os membros do Comitê-Executivo de que trata o<strong>caput</strong>serão designados em ato do Presidente do Comitê-Executivo.</p><p>§ 5º O Presidente do Comitê-Executivo poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e de organizações da sociedade civil para participar do Comitê-Executivo como membros permanentes, sem direito a voto.</p><p>Art. 7º O Comitê-Executivo se reunirá, em caráter ordinário, trimestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação do seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Comitê-Executivo é de maioria absoluta e o quórum de votação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do Comitê-Executivo terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º O Comitê-Executivo deliberará por resoluções, assinadas por seu Presidente.</p><p>§ 4º A convocação para as reuniões do Comitê-Executivo será realizada com antecedência mínima de dez dias.</p><p>§ 5º O Presidente do Comitê-Executivo poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e de organizações da sociedade civil para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 8º O Comitê-Executivo poderá instituir grupos de trabalho temáticos, inclusive com a participação de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e de organizações da sociedade civil, conforme o disposto no regimento interno do CNDI.</p><p>Art. 9º Os membros do CNDI, do Comitê-Executivo e dos grupos de trabalho temáticos que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 10. À Secretaria-Executiva do CNDI da Secretaria-Executiva do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços compete:</p><p>I - promover o apoio administrativo e os meios necessários à execução dos trabalhos do CNDI e do Comitê-Executivo;</p><p>II - prestar assistência direta aos Presidentes do CNDI e do Comitê-Executivo;</p><p>III - propor ao CNDI e ao Comitê-Executivo o plano de trabalho e o desenvolvimento metodológico das reuniões e das ações a serem executadas pelos colegiados;</p><p>IV - produzir documentos para discussão no âmbito do CNDI e do Comitê-Executivo; e</p><p>V - acompanhar o andamento e a implementação das proposições do CNDI encaminhadas aos órgãos competentes.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva do CNDI encaminhará ao Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, na última quinzena do mês de dezembro de cada ano, relatório de monitoramento que conterá os resultados alcançados e as metas do CNDI para o período subsequente.</p><p>Art. 11. A participação no CNDI, no Comitê-Executivo e nos grupos de trabalho temáticos será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 12. Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 5.353, de 24 de janeiro de 2005;</p><p>II - o Decreto nº 7.580, de 11 de outubro de 2011; e</p><p>III - o Decreto nº 8.476, de 30 de junho de 2015.</p><p>Art. 13. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 6 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Geraldo José Rodrigues Alckmin Filho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>