<xml><article id="31529554" name="parte 1_3" idOficio="9522535" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="06/04/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=602&amp;pagina=3" editionNumber="67-C" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497389">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Onde:</p><p>VAB = Valor da mudança do grupo de enquadramento A para o B</p><p>VBC = Valor da mudança do grupo de enquadramento B para o C</p><p>VPC = Valor a ser pago pela Promoção de Classe</p><p>TCP = Tempo, em anos, em que a entidade levaria para atingir a classe pretendida de maneira gradual (Redação dada pela PRT GM/MCOM 2.347/2021) (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 11, § 5º)</p><p>§ 6º Os valores do Tcp por alteração de classe estão disponíveis no Quadro 4 do Anexo II. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 2.347/2021) (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 11, § 6º)</p><p>§ 7º Na hipótese de Promoção de Classe de forma não gradual dentro de um mesmo grupo de enquadramento, considerar-se-á o valor de referência da mudança do grupo de enquadramento A para o B, se a mudança ocorrer dentro do grupo B, e o valor de referência da mudança do grupo de enquadramento B para o C, se a mudança ocorrer dentro do grupo C. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 2.347/2021) (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 11, § 7º)</p><p>Art. 34. Nos casos em que o Contorno Protegido resultante da alteração das características técnicas pretendida atingirem a zona urbana onde estão localizadas as sedes de mais de um município, o valor a ser pago será calculado tomando por base os preços mínimos de outorga de todos os municípios atendidos. (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 12, caput)</p><p>Art. 35. O valor de diferença de preços mínimos pela Promoção de Classe, de forma gradual ou não gradual, de entidades que, pela legislação corrente, possuam outorgas de caráter não oneroso, será reduzido de cinquenta por cento do valor calculado pela metodologia do art. 34, § 5º. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 3.801/2021) (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 13, caput)</p><p>Parágrafo único. Não será cobrada a diferença de preços mínimos para emissoras consignatárias da União, seja pela Promoção de Classe de forma gradual ou não gradual. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 3.801/2021) (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 13, parágrafo único)</p><p>TÍTULO III</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, Capítulo III)</p><p>Art. 36. As solicitações de alteração de características técnicas de operação que resultem em Promoção de Classe que não atendam aos critérios deste livro ou que sejam formuladas por entidades que ainda não tenham celebrado com este Ministério contrato de concessão, contrato de adesão, de permissão ou convênio de autorização para a execução dos serviços de radiodifusão serão indeferidos e arquivados e as respectivas reservas de canais excluídas. (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 14, caput)</p><p>Art. 37. Este livro tem efeitos sobre todos os pedidos de aumento de potência pendentes de análise ou que venham a ser protocolados no Ministério das Comunicações ou na Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 15, caput)</p><p>Art. 38. As entidades que apresentaram requerimento de Promoção de Classe anteriormente e até trinta dias após a publicação da Portaria GM/MCOM 231, de 07 de agosto de 2013, em 9 de agosto de 2013, serão oficiadas pela Secretaria de Comunicação Social Eletrônica a fim de: (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 16, caput)</p><p>I - manifestarem interesse na manutenção no pedido; e (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 16, I)</p><p>II - receberem informação quanto ao valor a ser pago em caso de deferimento. (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 16, II)</p><p>Parágrafo único. Havendo desistência do requerimento ou ausência de resposta no prazo previsto no ofício de que trata o caput, o pedido será indeferido e arquivado. (Origem: PRT GM/MCOM 231/2013, art. 16, parágrafo único)</p><p>Art. 39. Os pedidos de promoção de classe em trâmite no Ministério das Comunicações em 5 de maio de 2022, serão analisados de acordo com a nova redação dada aos arts. 27 e 28. (Origem: PRT GM/MCOM 5.198/2022, art. 4º, caput)</p><p>LIVRO V</p><p>DA RENOVAÇÃO DE OUTORGA</p><p>TÍTULO I</p><p>DA COMPLEMENTAÇÃO DE INSTRUÇÃO DE PROCESSOS DE RENOVAÇÃO DE OUTORGA</p><p>Art. 40. As concessionárias ou permissionárias dos serviços de radiodifusão poderão apresentar requerimento para complementar a instrução dos seus respectivos processos de renovação de outorga, acompanhado de toda a documentação prevista no art. 113 do Decreto nº 52.795, de 31 de outubro de 1963, e, quando couber, no Livro I da Parte II, desde que o pedido de renovação esteja pendente de decisão, nos termos do art. 5º do Decreto nº 10.775, de 23 de agosto de 2021. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 1º, caput)</p><p>§ 1º Considera-se pendente de decisão o pedido de renovação que não tiver ato publicado pelo Ministro de Estado das Comunicações ou pelo Presidente da República que declare a perempção da outorga, nos termos da Lei nº 5.785, de 23 de junho de 1972. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 1º, § 1º)</p><p>§ 2º O disposto no caput não se aplica aos processos de renovação de outorga instaurados após a entrada em vigor do Decreto nº 10.775, de 2021. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 1º, § 2º)</p><p>Art. 41. A petição de que trata o art. 41 deverá ser protocolada junto ao Ministério das Comunicações e endereçada ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica, com a indicação do número do respectivo processo de renovação de outorga e no mesmo prazo estabelecido para regularização da autorização de uso de radiofrequência e da licença para funcionamento da estação, nos termos do art. 6º do Decreto nº 10.405, de 25 de junho de 2020, e do art. 16. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 2º, caput)</p><p>Art. 42. Atendido o disposto nos arts. 41 e 42, a petição será admitida por ato do Secretário de Comunicação Social Eletrônica, que determinará a reabertura da instrução processual. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 3º, caput)</p><p>Parágrafo único. Será realizada uma única notificação para o preenchimento dos requisitos para renovação de outorga, exceto quando houver necessidade de atualização documental por decurso de tempo. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 3º, parágrafo único)</p><p>Art. 43. As disposições deste título não se aplicam ao serviço de radiodifusão comunitária, instituído pela Lei nº 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, nem aos pedidos de renovação de outorga protocolados intempestivamente, de acordo com as disposições da Lei nº 5.785, de 1972. (Origem: PRT GM/MCOM 4.149/2021, art. 4º, caput)</p><p>LIVRO VI</p><p>DA FISCALIZAÇÃO</p><p>TÍTULO I</p><p>DAS SANÇÕES ADMINISTRATIVAS</p><p>Art. 44. Fica estabelecido em R$ 146.533,21 (cento e quarenta e seis mil, quinhentos e trinta e três reais e vinte e um centavos) o valor máximo da multa por infração às disposições da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, às leis e aos regulamentos ou às demais normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão e seus ancilares. (Origem: PRT GM/MCOM 1.921/2021, art. 1º, caput)</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO REGULAMENTO DE SANÇÕES ADMINISTRATIVAS</p><p>Art. 45. Fica aprovado o Regulamento de Sanções Administrativas, que tem por objetivo estabelecer procedimentos, parâmetros e critérios para aplicação de sanções administrativas a entidades prestadoras dos serviços de radiodifusão, seus ancilares e auxiliares, por infração às leis, aos regulamentos e às normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão, bem como em consequência da inobservância aos deveres decorrentes dos atos de outorga. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 1º, caput)</p><p>Seção I</p><p>Das Definições (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo I)</p><p>Art. 46. Para os efeitos deste capítulo são aplicadas as seguintes definições: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, caput)</p><p>I - advertência: comunicado enviado ao infrator primário quando este incorrer em infração administrativa classificada como leve; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, I)</p><p>II - antecedente: registro de sanção administrativa aplicada por decisão administrativa definitiva, publicada nos cinco anos precedentes ao cometimento da nova infração; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, II)</p><p>III - cassação: sanção que determina a extinção da autorização, da concessão ou da permissão para prestação de serviço de radiodifusão, seus ancilares e auxiliares; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, III)</p><p>IV - fator K1: fator relativo ao tipo de serviço e classe da emissora, utilizado no cálculo das multas; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, IV)</p><p>V - fator K2: fator relativo ao porte do município e abrangência da cobertura da emissora, utilizado no cálculo das multas; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, V)</p><p>VI - fator K3: fator relativo à gravidade da infração, utilizado no cálculo das multas; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, VI)</p><p>VII - Índice de Desenvolvimento Humano (IDH): índice que tem o objetivo de medir o grau de desenvolvimento econômico e a qualidade de vida oferecida à população, sendo uma medida comparativa de riqueza, alfabetização, educação, expectativa de vida, natalidade e outros fatores de um país, estado, município ou região; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, VII)</p><p>VIII - infração de igual natureza: infração ao mesmo dispositivo legal, normativo ou contratual que serviu de base à aplicação da sanção anterior; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, VIII)</p><p>IX - infrator primário: infrator não reincidente e que não possui antecedentes; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, IX)</p><p>X - multa: sanção pecuniária imposta ao infrator; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, X)</p><p>XI - período de outorga: prazo de vigência da concessão, permissão ou autorização; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XI)</p><p>XII - reincidência: repetição de prática de infração de igual natureza, no prazo de um ano, contado da data de publicação do ato que confirmou a sanção imposta anteriormente; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XII)</p><p>XIII - revogação de autorização: sanção consistente na extinção da autorização outorgada à entidade prestadora do serviço de radiodifusão comunitária em razão de reincidência; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XIII)</p><p>XIV - suspensão: sanção que impõe ao infrator a interrupção temporária da execução dos serviços, nos casos previstos em lei; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XIV)</p><p>XV - valor da multa (VM): valor da multa calculado a partir do Valor de Referência, levando-se em consideração as variáveis relacionadas à área de abrangência, ao serviço executado e à gravidade da infração cometida; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XV)</p><p>XVI - valor de referência (VR): valor da multa para cada tipo de serviço, associado à classe da emissora; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XVI)</p><p>XVII - valor máximo da multa: valor máximo da multa por infração às leis, aos regulamentos e às normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão, bem como em consequência da inobservância aos deveres decorrentes dos atos de outorga para prestação dos serviços de radiodifusão, estabelecido por ato específico do Ministério das Comunicações. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 2º, XVII)</p><p>Seção II</p><p>Das Sanções (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo II)</p><p>Art. 47. O descumprimento de leis, regulamentos ou normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão, seus ancilares e auxiliares, bem como a inobservância às determinações do Ministério das Comunicações e aos deveres decorrentes dos atos de outorga sujeita os infratores às seguintes sanções, sem prejuízo daquelas de natureza civil e penal: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, caput)</p><p>I - multa; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, I)</p><p>II - suspensão; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, II)</p><p>III - cassação; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, III)</p><p>IV - revogação de autorização. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, IV)</p><p>§ 1º A advertência poderá ser aplicada quando se tratar de infrator primário e a infração administrativa for classificada como leve. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, § 1º)</p><p>§ 2º A revogação de autorização é aplicável ao serviço de radiodifusão comunitária, em caso de reincidência, nos termos da Lei n° 9.612, de 19 de fevereiro de 1998. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, § 2º)</p><p>§ 3º As sanções previstas nos incisos II e III não são aplicáveis ao serviço de radiodifusão comunitária. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 3º, § 3º)</p><p>Seção III</p><p>Da Aplicação das Sanções (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo III)</p><p>Subseção I</p><p>Da Multa (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Seção I do Capítulo III)</p><p>Art. 48. A sanção de multa poderá ser aplicada nas hipóteses referidas no Anexo VI, no art. 40 do Regulamento do Serviço de Radiodifusão Comunitária, aprovado pelo Decreto nº 2.615, de 3 de junho de 1998, bem como por qualquer outra infração às leis, aos regulamentos ou às normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 4º, caput)</p><p>Parágrafo único. A sanção de multa também poderá ser aplicada em razão da inobservância às determinações do Ministério das Comunicações e aos deveres decorrentes dos atos de outorga. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 4º, parágrafo único)</p><p>Subseção II</p><p>Da Suspensão (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Seção II do Capítulo III)</p><p>Art. 49. A sanção de suspensão poderá ser aplicada nas seguintes hipóteses, dentre outras previstas em lei ou na regulamentação: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, caput)</p><p>I - nomear administradores ou gerentes que detenham poder de gestão e de representação civil e judicial, em desconformidade com a condição de serem brasileiros natos ou naturalizados há mais de dez anos; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, I)</p><p>II - deixar de informar ao Ministério das Comunicações, no prazo de sessenta dias, contado da realização do ato, as alterações contratuais ou estatutárias que não impliquem alterações dos objetivos sociais, do quadro diretivo, de cessões de cotas ou ações, ou aumento de capital social que não resulte em alteração de controle societário; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, II)</p><p>III - promover alteração do quadro diretivo, dos objetivos sociais, do controle societário das empresas ou transferir direta ou indiretamente a concessão, permissão ou autorização, sem prévia anuência do Ministério das Comunicações; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, III)</p><p>IV - deixar de transmitir o programa de divulgação oficial dos atos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judiciário de acordo com as exigências legais; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, IV)</p><p>V - admitir pessoa na administração ou gerência, que participe da administração ou gerência de outra concessionária, permissionária ou autorizada do mesmo tipo de serviço de radiodifusão, na mesma localidade; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, V)</p><p>VI - deixar de destinar no mínimo cinco por cento da programação diária para transmissão de serviço noticioso; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, VI)</p><p>VII - deixar de manter em arquivo a gravação da programação durante as vinte e quatro horas subsequentes à sua transmissão; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, VII)</p><p>VIII - deixar de conservar em arquivo os textos dos programas, inclusive noticiosos, devidamente autenticados pelos responsáveis, durante sessenta dias; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, VIII)</p><p>IX - deixar de conservar em arquivo programação referente a programas políticos e outros de mesma natureza, pelo prazo de: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, IX)</p><p>a) vinte dias, para as concessionárias ou permissionárias que operem com até 1 kW de potência; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, IX, a)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>