<xml><article id="31529557" name="parte 1_4" idOficio="9522535" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="06/04/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/04/2023&amp;jornal=602&amp;pagina=4" editionNumber="67-C" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20497389">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>b) trinta dias para as demais; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, IX, b)</p><p>X - deixar de cumprir exigência que tenha sido feita pelo Ministério das Comunicações ou pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), dentro do prazo estipulado; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, X)</p><p>XI - reincidir, no caso das autorizadas de RTV e RpTV, em infração anteriormente punida com multa, desde que a entidade tenha antecedentes cujo total de pontos, em conformidade com o Anexo VI, seja superior a vinte; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, XI)</p><p>XII - transmitir programas que exponham indivíduos ou grupos à discriminação baseada em preconceitos de origem, raça, sexo, cor e religião; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, XII)</p><p>XIII - não observar o disposto sobre elevação injustificável de volume, nos termos da Lei nº 10.222, de 9 de maio de 2001, e em sua regulamentação. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 5º, XIII)</p><p>Subseção III</p><p>Da Cassação (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Seção III do Capítulo III)</p><p>Art. 50. A sanção de cassação poderá ser aplicada nas seguintes hipóteses, dentre outras previstas na lei ou na regulamentação: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, caput)</p><p>I - interromper a execução dos serviços por mais de trinta dias consecutivos sem prévia autorização do Ministério das Comunicações; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, I)</p><p>II - apresentar incapacidade legal, técnica, financeira ou econômica para execução dos serviços da concessão ou permissão; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, II)</p><p>III - deixar de corrigir as irregularidades motivadoras de suspensão anteriormente imposta, no prazo estipulado; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, III)</p><p>IV - deixar de cumprir as exigências e prazos estipulados até o licenciamento definitivo de sua estação; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, IV)</p><p>V - deixar de observar as disposições contidas no artigo 222, caput e seus §§ 1° e 2° da Constituição Federal; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, V)</p><p>VI - transferir autorização para execução do serviço de retransmissão de televisão e do serviço de repetição de televisão, sem prévia anuência do Ministério das Comunicações; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, VI)</p><p>VII - reincidir em infração já punida com suspensão, desde que a entidade tenha antecedentes cujo total de pontos, em conformidade com o Anexo VI, seja superior a quarenta; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, VII)</p><p>VIII - desrespeitar os limites legais de detenção de concessão ou permissão para prestar serviço de radiodifusão; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, VIII)</p><p>IX - deixar de entrar em funcionamento no prazo previsto no edital de licitação ou na legislação específica. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 6º, IX)</p><p>Seção IV</p><p>Das Competências para a Aplicação de Sanções (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo IV)</p><p>Art. 51. A aplicação da sanção de cassação e sua conversão em outras penalidades são de competência do: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 7º, caput)</p><p>I - Ministro de Estado das Comunicações, quando se tratar de outorga de serviços de radiodifusão sonora; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 7º, I)</p><p>II - Presidente da República, quando se tratar de outorga de serviços de radiodifusão de sons e imagens. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 7º, II)</p><p>Parágrafo único. Fica delegada ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica a competência para aplicar sanção de cassação e sua conversão em multa às permissionárias e concessionárias de serviços de radiodifusão sonora e às autorizatárias do serviço de retransmissão de televisão. (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 7º, parágrafo único)</p><p>Art. 52. Ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica compete a aplicação da sanção de suspensão e a sua conversão em multa, nos termos deste capítulo. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 8º, caput)</p><p>Art. 53. Ao Diretor do Departamento de Inovação, Regulamentação e Fiscalização compete a aplicação de multa e advertência. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 9º, caput)</p><p>Seção V</p><p>Dos Parâmetros e Critérios Gerais (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo V)</p><p>Art. 54. Na aplicação das sanções e na fixação do valor da multa referente à infração cometida serão considerados a gravidade da falta, a existência de advertências e processos de apuração de infração instaurados contra a prestadora de serviço de radiodifusão, a reincidência e os antecedentes dessa entidade. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 10, caput)</p><p>Art. 55. Será aplicada uma única sanção no caso de infrações cometidas e apuradas durante uma mesma ação de fiscalização, observado o disposto no art. 63, § 1º, e no art. 64, § 2º. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 11, caput)</p><p>§ 1º Para efeito da contagem de pontos a que se refere o Anexo VI, o valor conferido às infrações de igual natureza, apuradas nos termos do caput, será multiplicado pela metade da quantidade de condutas cometidas. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 11, § 1º)</p><p>§ 2º Se forem cometidas infrações de natureza diversa, o valor a elas conferido será o resultado final da soma do valor de cada conduta considerada individualmente. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 11, § 2º)</p><p>Art. 56. As infrações serão classificadas de acordo com o Anexo VI, com a seguinte gradação: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 12, caput)</p><p>I - leve; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 12, I)</p><p>II - média; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 12, II)</p><p>III - grave; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 12, III)</p><p>IV - gravíssima. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 12, IV)</p><p>Parágrafo único. Infrações previstas em outros instrumentos normativos e não constantes do Anexo VI serão classificadas por ato específico da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 12, parágrafo único)</p><p>Seção VI</p><p>Dos Parâmetros e Critérios para a Aplicação de Multas (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo VI)</p><p>Art. 57. A multa poderá ser aplicada isolada ou conjuntamente com outras sanções previstas neste capítulo. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 13, caput)</p><p>Art. 58. O Valor da Multa, por infração cometida, não poderá ser superior ao Valor Máximo da Multa. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 14, caput)</p><p>Parágrafo único. O Valor Máximo da Multa será atualizado de três em três anos. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 14, parágrafo único)</p><p>Art. 59. O Valor de Referência (VR), relativo ao tipo de serviço e a classe da emissora, é definido como o produto do fator K1, conforme definido no Anexo III, pelo Valor Máximo da Multa: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 15, caput)</p><p>Art. 60. O Valor da Multa (VM) é calculado como o produto do VR pelos fatores K2 e K3, definidos nos Anexos IV e V, respectivamente: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 16, caput)</p><p>Parágrafo único. O disposto neste artigo não se aplica para o cálculo do Valor da Multa (VM) de emissoras executantes do serviço de radiodifusão comunitária, serviço de retransmissão e repetição de televisão, serviço com finalidade exclusivamente educativa, serviços auxiliares de radiodifusão e correlatos. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 16, parágrafo único)</p><p>Art. 61. Para o serviço de radiodifusão comunitária, os serviços de retransmissão e repetição de televisão, o serviço com finalidade exclusivamente educativa, os serviços auxiliares de radiodifusão e correlatos, o VM é calculado como o produto do VR pelo fator K3: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 17, caput)</p><p>Art. 62. O Valor da Multa (VM), considerando a gradação das infrações cometidas anteriormente, enquadradas como antecedentes, será multiplicado por: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, caput)</p><p>I - 0,3, quando se tratar de infrator primário; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, I)</p><p>II - 0,6, quando houver antecedente de uma sanção aplicada; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, II)</p><p>III - 0,9, quando houver antecedente de duas sanções aplicadas. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, III)</p><p>§ 1º No caso disposto no art. 56, o Valor da Multa, apurado na forma do caput, será, ainda, multiplicado pelo número de infrações cometidas. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, § 1º)</p><p>§ 2º Em caso de reincidência, o Valor da Multa corresponderá ao dobro do valor previsto para a infração, respeitado o Valor Máximo da Multa. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, § 2º)</p><p>§ 3º O somatório do valor apurado na situação descrita no §1º poderá superar o Valor Máximo da Multa. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 18, § 3º)</p><p>Seção VII</p><p>Dos Parâmetros e Critérios para a Aplicação de Suspensão (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo VII)</p><p>Art. 63. A suspensão será de 1 (um) a 30 (trinta) dias, sendo: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, caput)</p><p>I - de 1 (um) dia para as infrações previstas no art. 50, II, IV, VII, VIII, IX, X e XI; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, I)</p><p>II - de até 5 (cinco) dias para a infração prevista no art. 50, VI; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, II)</p><p>III - de até 10 (dez) dias para as infrações previstas no art. 50, I, III e V; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, III)</p><p>IV - de até 30 (trinta) dias para as infrações previstas no art. 50, XII e XIII. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, IV)</p><p>§ 1º A suspensão poderá ser ampliada, em até 2 (dois) dias, quando houver antecedente ou se tratar de reincidência, respeitado o limite de 30 (trinta) dias. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, § 1º)</p><p>§ 2º No caso do art. 56, a pena de suspensão, apurada na forma do caput e do § 1º, será, ainda, multiplicada pelo número de infrações cometidas. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, § 2º)</p><p>§ 3º A sanção no caso do cometimento da infração disposta no art. 50, XIII, poderá ser majorada, nos termos do art. 3º da Lei nº 10.222, de 2001, e em sua regulamentação. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 19, § 3º)</p><p>Art. 64. As penas de suspensão e de cassação, no caso das infrações previstas nos arts. 50 e 51, respectivamente, poderão ser convertidas em multa, desde que a entidade não seja reincidente e não possua cumulativamente antecedentes cujo total de pontos, em conformidade com o Anexo VI, seja superior a oitenta, observada a efetividade das penas. (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, caput)</p><p>§ 1º Na conversão da pena de suspensão em multa incidirá o disposto no art. 63, ao qual serão acrescidos, por infração, os percentuais estabelecidos abaixo, considerando a gradação das infrações cometidas: (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, § 1º)</p><p>I - leve: 20% (vinte por cento); (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, § 1º, I)</p><p>II - média: 30% (trinta por cento); (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, § 1º, II)</p><p>III - grave: 40% (quarenta por cento); e (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, § 1º, III)</p><p>IV - gravíssima: 50% (cinquenta por cento). (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, § 1º, IV)</p><p>§ 2º Convertida a pena de cassação em multa, esta será fixada no valor máximo vigente à época da infração. (Redação dada pela PRT GM/MCTIC 5.774/2016) (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 20, § 2º)</p><p>Seção VIII</p><p>Dos Parâmetros e Critérios para a Aplicação de Cassação (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo VIII)</p><p>Art. 65. A eficácia da pena de cassação, nos casos de concessão e permissão, depende de decisão judicial que determine o cancelamento da outorga, em conformidade com o disposto no § 4º do art. 223 da Constituição Federal. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 22, caput)</p><p>Seção IX</p><p>Dos Procedimentos para Aplicação de Sanções (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo IX)</p><p>Art. 66. Antes de decidir sobre a aplicação de qualquer sanção, o Ministério das Comunicações notificará a interessada para, no prazo de cinco dias, contados do recebimento da notificação, exercer o seu direito de defesa. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 23, caput)</p><p>Art. 67. A notificação deverá conter: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 24, caput)</p><p>I - nome, endereço e qualificação da notificada; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 24, I)</p><p>II - exposição dos fatos levantados; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 24, II)</p><p>III - descrição das irregularidades constatadas; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 24, III)</p><p>IV - o respectivo fundamento legal. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 24, IV)</p><p>Parágrafo único. Quando da análise da defesa, poderão ser solicitadas outras informações julgadas necessárias ao esclarecimento dos fatos. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 24, parágrafo único)</p><p>Art. 68. As sanções serão aplicadas mediante decisão fundamentada da autoridade competente e publicadas no Diário Oficial da União. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 25, caput)</p><p>Art. 69. Da decisão que aplicar sanção prevista neste capítulo caberá um único recurso, em face de razões de legalidade e de mérito, independentemente de caução. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 26, caput)</p><p>§ 1º O recurso será dirigido à autoridade que proferiu a decisão, a qual, se não a reconsiderar, o encaminhará à autoridade superior. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 26, § 1º)</p><p>§ 2º O recurso deverá ser interposto no prazo de trinta dias, contado da data de notificação da decisão. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 26, § 2º)</p><p>§ 3º A autoridade competente para decidir o recurso poderá confirmar, modificar, anular ou revogar, total ou parcialmente, a decisão recorrida. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 26, § 3º)</p><p>Art. 70. Negado provimento ao recurso, ou transcorrido o prazo recursal sem manifestação da entidade, esta será notificada para, conforme o caso: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, caput)</p><p>I - efetuar o pagamento da multa, no prazo de quarenta dias; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, I)</p><p>II - cumprir a penalidade de suspensão na data ou no período estipulado na decisão administrativa; ou (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, II)</p><p>III - tomar ciência da aplicação definitiva da pena, nos casos de cassação ou revogação da autorização. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, III)</p><p>§ 1º O boleto bancário para pagamento da multa deverá ser impresso pela entidade diretamente no sítio eletrônico da Anatel. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 1º)</p><p>§ 2º Findo o prazo referido no inciso I do caput sem o pagamento da multa: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 2º)</p><p>I - o seu valor será acrescido dos seguintes encargos: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 2º, I)</p><p>a) multa moratória de 0,33% (trinta e três centésimos por cento) por dia de atraso, até o limite de 20% (vinte por cento), calculada a partir do primeiro dia subsequente ao do vencimento do prazo fixado, até o dia em que ocorrer o pagamento; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 2º, I, a)</p><p>b) juros correspondentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e Custódia (SELIC), para títulos federais, acumulada mensalmente, calculados a partir do primeiro dia do mês subsequente ao do vencimento do prazo fixado, até o mês anterior ao do pagamento, e de um por cento no mês do pagamento; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 2º, I, b)</p><p>II - o débito será inscrito na Dívida Ativa e a entidade terá seu nome inscrito no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal (CADIN), na forma prevista em lei. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 2º, II)</p><p>§ 3º Na hipótese do inciso III, a decisão de cassação, acompanhada de cópia integral do processo administrativo, será encaminhada ao órgão competente da Advocacia-Geral da União para fins de ajuizamento da ação de cancelamento da concessão ou da permissão, na forma prevista na Constituição Federal. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 27, § 3º)</p><p>Seção X</p><p>Do Termo de Ajuste de Conduta (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo X)</p><p>Art. 71. O Ministério das Comunicações poderá, a seu exclusivo critério, celebrar Termo de Ajuste de Conduta com as prestadoras de serviços de radiodifusão, seus ancilares e auxiliares, nas hipóteses descritas no art. 48, § 2º e nos arts. 50 e 51, visando à adequação da conduta irregular às disposições legais, regulamentares ou contratuais. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, caput)</p><p>§ 1º O Ministério das Comunicações informará à entidade a possibilidade de celebração de Termo de Ajuste de Conduta na situação descrita no caput. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 1º)</p><p>§ 2º O Termo de Ajuste de Conduta conterá dispositivo acerca da desistência de eventuais recursos interpostos pelo interessado. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 2º)</p><p>§ 3º A celebração do Termo de Ajuste de Conduta acarretará o arquivamento do processo administrativo de apuração da infração, sem prejuízo da aplicação das sanções cabíveis no caso de descumprimento do acordo. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 3º)</p><p>§ 4º Não será admitida a celebração de Termo de Ajuste de Conduta após a publicação de decisão administrativa definitiva. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 4º)</p><p>§ 5º O Termo de Ajuste de Conduta será celebrado pelo Secretário de Comunicação Social Eletrônica, após análise da Consultoria Jurídica, e conterá, necessariamente, as seguintes cláusulas: (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 5º)</p><p>I - obrigação de fazer cessar a prática de atividades ou atos objeto da apuração, no prazo estabelecido; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 5º, I)</p><p>II - obrigação de fazer, que corresponderá a duas vezes o Valor de Referência (VR), relativo ao tipo de serviço e à classe da emissora, o que poderá incluir a veiculação de campanhas de utilidade pública de responsabilidade do governo federal; (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 5º, II)</p><p>III - valor da multa a ser imposta no caso de descumprimento, definida de acordo com o porte econômico da prestadora de serviço de radiodifusão, seus ancilares e auxiliares; e (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 5º, III)</p><p>IV - sanção a ser imposta no caso de descumprimento, nos termos do disposto no art. 48, § 2º e nos arts. 50 e 51. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 5º, IV)</p><p>§ 6º A assinatura do Termo de Ajuste de Conduta não importa confissão da entidade quanto à matéria de fato, nem o reconhecimento de ilicitude da conduta em apuração. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 6º)</p><p>§ 7º O descumprimento do Termo de Ajuste de Conduta será apurado em processo administrativo especificamente instaurado para esse fim, assegurada a ampla defesa do interessado. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 7º)</p><p>§ 8º A multa de que trata o § 5º, inciso III, será correspondente a três vezes o Valor de Referência (VR), relativo ao tipo de serviço e à classe da emissora. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 8º)</p><p>§ 9º As prestadoras de serviços de radiodifusão, seus ancilares e auxiliares poderão firmar apenas um Termo de Ajuste de Conduta a cada período de cinco anos. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 9º)</p><p>§ 10. O Termo de Ajuste de Conduta deverá ser publicado no Diário Oficial da União, na forma prevista em lei. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 10)</p><p>§ 11. O disposto neste artigo aplica-se apenas às infrações cometidas a partir da data de publicação da Portaria GM/MCOM 112, de 22 de abril de 2013, em 23 de abril de 2013. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 28, § 11)</p><p>Seção XI</p><p>Das Disposições Finais (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, Capítulo XI)</p><p>Art. 72. Ressalvado o disposto nos §§ 1º e 2º deste artigo, as normas contidas neste capítulo aplicam-se aos processos pendentes de decisão em caráter definitivo. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 29, caput)</p><p>§ 1º O disposto no art. 51, VII, no tocante à pontuação atribuída, aplica-se apenas às infrações cometidas após a publicação da Portaria GM/MCOM 112, de 22 de abril de 2013, em 23 de abril de 2013. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 29, § 1º)</p><p>§ 2º Os parâmetros definidos no art. 63, I, II e III não se aplicam aos casos de infrações que tenham ocorrido antes da vigência da Portaria MC n° 562, de 22 de dezembro de 2011, nos quais, quando houver antecedentes, deverá ser acrescido um percentual de dez por cento ao valor da multa. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 29, § 2º)</p><p>Art. 73. As notificações de que trata este capítulo serão efetuadas por via postal. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 30, caput)</p><p>Parágrafo único. A notificação poderá ser realizada, ainda, por publicação no Diário Oficial da União ou, quando disponível, por via eletrônica. (Origem: PRT GM/MCOM 112/2013, art. 30, parágrafo único)</p><p>Art. 74.</p><p>Parágrafo único. Eventualmente, e de forma justificada, as circunstâncias do caso concreto podem ser invocadas para alterar o grau de reprovabilidade da conduta e, portanto, a gradação de sua gravidade, bem como sanção e pontuação atribuídas. (Origem: PRT GM/MCOM 2.387/2021, art. 2º, caput)</p><p>A infração classificada como "Executar o serviço com as características referentes à recepção dos sinais diferentes das autorizadas pelo Poder Concedente" se aplica aos processos futuros bem como aos pendentes de decisão definitiva ao tempo da publicação da Portaria GM/MCOM 2387/2021. (Origem: PRT GM/MCOM 2.387/2021, art. 3º, caput)</p><p>LIVRO VII</p><p>DOS SERVIÇOS AUXILIARES DE RADIODIFUSÃO E CORRELATOS (SARC)</p><p>Art. 75. Ficam reconhecidos os Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlatos (SARC) como serviços de telecomunicações, de interesse restrito, executados por entidades detentoras de outorga para execução de serviço de radiodifusão. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 1º, caput)</p><p>Parágrafo único. Observado o art. 78, § 2º, poderão executar também os serviços mencionados no caput as entidades dispostas no item 5 da Portaria MC nº 71, de 20 de janeiro de 1978, bem como suas sucessoras, e outras a serem definidas em ato específico da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 1º, parágrafo único)</p><p>Art. 76. A prestação dos Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlatos (SARC) depende de prévia autorização da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), a ser expedida a título oneroso e por prazo indeterminado, nos termos estabelecidos em Ato específico, observado o disposto no art. 174 do Regulamento dos Serviços de Radiodifusão, aprovado pelo Decreto nº 52.795, de 31 de outubro de 1963. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 2º, caput)</p><p>Parágrafo único. O custo das autorizações previstas no caput deste artigo será equivalente ao praticado para execução do Serviço Limitado Privado (SLP) até a publicação de nova regulamentação pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 2º, parágrafo único)</p><p>Art. 77. A outorga e a exploração dos Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlatos (SARC), bem como as condições de uso de radiofrequência atribuídas a esses serviços, serão objeto de regulamentação a ser expedida pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 3º, caput)</p><p>§ 1º Ficam preservadas as condições técnicas das outorgas vigentes até a publicação da regulamentação prevista no caput. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 3º, § 1º)</p><p>§ 2º Enquanto não for editada a regulamentação a que se refere o caput, as autorizações para execução dos Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlatos (SARC) continuarão regidas pelas Portarias MC nº 71, de 20 de janeiro de 1978, e art. 76, parágrafo único. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 3º, § 2º)</p><p>§ 3º Na elaboração da regulamentação prevista no caput a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) deverá considerar a possibilidade de unificar a regulamentação dos Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlato (SARC) com a de outros serviços convergentes de telecomunicações de interesse restrito. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 3º, § 3º)</p><p>Art. 78. Os Processos de Apuração de Infração referentes a entidades detentoras de outorga de Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlato (SARC) em curso no Ministério das Comunicações no momento de publicação da Portaria GM/MCOM 252, de 08 de agosto de 2013, em 9 de agosto de 2013, serão instruídos e concluídos na Secretaria de Comunicação Social Eletrônica, observado o disposto no Regulamento de Sanções Administrativas, aprovado pelo Capítulo I do Título I do Livro VI desta parte. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 4º, caput)</p><p>Art. 79. As solicitações de novas outorgas ou de alteração das condições de outorgas de Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlato (SARC) pendentes de análise no momento da publicação da Portaria GM/MCOM 252, de 08 de agosto de 2013 em 9 de agosto de 2013, serão arquivadas pelo Ministério das Comunicações. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 5º, caput)</p><p>Parágrafo único. A partir da data de publicação da Portaria GM/MCOM 252, de 08 de agosto de 2013, em 9 de agosto de 2013, as novas solicitações de outorgas ou as de alteração das condições de outorgas de Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlato (SARC) deverão ser protocoladas junto à sede da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), em Brasília, ou sem suas Gerências Regionais e Unidades Operacionais, nos estados. (Origem: PRT GM/MCOM 252/2013, art. 5º, parágrafo único)</p><p>Art. 80. Fica estabelecido que toda solicitação pare a execução do Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos deverá estar acompanhada de projeto técnico elaborado por profissional habilitado, assim entendido como sendo todo profissional definido por legislação específica vigente do Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (CONFEA). (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 1º, caput)</p><p>Art. 81. Fica estabelecido, sem prejuízo dos requisitos contidos nas respectivas normas técnicas os seguintes procedimentos a serem seguidos pelas entidades interessadas na obtenção de autorização para a execução do Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos, bem como para licenciamento de suas estações. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, caput)</p><p>Parágrafo único. A solicitação para instalação das estações do serviço mencionado deverá ser apresentada ao Departamento de Outorgas, da Secretaria de Fiscalização e Outorga, na sede do Ministério das Comunicações, em Brasília, ou à Delegacia Regional do Ministério das Comunicações, em cuja jurisdição se encontram as instalações propostas com 1 (uma) via dos seguintes documentos: (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único)</p><p>I - requerimento firmado pelo representante legal da entidade; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, I)</p><p>II - formulário(s) padronizado(s), devidamente preenchido(s), contendo as características técnicas de instalação da(s) estação(ões) proposta(s): (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, II)</p><p>a) a indicação do fabricante do(s) transmissor(es) poderá ser feita na ocasião da solicitação do licenciamento da estação, caso ainda não esteja(am) definido(s). O campo referente a potência de operação do equipamento deverá, obrigatoriamente, ser preenchido; e (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, II, a)</p><p>b) todas as informações adicionais relativas à instalação proposta, consideradas pertinentes e que não tenham campo previsto no formulário correspondente, deverão ser indicadas em formulário padronizado próprio para tal fim; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, II, b)</p><p>III - declaração do representante legal da entidade de que interromperá suas transmissões, em caso de interferências em estações de telecomunicações regularmente autorizadas e instaladas, até que os problemas sejam sanados; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, III)</p><p>IV - diagramas de irradiação e especificações técnicas dos sistemas irradiantes propostos; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, IV)</p><p>V - parecer conclusivo, assinado pelo engenheiro projetista, atestando que o projeto das instalações propostas atende a todas as exigências das normas técnicas em vigor, aplicáveis às mesmas; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, V)</p><p>VI - declaração do engenheiro projetista atestando que as instalações propostas não ferem os gabaritos de proteção ao voo, ou declaração do órgão competente do Ministério da Defesa autorizando as instalações propostas, ou, se for o caso, declaração de inexistência de aeródromo na região, quando se tratar de estações fixas; e (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, VI)</p><p>VII - Anotação de Responsabilidade Técnica (ART), referente ao projeto de instalação. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 2º, parágrafo único, VII)</p><p>Art. 82. Encontrando-se a solicitação de acordo com o art. 82, parágrafo único, e estando a(s) frequência(s) indicada(s) pelos interessados já devidamente atribuídas ao Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos, o Ministério das Comunicações, através do Departamento de Outorgas da Secretaria de Fiscalização e Outorga, procedera à análise das possibilidades de consignação das mesmas, e expedirá o competente ato de autorização para instalação da(s) estação(ções), onde fixará o prazo para a entidade providenciar a efetivação do que foi autorizado. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 3º, caput)</p><p>Art. 83. A partir da data de publicação da Portaria GM/MCOM 985, de 05 de dezembro de 1994, em 06 de dezembro de 1994, as entidades que forem autorizadas a executar o Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos, terão o prazo máximo de 12 (doze) meses, contado a partir da data de expedição do ato de autorização, para solicitar licença para funcionamento. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 4º, caput)</p><p>I - as entidades concessionárias, permissionárias ou aquelas autorizadas a executar serviço de radiodifusão, em fase de instalação, detentoras de atos de autorização para execução do Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos, terão o prazo máximo de 12 (doze) meses, contado a partir da data do licenciamento do serviço principal, para solicitar licenciamento de suas estações; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 4º, I)</p><p>II - as entidades já autorizadas a executar Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos e que ainda não efetivaram as providencias necessárias ao licenciamento de suas estações, deverão faze-lo, em um prazo máximo de 12 (doze) meses, contado a partir da data de publicação da Portaria GM/MCOM 985, de 05 de dezembro de 1994, em 06 de dezembro de 1994, sob pena de terem revogadas as suas autorizações. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 4º, II)</p><p>Art. 84. Concluídas as instalações. deverá o interessado solicitar ao Departamento de Fiscalização das Comunicações da Secretaria de Fiscalização e Outorga, na sede do Ministério das Comunicações, em Brasília, ou à Delegacia Regional do Ministério das Comunicações, em cuja jurisdição se encontram as instalações propostas, vistoria de suas instalações, para fins de emissão da licença para funcionamento de sua(s) estação(ões), apresentando os documentos abaixo relacionados: (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, caput)</p><p>I - requerimento firmado pelo representante legal da entidade; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, I)</p><p>II - solicitação de autorização de uso do(s) transmissor(es) instalado(s), caso não tenha(m) sido mencionado(s) no formulário de informações técnicas, indicando: (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, II)</p><p>a) fabricante; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, II, a)</p><p>b) modelo; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, II, b)</p><p>c) potência de operação; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, II, c)</p><p>d) Código de Certificação; (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, II, d)</p><p>III - comprovação de pagamento da Taxa de Fiscalização das Telecomunicações. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 5º, III)</p><p>Art. 85. Fica estabelecido que os procedimentos acima descritos, no que couber, aplicam-se aos pedidos de mudança de características de operação de estações já autorizadas do citado serviço. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 6º, caput)</p><p>Art. 86. Fica estabelecido, ainda, que a partir da data de publicação da Portaria GM/MCOM 985, de 05 de dezembro de 1994, em 06 de dezembro de 1994, não serão aceitos pedidos em desacordo com as presentes prescrições. As entidades que, nesta data, tenham processos em tramitação neste Ministério, poderão ser instadas a complementar os mesmos, caso as informações existentes sejam julgadas insuficientes para a análise e conclusão dos seus pedidos. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 7º, caput)</p><p>Art. 87. Fica delegada competência ao Diretor do Departamento de Outorgas, da Secretaria de Fiscalização e Outorga, para baixar orientações e instruções relativas à execução do Serviço Auxiliar de Radiodifusão e Correlatos, bem como para aprovar, alterar ou cancelar formulários de informações técnicas do referido serviço, sempre que necessário. (Origem: PRT GM/MCOM 985/1994, art. 8º, caput)</p><p>LIVRO VIII</p><p>DO SERVIÇO ESPECIAL PARA FINS CIENTÍFICOS E EXPERIMENTAIS</p><p>TÍTULO I</p><p>DA APROVAÇÃO PRÉVIA À AUTORIZAÇÃO DE SERVIÇO ESPECIAL PARA FINS CIENTÍFICOS E EXPERIMENTAIS</p><p>Art. 88. Fica aprovada a NORMA Nº 01/2007, conforme Anexo VII, que estabelece os procedimentos operacionais necessários ao requerimento para a execução do Serviço Especial para Fins Científicos ou Experimentais, com o objetivo de realizar experimentos de transmissão de sinais de radiodifusão ou demonstrações de sistemas desenvolvidos para essa finalidade. (Origem: PRT GM/MCOM 465/2007, art. 1º, caput)</p><p>LIVRO IX</p><p>DO PAGAMENTO DE PREÇO PÚBLICO DE OUTORGA PARA EXECUÇÃO DE SERVIÇOS DE RADIODIFUSÃO, DECORRENTES DE PROCESSO LICITATÓRIO, ALTERAÇÃO DE CARACTERÍSTICAS TÉCNICAS E ADAPTAÇÃO DE OUTORGA DO SERVIÇO DE RADIODIFUSÃO SONORA EM ONDA MÉDIA PARA O SERVIÇO DE RADIODIFUSÃO SONORA EM FREQUÊNCIA MODULADA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES PRELIMINARES (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Capítulo I)</p><p>Art. 89. Este livro estabelece as condições, critérios e procedimentos para o pagamento, em cota única ou parcelado, dos valores devidos a título de preço público de: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 1º, caput)</p><p>I - outorga para execução de serviços de radiodifusão, decorrentes de processo licitatório; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 1º, I)</p><p>II - alteração de características técnicas; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 1º, II)</p><p>III - adaptação de outorga do serviço de radiodifusão sonora em onda média para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 1º, III)</p><p>§ 1º O parcelamento de que trata o caput será mensal, com duração de dez anos, para o serviço de radiodifusão sonora, ou quinze anos, para o serviço de radiodifusão de sons e imagens. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 1º, § 1º)</p><p>§ 2º O parcelamento de que trata o § 1º poderá ser em menos parcelas, a pedido do interessado ou caso o valor da parcela seja inferior ao disposto no art. 100, § 2º. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 1º, § 2º)</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Capítulo II)</p><p>Art. 90. No curso do processo de formalização da outorga para assinatura do contrato, a pessoa jurídica vencedora da licitação será notificada para, no prazo de trinta dias, optar pelo pagamento em cota única ou parcelado do valor atualizado do preço público correspondente. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 2º, caput)</p><p>Parágrafo único. No caso de não manifestação no prazo previsto será considerada, para todos os efeitos, a opção pela cota única. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 2º, parágrafo único)</p><p>Art. 91. As pessoas jurídicas que solicitarem a adaptação de outorga do serviço de radiodifusão sonora em ondas médias para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, nos termos do Decreto nº 8.139, de 7 de novembro de 2013, bem como aquelas que solicitarem a alteração de suas características técnicas, na forma prevista no Regulamento dos Serviços de Radiodifusão, aprovado pelo Decreto nº 52.795, de 31 de outubro de 1963, poderão efetuar o pagamento dos valores correspondentes por meio de parcelamento mensal. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 3º, caput)</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de alteração das características técnicas, a notificação para o pagamento dos valores devidos, nos termos do caput deste artigo, se dará após a manifestação de viabilidade técnica pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), conforme disposições da legislação vigente. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 3º, parágrafo único)</p><p>Art. 92. O débito será consolidado na data da emissão do boleto referente à primeira parcela ou à cota única, conforme o caso. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, caput)</p><p>§ 1º Para fins do disposto no caput, entende-se por consolidado o valor devido atualizado por índice de correção monetária mais a aplicação de eventuais juros e multa de mora. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 1º)</p><p>§ 2º O índice de correção monetária para o cumprimento do § 1º será o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 2º)</p><p>§ 3º Para efeito do § 2º, no caso de débito decorrente de processo licitatório que especifique índice de correção monetária diverso do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), deve-se aplicar o índice especificado no edital. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 3º)</p><p>§ 4º A acumulação de que trata o § 2º deve ocorrer desde a apresentação da proposta de preço, no caso de decorrer de processo licitatório. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 4º)</p><p>§ 5º A correção monetária deve incidir até a data de consolidação, ressalvados os casos de créditos vencidos, hipótese em que a correção monetária deve incidir até a data de vencimento. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 5º)</p><p>§ 6º Os débitos não pagos no vencimento serão acrescidos de juros de mora e de multa de mora, seja qual for o motivo determinante do inadimplemento, sem prejuízo da imposição das penalidades cabíveis e da aplicação de quaisquer medidas previstas em regulamentos do Ministério das Comunicações, da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) ou na legislação federal. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 7.079/2022) (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 6º)</p><p>§ 7º Os juros de mora são equivalentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia (SELIC), acumulada mensalmente, a partir do mês subsequente ao vencimento do prazo previsto para o pagamento e de um por cento no mês do pagamento. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 7º)</p><p>§ 8º A multa de mora é calculada à taxa de 0,33% (trinta e três centésimos por cento), por dia de atraso, até o limite de 20% (vinte por cento), sendo aplicada a partir do primeiro dia subsequente ao do vencimento do prazo previsto para o pagamento, até o dia em que ocorrer a quitação. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 8º)</p><p>§ 9º A incidência dos juros de mora e da multa de mora é cumulativa. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 9º)</p><p>§ 10. Os acréscimos moratórios previstos neste artigo não se aplicam às parcelas resultantes dos parcelamentos, as quais serão atualizadas conforme regra prevista no art. 102. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 10)</p><p>§ 11. Os editais referentes a licitações de outorgas para execução de serviços de radiodifusão que vierem a ser publicados após a entrada em vigor desta Portaria preverão a aplicação dos acréscimos moratórios de que trata os §§ 5º, 6º e 7º. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 11)</p><p>§ 12. Após a consolidação de que trata o caput, as parcelas serão calculadas na forma do art. 102. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 4º, § 12)</p><p>Art. 93. As pessoas jurídicas que, até a data da entrada em vigor da Portaria nº 7.079, de 07 de outubro de 2022, em 17 de outubro de 2022, encontrarem-se em débito com os valores devidos a título de preço público de outorgas para execução de serviços de radiodifusão, decorrentes de processo licitatório, bem como com os valores decorrentes de alteração de características técnicas e de adaptação de outorga do serviço de radiodifusão sonora em onda média para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, terão trinta dias para solicitar o parcelamento dos valores devidos. (Origem: PRT GM/MCOM 7.079/2022, art. 2º, caput)</p><p>Parágrafo único. Esgotado o prazo do caput, as concessionárias e permissionárias de serviços de radiodifusão que não regularizarem os seus débitos estarão sujeitas às medidas definidas nos arts. 105 e 106. (Origem: PRT GM/MCOM 7.079/2022, art. 2º, parágrafo único)</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA FORMA DE PAGAMENTO (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Capítulo III)</p><p>Art. 94. Os valores devidos a título de preço público de outorga para execução de serviços de radiodifusão, decorrentes de processo licitatório, de alteração de características técnicas ou de adaptação de outorga podem ser pagos em cota única ou parcelado. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 5º, caput)</p><p>§ 1º O prazo para quitação da cota única será de sessenta dias, contados a partir da emissão da Guia de Recolhimento da União (GRU). (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 5º, § 1º)</p><p>§ 2º O pagamento, seja em cota única ou em parcelas, deve ser efetuado exclusivamente por Guia de Recolhimento da União (GRU), a ser emitida no endereço eletrônico da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 5º, § 2º)</p><p>§ 3º Considera-se sem efeito, para qualquer fim, eventual pagamento realizado de forma diversa da prevista neste livro. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 5º, § 3º)</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO PROCEDIMENTO DO PARCELAMENTO (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Capítulo IV)</p><p>Seção I</p><p>Do Pedido de Parcelamento (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Seção I do Capítulo IV)</p><p>Art. 95. A pessoa jurídica interessada deverá apresentar requerimento de parcelamento próprio, por meio de sistema eletrônico disponibilizado pelo Ministério das Comunicações, instruído com os seguintes documentos: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, caput)</p><p>I - requerimento de parcelamento, disponível no portal do Ministério das Comunicações, devidamente preenchido e subscrito pelo representante legal da pessoa jurídica interessada; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, I)</p><p>II - caso a interessada se faça representar por mandatário, deverá ser apresentada procuração por instrumento público ou particular, conferindo ao subscritor do requerimento poderes específicos para firmar parcelamento ou confissão de dívida; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, II)</p><p>III - cópia do comprovante de inscrição da entidade no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ); (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, III)</p><p>IV - declaração de inexistência de ação judicial contestando o crédito, ou, na existência de ação judicial, de desistência e renúncia, devidamente comprovadas por meio de cópia de petição protocolizada no respectivo Cartório Judicial; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, IV)</p><p>V - declaração de inexistência de recurso administrativo ou pedido de reconsideração contestando o crédito, ou, na existência destes, de desistência, devidamente comprovada por meio de cópia de petição de desistência protocolizada no Ministério das Comunicações; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, V)</p><p>VI - certidão simplificada ou documento equivalente, atualizado, emitido pelo órgão de registro competente em que estiverem arquivados os atos constitutivos da pessoa jurídica; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, VI)</p><p>VII - cópia da cédula de identidade ou passaporte do representante legal da pessoa jurídica. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, VII)</p><p>§ 1º O pedido de parcelamento, independentemente do deferimento, implica a confissão extrajudicial, irrevogável e irretratável, dos débitos em nome da pessoa jurídica, nos termos dos arts. 389 e 395 do Código de Processo Civil. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, § 1º)</p><p>§ 2º Caso haja pendência ou incorreção na documentação apresentada com vistas ao parcelamento, a pessoa jurídica terá o prazo de trinta dias, contados da data da notificação, para sanar as irregularidades encontradas, sob pena de indeferimento do pedido. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 6º, § 2º)</p><p>Art. 96. Ao receber o pedido de parcelamento, o Ministério das Comunicações, em atenção ao art. 4º do Decreto nº 10.804, de 2021, desconsiderará automaticamente as eventuais solicitações de desistência da outorga, apresentadas anteriormente pela pessoa jurídica, desde que ainda não tenha sido publicado o ato de extinção da concessão ou permissão pelo Poder Executivo. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 7º, caput)</p><p>Seção II</p><p>Da Formalização do Parcelamento (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Seção III do Capítulo IV)</p><p>Art. 97. Atendidos os requisitos para aprovação do parcelamento, o Ministro das Comunicações deferirá o pedido. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 7.079/2022) (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 9º, caput)</p><p>§ 1º Após o deferimento de que trata o caput, a Secretaria de Comunicação Social Eletrônica disponibilizará o Termo de Parcelamento Administrativo, via sistema eletrônico, e emitirá o boleto para pagamento da primeira parcela. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 7.079/2022) (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 9º, § 1º)</p><p>§ 2º A autorização do parcelamento se aperfeiçoa com o pagamento da primeira parcela. (Redação dada pela PRT GM/MCOM 7.079/2022) (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 9º, § 2º)</p><p>Art. 98. Após o pagamento da primeira parcela, a pessoa jurídica poderá ser convocada, a qualquer tempo, para celebrar o respectivo contrato de permissão ou concessão com a União, na hipótese de não ter sido assinado, nos casos de parcelamento decorrentes de processo licitatório para execução do serviço de radiodifusão, bem como para assinatura do termo aditivo contratual, na hipótese de adaptação de outorga do serviço de radiodifusão sonora em onda média para o serviço de radiodifusão sonora. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 10, caput)</p><p>Seção III</p><p>Do Pagamento (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Seção IV do Capítulo IV)</p><p>Art. 99. A primeira parcela deverá ser paga em até trinta dias contados da assinatura do Termo de Parcelamento. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 11, caput)</p><p>§ 1º As demais parcelas serão pagas, mensalmente, até o último dia útil de cada mês, a partir do mês seguinte ao vencimento da primeira parcela. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 11, § 1º)</p><p>§ 2º O valor mínimo de cada parcela será de R$ 100,00 (cem reais). (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 11, § 2º)</p><p>§ 3º Caso o requerimento de parcelamento descumpra o valor mínimo da prestação, a quantidade de parcelas será reduzida até que seja alcançado esse valor, sem necessidade de autorização prévia do interessado. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 11, § 3º)</p><p>Art. 100. O pagamento da primeira parcela suspende a exigibilidade do respectivo crédito e o registro no Cadastro Informativo de Créditos não quitados do Setor Público Federal (CADIN), nos termos da Lei nº 10.522, de 19 de julho de 2002, bem como obsta a inscrição em dívida ativa, desde que cumpridas todas as condições do parcelamento. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 12, caput)</p><p>Art. 101. O valor de cada parcela mensal, por ocasião do pagamento, será acrescido de juros equivalentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e Custódia (SELIC) para títulos federais, acumulada mensalmente, calculados a partir do mês subsequente ao da consolidação até o mês anterior ao do pagamento, e de um por cento relativamente ao mês em que o pagamento estiver sendo efetuado. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 13, caput)</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA RESCISÃO DO PARCELAMENTO (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Capítulo V)</p><p>Art. 102. Implicará a rescisão do parcelamento: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, caput)</p><p>I - a inobservância de qualquer regra deste livro; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, I)</p><p>II - a falta de pagamento de três parcelas, consecutivas ou não; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, II)</p><p>III - a falta de pagamento de até duas parcelas, estando pagas todas as demais; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, III)</p><p>IV - a decretação de insolvência, falência, recuperação judicial ou liquidação extrajudicial, ou extinção; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, IV)</p><p>V - a solicitação, por parte do devedor, de prosseguimento de qualquer tipo de impugnação, recurso administrativo ou qualquer outro meio em que se discutam os débitos consolidados objeto do parcelamento. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, V)</p><p>§ 1º É considerada não paga a parcela parcialmente paga. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, § 1º)</p><p>§ 2º A rescisão será realizada após ser concedido prazo de sessenta dias para o devedor regularizar o parcelamento, observado o prazo limite da outorga e garantido o contraditório e ampla defesa. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 15, § 2º)</p><p>Art. 103. A rescisão do parcelamento, nos termos do art. 103, implicará: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 16, caput)</p><p>I - na exigibilidade imediata da totalidade do crédito confessado, com a incidência dos acréscimos previstos na legislação aplicável à época do surgimento do débito até a data do cancelamento, deduzido o montante já pago; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 16, I)</p><p>II - nos procedimentos e medidas previstos no Capítulo VI deste livro. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 16, II)</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DOS EFEITOS DO INADIMPLEMENTO DO DÉBITO NÃO SUSPENSO (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, Capítulo VI)</p><p>Art. 104. Não verificado o recolhimento integral ou a suspensão da exigibilidade do débito vencido, respeitados os limites mínimos e procedimentos fixados na legislação, a pessoa jurídica fica suscetível: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, caput)</p><p>I - à inscrição no Créditos não Quitados do Setor Público Federal (CADIN), em conformidade com art. 2º, § 2º, da Lei nº 10.522, de 19 de julho 2002; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, I)</p><p>II - à inscrição em Dívida Ativa, conforme art. 2º da Lei nº 6.830, de 22 de setembro de 1980; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, II)</p><p>III - à adoção das medidas judiciais e extrajudiciais cabíveis, no âmbito da Procuradoria-Geral Federal, como o protesto extrajudicial (art. 1º, parágrafo único, da Lei nº 9.492, de 10 de setembro de 1997), a inscrição do devedor nos serviços de proteção ao crédito, como o Serviço Central de Proteção ao Crédito (SCPC), Serasa e afins (art. 46, da Lei nº 11.457, de 16 de março de 2007) e ajuizamento de execução fiscal (Lei nº 6.830, de 1980). (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, III)</p><p>Parágrafo único. A existência de débitos vencidos e não suspensos impede ao outorgado: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único)</p><p>I - expedição de licença para funcionamento de estação; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único, I)</p><p>II - alteração de característica técnica de estação; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único, II)</p><p>III - obtenção de outorga para execução de serviço de telecomunicações e de direito de exploração de satélite; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único, III)</p><p>IV - obtenção de outorga para uso de radiofrequência; (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único, IV)</p><p>V - transferência de outorga a terceiro; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único, V)</p><p>VI - alteração de Plano Básico de Distribuição de Canais a pedido do interessado. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 17, parágrafo único, VI)</p><p>Art. 105. Sem prejuízo das outras medidas previstas neste livro e na legislação federal, o não cumprimento das obrigações previstas na legislação pode implicar aplicação de sanções administrativas, incluindo: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 18, caput)</p><p>I - a instrução de processo visando a extinção judicial da concessão ou permissão, se for o caso; e (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 18, I)</p><p>II - o retorno do status quo ante da outorga, no caso de alteração de características técnicas. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 18, II)</p><p>Art. 106. Após o vencimento do crédito, o Ministério das Comunicações atualizará os sistemas de informação pertinentes com todos os dados necessários e encaminhará o processo administrativo à Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), momento a partir do qual a Agência se torna responsável pelas medidas previstas no art. 105. (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 19, caput)</p><p>§ 1º O processo a ser encaminhado à Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), por meio de sistema eletrônico, deve ser instruído com os seguintes documentos, conforme o caso: (Origem: PRT GM/MCOM 5.256/2022, art. 19, § 1º)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>