<xml><article id="31866974" name="2804_DEC_11.509_S1_EXTRA" idOficio="9564728" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="28/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00007" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=603&amp;pagina=6" editionNumber="81-D" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556497">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.509, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Conselho Nacional de Política Indigenista.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.509, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Conselho Nacional de Política Indigenista.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Conselho Nacional de Política Indigenista - CNPI, no âmbito do Ministério dos Povos Indígenas, colegiado de caráter consultivo, responsável pela elaboração e pelo acompanhamento da implementação de políticas públicas destinadas aos povos indígenas.</p><p>Art. 2º Compete ao Conselho Nacional de Política Indigenista:</p><p>I - propor objetivos e princípios para políticas públicas destinadas aos povos indígenas;</p><p>II - acompanhar a implementação das políticas públicas destinadas aos povos indígenas;</p><p>III - apoiar a integração e a articulação dos órgãos governamentais e organismos não governamentais que integram o Conselho Nacional de Política Indigenista e atuam com os povos indígenas ou cujas ações os afetem;</p><p>IV - incentivar a harmonização entre políticas públicas específicas, diferenciadas e direcionadas aos povos indígenas;</p><p>V - propor a realização das Conferências Nacionais de Política Indigenista;</p><p>VI - apoiar a promoção, em articulação com os órgãos governamentais e as entidades indigenistas, de campanhas educativas sobre os direitos dos povos indígenas e o respeito à sua diversidade étnica e cultural;</p><p>VII - propor ações de formação técnica para qualificar a atuação dos agentes governamentais e dos representantes dos povos indígenas na política indigenista;</p><p>VIII - apoiar e incentivar a realização de eventos organizados pelos povos indígenas, especialmente para o debate e o aprimoramento das propostas de políticas públicas a eles destinadas;</p><p>IX - acompanhar a elaboração e a execução do Orçamento Geral da União, no âmbito das políticas públicas destinadas aos povos indígenas;</p><p>X - contribuir para a criação de um sistema de informação que integre, em plataforma única de fácil acesso, as diversas bases de dados existentes sobre população, saúde, educação, territorialidade e outras questões relevantes dos povos indígenas no País;</p><p>XI - monitorar e, eventualmente, receber e encaminhar denúncias de ameaça ou violação dos direitos de comunidade ou povo indígena aos órgãos competentes, além de recomendar as medidas a serem adotadas;</p><p>XII - elaborar o seu regimento interno; e</p><p>XIII - acompanhar as propostas de atos normativos e as decisões administrativas e judiciais que possam afetar os direitos dos povos indígenas.</p><p>Parágrafo único. O regimento interno de que trata o inciso XII do<strong>caput</strong>será aprovado pelo Ministro de Estado dos Povos Indígenas.</p><p>Art. 3º O Conselho Nacional de Política Indigenista é composto por sessenta e quatro membros titulares, que serão organizados da seguinte forma:</p><p>I - trinta representantes do Poder Executivo federal, dos quais vinte e sete com direito a voto;</p><p>II - trinta representantes dos povos e das organizações indígenas, dos quais vinte e sete com direito a voto;</p><p>III - quatro representantes de entidades indigenistas sem fins lucrativos, que atuarão como conselheiras, sem direito a voto.</p><p>Parágrafo único. A composição de que trata o<strong>caput</strong>observará a paridade entre o Poder Executivo federal e os povos e organizações indígenas.</p><p>Art. 4º A composição do Conselho Nacional de Política Indigenista será organizada da seguinte forma:</p><p>I - representantes dos seguintes órgãos do Poder Executivo federal:</p><p>a) um da Casa Civil da Presidência da República, com direito a um voto;</p><p>b) dois do Ministério dos Povos Indígenas, dos quais um da Fundação Nacional dos Povos Indígenas - Funai, com direito a dois votos;</p><p>c) um do Ministério das Cidades, com direito a um voto;</p><p>d) um do Ministério da Cultura, com direito a um voto;</p><p>e) um do Ministério da Defesa, com direito a um voto;</p><p>f) dois do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, dos quais um do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - Incra, com direito a um voto;</p><p>g) um do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, com direito a um voto;</p><p>h) um do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, com direito a um voto;</p><p>i) um do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, com direito a um voto;</p><p>j) um do Ministério da Educação, com direito a um voto;</p><p>k) um do Ministério do Esporte, com direito a um voto;</p><p>l) um do Ministério da Igualdade Racial, com direito a um voto;</p><p>m) um do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, com direito a um voto;</p><p>n) um do Ministério da Justiça e Segurança Pública, com direito a um voto;</p><p>o) três do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, dos quais um do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama e um do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, com direito a dois votos;</p><p>p) um do Ministério de Minas e Energia, com direito a um voto;</p><p>q) um do Ministério das Mulheres, com direito a um voto;</p><p>r) um do Ministério da Pesca e Aquicultura, com direito a um voto;</p><p>s) um do Ministério do Planejamento e Orçamento, com direito a um voto;</p><p>t) um do Ministério das Relações Exteriores, com direito a um voto;</p><p>u) dois do Ministério da Saúde, dos quais um da Secretaria de Saúde Indígena, com direito a um voto;</p><p>v) um do Ministério dos Transportes, com direito a um voto;</p><p>w) um do Ministério do Turismo, com direito a um voto;</p><p>x) um da Secretaria-Geral da Presidência da República, com direito a um voto; e</p><p>y) um da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, com direito a um voto; e</p><p>II - representantes de povos e organizações indígenas, respeitadas as suas diversidades étnicas e culturais, assegurada a participação de:</p><p>a) nove da Região Amazônica, com direito a nove votos;</p><p>b) dez das Regiões Nordeste e Leste, com direito a dez votos;</p><p>c) três da Região Sudeste, com direito a dois votos;</p><p>d) três Região Sul, com direito a três votos;</p><p>e) três da Região Centro-Oeste, com direito a três votos;</p><p>f) um da Articulação dos Povos Indígenas do Brasil, sem direito a voto; e</p><p>g) um da Articulação Nacional de Mulheres Indígenas Guerreiras da Ancestralidade, sem direito a voto.</p><p>§ 1º Os órgãos e as entidades de que trata o inciso I do<strong>caput</strong>serão representados por seus titulares ou por membros por eles designados.</p><p>§ 2º Cada membro do Conselho Nacional de Política Indigenista poderá ter até dois suplentes, que os substituirão em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 3º A designação e a alteração dos membros do Conselho serão feitas em ato do Ministro de Estado dos Povos Indígenas, mediante indicação dos membros titulares e suplentes dos órgãos a que se refere o inciso I do<strong>caput</strong>e das organizações indígenas e indigenistas.</p><p>§ 4º Para fins do disposto neste Decreto, as Regiões a que se refere o inciso II do<strong>caput</strong>compreendem os seguintes Estados:</p><p>I - Região Amazônica:</p><p>a) Acre;</p><p>b) Amapá;</p><p>c) Amazonas;</p><p>d) Maranhão;</p><p>e) Mato Grosso;</p><p>f) Pará;</p><p>g) Rondônia;</p><p>h) Roraima; e</p><p>i) Tocantins;</p><p>II - Regiões Nordeste e Leste:</p><p>a) Alagoas;</p><p>b) Bahia;</p><p>c) Ceará;</p><p>d) Espírito Santo;</p><p>e) Minas Gerais;</p><p>f) Paraíba;</p><p>g) Pernambuco;</p><p>h) Piauí;</p><p>i) Rio Grande do Norte; e</p><p>j) Sergipe;</p><p>III - Região Sudeste:</p><p>a) São Paulo; e</p><p>b) Rio de Janeiro;</p><p>IV - Região Sul:</p><p>a) Paraná;</p><p>b) Rio Grande do Sul; e</p><p>c) Santa Catarina; e</p><p>V - Região Centro-Oeste:</p><p>a) Goiás;</p><p>b) Mato Grosso do Sul; e</p><p>c) Distrito Federal.</p><p>§ 5º Os representantes dos povos e das organizações indígenas das Regiões de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>serão escolhidos em reuniões convocadas e coordenadas pelas organizações indígenas regionais, assegurada a participação das organizações indígenas estaduais no processo de escolha.</p><p>§ 6º As reuniões de que trata o § 5º serão registradas em ata e amplamente divulgadas na Região em que ocorrerão e observarão as normas previstas no regimento interno do Conselho Nacional de Política Indigenista e em edital de convocação publicado no Diário Oficial da União para essa finalidade.</p><p>§ 7º Os povos e as organizações indígenas responsáveis pela realização das reuniões regionais encaminharão ao Ministério dos Povos Indígenas, no prazo de sessenta dias antes do término do mandato de seus representantes, a indicação dos novos titulares e suplentes, acompanhada dos documentos que demonstrem a regularidade do processo de escolha.</p><p>§ 8º O mandato dos povos e das organizações indígenas será de quatro anos, respeitada a alternância de povos na representação, na forma prevista no regimento interno do Conselho Nacional de Política Indigenista.</p><p>§ 9º Observado o disposto no § 8º, é vedada a recondução de mandato do mesmo representante.</p><p>§ 10. As organizações indígenas deverão respeitar a representatividade de gênero e de geração na composição do Conselho Nacional de Política Indigenista, e deverão garantir indicação de trinta por cento de representantes mulheres e de vinte por cento de representantes com idades entre dezoito e vinte e nove anos.</p><p>Art. 5º As entidades indigenistas de que trata o inciso III do<strong>caput</strong>do art. 3º serão escolhidas em reunião do Conselho Nacional de Política Indigenista, para a qual serão convidadas pessoas jurídicas de direito privado sem fins lucrativos.</p><p>§ 1º As entidades indigenistas de que trata o<strong>caput</strong>deverão ter, obrigatoriamente, experiência de, no mínimo, cinco anos ininterruptos na promoção e na defesa dos direitos indígenas em âmbito nacional.</p><p>§ 2º O convite a que se refere o<strong>caput</strong>será feito por meio de edital publicado no Diário Oficial da União e pela publicação no sítio eletrônico do Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>§ 3º Poderão ser convidados para participar das reuniões do Conselho Nacional de Política Indigenista, sem direito a voto:</p><p>I - o Ministério Público Federal; e</p><p>II - as organizações indígenas regionais.</p><p>§ 4º O mandato dos representantes das entidades indigenistas, titulares e suplentes, será de quatro anos, permitida uma recondução.</p><p>§ 5º Na hipótese de vacância, o regimento interno do Conselho Nacional de Política Indigenista disporá sobre a substituição do representante da entidade indigenista.</p><p>Art. 6º A Advocacia-Geral da União, a Defensoria Pública da União e o Ministério Público Federal poderão indicar representantes, que terão assentos permanentes nas reuniões do Conselho Nacional de Política Indigenista, sem direito a voto.</p><p>Art. 7º Poderão ser convidados para participar das reuniões do Conselho Nacional de Política Indigenista, sem direito a voto, representantes do Poder Judiciário, do Poder Legislativo, do Poder Executivo federal e da sociedade civil que não integrem o Conselho Nacional de Política Indigenista, tais como acadêmicos, pesquisadores, especialistas e demais representantes de organizações indígenas e indigenistas.</p><p>Art. 8º O Conselho Nacional de Política Indigenista terá a seguinte estrutura:</p><p>I - Presidência e Vice-Presidência;</p><p>II - Secretaria-Executiva;</p><p>III - Plenário; e</p><p>IV - câmaras temáticas.</p><p>Art. 9º A Presidência e a Vice-Presidência do Conselho Nacional de Política Indigenista serão exercidas, alternadamente, com mandato de dois anos:</p><p>I - por representante do Ministério dos Povos Indígenas; e</p><p>II - por representante dos povos e organizações indígenas.</p><p>§ 1º A primeira presidência do Conselho Nacional de Política Indigenista será exercida por representante do Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>§ 2º O Presidente e o Vice-Presidente do Conselho Nacional de Política Indigenista serão designados em ato do Ministro de Estado dos Povos Indígenas.</p><p>Art. 10. A Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Política Indigenista será exercida pelo Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>Art. 11. O Plenário do Conselho Nacional de Política Indigenista se reunirá, em caráter ordinário, quadrienalmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação do Presidente ou da maioria absoluta dos membros.</p><p>Art. 12. O quórum de reunião do Conselho Nacional de Política Indigenista é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o representante do Ministério dos Povos Indígenas terá voto de qualidade.</p><p>Art. 13. O Conselho Nacional de Política Indigenista poderá dispor de até seis câmaras temáticas permanentes, de composição paritária, para análise de assuntos específicos e relacionados às matérias de sua competência.</p><p>§ 1º Poderão ser criadas câmaras temáticas temporárias a critério do Plenário do Conselho Nacional de Política Indigenista.</p><p>§ 2º As câmaras temáticas serão compostas por membros do Conselho Nacional de Política Indigenista, que serão indicados pelo Plenário.</p><p>Art. 14. Será assegurado aos representantes dos povos indígenas o direito de se reunirem, no mínimo uma vez, antes das reuniões ordinárias ou extraordinárias do Conselho Nacional de Política Indigenista.</p><p>Parágrafo único. A reunião de que trata o<strong>caput</strong>ocorrerá, preferencialmente, no dia imediatamente anterior à data da reunião do Conselho Nacional de Política Indigenista.</p><p>Art. 15. A Conferência Nacional de Política Indigenista, como instância de participação dos povos indígenas na formulação da política indigenista, terá seus resultados e suas conclusões considerados pelo Conselho Nacional de Política Indigenista na proposição das diretrizes de políticas públicas destinadas aos povos indígenas.</p><p>Art. 16. A participação no Conselho Nacional de Política Indigenista e nas câmaras temáticas será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 17. As reuniões do Conselho Nacional de Política Indigenista e das câmaras temáticas poderão ser realizadas presencialmente ou por videoconferência, conforme previsto em regimento interno.</p><p>Art. 18. As atas das reuniões do Conselho Nacional de Política Indigenista e o balanço semestral de suas atividades serão disponibilizados por meio do sítio eletrônico do Ministério dos Povos Indígenas, sem prejuízo de outras formas de divulgação que venham a ser estabelecidas.</p><p>Art. 19. O regimento interno do Conselho Nacional de Política Indigenista detalhará o seu funcionamento.</p><p>Art. 20. O Plenário do Conselho Nacional de Política Indigenista deliberará sobre o regimento interno na sua primeira reunião.</p><p>Art. 21. Fica revogado o Decreto nº 8.593, de 17 de dezembro de 2015.</p><p>Art. 22. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 28 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Sonia Bone de Sousa Silva Santos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>