<xml><article id="31866899" name="2804_DEC_11.512_S1_EXTRA" idOficio="9564728" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="28/04/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00010" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/04/2023&amp;jornal=603&amp;pagina=8" editionNumber="81-D" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556491">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.512, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê Gestor da Política Nacional de Gestão Territorial e Ambiental de Terras Indígenas. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.512, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê Gestor da Política Nacional de Gestão Territorial e Ambiental de Terras Indígenas.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica instituído, no âmbito do Ministério dos Povos Indígenas, o Comitê Gestor da Política Nacional de Gestão Territorial e Ambiental de Terras Indígenas - PNGATI.</p><p>Art. 2º Compete ao Comitê Gestor:</p><p>I - coordenar a execução da PNGATI;</p><p>II - promover articulações para a implementação da PNGATI;</p><p>III - acompanhar e monitorar as ações da PNGATI;</p><p>IV - propor ações, programas e recursos necessários à implementação da PNGATI, no âmbito do plano plurianual, das diretrizes orçamentárias, do orçamento anual e de outras fontes de financiamento; e</p><p>V - aprovar o seu regimento interno.</p><p>Art. 3º O Comitê Gestor, observada a paridade entre o Poder Executivo federal e os povos e as organizações indígenas, é composto pelos seguintes representantes:</p><p>I - dos órgãos governamentais:</p><p>a) um do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>b) um do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>c) um do Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>d) um do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>e) um do Ministério da Pesca e Aquicultura;</p><p>f) um do Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>g) um do Ministério das Relações Exteriores;</p><p>h) um da Secretaria de Saúde Indígena do Ministério da Saúde;</p><p>i) um da Fundação Nacional dos Povos Indígenas - Funai;</p><p>j) um do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes; e</p><p>k) um do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama; e</p><p>II - das organizações indígenas:</p><p>a) um da Articulação dos Povos Indígenas do Brasil;</p><p>b) dois da Articulação dos Povos Indígenas do Nordeste, Minas Gerais e Espírito Santo;</p><p>c) um da Articulação dos Povos Indígenas do Sudeste;</p><p>d) um da Articulação dos Povos Indígenas do Sul;</p><p>e) uma da Articulação Nacional das Mulheres Indígenas Guerreiras da Ancestralidade;</p><p>f) um da Comissão Guarani Yvyrupa;</p><p>g) um do Conselho do Povo Terena;</p><p>h) dois da Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira; e</p><p>i) um da Grande Assembleia do Povo Guarani - Aty Guasu.</p><p>§ 1º Cada membro do Comitê Gestor poderá ter até dois suplentes, que o substituirão em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Comitê Gestor e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos e das entidades que representam e designados em ato do Ministro de Estado dos Povos Indígenas.</p><p>Art. 4º No âmbito do Comitê Gestor, os biomas brasileiros são representados pelas organizações indígenas, da seguinte forma:</p><p>I - Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira - territórios indígenas situados na Amazônia Legal;</p><p>II - Articulação dos Povos Indígenas do Nordeste, Minas Gerais e Espírito Santo - territórios indígenas situados na Caatinga, no Cerrado e na Mata Atlântica;</p><p>III - Comissão Guarani Yvyrupa - territórios situados na Mata Atlântica;</p><p>IV - Articulação dos Povos Indígenas do Sudeste - territórios indígenas situados na Mata Atlântica;</p><p>V - Articulação dos Povos Indígenas do Sul - territórios indígenas situados nos biomas Mata Atlântica e Pampa;</p><p>VI - Grande Assembleia do Povo Guarani - Aty Guasu - territórios situados no Cerrado;</p><p>VII - Conselho do Povo Terena - territórios situados no Pantanal; e</p><p>VIII - Articulação dos Povos Indígenas do Brasil e Articulação Nacional das Mulheres Indígenas Guerreiras da Ancestralidade - territórios situados em todos os biomas do Brasil.</p><p>Art. 5º Os representantes de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>do art. 3º serão escolhidos em reuniões convocadas e coordenadas pelas organizações indígenas regionais, assegurada a participação das organizações indígenas estaduais em todo o processo de escolha.</p><p>Art. 6º O Coordenador do Comitê Gestor convidará representantes de três entidades indigenistas sem fins lucrativos para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 7º O mandato dos representantes será de dois anos, admitida uma recondução, por igual período.</p><p>Art. 8º O Comitê Gestor se reunirá, em caráter ordinário, quadrimestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Coordenador ou por solicitação da maioria absoluta de seus membros.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Comitê Gestor é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do Comitê Gestor terá o voto de qualidade.</p><p>Art. 9º A coordenação do Comitê Gestor será exercida de forma alternada pelos representantes do Ministério dos Povos Indígenas, do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e das organizações indígenas.</p><p>Parágrafo único. A primeira coordenação será exercida pelo Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>Art. 10. A Secretaria-Executiva do Comitê Gestor será exercida pela Funai.</p><p>Art. 11. Os membros do Comitê Gestor se reunirão presencialmente ou por videoconferência.</p><p>Art. 12. A participação no Comitê Gestor será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 13. Ficam revogados os art. 6º a art. 8º do Decreto nº 7.747, de 5 de junho de 2012.</p><p>Art. 14. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 28 de abril de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina da Silva Vaz de Lima</p><p class="assina">Sonia Bone de Sousa Silva Santos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>