<xml><article id="32242311" name="ATO INSTRUCAO NORMATIVA MGI NA 1" idOficio="9611838" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="24/05/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00001" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="115" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=115" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20621929">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA MGI Nº 18, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera a Instrução Normativa nº 2, de 9 de outubro de 2017, que regulamenta o § 14 do art. 21 da Portaria Interministerial MP MF CGU nº 424, de 30 de dezembro de 2016, para estabelecer regras e diretrizes de acessibilidade a serem observadas nas obras e serviços de engenharia custeados com recursos de convênios e contratos de repasse.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA MGI Nº 18, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Instrução Normativa nº 2, de 9 de outubro de 2017, que regulamenta o § 14 do art. 21 da Portaria Interministerial MP MF CGU nº 424, de 30 de dezembro de 2016, para estabelecer regras e diretrizes de acessibilidade a serem observadas nas obras e serviços de engenharia custeados com recursos de convênios e contratos de repasse.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, o art. 1º inciso V, do Anexo I do Decreto nº 11.345, de 1º de janeiro de 2023, o disposto no inciso III do art. 54 da Lei nº 13.146, de 6 de julho de 2015, e no § 14 do art. 21 da Portaria Interministerial MP MF CGU nº 424, de 30 de dezembro de 2016, e de acordo com o que consta no Processo Administrativo nº 19973.110098/2022-57, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a descrição dos itens do ANEXO I da Instrução Normativa nº 2, de 9 de outubro de 2017, passando a vigorar conforme detalhamento do ANEXO I desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 2º Incluir os itens 110-A, 145-A, 152-A e 161-A ao ANEXO I da Instrução Normativa nº 2, de 2017, conforme detalhado no ANEXO II desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 3º Excluir os itens 141, 177, 217, 220, 226, 229 e 232 do ANEXO I da Instrução Normativa nº 2, de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número do Item Original do ANEXO I da Instrução Normativa nº 2, de 2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nova Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os rebaixamentos de calçadas novas ou reformadas possuem largura maior ou igual a 1.50m, admitindo-se o mínimo de 1,20m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nas escadas (exceto as de lances curvos ou mistos, as quais devem atender especificamente à NBR 9077) há patamar com dimensão longitudinal mínima de 1,20m a cada 3,20m de desnível e quando há mudança de direção?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quando da utilização de plataformas ou elevadores, há dispositivos de comunicação para solicitação de auxílio?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A cor do piso da cabine contrasta com o da circulação?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A rota acessível é nivelada ou possui desnível máximo de 0,5 cm ou quando o desnível foi maior que 0,5 cm e menor ou igual a 2 cm é chanfrado na proporção 1:2 (50%)?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Há rampa nos casos de desníveis maiores que 2 cm, em rota acessível?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quando a rota de fuga incorpora escadas de emergência e elevadores de emergência, há área de resgate, para cada escada e elevador de emergência, com no mínimo um espaço reservado a P.C.R. por pavimento?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os patamares de mudança de direção em rampas e escadas possuem o mesmo comprimento da largura?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>107</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os elevadores, quando projetados para 1 cadeira de rodas e 1 outro usuário, possuem cabine com dimensões mínimas de 1,40 m x 1,10 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>108</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em elevadores, quando projetados para 1 cadeira de rodas e 1 outro usuário, as portas, quando abertas, possuem vão livre mínimo de 0,80 m x 2,10 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>109</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A cor do piso da cabine contrasta com o da circulação?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>130</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Existe sanitário acessível com entrada independente dos sanitários coletivos, de acordo com o uso da edificação?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>132</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pelo menos 5% das peças sanitárias é destinado a sanitário acessível com entrada independente, sendo no mínimo um?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>134</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os sanitários, banheiros e vestiários acessíveis possuem dispositivo de sinalização de emergência (alarme sonoro e visual) acionado através de pressão ou alavanca, instalado a 40 cm do piso e com cor contrastante?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em caso de porta de eixo vertical, a abertura é para o lado externo do sanitário ou boxe acessíveis?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>139</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A porta possui puxador horizontal, com diâmetro entre 25 mm a 35 mm, com comprimento mínimo de 0,40 m, afixado no lado oposto da abertura da porta e alinhado com a maçaneta tipo alavanca?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Há sinalização visual no centro da porta (exceto tátil) e sinalização complementar (tátil e/ou sonora) na parede ao lado da maçaneta, no lado externo, com altura entre 1,20m e 1,60m em plano vertical ou altura entre 0,90m e 1,20m em plano inclinado, informando o ambiente?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>143</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A bacia possui altura entre 0,43 m e 0,45 m, sem o assento, e, no máximo, 46 cm de altura com assento?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>145</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Há barras de apoio horizontal com comprimento mínimo de 0,80 m, fixadas nas paredes de fundo e na lateral da bacia sanitária, distando 0,75 m do piso acabado e a 0,50m da borda frontal da bacia?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>147</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No caso de caixa acoplada, a barra de apoio horizontal fixada na parede de fundo possui altura máxima de 0,89 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nos banheiros coletivos há pelo menos 1 lavatório, quando instalado em bancada, com altura superior da cuba entre 78 e 80 cm, e com altura livre inferior de, no mínimo, 73 cm?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>152</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As torneiras, dos lavatórios acessíveis, são acionadas por alavanca, sensor eletrônico ou dispositivo equivalente?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Existe área de aproximação frontal para P.M.R. com diâmetro mínimo de 60 cm?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para os mictórios suspensos, a altura da borda frontal é entre 0,60 m e 0,65 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>157</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Se existir ducha higiênica, está instalada ao lado da bacia sanitária e dentro do alcance manual de uma pessoa sentada?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>160</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Se existir, a papeleira embutida está com altura de 0,55 m (eixo) do piso e dista 0,20 m da borda frontal da bacia?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>163</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As dimensões mínimas do boxe de chuveiro acessível são de 0,90 m x 0,95 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>169</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Há área de transferência lateral à banheira com dimensões mínimas de 0,80m x 1,20m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>171</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O acionamento do comando da banheira está a uma altura de 0,80 m do piso acabado?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>178</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os sanitários, banheiro e vestiários acessíveis possuem dispositivo de sinalização de emergência (alarme sonoro e visual) acionado através de pressão ou alavanca, instalado a 40 cm do piso e com cor contrastante?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A porta possui puxador horizontal, com diâmetro entre 25 mm a 35 mm, com comprimento mínimo de 0,40 m, afixado no lado oposto da abertura da porta e alinhado à maçaneta tipo alavanca?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>185</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nas cabinas acessíveis, há duas barras de apoio horizontais junto à superfície de troca de roupas, com comprimento mínimo de 0,80 m, instaladas na parede da cabeceira a 0,30 m da parede lateral, e na parede lateral a 0,50 m da parede da cabeceira, ambas a 0,75 m de altura do piso acabado?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>187</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A porta da cabina possui puxador horizontal, com diâmetro entre 25 mm a 35 mm, com comprimento mínimo de 0,40 m, afixado no lado oposto da abertura da porta e alinhado à maçaneta tipo alavanca?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A altura de fixação dos puxadores dos armários está entre 0,80 m e 1,20 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>193</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As prateleiras possuem profundidade que atendem às faixas de alcance manual e visual de pessoa em cadeira de rodas?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>194</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As áreas de varredura das portas dos armários permitem área de circulação mínima de 0,90 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>206</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As mesas ou superfícies de trabalho permitem aproximação frontal da cadeira de rodas, com uma altura livre mínima de 0,73 m embaixo da superfície de trabalho, garantindo largura mínima de 0,80 m e profundidade mínima de 0,50 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>208</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A sinalização informativa referente às linhas disponíveis nos pontos de ônibus utiliza pelo menos duas formas (visual, sonora e/ou tátil)?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>214</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Se houver áreas drenantes de árvores invadindo as faixas livres do passeio, há grelhas de proteção, com vãos de no máximo 15 mm e niveladas em relação ao piso adjacente?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>216</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os balcões de atendimento e/ou informações acessíveis garantem um espaço de M.R frontal, e uma área de circulação adjacente que permita raio de giro de 180°?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>218</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O balcão de atendimento acessível possui superfície com largura mínima de 0,90 m, altura entre 0,75 m e 0,85 m do piso acabado, assegurando-se largura livre mínima sob a superfície de 0,80 m e altura livre mínima de 0,73 m, com profundidade livre mínima de 0,30 m?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>222</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As máquinas de autoatendimento estão localizadas em área de piso nivelado e sem obstruções?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>223</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pelo menos uma máquina de autoatendimento possui um M. R. para aproximação frontal e alcance visual frontal ou lateral, que atenda ao P.C.R.?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>224</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os controles estão localizados entre 0,80 m e 1,20 m do piso, com profundidade máxima de 0,30 m em relação à face frontal externa da máquina de autoatendimento?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>225</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A máquina de autoatendimento acessível apresenta instruções, informações visuais e auditivas ou táteis dentro do alcance visual do P.C.R.?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>228</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O bebedouro de 0,90 m possui altura livre inferior de 0,73 m e está garantido um M.R. para aproximação frontal de P.C.R.?</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>231</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para os modelos de bebedouros tipo garrafão, filtro, etc., o acionamento e área de manuseio dos copos estão posicionados a uma altura entre 0,80 m e 1,20 m do piso acabado, e permitem uma aproximação lateral de P.C.R.?</p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO II</p><p>LISTA DE VERIFICAÇÃO EM ACESSIBILIDADE</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>ATENDIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>ETAPA DE VERIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM DA NBR 9050/20:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OBS. *</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SIM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO nesta etapa**</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N/A - Justificar (não será verificado)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PELO CONCEDENTE OU MANDATÁRIA*** NO PROJETO DE ENGENHARIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PELO CONVENENTE NO PROJETO EXECUTIVO DE ACESSIBILIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PELO CONVENENTE NO LAUDO DE CONFORMIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PLATAFORMAS E ELEVADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110-A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Possui sinalização cromo diferenciada junto à plataforma inclinada?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.10.4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BÁCIA SANITÁRIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145-A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Há barra de apoio vertical com comprimento mínimo de 0,70 m, fixada na parede lateral da bacia sanitária, distando 0,85 m do piso acabado e a 0,30 m da borda frontal da bacia?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>N</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.8 (figura 113)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>LAVATÓRIOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152-A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Existe área de aproximação frontal para P.C.R. com dimensões mínimas de 0,80 m x 1,20 m?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p></p><p>N</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p></p><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p></p><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.7.2.2 7.7.2.3 figuras 106 a 108 7.7.2.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACESSÓRIOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>161-A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O porta-objetos possui profundidade máxima de 0,25 m e está instalado a uma altura entre 0,80 m e 1,20 m do piso acabado?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>N</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>S</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.11 7.11.3 7.11.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>