<xml><article id="31870812" name="NORMAM-21-2Rev MOD1_2" idOficio="9563641" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20555116">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>INTRODUÇÃO</p><p>1. PROPÓSITO</p><p>O propósito desta Norma é estabelecer o Regulamento de Uniformes da Marinha Mercante Nacional.</p><p>2. DESCRIÇÃO</p><p>No texto são definidos os uniformes para uso a bordo e em terra pelo pessoal da Marinha Mercante, bem como é feita descrição detalhada das peças fundamentais, complementares e acessórias, insígnias e distintivos que os compõem. Nos Anexos, são mostrados os uniformes e suas peças componentes, na sequência numérica apresentada no Regulamento.</p><p>3. ABRANGÊNCIA</p><p>Esta publicação destina-se a todos os aquaviários do Brasil, Alunos das EFOMM e Instituições representantes de todos os segmentos da Comunidade Marítima, que de alguma forma, atuam nas atividades marítimas, fluviais ou lacustres de âmbito civil e do SEPM.</p><p>4. PRINCIPAIS MODIFICAÇÕES</p><p>Esta publicação é a 1ª modificação da 2ª Revisão da NORMAM-21/DPC - Normas da Autoridade Marítima para o uso de uniformes da Marinha Mercante Nacional, aprovada pela Portaria DPC/DGN/MB nº 43, de 2 de fevereiro de 2022.</p><p>Dentre as alterações implementadas, destacam-se:</p><p>I - No Capítulo 7 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 1º GRUPO-MARÍTIMOS:</p><p>a) no item 7.2 - Identificação das Seções - a cor da flanela sobre a qual são costurados os galões dos punhos e das platinas da Seção de Máquinas foi alterada de roxa para vermelha;</p><p>b) no item 7.3 - Distinção das Categorias dos Oficiais - nas alíneas e) e i), foram alterados os textos referentes à colocação de distintivo no colarinho, de Praticante de Oficial de Náutica e de Praticante de Oficial de Máquinas, onde se lê "em ambos os lados o distintivo de seção", leia-se "insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo";</p><p>c) no item 7.7 - Distintivo de Comodoro - foram inseridos subitens visando abordar, separadamente, a descrição do distintivo e os procedimentos para a indicação e a designação de Capitães de Longo Curso (CLC) para receber o distintivo de Comodoro, bem como o modelo de Proposta de Distintivo de Comodoro (Anexo G):</p><p>- inclusão do subitem 7.7.1 - Descrição do Distintivo, que trata da descrição e uso do distintivo;</p><p>- inclusão do subitem 7.7.2 - Designação de Comodoro, que trata dos procedimentos referentes às propostas para a concessão do Distintivo de Comodoro, que passa a contemplar as datas limites para</p><p>o encaminhamento, à DPC, das propostas pelos representantes das empresas de navegação, conforme o modelo do anexo G, e a data da divulgação, por parte da DPC, do CLC a ser conferido com o Distintivo. O encaminhamento das propostas poderá ser feito, anualmente, até 15 de julho, e a divulgação da indicação até 10 de setembro;</p><p>- inclusão do subitem 7.7.3 - Requisitos para indicação de CLC para Comodoro, contemplando as seguintes alterações dos critérios para concessão do distintivo de Comodoro:</p><p>- exclusão das alíneas "a) idade mínima, cinquenta anos", "b) curso de Política e Estratégia Marítimas (C-PEM), na EGN, ou curso equivalente da ESG ou de Graduação/Pós Graduação em área correlata";</p><p>- alteração do texto e reposicionamento, onde se lê alínea "c) mais de dez anos como Aquaviário Ativo na categoria de Capitão de Longo Curso", leia-se "alínea a) mais de cinco anos, contínuos ou não, como Aquaviário Ativo na categoria de Capitão de Longo Curso; ";</p><p>- reposicionamento da alínea d) para alínea b)</p><p>- alteração do texto e reposicionamento, onde se lê alínea "e) mínimo de cinco anos de comando no mar, incluindo o tempo de comando como Capitão de Cabotagem, em navios com mais de 10.000 AB, comprovados em CIR", leia-se alínea "c) ter no mínimo três anos de comando no mar, incluindo o tempo de comando como Capitão de Cabotagem, em navios com mais de 5.000 AB (na navegação de cabotagem ou na de longo curso) ou em navios com mais de 3.000 AB (na navegação de apoio marítimo), comprovados em CIR";</p><p>- alteração do texto e reposicionamento onde se lê alínea "f) estar com certificado de competência em vigor", leia-se alínea "d) estar com certificado de competência válido ou que tenha expirado, no máximo, há dois anos"; e</p><p>- exclusão da alínea "g) ser indicado pelo Centro dos Capitães da Marinha Mercante.".</p><p>d) no item 7.9 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6, foram alterados os textos referentes à adequação das insígnias e distintivos de Mestre de Cabotagem, Contramestre, Condutor de Máquinas e Eletricista :</p><p>- alteração no texto da alínea a) Mestre de Cabotagem, onde se lê "uma estrela de cinco pontas bordada com fio dourado, inscrita em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 15mm e 12mm, bordadas com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo." leia-se "uma estrela de cinco pontas bordada com fio dourado, inscrita em uma circunferência, com raio de 12mm e espessura de 3mm, bordada com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo."</p><p>- alteração no texto da alínea b) Contramestre, onde se lê "uma volta de fiador na posição horizontal, bordada com fio dourado, inscrita em duas circunferências concêntricas cujos raios medem 15mm e 12mm, bordadas com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo." leia-se "uma volta de fiador na posição horizontal, bordada com fio dourado, inscrita em uma circunferência com raio de 12mm e espessura de 3mm, bordada com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo."</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea c) Condutor de Máquinas, onde se lê "c) Condutor de Máquinas : um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, sendo o hélice circundado por uma mola de segmento bordada em fio dourado" leia-se "d) Condutor de Máquinas: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, sendo o hélice circundado por duas molas de segmento com raios de 20mm e 15mm, e espessura de 1mm, bordadas com fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea d) Eletricista, onde se lê "d) Eletricista: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, tendo no intervalo entre as pás uma centelha de três ramos, bordada com fio dourado, conforme a figura. Todo o conjunto é inscrito em duas circunferências concêntricas, bordadas com fio dourado, cujos raios medem 20mm e 15mm. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo." leia-se "f) Eletricista: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, tendo no intervalo entre as pás uma centelha de três ramos, bordada com fio dourado, conforme a figura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, bordada com fio dourado, com raio de 15mm e espessura de 3mm. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.";</p><p>e) no item 7.9 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 foram incluídas novas insignias e distintivos, visando a atender aos cursos que dependem do cumprimento do Período de Prática Operacional a Bordo (PPOB) para seu término:</p><p>- inclusão das alíneas:</p><p>c) Praticante de Contramestre: uma volta de fiador na posição horizontal, bordada com fio dourado, inscrita em uma circunferência com raio de 12mm e espessura de 1mm, bordada com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>e) Praticante de Condutor de Máquinas: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, sendo o hélice circundado por uma única mola de segmento, cujo raio mede 15mm, com espessura de 1mm, bordado com fio dourado, conforme a figura. No colarinho, a mola de segmento do distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>g) Praticante de Eletricista: Praticante de Eletricista: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, tendo no intervalo entre as pás uma centelha de três ramos, bordada com fio dourado. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência com raio de 15mm e espessura de 1mm, bordada com fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>f) no item 7.10 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 foram alterados os textos referentes à adequação das insígnias e distintivos de Marinheiro de Convés, Moço de Convés, Marinheiro Auxiliar de Convés, Marinheiro de Máquinas, Moço de Máquinas, Marinheiro Auxiliar de Máquinas, Cozinheiro, Taifeiro, Enfermeiro e Auxiliar de Saúde.</p><p>- alteração no texto da alínea a) Marinheiro de Convés, onde se lê "uma volta de fiador na posição horizontal, conforme a figura. Sob a volta, uma divisa de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 20mm, sendo o espaçamento entre as mesmas bordado com linha retrós encarnada. A volta de fiador e a divisa são também bordadas com linha retrós encarnada." leia-se "uma volta de fiador na posição horizontal,tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, com raio de 20 mm e espessura de 10 mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura.";</p><p>- alteração no texto da alínea b) Moço de Convés, onde se lê "uma volta de fiador na posição horizontal, conforme a figura, inscrita em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 20mm. O espaçamento entre as duas circunferências e a volta de fiador são bordados com linha retrós encarnada." leia-se "uma volta de fiador na posição horizontal, inscrita em uma circunferência, com raio de 20 mm e espessura de 10 mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura";</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea c) Marinheiro Auxiliar de Convés, onde se lê "c) Marinheiro Auxiliar de Convés: idêntico ao do Marinheiro de Convés, com todo conjunto inscrito em uma única circunferência cujo raio mede 30mm, conforme a figura." leia-se "d) Marinheiro Auxiliar de Convés: idêntico ao do Marinheiro de Convés, com todo conjunto inscrito em uma circunferência com raio de 20mm e espessura de 10mm, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea d) Marinheiro de Máquinas, onde se lê "d) Marinheiro de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, conforme a figura. Sob o hélice, uma divisa de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 20mm, sendo o espaçamento entre as mesmas bordado com linha retrós encarnada. O hélice e a divisa são também bordados com linha retrós encarnada." leia-se "e) Marinheiro de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea e) Moço de Máquinas, onde se lê "e) Moço de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, conforme a figura, inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 20mm. O espaçamento entre as circunferências e o hélice são bordados com linha retrós encarnada." leia-se "f) Moço de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea f) Marinheiro Auxiliar de Máquinas, onde se lê "f) Marinheiro Auxiliar de Máquinas: idêntico ao do Marinheiro de Máquinas, com todo conjunto inscrito em uma única circunferência cujo raio mede 30mm, conforme a figura." leia-se "h) Marinheiro Auxiliar de Máquinas: idêntico ao do Marinheiro de Máquinas, com todo conjunto inscrito em uma circunferência com raio de 20mm e espessura de 10mm, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea g) Cozinheiro, onde se lê "g) Cozinheiro: um "C" em forma de meia lua, contendo em seu interior a letra "O", conforme a disposição da figura. Sob as letras, uma divisa de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 20mm, sendo o espaçamento entre as mesmas bordado com linha retrós encarnada. As letras e a divisa são também bordadas com linha retrós encarnada." leia-se " i) Cozinheiro: um "C" em forma de meia lua, contendo em seu interior a letra "O", tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm.Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea h) Taifeiro, onde se lê "h) Taifeiro: um "T" disposto conforme a figura. Sob a letra, uma divisa de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 20mm, sendo o espaçamento entre as mesmas bordado com linha retrós encarnada. A letra e a divisa são também bordadas com linha retrós encarnada." leia-se "j) Taifeiro: um "T" tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea i) Enfermeiro, onde se lê "i) Enfermeiro: uma cruz grega bordada com linha retrós encarnada e contornada com fio dourado, conforme a figura e com as seguintes dimensões: comprimento dos braços: 21mm; largura dos braços: 7mm. Todo o conjunto é inscrito em duas circunferências concêntricas, bordadas com fio dourado, cujos raios medem 20mm e 15mm." leia-se "k) Enfermeiro: uma cruz grega com as seguintes dimensões: comprimento dos braços: 21mm; largura dos braços: 7mm. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, bordado na cor vermelha, com raio de 20mm e espessura de 5mm, conforme a figura;</p><p>- reposicionamento e alteração no texto da alínea j) Auxiliar de Saúde, onde se lê "j) Auxiliar de Saúde: uma cruz grega bordada com linha retrós encarnada e contornada com fio dourado, conforme a figura e com as seguintes dimensões:comprimento dos braços: 21mm; largura dos braços: 7mm." leia-se "l) Auxiliar de Saúde: uma cruz grega bordada na cor vermelha, conforme a figura e com as seguintes dimensões: comprimento dos braços: 21mm; largura dos braços: 7mm.</p><p>g) no item 7.10 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 foram incluídas novas insígnias e distintivos, visando a atender aos cursos que dependem do cumprimento de Período de Instrução no Mar (PIM) para seu término:</p><p>- inclusão das alíneas:</p><p>c) Praticante de Moço de Convés: uma volta de fiador na posição horizontal, conforme a figura, inscrita em uma única circunferência cujo raio mede 20mm. A circunferência e a volta de fiador são bordados com linha retrós encarnada;</p><p>g) Praticante de Moço de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, conforme a figura, inscrito em uma única circunferência cujo raio mede 20mm. A circunferência e o hélice são bordados com linha retrós encarnada;</p><p>h) no Capítulo 7 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 1º GRUPO-MARÍTIMOS, foi Incluído um novo item referente à criação de distintivos do Curso de Aperfeiçoamento para Contramestre - (APAQ-CTR) e do Curso de Aperfeiçoamento de Aquaviários - Máquinas (APAQ-CDM).</p><p>- item 7.11 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Marítimos</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento para Contramestre - (APAQ-CTR)</p><p>Descrição: uma volta de fiador na posição horizontal inscrita em uma circunferência de raio 20mm, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-CTR ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Contramestre, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro da volta de fiador fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>b) Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Condutor de Máquinas Nível 5 (APAQ-CDM)</p><p>Descrição: um hélice de três pás, com uma das pás na posição vertical, inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 15mm e 20mm, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-CDM ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Condutor de Máquinas, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro do hélice fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>i) os itens 7.11 e 7.12, no Capítulo 7 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 1º GRUPO-MARÍTIMOS, foram renumerados.</p><p>- renumeração do item 7.11 - Distintivo da Companhia, onde se lê "7.11 - Distintivo da Companhia" leia-se "7.12 - Distintivo da Companhia".</p><p>- renumeração do item 7.12 - Demonstração, onde se lê "7.12 - Demonstração", leia-se "7.13 - Demonstração".</p><p>II - No Capítulo 8 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 2º GRUPO-FLUVIÁRIOS</p><p>a) no item 8.2 - Identificação das Seções, a cor da flanela sobre a qual são costurados os galões dos punhos e das platinas da Seção de Máquinas foi alterada de roxa para vermelha;</p><p>b) no Capítulo 8, foi Incluído um novo item referente à criação de distintivos do Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários Módulo Específico para Fluviários - Seção de Convés (APAQ-MFL) e do Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Máquinas (APAQ-CTF)</p><p>- Item 8.7 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Fluviários</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Fluviários - Seção de Convés (APAQ-MFL)</p><p>Descrição: uma estrela de cinco pontas, inscrita em um hexágono, cujos lados medem 20mm, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-MFL ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Mestre Fluvial, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro da estrela fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>b) Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Fluviários - Máquinas (APAQ-CTF).</p><p>Descrição: um hélice de três pás, com uma das pás na posição vertical, inscrito em um hexágono, cujos lados medem 20mm, apoiado sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-CTF ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Supervisor Maquinista-Motorista Fluvial, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro do hélice fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>c) o item 8.7, no Capítulo 8 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 2º GRUPO-FLUVIÁRIOS, foi renumerado onde se lê "8.7 - Demonstração" leia-se "8.8 - Demonstração"</p><p>III- No Capítulo 9 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA SUBALTERNOS DO 3º GRUPO-PESCADORES</p><p>a) no Capítulo 9, foi Incluído um novo item referente à criação de distintivos do Curso de Aperfeiçoamento de Aquaviários - Módulo Específico para Pescadores (APAQ-PPI)</p><p>- Item 9.3 - Distintivo de Curso de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Pescadores</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento de Aquaviários - Módulo Específico para Pescadores (APAQ-PPI)</p><p>Descrição: um anzol contendo uma estrela de cinco pontas na sua parte curva, sobre uma meia-coroa circular, inscrito em uma circunferência cujo raio mede 20mm, apoiado sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-PPI ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Patrão de Pesca na Navegação Interior, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro do anzol fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>b) o item 9.3, no Capítulo 9 - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA SUBALTERNOS DO 3º GRUPO-PESCADORES, foi renumerado onde se lê "9.3 - Demonstração" leia-se "9.4 - Demonstração"</p><p>IV - no Anexo E - INSÍGNIAS E DISTINTIVOS (MARÍTIMOS, FLUVIÁRIOS E PESCADORES)</p><p>- no Anexo E, foram efetuadas inclusões de subitens e de novas figuras de insígnias e distintivos e o reposicionamento de itens e subitens, referentes aos itens 7.9, 7.10 e 7.11, do Capítulos 7; ao item 8.7, no Capítulo 8; e ao item 9.3, do Capítulo 9</p><p>a) no item 7.9 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6:</p><p>- inclusão dos subitens "7.9c - Praticante de Contramestre", "7.9e - Praticante de Condutor de Máquinas" e "7.9g - Praticante de Eletricista" e das respectivas figuras de insígnias e distintivos.</p><p>- reposicionamento dos subitens c) e d), onde se lê "7.9c - Condutor de Máquinas" e "7.9d - Eletricista" leia-se "7.9d - Condutor de Máquinas" e "7.9f - Eletricista", e das respectivas figuras de insígnias e distintivos.</p><p>b) no item 7.10 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4</p><p>- inclusão dos subitens "7.10c - Praticante de Moço de Convés" e "7.10g - Praticante de Moço de Máquinas" e das respectivas figuras de insígnias e distintivos.</p><p>- reposicionamento dos subitens 7.10c, 7.10d, 7.10e, 7.10f, 7.10g, 7.10h, 7.10i e 7.10j, onde se lê "7.10c - Marinheiro Auxiliar de Convés", "7.10d - Marinheiro de Máquinas", "7.10e - Moço de Máquinas", "7.10f - Marinheiro Auxiliar de Máquinas", "7.10g - Cozinheiro", "7.10h - Taifeiro", "7.10i - Enfermeiro" e "7.10j - Auxiliar de Saúde", leia-se "7.10d - Marinheiro Auxiliar de Convés", "7.10e - Marinheiro de Máquinas", "7.10f - Moço de Máquinas", "7.10h - Marinheiro Auxiliar de Máquinas", "7.10i - Cozinheiro", "7.10j - Taifeiro", "7.10k - Enfermeiro" e "7.10l - Auxiliar de Saúde", e das respectivas figuras de insígnias e distintivos.</p><p>c) inclusão do item 7.11 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Marítimos, dos subitens 7.11a e 7.11b e as figuras referentes a criação dos respectivos distintivos do Curso de Aperfeiçoamento para Contramestre - Básico (APAQ-CTR) e do Curso de Aperfeiçoamento de Aquaviários - Máquinas (APAQ-CDM).</p><p>- inclusão dos subitens 7.11a - Curso de Aperfeiçoamento para Contramestre - Básico (APAQ-CTR) e 7.11b - Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Condutor de Máquinas Nível 5 (APAQ-CDM), e das respectivas figuras dos distintivos.</p><p>d) renumeração do item 7.11 - Distintivo da Companhia, onde se lê "7.11 - Distintivo da Companhia" leia-se "7.12 - Distintivo da Companhia".</p><p>e) inclusão do item 8.7 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Fluviários, dos subitens 8.7a e 8.7b e as figuras referentes à criação dos respectivos distintivos do Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários Módulo Específico para Fluviários - Seção de Convés (APAQ-MFL) e do Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Máquinas (APAQ-CTF)</p><p>- inclusão dos subitens 8.7a - Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Fluviários-Seção de Convés (APAQ-MFL) e 8.7b - Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Fluviários-Seção de Máquinas (APQ-CTF), e das respectivas figuras dos distintivos.</p><p>f) inclusão do Item 9.3 - Distintivo de Curso de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Pescadores, do subitem 9.3a e a figura referente à criação de distintivos do Curso de Aperfeiçoamento de Aquaviários - Módulo Específico para Pescadores (APAQ-PPI)</p><p>- inclusão do subitem 9.3a - Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Pescadores (APAQ-PPI), e da respectiva figura do distintivo.</p><p>5. CLASSIFICAÇÃO</p><p>Esta publicação é classificada, de acordo com o EMA-411 - Manual de Publicações da marinha (7ª Revisão) em:PMB, não controlada, ostensiva, normativa e norma.</p><p>6. SUBSTITUIÇÃO</p><p>Esta publicação substitui a NORMAM-21/DPC - Normas da Autoridade Marítima para o uso de uniformes da Marinha Mercante Nacional - 2ª Revisão</p><p>CAPÍTULO 1</p><p>REGULAMENTO DE UNIFORMES DA MARINHA MERCANTE NACIONAL</p><p>NORMAS GERAIS</p><p>1.1- Propósito do Regulamento</p><p>O presente Regulamento tem por propósito estabelecer os uniformes e regular o seu uso pelos aquaviários do Brasil.</p><p>Parágrafo único - Para os fins deste Regulamento, os Alunos das EFOMM são considerados integrantes do pessoal aquaviário.</p><p>1.2- Uso dos Uniformes</p><p>Os uniformes são de uso obrigatório a bordo, podendo também ser usados em licença e em representação.</p><p>1.3- Finalidade dos Uniformes</p><p>Os uniformes determinados neste Regulamento têm por finalidade principal caracterizar os aquaviários, permitindo, à primeira vista, distinguir os grupos, seções e categorias a que pertencem.</p><p>1.4 - Apuro nos Uniformes</p><p>O uso do uniforme deve ser considerado como motivo de orgulho pessoal. É obrigatório o apuro excepcional nos uniformes, porquanto o aquaviário, quando uniformizado, além das exigências da própria apresentação, tem a responsabilidade de representar a classe a que pertence.</p><p>1.5 - Padronização dos Uniformes</p><p>Todo o material utilizado para a confecção dos uniformes deverá obedecer aos padrões fixados neste Regulamento. O uso de material que não satisfaça a tais condições será de exclusiva responsabilidade de quem o adquirir.</p><p>1.6 - Permissões</p><p>É permitido:</p><p>a) O uso de óculos, desde que sua armação seja compatível com a sobriedade do uniforme; e</p><p>b) O uso, quando uniformizado, de capacete de segurança no modelo exigido pelo Código Nacional de Trânsito, quando dirigindo motocicleta, motoneta ou veículo similar.</p><p>1.7- Proibições</p><p>É vedado:</p><p>a) o uso de uniforme em circunstâncias ou especificações diferentes das que são estabelecidas neste Regulamento;</p><p>b) o uso, com traje civil, de peças características dos uniformes da Marinha;</p><p>c) a utilização nos uniformes, de forma visível, de qualquer peça não especificamente prevista neste Regulamento, tais como lapiseira, corrente de relógio, chaveiro, pregador de gravata, lenço etc;</p><p>d) o uso de uniforme ou peça de uniforme em baile à fantasia;</p><p>e) o uso de qualquer sinal de luto nos uniformes, salvo quando houver determinação geral nesse sentido;</p><p>f) o uso de peças de uniforme completa ou parcialmente desabotoadas, à exceção das camisas usadas sem gravata, permitindo-se desabotoar apenas o botão da gola;</p><p>g) o uso de uniforme com as mangas arregaçadas;</p><p>h) o uso de uniforme desbotado ou confeccionado com tecido diferente do especificado neste Regulamento; e</p><p>i) o uso de distintivo de qualquer natureza, inclusive de cursos, que não os previstos no Capítulo 7 ou autorizados por autoridade competente.</p><p>1.8- Fiscalização do Uso dos Uniformes</p><p>É dever de todo Comandante de navio fazer cumprir este Regulamento.</p><p>1.9- Manutenção da Andaina de Uniformes</p><p>O pessoal aquaviário é obrigado a usar uniforme conforme estabelecido neste Regulamento, devendo estar sempre provido de, pelo menos, uma andaina completa dos mesmos, em boas condições de uso, no local onde estiver lotado.</p><p>1.10- Inspeções de Uniformes</p><p>Inspeções periódicas deverão ser procedidas pelos próprios Oficiais e Subalternos nas suas andainas de uniformes. As andainas de uniformes poderão ser objeto de inspeção por ocasião das vistorias estabelecidas a cargo das empresas de navegação. Sempre que nas inspeções ou vistorias for constatada falta de peças nas andainas ou existência de outras que não mais se prestem ao uso, deverá o tripulante ser compelido a adquirir as em falta e a desfazer-se das imprestáveis.</p><p>1.11- Autoridade para Determinar o Uso dos Uniformes</p><p>Cabe ao Comandante respectivo determinar o uniforme a ser usado nas situações previstas neste Regulamento. Tanto quanto possível, os Comandantes deverão acompanhar o uniforme de licença correspondente ao da Marinha do Brasil no local. O mesmo procedimento deverá ser observado por ocasião de solenidades externas.</p><p>Parágrafo Único - Aquele que, por qualquer circunstância, comparecer uniformizado a solenidades militares, atos sociais ou quaisquer outras atividades fazendo uso de uniforme diferente daquele que tenha sido determinado para a cerimônia, deverá retirar-se imediatamente.</p><p>1.12- Apresentação Pessoal</p><p>É proibido, quando uniformizado, apresentar aspecto fisionômico diferente daquele com que foi identificado.</p><p>Parágrafo Único - O pessoal aquaviário deverá observar o corte de cabelo normal, curto ou cheio, de modo que caiba na circunferência do boné e que não ultrapasse em seu comprimento o limite superior do colarinho da camisa ou da gola do dólmã.</p><p>1.13- Uso de Cobertura</p><p>O pessoal aquaviário, quando uniformizado, descobrir-se-á:</p><p>a) para proceder ao içamento ou ao arriamento da Bandeira Nacional;</p><p>b) ao ser apresentado a senhoras;</p><p>c) nos elevadores, quando neles viajar alguma senhora;</p><p>d) quando a bordo: nos recintos privativos de qualquer autoridade, nos locais destinados a cerimônias fúnebres ou religiosas e nos refeitórios, salões de estar, camarotes e alojamentos; e</p><p>e) quando em terra: nos recintos privativos de qualquer autoridade ou destinados a diversões, assembléias, reuniões e serviços religiosos, nos cortejos fúnebres e nos atos de sociedade civil ou militar que exijam esseprocedimento.</p><p>1.14- Uso do Chapéu, quando armado, pelos Alunos das EFOMM</p><p>O Aluno das EFOMM, armado, descobrir-se-á:</p><p>a) Quando em terra: em locais cobertos, quando das passagens de cargo e nos recintos privativos de qualquer autoridade ou nos destinados a diversões, assembléias, reuniões, serviços religiosos, nos cortejos fúnebres, atos da sociedade civil ou militar que exijam esse procedimento e desde que a sua presença nesse recinto ou atos não esteja condicionada ao desempenho de tarefa de caráter estritamente militar, tais como guarda em policiamento, ordenança, etc, que obriguem à condição de não retirar a cobertura;</p><p>b) Quando a bordo: nos recintos privativos de qualquer autoridade, nos locais destinados a cerimônias fúnebres ou religiosas, nos refeitórios, camarotes e alojamentos; e</p><p>c) Para içar ou arriar a Bandeira Nacional.</p><p>1.15- Saudações a Civis, pelos Alunos das EFOMM, quando uniformizados</p><p>Para saudar civis, inclusive senhoras e prelados, o Aluno das EFOMM, quando uniformizado, não deve descobrir-se, e sim fazer a saudação militar, exceto quando, após a saudação a uma senhora, se fizer necessário o aperto de mão.</p><p>1.16- Aquisição de Uniformes</p><p>Os uniformes previstos neste Regulamento serão adquiridos a expensas dos seus usuários. Exceção é feita aos Alunos das EFOMM que os receberão conforme estabelecido neste Regulamento nesta norma e àqueles cujas peças foram estabelecidas pela Consolidação das Leis do Trabalho para a proteção individual, que ficarão a cargo dos empregadores.</p><p>1.17- Equipamento de Proteção Individual</p><p>É autorizado ao pessoal aquaviário do Brasil, quando embarcado, usar Equipamentos de Proteção Individual (EPI), previstos em Norma Reguladora (NR) sobre proteção e medida de segurança, baixada pelo ministério responsável pelo assunto.</p><p>Parágrafo Único - É permitida a substituição de peças do uniforme de uso obrigatório pelos Equipamentos de Proteção Individual necessários ao atendimento das peculiaridades de cada atividade profissional.</p><p>1.18- Fornecimento e Obtenção de uniformes pelos Alunos das EFOMM</p><p>Os Alunos das EFOMM observarão o seguinte procedimento quanto ao fornecimento e obtenção de uniformes:</p><p>a) as peças de renovação anual serão distribuídas, no início de cada ano letivo, pelas EFOMM;</p><p>b) sempre que nas inspeções periódicas forem constatadas faltas de peças nas andainas, o Aluno será obrigado a adquirir outras para substituí-las, desde que não esteja na época de renovação;</p><p>c) no caso de grande alteração no físico do Aluno das EFOMM, os uniformes externos poderão ser substituídos por novos, antes da data prevista para renovação ou substituição de peças, a critério dos Comandantes das EFOMM;</p><p>d) as peças fornecidas pelas EFOMM, só constituirão propriedade pessoal depois de vencida a época do subsequente fornecimento; e</p><p>e) os Alunos que, por qualquer motivo, venham a ter sua matrícula cancelada, deverão restituir ou indenizar as peças de uniformes que lhes tiverem sido fornecidas ou que tenham sido mandadas confeccionar sob medida, pela EFOMM, obedecido o estabelecido na alínea anterior.</p><p>CAPÍTULO 2</p><p>USO DOS UNIFORMES</p><p>2.1- Grupos de Usuários</p><p>Os uniformes dos aquaviários serão usados pelo Grupo de Marítimos e, no que couber, pelos Grupos Fluviários e Pescadores.</p><p>2.2 - Composição dos Grupos</p><p>Para os efeitos deste Regulamento, os Grupos mencionados no inciso anterior são constituídos por categorias de Oficiaise de Subalternos. As categorias e seus respectivos níveis de habilitação constam das Normas da Autoridade Marítima para Aquaviários - NORMAM-13/DPC, acrescidas, nesse caso, dos Alunos da EFOMM e dos Praticantes de Oficiais de Náutica e de Máquinas. São elas:</p><p>a) Oficiais do 1º Grupo-Marítimos:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Capitão de Longo Curso;</p><p>II) Capitão de Cabotagem;</p><p>III) Primeiro Oficial de Náutica;</p><p>IV) Segundo Oficial de Náutica;</p><p>V) Praticante de Oficial de Náutica; e</p><p>VI) Aluno das EFOMM.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Oficial Superior de Máquinas;</p><p>II) Primeiro Oficial de Máquinas;</p><p>III) Segundo Oficial de Máquinas;</p><p>IV) Praticante de Oficial de Máquinas; e</p><p>V) Aluno das EFOMM.</p><p>Observação: embora não sejam categorias estabelecidas no Decreto nº 2.596, de 18 de maio de 1998, os Praticantes de Oficiais de Náutica e de Máquinas, assim como os Alunos das EFOMM utilizam os mesmos uniformes dos oficiais, havendo insígnas e distintivos próprios para eles.</p><p>b) Subalternos, nos níveis de habilitação 5 e 6, do 1º Grupo-Marítimos:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Mestre de Cabotagem; e</p><p>II) Contramestre.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Condutor de Máquinas; e</p><p>II)Eletricista.</p><p>c) Subalternos, no nível de habilitação 1 a 4, do 1º Grupo-Marítimos:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Marinheiro de Convés;</p><p>II) Moço de Convés; e</p><p>III) Marinheiro Auxiliar de Convés.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Marinheiro de Máquinas;</p><p>II) Moço de Máquinas; e</p><p>III) Marinheiro Auxiliar de Máquinas.</p><p>d) Subalternos, nos níveis de habilitação 2 a 3, do 1º Grupo-Marítimos</p><p>Seção de Câmara</p><p>I) Cozinheiro; e</p><p>II) Taifeiro.</p><p>Seção de Saúde</p><p>I) Enfermeiro; e</p><p>II) Auxiliar deSaúde.</p><p>e) Oficiais do 2ºGrupo-Fluviários:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Capitão Fluvial.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Supervisor Maquinista-Motorista Fluvial.</p><p>f)Subalternos, nos níveis de habilitação 4 a 6, do 2ºGrupo-Fluviários:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Piloto Fluvial;</p><p>II) Mestre Fluvial; e</p><p>III) Contramestre Fluvial.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Condutor Maquinista - Motorista Fluvial.</p><p>g) Subalternos, nos níveis de habilitação 1 a 3, do 2º Grupo-Fluviários:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Marinheiro Fluvial de Convés; e</p><p>II) Marinheiro Fluvial Auxiliar de Convés.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Marinheiro Fluvial de Máquinas; e</p><p>II)Marinheiro Fluvial Auxiliar de Máquinas.</p><p>h) Subalternos, nos níveis de habilitação 2 e 3, do 2º Grupo-Fluviários</p><p>Seção de Câmara</p><p>I) Cozinheiro; e</p><p>II)Taifeiro.</p><p>Seção de Saúde</p><p>I) Auxiliar de Saúde.</p><p>i) Subalternos, nos níveis de habilitação 4 a 6, do 3º Grupo-Pescadores:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Patrão de Pesca de Alto-Mar;</p><p>II) Patrão de Pesca na Navegação Interior; e</p><p>III) Contramestre de Pesca na Navegação Interior.</p><p>j) Subalternos, nos níveis de habilitação 1 a 3, no 3º Grupo-Pescadores:</p><p>Seção de Convés</p><p>I) Pescador Profissional Especializado;</p><p>II) Pescador Profissional; e</p><p>III) Aprendiz de Pesca.</p><p>Seção de Máquinas</p><p>I) Condutor-Motorista de Pesca;</p><p>II) Motorista de Pesca; e</p><p>IV) Aprendiz de Motorista.</p><p>CAPÍTULO 3</p><p>CLASSIFICAÇÃO - COMPOSIÇÃO E USO DOS UNIFORMES</p><p>Quanto à classificação e composição, as peças que compõem os uniformes são classificadas em Peças Fundamentais, Peças Complementares e Peças Acessórias.</p><p>3.1- Especificação</p><p>A classificação, composição e uso dos uniformes são adiante especificados para o pessoal do Grupo de Marítimos, citando-se, quando couber, os Grupos de Fluviários e de Pescadores.</p><p>3.2- Grupo Azul</p><p>a) Jaquetão - para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários) da Região Sul, no que couber:</p><p>- Boné com capa branca;</p><p>- Jaquetão azul-ferrete;</p><p>- Calça azul-ferrete masculina;</p><p>- Saia azul-ferrete;</p><p>- Camisa branca, manga longa;</p><p>- Blusa branca, manga longa;</p><p>- Gravata preta de laço vertical;</p><p>- Gravata preta feminina;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Insígnias e/ou distintivos de seção, nos punhos;</p><p>- Botões dourados (nos punhos, apenas para os alunos das EFOMM);</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Sapatos femininos pretos de salto médio (facultado o uso do mocassim preto de salto médio, desde que observada, no caso das alunas das EFOMM, a padronização em formaturas, desfiles e cerimônias).</p><p>Obs.: especificamente na data em que comemora-se a Batalha Naval do Riachuelo, no dia 11 de junho, Data Magna da Marinha, o uniforme "Jaquetão" deverá ser usado com as seguintes alterações: no caso masculino, com calças, meias e sapatos brancos e, no caso feminino, com saias brancas, meias sociais e sapatos femininos brancos de salto médio. Ainda no tocante a situações especiais, no caso particular de eventos onde seja requerido, no caso masculino, o uso de gravata preta de laço horizontal, no caso específico do uniforme "Jaquetão", deve haver a substituição da gravata preta de laço vertical por gravata preta de laço horizontal.</p><p>b) Azul de Verão - para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos, Marítimos ou Fluviários da Região Sul, no que couber:</p><p>- Boné com capa branca (para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Caxangá (para Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 - Marítimos e 1 a 3 - Fluviários);</p><p>- Calça azul masculina;</p><p>- Saia azul;</p><p>- Camisa branca de meia-manga (par Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Blusa branca de meia-manga (para Oficiais, Praticantes, Alunas das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Platinas (para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Sapatos femininos pretos de salto médio (facultado o uso do mocassim preto de salto médio, desde que observada, no caso das alunas das EFOMM, a padronização em formaturas, desfiles e cerimônias).</p><p>c) Gandola Azul - para Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 (Marítimos) e 1 a 3 (Fluviários, sendo facultativo):</p><p>- Caxangá;</p><p>- Gandola azul;</p><p>- Calça azul;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Vestido Chemisier azul;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Distintivo da seção bordado, no punho da manga esquerda;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Sapatos femininos pretos de salto médio (facultado o uso do mocassim preto de salto médio).</p><p>3.3- Grupo Branco</p><p>a) Dólmã - para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM, Subalternos Marítimos dos níveis de habilitação 5 e 6 e Subalternos Fluviários dos níveis de habilitação 4 a 6:</p><p>- Boné com capa branca;</p><p>- Dólmã branco;</p><p>- Calça branca masculina;</p><p>- Túnica feminina branca;</p><p>- Saia branca;</p><p>- Platinas;</p><p>- Gravata feminina;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Blusa branca de manga longa;</p><p>- Cinto branco;</p><p>- Botões dourados;</p><p>- Meias brancas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos brancos; e</p><p>- Sapatos femininos brancos de salto médio (facultado o uso do mocassim branco de salto médio, desde que observada, no caso das alunas das EFOMM, a padronização em formaturas, desfiles e cerimônias).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>