<xml><article id="32050001" name="Resolucao deflagracao processo e" idOficio="9587776" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/05/2023" artClass="00025:00085:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588673">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO IFTM Nº 324, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Deflagração do processo de consulta à comunidade escolar para a escolha dos cargos de Reitor(a) de Diretor(a)-Geral dos Campi Ituiutaba, Paracatu, Patos de Minas, Patrocínio, Uberaba, Uberlândia e Uberlândia Centro do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro - IFTM ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO IFTM Nº 324, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Deflagração do processo de consulta à comunidade escolar para a escolha dos cargos de Reitor(a) de Diretor(a)-Geral dos Campi Ituiutaba, Paracatu, Patos de Minas, Patrocínio, Uberaba, Uberlândia e Uberlândia Centro do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro - IFTM</p><p>Processo n. 23199.003600/2023-50</p><p>O CONSELHO SUPERIOR DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO TRIÂNGULO MINEIRO, no uso das atribuições que lhe confere a Lei nº 11.892/2008 e a Portaria nº 635 de 08/06/2021, publicada no DOU de 09/06/2021 e Portaria nº 1.446 de 30 de novembro de 2021, publicada no D.O.U. do dia 01 de dezembro de 2021, em sessão realizada no dia 04 de maIO de 2023, RESOLVE:</p><p>Art. 1º Fica deflagrado, na forma do art. 3º do Decreto nº 6.986, de 20 de outubro de 2009 o processo de consulta à comunidade escolar para a escolha dos ocupantes dos cargos de reitor(a) do IFTM e de diretor(a)-geral dos campi Ituiutaba, Paracatu, Patos de Minas, Patrocínio, Uberaba, Uberlândia e Uberlândia Centro do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro - IFTM. § 1º O processo de que trata o caput deverá ocorrer em turno único. § 2º A deflagração de que trata o caput tem efeitos a partir do dia 06 de junho de 2023.</p><p>Art. 2º Fica estabelecido o prazo de 90 (noventa) dias corridos para a conclusão do processo de consulta de que trata o art. 1º, conforme preceitua o parágrafo 1º do artigo 3º do Decreto 6.986 de 29 de outubro de 2009, a partir da data de deflagração, o qual finda-se em 04 de setembro de 2023.</p><p>Art. 3º Fica designada a Comissão do Conselho Superior que coordenará o processo para composição das Comissões Eleitorais Locais e Central do processo de consulta à comunidade para escolha de reitor(a) e diretores(as)-gerais dos campi do IFTM, composta da seguinte forma: I - Presidente: Ricardo Oliveira Avigo II - Membros: a) Nathane Yurika Magalhães Barbosa - representante discente titular - b) Daniel Trevisan Samways (representante docente titular) c) Ana Carolina Gomes Araújo (representante docente suplente) d) Ricardo Oliveira Avigo (representante técnico-administrativo titular) f) Raquel Barbosa Machado (representante técnico-administrativo suplente) g) Rodrigo Grassi Martins (representante do colégio de dirigentes titular) h) Heliomar Baleeiro de Melo Júnior (representante do colégio de dirigentes suplente) i) Marco Wendell Duarte Frazão (representante da sociedade civil titular). §1º A Direção-Geral de cada campus irá designar um representante titular e um suplente dos segmentos docente, discente e técnico-administrativo para compor as comissões especiais de campus. §2º A Reitora irá designar na reitoria, três representantes titulares e dois suplentes do segmento técnicoadministrativo para compor a comissão especial da reitoria.</p><p>Art. 4º Os representantes de cada segmento e suas respectivas comissões eleitorais serão escolhidos por seus pares. § 1º A Comissão de que trata o art. 3º expedirá as normas para o processo de escolha das Comissões Eleitorais. § 2º Fica estabelecido o prazo de 15 (quinze) dias corridos, contados da data de que trata o § 2º do art. 1º para a conclusão do processo de escolha dos representantes das Comissões Eleitorais dos campi e reitoria.</p><p>Art. 5º Os processos de consulta de que tratam o art. 1o serão conduzidos pela Comissão Eleitoral Central CEC e pelas Comissões Eleitorais dos campi e reitoria CE instituídas especificamente para este fim, tendo em sua composição os seguintes representantes: I - Representantes do corpo docente: 03 (três) titulares e 03 (três) suplentes; II Representantes do corpo técnico-administrativo: 03 (três) titulares e 03 (três) suplentes III -Representantes do corpo discente: 03 três)titulares e 03 três suplentes. Parágrafo Único. Na Reitoria somente haverá a representação do segmento técnico-administrativo.</p><p>Art. 6º Cada Comissão Eleitoral de campus-reitoria elegerá o seu presidente na reunião de instalação dos trabalhos.</p><p>Art. 7º As Comissões Eleitorais têm suas atribuições estabelecidas nos arts. 6º e 7º do Decreto 6.986 de 20 de outubro de 2009, assim como as normas da consulta deverão obedecer ao estabelecido na Lei 11.892 de 29 de dezembro de 2008.</p><p>Art. 8º As Comissões Eleitorais dos campi/reitoria indicarão entre seus membros, um representante de cada segmento, os quais em reunião conjunta irão eleger os representantes que integrarão a Comissão Eleitoral Central.</p><p>Art. 9º As normas da eleição de que trata o artigo 1º, serão elaboradas pela Comissão Eleitoral Central, em conformidade com o art. 6º do Decreto nº 6.986, de 2009. §1º As normas da devem ser encaminhadas à Procuradoria Federal, para emissão de parecer, antes da sua publicidade.</p><p>Art. 10 Fica delegada à Reitora a incumbência de publicar a composição das Comissões Eleitorais após o recebimento dos nomes dos representantes escolhidos, por meio de Portaria.</p><p>Art. 11 Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, justificando-se, para fins do parágrafo único do art. 4º do Decreto nº 10.139/2019, urgência em decorrência do início do prazo de 90 noventa dias corridos para a conclusão do processo eleitoral.</p><p class="assina">Deborah Santesso Bonnas</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>