<xml><article id="32262230" name="Despacho SNJ 2023. =23.05" idOficio="9614213" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/05/2023" artClass="00032:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça" artSize="12" artNotes="" numberPage="322" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=322" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20625210">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE JUSTIÇA SUBSTITUTA no uso das atribuições conferidas pelo art. 14, inciso IX, do Decreto nº 11.348, de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto na Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, no Decreto nº 3.100, de 30 de junho de 1999 e na Portaria MJ nº 362, de 1° de março de 2016; resolve:</p><p>Nº 826 - Tornar pública a PERDA da qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), de ofício, da entidade social CENTRO DE REF. EM PESQ., PROJ. DE INTERVENÇÃO E TRAT. PARA CRIANÇAS, ADOLESC. E ADULTOS EM SITUAÇÃO DE SOFRIMENTO PSIQUICO SEVERO E PERSISTENTE, com sede em VARGINHA - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 19.439.965/0001-03 conforme Despacho nº 823/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24241728). Nos termos do art. 5º inciso LV, da Constituição Federal de 1988, e do art. 4º Parágrafo Único, do Decreto nº 3.100/99, ficam assegurados o direito da ampla defesa e do contraditório. Conforme o art. 59º da Lei nº 9.784, de 1999, a entidade terá 10 (dez) dias, a partir da publicação deste ato, para apresentar Recurso Administrativo à autoridade que proferiu a decisão. Processo SEI/MJ nº 08071.000415/2022-75.</p><p>Nº 851 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO AKUERAN, com sede em SÃO PAULO - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 30.754.300/0001-27, conforme Despacho nº 839/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24254579), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08026.000030/2023-34</p><p>Nº 869 - Reconsiderar a decisão de indeferimento proferida por meio do Despacho nº 2176/2022/DPJUS/SENAJUS (20764807), de 11 de novembro de 2022, publicado no Diário Oficial da União em 22 de novembro de 2022, Seção 1, página 53, e tornar público o DEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO PROJETO CAPACITA-ME, com sede em SÃO PAULO - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 32.215.760/0001-02, conforme Nota Técnica nº 306/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24275230). Processo SEI/MJ nº (08026.000811/2022-48).</p><p>Nº 876 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social CENTRO SOCIAL DA ILHA DE ITACURUCA, com sede em MANGARATIBA - RJ e inscrita no CNPJ sob o nº05.932.683/0001-39 ,em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pelo art.1º da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito do DESPACHO Nº 866/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24279448). Processo SEI/MJ nº 08071.000197/2023-50.</p><p>Nº 877 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social ASSOCIAÇÃO MAWAKO EON, com sede em SÃO GABRIEL DA CACHOEIRA - AM, inscrita no CNPJ sob o nº 26.363.106/0001-43, conforme Despacho nº 871/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24280864), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000242/2023-76.</p><p>Nº 885 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO MANTIQUEIRA DE DESENVOLVIMENTO ECONOMICO E SOCIAL, com sede em CAXAMBU/MG, inscrita no CNPJ sob o nº 07.698.883/0001-02, conforme Despacho nº 875/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24282067), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000211/2023-15.</p><p>Nº 886 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social ASSOCIAÇÃO CULTURAL DO BOM PASTOR com sede em NATAL - RS e inscrita no CNPJ sob o nº 07.088.963/0001-38, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999 consoante exame promovido no âmbito do Despacho nº 846/2023/OSCIP - OE/SENAJUS/MJ (24255836). Processo SEI/MJ nº 08071.000106/2023-86</p><p>Nº 827 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social ASSOCIAÇÃO DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS DE DIAMANTINO, com sede em DIAMANTINO - MT, inscrita no CNPJ sob o nº 15.061.765/0001-09, conforme Despacho nº 824/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24242295), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do artigo 4º, § 1º, III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000105/2023-31.</p><p>Nº 888 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social INSTITUTO ABRAÇO DE COMUNICAÇÃO TECNOLOGIA, EDUCAÇÃO SOCIAL E CIÊNCIA DO ESTADO DE RONDONIA, com sede em PORTO VELHO-RO e inscrita no CNPJ sob o nº 30.163.508/0001-71, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, apresentação de documentação incompleta, consoante exame promovido no âmbito do Despacho nº 856/2023/OSCIP/OE/SENAJUS/MJ (24265278). Por oportuno, atenta-se no sentido de que a entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar a documentação faltante, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08026.000027/2023-11.</p><p>Nº 890 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO CASA DO TRABALHADOR, com sede em BRASILIA - DF, inscrita no CNPJ sob o nº 07.616.843/0001-66, conforme Despacho nº 881/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24283332), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08000.011501/2023-28.</p><p>Nº 891 - Tornar pública a PERDA da qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), de ofício, da entidade social ASSOCIAÇÃO INTERNACIONAL DE ESTUDANTES EM CIÊNCIAS ECONÔMICAS E COMERCIAIS DE MARINGÁ com sede em MARINGÁ - PR, inscrita no CNPJ sob o nº 03.012.998/0001-32, conforme Despacho nº 882/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24283859). Nos termos do art. 5º inciso LV, da Constituição Federal de 1988, e do art. 4º Parágrafo Único, do Decreto nº 3.100/99, ficam assegurados o direito da ampla defesa e do contraditório. Conforme o art. 59º da Lei nº 9.784, de 1999, a entidade terá 10 (dez) dias, a partir da publicação deste ato, para apresentar Recurso Administrativo à autoridade que proferiu a decisão. Processo SEI/MJ nº 08071.000341/2022-77.</p><p>Nº 892 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social INSTITUTO SOPHIA VERCELLI - HABILITAÇÃO E REABILITAÇÃO NEUROFUNCIONAL ATÍPICO, com sede em OSASCO - SP e inscrita no CNPJ sob o nº28.316.531/0001-07 , em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, apresentação de documentação incompleta, consoante exame promovido no âmbito do Despacho nº 887/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CPGJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24284425). Por oportuno, atenta-se no sentido de que a entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar a documentação faltante, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000128/2023-46.</p><p>Nº 905 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social INSTITUTO NACIONAL DE EDUCAÇÃO E PREVENÇÃO ÀS DROGAS, com sede em SÃO PAULO - SP e inscrita no CNPJ sob o nº 09.060.135/0001-17, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, apresentação de documentação incompleta, consoante exame promovido no âmbito do Despacho nº 899/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CPGJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24305688). Por oportuno, atenta-se no sentido de que a entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar a documentação faltante, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000138/2023-81.</p><p>Nº 915 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUIÇÃO FILATRÓPICA EVANGÉLICA, com sede em ANÁPOLIS - GO, inscrita no CNPJ sob o nº 24.857.625/0001-32, conforme Despacho nº 908/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24323024), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000032/2023-88.</p><p>Nº 917 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social ASSOCIAÇÃO SÃO LUCAS, com sede em PORTO VELHO - RO, inscrita no CNPJ sob o nº 05.611.190/0001-05, conforme Nota Técnica nº 317/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24321366), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08026.000019/2023-74.</p><p>Nº 918 - Tornar público o DEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO PROSPECTIVA - INSPRO, com sede em SÃO PAULO - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 31.158.240/0001-42, nos termos do que estabelece o art. 1°, §2°, da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito da Nota Técnica nº 313/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24301075). Processo SEI/MJ nº 08026.001049/2022-17.</p><p class="assina">LAZARA CRISTINA DO NASCIMENTO DE CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>