<xml><article id="31924903" name="Desp-436_2023" idOficio="9572534" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/05/2023" artClass="00034:00038:00062:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567611">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SIM-ANP Nº 436, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SIM-ANP Nº 436, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE ADJUNTA DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, em cumprimento ao art. 14 da Resolução ANP nº 52, de 02 de dezembro de 2015, tendo em vista o que consta do processo ANP nº 48610.226173/2022-18, resolve:</p><p>Fica disponível o Sumário do Projeto pretendido pela empresa Transportadora Brasileira Gasoduto Bolívia-Brasil S/A - TBG, referente a ampliação da Estação de Compressão de Biguaçu (ECOMP Biguaçu), com a transferência de um conjunto motocompressor da ECOMP Araucária/PR para a ECOMP Biguaçu/SC, constante no processo de referência no Sistema Eletrônico de Informações - SEI, a ser acessado em http://www.anp.gov.br/processo-eletronico-sei.</p><p>Todo o processo está disponível para consulta, estando as características principais do projeto resumidas nos documentos de referência SEI nº 2654613; SEI nº 2549010 (item III) e SEI nº 2549010 (item X).</p><p>Os comentários e sugestões devem ser encaminhados à "Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" da ANP em até 30 (trinta) dias contados a partir da publicação, com endereçamento à Avenida Rio Branco, 65 - 17º andar, Centro, Rio de Janeiro, RJ, CEP 20090-004, ou através do endereço eletrônico sim@anp.gov.br.</p><p>Informo que a documentação apresentada pela empresa Transportadora Brasileira Gasoduto Bolívia-Brasil S/A - TBG continua em processo de análise pela ANP e que a publicação do presente despacho não implica autorização prévia outorgada pela ANP.</p><p class="assina">LUCIANA ROCHA DE MOURA ESTEVÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>