<xml><article id="32060295" name="PT 503_GC4" idOficio="9589236" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00016:00010:00001:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Logística, Patrimônio e Finanças" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20590710">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 503/GC4, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a reversão de Imóvel da União, administrado pelo Comando da Aeronáutica, localizado no Município de Eldorado do Sul/RS, à Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União, e dá outras providências. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 503/GC4, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a reversão de Imóvel da União, administrado pelo Comando da Aeronáutica, localizado no Município de Eldorado do Sul/RS, à Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União, e dá outras providências.</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, de conformidade com o previsto no art. 77 do Decreto-Lei nº 9.760, de 5 de setembro de 1946, o disposto no §1º do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica (COMAER), aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de abril de 2022, e considerando o que consta do Processo nº°67120.004005/2020-78, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a reversão de Imóvel da União, localizado no Município de Eldorado do Sul - RS, administrado pelo COMAER e sob a responsabilidade patrimonial do Destacamento de Infraestrutura da Aeronáutica de Canoas (DTINFRA-CO), medindo 22.582,00m², referente ao Tombo RS.006-000, RIP Utilização 8423 00010.500-5, à Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União.</p><p>Art. 2º Delegar competência ao Chefe do DTINFRA-CO para representar o COMAER, a fim de efetivar a Reversão e dar provimento às ações administrativas pertinentes, junto à Superintendência do Patrimônio da União no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entrará em vigor no dia 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>