<xml><article id="32100330" name="2023.05.16 - Secao 1_Portaria 13" idOficio="9593853" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/05/2023" artClass="00025:00079:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Sergipe/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20597271">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.369, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.369, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>A REITORA DO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE, nomeada pelo Decreto de 03/10/2018, publicado no DOU de 04 subsequente, e reconduzida pelo Decreto de 29/09/2022, publicado no DOU de 30 subsequente, no uso das atribuições que lhe confere a Lei nº 11.892/2008, resolve:</p><p>Art. 1º Extinguir a Subcoordenadoria de Conformidade Contábil de UG-Aracaju - SCCAJU, subordinada à Coordenadoria Geral de Conformidade Contábil - CGCONFCON/DICOF/PROAD, Reitoria, código FG-02.</p><p>Art. 2º Criar a Assessoria da Coordenadoria de Contabilidade - ASCONT, subordinada à Coordenadoria de Contabilidade - CCONT/DCF/DICOF/PROAD, Reitoria.</p><p>Art. 3º Remanejar a função gratificada, código FG-02, da Subcoordenadoria de Conformidade Contábil de UG-Aracaju - SCCAJU/CGCONFCON/DICOF/PROAD, Reitoria, para a Assessoria da Coordenadoria de Contabilidade - ASCONT/CCONT/DCF/DICOF/PROAD, Reitoria.</p><p>Art. 4º Extinguir a Subcoordenadoria de Conformidade Contábil de UG-Interior - SCCINT, subordinada à Coordenadoria Geral de Conformidade Contábil - CGCONFCON/DICOF/PROAD, Reitoria, código FG-02.</p><p>Art. 5º Criar a Assessoria de Conformidade Contábil - ASCONFCON, subordinada à Coordenadoria Geral de Conformidade Contábil - CGCONFCON/DICOF/PROAD, Reitoria.</p><p>Art. 6º Remanejar a função gratificada, código FG-02, da Subcoordenadoria de Conformidade Contábil de UG-Interior - SCCINT/CGCONFCON/DICOF/PROAD, Reitoria, para a Assessoria de Conformidade Contábil - ASCONFCON/CGCONFCON/DICOF/PROAD, Reitoria.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor nesta data, com efeitos a partir de 17/05/2023.</p><p class="assina">RUTH SALES GAMA DE ANDRADE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>