<xml><article id="32371000" name="Certidoes de julgamento - sessao" idOficio="9628772" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/05/2023" artClass="00069:00004:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Conselho da Justiça Federal/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="271" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=271" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644889">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Certidão de julgamentoSESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA em 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Certidão de julgamentoSESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA em 29 DE MAIO DE 2023</p><p>Certidão de julgamento - 0467030</p><p>Processo:</p><p>0000327-41.2023.4.90.8000 - Processo Administrativo Comum</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>29/05/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>O Conselho, por unanimidade, DECIDIU APROVAR os Planos Anuais de Aquisição de Veículos dos Tribunais Regionais Federais da 1ª, 2ª, 3ª, 4ª, 5ª e 6ª Regiões, exercício de 2023, excetuada a solicitação do TRF da 3ª Região, para aquisição de veículos do grupo "B", que será objeto de um novo expediente para ulterior deliberação; RECLASSIFICAR os grupos de veículos na forma solicitada pelas 1ª, 3ª e 5ª Regiões; e RATIFICAR a atualização monetária dos limites de compra dos Grupos A, B, C, E e H, nos termos do voto da relatora. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 29 de maio de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA, ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MARCOS AUGUSTO DE SOUSA (Suplente), GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, RICARDO TEIXEIRA DO VALLE PEREIRA, FERNANDO BRAGA DAMASCENO e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausente justificadamente o Ministro MOURA RIBEIRO.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>