<xml><article id="32277657" name="1 GM - Portaria 7059 - Aprova Re" idOficio="9616846" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00013" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="262" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=262" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628759">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.059, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Instituto Nacional do Semiárido.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.059, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Instituto Nacional do Semiárido.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição e o art. 11 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 5º do Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Regimento Interno do Instituto Nacional do Semiárido, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria MCTI nº 6.570, de 22 de novembro de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO INSTITUTO NACIONAL DO SEMIÁRIDO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA, SEDE E COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Instituto Nacional do Semiárido - INSA é unidade de pesquisa integrante da estrutura do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, na forma do disposto no Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023.</p><p>Art. 2º O Instituto Nacional do Semiárido é Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação - ICT, nos termos da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018, e pode ser apoiada por fundação privada nos termos da Lei nº 8.958, de 20 de dezembro de 1994, regulamentada pelo Decreto nº 7.423, de 31 de dezembro de 2010.</p><p>Art. 3º A sede do Instituto Nacional do Semiárido está localizada na Avenida Francisco Lopes de Almeida, s/n - Serrotão, Campina Grande - PB.</p><p>Parágrafo único. O Instituto conta ainda com a Estação Experimental que está localizada na PB-138, s/n, Zona Rural, Campina Grande - PB.</p><p>Art. 4º Ao Instituto Nacional do Semiárido compete:</p><p>I - realizar, executar e divulgar estudos e pesquisas na área do desenvolvimento científico e tecnológico para o fortalecimento do desenvolvimento sustentável no semiárido brasileiro;</p><p>II - capacitar pessoas e disseminar conhecimentos relacionados ao semiárido brasileiro;</p><p>III - propor, realizar e impulsionar projetos e programas de pesquisa científica e estabelecer os intercâmbios com instituições regionais, nacionais e internacionais, nas áreas do seu âmbito de atuação;</p><p>IV - contribuir com formulação de políticas públicas destinadas ao desenvolvimento econômico-social relacionados ao semiárido brasileiro; e</p><p>V - difundir e acompanhar o conhecimento relativo ao semiárido brasileiro.</p><p>Art. 5º Compete, ainda, ao Instituto Nacional do Semiárido:</p><p>I - mitigar os desafios e potencializar as oportunidades da região, fomentando iniciativas de ciência, tecnologia e inovação nas áreas estratégicas do seu âmbito de atuação;</p><p>II - incentivar e patrocinar a formação e especialização de recursos humanos, no âmbito de sua competência;</p><p>III - propor mecanismos de captação de recursos financeiros para pesquisa e ampliar as receitas próprias;</p><p>IV - prestar serviços técnicos especializados, na forma prevista na lei;</p><p>V - emitir relatórios e laudos técnicos;</p><p>VI - desenvolver produtos, processos e serviços, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - estimular e patrocinar conferências nacionais e internacionais, simpósios, cursos e outros tipos de eventos técnico-científicos;</p><p>VIII - dar apoio científico e tecnológico a atividades produtivas regionais compatíveis com as peculiaridades físicas da região do semiárido e a integração socioeconômica;</p><p>IX - estimular, apoiar e formular a constituição de alianças estratégicas e o desenvolvimento de projetos de cooperação envolvendo empresas, Instituições Científica, Tecnológica e de Inovação - ICTs e entidades sem fins lucrativos voltados para atividades de pesquisa, projetos e programas de caráter científico e tecnológico por elas realizados;</p><p>X - apoiar a criação, a implantação e a consolidação de ambientes promotores da inovação, como forma de incentivar o desenvolvimento tecnológico, o aumento da competitividade e a interação entre as empresas e as ICTs;</p><p>XI - celebrar contrato de transferência de tecnologia e de licenciamento para outorga de direito de uso ou de exploração de criação por ela desenvolvida isoladamente ou por meio de parceria; e</p><p>XII - incentivar a pesquisa e o desenvolvimento de produtos, serviços e processos inovadores em empresas brasileiras e em entidades brasileiras de direito privado sem fins lucrativos, mediante a concessão de recursos financeiros, humanos, materiais ou de infraestrutura.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 6º O Instituto Nacional do Semiárido tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Diretoria</p><p>1.1. Divisão de Planejamento - DIPLA</p><p>1.2. Setor de Gestão Estratégica - SEGES</p><p>2. Coordenação de Administração - COADM</p><p>2.1. Serviço Administrativo - SEADM</p><p>2.2 Setor de Compras - SECOM</p><p>3. Coordenação de Pesquisa - COPEQ</p><p>3.1. Divisão de Pesquisa - DIPES</p><p>Art. 7º O Instituto Nacional do Semiárido tem como órgão colegiado vinculado o Conselho Técnico-Científico - CTC.</p><p>Art. 8º O Instituto será dirigido por um Diretor indicado e nomeado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 9º O Diretor será nomeado a partir de lista tríplice elaborada por Comissão de Busca, criada pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>§ 1º Observadas as prerrogativas do Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação para exonerar ad nutum o Diretor, faltando 6 (seis) meses para completar efetivos 48 (quarenta e oito) meses de exercício, o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de uma Comissão de Busca para indicação de um novo Diretor.</p><p>§ 2º O Diretor poderá ter 2 (dois) exercícios consecutivos, a partir dos quais somente poderá ser reconduzido após intervalo de 48 (quarenta e oito) meses.</p><p>§ 3º No caso de exoneração ad nutum, o Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação nomeará Diretor interino, e o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de Comissão de Busca para indicação do Diretor.</p><p>Art. 10. As Coordenações serão dirigidas por Coordenador e as Divisões, o Serviço e os Setores por Chefe, cujos cargos e funções serão providos pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 11. O Diretor será substituído, em suas faltas ou impedimentos, por servidor previamente indicado por ele e designado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Parágrafo único. Os ocupantes dos cargos e das funções previstos no art. 10 serão substituídos, em suas faltas ou impedimentos, por servidores designados pelo Diretor.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Da Diretoria</p><p>Art. 12. À Divisão de Planejamento compete:</p><p>I - articular o planejamento, avaliação dos resultados institucionais e elaboração de estudos organizacionais e estatísticos em nível estratégico;</p><p>II - planejar o orçamento do Instituto e acompanhar sua execução;</p><p>III - traçar ações de planejamento e orçamento, assessorando a Diretoria no desempenho de suas atribuições;</p><p>IV - elaborar o planejamento estratégico do Instituto, auxiliando no Plano Diretor da Unidade e seus desdobramentos;</p><p>V - elaborar programas, projetos e planos destinados a atender às situações diagnosticadas e orientar o desenvolvimento racional e econômico das atividades do Instituto; e</p><p>VI - assessorar a Diretoria na elaboração dos relatórios anuais e outros documentos sobre a administração do Instituto.</p><p>Art. 13. Ao Setor de Gestão Estratégica compete:</p><p>I - planejar e implementar ações, projetos, programas e políticas de inovação, observando a legislação vigente, no âmbito de sua competência;</p><p>II - disseminar as ações, projetos, programas e políticas de inovação, no âmbito de sua competência;</p><p>III - implementar e acompanhar os projetos e políticas exclusivas, transversais, convergentes e aderentes, de interesse do Instituto;</p><p>IV - apoiar a integração e cooperação conjunta entre os setores para ações, projetos, programas e pesquisas; e</p><p>V - supervisionar o Núcleo de Inovação Tecnológica - NIT.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação de Administração</p><p>Art. 14. À Coordenação de Administração compete:</p><p>I - gerir as atividades relacionadas a:</p><p>a) orçamento e finanças;</p><p>b) contratos e convênios;</p><p>c) gestão de pessoas;</p><p>d) tecnologia da informação;</p><p>e) infraestrutura, patrimônio e almoxarifado;</p><p>f) biblioteca; e</p><p>g) comunicação;</p><p>II - determinar a aplicação dos recursos do Instituto, conforme proposta orçamentária anual aprovada;</p><p>III - elaborar relatórios financeiros e prestação de contas para encaminhar ao Conselho Técnico Científico;</p><p>IV - contratar e movimentar pessoal técnico e administrativo necessário à realização das atividades programadas;</p><p>V - acompanhar a execução da auditoria para que se processe nas épocas estabelecidas;</p><p>VI - conceder diárias, passagens e ajuda de custo, de acordo com as atividades programadas;</p><p>VII - auxiliar a Diretoria nos assuntos afetos ao âmbito de sua competência;</p><p>VIII - elaborar o relatório semestral das atividades realizadas no Instituto;</p><p>IX - supervisionar os serviços administrativos de contabilidade e de finanças; e</p><p>X - realizar atividades de planejamento estratégico do Instituto.</p><p>Art. 15. Ao Serviço Administrativo compete:</p><p>I - auxiliar a Coordenação de Administração na supervisão e execução das suas atividades;</p><p>II - controlar a compra e a requisição de material, o inventário, a transferência, a cessão e a alienação de bens móveis e imóveis;</p><p>III - receber e gerir material;</p><p>IV - elaborar a previsão e o controle de estoque de materiais;</p><p>V - controlar o patrimônio de bens móveis e imóveis;</p><p>VI - executar as atividades referentes às compras e às alienações de bens, contratação de obras e serviços, e à formalização dos respectivos instrumentos contratuais;</p><p>VII - proceder à gestão por competências, no tocante à movimentação e lotação de pessoal, compatibilizando os interesses e competências institucionais e individuais;</p><p>VIII - elaborar projetos e planos de conservação das instalações</p><p>IX - executar a política de documentação;</p><p>X - orientar e supervisionar as atividades de administração geral, de material e de patrimônio; e</p><p>XI - monitorar o desenvolvimento das ações administrativas através de indicadores de desenvolvimento.</p><p>Art. 16. Ao Setor de Compras compete:</p><p>I - receber, analisar e executar os processos de aquisição e contratação no âmbito do Instituto;</p><p>II - efetuar as demandas no sistema do Plano de Contratações Anual e Planejamento e Gerenciamento de Contratações ou sistemas correlatos;</p><p>III - demandar insumos, serviços e cursos para desenvolvimento das atividades do Serviço;</p><p>IV - disponibilizar os resultados dos indicadores previstos nos documentos institucionais; e</p><p>V - atualizar as informações relativas à gestão dos indicadores do Instituto.</p><p>Seção III</p><p>Da Coordenação de Pesquisa</p><p>Art. 17. À Coordenação de Pesquisa compete:</p><p>I - coordenar as atividades finalísticas do Instituto relacionadas às áreas de Biodiversidade, Bioeconomia, Ciência e Tecnologia de Alimentos, Desertificação, Energia, Gestão da Informação e Popularização do Conhecimento, Recursos Hídricos, Sistemas de Produção, Solo e Mineralogia;</p><p>II - coordenar a implementação de projetos e atividades dos Programas de Ciência e Tecnologia, aprovados no âmbito dos objetivos do Instituto;</p><p>III - monitorar o desenvolvimento dos programas e projetos;</p><p>IV - elaborar e acompanhar os indicadores de desenvolvimento dos programas e projetos;</p><p>V - coordenar o Escritório de Projetos do Instituto;</p><p>VI - coordenar a elaboração e execução de planos operativos, relatórios estatísticos e gerenciais dos projetos e programas do Instituto;</p><p>VII - realizar e acompanhar a avaliação de projetos e atividades, no âmbito de competência do Instituto; e</p><p>VIII - realizar e acompanhar a divulgação científica dos programas e projetos no Instituto.</p><p>Art. 18. À Divisão de Pesquisa compete:</p><p>I - planejar, trimestralmente, ações de pesquisa alinhadas ao Planejamento Estratégico do Instituto;</p><p>II - gerir os programas e projetos de ciência, tecnologia e inovação no âmbito do Instituto;</p><p>III - cadastrar as pesquisas realizadas junto ao Sistema Nacional de Gestão do Patrimônio Genético e do Conhecimento Tradicional Associado - SisGen;</p><p>IV - avaliar e supervisionar bolsistas, estagiários e terceirizados ligados à pesquisa;</p><p>V - articular e formalizar alianças estratégicas e o desenvolvimento de projetos de cooperação com ICTs, empresas, Organizações Não Governamentais - ONGs e outros agentes e atores no âmbito de interesse do Semiárido, em consonância com as diretrizes da Política de Inovação;</p><p>VI - apoiar a realização de eventos técnicos científicos do Instituto para popularização da ciência e/ou em parceria;</p><p>VII - elaborar e sistematizar os resultados alcançados através do relatório do Termo de Compromisso de Gestão anualmente;</p><p>VIII - realizar a supervisão dos relatórios dos bolsistas relacionados a cada área de atuação do Instituto;</p><p>IX - planejar e auxiliar em atividades de campo, no âmbito de sua competência;</p><p>X - planejar e auxiliar na aquisição de materiais e contratação de serviços para a unidade;</p><p>XI - consolidar e disponibilizar os resultados dos indicadores previstos nos documentos institucionais; e</p><p>XII - atualizar as informações relativas à gestão dos indicadores do Instituto.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO CONSELHO TÉCNICO-CIENTÍFICO</p><p>Art. 19. O Conselho Técnico-Científico é órgão colegiado com função de orientação e assessoramento ao Diretor no planejamento das atividades científicas e tecnológicas do Instituto Nacional do Semiárido.</p><p>Art. 20. O Conselho contará com 8 (oito) membros, todos nomeados pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, e terá a seguinte composição:</p><p>I - o Diretor do Instituto, que o presidirá;</p><p>II - 1 (um) membro, de nível superior, do quadro permanente das carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia, Desenvolvimento Tecnológico e de Gestão, Planejamento e Infraestrutura em Ciência e Tecnologia;</p><p>III - 1 (um) representante das Federações de Agricultura e Pecuária dos Estados que compõem a região do Semiárido, indicado pela Confederação Nacional da Agricultura e Pecuária do Brasil - CNA;</p><p>IV - 1 (um) representante das Federações das Indústrias dos Estados que compõem a região do Semiárido, indicado pela Confederação Nacional da Indústria - CNI;</p><p>V - 1 (um) membro representante dos diretores de unidades de pesquisa do Ministério;</p><p>VI - 1 (um) representante dos Pró-Reitores de Pós-Graduação e Pesquisa das Universidades localizadas nos estados que compõem a região do Semiárido;</p><p>VII - 1 (um) representante dos Secretários de Estado de Ciência e Tecnologia da região que abrange o Semiárido; e</p><p>VIII - 1 (um) representante da sociedade civil organizada com atuação nas áreas afins do Instituto, com abrangência no Seminárido.</p><p>Parágrafo único. Os membros mencionados nos incisos II a VII do caput deste artigo terão mandato de 2 (dois) anos, admitida uma única recondução, e serão escolhidos da seguinte forma:</p><p>I - o do inciso II do caput deste artigo será indicado a partir de lista tríplice, obtidos a partir de eleição promovida pela Direção do Instituto entre servidores do quadro permanente das carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia, de Desenvolvimento Tecnológico e de Gestão, Planejamento e Infraestrutura em Ciência e Tecnologia; e</p><p>II - os dos incisos de III a VIII do caput deste artigo serão indicados pelos fóruns que os congregam, respectivamente, em caráter de rodízio.</p><p>Art. 21. Ao Conselho Técnico-Científico compete:</p><p>I - apreciar e supervisionar a implementação da política científica e tecnológica do Instituto e suas prioridades;</p><p>II - colaborar na divulgação das atividades e resultados dos trabalhos desenvolvidos pelo Instituto;</p><p>III - avaliar e pronunciar-se sobre o relatório anual de atividades e os resultados dos programas, projetos e atividades implementados;</p><p>IV - acompanhar a avaliação de desempenho dos servidores do quadro de pesquisadores e tecnologistas;</p><p>V - acompanhar a aplicação dos critérios de avaliação de desempenho institucional, em conformidade com os critérios definidos no Termo de Compromisso de Gestão pactuado com o Ministério;</p><p>VI - manter atualizadas as normas de relacionamento do Instituto com fundação de apoio, nos termos da legislação vigente;</p><p>VII - manifestar-se quanto ao registro e credenciamento de fundações de apoio para participação em projetos de desenvolvimento do Instituto, observando os termos da legislação vigente;</p><p>VIII - indicar dentre os seus membros externos ao Instituto um representante para a Comissão de Avaliação e Acompanhamento do Termo de Compromisso de Gestão; e</p><p>IX - apreciar e opinar a respeito de matérias que lhe forem submetidas pela presidência deste Conselho.</p><p>Art. 22. O Conselho reunir-se-á, ordinariamente, a cada 3 (três) meses ou, extraordinariamente, por convocação da presidência, através de correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Conselho é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho que se encontrarem em Campina Grande - PB se reunirão presencialmente ou por meio de videoconferência e os membros que se encontrem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 23. A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pela Coordenação de Pesquisa.</p><p>Art. 24. O funcionamento deste Conselho será disciplinado na forma de Regimento Interno, produzido e aprovado pelo próprio colegiado.</p><p>Art. 25. A participação neste Conselho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 26. Fica vedada a criação de subcolegiados por este Conselho.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 27. Ao Diretor incumbe:</p><p>I - planejar, coordenar e supervisionar as atividades do Instituto;</p><p>II - exercer a representação do Instituto;</p><p>III - firmar contratos, convênios e demais atos de interesse do Instituto;</p><p>IV - zelar pela disciplina do quadro de empregados, podendo aplicar medidas de ordem disciplinar aos seus integrantes;</p><p>V - organizar, coordenar e supervisionar os serviços, executando as tarefas necessárias e inerentes a suas atividades e os seus objetivos;</p><p>VI - convocar e presidir as reuniões do Conselho Técnico-Científico; e</p><p>VIII - executar as demais atribuições que lhe forem conferidas.</p><p>Art. 28. Aos Coordenadores incumbe:</p><p>I - coordenar e avaliar a execução dos projetos e das atividades que forem atribuídas às Coordenações;</p><p>II - auxiliar o Diretor no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência; e</p><p>III - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>Art. 29. Aos Chefes de Divisão, Serviço e Setor incumbe:</p><p>I - orientar e controlar as atividades da unidade;</p><p>II - emitir manifestação nos assuntos pertinentes à unidade;</p><p>III - praticar os demais atos necessários ao cumprimento das competências de sua unidade; e</p><p>IV - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 30. O Instituto celebrará, anualmente, com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, um Termo de Compromisso de Gestão em que serão estabelecidos os compromissos das partes, buscando a excelência científica e tecnológica.</p><p>Art. 31. O Diretor poderá, sem qualquer custo adicional, formar outras unidades colegiadas internas, assim como constituir comitês para incentivar a interação entre as unidades da estrutura organizacional do Instituto, podendo, ainda, criar grupos de trabalho e comissões especiais, em caráter permanente ou transitório, para fins de estudos ou execução de atividades específicas de interesse do Instituto, observada a legislação aplicável à matéria, especialmente o Decreto nº 9.191, de 1º de novembro de 2017.</p><p>Art. 32. O Instituto poderá criar Núcleo de Inovação Tecnológica - NIT, individualmente, em parceria com outras Instituições Científicas e Tecnológicas - ICTs para gerir sua política de inovação.</p><p>Art. 33. As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Diretor do Instituto, ouvido, quando for o caso, o Subsecretário de Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>