<xml><article id="32206067" name="19.05.23 Averbacao" idOficio="9607735" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="69" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=69" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20616463">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Maria Beatriz da Fonseca Gomes, incluída no Decreto nº 389, de 05 de maio de 1965, publicada no Diário Oficial da União de 21 de outubro de 1965, passou a assinar MARIA BEATRIZ GOMES ARIAS, em virtude de haver contraído matrimônio com José Fernando Rodriguez Arias, em 12 de setembro de 1968, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório Oficial da 2º Circunscrição do Registro Civil das Pessoas Naturais, 1º Zona, Freguesia do Sacramento e São José - Rio de Janeiro/ RJ, Casamento n° 9.123 Fls. 123 do Livro BR 26, digo 31. Processo nº 08018.031908/2023-82</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Alvaro Pires, incluído na Portaria nº 2.122, de 17 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 18 de maio de 2023, é ALVARO VICTOR PIRES, e não como constou. Processo nº 235881.0148583/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Bashar Sabbagh, incluído na Portaria nº 2.103, de 15 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de maio de 2023, é residente do DISTRITO FEDERAL, e não como constou. Processo nº 235881.0088842/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Ali Mohamed Ali Zanbil, incluído na Portaria nº 2.122, de 17 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 18 de maio de 2023, é ZARIFA AMHAMAD AHMAD ALHAJ, e não como constou. Processo nº 08018.031616/2023-40</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome dos genitores de Jorge Sanz Mateos, incluído na Portaria nº 1.929, de 330 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 31 de março de 2023, é FERNANDO SANZ ALVAREZ e MARIA ESPERANZA MATEOS HERNANDEZ, e não como constou. Processo nº 08018.031208/2023-98</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Mambuene Mbizi Rosina, incluída na Portaria nº 1.764, de 28 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 01 de março de 2023, passou a assinar MAMBUENE MBIZI ROSINA MANKATU, em virtude de haver contraído matrimônio com Nzolameso Mankatu, em 12 de abril de 2017, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais do 33°Subdistrito do Alto da Mooca - São Paulo/SP, Matrícula 115295 01 55 2017 3 00042 174 0005956-54. Processo nº 08018.031062/2023-81</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Ali Abdolhamed Ahmed Borawy, incluído na Portaria nº 2.122, de 17 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 18 de maio de 2023, é AMEENAH ABDULQADER ABRAHEEM ABU JAZYAH, e não como constou. Processo nº 08018.031419/2023-21</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Elias Rafael Palencia Bazan, incluído na Portaria nº 1.648, de 1º de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 03 de fevereiro de 2023, é LUIS ARGENIS PALENCIA GRATERON, e não como constou. Processo nº 08018.031397/2023-07</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Karin Mercedes Caldas Quiroga, incluída na Portaria nº 1.417, de 19 de outubro de 1995, publicada no Diário Oficial da União de 24 de outubro de 1995, passou a assinar KARIN MERCEDES CALDAS QUIROGA BOTELHO, em virtude de haver contraído matrimônio com Renato Harley Santos Botelho, em 15 de julho de 2022, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais da 2° Zona Judiciária de Niterói - Rio de Janeiro/RJ, Matrícula 093112 01 55 2022 2 00077 155 0022955 50. Processo nº 08018.031415/2023-42</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Maria da Conceição Maiato da Cunha, incluída na Portaria nº 340-B, de 18 de junho de 1975, publicada no Diário Oficial da União de 24 de julho de 1975, passou a assinar Maria da Conceição Maiato Borges, em virtude de haver contraído matrimônio com Nelson Benevente Borges, em 14 de outubro de 1979, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais da 6° Zona de Niterói - Rio de Janeiro/RJ, Matrícula 091140 01 55 1979 3 00005 168 0001307 94. Processo nº 08018.031687/2023-42</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de Mohamed Deme, incluído na Portaria nº 1.823, de 10 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de março de 2023, são: Nascido em 15 de maio de 1987, filho de SOKHNA KA, e não como constou. Processo nº 08018.031692/2023-55</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o nome do genitor de Khaled Haj Mahmoud, incluído na Portaria nº 1.216, de 20 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 21 de outubro de 2022, é HASSIB HAJ MAHMOUD, e não como constou. Processo nº 08018.031063/2023-25</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>