<xml><article id="31875185" name="Portaria 790 CRED genealogica" idOficio="9566050" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558637">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 790, DE 28 DE ABRIL  DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credencia o Laboratório Genealógica LTDA para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 790, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Credencia o Laboratório Genealógica LTDA para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe conferem os artigos 22 e 49, do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa nº 57, de 11 de dezembro de 2013, e o que consta do Processo nº 21000.027461/2023-02, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar o Laboratório Genealógica LTDA, CNPJ nº 07.145.623/0001-00, localizado na Avenida Professor Magalhães Penido, nº 697, Bairro Aeroporto, CEP: 31.270-383, Belo Horizonte/MG, para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 2º Estabelecer que o escopo do credenciamento ficará disponível no sítio eletrônico do Ministério da Agricultura e Pecuária, por área de atuação.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 13, de 12 de março de 2015, publicada no D.O.U, em 13 de março de 2015, nº 49, seção 1, página 3.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>