<xml><article id="32203304" name="251 - Portaria de Aprovacao - 19" idOficio="9607300" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20615813">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 251, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 251, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO i</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231487 - Fábricas de Cultura Setor A - Plano Anual de Atividades 2023</p><p>CATAVENTO CULTURAL E EDUCACIONAL</p><p>CNPJ/CPF: 08.698.186/0001-06</p><p>Processo: 01400008079202371</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 12.885.750,00</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto de manutenção das atividades culturais de 6 Fábricas de Cultura administradas pela OS Catavento Cultural e Educacional: Vila Curuça, Sapopemba, Itaim Paulista, Parque Belém, Cidade Tiradentes e São Bernardo do Campo.</p><p>231486 - Plano Anual - Programa de Cultura Estação Conhecimento de Marabá</p><p>Núcleo de Desenvolvimento Humano e Econômico de Marabá</p><p>CNPJ/CPF: 11.204.803/0001-84</p><p>Processo: 01400008078202327</p><p>Cidade: Marabá - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.445.578,53</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Núcleo de Desenvolvimento Humano e Econômico de Marabá - Estação Conhecimento de Marabá promove atividades de atendimento integral às famílias em situação de vulnerabilidade e risco social constitui um espaço de convivência oferecendo atividades nas áreas de educação, cultura, saúde, esporte e lazer. O projeto visa a promoção continuada e gratuita das atividades e funcionamento da instituição durante os 12 meses do ano, para que continue a oferecer, educação, arte e cultura de qualidade para o público de crianças, adolescentes e jovens. A iniciativa contempla atividades abertas à comunidade do entorno como eventos e apresentações artísticas gratuitas. O projeto tem como produtos: Plano Anual, Apresentação Musical, Espetáculo de Artes Cênicas e Aquisição de Instrumentos.</p><p>231469 - PLANO ANUAL: A CASA DE BAMBAS</p><p>ASSOCIACAO DE CULTURA E ARTES CASA DE BAMBAS</p><p>CNPJ/CPF: 37.648.198/0001-24</p><p>Processo: 01400008041202307</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.284.778,73</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Manutenção do Centro Cultural A CASA DE BAMBAS, com aluguel do espaço, onde será realizado o plano anual com ações de grande relevância a promoção e preservação da cultural indígena e afro-brasileira. Atendendo gratuitamente, através de oficinas formativas, trabalhando uma educação antirracista, integrando as mais diversas práticas multiculturais existentes no Brasil através de feiras, mostras, seminário, encontros, palestras e exposições.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231463 - TALENTOS DA AMAZÔNIA</p><p>OFICINA ESCOLA DE LUTHERIA DA AMAZONIA - O E L A</p><p>CNPJ/CPF: 03.470.157/0001-79</p><p>Processo: 01400007858202350</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 991.557,82</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe a realização de oficinas de dança, musicalização e coral para crianças e jovens de Manaus e Macapá (produto principal), 01 curso de formação em Luthier para jovens e adulto, e a realização de 04 (quatro) mostras artísticas. Todas as atividades serão oferecidades gratuitamento para o público.Produto principal: OFICINA/WORKSHOP/SEMINÁRIO AUDIOVISUAL - Produto Secundário: CURSO/OFICINA/ ESTÁGIO E FESTIVAL/MOSTRA</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231467 - MOSTRA ARQ&amp;DESIGN na INDUMÓVEIS 2023 - 8ª Edição</p><p>Indumoveis</p><p>CNPJ/CPF: 19.991.999/0001-06</p><p>Processo: 01400007970202391</p><p>Cidade: Santa Rosa - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 248.644,55</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 11/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: A MOSTRA ARQ&amp;DESIGN e o CONCURSO DE DESIGN consiste nos principais produtos e atrações da 8ª INDUMÓVEIS - 2023, que traz como ênfase ampliar a participação do design e da arquitetura no desenvolvimento regional do Rio Grande do Sul.</p><p>231468 - Plano Anual do Instituto Tomie Ohtake - 2023 (Readequação)</p><p>Instituto Tomie Ohtake</p><p>CNPJ/CPF: 00.984.768/0001-47</p><p>Processo: 01400008039202320</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 23.142.223,49</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da programação anual do Instituto Tomie Ohtake, composta por exposições, ações de formação cultural educativa e seus desdobramentos em programação pública oferecidos de forma gratuita. Os produtos deste projeto são CURSO/ESTÁGIO/OFICINA, CARTILHA, CATÁLOGO, EXPOSIÇÃO DE ARTES, ESPETÁCULO DE ARTES CÊNICAS, CONTRAPARTIDAS SOCIAIS e PLANO ANUAL.</p><p>231470 - Studio Drift - Vida em Coisas</p><p>MADAI Produções EIRELI - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 08.490.296/0001-88</p><p>Processo: 01400008043202398</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.112.206,41</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Exposição de arte do coletivo DRIFT, criado em 2007 pela dupla de artistas holandeses Lonneke Gordjin e Ralph Nauta. Desde então, eles vêm desenvolvendo esculturas, instalações e performances que colocam pessoas, ambiente e natureza na mesma frequência. Trabalhando na intersecção entre arte e design, suas obras sugerem ao público uma reconexão com o planeta. Na exposição "Studio Drift - Vida em Coisas", usando a luz como um dos elementos básicos de construção de sua arte, a dupla explora as relações entre humanos, natureza e tecnologia de forma simples e ao mesmo tempo profunda. Essa é a proposta da exposição que apresenta, pela primeira vez ao público brasileiro, a arte sensível e visionária do Studio Drift.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231466 - Peregrina da pátria: promovendo visitas à diversidade e unindo fronteiras</p><p>GABRIELA LOPES DOS SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 100.979.006-48</p><p>Processo: 01400007896202311</p><p>Cidade: Governador Valadares - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 307.305,90</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto nasce com a intenção de valorização da cultura nacional. Nasceu um livro que percorri de fato do Oiapoque ao Chuí. Visitei cada estado brasileiro sem sair de casa, foi uma viagem em forma de versos. Falo da cultura, costumes, culinária, patrimônios históricos e da humanidade, tudo em forma de versos e poesias. Tem poemas concretos, sonetos, acrósticos e odes poéticas. Cada estado do país ganhou um poema só dele. A ideia é informar as pessoas sobre as riquezas que já temos dentro nas nossas terras, fazê-las pesquisar mais sobre a própria história e divulgar em escolas e faculdades esse incentivo à leitura e a valorização da diversidade cultural do Brasil, através do respeito e abraço poético. Sendo assim, o patrocínio será para a publicação da obra, a qual sou autora, o livro está pronto, com 90 páginas A5, 33 poesias, chamado "Peregrina da Pátria", falta a publicação, após a publicação, ele será distribuído gratuitamente nas escolas que receberão as palestras das peregrinas.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231464 - LÉO E MARKY</p><p>L M PRODUCOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 20.248.573/0001-46</p><p>Processo: 01400007894202313</p><p>Cidade: Londrina - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 853.110,50</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa contribuir para o acesso ao conteúdo musical e cultural de qualidade, por meio da gravação de um DVD e a realização de apresentações musicais populares cantadas, sendo que as distribuições dos DVDs e o acesso as Apresentações musicais serão totalmente gratuitos, a fim de facilitar e democratizar o acesso à cultura em nosso país.</p><p>231465 - MPB na Escola</p><p>RICARDO SANTOS CARLOS</p><p>CNPJ/CPF: 994.374.575-49</p><p>Processo: 01400007895202368</p><p>Cidade: Vitória da Conquista - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 487.408,33</p><p>Prazo de Captação: 22/05/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: A necessidade de fomentar a Música Popular Brasileira nas escolas, nasce com a perspectiva de contribuir com a música, uma melhor formação social, psíquica e cognitiva, para o alunado, professores e funcionários da educação básica pública. O projeto passa por três momentos: primeiro o Estudo de Caso com os professores; em seguida acontecerá dentro da sala de aula, oficinas de canto coletivo e teoria musical; chegando ao dia da culminância, onde em praça pública acontecerão as apresentações musicais. Todas as fases do projeto serão de acesso gratuito, de faixa etária livre, na cidade de Vitória da Conquista - BA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>