<xml><article id="31954431" name="Int_Port_6.826_2023_DIR_SFF" idOficio="9575776" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="299" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=299" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572069">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.826, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.826, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso de suas atribuições regimentais, de acordo com a deliberação da Diretoria, tendo em vista o disposto no art. 16, inciso VI, combinado com o § 1º, do Regimento Interno, e com o que consta no Processo nº 48500.001704/2008-51, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar ao titular da Superintendência de Fiscalização Econômica, Financeira e de Mercado - SFF e ao seu adjunto as seguintes competências:</p><p>I - decidir, para casos concretos, pleitos de agentes que envolvam a aplicação direta de dispositivos constantes de regulamentos associados às competências da unidade organizacional estabelecidas no Regimento Interno da ANEEL;</p><p>II - fixar, nos termos da legislação vigente, a quota anual e as parcelas mensais da Reserva Global de Reversão - RGR, e os juros sobre o saldo da Reversão aplicada pelos Concessionários do Serviço Público de Energia Elétrica;</p><p>III - aprovar a Prestação de Contas referente à Execução Orçamentária do Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS;</p><p>IV - aprovar a Prestação de Contas referentes aos custos administrativos, financeiros e tributários - CAFTs das Contas Setoriais geridas pela Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE;</p><p>V - expedir Termo de Intimação - TI, com o fim de cientificar o agente quando constatada a existência de fatos que possam, de per si ou conjuntamente, caracterizar infração sujeita a penalidade de revogação de autorização e de caducidade da concessão ou permissão;</p><p>VI - aprovar as alterações de atos constitutivos dos concessionários do serviço público de energia elétrica e de uso do bem público;</p><p>VII - aprovar, quando couber, os atos e negócios jurídicos entre concessionárias, permissionárias, autorizadas de energia elétrica e suas partes relacionadas;</p><p>VIII - aprovar a desvinculação de bens do serviço público de energia elétrica;</p><p>IX - aprovar as operações de bens e instalações encampados e desapropriados com recursos da Reserva Global de Reversão - RGR de energia elétrica;</p><p>X - anuir, no âmbito do Sistema Integrado do Comércio Exterior - SISCOMEX, às operações de importação e de exportação de energia elétrica;</p><p>XI - anuir aos pedidos de transferência de controle societário de empresas concessionárias, permissionárias e autorizadas de serviços e instalações de energia elétrica, decorrente das disposições do art. 27 da Lei nº 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, e da REN nº 948, de 16 de novembro de 2021, bem como prorrogar o prazo, por uma única vez e em até igual período, para implementação da transferência de controle societário anuída;</p><p>XII - firmar plano de resultados com os agentes setoriais para melhoria de desempenho, com base em evidências que apontem degradação ou sinalizem deterioração da prestação do serviço ou do equilíbrio econômico-financeiro da concessão ou permissão;</p><p>XIII - decidir sobre a abertura de Tomada de Subsídio objetivando ouvir a sociedade e colher subsídios e informações dos agentes do setor, academia, instituições de pesquisa, órgãos públicos e privados, consumidores e sociedade em geral, para implementação de suas atribuições específicas;</p><p>XIV - instaurar processo administrativo e aplicar penalidade de advertência e/ou multa quando evidenciado descumprimento de obrigações estabelecidas nos Editais de Leilão de Energia Elétrica, na fase de implantação e no Ambiente de Contratação Regulada.</p><p>Parágrafo único. As competências já delegadas a esta Superintendência por meio de resoluções específicas são as seguintes:</p><p>I - aprovar as alterações procedimentais no Manual de Contabilidade do Setor Elétrico - MCSE, conforme Resolução Normativa nº 933, de 18 de maio de 2021, que institui a Contabilidade Regulatória e aprova a estrutura do Manual de Contabilidade do Setor Elétrico - MCSE:</p><p>II - anuir quanto à suficiência dos critérios do laudo de avaliação definitivo a ser utilizado para a deliberação da reestruturação societária de delegatária de serviço público pelos órgãos da sociedade, conforme Resolução Normativa nº 948, de 2021, que aprova a Regulação Econômico-Financeira - regulamentação de operações, aplicáveis às delegatárias de distribuição, transmissão e geração de energia elétrica.</p><p>Art. 2º Determinar que a Superintendência encaminhe ao Gabinete do Diretor-Geral relatório gerencial que apresente as decisões tomadas durante o ano anterior, em atenção ao art. 3º da Norma de Organização nº 49, aprovada pela Portaria nº 4.728, de 12 de setembro de 2017.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria nº 4.659, de 18 de julho de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>