<xml><article id="32036577" name="0096.PRONAS" idOficio="9586464" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/05/2023" artClass="00046:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00028" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="219" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=219" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20586701">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GAB/SE Nº 96, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dá publicidade ao resultado da análise de prestação de contas anual de projeto executado no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GAB/SE Nº 96, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dá publicidade ao resultado da análise de prestação de contas anual de projeto executado no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD).</p><p>O SECRETÁRIO EXECUTIVO ADJUNTO DO MINISTÉRIO DA SAÚDE, no uso das atribuições legais que lhe confere o art. 13 do Anexo I do Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.391, de 20 de janeiro de 2023, publicado no Diário Oficial da União de 20 de janeiro de 2023; considerando os arts. 1º ao 14 da Lei nº 12.715, de 17 de setembro de 2012, que institui o Programa Nacional de Apoio à Atenção Oncológica (Pronon) e o Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD); considerando a regulamentação estabelecida pelo Decreto nº 7.988, de 17 de abril de 2013, e considerando o disposto no art. 100 do Anexo LXXXVI à Portaria de Consolidação nº 5/GM/MS, de 28 de setembro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Publicar o seguinte resultado da análise de prestação de contas anual de projeto executado no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD).</p><p>Razão Social: Instituto de Ensino e Pesquisa Alberto Santos Dumont</p><p>CNPJ: 19.176.461/0001-48</p><p>Município/UF: Macaíba/RN.</p><p>Título do projeto: "Caracterização do padrão eletroencefalográfico e do efeito da neuromodulação parassacral nas disfunções vesicais e intestinais de crianças com a síndrome congênita do Zika vírus."</p><p>Órgão responsável pela análise: Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde do Ministério da Saúde (SECTICS/MS).</p><p>Tipo de análise: Execução física.</p><p>Processo NUP: 25000.177013/2019-15</p><p>Período analisado: Exercício 2021.</p><p>Embasamento: Parecer Técnico nº 49/2023-COPP/CGFPS/DECIT/SECTICS/MS (0033063857).</p><p>Resultado: APROVADA.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELTON BERNARDO BANDEIRA DE MELO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>