<xml><article id="32223370" name="01-PORT-74 COM A NORMAM-05_DPC-C" idOficio="9608483" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20617501">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>0305 - PRESCRIÇÕES GERAIS</p><p>A menos que expressamente disposto em contrário, todos os equipamentos salva-vidas descritos neste capítulo deverão:</p><p>a) ser bem construídos e com o material adequado;</p><p>b) quando aplicável, ser à prova de apodrecimento, resistentes à corrosão e não ser afetados excessivamente pela água do mar, por óleo, ou pelo ataque de fungos;</p><p>c) quando expostos à luz solar, ser resistentes à deterioração;</p><p>d) ser de coloração laranja altamente visível em todas as partes em que isso auxilie na detecção. A possível utilização de outras cores deverá ser objeto de consulta técnica à DPC;</p><p>e) se forem empregados em mar agitado, serem capazes de operar satisfatoriamente naquele ambiente;</p><p>f) possuir marcas visíveis, indicando as informações relativas à sua aprovação, inclusive a Administração que os aprovou, e quaisquer restrições operativas; e</p><p>g) quando aplicável, serem dotados de uma proteção contra choques elétricos, para evitar danos ou ferimentos.</p><p>SEÇÃO II</p><p>BÓIAS SALVA-VIDAS</p><p>0306 -CLASSES DE EMPREGO</p><p>As bóias salva-vidas são classificadas como:</p><p>a) CLASSE I (SOLAS) - fabricadas conforme requisitos previstos na Convenção Internacional para Salvaguarda da Vida Humana no Mar (SOLAS). Utilizadas nas embarcações empregadas na navegação em mar aberto e nas plataformas. Seu uso é eficiente em qualquer tipo de água, mar agitado e locais remotos onde o resgate pode ser demorado.</p><p>b) CLASSE II - fabricadas com base nos requisitos SOLAS, abrandados para uso nas embarcações empregadas na navegação de mar aberto, que operem somente em águas sob jurisdição nacional. Possui os mesmos requisitos de flutuabilidade das bóias da classe I.</p><p>c) CLASSE III - destinada ao uso nas embarcações empregadas na navegação interior.</p><p>0307 - REQUISITOS PARA BÓIAS SALVA-VIDAS CIRCULARES</p><p>a) as especificações referentes as bóias salva-vidas da classe I (SOLAS) se encontram nas Planilhas de Testes citadas no item 0304;</p><p>b) deverão ser fabricadas de acordo as dimensões e massas constantes da tabela seguinte:</p><img name="1_MD_23_M1_018" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>