<xml><article id="32136881" name="PORTARIA NA 288 DE 16 DE MAIO DE" idOficio="9599320" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/05/2023" artClass="00021:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604661">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 288, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+ no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 288, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+ no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS DIREITOS HUMANOS E DA CIDADANIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+, vinculada ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania para fins operacionais e administrativos, que será uma instância colegiada de articulação, negociação e pactuação entre os gestores LGBTQIA+ das 3 (três) esferas de governo para a regulamentação e a operacionalização das políticas públicas de Direitos Humanos LGBTQIA+.</p><p>Art. 2º Compete à Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+:</p><p>I - decidir sobre os aspectos operacionais e de articulação a respeito das políticas públicas LGBTQIA+, em conformidade com a definição da política consubstanciada pela Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ e pelo Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ - CLGBTQIA+;</p><p>II - definir diretrizes, de âmbito nacional, estadual, distrital e municipal, a respeito da organização das redes de ações e serviços em Direitos Humanos LGBTQIA+, principalmente no tocante à sua governança institucional e à integração das ações e serviços dos entes federados; e</p><p>III - fixar diretrizes para o enfrentamento à violência contra pessoas LGBTQIA+, procurando integrar as ações federais, estaduais, distrital e municipais.</p><p>Art. 3º A Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+ será composta pela Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ e pelos responsáveis diretos pelas políticas LGBTQIA+ instituídas a nível nacional, estadual, distritaI e municipal, de acordo com as seguintes disposições:</p><p>I - a composição da Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+ adotará a representação dos 3 (três) níveis da federação;</p><p>II - a participação dos entes estaduais, distrital e municipais na Comissão Nacional Intergestores da Política LGBTQIA+ será voluntária e ocorrerá por meio de adesão de Termo de Cooperação Federativa, observados os critérios a serem definidos em Regimento Interno; e</p><p>III - a lista dos entes interessados será homologada pela Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ e divulgada no sítio eletrônico do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>Parágrafo único. Os entes federativos poderão solicitar a substituição de seus(suas) respectivos(as) representantes, a qualquer tempo, junto à Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+, por meio de ofício.</p><p>Art. 4º A Comissão será coordenada pela Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ que elaborará, no prazo de 90 (noventa) dias, a contar da constituição da Comissão, seu Regimento Interno.</p><p>Art. 5º A Comissão reunir-se-á, ordinariamente, 2 (duas) vezes por ano, podendo ser convocada extraordinariamente.</p><p>Art. 6º A participação no âmbito desta Comissão é de relevante interesse público e não será remunerada.</p><p>Art. 7º A aplicação desta Portaria será regulamentada no que for necessário.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SILVIO LUIZ DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>