<xml><article id="31891105" name="PA2023-11155" idOficio="9567811" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/05/2023" artClass="00040:00017:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Padrões Operacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="159" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=159" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560832">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.155, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Torna público o cumprimento dos requisitos para a exploração de serviços aéreos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.155, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Torna público o cumprimento dos requisitos para a exploração de serviços aéreos.</p><p>O SUPERINTENDENTE DE PADRÕES OPERACIONAIS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 34, inciso VII, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto na Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e na Resolução nº 659, de 2 de fevereiro de 2022, e considerando o que consta do processo nº 00058.065489/2022-13, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar público o cumprimento dos requisitos para a exploração de serviços aéreos pela sociedade empresária FOLIAR - AVIAÇÃO AGRÍCOLA LTDA., CNPJ nº 07.331.837/0001-62, com sede social em Lagoa da Confusão (TO), detentora do Certificado de Operador Aéreo - COA nº 2011-02-4IBT-04-02, emitido em 30 de novembro de 2022.</p><p>Art. 2º As modalidades de serviços aéreos autorizadas são aquelas constantes das Especificações Operativas da sociedade empresária, ou documento equivalente, e disponíveis no endereço https://www.gov.br/anac/pt-br/eo.</p><p>Art. 3º A exploração dos serviços aéreos está condicionada à manutenção das condições técnicas e operacionais definidas pela ANAC.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO DINIZ DEL BEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>