<xml><article id="32315246" name="ExtParecer8523Amyris" idOficio="9621094" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="29/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00006" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20634425">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.523/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.523/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05; do Artigo 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05 e do Artigo 5º, inciso IV da Resolução Normativa Nº 1, de 20 de Junho de 2006 e Portaria Nº 4128/2020/SEI-MCTI de 30 de novembro de 2020, torna público que após a análise da solicitação de alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio, passa ser composta como a seguir discriminada:</p><p>Processo SEI nº: 01245.006175/2023-15</p><p>Requerente: Amyris Biotecnologia do Brasil Ltda.</p><p>CQB: 255/08</p><p>Assunto: Alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio</p><p>Extrato Prévio: 8618/2022, publicado em 25/04/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A requerente solicitou ao Presidente da CTNBio parecer técnico referente à nova composição da Comissão Interna de Biossegurança. Para tanto, a responsável legal da instituição, Michele Berno, emitiu ato formal de alteração da CIBio, a saber: Ofício n° 001/2023, de 22 de fevereiro de 2023, excluindo Kelly Seligman, André Fernandes de Souza e Paula Pinheiro Morão e incluindo os membros Carlos Eduardo Nogueira Marchini, Hellen Roberta Silva Jesus, Rafael Henrique Freitas Zompero e Sofia Gerotto Viola para comporem a CIBio local. Esta CIBio passa a ser composta por: Cassio Correa Barbosa (Presidente), Alessi Braga, Carlos Eduardo Nogueira Marchini, Fabiano Antônio de Souza, Fernanda Gomes, Giovanna Carvalho, Hellen Roberta Silva Jesus, Íris Pimentel, Juliano Pereira Almeida, Rafael Henrique Freitas Zompero, Rafael Rodrigo da Silva e Sofia Gerotto Viola. Atendidas as recomendações e as medidas de biossegurança contidas no processo, esta comissão interna de biossegurança é apta a gerir os riscos associados às atividades desenvolvidas na instituição.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato de parecer não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis às atividades em questão. A íntegra deste Processo encontra-se arquivada na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o mesmo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALA.BR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>