<xml><article id="32324205" name="PORTARIA MGI NA 2.264 DE 26 DE M" idOficio="9622627" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20636604">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MGI Nº 2.264, DE 26 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, o Comitê de Compras e Contratações Estratégicas e seus subcomitês.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MGI Nº 2.264, DE 26 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, o Comitê de Compras e Contratações Estratégicas e seus subcomitês.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, tendo em vista o disposto no Decreto nº 7.579, de 11 de outubro de 2011, no Decreto nº 9.203, de 22 de novembro de 2017, e no art. 1º, incisos I, III, V e VI, e parágrafo único, inciso I, do Anexo I do Decreto nº 11.437, de 17 de março de 2023, e conforme as informações do Processo nº 12105.100337/2023-21, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria dispõe sobre a instituição, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, do Comitê de Compras e Contratações Estratégicas (C3E) e de seus subcomitês.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DOS ÓRGÃOS COLEGIADOS</p><p>Art. 2º Ficam instituídos os seguintes colegiados:</p><p>I - o Comitê de Compras e Contratações Estratégicas - C3E;</p><p>II - o Subcomitê Interno da Central de Compras - SICC;</p><p>III - o Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação - SITIC; e</p><p>IV - o Subcomitê Interno de Referencial Técnico - SIRT.</p><p>Seção I</p><p>Do Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos - C3E</p><p>Art. 3º Ao Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos compete:</p><p>I - decidir sobre:</p><p>a) estratégias de centralização de compras e contratos, considerando potenciais impactos nos arranjos colaborativos de suporte à gestão e no apoio à implementação de políticas públicas pelos entes federativos;</p><p>b) aprovação da proposta de contratação de bens ou serviços de tecnologia da informação e comunicação dos órgãos do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP, conforme alçadas de valores definidos pelo órgão central do SISP e considerando potenciais impactos nos arranjos colaborativos de suporte à gestão;</p><p>c) as soluções, estratégias, modelos, mecanismos e procedimentos propostos para compras, contratações e procedimentos de licitação da administração pública federal; e</p><p>d) a manutenção, alteração, revisão ou descontinuidade de soluções de centralização de compras ou de contratos já implantadas ou em implantação, referentes aos projetos do portfólio da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação e dos arranjos colaborativos da Secretaria de Gestão Corporativa;</p><p>II - definir:</p><p>a) diretrizes de compras públicas da administração pública federal, considerando a incidência das normas e políticas públicas que regem os procedimentos de licitação e contratação ou que neles interfiram; e</p><p>b) procedimentos e rotinas para seu funcionamento;</p><p>III - promover iniciativas de avaliação das soluções implementadas no âmbito das compras e contratações estratégicas; e</p><p>IV - elaborar manifestação técnica relativa aos temas de sua competência.</p><p>§ 1º No exercício das atribuições de que tratam os incisos I a IV do caput, o Comitê decidirá com fundamento em pelo menos dois dos seguintes critérios, sem prejuízo de outros relevantes para o objeto em decisão:</p><p>I - relevância dos valores contratados para determinada categoria de bens ou serviços;</p><p>II - custos totais para o atendimento de necessidades por bens e serviços, englobando eventuais despesas com contratos e demais gastos necessários ao atendimento, como recursos materiais, imóveis e pessoas;</p><p>III - possibilidade de:</p><p>a) centralização da seleção do fornecedor, com ganhos de escala;</p><p>b) centralização da gestão contratual;</p><p>c) operação centralizada;</p><p>IV - necessidade de melhoria da qualidade de bens, serviços, processos e procedimentos;</p><p>V - oportunidades de padronização de bens e serviços;</p><p>VI - vantajosidade econômica, preferencialmente pela comparação do custo total das soluções proposta e atual;</p><p>VII - ganhos de eficiência administrativa pela:</p><p>a) economia de tempo, recursos materiais e pessoas pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos; ou</p><p>b) redução dos trâmites administrativos e pela agilidade na entrega de bens ou serviços nas políticas públicas da União executadas de forma descentralizada por outros entes da federação e organizações da sociedade civil;</p><p>VIII - continuidade sustentável do modelo de fornecimento do bem ou serviço para a administração;</p><p>IX - sustentabilidade social e ambiental, por meio da consideração de objetivos secundários da política de compras públicas; ou</p><p>X - incorporação de tecnologias que permitam ganhos de eficiência, exatidão, segurança, transparência, impessoalidade, padronização ou controle.</p><p>§ 2° O Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, no exercício da atribuição de que trata o inciso II do caput, decidirá com base em parecer emitido pelo Subcomitê Interno de Referencial Técnico - SIRT, constituído na forma do art. 15.</p><p>Art. 4º O Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos será composto pelas autoridades titulares:</p><p>I - da Secretaria-Executiva do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>II - da Secretaria de Gestão e Inovação;</p><p>III - da Secretaria de Governo Digital; e</p><p>IV - da Secretaria de Gestão Corporativa.</p><p>§ 1º A Presidência do Comitê será exercida pela autoridade titular da Secretaria-Executiva do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§ 2º Os membros titulares, em seus impedimentos ou ausências, serão substituídos pelos seus substitutos formais.</p><p>Art. 5º A Secretaria-Executiva do Comitê será exercida pela Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Art. 6º O Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos reunir-se-á, em caráter ordinário, por pelo menos três vezes ao ano, em data e horário previamente estabelecidos, respeitada a convocação com antecedência mínima de cinco dias úteis da data da reunião.</p><p>Subseção I</p><p>Subcomitê Interno da Central de Compras - SICC</p><p>Art. 7º Ao Subcomitê Interno da Central de Compras (SICC), subcolegiado subordinado ao Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, compete manifestar-se, quanto às matérias previstas nos incisos I, II, alínea "a", e III do caput do art. 3º, sobre:</p><p>I - possibilidade de:</p><p>a) centralização da seleção de fornecedores, com ganhos de escala;</p><p>b) centralização da gestão contratual;</p><p>c) operação centralizada;</p><p>II - necessidade de melhoria da qualidade de bens, serviços, processos e procedimentos;</p><p>III - oportunidades de padronização de bens e serviços;</p><p>IV - vantajosidade econômica, preferencialmente pela comparação do custo total das soluções proposta e atual;</p><p>V - ganhos de eficiência administrativa, pela economia de tempo, recursos materiais e pessoas; e</p><p>VI - continuidade sustentável do modelo de fornecimento do bem ou serviço para a administração.</p><p>Art. 8º O Subcomitê Interno da Central de Compras será composto:</p><p>I - pela autoridade titular da:</p><p>a) Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação;</p><p>b) Coordenação-Geral de Estratégias de Aquisições e Contratações da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação;</p><p>c) Coordenação-Geral de Licitações da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação;</p><p>d) Coordenação-Geral de Gestão de Atas e Contratos da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação;</p><p>e) Coordenação-Geral de Serviços Compartilhados da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação;</p><p>f) Coordenação-Geral de Contratações de Tecnologia da Informação e Comunicação da Central de Compras; e</p><p>II - por um representante da Diretoria de Administração e Logística da Secretaria de Gestão Corporativa.</p><p>§ 1º A Presidência do subcolegiado será exercida pela autoridade máxima da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação.</p><p>§ 2º Os membros titulares, em seus impedimentos ou ausências, serão substituídos pelos seus substitutos formais.</p><p>Art. 9º A Secretaria-Executiva do subcolegiado será exercida pela Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação.</p><p>Art. 10. O Subcomitê Interno da Central de Compras reunir-se-á, em caráter ordinário, trimestralmente, em data e horário previamente estabelecidos, respeitada a convocação com antecedência mínima de cinco dias úteis da data da reunião.</p><p>Subseção II</p><p>Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação - SITIC</p><p>Art. 11. Ao Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação (SITIC), subcolegiado subordinado ao Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, compete decidir sobre a aprovação de proposta de contratação de bens ou serviços de tecnologia da informação e comunicação, conforme alçadas de valores definidas pelo órgão central do SISP, não abrangidos pela competência do Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, prevista na alínea "b" do inciso I do art. 3º.</p><p>Art. 12. O Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação será composto pelos seguintes membros:</p><p>I - autoridade titular da Secretaria de Governo Digital;</p><p>II - dois Diretores da Secretaria de Governo Digital;</p><p>III - um representante da Central de Compras da Secretaria de Gestão e Inovação; e</p><p>IV - um representante da Diretoria de Tecnologia da Informação da Secretaria de Gestão Corporativa.</p><p>§ 1º A Presidência do subcolegiado será exercida pela autoridade máxima da Secretaria de Governo Digital.</p><p>§ 2º Os membros mencionados nos incisos II e III do caput deste artigo serão designados por ato do Presidente do subcolegiado para cada contratação que for submetida à análise.</p><p>Art. 13. A Secretaria-Executiva do Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação será exercida pela Coordenação-Geral de Normas e Análise de Aquisições de Tecnologia da Informação e Comunicação, da Secretaria de Governo Digital.</p><p>Art. 14. O Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação reunir-se-á, em caráter ordinário, uma vez para deliberação de cada contratação, em data e horário previamente estabelecidos, respeitada a convocação com antecedência mínima de cinco dias úteis da data da reunião.</p><p>Subseção III</p><p>Subcomitê Interno de Referencial Técnico - SIRT</p><p>Art. 15. Ao Subcomitê Interno de Referencial Técnico (SIRT), subcolegiado subordinado ao Comitê de Compras e Contratações Estratégicas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, de caráter consultivo, compete:</p><p>I - realizar:</p><p>a) a análise técnica de todas as solicitações de contratações relativas a bens e serviços de tecnologia da informação e comunicação a serem submetidas ao Subcomitê Interno de Contratações de Bens e Serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação ou ao Comitê de Compras e Contratações Estratégicas, conforme alçada definida pelo órgão central do SISP;</p><p>b) de ofício, a análise técnica de contratações dos órgãos ou entidades relativas a bens e serviços de tecnologia da informação e comunicação, que julgar necessário; e</p><p>II - emitir parecer com sugestões de encaminhamento, após análise da documentação referente ao planejamento da contratação encaminhada pelo órgão ou entidade.</p><p>Parágrafo único. Para os fins de que trata o caput, considera-se análise técnica do Subcomitê Interno de Referencial Técnico a avaliação das contratações submetidas ao exame restrito aos aspectos técnicos e de conformidade relacionados ao processo de planejamento da contratação de soluções de TIC, excluídos os aspectos jurídicos e os aspectos de disponibilidade orçamentária ou financeira do órgão ou entidade solicitante.</p><p>Art. 16. O Subcomitê Interno de Referencial Técnico será composto pelos seguintes membros:</p><p>I - a autoridade máxima da Coordenação-Geral de Normas e Análise de Aquisições de Tecnologia da Informação e Comunicação da Secretaria de Governo Digital;</p><p>II - dois servidores com conhecimentos técnicos relacionados ao objeto da contratação em análise; e</p><p>III - um servidor com conhecimento do processo de contratação de soluções de TIC.</p><p>§ 1º A Presidência do subcolegiado será exercida pela autoridade máxima da Coordenação-Geral de Normas e Análise de Aquisições de Tecnologia da Informação e Comunicação da Secretaria de Governo Digital.</p><p>§ 2º Os membros, titulares e suplentes, previstos nos incisos II e III do caput deste artigo, serão indicados pelas autoridades titulares das unidades que representam e designados por ato do Presidente do colegiado para cada contratação que for submetida à análise.</p><p>Art. 17. A Secretaria-Executiva do Subcomitê Interno de Referencial Técnico será exercida pela Coordenação-Geral de Normas e Análise de Aquisições de Tecnologia da Informação e Comunicação, da Secretaria de Governo Digital.</p><p>Art. 18. O Subcomitê Interno de Referencial Técnico reunir-se-á, em caráter ordinário, duas vezes durante a análise de cada contratação, em data e horário previamente estabelecidos, respeitada a convocação com antecedência mínima de cinco dias úteis da data da reunião.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 19. Os colegiados de que tratam o Capítulo I serão representados por um membro titular e um suplente.</p><p>§ 1º Os membros titulares e suplentes dos subcomitês de que tratam os incisos II a IV do art. 2º deverão ser indicados pelas autoridades titulares de suas unidades, via Sistema Eletrônico de Informação, para a Secretaria-Executiva dos subcomitês.</p><p>§ 2º Os subcomitês de que tratam os incisos II a IV do art. 2º deverão elaborar e publicar em boletim de serviço resolução de designação de seus membros, assinada pelo Presidente, tramitada e registrada no processo próprio para indicação e designação de membros do colegiado.</p><p>Art. 20. Os colegiados poderão se reunir em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu Presidente ou pela maioria de seus membros, em data e horário previamente estabelecidos, respeitada a convocação com antecedência mínima de dois dias úteis da data da reunião.</p><p>Art. 21. Desde que observado o prazo de antecedência de convocação da reunião, ordinária ou extraordinária, os membros poderão propor assuntos para a pauta de reunião, os quais serão submetidos ao tratamento de viabilidade e pertinência temática pela secretaria-executiva do respectivo colegiado.</p><p>Art. 22. As deliberações dos colegiados, por decisão de seus presidentes, poderão ser estabelecidas por meio de circuito deliberativo virtual, a partir da manifestação eletrônica dos seus membros.</p><p>Art. 23. As reuniões dos colegiados serão instaladas com a presença da maioria absoluta dos membros.</p><p>Parágrafo único. As decisões serão aprovadas pela maioria simples dos membros presentes, cabendo ao Presidente, em caso de empate, o voto de qualidade.</p><p>Art. 24. As deliberações dos colegiados dar-se-ão por meio de ata ou de resolução, a depender do caso, com a assinatura do titular da Presidência.</p><p>Parágrafo único. No caso de colegiado presidido pelo Secretário-Executivo do órgão, o trâmite de elaboração e publicação das resoluções deve obedecer às regras vigentes próprias para edição de ato normativo.</p><p>Art. 25. Deverá ser dada publicidade às atividades, reuniões e deliberações dos colegiados, preferencialmente por meio de página eletrônica específica do ministério, destinada à governança.</p><p>Art. 26. A critério do presidente do colegiado ou por decisão da maioria simples dos membros, poderão ser convidados servidores do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos ou representantes de organizações públicas ou privadas para participar das reuniões dos respectivos colegiados, sem direito a voto.</p><p>Art. 27. O presidente do colegiado poderá, após debate e deliberação por parte dos membros, aprovar e disponibilizar manuais, guias ou instrumentos congêneres, com vistas a orientar a execução de procedimentos e atividades do colegiado.</p><p>Art. 28. A participação nos colegiados será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 29. Observada a legislação pertinente, fica o Comitê de Compras e Contratações Estratégicas autorizado a convalidar os atos praticados a partir de 1º de janeiro de 2023 pelo Comitê de Compras e Contratos Centralizados do Ministério da Economia (C4ME), instituído pela Portaria ME nº 339, de 8 de outubro de 2020, cujas atribuições foram transferidas para o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Art. 30. Ficam revogados os artigos 43 a 59-A da Portaria ME nº 339, de 8 de outubro de 2020, do extinto Ministério da Economia.</p><p>Art. 31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>