<xml><article id="32006737" name="ADE8SOROCABA234E235" idOficio="9582323" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="10/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20580987">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO REGESP/DEFIS/SRRF08ª/RFB Nº 234, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede o Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO REGESP/DEFIS/SRRF08ª/RFB Nº 234, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Concede o Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI)</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, tendo em vista o disposto no inciso II, caput, e § 2º do art. 35 da Lei nº 4.502, de 30 de novembro de 1964, no art. 26 e inciso I, caput, do art. 27 do Decreto nº 7.212, de 15 de junho de 2010, e na Instrução Normativa RFB nº 1.081, de 04 de novembro de 2010, no exercício da competência delegada pela Portaria SRRF08 nº 229, de 30 de junho de 2022, e considerando o que consta no processo nº 13032.250549/2023-12, declara:</p><p>Art. 1º Concedido o Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) entre a pessoa jurídica TODER VERPACKUNG EMBALAGENS LTDA., inscrita no CNPJ nº 23.345.686/0001-58, como contribuinte SUBSTITUTO, e a pessoa jurídica SOLEFILMES IMPORTAÇÃO, DISTRIBUIÇÃO E LOGÍSTICA LTDA., inscrita no CNPJ nº 07.083.668/0001-99, como contribuinte SUBSTITUÍDO.</p><p>Art. 2º A responsabilidade por substituição aplica-se, exclusivamente, aos produtos abaixo relacionados, os quais serão remetidos com suspensão do IPI pelo SUBSTITUÍDO ao SUBSTITUTO e utilizados para a industrialização.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código TIPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Folha de Alumínio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7607.11.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,25%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Filme de Poliéster - PET</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3920.62.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,75%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Filme de Polipropileno - BOPP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3920.20.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,75%</p></td></tr></table><p>Art. 3º Nos documentos fiscais relativos às vendas com suspensão do IPI deverá constar a expressão "Saída com suspensão do IPI - ADE nº 234, de 08/05/2023, DOU de dd/mm/aaaa", onde dd/mm/aaaa deverá ser substituído pela data da efetiva publicação do ADE.</p><p>Art. 4º Fica vedado o destaque do valor do imposto suspenso, devendo esse constar no documento fiscal apenas no campo "Informações Complementares".</p><p>Art. 5º O valor do IPI suspenso não poderá ser utilizado como crédito do imposto.</p><p>Art. 6º Caso os produtos sujeitos ao regime especial sejam furtados, roubados, inutilizados, deteriorados ou objeto de qualquer caso fortuito que impossibilite seu uso pelo contribuinte substituto, esse ficará responsável pelo pagamento do imposto suspenso.</p><p>Art. 7º O regime especial é válido por tempo indeterminado, devendo ser comunicadas à RFB as alterações nos produtos e sua utilização, sob pena de cassação.</p><p>Art. 8º A concessão não convalida as informações prestadas pelos contribuintes, principalmente quanto à classificação fiscal e à alíquota do IPI referentes aos produtos objeto do regime.</p><p>Art. 9º O contribuinte substituído é solidariamente responsável pelo pagamento do imposto, no caso de inadimplência do contribuinte substituto.</p><p>Art. 10º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOSÉ ROBERTO FONSECA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF08/RFB Nº 235, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Habilita ao Regime Especial de Aquisição de Bens de Capital para Empresas Exportadoras (RECAP).</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe confere a alínea "b" do inciso I do art. 6º da Lei nº 10.593, de 6 dezembro de 2002 (Redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007), no inciso IV do art. 303, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, na Portaria DRF-Sorocaba nº 38, de 07 de outubro de 2020, na Portaria SRRF08 nº 127, de 18 de outubro de 2021, na Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, e o que consta no processo administrativo nº 13032.150725/2023-17, declara:</p><p>Art. 1º Concedida a habilitação ao Regime Especial de Aquisição de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - Recap, na condição de pessoa jurídica preponderantemente exportadora, nos termos do caput do art. 13 da Lei nº 11.196, de 21 de novembro de 2005 e o disposto nos arts. 628 a 645 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, para a pessoa jurídica BEATRICE - COMÉRCIO IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE AMENDOIM LTDA., CNPJ nº 68.272.665/0001-98, aplicável a todos os seus estabelecimentos.</p><p>Art. 2º O benefício de que trata o artigo anterior poderá ser usufruído nas aquisições e importações realizadas no período de 03 (três) anos contados da data de habilitação ao Recap.</p><p>Art. 3º Os bens amparados por este regime especial, conforme o art. 16 da Lei nº 11.196/2005, são apenas aqueles relacionados no anexo ao Decreto nº 5.789, de 25 de maio de 2006, com a redação dada pelo Decreto nº 6.581, de 26 de setembro de 2008.</p><p>Art. 4º Caso se apure que a beneficiária não satisfazia ou deixou de satisfazer, ou não cumpria ou deixou de cumprir os requisitos para a concessão, fica sujeita ao cancelamento de ofício da presente habilitação, nos termos do art. 8º do Decreto nº 5.649/2005 e do art. 639 da IN RFB nº 2.121/2022.</p><p>Art.5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União - DOU.</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ ALVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>