<xml><article id="31865146" name="resolucao_1450_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9564378" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31450" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="144" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=144" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556056">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.450, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.450, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>MINER SERVICE ENGENHARIA LTDA / 04.368.318/0001-80</p><p>25351.654646/2022-76</p><p>9041 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO OU DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR PORTOS DE FRONTEIRAS, EMBARCAÇÕES, AERONAVES, TERMINAIS AQUAVIARIOS, PORTOS ORGANIZADOS, AEROPORTOS, POSTOS DE FRONTEIRAS E RECINTOS ALFANDEGADOS / 5083679221</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA NÃO ATENDEU AOS REQUISITOS TÉCNICOS PARA PETICIONAMENTO DE CONCESSÃO DE AFE. NÃO CUMPRIMENTO SATISFATÓRIO DE EXIGÊNCIA, CONFORME ART. 11º DA RDC 204/2005.</p><p>_______________________________________________</p><p>DCAS SERVIÇOS LTDA/24.715.289/0001-93</p><p>25351.641210/2022-17</p><p>9041 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS./ 5060700/22-4</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTOU CÓPIA DO CERTIFICADO DE REGULARIDADE OU TERMO DE RESPONSABILIDADE OU DECLARAÇÃO DE VINCULAÇÃO DO RESPONSÁVEL TÉCNICO OU ANOTAÇÃO DE RESPONSABILIDADE TÉCNICA, EMITIDO PELA ENTIDADE REGULADORA DA ATIVIDADE DO EXERCÍCIO PROFISSIONAL, DEIXANDO DE ATENDER AO ITEM 08, DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p><p>_______________________________________________</p><p>LIDDERA GESTÃO EMPRESARIAL LTDA/32.853.748/0001-23</p><p>25351.065662/2023-71</p><p>9055 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA E RECOLHIMENTO DE RESÍDUOS RESULTANTES DO TRATAMENTO DE ÁGUAS SERVIDAS E DEJETOS EM TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA./ 0105893/23-4</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTA COMO OBJETO SOCIAL AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS PLEITEIA AFE, DEIXANDO DE ATENDER AO ITEM 05, DO ANEXO III, DA RDC 345/02; APRESENTA INSATISFATORIAMENTE O RELATÓRIO DESCRITIVO DOS MAQUINÁRIOS E EQUIPAMENTOS, ESTES DESTINADOS A ATIVIDADE DIVERSA DAQUELA PARA A QUAL PLEITEIA AFE, DEIXANDO DE ATENDER AO ITEM 09, DO ANEXO III, DA RDC 345/02; APRESENTA INSATISFATORIAMENTE DECLARAÇÃO IDENTIFICANDO OS LOCAIS ONDE SÃO DISPOSTOS OS RESÍDUOS SÓLIDOS RECOLHIDOS, NÃO DEMONSTRANDO RELAÇÃO COM AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS A EMPRESA PLEITEIA AFE, DEIXANDO DE ATENDER AO ITEM 13, DO ANEXO III, DA RDC 345/02; APRESENTA DOCUMENTO DECLARANDO QUE AS ATIVIDADES QUE PRETENDE PRESTAR SÃO DISTINTAS DAS PREVISTAS PELO INCISO V, DO ARTIGO 2º, DO ANEXO I, DA RDC 345/02, PARA AS QUAIS SOLICITOU AFE.</p><p>___________________________________________________</p><p>BRASBUNKER PARTICIPAÇÕES S. A /04.931.019/0001-02</p><p>25752.021181/2022-50</p><p>9027 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE ABASTECIMENTO DE ÁGUA POTÁVEL PARA CONSUMO HUMANO A BORDO DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES QUE OPERAM TRANSPORTE COLETIVO INTERNACIONAL DE PASSAGEIROS. / 2989716/22-0</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTOU COMPROVAÇÃO DE HABILITAÇÃO DA EMPRESA JUNTO AO ÓRGÃO LOCAL COMPETENTE DA UNIDADE FEDERADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇO, DEIXANDO DE CUMPRIR O ITEM 12, DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>