<xml><article id="32073865" name="Ata 290A Sessao CSMPM (3)" idOficio="9590551" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="15/05/2023" artClass="00065:00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público Militar/Procuradoria-Geral de Justiça Militar" artSize="12" artNotes="Subtit Conselho Superior " numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592705">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Ata da 290ª Sessão Ordinária ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Conselho Superior ]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Conselho Superior</p><p class="identifica">Ata da 290ª Sessão Ordinária</p><p>Aos 12 dias do mês de abril de 2023, às 10h08, de forma híbrida, esteve reunido o Conselho Superior do Ministério Público Militar, sob a presidência do Dr. Carlos Frederico de Oliveira Pereira, Subprocurador-Geral de Justiça Militar, no impedimento do Presidente e do Vice-Presidente do Conselho Superior do Ministério Público Militar, com a participação dos Conselheiros Alexandre Concesi, Arilma Cunha da Silva, Herminia Celia Raymundo, Giovanni Rattacaso, Clauro Roberto de Bortolli, Samuel Pereira, Maria Ester Henriques Tavares e Luciano Moreira Gorrilhas. Primeira Parte - Expediente: 1. Aprovação da Ata da 46ª Sessão Extraordinária: O Conselheiro Alexandre Concesi apresentou considerações pontuais ao texto, as quais foram discutidas pelos Conselheiros, sendo, ao final, aprovado o texto original, sem alterações. 2. Comunicações da Presidência: O Sr. Presidente saudou a todos, propondo que fosse aprovada Moção de Pesar pelo falecimento do Dr. Milton Menezes da Costa Filho, Subprocurador-Geral de Justiça Militar e Ex-Procurador-Geral de Justiça Militar, como, também, pelo falecimento do Dr. Francisco Leite Chaves, Ex-Procurador-Geral de Justiça Militar e Ex-Senador do Paraná, sendo aprovadas. 3. Comunicações dos Conselheiros: Não houve. Segunda Parte: Ordem do Dia: 1) Processo SEI Nº 19.03.0000.0001855/2023-27. Lista de Antiguidade dos Membros da Carreira do Ministério Público Militar, atualizada até 31 de dezembro de 2022. Conselheira-Relatora: Dra. Arilma Cunha da Silva. Após a leitura do relatório, a Conselheira-Relatora proferiu seu voto no sentido de aprovar a matéria, sendo acompanhada pelos demais Conselheiros. Termo de Deliberação: "O CONSELHO SUPERIOR DO MINISTÉRIO PÚBLICO MILITAR, no uso da competência prevista no art. 131, inciso VII, c/c o art. 202 da Lei Complementar n° 75/1993, e o disposto no Processo SEI Nº 19.03.0000.0001855/2023-27, deliberou, à unanimidade, em aprovar a Lista de Antiguidade dos Membros da Carreira do Ministério Público Militar, atualizada até 31 de dezembro de 2022." 2) Processo SEI Nº 19.03.0000.0001219/2023-37. Autorização para o afastamento de membros do Ministério Público Militar para viagem a Luanda/Angola. O Sr. Presidente submeteu à apreciação do Conselho Superior, extrapauta, a autorização de afastamento do Procurador-Geral de Justiça Militar e do Chefe de Gabinete do PGJM para Assuntos Jurídicos para, dentro do Intercâmbio entre o MPM e seu congênere do país coirmão de língua portuguesa, participarem do Seminário de Capacitação dos Magistrados do Ministério Público do Foro Militar em Luanda/Angola, na qualidade de capacitadores. Não houve objeções. Temo de Deliberação: "O CONSELHO SUPERIOR DO MINISTÉRIO PÚBLICO MILITAR, no uso da competência prevista no art. 131 da Lei Complementar nº 75/1993, após apreciar o convite da Procuradoria Geral da República de Angola, deliberou, à unanimidade, em autorizar o afastamento do Dr. Antônio Pereira Duarte, Procurador-Geral de Justiça Militar, e do Dr. Cícero Robson Coimbra Neves, Chefe de Gabinete do Procurador-Geral de Justiça Militar para Assuntos Jurídicos, para participarem, na qualidade de capacitadores, proferindo temas referentes ao Direito Penal e Processual Penal, no Seminário de Capacitação dos Magistrados do Ministério Público do Foro Militar, no período de 22 a 30 de abril de 2023, além da realização de visitas institucionais, em Luanda/Angola."</p><p>Não havendo assuntos a serem deliberados, a sessão foi encerrada às 10h33.</p><p class="assina">Antônio Pereira Duarte</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Gabriela Dantas Trezi de Araujo</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>