<xml><article id="32302321" name="RGF 1A Quadrimestre 2023_2" idOficio="9619925" pubName="DO1" artType="Relatórios" pubDate="26/05/2023" artClass="00069:00044:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00063:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região" artSize="24" artNotes="" numberPage="145" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=145" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632861">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>NOTA(S):</p><p>1 - Em atendimento ao disposto no item 9.6 do Acórdão nº 2097/2011 - TCU - Plenário, não foram computadas como despesas de pessoal:</p><p>a) Despesas com Precatórios da Administração Direta executadas por meio de descentralização externa de crédito (destaque): despesa liquidada de R$ 1.511.641,66. Inscrição em restos a pagar no valor de R$ 694.947,34.</p><p>b) Despesas com Requisições de Pequeno Valor (RPV), executadas por meio de descentralização interna de crédito (provisão): despesa liquidada de R$ 9.209.145,43. Não houve inscrição em restos a pagar.</p><p>c) Despesas com Precatórios da Administração Indireta executadas por meio de descentralização externa de crédito (destaque): despesa liquidada de R$ 1.528.084,99. Inscrição em restos a pagar no valor de R$ 119.899,16.</p><p>2 - Das despesas classificadas como "sentenças judiciais" (elemento 91), todas se referem à competência do período do relatório e, portanto, não foram deduzidas.</p><p>3 - Das despesas classificadas como "exercícios anteriores" (elemento 92), liquidadas no 1º quadrimestre de 2023, somente o valor de R$ 8.394,44 em março, e de R$ 45.645,47 em abril, se referem a período anterior ao do relatório e, portanto, foram deduzidas.</p><p>4 - Este TRT não apurou situação que se enquadrasse como despesa de pessoal, reconhecida e devida no período de competência dos últimos 12 meses, não executada orçamentariamente.</p><p>5 - No mês de março, houve liquidação do valor de R$ 67,82, na natureza de despesa 31909291, relativa a despesa com inativos. No mês de abril, houve liquidação do valor de R$ 1.094,04, na natureza de despesa 31909299, relativa a atualização monetária pela tx selic de restituições de previdência a servidor inativo.</p><p class="assina">Des. RICARDO ANTÔNIO MOHALLEM</p><p class="cargo">Presidente do Tribunal</p><p class="assina">JOSÉ NACIP COELHO</p><p class="cargo">Assessor de Ordenação de Despesas</p><p class="assina">MARILIA SOUZA DINIZ ALVES</p><p class="cargo">Diretora de Orçamento e Finanças</p><p class="assina">ANTÔNIO CLÁUDIO DOS SANTOS ROSA</p><p class="cargo">Secretário de Controle Interno</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>