<xml><article id="31950215" name="23" idOficio="9575761" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00008:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572013">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SE/MAPA Nº 23, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência ao Subsecretário de Orçamento, Planejamento e Administração da Secretaria-Executiva e aos Superintendentes Federais de Agricultura e Pecuária para, no âmbito das respectivas unidades administrativas, praticar os atos que designa.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SE/MAPA Nº 23, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Subsecretário de Orçamento, Planejamento e Administração da Secretaria-Executiva e aos Superintendentes Federais de Agricultura e Pecuária para, no âmbito das respectivas unidades administrativas, praticar os atos que designa.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições conferidas no inciso III do art. 12 do Anexo I ao Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, e tendo o vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelo Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, no Decreto nº 9.373, de 11 de maio de 2018, e o que consta do Processo SEI nº 21000.018975/2023-69, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Subsecretário de Orçamento, Planejamento e Administração da Secretaria-Executiva e aos Superintendentes Federais de Agricultura e Pecuária e, em seus impedimentos legais, aos substitutos legalmente constituídos, para, no âmbito das respectivas unidades administrativas, praticar os seguintes atos:</p><p>I - assinar o Termo de Doação, com ou sem encargos, de bens móveis incluídos os veículos, da União;</p><p>II - autorizar a doação de material de consumo da União; e</p><p>III - subscrever os instrumentos de formalização das alienações, inclusive, os Certificados de Registro e Licenciamento de Veículos - CRLV, para registro no Órgão competente e autorizar baixas oriundas das alienações.</p><p>§ 1º O ato de que trata o inciso I do caput ocorrerá quando figurarem como donatários a própria União, os Estados, o Distrito Federal, os Municípios, e suas respectivas Autarquias e Fundações, as Empresas Públicas Federais, Estaduais, Distritais e Municipais e as demais instituições previstas no Decreto nº 9.373, de 11 de maio de 2018.</p><p>§ 2º O ato de que trata o inciso II do caput ocorrerá quando figurarem como donatários a própria União e suas Autarquias, Fundações, Empresas Públicas e Sociedades de Economia Mista prestadoras de serviço público, bem como os Estados, o Distrito Federal, os Municípios, as Autarquias e as Fundações Estaduais, Distritais, Municipais e as demais instituições previstas no Decreto nº 9.373, de 2018.</p><p>Art. 2º Compete privativamente ao Secretário-Executivo, e ao seu substituto legalmente constituído, em casos de impedimentos legais daquele, emitir a autorização para doação de bens móveis, incluídos os veículos, da União.</p><p>Parágrafo único. A competência de que trata o caput ocorrerá quando figurarem como donatários a própria União e suas Autarquias, Fundações, Empresas Públicas e Sociedades de Economia Mista prestadoras de serviço público, bem como os Estados, o Distrito Federal, os Municípios, as Autarquias e as Fundações Estaduais, Distritais, Municipais e as demais instituições previstas no Decreto nº 9.373, de 2018.</p><p>Art. 3º Fica aprovado o modelo de Termo de Doação, na forma do disposto no Anexo, com ou sem encargos, de bens móveis, incluídos os veículos da União, nos termos do disposto no § 1º do art. 1º.</p><p>Art. 4º Fica revogada a Portaria SE nº 1.179, de 26 de julho de 2021.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data da publicação.</p><p class="assina">IRAJÁ LACERDA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>MODELO DE TERMO DE DOAÇÃO</p><p>TERMO DE DOAÇÃO QUE ENTRE SI CELEBRAM A UNIÃO, ATRAVÉS DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA E O (A) XXXXXX.</p><p>A União, por intermédio do MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, com sede na Esplanada dos Ministérios, Bloco D, Brasília/DF, inscrita no CNPJ nº xxxxx, doravante denominado DOADOR, neste ato representada(o) por xxxxx, xxxxx, brasileira(o), portadora(o) do CPF nº xxxxx, RG nº xxxx, e o xxxxxx, por intermédio do(a) xxxxxxx, inscrito(a) no CNPJ nº xxxxxxx, com sede no endereço xxxx, doravante denominado DONATÁRIO, neste ato representado pelo xxxxxxx, inscrito no CPF nº xxxxxxx e ocupante do cargo/função xxxxx, tendo em vista o que consta do Processo SEI nº xxxxxxx e em observância às disposições da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, do Decreto nº 9.373, de 11 de maio de 2018, da Instrução Normativa SLTI/MPOG nº 3, de 15 de maio de 2008, e da Instrução Normativa SEGES/MPDG nº 11, de 29 de novembro de 2018, resolvem celebrar o presente TERMO DE DOAÇÃO mediante as cláusulas e condições a seguir enunciadas.</p><p>CLÁUSULA PRIMEIRA - DO OBJETO</p><p>O presente instrumento tem por objeto a doação do(s) bem(ns) especificado(s) no Anexo desse instrumento, considerado inservível para o DOADOR e classificado como xxxxx.</p><p>CLÁUSULA SEGUNDA - DO VALOR</p><p>O(s) valor(es) do(s) bem(ns) a ser(em) doado(s), especificado(s) no Anexo desse instrumento, decorreu(ram) de prévia avaliação feita pelo DOADOR, sendo estimado(s) em R$ xxxx (xxxxx).</p><p>CLÁUSULA TERCEIRA - DAS OBRIGAÇÕES DO DOADOR</p><p>Transferir ao DONATÁRIO, pelo presente instrumento, a propriedade do(s) bem(ns) móvel(is) especificado(s) no Anexo do mesmo instrumento.</p><p>CLÁUSULA QUARTA - DAS OBRIGAÇÕES DO DONATÁRIO</p><p>I - utilizar o(s) bem(ns) ora recebido(s) exclusivamente para fins de uso de interesse social, sob pena de retorno destes ao domínio do Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>II - responsabilizar-se pela identificação dos bens doados, de modo a ficar gravado nestes a informação de que foram doados pelo Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>III - responsabilizar-se pela destinação final ambientalmente adequada de todos os bens móveis de consumo recebidos em doação pelo presente instrumento; e</p><p>IV - responsabilizar-se por eventuais despesas necessárias à entrega do(s) bem(ns).</p><p>CLÁUSULA QUINTA - DA TRANSMISSÃO DOS BENS</p><p>A posse, o domínio, o direito e a ação que o DOADOR detém sobre o(s) bem(ns) objeto do presente termo passam a pertencer efetivamente ao DONATÁRIO.</p><p>CLÁUSULA SEXTA - DA RETROCESSÃO</p><p>O presente Termo poderá ser rescindido, mediante prévia notificação por escrito, se houver o descumprimento de qualquer de suas cláusulas ou no caso de sobrevir norma legal ou administrativa que torne inexequível ou impraticável sua execução, preservadas as obrigações e responsabilidades contraídas pelo DONATÁRIO junto a terceiros, enquanto teve os bens sob seu domínio.</p><p>A rescisão poderá ser amigável na hipótese de superveniência de norma legal ou administrativa que torne inexequível ou impraticável a execução do Termo, ou mesmo no caso de ser justificada a conveniência para a Administração.</p><p>A rescisão, amigável ou não, será reduzida a termo no processo administrativo que originou a doação, tendo como anexo, sempre que possível, o laudo descritivo dos bens.</p><p>CLÁUSULA SÉTIMA - DAS NORMAS LEGAIS</p><p>As partes declaram-se expressamente sujeitas às normas da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, e suas alterações, do Decreto nº 9.373, de 11 de maio de 2018, e da Instrução Normativa SLTI/MP nº 3, de 15 de maio de 2008.</p><p>CLÁUSULA OITAVA - DA DENÚNCIA E DA EXTINÇÃO</p><p>O presente Termo poderá ser denunciado por qualquer das partes, mediante comunicação expressa, por mútuo acordo entre os signatários, ou extinto, se houver o descumprimento de quaisquer de suas cláusulas, mediante notificação por escrito, ou pela superveniência de norma legal ou administrativa que torne inexequível ou impraticável sua execução.</p><p>CLÁUSULA NONA - DA PUBLICAÇÃO</p><p>Incumbirá ao DOADOR providenciar a publicação deste instrumento, por extrato, no Diário Oficial da União, no prazo previsto na Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>CLÁUSULA DÉCIMA - DO FORO</p><p>As partes comprometem-se a submeter eventuais controvérsias, decorrentes do presente Termo, à tentativa de conciliação perante a Câmara de Mediação e de Conciliação da Administração Pública Federal (CCAF), da Advocacia-Geral da União, nos termos do art. 37 da Lei nº 13.140, de 26 de junho de 2015, do art. 11 da Medida Provisória nº 2.180-35, de 24 de agosto de 2001, e do art. 2º, inciso II, alínea "c", e do art. 13, do Anexo I, ao Decreto nº 11.328, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Não logrando êxito a conciliação, será competente para dirimir as questões decorrentes deste ato, o foro da Justiça Federal, Seção Judiciária do Distrito Federal, por força do inciso I do art. 109 da Constituição Federal.</p><p>_______________________ ___________________________</p><p>Doador Donatário(a)</p><p>ANEXO</p><p>LISTA DE BENS SELECIONADOS…</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>