<xml><article id="32365373" name="Decisao - rejeicao das contas fi" idOficio="9627710" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="31/05/2023" artClass="00046:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00003" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="" numberPage="237" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=237" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20643354">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 30 de MAIO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO DE 30 de MAIO de 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto no inciso VI do art. 10 da Lei nº 9.961, de 2000, em sua 560ª Reunião Ordinária realizada em 27 de outubro de 2021, julgou o seguinte processo administrativo:</p><p>Processo: 33902.817892/2013-07</p><p>Interessado: Eduardo Henrique Valença de Freitas</p><p>Regime Especial: liquidação extrajudicial</p><p>Operadora: MMS PLANO DE SAÚDE LTDA. - FALIDA (CNPJ Nº 72.087.455/0001-05 E REGISTRO ANS CANCELADO Nº 36.918-7).</p><p>Decisão: Aprovado por unanimidade o VOTO Nº 77/2021/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE, nos termos da NOTA TÉCNICA Nº 178/2020/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE e da NOTA TÉCNICA Nº 428/2021/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE, pelo reconhecimento da infração aos dispositivos regulamentares (incisos VI, X, XIV, XVII e XVIII do art. 27 da RN nº 316, de 2012, e do art. 33 da Lei nº 6.024, de 1974, aplicável por força do art. 24-D da Lei nº 9.656, de 1998, c/c inciso XV do art. 27 da RN nº 316, de 2012), com a consequente rejeição das contas finais do ex-liquidante Eduardo Henrique Valença de Freitas, relativamente à sua atuação a frente do processo liquidatário da ex-operadora MMS Plano de Saúde Ltda. - falida, e aplicação das penalidades de conversão de sua exoneração em destituição, por força do previsto no art. 31, caput, da Lei nº 11.101, de 2005, e no art. 31, caput, da RN nº 316, de 2012; inabilitação para o exercício das funções de liquidante extrajudicial e de diretor fiscal ou técnico por 5 (cinco) anos, por força do previsto no art. 30, caput, da Lei nº 11.101, de 2005, e no art. 31, caput, da RN nº 316, de 2012, c/c art. 5º, incisos I, II e III, da RN nº 300, de 2012; e perda do direito à remuneração percebida no processo liquidatário da MMS Plano de Saúde Ltda. - falida, devendo o ex-liquidante restituir as quantias já recebidas a título de honorários, por força do disposto no art. 24, §§ 3º e 4º, da Lei nº 11.101, de 2005, e no art. 31, § 1º, da RN nº 316, de 2012.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO REBELLO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>