<xml><article id="32321668" name="safo-PORT-77-Normam-27--REV-3_6_" idOficio="9620528" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633617">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Observações:</p><p>1) Para o SLO, a distância horizontal dos obstáculos abaixo do nível do helideque, fora do setor do gradiente negativo, deverá ser tal que forneça uma separação vertical segura para uma perda de motor em decolagem com aeronave operando em classe de desempenho 2.</p><p>2) Mesmo com a rotação do Chevron as medidas do SOAL deverão ser realizadas do centro do sinal de identificação.</p><p>3) Sempre que o helicóptero não é manobrado inteiramente dentro do SLO, na sua trajetória de entrada sobre o helideque para o pouso, o risco de colisão com obstáculos aumenta significativamente.</p><p>4) Em um acidente aeronáutico, com cinco vítimas fatais, ocorrido no Brasil em 2003, o rotor de cauda da aeronave atingiu um mastro da embarcação porque na trajetória escolhida para o pouso, o helicóptero não foi manobrado inteiramente dentro do SLO. Em 2012 e 2017, outros dois eventos com impacto do rotor de cauda em obstáculos fora do SLO e SOAL ocorreram pelo mesmo motivo.</p><p>5) Independentemente da direção utilizada para a aproximação estabilizada, a entrada sobre o helideque deverá ser sempre realizada com o helicóptero inteiramente dentro dos limites laterais e externo do SLO.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>