<xml><article id="31940072" name="atta_aracatuba" idOficio="9574090" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="05/05/2023" artClass="00070:00572:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Serviço Social da 9ª Região" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="354" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=354" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20569533">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Araçatuba, 20 de abril de 2023]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA</p><p>Aos vinte dias do mês de abril de 2023, na Seccional de Araçatuba situada à R. Aquidabam, 13 - Centro - Araçatuba/SP, às dezenove horas em primeira chamada e dezenove trinta em segunda chamada, realizou-se a Assembleia Geral Extraordinária dos/as assistentes sociais do Conselho Regional de Serviço Social - CRESS 9ª Região/SP, com jurisdição nas cidades de Araçatuba e região, tendo como pauta a Eleição da Diretoria Provisória da Seccional, em conformidade com o art. 12 da Resolução CFESS nº 582/2010 e art. 20 da Resolução CFESS nº 919/2019. Registrou-se um total de 18 (dezoito) participantes, sendo 14 (catorze) aptos a votar. A assembleia foi presidida pelos Conselheiros Bárbara Canela Marques e Thiago Agenor dos Santos de Lima. Aberta a oportunidade para apresentação dos/as candidatos/as, se apresentaram os/as seguintes assistentes sociais como candidatos/as: Graciela Aparecida Franco Ortiz; Paula Salesse Monsani; Letícia Silveira de Souza e William Pazzin. Ato contínuo foi procedida a votação, sendo eleitos/as: Assistente Social Letícia Silveira de Souza, para o cargo de Coordenador/a, com 14 (catorze) votos, Assistente Social Paula Salesse Monsani; para o cargo de Secretário/a, com 14 (catorze) votos, Assistente Social Graciela Aparecida Franco Ortiz, para o cargo de Tesoureiro/a com 14 (catorze) votos; Assistente Social William Pazzin, para o cargo de Suplente com 14 (catorze) votos, ficando assim composta a Seccional de Araçatuba: Coordenador/a: Letícia Silveira de Souza - CRESS 56.169; Secretário/a: Paula Salesse Monsani - CRESS 44.092; Tesoureiro/a: Graciela Aparecida Franco Ortiz - CRESS 35.033; Suplente: William Pazzin, CRESS 55.175. As demias pautas foram o processo eleitoral extraordinário para a Seccional de Araçatuba e o Dia 15 de Maio. A assembleia foi encerrada às 21:00 horas da qual eu, Paula Salesse Monsani - Secretária "ad-hoc", lavrei a presente ata que depois de lida e aprovada vai por mim e pela Coordenadora e pela Suplente da Seccional de Araçatuba assinada.</p><p class="data">Araçatuba, 20 de abril de 2023</p><p class="assina">BRUNNA DE PAULA LIMA BONIZOLI</p><p class="cargo">Coordenadora</p><p class="assina">THIAGO AGENOR DOS SANTOS DE LIMA</p><p class="cargo">Conselheiro Estadual</p><p class="assina">PAULA SALESSE MONSANI</p><p class="cargo">Coordenadora</p><p class="assina">BÁRBARA CANELA MARQUES</p><p class="cargo">Conselheira Estadual</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>