<xml><article id="31992019" name="Port 77 P 1" idOficio="9580904" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579085">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 77, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revoga Portaria de criação de Projeto de Assentamento]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 77, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga Portaria de criação de Projeto de Assentamento</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional de São Paulo - SR(SP) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54190.003907/2007-44 e decidiram pela regularidade da revogação da Portaria/INCRA/Nº 49, de 22 de novembro de 2007, publicada no Diário Oficial da União nº 228, de 28 de novembro de 2007, que criou o PDS COMUNIDADE DE REMANESCENTES DE QUILOMBO DA CAÇANDOCA, código SIPRA SP0237000, localizado no município de Ubatuba, no Estado de São Paulo.</p><p>Considerando os termos do Parecer n. 00017/2018/PROC/PFE-INCRA-SP/PGF/AGU (SEI nº 1992394) e do Ofício nº 891/2022-Extrajudicial do MPF de Caraguatatuba/SP (SEI nº 14390563), resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Portaria/INCRA/Nº 49, de 22 de dezembro de 2007, publicada no Diário Oficial da União nº 228, de 28 de novembro de 2007, que criou o PDS COMUNIDADE DE REMANESCENTES DE QUILOMBO DA CAÇANDOCA, código SIPRA SP0237000, localizado no município de Ubatuba, no Estado de São Paulo.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>