<xml><article id="32266625" name="REVOGACAO_19 05 2023 (1118 a 112" idOficio="9614897" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="25/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00007" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="334" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=334" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20626028">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8 de maio de 2020, torna público que a DIRETORIA COLEGIADA em sua 875ª Reunião Deliberativa Ordinária, realizada em 16/5/2023, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA Nº 1..938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 1.118 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 405, de 09 de abril de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.119 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 999, de 26 de julho de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.120 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 406, de 09 de abril de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.121 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 407, de 09 de abril de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.122 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga Nº 1.000, de 26 de julho de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.123 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 939, de 3 de julho de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.124 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 408, de 09 de abril de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.125 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 940, de 3 de julho de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 1.126 - Revogar a outorga emitida a Fazenda Unidas LTDA ME, SEBASTIAO ADILSON RABELO e SILVIO CESAR COELHO CALDEIRA, por meio da Outorga nº 938, de 3 de julho de 2018, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>