<xml><article id="31950242" name="RETIFICACAO-BOLSA ATLETA" idOficio="9575765" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="05/05/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="287" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=287" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572018">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Portaria nº 11 de 17 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 74, de 18 de abril de 2023, Seção 1, página 40, que contempla atletas com o benefício Bolsa-Atleta, referente ao Edital nº 1, de 30 de janeiro de 2023, publicado na Seção 3, do Diário Oficial da União.</p><p>Onde se lê:</p><p>..................................................................................................................................</p><p>Art. 1º Contemplar sete mil, oitocentos e setenta atletas, de modalidades que fazem parte dos Programas Olímpico e Paralímpico, referente aos eventos ocorridos em 2022 e aprovados no âmbito do Programa Bolsa-Atleta, relacionados no Anexo desta Portaria, sendo:</p><p>I - trezentos e cinquenta e nove habilitados na categoria Atleta Olímpico e Paralímpico;</p><p>II - um mil quatrocentos e trinta e dois habilitados na categoria Atleta Internacional;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>Leia-se:</p><p>.................................................................................................................................</p><p>Art. 1º Contemplar sete mil oitocentos e sessenta e oito atletas, de modalidades que fazem parte dos Programas Olímpico e Paralímpico, referente aos eventos ocorridos em 2022 e aprovados no âmbito do Programa Bolsa-Atleta, relacionados no Anexo desta Portaria, sendo:</p><p>I - trezentos e cinquenta e oito habilitados na categoria Atleta Olímpico e Paralímpico;</p><p>II - II- um mil quatrocentos e trinta e um habilitados na categoria Atleta Internacional;</p><p>................................................................................................................................</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>