<xml><article id="31897480" name="ATA59_primeira_sccr_1" idOficio="9568814" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="03/05/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="Subt 1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO" numberPage="178" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=178" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20562301">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 59ª SESSÃO ORDINÁRIA ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 59ª SESSÃO ORDINÁRIA</p><p>Aos dezoito dias de abril de dois mil e vinte e três às quatorze horas e trinta minutos, iniciou-se, com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a quinquagésima nona (59a) Sessão Ordinária da 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes o Coordenador, Subprocurador-Geral do Trabalho, André Lacerda, a Subprocuradora-Geral do Trabalho, Ileana Neiva Mousinho, a Procuradora Regional do Trabalho, Soraya Tabet Souto Maior e a membra suplente, Procuradora do Trabalho, Juliane Mombelli. Ausente justificadamente a Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. Designada a Dra. Soraya Tabet Souto Maior como Relatora "ad hoc" dos feitos da Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) PROCESSOS COM VISTA NA PAUTA DE SESSÃO</p><p>Processo IC-000134.2020.15.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Companhia Brasileira de Distribuicao, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. Suspenso o julgamento do feito em face do pedido de vistas solicitado pela Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>2) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-000522.2017.04.007/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Srte - Ministério do Trabalho e Emprego - Gerência Regional do Trabalho de Lajeado, INQUIRIDO(A): Razão social: Sul Vale Embalagens Eireli Nome fantasia: Sul Vale - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000194.2017.15.003/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): MUNICÍPIO DE IBATÉ, INQUIRIDO(A): SERRALHERIA PLANALTO IBATE LTDA ME - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000284.2018.02.004/4 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Montelbras Energia, Comercio e Montagem Eletromecanica Eireli, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto aos temas 09.04.01. Anotação e controle da jornada e 09.12.01. Atraso ou mora contumaz no pagamento dos salários, e não homologar em relação aos temas desvio de função, não pagamento de adicional de periculosidade e EPCs vencidos, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000229.2018.12.005/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Prefeitura Municipal de Blumenau (cerest Centro de Referência Regional e Saúde do Trabalhador), INQUIRIDO(A): Tetto Empreendimentos Imobiliários Ltda - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001192.2019.09.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Arcos Dourados Com Alimentos Ltda, NOTICIANTE: Juízo da 13ª Vara do Trabalho de Curitiba - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo IC-000926.2019.16.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Ministério do Trabalho e Previdência, INQUIRIDO(A): Pinheiro Comércio e Serviços Ltdame - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo IC-000870.2020.11.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Auto Posto Bons Amigos Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: Ministério Público do Trabalho Prt 11ª Região - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000462.2020.17.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, INQUIRIDO(A): Município de Laranja da Terra (secretaria Municipal de Saúde) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Ressalvas de fundamentação apresentadas pelo Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-000156.2020.19.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT, 3.CONAFRET, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, INQUIRIDO(A): Riciclare Industria de Reciclagem de Plasticos Ltda - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000413.2021.04.001/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Transporte Construtora Comercio e Industria de Materiais de Construcao Menin Ltda Nome fantasia: Porto Bello Construtora e Engenharia - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000791.2021.09.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Edilson Oichenas, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo IC-000162.2021.12.001/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Cobervale Coberturas Industriais Eireli, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, com inclusão da empresa Pre-Moldar no polo passivo da investigação, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000295.2021.12.001/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Mrv Engenharia e Participações S/a. - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000903.2021.15.001/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Companhia Jaguari de Energia, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000333.2021.15.006/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Fazenda Santa Cruz, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000287.2021.18.003/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Amauri Hartmann, INQUIRIDO(A): B. Long Ping (tomadora) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-003696.2022.01.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Acougue Zona Norte Ltda Epp , NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003972.2022.01.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): José Luiz Canedo de Magalhães, NOTICIANTE: Rômulo Jose de Almeida - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000185.2022.01.002/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Grtenf - Gerência Regional do Trabalho e Emprego de Nova Friburgo, INVESTIGADO(A): Razão social: Hospital Serrano Ltda Nome fantasia: Hospital Serrano - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000201.2022.01.008/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Dom Atacarejo S.a., NOTICIANTE: Mov Rio &amp; Ssp/rj (disque Denúncia) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar o arquivamento proposto e sugerir a inclusão no temário do tema Construção Civil, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-003148.2022.02.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Esho Empresa de Serviços Hospitalares S/a, NOTICIANTE: Sinttaresp Sindicato dos Tecnólogos, Técnicos e Auxiliares e Radiologia, Diagnóstico Por Imagens e Terapia No Estado de São Paulo - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Ressalvas de fundamentação apresentadas pelo Dr. André Lacerda.</p><p>Processo PP-003937.2022.02.000/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO(A): Banco Original S/a, NOTICIANTE: Ministério do Trabalho e Previdência Superintendência Regional do Trabalho/sp Setor de Fiscalização - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-006795.2022.02.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Konecta Brazil Outsourcing Ltda, NOTICIANTE: Rodrigo Gomes Valente - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002327.2022.03.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Município de Barão de Cocais (secretaria Municipal de Educação), INQUIRIDO(A): Romana Engenharia Ltda - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004434.2022.03.000/4 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Maternidade Octaviano Neves S/a, NOTICIANTE: Noticiante Sigiloso - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000418.2022.04.001/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Cooperativa Tritícola Sarandi Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000037.2022.05.002/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Sementes Gazola Ltda, INQUIRIDO(A): Sementes Gazola Ltda - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000420.2022.06.002/4 - Assunto: 1.CODEMAT, 2.CONAETE - Interessados: NOTICIADO(A): CPM CONSTRUTORA LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002078.2022.07.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Hospital Geral Luiza Alcântara Silva, INVESTIGADO(A): Razão social: Municipio de Sao Goncalo do Amarante Nome fantasia: Prefeitura Municipal de Sao Goncalo do Amarante, NOTICIANTE: Razão social: Sindicato dos Tecnicos, Tecnologos e Auxiliares e Radiologia do Estado do Ceara -sinttarc - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002664.2022.09.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, NOTICIADO(A): Sae Digital S.a. - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000140.2022.11.001/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Ane, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002660.2022.15.000/9 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Vitalis Energia Ltda - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao tema adicional de periculosidade, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-003332.2022.15.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Dce Unicamp, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Soluções Serviços Terceirizados Eireli, INVESTIGADO(A): Unicamp Universidade Estadual de Campinas - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000174.2022.18.003/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 2.CONAETE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Fazenda (garimpo) Cafumdó, INQUIRIDO(A): Ff Servicos e Locacoes Eireli, INQUIRIDO(A): Freire e Machado Servicos &amp; Locacoes Eireli, INQUIRIDO(A): Gf Gold Mineracao Eireli, INQUIRIDO(A): Gramado Terraplanagem e Servicos Ltda - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001537.2022.19.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Sigiloso, INQUIRIDO(A): Usina Santa Clotilde S/a - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001872.2022.19.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Eudes Henrique Lima de Omena, NOTICIANTE: Sigiloso - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao tema 01.02.05.01. EPI e EPC Equipamentos de Proteção Individual ou Coletiva, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000687.2022.22.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Multicon Serviços Ltda Nome fantasia: Multicon Serviços, NOTICIANTE: Razão social: Sindicato dos Trabalhadores e Telecomunicações No Estado do Piauí - Sinttel/pi - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000176.2022.24.002/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Geneseas Aquacultura Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000473.2023.01.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Instituto Chris Neri Protecao e Defesa dos Animais, NOTICIANTE: Sigiloso - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000534.2023.01.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Pontialli Terceirizados Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao tema 01.02.05.01. EPI e EPC Equipamentos de Proteção Individual ou Coletiva, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000061.2023.03.007/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Maktub Construtora Ltda, NOTICIANTE: Razão social: Procuradoria do Trabalho No Município de Santo ângelo - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000408.2023.04.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Piramide Assistência Técnica Ltda, NOTICIANTE: Nome civil: Saulo da Silva - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000036.2023.04.002/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Terraplanagem Schiefelbein Ltda - Me - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000638.2023.06.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Armazem Mateus S.a. Nome fantasia: Centro Administrativo , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000155.2023.07.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Metalurgica Maus Ceara Eireli, NOTICIANTE: Sindmetal Sindicato dos Trabalhadores Nas Indústrias Metalúrgicas, Siderúrgicas, Mecânicas, e Materiais Ele. Eletrônico - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000395.2023.09.000/5 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Fermolde Indústria e Comércio de Embalagens Eireli, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000138.2023.10.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Sociedade Civil Memorial Juscelino Kubitschek Nome fantasia: Memorial Jk - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar o arquivamento do presente procedimento apenas no que pertine ao tema 09.04.01. Anotação e controle da jornada e, por maioria, não homologar quanto aos temas remanescentes, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000324.2023.18.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Instituto Interamericano de Desenvolvimento Humano Bem Brasil - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000041.2023.23.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Dínamo Engenharia Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-001614.2019.05.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Maise Lidiane Paixão dos Santos, INQUIRIDO(A): Município de Camaçari (prefeitura Municipal de Camacari) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, reconhecer o erro material apontado pela Procuradora do Trabalho oficiante e acolher o pedido de reconsideração para limitar, tal como requerido, o objeto da investigação ao tema já cadastrado no presente feito, qual seja: 01.02.05.01. EPI e EPC - Equipamentos de Proteção Individual ou Coletiva, nos termos do voto do(a) relator(a).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>