<xml><article id="32203803" name="PUBL. 32_1" idOficio="9607342" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20615884">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  De  19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS De 19 DE MAIO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 219/2023 de 16/05/2023, 220/2023 de 16/05/2023, 221/2023 de 17/05/2023, 222/2023 de 17/05/2023, 224/2023 de 18/05/2023 e 225/2023 de 18/05/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008042/2023-31 Requerente: BAYER S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: SARAH ALICA VIEHMANN Data Nascimento: 06/10/1989 Passaporte: C3FP8LZZT País: ALEMANHA Mãe: ADELHEID SUSANNE VIEHMANN Pai: HORST JOACHIM VIEHMANN.</p><p>Processo: 08228.008095/2023-51 Requerente: JEAN CESAR DA SILVA 41114753882 Prazo: 02 Anos Imigrante: ROHMOT ULLAH RAFI Data Nascimento: 15/02/1999 Passaporte: A02288319 País: BANGLADESH Mãe: UMMAHANI BEGUM Pai: SHAH ALAM.</p><p>Processo: 08228.008168/2023-13 Requerente: BUSINESS INTEGRATION PARTNERS DO BRASIL CONSULTORIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARTINA LONGHINI Data Nascimento: 17/10/1992 Passaporte: YB8672319 País: ITÁLIA Mãe: ELENA MARIA FRANCESCA MANEGLIA Pai: PAOLO LONGHINI.</p><p>Processo: 08228.008329/2023-61 Requerente: SHAHJAHAN 70498375129 Prazo: 02 Anos Imigrante: MD SOHEL MIRDHA Data Nascimento: 01/01/1985 Passaporte: B00368297 País: BANGLADESH Mãe: ANOWARA BEGUM Pai: MD HASMAT ALI MIRDHA.</p><p>Processo: 08228.008403/2023-49 Requerente: GRAVIOLA EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: JULIA REY SABIO Data Nascimento: 17/06/1993 Passaporte: PAP073141 País: ESPANHA Mãe: PILAR SABIO Y SANZ Pai: JUAN JOSE REY Y GARCIA.</p><p>Processo: 08228.008430/2023-11 Requerente: ALESSANDRA SIMONE DA CRUZ 39257652807 Prazo: 02 Anos Imigrante: IMAM HOSSAIN Data Nascimento: 11/03/1998 Passaporte: B00302293 País: BANGLADESH Mãe: NELUFA BEGUM Pai: GOLAM MOSTAFA.</p><p>Processo: 08228.008439/2023-22 Requerente: IGOR VILAS BOAS CARDIM Prazo: 2 Anos Imigrante: LINFENG AI Data Nascimento: 05/03/1990 Passaporte: EA4758994 País: CHINA Mãe: MEIYING GONG Pai: JINNV AI.</p><p>Processo: 08228.008579/2023-17 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AMIN ULLAH Data Nascimento: 15/06/1992 Passaporte: EJ0959839 País: BANGLADESH Mãe: TAJ NEHARA BEGUM Pai: SHAH ALAM.</p><p>Processo: 08228.008580/2023-25 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ARIF HOSSAIN Data Nascimento: 19/04/1989 Passaporte: A01796143 País: BANGLADESH Mãe: NILUFA BEGUM Pai: ABU YOUSUF.</p><p>Processo: 08228.008581/2023-71 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ARMAN HOSSAIN Data Nascimento: 04/07/1999 Passaporte: EB0794288 País: BANGLADESH Mãe: KULSUM AKTER Pai: ANOWAR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.008582/2023-14 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DELOWAR HOSSAIN Data Nascimento: 02/03/1983 Passaporte: A01845726 País: BANGLADESH Mãe: ROWAHAN ARA BEGUM Pai: MUKBUL AHAMMED.</p><p>Processo: 08228.008583/2023-69 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAMAL HOSSAIN Data Nascimento: 21/08/1983 Passaporte: EB0707721 País: BANGLADESH Mãe: ROSHAN ARA BEGUM Pai: AYUB ULLAH.</p><p>Processo: 08228.008584/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAHMUDUL HASAN RAHAT Data Nascimento: 25/01/2004 Passaporte: A02108285 País: BANGLADESH Mãe: HASINA AKTER Pai: ZAKIR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.008600/2023-68 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD JAKIR HOSSAIN RIYAN Data Nascimento: 10/04/2001 Passaporte: A00772736 País: BANGLADESH Mãe: RABEYA KHATUN Pai: MD AMIR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.008601/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD MOSHARROF HOSSAIN Data Nascimento: 15/02/1971 Passaporte: EB0815978 País: BANGLADESH Mãe: RAZIA BEGUM Pai: LATE MD IBRAHIM MIAH.</p><p>Processo: 08228.008602/2023-57 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD NAHIDUL ISLAM SAMI Data Nascimento: 13/10/2004 Passaporte: A06676947 País: BANGLADESH Mãe: NURJAHAN AKTER Pai: MD ABUBAKAR SIDDIQUE.</p><p>Processo: 08228.008604/2023-46 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD SHAH JALAL Data Nascimento: 08/09/1997 Passaporte: B00362568 País: BANGLADESH Mãe: MASUMA BEGUM Pai: MD SELIM.</p><p>Processo: 08228.008605/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD YASIN Data Nascimento: 02/01/1982 Passaporte: EL0428361 País: BANGLADESH Mãe: PARUL AKHTER Pai: MD SAFIQ ULLAH.</p><p>Processo: 08228.008606/2023-35 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD ELIOUS Data Nascimento: 01/01/1994 Passaporte: EJ0709521 País: BANGLADESH Mãe: RASHIDA BEGUM Pai: MD SHAHA JAMAL.</p><p>Processo: 08228.008607/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMED HELAL UDDIN Data Nascimento: 03/01/1982 Passaporte: EH0368101 País: BANGLADESH Mãe: LILY Pai: MD NUR NOBI.</p><p>Processo: 08228.008608/2023-24 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NIHAD HOSSAIN Data Nascimento: 18/01/1996 Passaporte: EB0452120 País: BANGLADESH Mãe: SAJEDA AKTER Pai: MOSARAF HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.008609/2023-79 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHOHEL Data Nascimento: 01/04/1983 Passaporte: EL0372127 País: BANGLADESH Mãe: KOLPANA BEGUM Pai: HEDAYET ULLAH.</p><p>Processo: 08228.008610/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SUMAN HOSSAIN Data Nascimento: 15/07/1996 Passaporte: EE0566977 País: BANGLADESH Mãe: SAMSUN NAHAR Pai: NURUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.008611/2023-48 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZAKIR HOSSAIN Data Nascimento: 01/12/1982 Passaporte: EJ0906165 País: BANGLADESH Mãe: HOSNERA BEGUM Pai: ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.008612/2023-92 Requerente: CSN MINERACAO S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: KAN BITO Data Nascimento: 27/11/1972 Passaporte: TS4569940 País: JAPÃO Mãe: SACHIKO BITO Pai: MAKOTO BITO.</p><p>Processo: 08228.008632/2023-63 Requerente: ST.NICHOLAS ANGLO BRASILEIRA DE EDUCACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gideon Richmond Sarkodie Data Nascimento: 13/12/1988 Passaporte: G3462257 País: GANA Mãe: Ruth Twumwaah Pai: Isaac Appiah-Kubi.</p><p>Processo: 08228.008676/2023-93 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: KAI TAO Data Nascimento: 11/11/1989 Passaporte: EJ5640898 País: CHINA Mãe: XIAOYAN TAO Pai: SILIN LI.</p><p>Processo: 08228.008685/2023-84 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GE LIN Data Nascimento: 22/11/1997 Passaporte: E53119830 País: CHINA Mãe: CHUHUA GUO Pai: YINGRUI LIN.</p><p>Processo: 08228.008693/2023-21 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MINGLIANG LIAO Data Nascimento: 08/04/1983 Passaporte: EJ9191037 País: CHINA Mãe: Yuhui Mai Pai: Bingsheng Liao.</p><p>Processo: 08228.008694/2023-75 Requerente: JJ STORE VESTUARIO E PRESENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BIQUN LIN Data Nascimento: 30/05/1987 Passaporte: EJ3357209 País: CHINA Mãe: CHUNJIE WU Pai: JINBO LIN.</p><p>Processo: 08228.008704/2023-72 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Diego Andres Garzon Moreno Data Nascimento: 20/05/1988 Passaporte: AZ672336 País: COLÔMBIA Mãe: Maria Beatriz Moreno Rios Pai: Carlos Julio Garzon Garzon.</p><p>Processo: 08228.008739/2023-11 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: TOMOKI FUKADA Data Nascimento: 03/08/1989 Passaporte: TT2510557 País: JAPÃO Mãe: CHIYOE FUKADA Pai: TAKAAKI FUKADA.</p><p>Processo: 08228.008742/2023-25 Requerente: SHENGWEI CHEN Prazo: 2 Anos Imigrante: YONGQING DING Data Nascimento: 27/03/1965 Passaporte: EJ5354249 País: CHINA Mãe: Lianying Jin Pai: Luosheng Ding.</p><p>Processo: 08228.008749/2023-47 Requerente: MINDRAY DO BRASIL - COMERCIO E DISTRIBUICAO DE EQUIPAMENTOS MEDICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WEICHANG FENG Data Nascimento: 08/05/1997 Passaporte: EJ4023999 País: CHINA Mãe: Linguiping Pai: Jinfu Feng.</p><p>Processo: 08228.008754/2023-51 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Peter James Knight Data Nascimento: 07/03/1993 Passaporte: 128516076 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Susan Margaret Knight Pai: Christopher Knight.</p><p>Processo: 08228.008783/2023-11 Requerente: TOYOTA DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MASAFUMI YAMAKURA Data Nascimento: 04/05/1968 Passaporte: TS 3.725.413 País: JAPÃO Mãe: MIEKO YAMAKURA Pai: TAKANORI YAMAKURA.</p><p>Processo: 08228.008791/2023-68 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: STEFANO TREZZI Data Nascimento: 30/08/1984 Passaporte: YB9327606 País: ITÁLIA Mãe: MARTINA BRIVIO Pai: ITALO TREZZI.</p><p>Processo: 08228.008802/2023-18 Requerente: ESCOLA BRITANICA DE BRASILIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dean Frederick Osborne-Coulson Data Nascimento: 25/03/1988 Passaporte: 556513113 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Christine Joyce Coulson Pai: Rodney Coulson.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006243/2023-11 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MAKSIM KISELEV Data Nascimento: 23/01/1986 Passaporte: 731897836 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.006974/2023-49 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hans Lukas Richter Data Nascimento: 13/02/1992 Passaporte: CF6X12V4F País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006975/2023-93 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Marcel Eule Data Nascimento: 17/01/1991 Passaporte: CH1HJ1J9K País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006986/2023-73 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Maximilian Florian Tobias Macht Data Nascimento: 07/04/2001 Passaporte: CF66TX1FW País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006988/2023-62 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Moritz Carlito Carlowitz Data Nascimento: 02/01/1988 Passaporte: C5PT2LT5F País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006990/2023-31 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Wolfgang Unnasch Data Nascimento: 20/07/1967 Passaporte: CF635L0VC País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007788/2023-27 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mario Grein Data Nascimento: 30/06/1975 Passaporte: CGK3FPFCC País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007791/2023-41 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rafael Hans-Juergen Schuessler Data Nascimento: 26/03/1990 Passaporte: C8N66G6LP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007798/2023-62 Requerente: GDBR INDUSTRIA E COMERCIO DE COMPONENTES QUIMICOS E DE BORRACHA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: TOMOO HARADA Data Nascimento: 11/09/1987 Passaporte: TS5209097 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.007809/2023-12 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohamed Arrahmane Data Nascimento: 16/02/1974 Passaporte: 15DK48360 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007898/2023-99 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ATHAR MASOOD MALIK Data Nascimento: 01/01/1980 Passaporte: AK0766234 País: PAQUISTÃO.</p><p>Processo: 08228.007981/2023-68 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Antonio Torres Data Nascimento: 16/09/1958 Passaporte: 587830805 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008002/2023-99 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Matthew John Patterson Data Nascimento: 27/08/1986 Passaporte: 559054883 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008015/2023-68 Requerente: HUISMAN DO BRASIL SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rintsy Terpstra Data Nascimento: 18/06/1991 Passaporte: NR6JJCR38 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.008016/2023-11 Requerente: HUISMAN DO BRASIL SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Alwin Albertus Wemer Data Nascimento: 18/06/1993 Passaporte: NMJ54D967 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.008019/2023-46 Requerente: EBAZAR.COM.BR. LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FENGHUA JIANG Data Nascimento: 07/12/1988 Passaporte: EK1716304 País: CHINA Imigrante: HUIPENG ZHANG Data Nascimento: 27/01/1992 Passaporte: EK0848162 País: CHINA Imigrante: JIAYU YANG Data Nascimento: 06/08/1999 Passaporte: EJ3300746 País: CHINA Imigrante: YONGNAN LIU Data Nascimento: 02/10/1986 Passaporte: E42192368 País: CHINA Imigrante: QIANG LIU Data Nascimento: 27/03/1991 Passaporte: EA3873742 País: CHINA Imigrante: SHIWEN XU Data Nascimento: 09/09/1995 Passaporte: EJ6704144 País: CHINA Imigrante: BOWEN ZHA Data Nascimento: 08/03/1996 Passaporte: E29175205 País: CHINA Imigrante: HAIHUI JIANG Data Nascimento: 27/02/1993 Passaporte: EJ5068396 País: CHINA Imigrante: HAN LIN Data Nascimento: 17/04/1997 Passaporte: EK1716303 País: CHINA Imigrante: XIAO QIU Data Nascimento: 10/12/1999 Passaporte: EJ6163895 País: CHINA Imigrante: SHILONG LIU Data Nascimento: 09/01/2001 Passaporte: EJ7277742 País: CHINA Imigrante: JING WANG Data Nascimento: 15/01/1996 Passaporte: E52944860 País: CHINA Imigrante: TENGFEI WEI Data Nascimento: 18/11/1999 Passaporte: EK2150812 País: CHINA Imigrante: QI WU Data Nascimento: 31/10/2000 Passaporte: EJ5021430 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008132/2023-21 Requerente: HBL CONSULTORIA E GERENCIAMENTO DE PROJETOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL SUL Data Nascimento: 15/09/1981 Passaporte: AL896360 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.008211/2023-32 Requerente: LCS CABLE CRANES BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Matthias Mähr Data Nascimento: 22/11/1991 Passaporte: U 3844933 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.008225/2023-56 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicole Monique Neal Data Nascimento: 23/10/1978 Passaporte: A16938087 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008229/2023-34 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dhaval Balkrishna Shah Data Nascimento: 03/08/1990 Passaporte: X7566490 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008234/2023-47 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Markus Weissmann Data Nascimento: 08/06/1978 Passaporte: C9LHK7WH6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008236/2023-36 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Lukas Jacobus Delport Data Nascimento: 03/04/1964 Passaporte: M00332097 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008278/2023-77 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SEBASTIAN DEUTSCH Data Nascimento: 06/04/1998 Passaporte: 574588172 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008357/2023-88 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Henri Baptiste Tallet Data Nascimento: 09/01/1999 Passaporte: 19CH88138 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008386/2023-41 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSHUA ALEXANDER ZELENICK Data Nascimento: 03/12/1995 Passaporte: 518010792 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008387/2023-94 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: DENNIS JAMES MCGLYNN Data Nascimento: 09/11/1957 Passaporte: 538678706 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.008405/2023-38 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: PETER JOHN ROBERTS Data Nascimento: 30/01/1957 Passaporte: 555722739 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.008407/2023-27 Requerente: DURO FELGUERA DO BRASIL DESENVOLVIMENTO DE PROJETOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Dario Manuel Nuñez Cueva Data Nascimento: 19/11/1977 Passaporte: PAL481286 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008443/2023-91 Requerente: CBD MECANICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KENGO SUZUKI Data Nascimento: 10/01/1993 Passaporte: TR2894854 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008524/2023-91 Requerente: SECRETARIA DA CIENCIA, TECNOLOGIA E EDUCACAO SUPERIOR Prazo: 180 Dias Imigrante: Adrian Baskan Data Nascimento: 11/09/1993 Passaporte: C7C3K8XM1 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008576/2023-67 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JINLIN WU Data Nascimento: 24/12/2000 Passaporte: EK0824417 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008577/2023-11 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XINGLI YUE Data Nascimento: 04/10/1987 Passaporte: EE4890680 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008578/2023-56 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KUN CHU Data Nascimento: 08/12/1989 Passaporte: E58388117 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008593/2023-11 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUNGKI AHN Data Nascimento: 07/01/1969 Passaporte: M92927812 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008594/2023-49 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SANG NAM LEE Data Nascimento: 22/02/1967 Passaporte: M78727019 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008595/2023-93 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUNGHO LEE Data Nascimento: 03/01/1971 Passaporte: M08034917 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008596/2023-38 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUHO HAN Data Nascimento: 05/04/1967 Passaporte: M06179224 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008597/2023-82 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HONGTAE HWANG Data Nascimento: 25/01/1983 Passaporte: M089G2144 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008624/2023-17 Requerente: SSI SCHAEFER LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: PIOTR SLAWOMIR MOREK Data Nascimento: 06/07/1981 Passaporte: EL6869109 País: POLÔNIA Imigrante: JAN ROBERT PIETRUSA Data Nascimento: 02/04/1983 Passaporte: FC4342091 País: POLÔNIA Imigrante: DOMINIK TADEUSZ WROBEL Data Nascimento: 14/02/1995 Passaporte: EU8940218 País: POLÔNIA Imigrante: MARKUS MANDAK Data Nascimento: 31/03/1990 Passaporte: U6603378 País: ÁUSTRIA Imigrante: DAMIAN KRZYSZTOF LUSZCZYK Data Nascimento: 01/09/1982 Passaporte: FB6289377 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008642/2023-15 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Moa'atasim Abdel Karim Suleiman Amer Data Nascimento: 25/04/1985 Passaporte: Q716979 País: JORDÂNIA.</p><p>Processo: 08228.008646/2023-87 Requerente: BOSCH REXROTH LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HEIKO WASTL Data Nascimento: 26/11/1976 Passaporte: CGT48L59T País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008651/2023-91 Requerente: CONSTRUTORA CAMARGO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OUSMANE DIAWARA Data Nascimento: 01/07/2000 Passaporte: O00753563 País: GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.008665/2023-11 Requerente: TEIXEIRA DUARTE - ENGENHARIA E CONSTRUCOES, S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: PAULO JORGE LOPES DA CUNHA Data Nascimento: 29/11/1964 Passaporte: CD391090 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008666/2023-58 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: KIMBERLY LEON RODRIGUEZ Data Nascimento: 14/07/1996 Passaporte: 6295010 País: BOLÍVIA.</p><p>Processo: 08228.008669/2023-91 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: THOMAS MAGNUS LLOYD Data Nascimento: 22/05/1997 Passaporte: 32328040 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008677/2023-38 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CARLOS SIMBRON SANTIAGO Data Nascimento: 26/03/1974 Passaporte: G35496815 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008679/2023-27 Requerente: SANKYU S/A Prazo: 06 Meses Imigrante: RYO NAKAMURA Data Nascimento: 26/07/1988 Passaporte: MJ 1997328 País: JAPÃO Imigrante: TAKURO ABE Data Nascimento: 20/01/1998 Passaporte: TT 3447432 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008682/2023-41 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERTO RIBELINO LOPEZ VELANDIA Data Nascimento: 12/06/1985 Passaporte: PE123905 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008683/2023-95 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Thierry Robert Manescau Data Nascimento: 28/03/1959 Passaporte: 21AA44952 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008692/2023-86 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSE RICARDO NICOLA BENAVIDES Data Nascimento: 31/07/1994 Passaporte: BA906564 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008697/2023-17 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Gröbacher Data Nascimento: 03/07/1984 Passaporte: U6539668 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.008698/2023-53 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JHON ALEXANDER MORENO BARRETO Data Nascimento: 24/02/1985 Passaporte: AR816779 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008706/2023-61 Requerente: BW PAPERSYSTEMS DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Gustavo Gonzalez Lechuga Data Nascimento: 16/01/1979 Passaporte: G25431355 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008720/2023-65 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Michele Bodo Data Nascimento: 19/02/1976 Passaporte: YB8055522 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008722/2023-54 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Paolo Salvadori Data Nascimento: 16/12/1965 Passaporte: YA7192659 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008725/2023-98 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEONARD LEANDER HILLIARD JR. Data Nascimento: 17/12/1962 Passaporte: 565962045 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008729/2023-76 Requerente: FCA FIAT CHRYSLER AUTOMOVEIS BRASIL LTDA. Prazo: 150 Dias Imigrante: ANDREA FORTE Data Nascimento: 21/04/1993 Passaporte: YB3993394 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008731/2023-45 Requerente: FCA FIAT CHRYSLER AUTOMOVEIS BRASIL LTDA. Prazo: 150 Dias Imigrante: GIULIANO BORRELLI Data Nascimento: 11/07/1967 Passaporte: YB3940340 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008732/2023-91 Requerente: PIRELLI PNEUS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LUIGI BONA Data Nascimento: 27/12/1976 Passaporte: YB4411949 País: ITÁLIA Imigrante: IVANO GIUSEPPE CEREDA Data Nascimento: 15/08/1968 Passaporte: YB1457758 País: ITÁLIA Imigrante: MARCO SELVAROLO Data Nascimento: 12/05/1972 Passaporte: YC1049168 País: ITÁLIA Imigrante: ROBERTO VITALI Data Nascimento: 29/04/1985 Passaporte: YB8305667 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008733/2023-34 Requerente: FCA FIAT CHRYSLER AUTOMOVEIS BRASIL LTDA. Prazo: 150 Dias Imigrante: GIUSEPPE SEBASTIANO Data Nascimento: 30/11/1991 Passaporte: YA6573776 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008747/2023-58 Requerente: B GROB DO BRASIL S A IND COM MAQS OPERAT E FERRAMENTAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Martin Ludwig Stefan Ledermann Data Nascimento: 24/04/1982 Passaporte: CGW103311 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008765/2023-31 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Jerry Wayne Raney Jr. Data Nascimento: 17/07/1974 Passaporte: 572408212 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008770/2023-42 Requerente: AMPELMANN DO BRASIL PRODUTOS E SERVICOS OFFSHORE EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: JEROEN DE GROOT Data Nascimento: 04/02/1981 Passaporte: NUH44C3R2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.008772/2023-31 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JHONATTAN ESTEBAN HERNANDEZ ROJAS Data Nascimento: 06/04/1988 Passaporte: AW584534 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008775/2023-75 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LUIS FERNANDO AYALA TOVAR Data Nascimento: 21/03/1991 Passaporte: AV955068 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008780/2023-88 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: WILSON JOAQUIM ALFREDO MARQUES Data Nascimento: 25/03/1984 Passaporte: N1820005 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.008782/2023-77 Requerente: USINA TERMELETRICA PAMPA SUL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: JACEK MARCIN WYRWAS Data Nascimento: 10/02/1983 Passaporte: ER1856384 País: POLÔNIA Imigrante: TOMASZ WÓJCIK Data Nascimento: 23/09/1973 Passaporte: EH0111664 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008784/2023-66 Requerente: USINA TERMELETRICA PAMPA SUL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: CZESLAW TADEUSZ GLOWACKI Data Nascimento: 11/10/1962 Passaporte: EH1396589 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008787/2023-16 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOÃO PEDRO JULIANA MARIA Data Nascimento: 30/05/1985 Passaporte: N2716326 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.008795/2023-46 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RAZVAN-MIHAITA ALEXA Data Nascimento: 04/03/1990 Passaporte: 056759966 País: ROMÊNIA Imigrante: TOMAS RUDZINSKIS Data Nascimento: 26/05/1979 Passaporte: 25246402 País: LITUÂNIA Imigrante: PAWEL MILEWSKI Data Nascimento: 31/12/1983 Passaporte: EJ4432888 País: POLÔNIA Imigrante: JAN KOSZALKA Data Nascimento: 22/05/1957 Passaporte: EK7731372 País: POLÔNIA Imigrante: DANIEL MACIOROWSKI Data Nascimento: 04/07/1984 Passaporte: EK2773678 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008807/2023-32 Requerente: WELLTEC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YURY PONOMARENKO Data Nascimento: 21/05/1986 Passaporte: 762383706 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.008827/2023-11 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RAJESHKUMAR GOVINDHARAJ Data Nascimento: 05/06/1998 Passaporte: V0770919 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008830/2023-27 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: VERNER MANUEL ACABAL DEL CID Data Nascimento: 24/05/1985 Passaporte: 269619763 País: GUATEMALA.</p><p>Processo: 08228.008833/2023-61 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: LJUBOMIR LAZIC Data Nascimento: 26/06/1987 Passaporte: 300116031 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008835/2023-51 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Frederic Bernard Christian Larsonneur Data Nascimento: 06/06/1972 Passaporte: 15CC83412 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008895/2023-72 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHONGHUA DAI Data Nascimento: 08/05/1974 Passaporte: EJ1897928 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008896/2023-17 Requerente: PRYSMIAN CABOS E SISTEMAS DO BRASIL S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: ALBERTO LIRA SAUCEDO Data Nascimento: 02/11/1990 Passaporte: G41917408 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008922/2023-15 Requerente: PRYSMIAN CABOS E SISTEMAS DO BRASIL S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTONINO LO FORTE Data Nascimento: 04/07/1991 Passaporte: YB6311358 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008926/2023-95 Requerente: YOROZU AUTOMOTIVA DO BRASIL LTDA Prazo: 60 Dias Imigrante: MASAHIRO MORI Data Nascimento: 19/08/1961 Passaporte: TR7114984 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008930/2023-53 Requerente: YOROZU AUTOMOTIVA DO BRASIL LTDA Prazo: 60 Dias Imigrante: SEIICHI YOSHIFUJI Data Nascimento: 21/11/1952 Passaporte: TT1379046 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008937/2023-75 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Alexandru Neagu Data Nascimento: 12/04/1989 Passaporte: 061715758 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008964/2023-48 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NAN BIRGITHE WIIK TEKSUM Data Nascimento: 31/03/1974 Passaporte: 30178977 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008967/2023-81 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Gopalakrishnan Narayanamurthy Data Nascimento: 06/05/1969 Passaporte: P6345336 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009235/2023-17 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Logan Alexander Le Blanc-Simpson Data Nascimento: 20/02/1986 Passaporte: 566846330 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009256/2023-24 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ryan James Reames Data Nascimento: 20/06/1995 Passaporte: 668500647 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010056/2023-14 Requerente: IKM TESTING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GIUSEPPE ROSSETTI Data Nascimento: 07/03/1979 Passaporte: YB0102742 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010066/2023-51 Requerente: IKM TESTING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GENNARO VIOLA Data Nascimento: 27/01/1986 Passaporte: YB4042114 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010075/2023-41 Requerente: IKM TESTING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MARIO PAOLO SCOLARO Data Nascimento: 31/05/1997 Passaporte: YC1386569 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010097/2023-19 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Ján Micko Data Nascimento: 30/03/1985 Passaporte: BR2525356 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.010098/2023-55 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Lukás Selep Data Nascimento: 21/09/1990 Passaporte: BI4377222 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.010104/2023-74 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Michal Sevcek Data Nascimento: 01/12/1980 Passaporte: BJ1461185 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.010156/2023-41 Requerente: GEA EQUIPAMENTOS E SOLUCOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Knud Schoeneberg Data Nascimento: 28/12/1970 Passaporte: C29MJX4PG País: ALEMANHA Imigrante: Ralph Fichelmann Data Nascimento: 02/12/1962 Passaporte: C1CKR8VYM País: ALEMANHA Imigrante: Mario Carmelo Emanuele Data Nascimento: 13/07/1973 Passaporte: C7JC41HK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010190/2023-15 Requerente: HONEYWELL DO BRASIL LTDA. Prazo: 08/11/2023 Imigrante: Jose Alejandro Guillen Solis Data Nascimento: 16/03/1993 Passaporte: G22430099 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.010241/2023-17 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Richard Yee-Cheung Data Nascimento: 16/01/1990 Passaporte: AL586517 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.010246/2023-31 Requerente: DENSO INDUSTRIAL DA AMAZONIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KATSUHIRO SUZUKI Data Nascimento: 06/02/1985 Passaporte: MJ1878496 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.010250/2023-16 Requerente: DENSO INDUSTRIAL DA AMAZONIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SHOTA WATANABE Data Nascimento: 22/09/1984 Passaporte: MU9873931 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.010271/2023-15 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Michal Maciej Poprawski Data Nascimento: 04/05/1993 Passaporte: EN9924320 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010272/2023-61 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Michal Andrzej Wrubel Data Nascimento: 16/12/1990 Passaporte: EM4334835 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010304/2023-27 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Santiago Alejandro Escobar Alvarez Data Nascimento: 05/05/1987 Passaporte: 0603749052 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.010319/2023-95 Requerente: SIEMENS LARGE DRIVES MAQUINAS E SOLUCOES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ricardo Andrés Valenzuela Opazo Data Nascimento: 27/04/1989 Passaporte: F35607150 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.010321/2023-64 Requerente: SIEMENS LARGE DRIVES MAQUINAS E SOLUCOES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Luis Enrique Astudillo Lillo Data Nascimento: 12/11/1986 Passaporte: F45934082 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.010327/2023-31 Requerente: SIEMENS LARGE DRIVES MAQUINAS E SOLUCOES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Carlos Enrique Carvajal Cruz Data Nascimento: 01/08/1975 Passaporte: F55882201 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.010330/2023-55 Requerente: SIEMENS LARGE DRIVES MAQUINAS E SOLUCOES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: José Luis Pardo Gálvez Data Nascimento: 31/05/1990 Passaporte: F32442338 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.010332/2023-44 Requerente: SIEMENS LARGE DRIVES MAQUINAS E SOLUCOES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ramón Enrique Toro Madariaga Data Nascimento: 26/06/1988 Passaporte: F50009407 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.010337/2023-77 Requerente: HONEYWELL DO BRASIL LTDA. Prazo: 08/11/2023 Imigrante: Guillermo Mares Marin Data Nascimento: 30/10/1993 Passaporte: N00173687 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.010496/2023-71 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: KENNY MARIE B. VAN DER MEULEN Data Nascimento: 11/08/1989 Passaporte: GA1805871 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.010499/2023-13 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: XAVIER MARC F. BAIX Data Nascimento: 22/11/1993 Passaporte: GA4443928 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.010536/2023-85 Requerente: PROMETEON TYRE GROUP INDUSTRIA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ADRIANO LENZI Data Nascimento: 14/07/1968 Passaporte: YB0695854 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010542/2023-32 Requerente: PROMETEON TYRE GROUP INDUSTRIA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: FABIANO CHIARINI Data Nascimento: 25/09/1969 Passaporte: YB3834768 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010583/2023-29 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Tuomas Matti Henrik Asikainen Data Nascimento: 18/07/1979 Passaporte: FP4160439 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.010590/2023-21 Requerente: PAN MARINE DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ADAM CHARLES GREENSMITH Data Nascimento: 09/06/1954 Passaporte: 132277476 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010698/2023-13 Requerente: UV PACK COMERCIO E SERVICOS DE ACABAMENTOS GRAFICOS EIRELI Prazo: 180 Dias Imigrante: MENGFU ZHENG Data Nascimento: 21/05/1982 Passaporte: EC7669884 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010754/2023-11 Requerente: TRUMPF MAQUINAS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LEVI CASTO JONES Data Nascimento: 19/08/1991 Passaporte: 566585573 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010773/2023-46 Requerente: PSMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Stefano Parisio Data Nascimento: 13/03/1973 Passaporte: YC0437762 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010777/2023-24 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Luca Compagno Data Nascimento: 16/09/2000 Passaporte: YB6859347 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010281/2023-51 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ari Kalevi Piilonen Data Nascimento: 28/05/1965 Passaporte: FP3273389 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.010282/2023-11 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Tuomas Tapani Hurskainen Data Nascimento: 29/12/1982 Passaporte: FP5326140 País: FINLÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008599/2023-71 Requerente: DR.REDDY'S FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NAGA VENKATA GANAPATI RAO BOLISETTI Data Nascimento: 08/06/1971 Passaporte: V8189888 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008810/2023-56 Requerente: MILVENTOS DO BRASIL ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE MANUEL LOPEZ VALDIVIESO Data Nascimento: 11/11/1980 Passaporte: G38366554 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008929/2023-29 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Neil Victor Whiteley Data Nascimento: 20/11/1949 Passaporte: PA5407383 País: AUSTRÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006787/2023-65 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Antonio Males Data Nascimento: 27/01/1993 Passaporte: 176392394 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008012/2023-24 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 07/02/2025 Imigrante: Petter Lilleeng Data Nascimento: 29/07/1969 Passaporte: CCF379712 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008027/2023-92 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Sigbjoern Langerud Data Nascimento: 06/07/1978 Passaporte: 32991905 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008136/2023-18 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Antonio Jr. Salas Rabago Data Nascimento: 26/11/1963 Passaporte: P3139673B País: FILIPINAS Imigrante: Jan Eric Bautista Melecio Data Nascimento: 07/04/1986 Passaporte: P8896194A País: FILIPINAS Imigrante: John Fuensalida Bensurto Data Nascimento: 23/06/1975 Passaporte: P9380511B País: FILIPINAS Imigrante: Joshua Paderog Data Nascimento: 27/09/1990 Passaporte: P8807845A País: FILIPINAS Imigrante: Cylber June Geamala Lasaleta Data Nascimento: 24/06/1989 Passaporte: P6947654A País: FILIPINAS Imigrante: Angel Benaohan Codilla Data Nascimento: 12/02/1987 Passaporte: P6109759B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008249/2023-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MARC QUINN MERCADO FAJARDO Data Nascimento: 07/01/1995 Passaporte: P8254234A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008534/2023-26 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Shashank Trivedi Data Nascimento: 25/10/1978 Passaporte: Z5011965 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008546/2023-51 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Sibiry Zongo Data Nascimento: 13/03/1966 Passaporte: 22AI93386 País: COSTA DO MARFIM.</p><p>Processo: 08228.008550/2023-19 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUTHURAMALINGAM SUBRAMANIAN PILLAI Data Nascimento: 27/12/1976 Passaporte: Z5920443 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008554/2023-13 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NG Chin Tat Data Nascimento: 21/07/1978 Passaporte: A54783088 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.008555/2023-41 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Simon Daniel Pennington Data Nascimento: 06/02/1973 Passaporte: 537245384 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008560/2023-54 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Stewart Bruce Davidson Data Nascimento: 27/09/1984 Passaporte: 548156962 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008566/2023-21 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NIBU EDAVATHALA KURIAKOSE Data Nascimento: 29/06/1978 Passaporte: Z6081100 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008568/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEKSANDAR FRANKOVIC Data Nascimento: 28/01/1975 Passaporte: 015267798 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008569/2023-65 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PER CHRISTIAN HERSKEDAL Data Nascimento: 06/05/1979 Passaporte: 33466626 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008570/2023-91 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RADOSLAW DUBAKO Data Nascimento: 16/03/1972 Passaporte: FB9462379 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008571/2023-34 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Sumitra Kumar Data Nascimento: 28/09/1985 Passaporte: Z6375818 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008572/2023-89 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ROHAN MISRA Data Nascimento: 10/08/1981 Passaporte: Z7173144 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008573/2023-23 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Vadims Jarosevics Data Nascimento: 26/12/1976 Passaporte: LV6511181 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008575/2023-12 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Vishal Singh Data Nascimento: 15/04/1989 Passaporte: Z4288715 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008615/2023-26 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALASTAIR BRODIE PATTERSON Data Nascimento: 29/05/1971 Passaporte: 534508533 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008617/2023-15 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BENJAMIN KARL WESLOSKY Data Nascimento: 21/04/1982 Passaporte: AL959628 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.008619/2023-12 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DAVID PHILIP BOWEN Data Nascimento: 15/01/1963 Passaporte: 560597239 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008621/2023-83 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GOPAKUMAR VALSALAYAM RAJAPPAN NAIR Data Nascimento: 27/05/1971 Passaporte: Z6284163 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008622/2023-28 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DOMAGOJ JURKI Data Nascimento: 01/07/1976 Passaporte: 279938348 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008623/2023-72 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christopher Earl Sutcliffe Data Nascimento: 01/07/1982 Passaporte: 133630952 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008625/2023-61 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GRAHAM MILTON SOUTER Data Nascimento: 18/06/1980 Passaporte: 538789263 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008627/2023-51 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Colin Marriott Data Nascimento: 24/05/1986 Passaporte: 124365734 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008628/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN FERGUSSON Data Nascimento: 11/03/1962 Passaporte: 121117808 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008630/2023-74 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JUSTIN RYAN SAAR Data Nascimento: 08/07/1979 Passaporte: 554236804 País: ESTADOS UNIDOS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>