<xml><article id="32157740" name="Port 66 P 1" idOficio="9601833" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20608229">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 66, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 66, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e;</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do INCRA em Marabá - SR(PA/SE) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 21422.000535/1996-79 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-27 nº 057, de 15/12/2000, publicada no DOU nº 249, Seção 1, Página 41, de 28/12/2000, que criou o Projeto de Assentamento EMÍDIO BATISTA DE MOURA, código SIPRA PA0297000, localizado nos municípios de São Geraldo do Araguaia e Piçarra, no Estado do Pará;</p><p>Considerando que a retificação da área do Projeto de Assentamento EMÍDIO BATISTA DE MOURA com a base cartográfica da SR(PA/SE), alterada de 17.998,0000 ha (dezessete mil, novecentos e noventa e oito hectares) para 17.509,0461 ha (dezessete mil, quinhentos e nove hectares, quatro ares e sessenta e um centiares), proveniente da execução de atividades de georreferenciamento, de certificação, e de atualização da matrícula em cartório de registro de imóveis e encontra-se em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/SE), conforme descrito na Nota Técnica nº NOTA TÉCNICA Nº 928/2023/SE)F2/SR(PA/SE)F/SR(PA/SE)/SR(PA/INCRA (SEI nº 16078383), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 17.998,0000 ha (dezessete mil, novecentos e noventa e oito hectares), constante da Portaria INCRA/SR-27 nº 057, de 15/12/2000, publicada no DOU nº 249, Seção 1, Página 41, de 28/12/2000, que criou o Projeto de Assentamento EMÍDIO BATISTA DE MOURA, código SIPRA PA0297000, localizado nos municípios de São Geraldo do Araguaia e Piçarra, no Estado do Pará, cuja nova área será de 17.509,0461 ha (dezessete mil, quinhentos e nove hectares, quatro ares e sessenta e um centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/SE).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>