<xml><article id="31895361" name="REVOGACOES_28 04 2023 DIREC (920" idOficio="9568597" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/05/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00011" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20562021">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que a DIRETORIA COLEGIADA em sua 873ª Reunião Deliberativa Ordinária, realizada em 25/4/2023, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 920 - Revogar a outorga emitida a SANTA COLOMBA AGROPECUÁRIA LTDA, por meio da Resolução ANA nº 633, de 22 de junho de 2016, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos), bem como do prazo previsto na Lei nº 9984, de 15 de julho de 200, artigo 5, Inciso II (seis anos para conclusão do empreendimento projetado).</p><p>Nº 921 - Revogar a outorga emitida a SANTA COLOMBA AGROPECUÁRIA LTDA, por meio da Resolução ANA nº 977, de 05 de junho de 2017, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 922 - Revogar a outorga emitida a SANTA COLOMBA AGROPECUÁRIA LTDA, por meio da Resolução ANA nº 976, de 05 de junho de 2017, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 923 - Revogar a outorga emitida a SANTA COLOMBA AGROPECUÁRIA LTDA, por meio da Resolução ANA nº 978, de 05 de junho de 2017, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>Nº 924 - Revogar a outorga emitida a SANTA COLOMBA AGROPECUÁRIA LTDA, por meio da Resolução ANA nº 632, de 22 de junho de 2016, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos), bem como do prazo previsto na Lei nº 9984, de 15 de julho de 200, artigo 5, Inciso II (seis anos para conclusão do empreendimento projetado).</p><p>O inteiro teor da Revogação de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>