<xml><article id="32278050" name="1 GM - Portaria 7048 - Aprova Re" idOficio="9616846" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="233" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=233" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628760">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.048, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.048, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição e o art. 11 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 5º do Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Regimento Interno do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria MCTI nº 6.583, de 22 de novembro de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DO INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS DA AMAZÔNIA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA, SEDE E COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia - INPA é unidade de pesquisa integrante da estrutura do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, na forma do disposto no Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023.</p><p>Art. 2º O Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia é Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação - ICT, nos termos da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018, e pode ser apoiada por fundação privada nos termos da Lei nº 8.958, de 20 de dezembro de 1994, regulamentada pelo Decreto nº 7.423, de 31 de dezembro de 2010.</p><p>Art. 3º A sede do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia está localizada na Avenida André Araújo, 2.936, Bairro Petrópolis, na cidade de Manaus - AM.</p><p>Parágrafo único. O Instituto conta, ainda, com:</p><p>I - Campus 1, junto à sede;</p><p>II - Campus 2, situado na Avenida Bem-te-vi s/n - Bairro Petrópolis, Manaus - AM;</p><p>III - Campus 3, situado na Avenida Efigênio Sales, 2330 V-8 Parque 10 de Novembro, Manaus - AM;</p><p>IV - Núcleo de Apoio à Pesquisa em Roraima, localizado na Rua Coronel Pinto, 315 - Bairro Centro, Boa Vista - RR;</p><p>V - Núcleo de Apoio à Pesquisa em Rondônia, localizado no Campus da Universidade Federal de Rondônia - UNIR - BR 364 - KM 9,5, sentido Acre, Porto Velho - RO;</p><p>VI - Núcleo de Apoio à Pesquisa no Acre, localizado à Estrada Dias Martins, 3868, Dependências do Parque Zoobotânico da Universidade Federal do Acre - UFAC, Bairro Chácara Ipê, Rio Branco - AC; e</p><p>VII - Núcleo de Apoio à Pesquisa no Pará, localizado na Avenida Brasília, 550 - Bairro Santíssimo, Santarém - PA.</p><p>Art. 4º Ao Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia compete:</p><p>I - gerar e disseminar conhecimentos e tecnologias; e</p><p>II - capacitar pessoas para o desenvolvimento da Amazônia.</p><p>Art. 5º Compete, ainda, ao Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia:</p><p>I - gerar conhecimentos científicos e tecnológicos para a solução de problemas ambientais;</p><p>II - incentivar a formação de pessoas que atuem com questões amazônicas;</p><p>III - fornecer subsídios para formulação de políticas públicas para Amazônia;</p><p>IV - socializar o conhecimento sobre a Amazônia, observada a legislação em vigor;</p><p>V - desenvolver serviços e tecnologias para Amazônia;</p><p>VI - ampliar o conjunto de informações e conhecimentos sobre recursos ambientais e socioeconômicos;</p><p>VII - monitorar a dinâmica dos ecossistemas da Amazônia;</p><p>VIII - estabelecer colaborações e intercâmbio científico e tecnológico com instituições nacionais, internacionais e com o setor privado, observada a legislação em vigor;</p><p>IX - realizar treinamento e fixação de recursos humanos para a elevação da capacidade regional para pesquisa científica e tecnológica;</p><p>X - aprimorar e intensificar o intercâmbio com instituições de ensino e pesquisa nacionais e internacionais;</p><p>XI - incentivar e apoiar conferências nacionais e internacionais, simpósios e outros tipos de eventos técnico-científicos;</p><p>XII - prestar serviços técnicos, no âmbito de sua competência, observada a legislação em vigor;</p><p>XIII - emitir certificados, relatórios e laudos técnicos, no âmbito de sua competência;</p><p>XIV - criar padrões de acordo com as normas técnicas nacionais e internacionais reconhecidas;</p><p>XV - criar mecanismos de captação de recursos financeiros para pesquisa e ampliar as receitas próprias, observada a legislação em vigor;</p><p>XVI - constituir-se fonte de referência da biodiversidade da Amazônia;</p><p>XVII - administrar coleções científicas biológicas na forma de Programa de Coleções Científicas Biológicas; e</p><p>XVIII - desenvolver, formar e capacitar recursos humanos em temas relacionados ao patenteamento, transferência de tecnologia e ao empreendedorismo.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 6º O Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Diretoria</p><p>2. Gabinete do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia - GINPA</p><p>2.1. Serviço de Apoio ao Gabinete - SEGAB</p><p>3. Coordenação de Apoio aos Processos e Atos Finalísticos - COAPF</p><p>4. Coordenação-Geral de Planejamento, Administração e Gestão Estratégica - CGGE</p><p>4.1. Coordenação de Administração - COADM</p><p>4.1.1. Divisão de Suporte às Estações e Reservas - DISER</p><p>4.1.2. Divisão de Orçamento e Finanças - DIOFI</p><p>4.2. Coordenação de Apoio Técnico e Logístico - COATL</p><p>4.2.1. Divisão de Contratações e Importações - DICON</p><p>4.2.2. Divisão de Engenharia e Arquitetura - DIEAR</p><p>4.2.3. Serviço de Almoxarifado e Patrimônio - SEAPA</p><p>4.3. Coordenação de Gestão de Pessoas - COGPE</p><p>4.3.1. Serviço de Recursos Humanos - SEREH</p><p>4.3.2. Setor de Treinamento de Recursos Humanos - SETRH</p><p>4.4. Coordenação de Ações Estratégicas - COAES</p><p>4.4.1. Divisão de Planejamento Estratégico, Monitoramento e Avaliação - DIPAN</p><p>4.5. Coordenação de Tecnologia da Informação - COTIN</p><p>5. Coordenação-Geral de Pesquisa, Capacitação e Extensão - CGPE</p><p>5.1. Divisão de Cooperação e Intercâmbio - DICIN</p><p>5.2. Núcleo de Apoio à Pesquisa no Acre - NUPAC</p><p>5.3. Núcleo de Apoio à Pesquisa no Pará - NUPPA</p><p>5.4. Núcleo de Apoio à Pesquisa em Rondônia - NUPRO</p><p>5.5. Núcleo de Apoio à Pesquisa em Roraima - NUPRR</p><p>5.6. Serviço de Biblioteca e Gestão da Informação - SEBGI</p><p>5.7. Serviço de Apoio aos Programas de Coleções Científicas Biológicas - SEPCB</p><p>5.8. Coordenação em Biodiversidade - COBIO</p><p>5.8.1. Setor de Apoio em Biodiversidade - SEBIO</p><p>5.9. Coordenação de Dinâmica Ambiental - CODAM</p><p>5.9.1. Setor de Apoio Administrativo em Dinâmica Ambiental - SEDAM</p><p>5.10. Coordenação de Sociedade, Ambiente e Saúde - COSAS</p><p>5.10.1. Setor de Apoio Administrativo da Sociedade, Ambiente e Saúde - SESAS</p><p>5.11. Coordenação de Tecnologia e Inovação - COTEI</p><p>5.12. Coordenação de Capacitação - COCAP</p><p>5.12.1. Núcleo de Apoio Administrativo à Pós-Graduação - NUPOG</p><p>5.12.2. Divisão de Apoio à Capacitação - DICAP</p><p>5.12.3. Divisão do Curso de Pós-Graduação 1 - DIPO1</p><p>5.12.4. Divisão do Curso de Pós-Graduação 2 - DIPO2</p><p>5.12.5. Divisão do Curso de Pós-Graduação 3 - DIPO3</p><p>5.12.6. Divisão do Curso de Pós-Graduação 4 - DIPO4</p><p>5.13. Coordenação de Extensão - COEXT</p><p>5.13.1. Serviço de Apoio às Áreas de Visitação - SEAAV</p><p>5.14. Coordenação de Tecnologia Social - COTES</p><p>5.15. Coordenação de Gestão da Inovação e Empreendedorismo - COGIE</p><p>Art. 7º O Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia tem como órgãos colegiados vinculados:</p><p>I - o Conselho Técnico-Científico - CTC; e</p><p>II - o Conselho Diretor - CD.</p><p>Art. 8º O Instituto será dirigido por um Diretor indicado e nomeado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 9º O Diretor será nomeado a partir de lista tríplice elaborada por Comissão de Busca, criada pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>§ 1º Observadas as prerrogativas do Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação para exonerar ad nutum o Diretor, faltando 6 (seis) meses para completar efetivos 48 (quarenta e oito) meses de exercício, o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de uma Comissão de Busca para indicação de um novo Diretor.</p><p>§ 2º O Diretor poderá ter 2 (dois) exercícios consecutivos, a partir dos quais somente poderá ser reconduzido após intervalo de 48 (quarenta e oito) meses.</p><p>§ 3º No caso de exoneração ad nutum, o Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação nomeará Diretor interino, e o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de Comissão de Busca para indicação do Diretor.</p><p>Art. 10. As Coordenações-Gerais serão dirigidas por Coordenadores-Gerais, as Coordenações por Coordenadores e o Gabinete, as Divisões, Serviços, Setores e Núcleos por Chefes, cujos cargos e funções serão providos pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 11. O Diretor será substituído, em suas faltas ou impedimentos, por servidor previamente indicado por ele e designado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Parágrafo único. Os ocupantes dos cargos e das funções previstos no art. 10 serão substituídos, em suas faltas ou impedimentos, por servidores designados pelo Diretor.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Do Gabinete do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia</p><p>Art. 12. Ao Gabinete do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia compete:</p><p>I - assistir a Diretoria em sua representação social, política e institucional;</p><p>II - coordenar as atividades do Serviço de Apoio ao Gabinete;</p><p>III - fornecer apoio técnico e administrativo nos diversos assuntos encaminhados à Diretoria;</p><p>IV - opinar sobre a divulgação de matérias relacionadas com a área de atuação do Instituto;</p><p>V - realizar as atividades de suporte ao Conselho Técnico-Científico; e</p><p>VI - participar ou se fazer representar nas reuniões dos órgãos colegiados permanentes.</p><p>Art. 13. Ao Serviço de Apoio ao Gabinete compete:</p><p>I - gerir o material de consumo do Gabinete;</p><p>II - zelar pelos bens patrimoniais de responsabilidade do Gabinete;</p><p>III - realizar as atividades de suporte ao Conselho Diretor; e</p><p>IV - controlar os serviços de telecomunicações, reprografia, limpeza, copa, manutenção de máquinas e equipamentos, e outros serviços gerais.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação de Apoio aos Processos e Atos Finalísticos</p><p>Art. 14. À Coordenação de Apoio aos Processos e Atos Finalísticos compete:</p><p>I - assessorar tecnicamente a Diretoria, no âmbito de sua competência;</p><p>II - supervisionar os processos nos assuntos inerentes às suas atribuições;</p><p>III - supervisionar a formalização de atos administrativos;</p><p>IV - atender às demandas da Advocacia-Geral da União, do Ministério Público Federal e da Justiça Federal;</p><p>V - verificar e encaminhar os processos gerados no Instituto que requeiram manifestação jurídica dos órgãos da Advocacia-Geral da União;</p><p>VI - realizar as ações relacionadas às vias definitivas dos contratos e outros instrumentos congêneres;</p><p>VII - encaminhar à Diretoria do Instituto os instrumentos jurídicos já assinados por outras partes interessadas;</p><p>VIII - orientar a elaboração das minutas de decisão da Diretoria do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - minutar as portarias de designação para acompanhamento e fiscalização de contratos e outros instrumentos jurídicos; e</p><p>X - propor a revisão e atualização de resoluções e portarias para cumprimento da legislação.</p><p>Seção III</p><p>Da Coordenação-Geral de Planejamento, Administração e Gestão Estratégica</p><p>Art. 15. À Coordenação-Geral de Planejamento, Administração e Gestão Estratégica compete:</p><p>I - zelar pela governança do Instituto;</p><p>II - coordenar as atividades relativas à:</p><p>a) gestão do planejamento estratégico;</p><p>b) gestão administrativa;</p><p>c) gestão orçamentária e financeira;</p><p>d) gestão de pessoas, de segurança do trabalho e qualidade de vida;</p><p>e) gestão de tecnologia da informação;</p><p>f) gestão de material e patrimônio;</p><p>g) gestão de aquisições de bens e contratação de serviços;</p><p>h) gestão de licitações e contratos;</p><p>i) gestão de obras e serviços de engenharia, arquitetura, transporte, terceirização, serviços gerais;</p><p>j) gestão de infraestrutura predial; e</p><p>k) gestão dos programas institucionais; e</p><p>III - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 16. À Coordenação de Administração compete:</p><p>I - coordenar a execução das atividades relativas às áreas de orçamento, finanças e de estações e reservas do Instituto;</p><p>II - coordenar as atividades de análise econômico-financeira do Instituto;</p><p>III - coordenar o suporte administrativo necessário ao desenvolvimento e concretização das atividades do Instituto;</p><p>IV - formular e propor diretrizes e planos referentes à administração dos recursos;</p><p>V - supervisionar a execução dos planos referentes à administração dos recursos; e</p><p>VI - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 17. À Divisão de Suporte às Estação e Reservas compete:</p><p>I - planejar e gerenciar a execução das atividades relativas à administração, operação e manutenção das Reservas, Estações Experimentais e Flutuantes, em consonância com outras unidades;</p><p>II - gerenciar o uso, a visitação, a proteção e o monitoramento das Reservas, Estações Experimentais e Flutuantes;</p><p>III - solicitar manutenção preventiva e corretiva para os bens patrimoniais, de sistema, equipamentos e locais de guarda da rede de radiofonia das Reservas, Estações Experimentais e Flutuantes; e</p><p>IV - apoiar as atividades de pesquisa, capacitação e extensão nas reservas.</p><p>Art. 18. À Divisão de Orçamento e Finanças compete:</p><p>I - executar e controlar o orçamento e as finanças, em conformidade com a Lei de Diretrizes Orçamentárias - LDO e as normas do Sistema Integrado de Administração Financeira - Siafi e dos órgãos de controle;</p><p>II - providenciar, quando necessário, a emissão e atualização de certidão negativa de débito junto à Prefeitura Municipal de Manaus;</p><p>III - efetuar o registro dos atos e fatos administrativos com emissão dos documentos contábeis correspondentes, de acordo com o Plano de Contas da União;</p><p>IV - elaborar relatórios gerenciais, no âmbito de sua competência;</p><p>V - analisar, em conjunto com os fiscais de contratos, toda a documentação a ser encaminhada para pagamento;</p><p>VI - exercer a guarda e conservação dos processos físicos com movimentação da guarda que forem enviados ao setor para arquivamento;</p><p>VII - registrar as conformidades de gestão dos lançamentos contábeis efetuados no Siafi e Sistema Integrado de Administração de Serviços Gerais - Siasg;</p><p>VIII - registrar e liberar os recursos orçamentários no Sistema de Informações Gerenciais e Tecnológicas - SIGTEC;</p><p>IX - executar financeiramente as diárias do Instituto no Sistema de Concessão de Diárias e Passagens - SCDP;</p><p>X - orientar e monitorar a apuração de custos das atividades finalísticas e de suporte, considerando as informações financeiras da execução orçamentária dos contratos; e</p><p>XI - realizar o ressarcimento das folhas de pagamento de pessoal cedido ao Instituto.</p><p>Art. 19. À Coordenação de Apoio Técnico e Logístico compete:</p><p>I - zelar pela segurança física dos bens móveis e imóveis que constituem o patrimônio do Instituto, dos servidores, dos alunos, dos estagiários, dos prestadores de serviço, dos convidados e dos visitantes do Instituto;</p><p>II - planejar e coordenar os serviços de recepção, portaria, vigilância, zeladoria, transportes em geral e a circulação de pessoas nas dependências do Instituto;</p><p>III - realizar a manutenção preventiva e corretiva dos bens patrimoniais de apoio à execução dos transportes terrestre e aquático;</p><p>IV - controlar o consumo de combustíveis e lubrificantes, acessórios, peças de reposição e atualização da documentação de veículos pertencentes ao patrimônio do Instituto;</p><p>V - executar a manutenção, tanto preventiva como corretiva, nas Estações, Reservas e Flutuantes;</p><p>VI - controlar o sistema de comunicações administrativas, protocolo, correios, redes de telecomunicações e apoio em reprografia;</p><p>VII - elaborar requisições de materiais e serviços;</p><p>VIII - efetuar controle mensal das despesas decorrentes da execução dos contratos sob sua responsabilidade;</p><p>IX - dar suporte às atividades de serviços reprográficos, de circulação de correspondências e de controle e expedição de malotes e passagens;</p><p>X - demandar a execução dos serviços de limpeza, conservação, jardinagem, reparos e restauração de imóveis, móveis, instalações sanitárias, elétricas, hidráulicas e outras;</p><p>XI - elaborar lista de necessidades de manutenção da infraestrutura do Instituto, no que se refere, entre outros, a reparos e restauração de imóveis, móveis, instalações sanitárias, elétricas e hidráulicas;</p><p>XII - gerenciar as ações relativas à administração, fiscalização e gestão dos contratos de serviços;</p><p>XIII - apoiar as equipes de planejamento de contratações e/ou requisitantes na elaboração dos artefatos necessários à contratação de serviços, no âmbito de sua competência; e</p><p>XIV - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 20. À Divisão de Contratações e Importações compete:</p><p>I - acompanhar e executar os processos de licitação e de contratação de bens e serviços, observando o correto enquadramento das respectivas modalidades;</p><p>II - orientar e prestar apoio técnico aos envolvidos no que se refere aos procedimentos e formalidades pertinentes ao desenvolvimento dos trabalhos nas áreas de licitações, compras e contratações;</p><p>III - propor a elaboração de normas internas e padronização de fluxo processual relacionados às licitações, contratações diretas e contratos;</p><p>IV - adotar os procedimentos necessários com vistas aos registros das aquisições de bens e contratações de serviços nos sistemas estruturadores do Governo Federal;</p><p>V - convocar as empresas vencedoras de certames para assinatura dos instrumentos contratuais;</p><p>VI - prestar assessoramento e apoio administrativo à Comissão Permanente de Licitação, às eventuais comissões especiais de licitação e aos pregoeiros;</p><p>VII - apoiar e orientar as equipes de planejamento da contratação;</p><p>VIII - gerenciar o Plano de Contratações Anual, nos termos da legislação vigente;</p><p>IX - orientar as áreas requisitantes quanto à construção do Plano de Contratações Anual e outras informações que tratem do assunto;</p><p>X - receber e gerir as demandas das áreas requisitantes no Sistema de Planejamento e Gerenciamento de Contratações - PGC, em consonância com a legislação vigente;</p><p>XI - consolidar e encaminhar as demandas referentes às contratações e importações para aprovação do Diretor do Instituto ou de autoridade para quem a competência tenha sido expressamente delegada;</p><p>XII - elaborar o calendário de licitações a partir das informações constantes no PGC, referente ao Plano de Contratações Anual vigente;</p><p>XIII - divulgar os documentos do Plano de Contratações Anual vigente no portal do Instituto ou por intermédio de outro meio definido pela autoridade competente;</p><p>XIV - propor à autoridade competente a elaboração ou atualização de norma interna acerca do Plano de Contratações Anual, considerando a legislação vigente;</p><p>XV - analisar e instruir os procedimentos de contratação por meio de adesão à ata de registro de preços;</p><p>XVI - acompanhar a vigência de contratos, atas de registro de preços e instrumento congêneres, comunicando tempestivamente aos demandantes quanto à necessidade de iniciar novos processos de contratação e atas de registro de preços;</p><p>XVII - analisar e instruir os processos de importação e exportação institucionais, por meio da gestão do contrato de despachante aduaneiro e agente de carga internacional e nacional;</p><p>XVIII - propor a abertura de processo de aplicação de penalidades à licitante quando da prática de atos tipificados na legislação pertinente, independente de modalidade;</p><p>XIX - emitir relatórios gerenciais da unidade e subsidiar a elaboração do relatório anual de gestão do Instituto; e</p><p>XX - dispor às áreas demandantes os procedimentos relativos a licitações e contratações de obras, serviços, compras, alienações, locações e elaboração e gestão dos contratos celebrados no âmbito do Instituto.</p><p>Art. 21. À Divisão de Engenharia e Arquitetura compete:</p><p>I - elaborar os artefatos necessários à execução de obras e serviços de engenharia e arquitetura, por meio próprio ou por meio de terceirização;</p><p>II - estabelecer normas e critérios de planejamento de edificações no Instituto;</p><p>III - realizar vistorias periódicas, em conjunto com a Segurança do Trabalho e Coordenação de Apoio Técnico Logístico, nas edificações e imóveis do Instituto, incluindo as áreas de reserva;</p><p>IV - propor reparos, melhorias, ampliações ou adaptações que se fizerem necessários nas edificações, torres de comunicação, SPDA (sistema de proteção contra descargas atmosféricas) e imóveis do Instituto;</p><p>V - condenar e interditar os prédios, construções, edificações, instalações e vias que apresentem problemas para o uso por pessoas e veículos;</p><p>VI - fiscalizar projetos, obras e serviços de engenharia contratados pelo Instituto;</p><p>VII - atestar o recebimento de obras e serviços de reformas;</p><p>VIII - adotar todas as medidas cabíveis para a observação dos cronogramas de execução de obras civis e manutenção; e</p><p>IX - autorizar, acompanhar e receber qualquer serviço que amplie, modifique, conclua ou substitua as instalações existentes das edificações pertencentes ao Instituto.</p><p>Art. 22. Ao Serviço de Almoxarifado e Patrimônio compete:</p><p>I - gerenciar as ações relativas à administração de material, contratos e atas de registro de preço de compra de materiais;</p><p>II - atender às necessidades das unidades do Instituto nos Sistemas de Gestão de Patrimônio e Almoxarifado, observada a legislação em vigor;</p><p>III - registrar e gerenciar os bens móveis, permanentes e de consumo, e de bens intangíveis;</p><p>IV - viabilizar o reconhecimento, a mensuração e a evidenciação do acervo do Instituto no Sistema Integrado de Administração de Serviços - Siads, em consonância com as normas do Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor Público e do Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>V - gerenciar o reaproveitamento de bens móveis inservíveis no âmbito do Instituto por meio do Sistema de alienação e doação, observado a legislação vigente;</p><p>VI - planejar e solicitar as demandas de aquisição de materiais;</p><p>VII - registrar a entrada ou a saída de bens permanentes do País;</p><p>VIII - acompanhar o suprimento, registro, distribuição, despacho e controle dos materiais de uso comum destinados ao atendimento das necessidades de consumo dos usuários internos;</p><p>IX - executar as atividades de recebimento e expedição de bens, administração de estoques e patrimônio, realização de inventários, apoio a comissões de bens, emissão de relatórios mensais e operação dos sistemas de estoque e bens;</p><p>X - realizar o levantamento e atualização do inventário patrimonial dos bens móveis e imóveis do Instituto, no âmbito do Sistema de Patrimônio da União;</p><p>XI - realizar a classificação do cadastro de bens móveis, a codificação e catalogação do material permanente, a movimentação e a saída de material permanente;</p><p>XII - manter cadastro e atualização de bens cedidos ou emprestados a outras instituições;</p><p>XIII - manter a atualização de dados de carga, termos de responsabilidade e de processos de desfazimento e baixa de bens patrimoniais;</p><p>XIV - solicitar e controlar serviços de telecomunicações, reprografia, limpeza, copa, manutenção e outros relacionados; e</p><p>XV - elaborar requisições de materiais e solicitações de serviços.</p><p>Art. 23. À Coordenação de Gestão de Pessoas compete:</p><p>I - zelar pelas ações institucionais de caráter estratégico e pela concretização de ações e atividades na área de recursos humanos;</p><p>II - propor políticas de incentivo e estímulo ao desenvolvimento profissional de servidores;</p><p>III - elaborar Relatórios do Programa de Gerenciamento de Riscos Ambientais - PGR;</p><p>IV - elaborar e executar programas de melhoria da saúde ocupacional por meio do Programa de Qualidade e de unidade médica e social, se houver;</p><p>V - propor a adequação da força de trabalho, por meio do estabelecimento de perfis de competência profissional, em conjunto com as outras coordenações do Instituto;</p><p>VI - submeter à Coordenação-Geral de Planejamento, Administração e Gestão Estratégica proposta do programa de educação e treinamento institucional para servidores;</p><p>VII - orientar e acompanhar a execução de tarefas insalubres ou com periculosidade, com controle dos fatores de risco;</p><p>VIII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão; e</p><p>VIX - elaborar e executar programa de preparação para aposentadoria.</p><p>Art. 24. Ao Serviço de Recursos Humanos compete:</p><p>I - exercer o controle das informações pessoais e funcionais dos servidores ativos, aposentados, pensionistas e estagiários no Sistema Integrado de Administração de Recursos Humanos - Siape;</p><p>II - acompanhar as movimentações financeiras dos servidores ativos, aposentados, pensionistas e estagiários no Siape;</p><p>III - realizar a simulação, concessão e demais rotinas relacionadas à aposentadoria, abono permanência, pensão civil vitalícia e temporária no Siape;</p><p>IV - conceder auxílio funeral e ajuda de custo;</p><p>V - manter atualizados os dados cadastrais dos servidores ativos, aposentados, incluindo seus dependentes, dos pensionistas e dos estagiários em todos os sistemas relativos à gestão de pessoas;</p><p>VI - gerenciar e prestar suporte quanto à utilização do Sistema de Registro Eletrônico de Frequência - SISREF pelos usuários (chefias e servidores);</p><p>VII - gerenciar programação anual, as homologações, interrupções e reprogramações de férias dos servidores;</p><p>VIII - formalizar processo de provimento, vacância, redistribuição, remoção concessão de afastamentos de servidores;</p><p>IX - efetuar o registro, controle, atualização e acompanhamento, de cargos e funções de confiança, acumulação de cargos e funções, admissão e exoneração de servidores e estagiários no Siape;</p><p>X - supervisionar os processos de avaliação de desempenho em estágio probatório;</p><p>XI - gerenciar o programa institucional de estágio de gestão junto à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Ministério;</p><p>XII - estruturar o sistema de avaliação de desempenho dos servidores, para a tomada de decisão relativa à progressão funcional, promoção de servidores e para concessão de gratificação de desempenho;</p><p>XIII - providenciar a expedição de identidade funcional, crachás de identificação, certidões de tempo de serviço e atestados e declarações à vista dos assentamentos funcionais;</p><p>XIV - registrar e acompanhar informações referentes à concessão de benefício de assistência médica, hospitalar e odontológica dos servidores e seus dependentes; e</p><p>XV - controlar o sistema de concessão de estágio de estudantes para gestão administrativa, nos termos da legislação vigente.</p><p>Art. 25. Ao Setor de Treinamento de Recursos Humanos compete:</p><p>I - consolidar os instrumentos da Política Nacional de Desenvolvimento de Pessoal - PNDP, conforme legislação vigente;</p><p>II - realizar levantamento das necessidades de capacitação dos servidores;</p><p>III - orientar gestores e líderes quanto aos procedimentos de execução da capacitação dos servidores;</p><p>IV - administrar os recursos orçamentários destinados à capacitação dos servidores;</p><p>V - conduzir as atividades relacionadas ao Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP;</p><p>VI - gerenciar o Sistema de Gestão por Competência;</p><p>VII - gerenciar e avaliar as ações de capacitação necessárias ao desempenho dos servidores;</p><p>VIII - elaborar e gerenciar as atividades desenvolvidas pelos programas voltados para o desenvolvimento de pessoal; e</p><p>IX - realizar o processo seletivo para capacitação em stricto sensu.</p><p>Art. 26. À Coordenação de Ações Estratégicas compete:</p><p>I - propor diretrizes para a formulação do Plano Diretor da Unidade, no âmbito do Instituto;</p><p>II - coordenar a execução das atividades realizadas por esta Coordenação;</p><p>III - acompanhar e avaliar a execução sobre os aspectos de gestão, projetos e parcerias que envolvam a Coordenação;</p><p>IV - propor diretrizes para orientar na formulação do Plano Estratégico, do Plano Diretor da Unidade e do Termo de Compromisso de Gestão do Instituto;</p><p>V - monitorar e atualizar a execução do Plano Estratégico, do Plano Diretor da Unidade e do Termo de Compromisso de Gestão do Instituto;</p><p>VI - coordenar, em articulação com as demais unidades organizacionais, a elaboração dos relatórios anuais de atividades e de gestão;</p><p>VII - coordenar o processo de elaboração, revisão e atualização da estrutura organizacional e do regimento interno;</p><p>VIII - desempenhar ações de modernização administrativa;</p><p>IX - propor normas e procedimentos necessários ao funcionamento do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>X - propor e planejar, em conjunto com a Coordenação de Administração, a programação orçamentária anual e plurianual do Instituto;</p><p>XI - coordenar a elaboração das propostas de captação de recursos orçamentários suplementares e extraorçamentários;</p><p>XII - registrar as informações sobre o desempenho físico, restrições e dados gerais dos programas, objetivos e ações, em sistemas de gerenciamento específicos de planejamento;</p><p>XIII - coordenar e subsidiar a elaboração da fase qualitativa e quantitativa para o Projeto de Lei Orçamentária Anual - LOA;</p><p>XIV - planejar a padronização de processos administrativos do Instituto; e</p><p>XV - consolidar as informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 27. À Divisão de Planejamento Estratégico, Monitoramento e Avaliação compete:</p><p>I - gerenciar o planejamento estratégico do Instituto;</p><p>II - propor a elaboração de propostas para compor o Plano Plurianual - PPA, Lei de Diretrizes Orçamentárias - LDO e LOA e as propostas de captação de recursos orçamentários suplementares e extraorçamentários do Instituto;</p><p>III - gerenciar as atividades relacionadas ao Sistema de Planejamento e Orçamento - Siop;</p><p>IV - gerenciar a elaboração do Termo de Compromisso de Gestão do Instituto com o Ministério;</p><p>V - monitorar as metas, os resultados físicos e as necessidades de recursos orçamentários dos programas e ações do Instituto;</p><p>VI - realizar a coleta e análise de informações estratégicas e gerenciais relativas aos programas e ações do Instituto;</p><p>VII - analisar as metas, os resultados e as necessidades financeiras dos programas e ações do Instituto;</p><p>VIII - acompanhar os custos dos programas e ações do Instituto; e</p><p>IX - apoiar o funcionamento do Escritório de Projetos do Instituto, quanto a:</p><p>a) elaboração de diretrizes para regulamentar e orientar as atividades relativas ao Escritório de Projetos no Instituto;</p><p>b) acompanhamento do relacionamento com instituições públicas, privadas e fundações na celebração de instrumentos;</p><p>c) recebimento de projetos destacados dentro do portfólio de projetos do Instituto, a serem definidos e designados pela Diretoria do Instituto;</p><p>d) gestão do projeto estratégico designado em plataforma ministerial, fornecendo os elementos necessários para monitoramento de seu desenvolvimento e apuração de seus resultados;</p><p>e) gerenciamento dos projetos estratégicos institucionais quanto aos requisitos aplicáveis e aos aspectos de escopo, prazo, custos e execução orçamentária, recursos utilizados, aquisições, qualidade, partes interessadas, comunicação e riscos, elaborando e mantendo atualizada e disponível a documentação relativa a cada um desses aspectos;</p><p>f) comunicação dos resultados ou produtos diretos e indiretos derivados do projeto estratégico, permitindo a aferição de seus impactos tecnológicos, científicos, sociais, ambientais e/ou econômicos;</p><p>g) proposição de ações de capacitação, desenvolvimento, pesquisa e disseminação em sua área de atuação;</p><p>h) proposição de estratégias, diretrizes ou políticas destinadas à otimização e à modernização das atividades sob sua competência;</p><p>i) realização do acompanhamento e apoio no controle da prestação de contas de contratos e de convênios, no âmbito de sua competência;</p><p>j) apoio para integrar e envolver os servidores para atender as demandas por estudos sobre a política de Ciência, Tecnologia e Inovação - CT&amp;I de maneira a subsidiar a gestão estratégica e a tomada de decisão;</p><p>k) monitoramento e acompanhamento dos indicadores de desempenho dos projetos institucionais e programas institucionais, gerando procedimentos operacionais padronizados e estabelecer práticas efetivas do desenvolvimento; e</p><p>l) planejamento de calendário para realização de workshops para cada exercício como parte do processo de planejamento participativo permanente e para amplo envolvimento dos servidores no processo de pactuação de metas e de indicadores de CT&amp;I institucional.</p><p>Art. 28. À Coordenação de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - coordenar, avaliar e atualizar o desenvolvimento de métodos, procedimentos, planos, programas, normas, regulamentos, projetos e atividades relativos à execução das atividades na área de tecnologia da informação;</p><p>II - propor e atualizar políticas e diretrizes referentes ao planejamento, implementação e manutenção das atividades relativas à tecnologia da informação;</p><p>III - gerenciar atividades relativas à execução dos recursos orçamentários de tecnologia da informação, por meio da instrução dos processos administrativos de contratação de bens e serviços apoiados em referenciais teóricos definidos pelo Instituto;</p><p>IV - gerenciar os recursos e serviços de tecnologia da informação, no que tange à orientação técnica e normativa, para a padronização, compatibilidade, expansão, segurança, escalonamento, racionalização e otimização dos investimentos de tecnologia da informação;</p><p>V - propor programas de capacitação e desenvolvimento de recursos humanos para atendimento das necessidades institucionais;</p><p>VI - realizar a articulação, a cooperação técnica e o intercâmbio de experiências e informações com os órgãos centrais da administração pública no aprimoramento e cumprimento das obrigações regulamentares, legais e contratuais aplicáveis;</p><p>VII - gerenciar e desenvolver sistemas informatizados para melhoria de rotinas setoriais, no âmbito do Instituto;</p><p>VIII - estabelecer e atualizar as normas e mecanismos de segurança da informação para utilização e acesso devido aos recursos computacionais, aos dados e serviços essenciais e para o uso da Intranet e Internet, descrevendo-os na Política de Segurança da Informação;</p><p>IX - estabelecer a política institucional de tecnologia da informação, elaborando e atualizando o Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicações - PDTI;</p><p>X - gerenciar e prover suporte técnico de tecnologia da informação aos usuários da rede, do parque de computadores, dos serviços de impressão, de sistemas e demais serviços relativos à tecnologia da informação;</p><p>XI - gerenciar e prover suporte técnico da infraestrutura, do ambiente computacional, da rede de dados, de conectividade, de ativos de rede, de serviços de rede, de sistemas de informação e demais serviços relativos à tecnologia da informação;</p><p>XII - gerenciar o armazenamento e controle dos dados e serviços essenciais providos pela área de tecnologia da informação;</p><p>XIII - acompanhar a execução dos contratos relativos à tecnologia da informação;</p><p>XIV - monitorar o acesso e uso da rede;</p><p>XV - realizar diagnóstico, tratamento e demais ações necessárias para a mitigação de possíveis eventos de segurança;</p><p>XVI - gerenciar o portal institucional e mantê-lo em concordância com o padrão digital de governo;</p><p>XVII - prestar orientação técnica para utilização do portal institucional; e</p><p>XVIII - apoiar grupos de pesquisa com estratégias, técnicas e ferramentas computacionais do estado da arte, em alinhamento com o planejamento estratégico institucional.</p><p>Seção IV</p><p>Da Coordenação-Geral de Pesquisa, Capacitação e Extensão</p><p>Art. 29. À Coordenação-Geral de Pesquisa, Capacitação e Extensão compete:</p><p>I - coordenar e integrar as atividades relativas à:</p><p>a) gestão da pesquisa em biodiversidade, dinâmica ambiental, sociedade ambiente e saúde, e tecnologia e inovação;</p><p>b) gestão dos núcleos de apoio à pesquisa;</p><p>c) gestão da informação e biblioteca;</p><p>d) gestão de cooperação e intercâmbio;</p><p>e) gestão do programa de coleções científicas biológicas;</p><p>f) gestão da capacitação e pós-graduação;</p><p>g) gestão de extensão e tecnologias sociais; e</p><p>h) gestão da inovação e do empreendedorismo; e</p><p>II - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 30. À Divisão de Cooperação e Intercâmbio compete:</p><p>I - gerir parcerias entre o Instituto e outras instituições nacionais e internacionais nas áreas de geração, promoção e divulgação de conhecimentos científicos e tecnológicos sobre a Amazônia Brasileira, em conformidade com as diretrizes do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e do Instituto;</p><p>II - assistir as unidades organizacionais do Instituto em assuntos voltados à cooperação institucional e intercâmbio;</p><p>III - prospectar e apoiar a inserção do Instituto em novas redes de cooperação;</p><p>IV - apoiar as demandas de cooperação do Instituto com outras instituições em missão exploratória;</p><p>V - acompanhar e avaliar as cooperações e os intercâmbios vigentes; e</p><p>VI - subsidiar a elaboração e a atualização sistemática da política de cooperação institucional e intercâmbio do Instituto.</p><p>Art. 31. Aos Núcleos de Apoio à Pesquisa no Acre, Pará, Rondônia e Roraima competem:</p><p>I - representar o Instituto em conselhos, reuniões de órgãos colegiados e eventos locais relacionados à ciência e tecnologia;</p><p>II - identificar demandas de serviços técnico-científicos e oportunidades de realização de ações de pesquisa (básica e aplicada) e extensão, a serem executadas por seu pessoal local, da sede em Manaus ou de outros Núcleos;</p><p>III - buscar recursos financeiros via submissão de propostas em editais de agências financiadoras para realizar ações de pesquisa e extensão localmente, em colaboração com pesquisadores da sede, de outros Núcleos ou de parceiros locais;</p><p>IV - realizar diagnóstico anual do panorama de ciência e tecnologia local para subsidiar o Instituto no planejamento de suas ações de pesquisa e extensão regionalizadas (grandes projetos regionais);</p><p>V - identificar pontos fortes e fracos de instituições congêneres e oportunidades de parcerias;</p><p>VI - ajustar metas e/ou objetivos do seu plano de ação à realidade de cada Estado;</p><p>VII - disponibilizar apoio logístico e humano aos pesquisadores do Instituto em suas missões de pesquisa e extensão, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - apoiar estudantes de pós-graduação ligados aos programas do Instituto por ocasião de coletas de dados de campo, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - identificar e apoiar a participação do Instituto em eventos locais voltados para a divulgação de resultados de pesquisa e extensão de tecnologias desenvolvidas por pesquisadores do Instituto;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>