<xml><article id="32073847" name="ABERTURA DE CREDITO ADICIONAL ES" idOficio="9590812" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="15/05/2023" artClass="00070:00213:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 13ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20593023">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF13/BA Nº 69, de 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a abertura de crédito adicional especial suplementar ao orçamento de 2023 do Conselho Regional de Educação Física da 13ª Região - CREF13/BA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF13/BA Nº 69, de 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a abertura de crédito adicional especial suplementar ao orçamento de 2023 do Conselho Regional de Educação Física da 13ª Região - CREF13/BA.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 13ª REGIÃO - CREF13/BA, no uso de suas atribuições estatutárias, CONSIDERANDO os princípios constitucionais da moralidade, legalidade, publicidade e eficiência previstos no art. 37 da CF/88; CONSIDERANDO os princípios da Lei de Responsabilidade Fiscal;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 31, IX, do Estatuto do CREF13/BA; CONSIDERANDO os artigos 40º ao 43º da Lei nº 4.320/1964 em seu Título V - Dos Créditos Adicionais, que possibilita a abertura de créditos adicionais especiais utilizando o superávit financeiro de exercícios anteriores; CONSIDERANDO a deliberação tomada em Reunião Plenária do CREF13/BA realizada em 08 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Abrir Crédito Adicional Especial ao Orçamento do Conselho Regional de Educação Física da 13ª Região - CREF13/BA, para o exercício financeiro de 2023 no valor de R$ 800.000,00 (Oitocentos mil reais), na seguinte forma: Receita: 6.2.1.4.01.01.001 - SUPERÁVIT FINANCEIRO R$ 800.000,00 Despesas de Capital: 6.2.2.1.01.02.009 - EQUIPAMENTOS DE INFORMÁTICA R$ 120.000,00 6.2.2.1.01.02.001 - OBRAS E INSTALAÇÕES R$ 400.000,00 6.2.2.1.01.02.004 - MÓVEIS E UTENSÍLIOS DE ESCRITÓRIO R$ 200.000,00 6.2.2.1.01.02.005 - MÁQUINAS E EQUIPAMENTOS R$ 80.000,00</p><p>Art. 2º - Os recursos utilizados para a cobertura do crédito Adicional Especial serão oriundos do Superávit Financeiro do Exercício de 2022, no valor de R$ 800.000,00 (Oitocentos mil reais).</p><p>Art. 3º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo seus efeitos para o dia 09 de maio de 2023.</p><p class="assina">Rogério Jean Moura Gonçalves</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>