<xml><article id="32271917" name="PT SAES NA 444" idOficio="9615935" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="342" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=342" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20627339">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 444, DE 18 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revoga a Portaria SAS/MS nº 469, de 23 de julho de 2002, que aprova o o Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas da profilaxia da reinfecção pelo vírus da hepatite B pós-transplante hepático.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 444, DE 18 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga a Portaria SAS/MS nº 469, de 23 de julho de 2002, que aprova o o Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas da profilaxia da reinfecção pelo vírus da hepatite B pós-transplante hepático.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde substituto, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a deliberação, por unanimidade, pela recomendação da atualização do Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas de hepatite B e coinfecções realizada pelo Comitê de Protocolos Clínicos e Diretrizes Terapêuticas da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde - Conitec, realizada no dia 16 de março de 2023, conforme o Registro de Deliberação nº 804/2023; e</p><p>Considerando que a atualização do referido Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas de hepatite B e coinfecções incorporou o conteúdo do Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas da profilaxia da reinfecção pelo vírus da hepatite B pós-transplante hepático, publicado por meio da Portaria SAS/MS nº 469, de 23 de julho de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Fica revogada a Portaria SAS/MS nº 469, de 23 de julho de 2002, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 141, de 24 de julho de 2002, seção 1, página 126 a 128.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ARISTIDES VITORINO DE OLIVEIRA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>