<xml><article id="31992307" name="Portaria MDA nA 8" idOficio="9580965" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579134">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 8, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre institucionalização de Unidades Gestoras Estaduais do Programa Nacional de Crédito Fundiário junto aos Escritórios Estaduais do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 8, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre institucionalização de Unidades Gestoras Estaduais do Programa Nacional de Crédito Fundiário junto aos Escritórios Estaduais do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso da competência que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal e tendo em vista o disposto no art. 25 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, no Decreto nº 11.396, de 21 de janeiro de 2023, na Lei Complementar nº 93, de 04 de fevereiro de 1998, no Decreto nº 4.892, de 25 de novembro de 2003 e o que consta no Processo SEI nº 55000.000317/2023-32, resolve:</p><p>Art. 1º Compete aos Escritórios Estaduais do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar desempenhar as atribuições cometidas às Unidades Gestoras Estaduais, conforme previsto no Regulamento Operativo do Fundo de Terras e da Reforma Agrária, nos Manuais de Operações e nas normas complementares do Programa Nacional de Crédito Fundiário.</p><p>Art. 2º Caberá ao Titular ou seu Substituto, dos Escritórios Estaduais do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, sem prejuízo de outras atribuições que lhe forem conferidas pela regulamentação do Programa Nacional de Crédito Fundiário:</p><p>I - coordenar a execução do Programa Nacional de Crédito Fundiário no Estado, em consonância com os normativos do Programa;</p><p>II - assegurar a supervisão da aplicação dos recursos federais por parte das entidades conveniadas e dos beneficiários do Programa;</p><p>III - realizar a análise estadual dos projetos técnicos de financiamento no serviço digital denominado "Obter Crédito";</p><p>IV - realizar, a pedido do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, por intermédio da Secretaria de Governança Fundiária, Desenvolvimento Territorial e Socioambiental, a análise federal dos projetos técnicos de financiamento no serviço digital denominado "Obter Crédito";</p><p>V - encaminhar aos agentes financeiros autorizações de liberação de recursos de investimentos comunitários ou investimentos básicos;</p><p>VI - tomar todas as providências administrativas ou judiciais necessárias em caso de constatação de irregularidades no Programa, em particular o bloqueio dos recursos das contas vinculadas ao financiamento, a suspensão ou a rescisão de contratos e a execução de hipotecas;</p><p>VII - autorizar e encaminhar aos agentes financeiros as alterações nos contratos de financiamento do Programa, em conformidade com as normas vigentes.</p><p>Art. 3º Os Escritórios Estaduais do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, na qualidade de executores do Programa Nacional de Crédito Fundiário, estão submetidos à supervisão imediata da Secretaria de Governança Fundiária, Desenvolvimento Territorial e Socioambiental e do Departamento de Governança Fundiária.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e a Secretaria de Governança Fundiária, Desenvolvimento Territorial e Socioambiental promoverão as condições materiais necessárias para que os Escritórios Estaduais do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar desempenhem as atribuições de que trata esta Portaria.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>