<xml><article id="31993626" name="2087" idOficio="9581250" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579473">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.087, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.087, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ALEJANDRO PEREZ ALDAZABAL - V723263-E, natural da Argentina, nascido(a) em 13 de janeiro de 1981, filho(a) de Jacinto Vicente Perez e de Marta Susana Aldazabal, residente no Estado do Mato Grosso (Processo nº 235881.0254191/2022);</p><p>ASKIA MOUHAMED BIAYE - G354856-1, natural do Senegal, nascido(a) em 24 de abril de 1982, filho(a) de Ismaila BIiaye e de Awa Ngom, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0180490/2022);</p><p>EDINSON MARTIN JIMENEZ ARANGUREN - G427431-T, natural da Venezuela, nascido(a) em 14 de maio de 1993, filho(a) de Juan Bautista Jimenez e de Dervis Yamileth Aranguren, residente no Estado do Amazonas (Processo nº 235881.0179886/2022);</p><p>FATEN SHAHEEN - G453990-W, natural da Síria, nascida(o) em 15 de outubro de 1989, filha(o) de Nasr Aldeen Shaheen e de Bahriah Al Ismael, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0182518/2022);</p><p>FRITZ LOUIS - G105272-T, natural do Haiti, nascido(a) em 1 de fevereiro de 1986, filho(o) de e filho de Mariecile Jean Louis, residente no Estado do Mato Grosso (Processo nº 235881.0193233/2022);</p><p>HUSSEIN TAHINI - G435562-I, natural de Líbano, nascido(a) em 16 de setembro de 1995, filho(a) de Ahmad Tahini e de Jihan Cheito, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0177680/2022);</p><p>RAOUF ABOU ARAR - G348176-9, natural da Síria, nascido(a) em 5 de abril de 1980, filho(a) de Akel e de Hassiba, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0192954/2022) e</p><p>SAMUS LAINE - G265576-3, natural do Haiti, nascido(a) em 15 de agosto de 1982, filho(a) de Joseph Riche Laine e de Meladie Paul, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0255854/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>