<xml><article id="32176432" name="rtf final Portarias SAGA 1389 a " idOficio="9603976" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="251" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=251" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20611037">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIAS DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.389/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PRÓSPERA, situado no Município de Tabaporã, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900187/2023-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.390/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PERIQUITOS, situado no Município de Três Lagoas, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900149/2023-58. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.392/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto VILLAGE , situado no Município de Nova Lima, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900295/2023-93. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.393/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA REMANSO DO MIRANDA, situado no Município de Bonito, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900187/2023-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.394/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA JULIANA, situado no Município de Bom Jesus do Araguaia, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900001/2023-23. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.395/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto JOLI, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900037/2023-67. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.396/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SÃO PAULO CORPORATE TOWERS, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.903386/2022-50. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.397/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SEBASTIÃO MACHADO, situado no Município de Joinville, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900199/2023-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.398/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo CLUBE DE VOO DE ÂNGULO, situado no Município de Ângulo, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.903072/2022-97. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.399/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto UNIQUE MEDICAL CENTER, situado no Município de Maringá, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900230/2023-38. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.400/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo PASTOREIO, situado no Município de Santa Vitória do Palmar, no Estado do Rio Grande do Sul - RS. Processo nº 67613.900424/2022-52. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.401/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto UNIMED LITORAL, situado no Município de Itajaí, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900223/2023-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.391/SAGA, DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CATA, situado no Município de Balneário Camboriú, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900401/2020-86. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 18 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.402/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA VEDANA, situado no Município de Vera, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900157/2023-84. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.403/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RIOZINHO, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900218/2023-23. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.404/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SERRA AZUL, situado no Município de Rosário Oeste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900162/2023-97. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.405/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo TRÊS MARIAS, situado no Município de Três Marias, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.903377/2022-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.406/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto PRIVADO WSTC, situado no Município de Fortaleza, no Estado do Ceará - CE. Processo nº 67614.900804/2021-04. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.407/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto VILA NO LAGO, situado no Município de Abadiânia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.900317/2023-15. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.408/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PASSO FUNDO, situado no Município de Santo Antônio do Leste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900018/2023-51. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.409/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA TEODORO, situado no Município de Maués, no Estado do Amazonas - AM. Processo nº 67615.900159/2023-73. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.410/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RAINHA DO CURUÁ, situado no Município de Altamira, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900111/2023-65. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.411/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA UNIÃO, situado no Município de Inocência, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67612.900213/2023-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.412/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA VALE, situado no Município de Tapurah, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900161/2023-42. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>