<xml><article id="32272974" name="1Port. nA 990 - Institui a Comis" idOficio="9616121" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="307" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=307" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20627603">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 990, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Nacional de Educação do Campo - Conec.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 990, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional de Educação do Campo - Conec.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87º, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, em conformidade com o estabelecido no art. 9º, parágrafo único, do Decreto nº 7.352, de 4 de novembro de 2010, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a Comissão Nacional de Educação do Campo - Conec, com a atribuição de assessorar o Ministério da Educação - MEC, na formulação, no acompanhamento e na avaliação das Políticas de Educação do Campo.</p><p>Art. 2º Compete à Conec:</p><p>I - acompanhar a implementação da Política Nacional de Educação do Campo definida nos programas e projetos; e</p><p>II - contribuir com o processo de avaliação da Política Nacional de Educação do Campo.</p><p>Art. 3º A Conec é composta por representantes dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>I - Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - Secadi;</p><p>II - Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>III - Secretaria de Educação Superior - SESu;</p><p>IV - Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - Setec;</p><p>V - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE;</p><p>VI - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep;</p><p>VII - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA;</p><p>VIII - Ministério da Igualdade Racial - MIR;</p><p>IX - União Nacional dos Dirigentes Municipais de Educação - Undime;</p><p>X - Conselho Nacional dos Secretários Estaduais de Educação - Consed;</p><p>XI - União Nacional dos Conselhos Municipais de Educação - UNCME;</p><p>XII - Representante das Instituições de Educação Superior - IES que atuam com Educação do Campo;</p><p>XIII - Representante do Conselho Nacional das Instituições da Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica - Conif;</p><p>XIV - Centros Familiares de Formação por Alternância - Ceffas;</p><p>XV - Confederação Nacional dos Trabalhadores e das Trabalhadoras Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - Contag;</p><p>XVI - Confederação Nacional dos Trabalhadores na Agricultura Familiar do Brasil - Contraf Brasil;</p><p>XVII - Confederação dos Trabalhadores Assalariados e das Trabalhadoras Assalariadas Rurais - Contar;</p><p>XVIII - Comissão Pastoral da Terra - CPT;</p><p>XIX - Conselho Nacional das Populações Extrativistas - CNS;</p><p>XX - Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB;</p><p>XXI - Movimento dos Trabalhadores Sem Terra - MST;</p><p>XXII - Movimento dos Pequenos Agricultores - MPA;</p><p>XXIII - Movimento dos Estudantes da Educação do Campo - MEEC;</p><p>XXIV - Rede de Educação do Semiárido Brasileiro - Resab;</p><p>XXV - Representante do Fórum Nacional de Educação do Campo - Fonec; e</p><p>XXVI - Movimento de Mulheres Camponesas - MMC.</p><p>§ 1º Cada membro da Comissão terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os representantes titulares e suplentes relacionados no caput deverão ser indicados pelos órgãos e pelas entidades que representam e serão designados por ato do Ministro de Estado da Educação, ressalvados os representantes das Instituições de Educação Superior - IES, que atuam com Educação do Campo, referidas no inciso XII do caput, os quais serão escolhidos diretamente pelo Ministro de Estado da Educação, a partir de indicação da Secadi.</p><p>§ 3º As indicações dos representantes titulares e suplentes deverão ser encaminhadas por correspondência eletrônica dos respectivos órgãos e das entidades dirigida à Coordenação-Geral de Educação do Campo, da Diretoria de Políticas de Educação do Campo e Educação Escolar Indígena, da Secadi.</p><p>Art. 4º A Conec deverá observar em sua composição, preferencialmente:</p><p>I - a paridade de gênero, quando não houver maioria de representantes mulheres;</p><p>II - o percentual de, no mínimo, 20% dos seus membros de pessoas autodeclaradas pretas e pardas; e</p><p>III - a representação das cinco regiões do País.</p><p>Art. 5º O presidente poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades públicas e privadas bem como especialistas de notório conhecimento na matéria para participarem das reuniões da Comissão.</p><p>§ 1º Poderão ser constituídos, por ato desta Comissão, grupos de trabalho, de natureza temporária e consultiva, para contribuições específicas relacionadas à implementação, à avaliação ou ao monitoramento da Política Nacional de Educação do Campo e das ações e dos programas que a compõem.</p><p>§ 2º Todos os grupos de trabalho e reuniões deverão elaborar relatórios de atividades com a identificação dos participantes.</p><p>§ 3º Em caso de votações e posicionamentos colegiados, somente os membros titulares ou seus suplentes possuirão direito à decisão.</p><p>Art. 6º A Conec é presidida pelo/pela titular da Secadi e, em suas ausência e seus impedimentos, pelo/pela titular da Diretoria de Políticas de Educação do Campo e Educação Escolar Indígena dessa Secretaria.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva da Comissão Nacional de Educação do Campo é exercida pelo/pela titular da Coordenação-Geral de Educação do Campo, da Diretoria de Políticas de Educação do Campo e Educação Escolar Indígena, da Secadi.</p><p>Art. 8º A Conec reunir-se-á, ordinariamente, duas vezes por ano e, extraordinariamente, sempre que convocada por seu presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião da Comissão é de maioria absoluta, e o quórum de deliberação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Fica autorizada a participação dos representantes dos órgãos e das entidades, referidos no art. 3º desta Portaria, nas reuniões ordinárias e extraordinárias e nos grupos de trabalho, por meio de videoconferência, nos termos do Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020.</p><p>§ 3º Na hipótese de participação presencial, os custos com diárias e passagens dos representantes da sociedade civil, para reuniões ordinárias ou extraordinárias e grupos de trabalho presenciais, serão do Ministério da Educação, quando for o demandante.</p><p>§ 4º Os custos com participação presencial de convidados eventuais em reuniões ordinárias, extraordinárias, grupos de trabalhos e demais eventos serão da instituição demandante.</p><p>Art. 9º O apoio administrativo e os meios necessários à execução dos trabalhos da Comissão serão providos pela Secadi.</p><p>Art. 10. A participação nas atividades da Conec será considerada função relevante não remunerada.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>