<xml><article id="32294962" name="SC5RFDISIT5003A5005" idOficio="9618700" pubName="DO1" artType="Solução de Consulta" pubDate="26/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00097:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00067:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal/Divisão de Tributação" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20631126">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 5.003, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 5.003, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>Assunto: Imposto sobre a Renda de Pessoa Jurídica - IRPJ</p><p>ASSOCIAÇÃO CIVIL SEM FINS LUCRATIVOS. GANHO DE CAPITAL. IMUNIDADE. ISENÇÃO</p><p>É imune ao IRPJ o ganho de capital na venda de imóvel pertencente a entidades de educação ou assistência social de que trata o art. 150, VI, "c", da Constituição Federal, contanto que:</p><p>a) sejam atendidos os requisitos da legislação de regência, em especial o art. 14 do CTN e o art. 12 da Lei nº 9.532/1997;</p><p>b) as pessoas jurídicas em questão destinem as receitas em questão às suas finalidades essenciais;</p><p>c) os objetivos sociais das pessoas jurídicas em questão não se desvirtuem; e</p><p>d) a venda dos bens imóveis em questão não afronte o princípio da livre concorrência.</p><p>O ganho de capital auferido pela venda de imóvel, por entidade prevista no art. 15 da Lei nº 9.532, de 1997, quando se trate de situação eventual e não configure ato de natureza econômico-financeira, não prejudica a isenção do IRPJ, caso os demais requisitos legais sejam cumpridos.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA À SOLUÇÃO DE CONSULTA COSIT Nº 26, DE 23 DE MARÇO DE 2018.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA À SOLUÇÃO DE CONSULTA COSIT Nº 70, DE 23 DE JANEIRO DE 2017.</p><p>Dispositivos Legais: Constituição Federal, art. 150, VI, "c"; Lei nº 5.176, de 1966 (Código Tributário Nacional - CTN), art. 14; Lei nº 9.532, de 1997, arts. 12 e 15.</p><p>Assunto: Contribuição Social sobre o Lucro Líquido - CSLL</p><p>ASSOCIAÇÃO CIVIL SEM FINS LUCRATIVOS. GANHO DE CAPITAL. ISENÇÃO</p><p>ENTIDADES DE ASSISTÊNCIA SOCIAL. GANHO DE CAPITAL. ISENÇÃO.</p><p>O ganho de capital auferido pela venda de imóvel, por entidade prevista no art. 15 da Lei nº 9.532, de 1997, quando se trate de situação eventual e não configure ato de natureza econômico-financeira, não prejudica a isenção do IRPJ, caso os demais requisitos legais sejam cumpridos.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA À SOLUÇÃO DE CONSULTA COSIT Nº 70, DE 23 DE JANEIRO DE 2017.</p><p>Dispositivos Legais: Lei nº 9.532, de 1997, arts. 12 e 15.</p><p>Assunto: Normas de Administração Tributária</p><p>INEFICÁCIA PARCIAL</p><p>Não produz efeitos a consulta que verse sobre fato definido em disposição literal de lei.</p><p>Dispositivos legais: IN RFB nº 2.058, de 2021, art. 27, inciso IX; Decreto nº 70.235, de 1972, art. 52, VI.</p><p class="assina">MILENA REBOUÇAS NERY MONTALVÃO</p><p class="cargo">Chefe</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 5.004, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>Assunto: Simples Nacional</p><p>Os serviços de instalação e manutenção em geral, inclusive de sistemas de ar-condicionado, são tributados pelo Anexo III da Lei Complementar nº 123, de 2006. Se esses serviços forem prestados mediante cessão ou locação de mão de obra, tal fato constitui motivo de vedação à opção pelo Simples Nacional ou mesmo de exclusão desse regime de tributação.</p><p>Caso a empresa optante pelo Simples seja contratada para construir imóvel ou executar obra de engenharia em que os serviços de instalação façam parte do respectivo contrato, poderá prestar o serviço mediante cessão de mão-de-obra sem prejuízo à opção pelo Simples.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA à Solução de Divergência Cosit nº 36, de 4 de dezembro de 2013 e à Solução de Consulta Cosit nº 169, de 25 de abril de 2014.</p><p>Dispositivos Legais: Lei Complementar nº 123, de 2006, artigos 17, XII, e 18, §5º-B, IX e ADI RFB nº 8, de 2103.</p><p class="assina">MILENA REBOUÇAS NERY MONTALVÃO</p><p class="cargo">Chefe</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 5.005, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>Assunto: Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins</p><p>Os pagamentos efetuados por pessoas jurídicas a outras pessoas jurídicas de direito privado pela remuneração por serviços de recrutamento, agenciamento e seleção de mão-de-obra não se sujeitem à retenção na fonte da Cofins, por ausência de previsão legal - não constam do rol do art. 30 da Lei n° 10.833, de 2003, nem tampouco do art. 714, § 1°, do RIR 2018.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA à Solução de Consulta Cosit nº 50, de 20 de fevereiro de 2014.</p><p>Dispositivos Legais: Lei nº 10.833, de 2003, art. 30; Instrução Normativa SRF nº 459, de 2004, arts. 1º e 2°; Decreto n° 9.580, de 2018 (RIR 2018), art. 714; Parecer Normativo CST nº 8, de 1986, §§ 11 a 13.</p><p>Assunto: Contribuição para o PIS/Pasep</p><p>Os pagamentos efetuados por pessoas jurídicas a outras pessoas jurídicas de direito privado pela remuneração por serviços de recrutamento, agenciamento e seleção de mão-de-obra não se sujeitem à retenção na fonte do PIS por ausência de previsão legal - não constam do rol do art. 30 da Lei n° 10.833, de 2003, nem tampouco do art. 714, § 1°, do RIR 2018.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA à Solução de Consulta Cosit nº 50, de 20 de fevereiro de 2014.</p><p>Dispositivos Legais: Lei nº 10.833, de 2003, art. 30; Instrução Normativa SRF nº 459, de 2004, arts. 1º e 2°; Decreto n° 9.580, de 2018 (RIR 2018), art. 714; Parecer Normativo CST nº 8, de 1986, §§ 11 a 13.</p><p>Dispositivos Legais: Lei nº 10.833, de 2003, art. 30; Instrução Normativa SRF nº 459, de 2004, arts. 1º e 2°; Decreto n° 9.580, de 2018 (RIR 2018), art. 714; Parecer Normativo CST nº 8, de 1986, §§ 11 a 13.</p><p>Assunto: Contribuição Social sobre o Lucro Líquido - CSLL</p><p>Os pagamentos efetuados por pessoas jurídicas a outras pessoas jurídicas de direito privado pela remuneração por serviços de recrutamento, agenciamento e seleção de mão-de-obra não se sujeitem à retenção na fonte da CSLL, por ausência de previsão legal - não constam do rol do art. 30 da Lei n° 10.833, de 2003, nem tampouco do art. 714, § 1°, do RIR 2018.</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA VINCULADA à Solução de Consulta Cosit nº 50, de 20 de fevereiro de 2014.</p><p>Dispositivos Legais: Lei nº 10.833, de 2003, art. 30; Instrução Normativa SRF nº 459, de 2004, arts. 1º e 2°; Decreto n° 9.580, de 2018 (RIR 2018), art. 714; Parecer Normativo CST nº 8, de 1986, §§ 11 a 13.</p><p>Dispositivos Legais: Lei nº 10.833, de 2003, art. 30; Instrução Normativa SRF nº 459, de 2004, arts. 1º e 2°; Decreto n° 9.580, de 2018 (RIR 2018), art. 714; Parecer Normativo CST nº 8, de 1986, §§ 11 a 13.</p><p class="assina">MILENA REBOUÇAS NERY MONTALVÃO</p><p class="cargo">Chefe</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>