<xml><article id="31863477" name="resolucao_1486_2023 COPSI GGTOX" idOficio="9564091" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00042:00015:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31486" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Toxicologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20555686">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.486, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.486, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Toxicologia no uso das atribuições que lhe confere o art.114, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar os atos de avaliação toxicológica de produtos agrotóxicos, componentes e afins, identificados no anexo, com o respectivo resultado da análise, em cumprimento a decisão judicial (Processo Judicial: 1079436-39.2022.4.01.3400 - 1ª VARA FEDERAL CÍVEL DA SJDF - Autora: TECNOMYL BRASIL DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS AGRÍCOLAS LTDA. - NUP: 00424.268289/2022-03) que determinou que a Anvisa procedesse a avaliação toxicológica do produto TECNUP SUPER 608.</p><p>Art. 2º A publicação do extrato deste informe de avaliação toxicológica não exime a requerente do cumprimento das demais avaliações procedidas pelos órgãos responsáveis pelas áreas de agricultura e de meio ambiente, conforme legislação vigente no país, aplicável ao objeto do requerimento.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ALEXANDRE OLIVEIRA GOMES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RAZÃO SOCIAL/CNPJ</p><p>MARCA COMERCIAL</p><p>NÚMERO DO PROCESSO</p><p>PETIÇÃO(ÕES)/EXPEDIENTE(S)</p><p>CLASSIFICAÇÃO TOXICOLÓGICA</p><p>-----------------------------</p><p>TECNOMYL BRASIL DISTRIBUÍDORA DE PRODUTOS AGRÍCOLAS LTDA. - 05.280.269/0001-92</p><p>TECNUP SUPER 608</p><p>25351.541505/2021-11</p><p>5065 - PRODUTO FORMULADO COM BASE EM PRODUTO TÉCNICO EQUIVALENTE, 2062094/21-3</p><p>CATEGORIA 5: PRODUTO IMPROVÁVEL DE CAUSAR DANO AGUDO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>