<xml><article id="31920748" name="1 CONCEA - Resolucao 63" idOficio="9571862" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/05/2023" artClass="00013:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20566631">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONCEA Nº 63, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação de pequenos ruminantes mantidos em instalações de ensino ou pesquisa científica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONCEA Nº 63, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação de pequenos ruminantes mantidos em instalações de ensino ou pesquisa científica.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE CONTROLE DE EXPERIMENTAÇÃO ANIMAL - CONCEA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 5º, incisos I, IV, V, da Lei nº 11.794, de 8 de outubro de 2008, e tendo em vista a deliberação adotada na 7ª Reunião Extraordinária do CONCEA, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução Normativa dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para criação, manutenção e experimentação de pequenos ruminantes mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.</p><p>Art. 2º São itens obrigatórios em instalações de pequenos ruminantes mantidos em instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - quanto à infraestrutura:</p><p>a) local para descarte de carcaças, de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>b) área de eutanásia separada das demais instalações;</p><p>c) dimensionamento dos alojamentos de acordo com as especificidades dos animais;</p><p>d) paredes internas do curral, do brete e do tronco de contenção, lisas e livres de saliências ou elementos pontiagudos;</p><p>e) depósitos exclusivos para ração, forragem e cama,</p><p>f) armazenamento de ração sem contato com o piso ou paredes;</p><p>g) depósitos exclusivos de produtos químicos e medicamentos;</p><p>h) depósitos exclusivos de resíduos isolados das demais áreas;</p><p>i) áreas com sombreamento e cochos para fornecimento de alimento, sal mineral (suplementos) e água;</p><p>j) cercas de materiais que evitem risco de ferimentos;</p><p>k) baias hospitalares compatíveis e de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>l) áreas de alojamento de animais geneticamente modificados fisicamente separadas de outras áreas e com acesso restrito;</p><p>m) gaiolas metabólicas (quando existentes) adequadas à espécie e de uso exclusivo durante a realização dos estudos metabólicos;</p><p>n) câmaras climáticas e respirométricas (quando existentes) equipadas com sistemas de exaustão, renovação e recirculação de ar.</p><p>II- Quanto aos procedimentos:</p><p>a) controle de plantas tóxicas;</p><p>b) plano de gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente;</p><p>Art. 3º São itens recomendados em instalações de pequenos ruminantes mantidos em instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - área administrativa;</p><p>II - áreas destinadas à recepção;</p><p>III - área de quarentena de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>IV - paredes, pisos e tetos de materiais que permitam a limpeza e desinfecção;</p><p>V - instalações com áreas destinadas a funções específicas, sempre que necessário, de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>VI - instalações amplas arejadas e com proteção para intempéries;</p><p>VII - curral de manejo compartimentado e separado por porteiras;</p><p>VIII - curral com cobertura total ou parcial;</p><p>IX - corredor do tipo "seringa";</p><p>X - baias destinadas aos reprodutores em local afastado do aprisco do rebanho geral;</p><p>XI - câmara fria ou freezer para acondicionamento de carcaças;</p><p>XII - terreno dos piquetes com drenagem de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>XII - área cirúrgica em ambiente fechado dotada de brete de contenção.</p><p>XIII- lotação animal de acordo com a disponibilidade de água e pastagem;</p><p>XIV - Procedimentos Operacionais Padrão (POPs);</p><p>Art. 4º Os itens de caráter obrigatório e de caráter recomendável nas instalações de que trata esta Resolução Normativa estão sumarizados, na forma do Anexo.</p><p>Art. 5° Esta Resolução Normativa entra em vigor em 09 de maio de 2023.</p><p>ANEXO</p><p>TABELA AUXILIAR - CRITÉRIO MÍNIMOS PARA CRIAÇÃO, MANUTENÇÃO E EXPERIMENTAÇÃO DE PEQUENOS RUMINANTES MANTIDOS EM INSTALAÇÕES DE INSTITUIÇÕES DE ENSINO OU PESQUISA CIENTÍFICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>AMBIENTES FÍSICOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Áreas de Apoio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área administrativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de recepção de animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local para descarte de carcaças de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de quarentena de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Detalhes Construtivos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paredes, pisos e tetos de materiais que possibilitem a adequada higienização e desinfecção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações amplas, arejadas e voltadas ao maior conforto possível para o animal, oferecendo proteção contra as intempéries</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações com áreas destinadas a funções específicas, que promovam a segurança e o bem-estar, tanto do pessoal envolvido nas atividades quanto dos animais experimentais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dimensionamento dos alojamentos de acordo com as especificidades dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curral de manejo compartimentado e separado por porteiras permitindo o manejo seguro de apartação dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paredes internas do curral, do brete e do tronco de contenção lisas e livres de saliências ou elementos pontiagudos que possam provocar danos ao animal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curral com cobertura total ou parcial para proteção do pessoal e dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corredor do tipo "seringa" para direcionamento dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Baias destinadas aos reprodutores em local afastado do aprisco do rebanho geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de eutanásia separada das demais instalações;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Depósitos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósitos exclusivos para estocagem de ração, forragem e cama</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ração armazenada sem contato com o piso ou paredes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito de resíduos isolado das demais áreas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito de produtos químicos e medicamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Câmara fria ou freezer para acondicionamento de carcaças</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Piquetes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cochos para fornecimento de alimento, sal mineral e água e sombreamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cercas de materiais que minimizem riscos de ferimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terreno dos piquetes com condições de drenagem, que possibilitem a redução do acúmulo de lama ou esterco durante os períodos de chuvas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lotação animal de acordo com a disponibilidade de pastagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controle de plantas tóxicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Informações gerais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Área para procedimentos cirúrgicos, piquete e baia hospitalar</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área cirúrgica localizada em ambiente fechado e própria para este fim, dotada de brete de contenção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Baias hospitalares compatíveis com o tamanho dos animais, piso resistente com escoamento de águas servidas ligado diretamente a rede de esgotos ou a canaleta coletora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Biossegurança</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Áreas de alojamento e manejo de caprinos e ovinos geneticamente modificados, fisicamente separadas de outras áreas, com acesso restrito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaiolas metabólicas (quando existentes) adequadas a espécie e de uso exclusivo durante a realização dos estudos metabólicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Câmaras climáticas e respirométricas (quando existentes) equipadas com sistemas de exaustão, renovação e recirculação do ar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr></table><p>LUCIANA SANTOS</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>