<xml><article id="31947844" name="20772078" idOficio="9575342" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00032:00035:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="294" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=294" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20571433">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.077, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.077, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ELIANA CONSUELO LANDIVAR CAVENAGHI - V881057-L, natural da Bolivia, nascida(o) em 5 de maio de 1988, filha(o) de Olga Consuelo Argandona Tirado e de Marcelo Gerardo Landivar Mercado, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0120725/2021);</p><p>MARIANA MBAMBA - F040114-Q, natural da Angola, nascida(o) em 15 de maio de 1976, filha(o) de Fernando Mbamba e de Graça Florinda, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0259321/2022);</p><p>MOHAMMED HAMED MAHMOUD HAMADA - G212499-3, natural da Palestina, nascido(a) em 15 de abril de 1979, filho(a) de Hamed Mahmoud Salman Hamada e de Haygar Abdelrazzaq Hamada, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0259862/2022);</p><p>OLUSEGUN RAHEEM SHITTU - G311806I, natural da Nigéria, nascido(o) em 21 de abril de 1984, filho(o) de Taiwo Adam Shittu e de Aderemilekun Shittu, residente no Distrito Federal (Processo nº 235881.0000759/2020) e</p><p>OUSMANE MBAYE - G417429-M, natural de Senegal, nascido(a) em 15 de outubro de 1982, filho(a) de Diadie Mbaye e de Dior Thiam, residente no Distrito Federal (Processo nº 235881.0341212/2023).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.078, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ARMANDO WALTER CAVERO MIRANDA - V090990-5, natural do Peru, nascido(a) em 1 de setembro de 1957, filho(a) de Hilario Lucio Caver Tomasto e de Juana Miranda Canales, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0226958/2022);</p><p>MARIO ORLANDO PARIENTE ORTUNO - V091644-J, natural da Bolívia, nascido em 14 de agosto de 1954, filho(a) de Abel Pariente e de Alcira Ortuno, residente no Estado de Rondônia (Processo nº 235881.0229353/2022);</p><p>ROSA SUSANA BECONA CARRION - V461213-0, natural do Uruguai, nascida(o) em 17 de agosto de 1953, filho(a) de Carlos Julio Becona Pose e de Olga Isabel Carrion Olivieri, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0225032/2022) e</p><p>WAJIH SASSINE NABBOUT - W541601-O, natural do Líbano, nascido(a) em 5 de junho de 1953, filho(a) de Sassine Nabbout e de Asma Elias, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0213477/2022).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>