<xml><article id="32084819" name="IN MINC NA 2 DE 11 DE MAIO DE 20" idOficio="9592407" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="15/05/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="91" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="3" highlight="MinC define regras da Comissão do Fundo Nacional da Cultura" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20595070">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA MINC Nº 2, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Comissão do Fundo Nacional da Cultura - CFNC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA MINC Nº 2, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Comissão do Fundo Nacional da Cultura - CFNC.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso da atribuição que lhe confere o inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal de 1988, e tendo em vista o disposto nos §§ 1º e 2º do art. 4º da Lei nº 8.313, de 23 de dezembro de 1991, na alínea "c" do inciso IV do art. 2º do Anexo I do Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, e no parágrafo único do art. 6º do Decreto nº 11.453, de 23 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa estabelece normas de organização e funcionamento da Comissão do Fundo Nacional da Cultura, órgão colegiado formulador e de avaliação técnica do Fundo Nacional da Cultura, integrante da estrutura organizacional do Ministério da Cultura.</p><p>Art. 2º À Comissão do Fundo Nacional da Cultura compete:</p><p>I - elaborar a proposta de Programa de Trabalho Anual do Fundo Nacional da Cultura conforme § 1º do art. 4º da Lei nº 8.313, de 23 de dezembro de 1991, para aprovação da Ministra de Estado da Cultura;</p><p>II - selecionar propostas da sociedade civil nos termos de Procedimento de Manifestação de Interesse Social de que trata a Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, com vistas ao apoio com recursos do Fundo Nacional da Cultura;</p><p>III - selecionar e avaliar os editais de chamamento público a serem realizados com recursos do Fundo Nacional da Cultura, verificando sua aderência ao Programa de Trabalho Anual, para aprovação final pela Ministra de Estado da Cultura; e</p><p>IV - propor alterações em suas normas de organização, funcionamento e critérios para alocação dos recursos do Fundo Nacional da Cultura.</p><p>Art. 3º Compõem a Comissão Nacional do Fundo Nacional da Cultura:</p><p>I - Secretário-Executivo do Ministério da Cultura;</p><p>II - Secretário de Cidadania e Diversidade Cultural;</p><p>III - Secretário de Direitos Autorais e Intelectuais;</p><p>IV - Secretário de Economia Criativa e Fomento Cultural;</p><p>V - Secretário de Formação, Livro e Leitura;</p><p>VI - Secretário do Audiovisual;</p><p>VII - Secretário dos Comitês de Cultura;</p><p>VIII - Presidente do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional;</p><p>IX - Presidente do Instituto Brasileiro de Museus;</p><p>X - Presidente da Fundação Biblioteca Nacional;</p><p>XI - Presidente da Fundação Casa de Rui Barbosa;</p><p>XII - Presidente da Fundação Cultural Palmares;</p><p>XIII - Presidente da Fundação Nacional de Artes; e</p><p>XIV - um representante do Gabinete do Ministro de Estado da Cultura.</p><p>§ 1º A Comissão será presidida pelo Secretário-Executivo do Ministério da Cultura e, em suas ausências e impedimentos, será substituído pelo titular da Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural.</p><p>§ 2º À Subsecretaria de Gestão Estratégica - SGE, da Secretaria-Executiva do Ministério da Cultura, compete assessorar o Presidente da CFNC e elaborar a proposição inicial de programação dos recursos do Fundo Nacional da Cultura a ser apreciada pela Comissão.</p><p>§ 3º À Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural compete exercer a secretaria executiva da CFNC, responsabilizando-se por planejar, coordenar e acompanhar, técnica e administrativamente, os trabalhos da Comissão.</p><p>§ 4º A participação na Comissão do Fundo Nacional da Cultura é um serviço público relevante, considerada colaboração eventual e não remunerada.</p><p>§ 5º O Presidente da Comissão poderá, a seu critério ou por requerimento, convidar observadores para participarem das reuniões.</p><p>§ 6º Os membros dos incisos II a XIV do caput indicarão seus respectivos suplentes, e a designação será realizada por ato do Presidente da Comissão.</p><p>Art. 4º Ao Presidente da Comissão compete:</p><p>I - presidir e dirigir as reuniões da Comissão;</p><p>II - aprovar as pautas de reuniões;</p><p>III - resolver questões de ordem e encaminhar as votações;</p><p>IV - exercer o voto de qualidade, quando ocorrer empate nas votações;</p><p>V - expedir os atos de competência colegiada, após deliberação; e</p><p>VI - encaminhar ao Ministro de Estado da Cultura a proposta de Plano de Trabalho Anual do Fundo Nacional da Cultura e o relatório anual de atividades da Comissão.</p><p>Art. 5º Aos membros da Comissão compete:</p><p>I - participar da elaboração do Programa de Trabalho Anual do Fundo Nacional da Cultura;</p><p>II - estudar e relatar as matérias que lhe forem distribuídas pela Comissão;</p><p>III - votar e propor votações à Comissão;</p><p>IV - avaliar a metodologia adotada para o monitoramento do Programa de Trabalho Anual do Fundo Nacional da Cultura, bem como analisar seus resultados; e</p><p>V - aprovar o relatório final de execução do Programa de Trabalho Anual do exercício anterior.</p><p>Art. 6º A Comissão reunir-se-á ordinariamente três vezes por ano e, extraordinariamente, sempre que convocada por seu Presidente.</p><p>§ 1º As reuniões ordinárias serão definidas conforme calendário aprovado no ano anterior.</p><p>§ 2º Na primeira reunião ordinária do ano, a Comissão realizará a avaliação do desempenho do FNC e do alcance de metas no exercício anterior.</p><p>Art. 7º A Comissão deliberará por maioria absoluta, e suas deliberações serão registradas em ata, que fundamentará os atos expedidos pelo Presidente.</p><p>Parágrafo único. A ata será submetida à aprovação dos membros da Comissão no prazo de cinco dias após a reunião.</p><p>Art. 8º A Comissão designará Grupo Técnico Permanente para monitoramento, acompanhamento e elaboração do relatório de execução do Programa de Trabalho Anual do FNC.</p><p>Art. 9º Fica revogada a Portaria nº 131, de 21 de dezembro de 2011, do Ministério da Cultura.</p><p>Art. 10. Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>