<xml><article id="31995949" name="0581 T Altera a Portaria GM-MS n" idOficio="9581587" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579991">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 581, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria GM/MS nº 1.083, de 11 de maio de 2022, que estabelece os critérios e procedimentos a serem adotados para a celebração e execução dos Termos de Execução Descentralizada - TED no âmbito do Ministério da Saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 581, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria GM/MS nº 1.083, de 11 de maio de 2022, que estabelece os critérios e procedimentos a serem adotados para a celebração e execução dos Termos de Execução Descentralizada - TED no âmbito do Ministério da Saúde.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria GM/MS nº 1.083, de 11 de maio de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 5º Nas cláusulas necessárias ao TED, além daquelas previstas no art. 9º do Decreto nº 10.426, de 2020, deve constar, ainda, o foro para resolução de situações omissas e controversas, da seguinte forma:</p><p>I - os casos omissos e as dúvidas porventura existentes serão resolvidos mediante entendimento entre as partes; e</p><p>II - as controvérsias suscitadas na execução do TED serão solucionadas pela Câmara de Conciliação e Arbitragem da Administração Federal (CCAF) da Advocacia-Geral da União (AGU)." (NR)</p><p>"Art. 7º ..................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Fica delegada a competência para assinatura do TED ao Secretário Executivo." (NR)</p><p>"Art. 9º ..................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>§ 1º Os repasses financeiros da descentralização estão condicionados às entregas estabelecidas no cronograma de execução física, de modo que a parcela referente à etapa seja efetuada somente após a execução/liquidação, no mínimo, de 75% (setenta e cinco por cento) da parcela solicitada, conforme registros existentes no SIAFI.</p><p>§ 2º Nos casos em que haja impossibilidade de alcance desse percentual, a unidade descentralizada deverá comunicar tais circunstâncias à área finalística detentora do crédito orçamentário, a qual deverá inserir no processo a justificativa com anuência expressa para a descentralização nessa situação.</p><p>§ 3º A justificativa de que trata o parágrafo anterior deve estar subscrita ou aprovada pelo Secretário da unidade ou pela autoridade máxima respectiva diretamente subordinada ao Ministro de Estado." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados os seguintes dispositivos da Portaria GM/MS nº 1.083, de 11 de maio de 2022:</p><p>II - o inciso I do art. 7º;</p><p>III - o art. 9º-A;</p><p>IV - o art. 10-A;</p><p>V - o art. 10-B;</p><p>VI - o art. 10-C;</p><p>VII - o art. 20;</p><p>VIII - o art. 30-A;</p><p>IX - o art. 30-B; e X - o art. 30-C.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>