<xml><article id="32089157" name="INSTRUCAO NORMATIVA BCB 379" idOficio="9592957" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="15/05/2023" artClass="00051:00002:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Área de Administração/Departamento do Meio Circulante" artSize="12" artNotes="" numberPage="120" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=120" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596103">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 379, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece procedimentos para o acondicionamento e encaminhamento ao Banco Central do Brasil de cédulas ou de moedas falsas, nacionais ou estrangeiras, apreendidas pelos órgãos judiciais ou policiais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 379, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece procedimentos para o acondicionamento e encaminhamento ao Banco Central do Brasil de cédulas ou de moedas falsas, nacionais ou estrangeiras, apreendidas pelos órgãos judiciais ou policiais.</p><p>O Chefe do Departamento do Meio Circulante (Mecir), no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 23, incisos XVII e XVIII, do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, tendo em vista o disposto no art. 4º, X, da Resolução nº 780, de 8 de agosto de 2022, do Conselho da Justiça Federal (CJF), resolve:</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa estabelece os procedimentos para o acondicionamento e o encaminhamento ao Banco Central do Brasil (BCB) de cédulas ou de moedas falsas, nacionais ou estrangeiras, apreendidas por órgãos judiciais ou policiais.</p><p>Art. 2º O Departamento do Meio Circulante (Mecir) manterá a atividade de acautelamento de cédula ou de moeda falsa, nacional ou estrangeira, inclusive padrões monetários extintos, para atendimento das demandas de órgãos judiciais ou policiais.</p><p>Parágrafo único. Os exemplares de cédula ou de moeda falsa, nacional ou estrangeira, serão mantidos acautelados até que haja determinação de autoridade competente para sua destinação.</p><p>Art. 3º Os exemplares de cédulas ou de moedas falsas, nacionais ou estrangeiras, devem ser acondicionados em envelope de segurança transparente, fechados, identificados e lacrados pela instituição remetente, sem rasuras e sem indícios de abertura não autorizada.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de não cumprimento dos requisitos de que trata o caput, poderá haver a recusa do recebimento.</p><p>Art. 4º O atendimento às operações de acautelamento referidas no art. 2º será efetuado nas representações do Banco Central do Brasil, conforme a área de atuação de cada uma delas, descrita em comunicado específico, e deverá ser previamente agendado, por meio de solicitação a ser encaminhada aos endereços eletrônicos relacionados no art. 8º desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 5º Para recebimento de cédulas e de moedas falsas, nacionais ou estrangeiras, a instituição remetente deverá encaminhar ofício assinado pela autoridade pública competente, desprovido de rasuras, no qual conste a especificação e a individualização dos itens a serem acautelados.</p><p>Art. 6º O recebimento dos volumes a serem acautelados será registrado em sistema de controle do Banco Central do Brasil, sendo fornecido ao apresentante documento de comprovação do recebimento dos volumes lacrados.</p><p>Art. 7º O Mecir procederá à destruição de exemplares falsos acautelados, nacionais ou estrangeiros, desde que haja:</p><p>I - ordem judicial específica para o respectivo volume acautelado; ou</p><p>II - determinação da autoridade pública competente ou do Ministério Público, quando a apreensão não tenha gerado ação judicial.</p><p>Art. 8º Para os fins do art. 4º desta Instrução Normativa, os dados para contato dos componentes da área de meio circulante do Banco Central do Brasil são os seguintes:</p><p>Belém: adbel.gtmec@bcb.gov.br</p><p>Fortaleza: gtfor.mecir@bcb.gov.br</p><p>Recife: gtrec.mecir@bcb.gov.br</p><p>Salvador: mecir.gtsal.expediente@bcb.gov.br</p><p>Belo Horizonte: gtbho.mecir@bcb.gov.br</p><p>Brasília: acautelamento.gtbsb.mecir@bcb.gov.br</p><p>Rio de Janeiro: sumof1.rj.ditec.mecir@bcb.gov.br</p><p>São Paulo: sumof2.sp.ditec.mecir@bcb.gov.br</p><p>Curitiba: gtcur.mecir@bcb.gov.br</p><p>Porto Alegre: gtpal.mecir@bcb.gov.br</p><p>Art. 9º Fica revogada a Instrução Normativa BCB nº 67, de 31 de dezembro de 2020.</p><p>Art. 10. Esta Instrução Normativa entra em vigor na data da sua publicação</p><p class="assina">Antônio José Medina Lima Júnior</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>