<xml><article id="32368665" name="Res 14 CD" idOficio="9628343" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/05/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="178" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=178" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644325">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  CD Nº 14, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD Nº 14, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº. 1.100, de 09 de julho de 1970, alterado pela Lei nº 7.231 de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 20 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 717ª Reunião, realizada em 10 de maio de 2023; e</p><p>Considerando os termos e exposições do Processo Administrativo nº 54200.001158/2007-54, referente à regularização fundiária da Comunidade Remanescente de Quilombo Varzeão/PR;</p><p>Considerando os termos do Relatório Técnico de Identificação e Delimitação - RTID, relativo à regularização das terras da Comunidade Remanescente de Varzeão/PR, elaborado pela ORDEM DE SERVIÇO/INCRA/SR(PR)/N. 53 de 27/07/2009 (fl. 103, 0826606);</p><p>Considerando os termos e exposições constantes nos seguintes documentos:</p><p>NOTA TÉCNICA Nº 2059/2019/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (SEI. n. 3998003);</p><p>NOTA TÉCNICA Nº 2060/2019/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (SEI. n. 3998276);</p><p>NOTA TÉCNICA Nº 2061/2019/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (SEI. n. 3998376);</p><p>NOTA TÉCNICA Nº 2062/2019/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (SEI. n. 3998879);</p><p>NOTA TÉCNICA Nº 2063/2019/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (SEI. n. 3998955);</p><p>PARECER n. 00028/2020/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AG (SEI n. 6792807); resolve:</p><p>Art. 1º Julgar improcedentes os recursos apresentados por Sengés Florestadora e Agrícola LTDA; Antônio Branco Ribeiro, Custódio de Oliveira Campos e Dejanira Simão de Deus Campos; Edo Osvaldo Mallmann, Germene Mallmann e Marjorie Mallmann; Línea Florestal S/A e Florestal Vale do Corisco S/A presentes nos autos do processo administrativo nº 54200.001158/2007-54.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>