<xml><article id="32190224" name="819960_Resolucao_308_IMPRENSA" idOficio="9605297" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/05/2023" artClass="00065:00009:00002:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="389" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=389" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20613078">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 308, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Regimento Interno do Conselho Superior do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 308, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Regimento Interno do Conselho Superior do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios.</p><p>O CONSELHO SUPERIOR DO MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, usando das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 166, inciso I, alínea "a", da Lei Complementar n.º 75, de 20 de maio de 1993, tendo em vista o Processo Administrativo nº 08191.137228/2020-18, e de acordo com a deliberação ocorrida na 238ª Sessão Extraordinária, realizada em 28 de abril de 2023, resolve:</p><p>Aprovar o Regimento Interno do Conselho Superior do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios, nos seguintes termos:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO CONSELHO SUPERIOR, DA SUA COMPOSIÇÃO,</p><p>ATRIBUIÇÕES E ESTRUTURA</p><p>Art. 1º O Conselho Superior é órgão da Administração Superior do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios definido no art. 163 da Lei Complementar nº 75, de 1993, e presidido pelo Procurador-Geral de Justiça.</p><p>Art. 2º Compete ao Conselho Superior as atribuições estabelecidas no art. 166 da Lei Complementar nº 75, de 1993, outras funções previstas em lei e ainda:</p><p>I - aprovar a criação, modificação e extinção de procuradorias ou promotorias de justiça;</p><p>II - eleger anualmente seu vice-presidente, que substituirá o presidente nos afastamentos ou impedimentos legais e em caso de vacância;</p><p>III - eleger anualmente seu secretário;</p><p>IV - elaborar lista tríplice para escolha do Corregedor-Geral e do Ouvidor do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios;</p><p>V - regulamentar as reuniões do Colégio de Procuradores e Promotores de Justiça, observado o prazo de até sessenta dias antes de sua realização, podendo tal prazo ser antecipado justificadamente;</p><p>VI - conhecer e homologar as decisões de arquivamento de notícias de fato, bem como transações disciplinares celebradas entre a Corregedoria-Geral e os membros do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios.</p><p>Art. 3º Ao Presidente do Conselho Superior, compete:</p><p>I - representar o Colegiado;</p><p>II - convocar as sessões, presidi-las e estabelecer as respectivas pautas;</p><p>III - fazer observar e cumprir o presente Regimento;</p><p>IV - designar Relator ad hoc nas sessões quando necessário;</p><p>V - assinar, com o Secretário, as atas das sessões depois de aprovadas;</p><p>VI - executar as deliberações e decisões do Colegiado;</p><p>VII - comunicar ao Conselho Superior as providências relevantes de caráter administrativo.</p><p>§ 1º O Presidente participará das votações e proferirá o último voto.</p><p>§ 2º Em caso de empate, terá preponderância o voto do Presidente, exceto nos julgamentos de matérias disciplinares, ocasião em que prevalecerá a decisão mais favorável ao indiciado.</p><p>Art. 4º O Vice-Presidente do Conselho Superior será escolhido anualmente dentre os conselheiros integrantes eleitos pelo Colégio de Procuradores e Promotores de Justiça ou pelos respectivos pares.</p><p>Parágrafo único. O Vice-Presidente substituirá o Presidente em casos de afastamentos, impedimentos legais e vacância.</p><p>Art. 5º O Secretário será eleito anualmente pelo Conselho, competindo-lhe dirigir e coordenar os trabalhos da Secretaria Executiva, bem como assessorar e auxiliar o Presidente nas sessões.</p><p>Art. 6º A Secretaria Executiva do Conselho Superior será exercida por servidor, bacharel em Direito, indicado pelo Procurador-Geral de Justiça.</p><p>Parágrafo único. À Secretaria Executiva compete:</p><p>I - redigir e organizar as atas das sessões, disponibilizando-as, por meio eletrônico, aos conselheiros e à Corregedoria-Geral com antecedência mínima de quarenta e oito horas da realização da sessão subsequente;</p><p>II - elaborar papeleta de decisão indicando o quórum de cada votação;</p><p>III - elaborar as pautas das sessões, disponibilizá-las, por meio eletrônico, aos conselheiros, à Corregedoria-Geral e à Associação dos Membros do MPDFT, com antecedência mínima de quarenta e oito horas, e, ainda, procedendo a sua divulgação na intranet;</p><p>IV - auxiliar o Presidente e os conselheiros no desempenho de suas atribuições;</p><p>V - orientar os trabalhos da Secretaria;</p><p>VI - executar as atividades de apoio administrativo;</p><p>VII - elaborar e divulgar a estatística semestral de produtividade do Colegiado, bem como o relatório anual de atividades;</p><p>VIII - manter atualizados os dados da página do Conselho Superior na intranet;</p><p>XIX - secretariar as sessões;</p><p>X - exercer outras atribuições definidas pelo Presidente e pelo Secretário do Conselho Superior.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS ATOS DO CONSELHO SUPERIOR</p><p>Art. 7º Os atos do Conselho Superior seguem a seguinte nomenclatura:</p><p>I - Resolução: ato normativo com a finalidade de disciplinar matéria de atribuição específica;</p><p>II - Deliberação: ato de caráter opinativo, que emite posicionamento do Órgão sobre determinado assunto;</p><p>III - Decisão: ato taxativo de aplicação impositiva;</p><p>IV - Recomendação: ato que objetiva instar os agentes, coletiva ou individualmente, sobre a necessidade ou forma de cumprir ou fazer cumprir preceito legal ou normativo;</p><p>V - Súmula: compilação resumida sobre matéria específica já reiteradamente decidida de maneira uniforme.</p><p>Parágrafo único. Os atos do Colegiado serão numerados em ordem crescente.</p><p>Art. 8º O Conselho Superior poderá editar, modificar e cancelar súmula de precedentes com orientação predominante em matérias de sua competência.</p><p>§1º O Presidente ou conselheiro poderá propor edição, modificação ou cancelamento de súmula.</p><p>§2º Ao autor da proposta incumbirá a redação da respectiva minuta.</p><p>§3º A proposta de edição, modificação ou cancelamento de súmula deverá ser apresentada na sessão seguinte para análise e sua aprovação se dará pela maioria absoluta do Colegiado.</p><p>Art. 9º Uma vez aprovada, a súmula será encaminhada à Secretaria para registro em ordem crescente e publicação na forma do art. 79 deste Regimento.</p><p>Art. 10. As súmulas modificadas e as canceladas serão publicadas na forma do art. 79 deste Regimento.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS SESSÕES DO COLEGIADO</p><p>Art. 11. O Conselho Superior reunir-se-á ordinariamente na sexta-feira da segunda semana de cada mês ou, se não houver expediente, na sexta-feira seguinte e extraordinariamente quando convocado pelo Presidente ou mediante proposta da maioria absoluta dos seus membros.</p><p>§1º A realização de sessão ordinária fora do dia especificado dependerá sempre de prévia aprovação observado o quórum de maioria absoluta dos membros.</p><p>§2º Ao conselheiro em gozo de férias ou licença é facultado exercer suas funções no Conselho.</p><p>§3º O conselheiro que desejar participar das sessões deverá requerer prévia suspensão do afastamento pelo dia correspondente, ficando dispensado de receber processos em distribuição no Conselho Superior, na Procuradoria em que estiver lotado e na Câmara de Coordenação e Revisão que integrar.</p><p>Art. 12. As sessões serão transmitidas na intranet por áudio e vídeo em tempo real, exceto quando houver necessidade de sigilo para preservar a intimidade do indiciado ou acusado nos procedimentos disciplinares ou quando o interesse público o exigir.</p><p>Parágrafo único. O sigilo do procedimento poderá ser decretado de ofício pelo Presidente, ad referendum do Colegiado; por determinação do Relator ou de outro conselheiro; ou, ainda, mediante requerimento do interessado.</p><p>Art. 13. As sessões ordinárias serão convocadas pelo Presidente e as pautas observarão a seguinte ordem: expediente, ordem do dia e manifestação dos conselheiros.</p><p>§1º A fase do expediente compreenderá a aprovação da ata da sessão anterior e as comunicações da Presidência, da Procuradoria Distrital dos Direitos do Cidadão, da Corregedoria-Geral e da Ouvidoria.</p><p>§2º Havendo impugnação da ata, qualquer conselheiro poderá consultar o áudio da respectiva sessão ou solicitar sua transcrição, objetivando a elucidação de dúvida, contradição ou omissão apontada.</p><p>§3º A ata, após aprovada, será assinada pelo Presidente e pelo Secretário.</p><p>§4º A ordem do dia compreenderá a discussão e a votação das matérias previamente incluídas em pauta.</p><p>§5º Matérias de comprovada urgência, ainda que não constantes da pauta, poderão ser apreciadas na ordem do dia das sessões ordinárias, ouvindo-se os interessados, se necessário.</p><p>§6º A Secretaria Executiva enviará, por meio eletrônico, aos conselheiros os relatórios dos processos incluídos na pauta de julgamento com antecedência mínima de quarenta e oito horas da realização da sessão.</p><p>§7º Nas sessões extraordinárias permitem-se comunicações da Presidência e da Corregedoria-Geral e veda-se a inclusão de matéria nova na ordem do dia, salvo manifesta excepcionalidade, a critério do Colegiado.</p><p>§8º Na fase das comunicações poderão os conselheiros manifestar-se sobre assuntos considerados pertinentes.</p><p>Art. 14. Iniciada a ordem do dia e chamado o processo a julgamento, o Presidente dará a palavra ao Relator para apresentar o relatório e voto.</p><p>§1º Encerrada a leitura do relatório, os Conselheiros poderão discutir a matéria e suscitar preliminares ou questões de ordem, que, se acolhidas, impedirão o julgamento do mérito.</p><p>§2º Suscitada questão que impeça o curso da votação, o Relator e os demais Conselheiros que houverem votado poderão retomar a palavra para pronunciamento sobre a matéria, retificando ou confirmando o voto já proferido.</p><p>§3º Rejeitadas as preliminares, os conselheiros vencidos não estarão impedidos de votar o mérito da matéria.</p><p>Art. 15. Das decisões do Conselho Superior, havendo obscuridade, omissão, contradição ou erro material, caberá embargos de declaração no prazo de cinco dias úteis em petição dirigida ao Relator.</p><p>Art. 16. Os votos serão proferidos em ordem decrescente de antiguidade, a partir do Relator.</p><p>Parágrafo único. A ordem da votação poderá ser alterada ou invertida a requerimento de qualquer conselheiro ou terceiro interessado, mediante decisão do Presidente.</p><p>Art. 17. Nenhum conselheiro poderá escusar-se de proferir o voto, salvo nos casos de suspeição ou impedimento.</p><p>Parágrafo único. Poderá abster-se de votar o conselheiro ausente no momento da leitura do voto do Relator.</p><p>Art. 18. Iniciada a votação, é vedada a rediscussão da matéria e, após a proclamação do resultado, nenhum conselheiro poderá votar.</p><p>§1º A reconsideração de voto será admitida após o encerramento da votação e antes de proclamada a decisão pelo Presidente.</p><p>§2º Reiniciado o julgamento após pedido de vista, o conselheiro que não tiver participado da sessão em que houve a interrupção somente poderá votar se seu voto for imprescindível para a formação do quórum necessário à decisão final.</p><p>§3º O interessado será notificado do dia e horário da sessão de julgamento em que for apreciada matéria do seu interesse, observada a antecedência de quarenta e oito horas.</p><p>§4º Havendo pedido de vista, deverá o conselheiro, impreterivelmente, apresentar o processo para inclusão na pauta da primeira sessão ordinária subsequente.</p><p>§5º O pedido de vista impedirá o prosseguimento do julgamento do processo, podendo qualquer conselheiro antecipar o voto.</p><p>§6º É facultado aos conselheiros pedido de vista em mesa de procedimentos em apreciação pelo Colegiado, ficando temporariamente suspenso o julgamento.</p><p>§7º Na hipótese de o voto divergente restar vencedor, o conselheiro que iniciou a divergência deverá apresentá-lo por escrito no prazo de cinco dias contados da sessão em que foi concluído o julgamento.</p><p>Art. 19. As decisões do Conselho Superior devem ser registradas em arquivo eletrônico inviolável e serão impressas para juntada aos autos somente quando se tratar de processo físico.</p><p>§1º As decisões colegiadas conterão ementa e o inteiro teor dos votos proferidos pelos conselheiros e devem ser disponibilizadas no sítio oficial do MPDFT.</p><p>§2º Após a votação da matéria, o Presidente do Conselho Superior proclamará o resultado do julgamento.</p><p>Art. 20. Após a ordem do dia, os conselheiros poderão formular requerimentos, suscitar questões de ordem, prestar informações, abordar matéria de interesse institucional, fazer sugestões ou solicitar providências relacionadas a assuntos pertinentes ao MPDFT.</p><p>Parágrafo único. Os requerimentos com finalidade normativa formulados por conselheiros não serão examinados na mesma sessão, procedendo-se na forma do art. 22 e seguintes deste Regimento.</p><p>Art. 21. Nas sessões do Conselho Superior será admitida sustentação oral pelo interessado, observado o prazo de dez minutos.</p><p>§1º Havendo mais de um interessado com interesses comuns, o prazo estabelecido no caput deste artigo será acrescido de cinco minutos, podendo ser dividido entre ambos, a critério da presidência.</p><p>§2º Havendo pluralidade de interessados com interesses divergentes, o prazo será de dez minutos para cada um.</p><p>§3º Nas sessões, o Corregedor-Geral, o Procurador Distrital dos Direitos do Cidadão, o Ouvidor e o Chefe de Gabinete da Procuradoria-Geral de Justiça poderão usar a palavra para prestar esclarecimentos pertinentes a matérias constantes da pauta e relacionadas às suas respectivas atribuições, por iniciativa própria ou mediante convocação do Presidente ou solicitação de conselheiro.</p><p>§4º O Presidente da Associação dos Membros - AMPDFT, mediante prévia comunicação ao Relator, poderá fazer uso da palavra nas sessões quando o feito a ser julgado envolver a normatização de temas de interesse coletivo dos membros da Instituição.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DOS PROCEDIMENTOS</p><p>Seção I</p><p>Dos Atos Normativos</p><p>Art. 22. O pedido de expedição ou alteração de ato normativo deverá conter justificativa e minuta e será distribuído a um Relator, que, observando a regularidade do pedido, determinará a divulgação mediante cópia aos conselheiros para oferecimento de emendas ou sugestões, no prazo de dez dias.</p><p>§ 1º O pedido referido no caput deste artigo poderá ser formulado por qualquer conselheiro ou unidade do MPDFT, pela Procuradoria-Geral de Justiça, Corregedoria-Geral, Câmaras de Coordenação e Revisão, Procuradoria Distrital dos Direitos do Cidadão e Ouvidoria.</p><p>§ 2º Versando a proposta sobre matéria que seja objeto de outro procedimento, a distribuição será feita por dependência.</p><p>§ 3º Poderá o Relator, se necessário, converter o feito em diligência para que o proponente preste esclarecimento ou informação em prazo não superior a dez dias.</p><p>§ 4º Verificando o Relator que a matéria objeto da proposta não se inclui no rol das atribuições do Conselho Superior, rejeitará liminarmente o pedido ou a proposta, cabendo desta decisão recurso ao Colegiado, no prazo de cinco dias da intimação do interessado.</p><p>§ 5º O recurso previsto no parágrafo anterior será relatado pelo próprio autor da decisão monocrática recorrida e levado a julgamento na sessão ordinária subsequente.</p><p>§ 6º O Relator, antes da divulgação da proposta aos demais conselheiros, poderá fazer consulta à Classe para sugestões e emendas no prazo de cinco dias e, ainda, converter o feito em diligência para esclarecimentos pelo proponente.</p><p>§7º A relatoria não poderá recair sobre conselheiro autor da proposta, o qual que, entretanto, poderá participar do julgamento e proferir voto.</p><p>Art. 23. Recebidas emendas ou sugestões, o Relator poderá acolhê-las, total ou parcialmente, ou, ainda, rejeitá-las mediante decisão fundamentada.</p><p>Parágrafo único. As emendas poderão ser aditivas, supressivas, modificativas ou substitutivas e deverão ser justificadas, sob pena de rejeição.</p><p>Art. 24. Encerrado o prazo para emendas, o Relator apresentará seu voto em até trinta dias, prorrogável por igual período mediante justificativa perante o Conselho Superior se comprovada a complexidade ou peculiaridades da matéria em discussão.</p><p>Parágrafo único. Em casos de excepcional relevância ou urgência, os prazos estabelecidos neste artigo poderão ser suprimidos pelo Relator ad referendum do Colegiado.</p><p>Art. 25. A proposta será distribuída por cópia aos conselheiros com antecedência mínima de cinco dias úteis da data da sessão em que se dará o julgamento.</p><p>Art. 26. A discussão da proposta observará a ordem de votação estabelecida neste Regimento.</p><p>Art. 27. Após a manifestação do último conselheiro, caberá ao Relator manter seu entendimento inicial ou acolher modificações sugeridas durante o julgamento na fase de discussão da matéria.</p><p>Art. 28. Encerrada a discussão da matéria, poderão ser apresentados destaques para votação em separado de dispositivos ou expressões, incluídos no texto do Relator ou que dele não façam parte, desde que constantes de emenda previamente apresentada no prazo regimental.</p><p>Parágrafo único. Não serão admitidas emendas ou propostas de redação da matéria na sessão de julgamento, salvo para correção de erro material ou de redação verificados no texto.</p><p>Art. 29. Não havendo pedido de destaque, a votação se dará com aprovação ou rejeição integral da proposta.</p><p>§1º Havendo pedido de destaque, deverá ser votado individualmente, em separado.</p><p>§2º Em caso de haver substitutivo não acatado pelo Relator, poderá o proponente requerer sua apreciação pelo Colegiado, devendo a proposta original ser julgada em primeiro lugar e, caso rejeitada, a votação prosseguirá em relação ao substitutivo.</p><p>Art. 30. A matéria será aprovada pela maioria simples.</p><p>Art. 31. No julgamento de processos submetidos ao rito previsto nesta Seção, não haverá pedido de vista.</p><p>Seção II</p><p>Da Lista de Antiguidade</p><p>Art. 32. A lista de antiguidade dos membros será encaminhada no mês de janeiro de cada ano pela Secretaria de Gestão de Pessoas ao Conselho Superior e organizada por cargo e antiguidade na carreira, para fins de autuação e distribuição na forma deste Regimento Interno.</p><p>Art. 33. O Relator determinará à Secretaria Executiva do Conselho Superior o encaminhamento, por meio eletrônico, da lista de antiguidade atualizada até o último dia do ano anterior a todos os membros ativos para ciência e eventual impugnação no prazo de cinco dias contados da publicação.</p><p>§ 1º A lista de antiguidade será organizada no primeiro trimestre de cada ano e submetida à aprovação pelo Conselho Superior, devendo ser publicada no Diário Oficial até o último dia do mês subsequente.</p><p>§2º O prazo para reclamação contra a lista de antiguidade será de trinta dias, contados da publicação.</p><p>§ 3º As impugnações serão analisadas pelo Relator, que retornará a matéria ao Colegiado para novo julgamento e republicação da lista.</p><p>§ 4º O Secretário do Conselho Superior fará divulgar periodicamente na intranet, para fins de informação, a atualização da lista de antiguidade.</p><p>Seção III</p><p>Da promoção</p><p>Art. 34. A comunicação da Secretaria-Geral do MPDFT ao Conselho Superior informando a existência de ofício vago ou de membro em condição de ser promovido será autuada, instruída e o feito distribuído a um Relator observadas as seguintes diligências:</p><p>I - publicação, pela Secretaria do Conselho Superior, na forma do art. 79 deste Regimento, do edital de convocação dos membros que compõem o primeiro e o segundo quintos da lista de antiguidade, respectivamente para Promotores de Justiça e Promotores de Justiça Adjuntos, para manifestação de eventual recusa a concorrer ao cargo, no prazo de cinco dias;</p><p>II - informações individualizadas da Corregedoria-Geral sobre a situação funcional dos membros aptos à promoção, observados os critérios vigentes para aferição do merecimento;</p><p>III - disponibilização, em regime de vista comum, dos dados enviados pela Corregedoria-Geral aos membros considerados aptos, para eventual impugnação dos interessados perante o Conselho Superior, no prazo de cinco dias.</p><p>Parágrafo único. Não se aplica à promoção por antiguidade o disposto no inciso I deste artigo.</p><p>Art. 35. Havendo impugnação, o interessado será notificado para respondê-la no prazo de cinco dias.</p><p>§ 1º O Relator decidirá monocraticamente a impugnação no prazo de cinco dias.</p><p>§ 2º Da decisão do Relator caberá recurso ao Colegiado no prazo de cinco dias, contados da intimação do interessado.</p><p>Art. 36. Decidida a impugnação e o eventual recurso, o Relator disponibilizará os dados definitivos aos demais conselheiros em regime de vista comum, no prazo de cinco dias.</p><p>Art. 37. Instruído o processo, o Relator determinará sua inclusão em pauta para julgamento, ocasião em que submeterá ao Colegiado o nome do membro mais antigo na hipótese de promoção por antiguidade ou os nomes que comporão a lista tríplice em caso de promoção por merecimento.</p><p>Parágrafo único. Nos procedimentos de promoção é vedado pedido de vista.</p><p>Art. 38. Serão aprovados os nomes que, na votação, obtiverem maioria simples.</p><p>Parágrafo único. Havendo empate na formação da lista tríplice para promoção por merecimento, adotar-se-á o disposto no § 3º do art. 202 da Lei Complementar nº 75, de 1993.</p><p>Art. 39. O processo, com a lista tríplice para promoção por merecimento ou por antiguidade, será encaminhado pela presidência do Colegiado ao Procurador-Geral da República para expedição da portaria de promoção.</p><p>Seção IV</p><p>Dos Afastamentos para Estudos</p><p>Art. 40. Na primeira quinzena dos meses de janeiro e julho será publicado aviso para estudos de curta e de longa duração, com indicação do número de vagas existentes ou que serão abertas no segundo semestre do ano em curso e no primeiro semestre do ano subsequente.</p><p>Art. 41. Os requerimentos de afastamento deverão ser instruídos e os autos distribuídos na forma deste Regimento Interno.</p><p>Parágrafo único. Os requerimentos serão juntados ao processo principal referente ao aviso previsto no art. 40 deste Regimento.</p><p>Art. 42. Verificado que o requerimento está devidamente instruído, o Relator dará vista à Comissão de Pós-Graduação, que se pronunciará no prazo de trinta dias.</p><p>§ 1º Não estando o requerimento devidamente instruído, a Comissão de Pós-Graduação concederá ao interessado o prazo de até dez dias para sanar a irregularidade, sob pena de indeferimento.</p><p>§ 2º Se o interessado justificadamente não puder cumprir todas as exigências, poderá requerer pré-aprovação do pedido e reserva da vaga até trinta dias do início do afastamento e, ao apresentar a documentação pertinente, a pré-aprovação converter-se-á em aprovação definitiva.</p><p>Art. 43. Nas sessões ordinárias dos meses de abril e outubro, ocorrendo aprovação ou pré- aprovação de mais de um afastamento, será estabelecida a ordem que melhor atenda ao interesse público.</p><p>Art. 44. Definida a ordem dos afastamentos, o processo será encaminhado à Procuradoria-Geral de Justiça para publicação de portaria e notificação dos requerentes.</p><p>Art. 45. Autorizados os afastamentos, os processos serão redistribuídos individualmente a novo Relator, a quem caberá:</p><p>I - receber e analisar os relatórios periódicos, fazendo a respectiva comunicação ao Colegiado;</p><p>II - velar pela observância das normas vigentes durante os afastamentos;</p><p>III - em casos urgentes, proferir decisões ad referendum do Colegiado.</p><p>Art. 46. Concluído o curso, o interessado apresentará resumo da sua tese ou dissertação em sessão do Conselho Superior, observado o tempo de vinte minutos, admitida manifestação individual dos conselheiros por até cinco minutos.</p><p>Seção V</p><p>Da Disciplina</p><p>Art. 47. A sindicância, o inquérito administrativo e o processo administrativo disciplinar e a revisão deste último se regerão pelas normas previstas neste Regimento Interno, com observância dos arts. 246 a 265 da Lei Complementar nº 75, de 1993.</p><p>Subseção I</p><p>Da Sindicância</p><p>Art. 48. A sindicância, após as diligências a cargo da Corregedoria-Geral, será distribuída a um Relator que, na sessão seguinte, apresentará voto fundamentado:</p><p>I - pelo arquivamento;</p><p>II - pela realização de novas diligências;</p><p>III - pelo retorno dos autos à Corregedoria-Geral para instauração de inquérito administrativo.</p><p>Art. 49. Em caso de arquivamento promovido pelo Corregedor-Geral, a sindicância será igualmente distribuída a um Relator que, na sessão seguinte, apresentará voto fundamentado:</p><p>I - pela homologação do arquivamento;</p><p>II - para a realização de outras diligências;</p><p>III - para subscrição de termo de ajustamento de conduta funcional ou adoção de outro método alternativo de resolução de conflitos; ou</p><p>IV - pelo encaminhamento dos autos ao Procurador-Geral, quando for rejeitada a decisão de arquivamento proposta pelo Corregedor-Geral.</p><p>Parágrafo único. Caso o Procurador-Geral não confirme o arquivamento, determinará a instauração de inquérito administrativo, designando a respectiva Comissão nos termos do art. 159, inciso VII, c/c art. 247, § 1º, ambos da Lei Complementar nº 75, 1993.</p><p>Subseção II</p><p>Do Inquérito Administrativo</p><p>Art. 50. O inquérito administrativo disciplinar será distribuído a um Relator, cujo relatório será remetido aos demais conselheiros com antecedência de cinco dias da sessão.</p><p>§ 1º No julgamento do inquérito administrativo será observado o art. 251, § 2º, incisos I, II, III e IV, da Lei Complementar nº 75,1993, sendo vedado pedido de vista.</p><p>§ 2º Não sendo acolhida proposta de arquivamento, o feito será encaminhado à Corregedoria-Geral para expedição da súmula de acusação nos termos do art. 251, §2º, IV, da Lei Complementar nº 75, de 1993, com posterior remessa dos autos ao Relator.</p><p>§ 3º Sendo vencido o Relator, o processo será encaminhado ao conselheiro prolator do voto divergente, o qual deverá submetê-lo à deliberação do Colegiado.</p><p>§ 4º O Conselho Superior, mediante proposta do Corregedor-Geral ou do Relator, poderá, se necessário, determinar o afastamento preventivo do indiciado, na forma do art. 260 da Lei Complementar nº 75, 1993.</p><p>Subseção III</p><p>Do Processo Administrativo Disciplinar</p><p>Art. 51. Acolhida a súmula de acusação formulada no inquérito administrativo, será instaurado processo administrativo disciplinar, procedendo-se na forma dos arts. 252 a 258 e 261 da Lei Complementar nº 75, de 1993, e, subsidiariamente, no que couber, das disposições da Lei nº 8.112, de 1990.</p><p>Parágrafo único. O processo administrativo disciplinar será distribuído na forma deste Regimento, retirando-se da distribuição aleatória o Relator do inquérito administrativo disciplinar originário e compensando-se o número de feitos disciplinares na distribuição subsequente.</p><p>Art. 52. O Relator encaminhará cópia do relatório aos demais conselheiros com antecedência mínima de dez dias da sessão ordinária correspondente.</p><p>Parágrafo único. Não poderá participar do julgamento o conselheiro que tiver oficiado na sindicância ou integrado a comissão de inquérito ou do processo administrativo.</p><p>Art. 53. O processo administrativo disciplinar observará o disposto no art. 259 da Lei Complementar n.º 75, de 1993.</p><p>Art. 54. As publicações relativas ao processo administrativo disciplinar conterão o respectivo número, omitido o nome do imputado.</p><p>Subseção IV</p><p>Da Revisão do Processo Administrativo Disciplinar</p><p>Art. 55. A revisão do processo administrativo disciplinar observará o disposto nos arts. 262 a 265 da Lei Complementar n.º 75, de 1993, e, no que couber, nos arts. 621 e seguintes do Código de Processo Penal.</p><p>§ 1º O Relator poderá indeferir liminarmente o requerimento da revisão quando não demonstrado, de plano, qualquer dos requisitos previstos no art. 262 da Lei Complementar n.º 75, de 1993, devendo submeter sua decisão ao Colegiado para homologação.</p><p>§ 2º A revisão observará, no que couber, o rito do processo administrativo disciplinar, não podendo integrar a respectiva Comissão quem houver atuado em qualquer fase do processo revisado.</p><p>Subseção V</p><p>Das Disposições Gerais</p><p>Aplicáveis aos Procedimentos Disciplinares</p><p>Art. 56. Nos procedimentos disciplinares, o interessado e seu defensor serão intimados, preferencialmente por meio eletrônico, do dia e hora da respectiva sessão do Conselho Superior, com antecedência mínima de três dias.</p><p>§ 1º Em caso de processo administrativo disciplinar, excetuado o inquérito administrativo, o indiciado será intimado com antecedência de cinco dias da respectiva sessão de julgamento.</p><p>§ 2º Sendo a defesa do indiciado promovida por advogado constituído ou defensor dativo, estes serão intimados com antecedência de cinco dias da respectiva sessão de julgamento.</p><p>§ 3º Após a remessa do procedimento ao Conselho Superior, não será admissível juntada de documentos ou produção de provas, ressalvado o instrumento de mandato do defensor do indiciado.</p><p>§ 4º A juntada aos autos do instrumento de mandato do defensor do indiciado deverá ser requerida ao Relator com antecedência mínima de três dias da sessão de julgamento.</p><p>Art. 57. Os procedimentos disciplinares terão precedência na ordem de julgamento.</p><p>Art. 58. Chamado o processo a julgamento, o Relator procederá à leitura do relatório e, se houver requerimento com antecedência de quarenta e oito horas, o indiciado ou seu defensor terá a palavra para sustentação oral pelo prazo de quinze minutos.</p><p>Parágrafo único. Poderá o Presidente do Colegiado, quando necessário, designar defensor dativo ao imputado.</p><p>Art. 59. Iniciada a leitura do voto, o indiciado e seu defensor não poderão se manifestar, salvo para esclarecimento de matéria de fato suscitada pelo Relator ou pelos demais conselheiros.</p><p>Parágrafo único. Não haverá pedido de vista em procedimentos de natureza disciplinar.</p><p>Art. 60. Concluído o julgamento, extrair-se-á acórdão da decisão contendo o teor dos votos proferidos e os autos serão remetidos no prazo de vinte e quatro horas ao Procurador-Geral de Justiça para os fins pertinentes.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DO ESTÁGIO PROBATÓRIO</p><p>Art. 61. O relatório final de estágio probatório elaborado pela Corregedoria-Geral será encaminhado ao Conselho Superior com proposta individualizada relativa ao vitaliciamento, seguindo-se a distribuição do feito a único Relator para cada grupo de membros avaliados.</p><p>Art. 62. O processo deverá ser remetido ao Conselho Superior em até seis meses da data prevista para o término do prazo para vitaliciamento, e a apreciação do Colegiado se dará em até trinta dias.</p><p>Art. 63. Qualquer membro ou conselheiro poderá impugnar, por escrito e motivadamente, a proposta de vitaliciamento, observado o prazo de dez dias, contados do recebimento dos respectivos autos.</p><p>Parágrafo único. Feita a impugnação, os autos serão devolvidos à Corregedoria-Geral, que mandará notificar o interessado para manifestar-se no prazo de dez dias.</p><p>Art. 64. Se o relatório contrário ao vitaliciamento for aprovado pelo Conselho Superior, o interessado será intimado a se manifestar no prazo de dez dias, dando-se vista dos autos à Corregedoria-Geral para manifestação no mesmo prazo.</p><p>Parágrafo único. Transcorrido o prazo sem manifestação do interessado, o Conselho Superior decidirá em dez dias, independentemente de nova manifestação da Corregedoria-Geral.</p><p>Art. 65. Se o Conselho Superior decidir contrariamente ao vitaliciamento, será desde logo designada comissão de processo administrativo sob a presidência do Corregedor-Geral para, no prazo improrrogável de noventa dias, apurar o desempenho do membro avaliado, opinando, ao final, pela exoneração ou pela confirmação no cargo, observados os princípios constitucionais do contraditório e da ampla defesa.</p><p>Art. 66. A decisão definitiva contrária ao vitaliciamento será comunicada à autoridade competente para a exoneração do membro avaliado no estágio probatório.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DA REMOÇÃO E DA DISPONIBILIDADE POR INTERESSE PÚBLICO</p><p>Art. 67. O procedimento de remoção ou o de disponibilidade por interesse público será instaurado por decisão do Conselho Superior ou mediante representação fundamentada e instruída de qualquer autoridade ou cidadão, vedado em qualquer caso o anonimato.</p><p>Art. 68. Determinada pelo Conselho Superior a instauração ou revisão do processo de remoção por interesse público, o procedimento será distribuído a um Relator que procederá à oitiva do interessado concedendo-lhe o prazo de cinco dias para defesa preliminar e indicação de provas, pessoalmente ou por procurador.</p><p>§ 1º O Relator e os demais conselheiros poderão determinar produção de provas e realização de diligências.</p><p>§ 2º O membro poderá arrolar até cinco testemunhas, que serão ouvidas após as indicadas pelo Relator ou por qualquer conselheiro.</p><p>Art. 69. Antes do encerramento da instrução processual, o interessado será notificado para oferecer razões finais no prazo de cinco dias, ao final do qual o Relator emitirá relatório final e determinará a inclusão do feito em pauta em caráter preferencial.</p><p>Art. 70. A remoção por interesse público será decidida pela maioria absoluta dos membros do Conselho Superior.</p><p>Parágrafo único. Determinada a remoção, o secretário do Colegiado comunicará o Procurador-Geral de Justiça para a adoção das seguintes providências:</p><p>I - inexistindo cargo disponível, o removido ficará à disposição da Procuradoria-Geral, devendo ser lotado na primeira vaga aberta após a decisão;</p><p>II - havendo mais de uma vaga, o removido será lotado na mais antiga.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS PROPOSTAS LEGISLATIVAS</p><p>Art. 71. A proposta de orçamento anual do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios será remetida ao Conselho Superior pelo Procurador-Geral de Justiça e distribuída a um Relator, que deverá encaminhar o respectivo relatório e cópia da proposta aos demais conselheiros com antecedência de dez dias da sessão em que se dará o julgamento.</p><p>Art. 72. O procedimento instaurado para avaliação da necessidade de aumento de cargos da carreira será distribuído a um Relator com cópia aos demais conselheiros e deverá indicar o número de cargos e a justificativa para a criação deles.</p><p>Parágrafo único. O Relator submeterá o processo a julgamento do Colegiado no prazo de dez dias.</p><p>Art. 73. Não caberá pedido de vista nos processos previstos neste capítulo.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DO CONCURSO PARA INGRESSO NA CARREIRA</p><p>Art. 74. O pedido de autorização de abertura de concurso público para ingresso na carreira do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios será encaminhado ao Conselho Superior pelo Procurador-Geral de Justiça e distribuído a um Relator, e o procedimento deverá ser instruído com os seguintes documentos:</p><p>I - indicação dos ofícios vagos ou a serem preenchidos;</p><p>II - comprovação da existência de recursos orçamentários para nomeação e da compatibilidade com os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal;</p><p>III - cópia das normas, das instruções e do cronograma do concurso;</p><p>IV - indicação dos membros e autoridades que integrarão a Comissão do Concurso.</p><p>§ 1º O Relator deverá opinar justificadamente sobre o resultado final do concurso, submetendo sua manifestação ao Colegiado.</p><p>§ 2º Poderão ser preenchidos os Ofícios já instalados que estiverem vagos durante o prazo de vigência do concurso.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DA CRIAÇÃO, MODIFICAÇÃO E EXTINÇÃO DE PROCURADORIAS E PROMOTORIAS DE JUSTIÇA</p><p>Art. 75. O procedimento para a criação, modificação ou extinção de procuradorias ou promotorias de justiça será devidamente instruído e distribuído a um Relator.</p><p>Parágrafo único. Estando regular o procedimento, o Relator determinará a publicação concomitante de aviso à Classe e aos conselheiros para impugnação ou emendas no prazo de cinco dias.</p><p>Art. 76. Encerrado o prazo estabelecido no § único do artigo anterior, o Relator, em decisão fundamentada, poderá indeferir o pedido e determinar o arquivamento do procedimento, bem como modificá-lo, aditá-lo ou apresentar substitutivo.</p><p>Parágrafo único. Nas hipóteses de aditamento, modificação ou apresentação de substitutivo, o Relator determinará a remessa de cópia da proposta de ato normativo aos demais conselheiros.</p><p>Art. 77. No prazo de trinta dias o Relator determinará à Secretaria Executiva a inclusão do procedimento em pauta para julgamento.</p><p>Art. 78. Será admitida sustentação oral pelos interessados, conforme as normas estabelecidas neste Regimento para os processos administrativos não disciplinares.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>DA PUBLICAÇÃO E DA INTIMAÇÃO DOS ATOS DO CONSELHO SUPERIOR</p><p>Art. 79. A publicidade dos atos do Conselho Superior se dará preferencialmente por meio de publicação no sítio oficial do MPDFT, no diário eletrônico interno e, quando o caso exigir, no Diário Oficial da União.</p><p>Art. 80. A juízo do Relator, as intimações e notificações poderão ocorrer:</p><p>I - preferencialmente através do e-mail institucional do destinatário;</p><p>II - por via postal através de carta registrada com aviso de recebimento;</p><p>III - pessoalmente, por servidor designado ou através do Setor de Perícias e Diligências.</p><p>§ 1º Sem prejuízo da comunicação via e-mail institucional, o interessado poderá solicitar o envio de intimações para o endereço eletrônico que informar.</p><p>§ 2º A impossibilidade de intimação ou notificação será certificada nos autos pela Secretaria Executiva do Conselho Superior.</p><p>§ 3º Nos procedimentos disciplinares, a citação e as intimações do imputado, se necessário, poderão ocorrer por hora certa conforme as disposições do Código de Processo Civil.</p><p>§ 4º Salvo disposição em contrário, presumem-se válidas as intimações dirigidas ao endereço profissional e/ou residencial constantes dos registros da Secretaria de Gestão de Pessoas -SGP, devendo os membros manter atualizados os respectivos endereços.</p><p>CAPÍTULO XI</p><p>DOS PRAZOS</p><p>Art. 81. Os prazos serão computados excluindo o dia do começo e incluindo o do vencimento, exceto nos procedimentos disciplinares, aos quais aplicam-se, subsidiariamente, as normas do Código de Processo Penal.</p><p>§ 1º Considera-se prorrogado o prazo até o primeiro dia útil subsequente se o vencimento se der em fim de semana, feriado ou dia que não haja expediente no Ministério Público.</p><p>§ 2º Os prazos começam a contar:</p><p>I - da publicação na imprensa oficial, no diário eletrônico ou no sítio oficial do Ministério Público;</p><p>II - da juntada aos autos do aviso de recebimento ou do mandado devidamente cumprido;</p><p>III - da data do recebimento da solicitação ou requisição de informações de documentos;</p><p>IV - da data do envio da comunicação nos demais casos previstos neste Regimento.</p><p>§3º Havendo contestação do recebimento da comunicação na hipótese do inciso IV deste artigo, a veracidade da alegação será aferida na Secretaria de Tecnologia da Informação - STI.</p><p>CAPÍTULO XII</p><p>DA DISTRIBUIÇÃO</p><p>Art. 82. A distribuição de expedientes e procedimentos de qualquer natureza encaminhados ao Conselho Superior far-se-á publicamente e de forma aleatória pelo sistema eletrônico correspondente.</p><p>Parágrafo único. Ao conselheiro legalmente afastado não serão distribuídos procedimentos no período correspondente.</p><p>Art. 83. Todo e qualquer requerimento sem classificação específica dirigido ao Colegiado será autuado como processo administrativo e distribuído a um Relator na forma deste Regimento Interno.</p><p>Art. 84. Em caso de a matéria versada no procedimento guardar pertinência com outra modalidade processual, o Relator determinará à Secretaria Executiva sua reautuação, devendo ser observado o rito referente à nova classificação.</p><p>Art. 85. Participarão da distribuição o Vice-Procurador-Geral de Justiça Jurídico Administrativo, os conselheiros, bem como o suplente convocado para substituir titular licenciado ou legalmente afastado das atribuições no Conselho Superior.</p><p>§ 1º Será sempre observada a natureza da matéria e a proporcionalidade na distribuição dos feitos, podendo ser mantida diferença de até um processo entre os conselheiros.</p><p>§ 2º No caso de impedimento ou suspeição de conselheiro, será realizada nova distribuição, fazendo-se a compensação no sorteio subsequente.</p><p>§ 3º O afastamento definitivo do conselheiro acarretará a redistribuição igualitária dos feitos que se encontravam sob sua relatoria.</p><p>§ 4º Excepcionalmente, por decisão do Colegiado, poderá ser excluído da distribuição de feitos o conselheiro que estiver sob restrição médica parcial, observado o período correspondente.</p><p>§ 5º No mês que anteceder a realização de eleição para o Conselho Superior, não haverá distribuição de feitos para o conselheiro que estiver cumprindo o segundo mandato consecutivo.</p><p>CAPÍTULO XIII</p><p>DAS SUBSTITUIÇÕES</p><p>Art. 86. Na hipótese de afastamento de conselheiro por período superior a trinta dias, será convocado o respectivo suplente.</p><p>§ 1º Nas hipóteses de afastamento por prazo inferior a trinta dias, o suplente será convocado tão somente para compor o quórum das sessões e nelas atuar.</p><p>§ 2º O suplente convocado receberá feitos em distribuição durante o período da convocação, ficando a eles vinculado.</p><p>§ 3º O conselheiro substituído não poderá compor o quórum de julgamento dos processos em que for Relator o suplente convocado.</p><p>§ 4º Caso o conselheiro tenha que participar de sessão no TJDFT no mesmo dia em que haja sessão do Conselho Superior, deverá ser substituído na atividade jurisdicional de acordo com os critérios internos em vigor, e incumbe à Coordenadoria das Procuradorias de Justiça as providências cabíveis para efetivar a substituição.</p><p>CAPÍTULO XIV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 87. A aprovação de decisões sobre reclamações, do nome do procurador distrital dos direitos do cidadão e das atribuições previstas nos incisos IX, X, XI, XIV, XVIII e XIX do art. 166 da Lei Complementar n.º 75, de 1993, reger-se-á, no que couber, pelas disposições desta Resolução.</p><p>Art. 88. Serão regidas por disposições próprias a elaboração de lista tríplice para escolha e destituição do Corregedor-Geral; o funcionamento das Câmaras de Coordenação e Revisão e a indicação dos seus membros; o concurso de ingresso na carreira e a aferição do merecimento para fins de promoção na carreira.</p><p>Parágrafo único. Aplicam-se à escolha do Ouvidor, no que couber, as normas que regem a do Corregedor-Geral.</p><p>Art. 89. Os casos não previstos nesta Resolução serão analisados e decididos pelo Conselho Superior.</p><p>Art. 90. O Conselho Superior organizará súmula de precedentes com orientação predominante em matérias de sua competência.</p><p>Art. 91. Aos procedimentos previstos nesta Resolução aplicam-se subsidiariamente, no que couber, o Código de Processo Civil, o Código de Processo Penal, a Lei n.º 8.112, de 1990, e a Lei nº 9.784, de 1999.</p><p>Art. 92. Revoga-se a Resolução CSMPDFT nº 170, de 9 de maio de 2014.</p><p>Art. 93. Esta Resolução entrará em vigor dez dias após a data da sua publicação.</p><p class="assina">GEORGES CARLOS FREDDERICO MOREIRA SEIGNEUR</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">ARINDA FERNANDES</p><p class="cargo">Conselheira-Relatora</p><p class="assina">ANTONIO EZEQUIEL DE ARAUJO NETO</p><p class="cargo">Conselheiro-Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>