<xml><article id="32201325" name="PT_508 GC3_RICA_20-36_3" idOficio="9606064" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00016:00010:00001:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Organização, Legislação, Ensino e Operações" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20614054">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>IV - observar a legislação paraguaia ao contratar pessoal necessário à MTAB-Assunção;</p><p>V - manter estreito relacionamento com a Força Aérea, Escolas de Formação e outros órgãos governamentais paraguaios que recebam assessoria da MTAB-Assunção;</p><p>VI - zelar, no âmbito de sua organização, pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER;</p><p>VII - orientar a elaboração e encaminhar as propostas orçamentárias anual e plurianual, de interesse da MTAB-Assunção;</p><p>VIII - administrar os recursos financeiros alocados à MTAB-Assunção; e</p><p>IX - submeter ao Comandante-Geral de Apoio propostas de expedição de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam a competência da MTAB-Assunção e que sejam necessários ao seu funcionamento.</p><p>Art. 166. Ao Comandante-Geral do Pessoal, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do CMTAER, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades dos órgãos constitutivos do COMGEP;</p><p>II - assessorar o CMTAER na formulação da Política de Pessoal;</p><p>III - supervisionar, coordenar, controlar e fiscalizar as atividades das organizações subordinadas;</p><p>IV - assegurar o cumprimento das doutrinas, normas, regulamentações, planos e programas relacionados com a Política de Pessoal do COMAER;</p><p>V - assessorar o CMTAER, mantendo-o informado sobre os assuntos relativos a pessoal;</p><p>VI - orientar a elaboração da proposta orçamentária anual e plurianual do COMGEP, organizando e consolidando as necessidades das organizações subordinadas; e</p><p>VII - aprovar os atos de sua responsabilidade previstos na legislação em vigor.</p><p>Art. 167. Ao Diretor do CENDOC, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante-Geral do Pessoal, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades dos setores subordinados;</p><p>II - zelar, no âmbito de sua organização, pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios e programas oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>III - manter o COMGEP informado da situação do CENDOC quanto às suas atividades e programas de trabalho, sugerindo as medidas necessárias ao seu aprimoramento;</p><p>IV - planejar, coordenar e controlar cursos e visitas técnicas às diversas organizações do COMAER, na sua área de competência;</p><p>V - propor o completamento e a movimentação de pessoal para o CENDOC; e</p><p>VI - orientar as atividades da OM subordinada.</p><p>Art. 168. Ao Chefe do SEGECAE, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Chefe do CENDOC, compete:</p><p>I - dirigir as atividades do SEGECAE;</p><p>II - elaborar as propostas orçamentárias anual e plurianual, o Programa de Trabalho Anual, o Relatório Anual de Atividades do SEGECAE e o Programa de Visitas de Assistência Técnica quanto ao trâmite de documentos oficiais, ao trato documental e ao arquivamento;</p><p>III - propor critérios e normas relativos às atividades desenvolvidas, sugerindo as medidas necessárias ao seu aprimoramento qualitativo; e</p><p>IV - avaliar metodologias e técnicas que tratem da Gestão Documental e do Gerenciamento do Conhecimento Documental, visando a assessorar o chefe do CENDOC na aplicabilidade desses recursos.</p><p>Art. 169. Ao Presidente da CDA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante-Geral do Pessoal (COMGEP), compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades da CDA;</p><p>II - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual da CDA e encaminhá-las ao Comando-Geral do Pessoal (COMGEP);</p><p>III -coordenar a elaboração do Plano Plurianual de Obras (PPO) da OM;</p><p>IV - gerenciar, coordenar e fiscalizar todo o Patrimônio da CDA;</p><p>V - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, planos e programas de trabalho oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER;</p><p>VI -manter o escalão superior informado das atividades da CDA, propondo as medidas necessárias ao seu aprimoramento; e</p><p>VII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para a CDA.</p><p>Art. 170. Ao Diretor da DIRAP, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante-Geral do Pessoal, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades da DIRAP;</p><p>II - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, planos e programas emanados de órgãos superiores, dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER e do Sistema de Pessoal Civil da União;</p><p>III - propor normas, critérios e princípios sobre assuntos relativos à esfera de competência da DIRAP;</p><p>IV - baixar, no que lhe compete, os atos administrativos relativos ao pessoal militar e civil do COMAER;</p><p>V - submeter as propostas orçamentárias, anual e plurianual, de plano de obras e de outros planos e programas de interesse da DIRAP e dos SEREP à apreciação do COMGEP;</p><p>VI - assessorar o Comandante-Geral do Pessoal nos assuntos relativos à administração do pessoal do COMAER, de Promoção de Graduados (CPG) parte constitutiva da DIRAP, em cumprimento ao § 2º, artigo 35 do RMA 39-2 - Regulamento de Promoções de Graduados da Aeronáutica (REPROGAER), aprovado pelo Decreto nº 881/93, com funcionamento para fins de assessoria na estrutura da Secretaria de Avaliação e Promoções (SECPROM), detalhados no ROCA 21-66/2022 - Regulamento da Secretaria de Avaliação e Promoções; e</p><p>VII - assessorar o Comandante-Geral do Pessoal nos assuntos relativos à administração do pessoal do COMAER.</p><p>Art. 171. Aos Chefes de SEREP, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRAP, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades da OM;</p><p>II - elaborar os programas e planos da OM;</p><p>III - assessorar o Diretor de Administração do Pessoal em todos os assuntos referentes à administração de militares temporários, ao recrutamento de pessoal para o serviço militar, aos assuntos afetos à mobilização de pessoal, à adaptação ao serviço militar e aos exames de seleção e admissão para ingresso na Força Aérea Brasileira; e</p><p>IV - encaminhar à DIRAP as necessidades relativas a pessoal, finanças e infraestrutura para o funcionamento da OM.</p><p>Art. 172. Ao Diretor de Ensino da Aeronáutica, nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante-Geral do Pessoal, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades atribuídas à Organização;</p><p>II - assessorar o Comandante-Geral do Pessoal na formulação da Política de Pessoal da Aeronáutica com ênfase no Ensino;</p><p>III - estabelecer a estratégia para a consecução da Política de Ensino;</p><p>IV - zelar pelo cumprimento das normas oriundas dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>V - elaborar e aprovar os planos, as propostas e os programas desenvolvidos na DIRENS;</p><p>VI - supervisionar, coordenar e inspecionar a execução das atividades das Organizações de Ensino (OE) subordinadas, bem como das escolas de educação básica, em caráter assistencial e supletivo;</p><p>VII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual;</p><p>VIII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal no âmbito da DIRENS e das OE subordinadas;</p><p>IX - propor convênios, contratos ou outras formas de intercâmbio ou cooperação de interesse da DIRENS;</p><p>X - articular ações para melhoria do ensino no SISTENS com organizações do COMAER;</p><p>XI - convocar e presidir as comissões, juntas e conselhos instituídos;</p><p>XII - aprovar disposições relativas a exames de admissão e de seleção, cursos, estágios, exames de suficiência, currículos, planos de avaliação e demais atividades na área de competência da DIRENS;</p><p>XIII - emitir ordem de matrícula em curso e estágio destinado à incorporação de pessoal no COMAER, derivado de exame de admissão ou de seleção; e</p><p>XIV - orientar a seleção e a qualificação do pessoal em atividade na área de ensino do COMAER.</p><p>Art. 173. Ao Comandante da AFA, nos termos da legislação em vigor e consoante às diretrizes do Diretor de Ensino da Aeronáutica, compete:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades da AFA e exercer outras atribuições que lhe forem cometidas;</p><p>II - supervisionar as diversas atividades inerentes a Seleção/Admissão e a Formação, relativas aos Cursos atribuídos à AFA, em conformidade com as diretrizes da DIRENS;</p><p>III - supervisionar o cumprimento das diretrizes, normas, instruções, planos e programas de trabalho oriundos dos órgãos superiores e centrais do COMAER;</p><p>IV - supervisionar as atividades dos Grupos Subordinados, GSD e GSAU; e</p><p>V - servir como referência do COMAER junto aos Órgãos e Instituições locais, na área de jurisdição da GUARNAE - YS, em consonância com as orientações do Diretor de Ensino da Aeronáutica.</p><p>Art. 174. Ao Comandante do CIAAR, nos termos da legislação em vigor e consoante às diretrizes do Diretor de Ensino da Aeronáutica, compete:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades da CIAAR e exercer outras atribuições que lhe forem cometidas;</p><p>II - supervisionar as atividades inerentes à adaptação intelectual, profissional e moral dos alunos e estagiários dos Cursos e Estágios que forem atribuídos ao CIAAR;</p><p>III - supervisionar o planejamento e a execução das atividades relativas aos processos de seleção e admissão para a matrícula nos Cursos e Estágios que forem atribuídos ao CIAAR;</p><p>IV - supervisionar a gestão administrativa e pedagógica da modalidade de ensino em EAD (Educação a Distância), por intermédio do Instituto de Educação a Distância (IEAD), consoante às diretrizes da Diretoria de Ensino (DIRENS);</p><p>V - supervisionar as atividades dos Grupos Subordinados, GSD e GSAU; e</p><p>VI - servir como referência do COMAER junto aos Órgãos e Instituições locais, na área de jurisdição da GUARNAE - LS, em consonância com as orientações do Diretor de Ensino da Aeronáutica.</p><p>Art. 175. Ao Diretor das Escolas Assistenciais (EA) compete, além das atribuições, por delegação de competência da DIRENS, representar a EA, bem como gerenciar as ações administrativas, técnicas e didático-pedagógicas do Colégio, tendo em vista o planejamento aprovado pela DIRENS.</p><p>Art. 176. Ao Comandante da EEAR, nos termos da legislação em vigor e consoante às diretrizes do Diretor de Ensino da Aeronáutica, compete:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades da EEAR e exercer outras atribuições que lhe forem cometidas;</p><p>II - supervisionar as diversas atividades inerentes a Seleção/Admissão, a Formação e a Pós-Formação, relativas aos Cursos e Estágios atribuídos à EEAR, em conformidade com as diretrizes da DIRENS;</p><p>III - supervisionar o cumprimento das diretrizes, normas, instruções, planos e programas de trabalho oriundos dos órgãos superiores e centrais do COMAER;</p><p>IV - supervisionar as atividades dos Grupos Subordinados, GSD e GSAU; e</p><p>V - servir como referência do COMAER junto aos Órgãos e Instituições locais, na área de jurisdição da GUARNAE - GW, em consonância com as orientações do Diretor de Ensino da Aeronáutica.</p><p>Art. 177. Ao Comandante da EPCAR, nos termos da legislação em vigor e consoante às diretrizes do Diretor de Ensino da Aeronáutica, compete:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades da EPCAR e exercer outras atribuições que lhe forem cometidas.</p><p>II - supervisionar o cumprimento das diretrizes, normas, instruções, planos e programas de trabalho oriundos dos órgãos superiores e centrais do COMAER;</p><p>III - supervisionar as atividades dos Grupos Subordinados, GSD e GSAU; e</p><p>IV - servir como referência do COMAER junto aos Órgãos e Instituições locais, na área de jurisdição da GUARNAE - BQ, em consonância com as orientações do Diretor de Ensino da Aeronáutica.</p><p>Art. 178. Ao Comandante da UNIFA, nos termos da legislação em vigor e consoantes às diretrizes do Diretor de Ensino da Aeronáutica, inclusive:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar todas as atividades atribuídas à Universidade;</p><p>II - zelar pela preservação da memória e dos segmentos arquitetônicos sediados no campus da UNIFA;</p><p>III - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e centrais dos sistemas do COMAER;</p><p>IV - promover e firmar, no seu nível de competência, intercâmbios, contratos, acordos, convênios e outros instrumentos legais necessários à adequada capacitação dos diversos setores da UNIFA e OE sediadas no campus;</p><p>V - expedir, registrar diplomas e certificados, aprovar normas, planos, regulamentos e documentos de ensino dos programas de pós-graduação, cursos e estágios desenvolvidos na Universidade;</p><p>VI - designar ou dispensar Oficiais de suas áreas de atuação para o exercício de cargos específicos da UNIFA, quando determinado por escalões superiores e por delegação de competência;</p><p>VII - manter o escalão superior informado quanto ao cumprimento das atividades previstas no Programa de Trabalho Anual;</p><p>VIII - estabelecer e fazer cumprir as normas relativas à segurança e defesa da área sob sua jurisdição;</p><p>IX - convocar e presidir as reuniões das comissões e conselhos constituídos;</p><p>X - zelar pela manutenção e conservação das instalações;</p><p>XI - orientar a elaboração das propostas orçamentárias, anual e plurianual, da UNIFA;</p><p>XII - prover os meios necessários ao desempenho das atividades de ensino, pesquisa e extensão universitária da UNIFA e, quando aplicável, das OE sediadas no campus;</p><p>XIII - submeter à apreciação do Diretor de Ensino da Aeronáutica as propostas de criação, modificação, desativação ou extinção de programas de pós-graduação, cursos e estágios ministrados pela UNIFA;</p><p>XIV - promover a integração entre programas e projetos da UNIFA, OE e OM sediadas no campus e outros órgãos do COMAER, visando ao aprimoramento das atividades de ensino, pesquisa e extensão universitária desenvolvidas no campus;</p><p>XV - praticar os atos administrativos requeridos para a seleção e contratação de docentes;</p><p>XVI - praticar os atos administrativos requeridos para a matrícula, conclusão, desligamento, concessão de diplomas, certificados e outros documentos relativos aos programas de pós-graduação, cursos e estágios ministrados pela UNIFA;</p><p>XVII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para a UNIFA;</p><p>XVIII - deliberar sobre a lotação, distribuição e movimentação dos servidores públicos civis regidos pela Lei n° 8.112, de 11 de dezembro de 1990, em exercício na estrutura regimental da UNIFA;</p><p>XIX - elaborar, editar, aprovar e atualizar, na sua esfera de competência, atos, normas, publicações, planos e programas administrativos previstos na legislação em vigor; e</p><p>XX - criar, ativar e designar assessorias, comissões, comitês, conselhos e grupos de trabalho destinados ao assessoramento e às deliberações de competência da UNIFA e, quando requerido, das OE sediadas no campus.</p><p>Art. 179. Ao Comandante da EAOAR, nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante da UNIFA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades atribuídas à Organização;</p><p>II - aprovar atos administrativos para o planejamento e a execução dos trabalhos no âmbito da EAOAR;</p><p>III - aprovar, no seu nível de competência, os planos e programas desenvolvidos na EAOAR;</p><p>IV - imprimir ao ensino ministrado na EAOAR a orientação doutrinária emanada do Estado-Maior da Aeronáutica (EMAER);</p><p>V - zelar, no âmbito da Organização, pelo cumprimento das instruções, ordens, diretrizes, normas, planos e programas de trabalho oriundos da UNIFA e dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>VI - matricular, quando autorizado, excluir e desligar os alunos, oficiais ou civis, brasileiros ou estrangeiros, dos respectivos cursos e estágios, de acordo com as normas em vigor;</p><p>VII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual;</p><p>VIII - convocar e presidir as Comissões e os Conselhos constituídos;</p><p>IX - estabelecer e fazer cumprir as normas relativas à segurança e defesa no âmbito da EAOAR;</p><p>X - propor ao Comandante da UNIFA a expedição de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam a competência da EAOAR e sejam necessários ao seu funcionamento; e</p><p>XI - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para a EAOAR.</p><p>Art. 180. Ao Comandante da ECEMAR, nos termos da legislação em vigor e consoantes as diretrizes do Comandante da UNIFA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades atribuídas à Organização;</p><p>II - aprovar atos administrativos para o planejamento e a execução dos trabalhos no âmbito da ECEMAR;</p><p>III - aprovar, no seu nível de competência, os planos e programas desenvolvidos na ECEMAR;</p><p>IV -imprimir ao ensino ministrado na ECEMAR a orientação doutrinária emanada do Estado-Maior da Aeronáutica (EMAER);</p><p>V - zelar, no âmbito da Organização, pelo cumprimento das instruções, ordens, diretrizes, normas, planos e programas de trabalho oriundos da UNIFA e dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>VI - matricular, quando autorizado, excluir e desligar os alunos, oficiais ou civis, brasileiros ou estrangeiros, dos respectivos cursos e estágios, de acordo com as normas em vigor;</p><p>VII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual;</p><p>VIII - convocar e presidir as Comissões e os Conselhos constituídos;</p><p>IX - nomear os membros do Corpo Docente;</p><p>X - estabelecer e fazer cumprir as normas relativas à segurança e defesa no âmbito da ECEMAR;</p><p>XI - outorgar os títulos acadêmicos auferidos dentro da competência da ECEMAR;</p><p>XII - propor ao Comandante da UNIFA a expedição de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam a competência da ECEMAR e sejam necessários ao seu funcionamento; e</p><p>XIII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para a ECEMAR.</p><p>Art. 181. Ao Diretor da DIRSA nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante-Geral do Pessoal, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades dos setores constitutivos da DIRSA;</p><p>II - emitir as diretrizes estratégicas da DIRSA, em consonância com as diretrizes dos órgãos superiores e centrais dos sistemas do COMAER e exercer a governança do SISAU;</p><p>III - orientar a elaboração e analisar as propostas orçamentárias anual e plurianual da DIRSA e a compatibilização das propostas das Organizações subordinadas, encaminhando-as ao COMGEP;</p><p>IV - zelar, no âmbito de sua organização, pela execução de planos e programas, bem como pelo cumprimento de diretrizes, normas e critérios oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>V - propor ao Comandante-Geral do Pessoal a movimentação dos oficiais dos quadros de saúde lotados na área do SISAU;</p><p>VI - acompanhar e controlar a execução física e financeira no SISAU.</p><p>VII - propor a lotação e o efetivo de pessoal militar e civil do SISAU;</p><p>VIII - manter o Comandante-Geral do Pessoal informado da situação do SISAU quanto às suas atividades e programas de trabalho, assessorando-o nos assuntos de sua área de atuação;</p><p>IX - aprovar os atos de sua competência previstos na legislação em vigor; e</p><p>X - propor contratos, convênios e acordos com organizações congêneres, externas ao âmbito do COMAER, nos assuntos relacionados com sua área de atuação.</p><p>Art. 182. Ao Diretor do CGABEG, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRSA, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades desenvolvidas pela CGABEG;</p><p>II - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual da CGABEG e encaminhá-las à DIRSA para compatibilização;</p><p>III - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas expedidos pelos órgãos superiores e pelos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>IV - manter o Diretor da DIRSA informado das atividades e do programa de trabalho desenvolvidos pela CGABEG, propondo as medidas necessárias ao seu aprimoramento;</p><p>V - promover intercâmbios culturais e científicos com as organizações congêneres da área;</p><p>VI - assessorar o Diretor da DIRSA quanto à previsão e ao planejamento das atividades atribuídas à CGABEG; e</p><p>VII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para a CGABEG.</p><p>Art. 183. Ao Diretor do CEMAL, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRSA, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades desenvolvidas pelo CEMAL;</p><p>II - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do CEMAL e encaminhá-las à DIRSA para compatibilização;</p><p>III - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas expedidos pelos órgãos superiores e pelos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>IV - manter o Diretor da DIRSA informado das atividades e do programa de trabalho desenvolvidos pelo CEMAL, propondo as medidas necessárias ao seu aprimoramento;</p><p>V - promover intercâmbios culturais e científicos com as organizações congêneres da área;</p><p>VI - assessorar o Diretor da DIRSA quanto à previsão e ao planejamento das atividades atribuídas ao CEMAL; e</p><p>VII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o CEMAL.</p><p>Art. 184. Aos Diretores de Hospitais de Área da Aeronáutica, Hospital Central e Hospitais de Força Aérea, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRSA, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades desenvolvidas pelo Hospital;</p><p>II - orientar a elaboração das propostas orçamentárias, anual e plurianual do Hospital e encaminhá-las à DIRSA para compatibilização;</p><p>III - zelar, no âmbito de sua organização, pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>IV -gerenciar a execução de projetos e atividades e suas respectivas metas previstas no Programa de Trabalho Anual (PTA), garantindo sua total inserção e atualização da execução no sistema GPAer ou em outro programa de acompanhamento de projetos que venha sistemicamente substitui-lo, propondo, no que couber, as medidas necessárias para sua plena execução;</p><p>V -monitorar os indicadores de desempenho da OSA, atuando de forma tempestiva nos casos de não conformidade com o previsto;</p><p>VI - gerenciar o cumprimento do estabelecido em Pacto de Gestão;</p><p>VII - promover intercâmbios culturais e científicos com as organizações congêneres da área;</p><p>VIII - propor convênios e contratos com entidades civis, objetivando a complementação da assistência médico-hospitalar, farmacêutica e odontológica;</p><p>IX - assessorar o Diretor da DIRSA quanto à previsão e ao planejamento das atividades atribuídas ao Hospital; e</p><p>X - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o Hospital.</p><p>Art. 185. Ao Diretor do IMAE, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRSA, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades atribuídas ao IMAE;</p><p>II - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do IMAE e encaminhá-las à DIRSA para compatibilização;</p><p>III - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas expedidos pelos órgãos superiores e pelos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>IV - manter o Diretor da DIRSA informado das atividades e dos programas de trabalho desenvolvidos no IMAE, propondo as medidas necessárias ao seu aprimoramento;</p><p>V - promover intercâmbios culturais e científicos com as organizações congêneres da área;</p><p>VI - assessorar o Diretor da DIRSA quanto à previsão e ao planejamento das atividades atribuídas ao IMAE; e</p><p>VII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o IMAE.</p><p>Art. 186. Ao Diretor do LAQFA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRSA, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades desenvolvidas pelo LAQFA;</p><p>II - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do LAQFA e encaminhá-las à DIRSA para compatibilização;</p><p>III - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas expedidos pelos órgãos superiores e pelos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>IV - manter o Diretor da DIRSA informado das atividades e do programa de trabalho desenvolvidos pelo LAQFA, propondo as medidas necessárias ao seu aprimoramento;</p><p>V - promover intercâmbios culturais e científicos com as organizações congêneres da área;</p><p>VI - assessorar o Diretor da DIRSA quanto à previsão e ao planejamento das atividades atribuídas ao LAQFA; e</p><p>VII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o LAQFA.</p><p>Art. 187. Aos Diretores de Odontoclínicas de Aeronáutica, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Diretor da DIRSA, compete:</p><p>I - gerenciar as atividades desenvolvidas pelas Odontoclínicas de Aeronáutica;</p><p>II - orientar a elaboração da proposta orçamentária anual e plurianual das Odontoclínicas de Aeronáutica e encaminhá-la à DIRSA para compatibilização;</p><p>III - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas expedidos pelos órgãos superiores e pelos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>IV - manter o Diretor da DIRSA informado das atividades e do programa de trabalho desenvolvido pelas Odontoclínicas de Aeronáutica, propondo as medidas necessárias ao seu aprimoramento;</p><p>V - promover o intercâmbio cultural e científico com as organizações congêneres da área;</p><p>VI - propor convênios e contratos com entidades civis, objetivando a complementação de assistência odontológica;</p><p>VII - assessorar o Diretor da DIRSA quanto à previsão e ao planejamento das atividades atribuídas às Odontoclínicas de Aeronáutica; e</p><p>VIII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para as Odontoclínicas de Aeronáutica.</p><p>Art. 188. Ao Diretor do IPA, nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do Comandante-Geral do Pessoal, compete:</p><p>I - assessorar o Comandante-Geral do Pessoal em questões inerentes ao seu cargo;</p><p>II - dirigir, coordenar e controlar as atividades do IPA, em conformidade com a missão e a visão de futuro da FAB, bem como alinhado aos principais documentos que normatizam essa Instituição;</p><p>III - exercer a função de Ordenador de Despesas do IPA;</p><p>IV - convocar e presidir o CONSUP;</p><p>V - nortear o ordenamento normativo global do IPA e do SISPA, bem como encaminhá-los para aprovação;</p><p>VI - orientar a elaboração dos planos orgânicos do IPA;</p><p>VII - propor o recompletamento de pessoal para o IPA, bem como a movimentação do seu efetivo;</p><p>VIII - firmar contratos, convênios, termos de parceria ou acordos de cooperação técnica do IPA que estiverem ao alcance do posto e função aqui estabelecidos;</p><p>IX - promover a imagem e o relacionamento institucional do IPA dentro e fora</p><p>da esfera militar; e</p><p>X - estabelecer os procedimentos de segurança orgânica e cibernética do IPA.</p><p>Art. 189. Ao Diretor-Geral do Departamento de Ciência e Tecnologia Aeroespacial (DGCTA), além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do CMTAER, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do DCTA;</p><p>II - assessorar o CMTAER na formulação das políticas do COMAER voltadas para a área de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>III - manter representante da Aeronáutica no Conselho Superior da Agência Espacial Brasileira, visando à contribuição na formulação da Política Nacional de Desenvolvimento das Atividades Espaciais;</p><p>IV - aprovar, quando de sua competência, planos, programas e projetos, bem como diretrizes, instruções, normas, portarias e outros documentos necessários ao pleno desenvolvimento das atividades atribuídas ao DCTA e OM subordinadas;</p><p>V - orientar a elaboração do Plano de Gestão do DCTA e encaminhá-lo ao EMAER;</p><p>VI - orientar a elaboração e a consolidação das propostas orçamentárias anuais e plurianuais do DCTA e OM subordinadas;</p><p>VII - orientar, supervisionar e decidir sobre a admissão, a formação e o aperfeiçoamento, no País e no exterior, dos recursos humanos necessários ao funcionamento do DCTA e OM subordinadas;</p><p>VIII - aprovar protocolos, convênios, contratos, acordos, ajustes, termos aditivos e outros instrumentos jurídicos de interesse do DCTA, ou quando especificamente autorizado;</p><p>IX - supervisionar a participação dos representantes do DCTA e OM subordinadas nos Conselhos e Comissões de organizações governamentais, ou de empresas do setor aeroespacial;</p><p>X - constituir comissões internas de acompanhamento e recebimento de contratos, convênios, acordos, ajustes e outros instrumentos jurídicos em execução no DCTA;</p><p>XI - constituir comissões e grupos de trabalho internos formados para o desenvolvimento de assuntos técnicos e administrativos de interesse do DCTA; e</p><p>XII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal o âmbito do DCTA e OM subordinadas.</p><p>Art. 190. Aos Diretores de Centros de Lançamento (CL), além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do CL;</p><p>II - convocar e presidir o Conselho Técnico Operacional, podendo solicitar o assessoramento de pessoal especializado que julgar essencial à elucidação de problemas operacionais;</p><p>III - assegurar a manutenção da integridade patrimonial do CL;</p><p>IV - zelar pela execução das ações que visem à segurança e à proteção ambiental na área de jurisdição do CL, adotando medidas necessárias à preservação do domínio do COMAER sobre toda sua extensão;</p><p>V - estabelecer um padrão de gestão para os serviços prestados pelos CL, que permita a obtenção e a manutenção de certificações de sistemas de gestão da qualidade ou outro, e que seja reconhecido nacional e internacionalmente;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento dos compromissos previstos nos diversos convênios e contratos firmados pelo COMAER, referentes ao CL;</p><p>VII - assegurar o intercâmbio administrativo e técnico-operacional entre os CL;</p><p>VIII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do CL;</p><p>IX - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas e critérios, bem como pela execução dos planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER; e</p><p>X - assegurar, para o COMAER, os ganhos econômicos decorrentes da transferência de tecnologia, licenciamento ou exploração de criação protegida de titularidade da Instituição de Ciência e Tecnologia (ICT).</p><p>Art. 191. Ao Comandante do CPORAER-SJ, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e fiscalizar todas as atividades do CPORAER-SJ;</p><p>II - matricular, rematricular e incluir no estado efetivo do CPORAER-SJ os candidatos aprovados no Concurso de Admissão ao ITA, os quais satisfaçam as condições regulamentares;</p><p>III - desligar, excluir do estado efetivo e incluir na reserva da Aeronáutica os alunos, de acordo com a legislação em vigor;</p><p>IV - promover os alunos ao período de instrução seguinte;</p><p>V - expedir os certificados de conclusão do curso;</p><p>VI - analisar, aprovar e emitir, no seu nível, Normas, Portarias e outros documentos necessários ao pleno desenvolvimento das atividades atribuídas ao CPORAER-SJ;</p><p>VII - enviar aos órgãos interessados do Sistema de Recrutamento e Mobilização de Pessoal do COMAER as informações referentes aos alunos, conforme orientação do Órgão Central; e</p><p>VIII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o CPORAER-SJ.</p><p>Art. 192. Ao Presidente da COPAC, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir as atividades da COPAC;</p><p>II - representar o COMAER nos atos que se fizerem necessários à execução dos programas de aquisição, desenvolvimento e modernização de materiais e sistemas aeronáuticos, conforme determinação do DCTA;</p><p>III - orientar a elaboração da proposta orçamentária anual e plurianual;</p><p>IV - assessorar os Órgãos de Direção-Geral e Setorial da Aeronáutica e da Administração Direta Federal, nos assuntos relativos às diferentes fases do ciclo de vida de materiais e sistemas aeronáuticos relacionadas aos projetos sob a gestão da COPAC;</p><p>V - aprovar protocolos, convênios, contratos, acordos, ajustes, termos aditivos e outros instrumentos jurídicos de interesse da COPAC, na área de sua competência ou quando especificamente autorizado;</p><p>VI - instituir comissões internas e nomear pessoal, na área de sua competência, para o acompanhamento e o recebimento de contratos, de convênios, de acordos, de ajustes e de outros instrumentos jurídicos em execução na COPAC;</p><p>VII - analisar, aprovar e emitir, na área de sua competência, os documentos necessários ao pleno desenvolvimento das atividades atribuídas à COPAC; e</p><p>VIII - promover ações de gestão do conhecimento relativas ao desenvolvimento, aquisição e modernização de materiais e sistemas aeronáuticos, relacionadas aos projetos sob a gestão da COPAC.</p><p>Art. 193. Ao Chefe do GAP-SJ, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do GAP;</p><p>II - encaminhar ao DCTA as propostas orçamentárias anual e plurianual, bem como as solicitações extraorçamentárias do GAP;</p><p>III - manter o DCTA informado das atividades e programas de trabalho do GAP;</p><p>IV - assegurar o cumprimento, no âmbito da OM, das normas e demais diretrizes emitidas pelos Órgãos Superiores e Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>V - aprovar os Termos de Referência e Projetos Básicos necessários à contratação de bens referentes à vida vegetativa ou de interesse comum às unidades da GUARNAE SJ;</p><p>VI - assegurar o apoio necessário às unidades operacionais, bem como aos segmentos da Aeronáutica envolvidos em exercícios ou operações militares na GUARNAE SJ;</p><p>VII - apoiar as atividades do Grupo de Segurança e Defesa de São José dos Campos, bem como daqueles operando desdobrados ou em trânsito; e</p><p>VIII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o GAP.</p><p>Art. 194. Ao Diretor do IAE, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir e orientar as atividades do IAE;</p><p>II - estabelecer as diretrizes para que todos os recursos e atividades do IAE sejam empregados no cumprimento de sua missão;</p><p>III - assessorar o DGCTA e mantê-lo informado sobre as atividades do IAE;</p><p>IV - representar o DCTA nos atos que se fizerem necessários à execução dos projetos de PD&amp;I no âmbito do IAE, conforme determinação do DGCTA;</p><p>V - analisar, aprovar e emitir, na área de sua competência, os documentos necessários ao pleno desenvolvimento das atividades atribuídas ao IAE ou quando especificamente autorizado;</p><p>VI - propor, aprovar e assinar protocolos, convênios, contratos, acordos, termos de ajustes e outros instrumentos de interesse e do nível do IAE ou, quando especificamente autorizado, após terem sido aprovados pelo DCTA;</p><p>VII - orientar a elaboração da proposta orçamentária anual e do plano plurianual, no que concerne ao IAE, a serem submetidos ao DCTA;</p><p>VIII - assessorar os Órgãos de Direção-Geral e Setorial (ODGSA) do Comando da Aeronáutica, nos assuntos relacionados aos processos e aos projetos de PD&amp;I no âmbito do IAE;</p><p>IX - instituir comissões internas e nomear pessoal, na área de sua competência, para o acompanhamento e o recebimento de contratos, convênios, acordos, termos de ajustes e outros instrumentos jurídicos em execução no IAE;</p><p>X - instituir comissões internas e nomear pessoal, na área de sua competência, em apoio aos protocolos, convênios, contratos, acordos, termos de ajustes e outros instrumentos assinados pelo DCTA e demais ODGSA;</p><p>XI - promover e manter intercâmbio de informações científico-tecnológicas, e de pessoal, com instituições nacionais e estrangeiras dedicadas às atividades de pesquisa e desenvolvimento nas áreas de aeronáutica, de acesso ao espaço e de defesa, em coordenação com o DCTA;</p><p>XII - propor ao DCTA o recompletamento e a movimentação de pessoal do IAE;</p><p>XIII - propor ao DCTA e, quando aprovado, executar a formação e o aperfeiçoamento, no País e no exterior, dos recursos humanos necessários ao funcionamento do IAE;</p><p>XIV - promover simpósios, conferências, seminários, reuniões, convenções e exposições, nacionais e internacionais, referentes às atividades de desenvolvimento científico-tecnológico, de interesse e do nível do IAE ou quando especificamente autorizado pelo DCTA;</p><p>XV - assessorar o representante do COMAER no Conselho Superior da Agência Espacial Brasileira (AEB), para a formulação/revisão do Programa Nacional de Atividades Espaciais (PNAE);</p><p>XVI - zelar pelo cumprimento de normas, portarias e outros documentos emitidos pelo DCTA necessários ao desenvolvimento das atividades do IAE;</p><p>XVII - zelar pelo cumprimento das normas emanadas dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER; e</p><p>XVIII - estabelecer as diretrizes do Sistema de Governança Institucional no IAE e zelar pelo seu pleno funcionamento.</p><p>Art. 195. Ao Diretor do IEAv, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do IEAv;</p><p>II - coordenar e supervisionar as atividades da Vice-Direção e das Subdiretorias;</p><p>III - assessorar o DGCTA, mantendo-o informado sobre as atividades do IEAv;</p><p>IV - representar o IEAv em cerimônias públicas e nas relações com instituições culturais, educacionais, científicas, técnicas e militares;</p><p>V - adotar medidas para o cumprimento das atividades técnicas, científicas, educacionais e militares exercidas pelo IEAv, de conformidade com as diretrizes estabelecidas pelo DCTA;</p><p>VI - assinar os certificados de participação em eventos e atividades técnico-científicos e educacionais promovidos pelo IEAv;</p><p>VII - coordenar a elaboração de propostas orçamentárias anual e plurianual a serem submetidas ao DCTA;</p><p>VIII - aprovar os programas detalhados decorrentes de planejamentos já aprovados pelo DGCTA;</p><p>IX - propor ao DCTA o planejamento físico e financeiro de projetos e atividades técnico-científicas e administrativas do IEAv;</p><p>X - propor ao DCTA os atos de administração do pessoal civil do IEAv;</p><p>XI - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal do IEAv;</p><p>XII - zelar pelo cumprimento de regulamentos, normas, portarias, diretrizes, planos, critérios e programas de trabalho oriundos do DCTA e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do Comando da Aeronáutica;</p><p>XIII - promover e firmar contratos, convênios, acordos e outros instrumentos legais de competência do IEAv, ou que envolvam assuntos a este atribuídos, de acordo com a legislação e as normas em vigor;</p><p>XIV - promover simpósios, conferências, seminários, reuniões, convenções e exposições, nacionais e internacionais, referentes às atividades de desenvolvimento científico e tecnológico aeroespaciais, de interesse e do nível do IEAv, ou quando especificamente autorizado;</p><p>XV - promover e realizar intercâmbio de informações técnico-científicas com instituições nacionais e estrangeiras dedicadas às atividades de desenvolvimento científico e tecnológico aeroespaciais ou correlatas, em coordenação com o DCTA;</p><p>XVI - nomear comissões internas de acompanhamento e recebimento de contratos, convênios, acordos, ajustes e outros instrumentos jurídicos em execução no IEAv;</p><p>XVII - nomear equipes internas para execução de projetos, atividades e empreendimentos correlatos a cargo do IEAv;</p><p>XVIII - indicar representantes para reuniões externas ao Instituto, quando solicitado, para o atendimento a assuntos relacionados à missão do IEAv;</p><p>XIX - coordenar e supervisionar as atividades pertinentes à proteção do conhecimento e à salvaguarda de assuntos sigilosos; e</p><p>XX - coordenar e supervisionar as ações pertinentes às relações, intercâmbio e parcerias institucionais do IEAv com órgãos internos e externos ao COMAER.</p><p>Art. 196. Ao Diretor do IFI, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar, supervisionar, controlar e comandar as atividades do IFI;</p><p>II - coordenar e supervisionar as atividades da Vice-Direção;</p><p>III - assessorar o DGCTA, mantendo-o informado sobre as atividades do IFI;</p><p>IV - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anuais e plurianuais do IFI;</p><p>V - propor ao DCTA o aperfeiçoamento dos recursos humanos necessários ao funcionamento do IFI;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento de todas as normas emanadas pelo DCTA;</p><p>VII - promover simpósios, conferências, seminários, reuniões, convenções e exposições, nacionais e internacionais, bem como outros eventos referentes às atividades de certificação, de metrologia, de normalização e de compensação comercial, industrial e tecnológica;</p><p>VIII - assinar contratos, convênios, certificados, documentos técnicos e outros instrumentos de interesse do COMAER, no nível do IFI;</p><p>IX - assinar os certificados de cursos ministrados pelo IFI;</p><p>X - promover a integração das atividades do IFI com as demais Organizações do COMAER e com empresas do setor aeroespacial;</p><p>XI - participar de conselhos e de comissões, em organizações governamentais ou de empresas do setor aeroespacial;</p><p>XII - analisar, aprovar e emitir, no seu nível, Portarias, Normas, Diretrizes e outros documentos necessários ao pleno desenvolvimento das atividades relacionadas com suas atribuições;</p><p>XIII - nomear comissões internas de acompanhamento e recebimento de contratos, convênios, bem como outros instrumentos jurídicos e de caráter administrativo em execução no IFI;</p><p>XIV - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal no âmbito do IFI; e</p><p>XV - coordenar as Ações dos Programas do Plano Plurianual do Governo Federal, de responsabilidade do IFI.</p><p>Art. 197. Ao Diretor do IPEV, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do IPEV;</p><p>II - assegurar o cumprimento de normas, critérios, princípios e programas expedidos pelos órgãos centrais dos sistemas do COMAER, nos assuntos relacionados diretamente com as atribuições específicas do IPEV;</p><p>III - analisar, aprovar e emitir, no seu nível, normas, portarias e outros documentos necessários ao pleno desenvolvimento de suas atividades;</p><p>IV - assegurar o cumprimento do Programa de Segurança de Voo para Atividades de Ensaio (PSVE) e das Normas Padrão de Ação (NPA) do Instituto;</p><p>V - convocar e presidir os Conselhos de Instrução e Operacional para deliberar sobre assuntos relacionados às atribuições específicas do IPEV;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento das normas emanadas dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>VII - propor o completamento e a movimentação de pessoal para o IPEV; e</p><p>VIII - promover e firmar contratos, convênios, acordos e outros instrumentos legais que sejam de competência do IPEV, ou que envolvam assuntos a este atribuídos, em consonância com a legislação em vigor.</p><p>Art. 198. Ao Reitor do ITA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA, compete:</p><p>I - exercer, cumulativamente, as funções de agente diretor e Ordenador de Despesas;</p><p>II - dirigir, coordenar e controlar os órgãos e as atividades do Instituto;</p><p>III - adotar medidas para o cumprimento das atividades técnica, científica e educacional do ITA, em conformidade com as diretrizes estabelecidas pelo COMAER;</p><p>IV - orientar e coordenar a elaboração de propostas orçamentárias anual e plurianual do Instituto;</p><p>V - aprovar as diretrizes para o desenvolvimento de pesquisas, projetos e atividades técnico-científicas do ITA;</p><p>VI - aprovar a criação, fusão, desmembramento ou extinção de programas de pós-graduação stricto sensu e cursos de pós-graduação lato sensu;</p><p>VII - submeter à aprovação do CMTAER, por meio do DGCTA, a criação, fusão, desmembramento ou extinção de cursos de graduação e de cursos de interesse específico do COMAER;</p><p>VIII - aprovar os planos detalhados de projetos e atividades de interesse do Instituto;</p><p>IX - aprovar planos de aperfeiçoamento de pessoal do ITA, incluindo a proposta de participação em eventos nacionais e internacionais;</p><p>X - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, planos, critérios e programas de trabalho oriundos do DCTA e da Congregação, e, quando se aplicar, dos Sistemas do COMAER;</p><p>XI - promover e firmar contratos, convênios, acordos e outros instrumentos legais que sejam de competência do ITA, ou que envolvam assuntos a este atribuídos, em consonância com a legislação em vigor;</p><p>XII - zelar pela aplicação dos recursos financeiros do ITA, incluindo os captados por meio de fundos de apoio ao Instituto;</p><p>XIII - assinar, juntamente com o DGCTA, os diplomas de graduação conferidos pelo ITA;</p><p>XIV - assinar os diplomas de pós-graduação stricto sensu e certificados de pós-graduação lato sensu e títulos honoríficos;</p><p>XV - manter a ordem e a disciplina no Instituto;</p><p>XVI - presidir a cerimônia de colação de grau e demais atos públicos inerentes ao ITA;</p><p>XVII - assinar a correspondência oficial do ITA, em especial os termos e despachos lavrados em nome ou por deliberação da Congregação;</p><p>XVIII - representar o ITA em cerimônias públicas e nas relações com instituições culturais, científicas e técnicas;</p><p>XIX - conceder, negar ou cancelar inscrição de candidatos ao concurso de Admissão ao ITA;</p><p>XX - conceder, negar, suspender ou cancelar matrícula de alunos nos cursos do Instituto;</p><p>XXI - excluir os alunos do ITA, de acordo com as normas reguladoras vigentes;</p><p>XXII - aprovar o pedido de afastamento de alunos regularmente matriculados no ITA para a realização de atividades acadêmicas, no país ou no exterior, exceto os alunos militares para missões no exterior, de acordo com a legislação em vigor;</p><p>XXIII - aprovar os calendários escolares do ITA;</p><p>XXIV - nomear as Comissões Examinadora e Fiscalizadora para Concursos de Admissão ao ITA;</p><p>XXV - zelar pelo cumprimento do regime escolar instituído nas Normas Reguladoras dos Cursos; e</p><p>XXVI - exercer as demais atribuições inerentes ao cargo de Reitor.</p><p>Art. 199. Ao Prefeito da PASJ, nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCTA e do Órgão de Coordenação do SISPNR, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades afetas;</p><p>II - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas e critérios, quer seja pelo estabelecimento das Normas Internas dos Edifícios de Apartamentos e das Vilas Residenciais, quer seja pela execução dos planos e programas oriundos dos órgãos superiores;</p><p>III - gerir os recursos financeiros colocados à disposição;</p><p>IV - orientar a gestão administrativa e orçamentária, tendo por base as metas estabelecidas pelo órgão de Coordenação do SISPNR;</p><p>V - acompanhar e corrigir a evolução dessa gestão por intermédio dos indicadores de desempenho; e</p><p>VI - submeter os processos administrativos à apreciação da Subdiretoria de Apoio Administrativo, com a finalidade de verificação dos requisitos de legalidade e legitimidade dos ritos e procedimentos que norteiam estes processos.</p><p>Art. 200. Ao Diretor-Geral do Departamento de Controle do Espaço Aéreo (DGCEA), além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do CMTAER, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do DECEA;</p><p>II - assessorar o CMTAER na formulação da Política de Controle do Espaço Aéreo Brasileiro;</p><p>III - manter o CMTAER informado sobre as atividades e programas de trabalho do DECEA;</p><p>IV - aprovar os planos, projetos e programas, bem como as normas, critérios e princípios, para as atividades da área de atuação do DECEA;</p><p>V - propor a assinatura de contratos, convênios e acordos entre as organizações subordinadas e organizações externas ao COMAER, na sua esfera de atribuições;</p><p>VI - orientar a elaboração e a consolidação das propostas orçamentárias anuais e plurianuais do DECEA e das organizações subordinadas;</p><p>VII - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos do COMAER;</p><p>VIII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal no âmbito do DECEA e das organizações subordinadas; e</p><p>IX - manter atualizado o Plano de Desenvolvimento do Sistema de Controle do Espaço Aéreo.</p><p>Art. 201. Ao Comandante do CGNA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do CGNA;</p><p>II - estabelecer princípios, critérios e elaborar programas relativos ao CGNA;</p><p>III - firmar, mediante delegação, contratos, convênios, acordos ou outros instrumentos de cooperação e/ou intercâmbio de interesse do CGNA;</p><p>IV - conceder, controlar, revalidar, suspender e cancelar os certificados de habilitação técnica dos gerentes de fluxo de tráfego aéreo;</p><p>V - convocar e presidir o Conselho Operacional do CGNA;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER; e</p><p>VII - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o CGNA.</p><p>Art. 202. Ao Comandante do CIMAER, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - gerenciar o serviço de Meteorologia Aeronáutica no Brasil;</p><p>II - assessorar o DGCEA nos assuntos relacionados ao serviço de Meteorologia Aeronáutica no Brasil;</p><p>III - priorizar e controlar a execução das atividades afetas ao CIMAER;</p><p>IV - estabelecer metas e indicadores auditáveis de gestão para as atividades do CIMAER;</p><p>V - cooperar com o setor responsável do DECEA na elaboração das propostas orçamentárias para apreciação do Diretor-Geral do DECEA;</p><p>VI - firmar, mediante delegação, contratos, convênios, acordos e outros instrumentos de cooperação ou intercâmbio para atividades relacionadas ao CIMAER; e</p><p>VII - propor ao setor responsável do DECEA a movimentação e o recompletamento da Tabela de Pessoal do CIMAER.</p><p>Art. 203. Ao Presidente da CISCEA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - orientar e dirigir os trabalhos da CISCEA;</p><p>II - representar a CISCEA em todos os atos legais que se fizerem necessários à implantação dos projetos;</p><p>III - apresentar à autoridade competente as propostas orçamentárias anual e plurianual;</p><p>IV - coordenar com as diferentes organizações da Aeronáutica a sua eventual participação na execução dos projetos;</p><p>V - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para a CISCEA;</p><p>VI - aprovar as documentações técnicas e operacionais, norteadoras dos projetos;</p><p>VII - aprovar diretrizes, estabelecendo critérios e princípios aplicáveis aos trabalhos da CISCEA;</p><p>VIII - aprovar normas, procedimentos e rotinas para acompanhamento e controle dos instrumentos contratuais e do andamento geral dos projetos; e</p><p>IX - aprovar as especificações da qualidade dos subsistemas e equipamentos.</p><p>Art. 204. Ao Comandante do GEIV, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do GEIV;</p><p>II - assessorar e manter informado o escalão superior sobre os assuntos e atividades de competência do GEIV;</p><p>III - aprovar as normas e procedimentos do GEIV;</p><p>IV - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER; e</p><p>V - propor o recompletamento e a movimentação do pessoal para o GEIV.</p><p>Art. 205. Ao Diretor do ICA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - aprovar planos, projetos, programas e normas pertinentes à área de atuação do ICA;</p><p>II - assessorar o DECEA nos assuntos relacionados às atividades do ICA;</p><p>III - gerenciar as atividades desenvolvidas;</p><p>IV - estabelecer prioridades para execução de serviços na sua esfera de atribuições;</p><p>V - firmar, mediante delegação, contratos, convênios, acordos e outros instrumentos de cooperação ou intercâmbio;</p><p>VI - manter o DECEA informado sobre atividades, serviços e produtos desenvolvidos;</p><p>VII - orientar elaboração de proposta orçamentária e submetê-la à apreciação do DECEA;</p><p>VIII - propor:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>