<xml><article id="32301885" name="portaria MTE 1890" idOficio="9619932" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/05/2023" artClass="00047:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="107" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=107" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632890">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTE Nº 1.890, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a denominação de unidades e realoca Funções Comissionadas Executivas, no âmbito da Assessoria Especial de Controle Interno. (Processo nº 19955.101215/2023-91).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTE Nº 1.890, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a denominação de unidades e realoca Funções Comissionadas Executivas, no âmbito da Assessoria Especial de Controle Interno. (Processo nº 19955.101215/2023-91).</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO TRABALHO E EMPREGO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, de 1988, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e no Decreto nº 11.359, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar, no âmbito da Assessoria Especial de Controle Interno, a denominação:</p><p>I - da Coordenação-Geral de Riscos e Promoção da Integridade para Coordenação-Geral de Riscos, Controle e Integridade; e</p><p>II - da Coordenação de Promoção à Ética para Coordenação de Integridade.</p><p>Art. 2º Alterar a categoria de uma Função Comissionada Executiva de Assessor Técnico, código 2.10, da Coordenação de Promoção à Ética, para uma Função Comissionada Executiva de Coordenador, código 1.10, da Coordenação de Controle e Riscos, da Coordenação-Geral de Riscos, Controle e Integridade, da Assessoria Especial de Controle Interno.</p><p>Art. 3º Realocar no âmbito da Assessoria Especial de Controle Interno:</p><p>I - uma Função Comissionada Executiva de Coordenador, código 1.10, da Coordenação de Integridade da Assessoria Especial de Controle Interno para a Coordenação-Geral de Riscos, Controle e Integridade;</p><p>II - uma Função Comissionada Executiva de Assistente, código 2.07, da Coordenação de Promoção à Ética para a Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>III - uma Função Comissionada Executiva de Assessor Técnico Especializado, código 4.07, da Coordenação de Promoção à Ética para a Coordenação de Controle e Riscos, da Coordenação-Geral de Riscos, Controle e Integridade; e</p><p>IV - uma Função Comissionada Executiva de Assessor Técnico Especializado, código 4.05, da Coordenação de Promoção à Ética para a Coordenação de Integridade, da Coordenação-Geral de Riscos, Controle e Integridade.</p><p>Art. 4º As alterações decorrentes desta Portaria deverão ser refletidas nas futuras alterações do decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério do Trabalho e Emprego, nos termos do inciso II do art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor no prazo de 7 (sete) dias úteis, contados a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ MARINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>