<xml><article id="32335952" name="Deliberacao DG 35" idOficio="9623440" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="30/05/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637730">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 35, dE 27 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 35, dE 27 de maio de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do Processo nº 50300.007755/2023-23 ad referendum da Diretoria Colegiada, resolve:</p><p>Art. 1º Deferir parcialmente o pedido cautelar interposto pela empresa CMA Terminals do Brasil Ltda. (CMAT) para determinar ao Órgão Gestor de Mão-de-Obra de Fortaleza/CE:</p><p>I - que se abstenha de exigir a assinatura de Termo de Responsabilidade solidária por débitos pretéritos da entidade relativamente ao período em que ainda não possuía vínculo jurídico-contratual com a Empresa; ou, alternativamente; e</p><p>II - que apresente no prazo de 24 horas novo Termo de Responsabilidade com a exclusão das cláusulas que imputem o reconhecimento de responsabilidade solidária por débitos pretéritos daquele Órgão Gestor de Mão-de-Obra.</p><p>Art. 2º Promover a oitiva do OGMO de Fortaleza/CE para que, no prazo de 15 (quinze) dias, se manifeste acerca dos pressupostos que fundamentam a adoção da medida cautelar ora proferida.</p><p>Art. 3º Determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais (SFC) que promova a análise exauriente de mérito.</p><p>Art. 4º Deferir o pleito de atribuição de sigilo aos presentes autos, com fulcro no art. 169 da Lei nº 11.101/2005 (sigilo empresarial).</p><p>Art. 5º Cientificar a empresa CMA Terminals do Brasil Ltda. (CMAT) e o Órgão Gestor de Mão de Obra (OGMO) de Fortaleza/CE acerca da presente decisão.</p><p>Art. 6º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>