<xml><article id="32225271" name="PT 511_GC4" idOficio="9610151" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00016:00010:00001:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Logística, Patrimônio e Finanças" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20619456">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 511/GC4, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 511/GC4, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, no uso da atribuição que lhe conferem os incisos I e XIV do art. 23, da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica (COMAER), aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de outubro de 2022, nos termos da Lei Complementar nº 97, de 9 de junho de 1999, da alínea "f" do inciso XIV do art. 7º da Lei Complementar nº 140, de 8 de dezembro de 2011, da Portaria Normativa nº 15/MD, de 23 de fevereiro de 2016, e considerando o que consta do Processo nº 67615.107121/2020-86, resolve:</p><p>Art. 1º Declarar o caráter militar das atividades e dos empreendimentos desenvolvidos na área do Quarto Centro Integrado de Defesa Aérea e Controle de Tráfego Aéreo (CINDACTA IV), em Manaus, Estado do Amazonas, destinados ao preparo e emprego da Força Aérea Brasileira nas extensões dos Tombos AM.003-001, AM.003-003 e AM.003-017, com área total de 288.629,55m² administrada pelo COMAER.</p><p>Parágrafo único. O CINDACTA IV tem como missão institucional executar as atividades relacionadas à vigilância e o controle da Circulação Aérea Geral, bem como conduzir as aeronaves que têm como missão a manutenção da integridade e da soberania do espaço aéreo brasileiro, nas áreas definidas como de sua responsabilidade.</p><p>Art. 2º Os empreendimentos e atividades, presentes e futuros, não destinados ao preparo e emprego da Força, dentro dos Tombos declarados no art. 1º, deverão observar as legislações específicas em vigor, conforme cada caso.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entrará em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>