<xml><article id="31947745" name="Res_Desp_1.256_2023_SGT.docx" idOficio="9575335" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="05/05/2023" artClass="00034:00036:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Gestão Tarifária" artSize="12" artNotes="" numberPage="302" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=302" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20571423">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 1.256, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1.256, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>Processo: 48500.007732/2007-09. Interessados: Agentes de Distribuição de Energia Elétrica do Sistema Interligado Nacional, ENBPar CNPJ: 43.913.162/0001-23 e Consumidores. Decisão: informar que: (i) o saldo da Conta de Comercialização da Energia Elétrica de Itaipu em 2022 foi positivo em R$ 386.464.440,79 (trezentos e oitenta e seis milhões, quatrocentos e sessenta e quatro mil, quatrocentos e quarenta reais e setenta e nove centavos); (ii) o Art. 16 do Decreto nº 11.027, de 2022, autoriza a ANEEL a diferir os pagamentos das distribuidoras de energia elétrica à ENBPar, provenientes do repasse da potência contratada de Itaipu, desde que requeridos pelas distribuidoras com correspondente diferimento de repasse tarifário e limitado ao saldo da conta de Comercialização de Energia Elétrica de Itaipu; e (iii) o saldo da Conta de Comercialização da Energia Elétrica de Itaipu, não destinado ao diferimento de pagamentos nos termos do Art. 16 do Decreto nº 11.027, de 2022, será destinado ao crédito de bônus de Itaipu para as Unidades Consumidoras nos termos do Submódulo 6.2 dos Procedimentos de Regulação Tarifária. Este Despacho consta dos autos e estará disponível em http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">CAMILA FIGUEIREDO BONFIM LOPES</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>