<xml><article id="31883267" name="1Port. nA 857 - Institui o Comit" idOficio="9566248" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00004" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558920">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 857, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê de apoio à gestão dos Projetos de Cooperação Técnica Internacional com Organismos Internacionais, no âmbito do Ministério da Educação - MEC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 857, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê de apoio à gestão dos Projetos de Cooperação Técnica Internacional com Organismos Internacionais, no âmbito do Ministério da Educação - MEC.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 3º do Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Comitê de apoio à gestão dos Projetos de Cooperação Técnica Internacional com Organismos Internacionais, com o objetivo de coordenar as demandas do Ministério da Educação - MEC e suas vinculadas no processo de preparação e de execução de projetos, visando a prevenir a dispersão e a pulverização de esforços, e meios para a eliminação de superposições e duplicidade de ações.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 2º O Comitê será composto pelos titulares das seguintes unidades finalísticas, assessorias e vinculadas, do Ministério da Educação:</p><p>I - Secretaria-Executiva - SE;</p><p>II - Assessoria Especial do Gabinete do Ministro para Assuntos Internacionais - AI;</p><p>III - Subsecretaria de Planejamento e Orçamento - SPO;</p><p>IV - Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>V - Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - Setec;</p><p>VI - Secretaria de Educação Superior - SESu;</p><p>VII - Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior - SERES;</p><p>VIII - Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino - Sase;</p><p>IX - Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - Secadi;</p><p>X - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE;</p><p>XI - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep;</p><p>XII - Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior - Capes; e</p><p>XIII - Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares - Ebserh.</p><p>Parágrafo único. Os membros titulares do Comitê terão como suplentes os substitutos legais.</p><p>Art. 3º O Comitê será presidido pelo/pela Secretário-Executivo/Secretária-Executiva do Ministério da Educação e, em seus impedimentos pelo/pela Secretário-Executivo adjunto/Secretária-Executiva adjunta, a quem competirá designar servidor para atuar na secretaria-executiva do colegiado.</p><p>Art. 4º Caberá à secretaria do Comitê a atribuição de elaborar e manter os seguintes documentos e informações:</p><p>I - convocação dos integrantes;</p><p>II - agendamento das reuniões;</p><p>III - designação de pessoal para apoio administrativo;</p><p>IV - atas e memórias de reunião;</p><p>V - deliberações; e</p><p>VI - outros documentos relacionados às competências do Grupo de Trabalho - GT.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 5º São atribuições do Comitê de apoio à gestão do Ministério da Educação, nos Projetos de Cooperação Técnica Internacional com Organismos Internacionais:</p><p>I - estabelecer diretrizes para subsidiar as negociações com organismos internacionais e outros órgãos do Governo Federal relacionadas aos Atos Complementares de Cooperação, no âmbito dos Acordos Básicos de Cooperação firmados entre o Governo da República Federativa do Brasil e os organismos internacionais, e ao Acordo de Cooperação Técnica em Matéria Educacional, Científica e Técnica, concluído entre o Governo Brasileiro e a Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura - Unesco, nos termos do Decreto nº 87.522, de 25 de agosto de 1982;</p><p>II - estabelecer mecanismos e instrumentos que visem a assegurar maior eficiência gerencial e administrativa, além de transparência na execução dos Projetos de Cooperação Técnica Internacional, no âmbito do Ministério da Educação e de suas vinculadas;</p><p>III - aprovar, no âmbito do Ministério da Educação, os projetos de cooperação técnica internacional propostos pelas unidades finalísticas e vinculadas do MEC assim como as eventuais revisões das avenças pactuadas, visando à prevenção da dispersão, à sobreposição e a pulverização de esforços; e</p><p>IV - zelar pelo atendimento dos procedimentos formalizados pelo Decreto nº 5.151, de 22 de julho de 2004, pela Portaria nº 8, de 4 de janeiro de 2017, e pela Portaria nº 980, de 15 de dezembro de 2017, do Ministério das Relações Exteriores - MRE, e pelo Acórdão nº 1.339, de 2009, do Tribunal de Contas da União - TCU, bem como as normas vigentes que venham alterar ou suceder as que foram referidas nesse parágrafo.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS REUNIÕES</p><p>Art. 6º O Comitê se reunirá ordinariamente ao menos duas vezes ao ano, ou extraordinariamente, quando deliberado em sessão ou convocado pelo presidente do colegiado.</p><p>§ 1º As convocações para reuniões extraordinárias serão realizadas por meio de ofício da secretaria do Comitê, enviado aos membros, via correio eletrônico, com antecedência mínima de dois dias corridos.</p><p>§ 2º O quórum mínimo para realização das reuniões será de maioria absoluta.</p><p>§ 3º As deliberações do Comitê se darão por maioria simples, observado o quórum previsto no § 2º deste artigo.</p><p>§ 4º A votação dos assuntos discutidos em reunião será nominal e aberta.</p><p>§ 5º Além do voto ordinário, cabe ao presidente do colegiado o voto decisivo nos casos de empate.</p><p>Art. 7º É permitida a participação nas reuniões do Comitê de servidores ou especialistas que possam prestar informações ou assessoramento quando convidados pela presidência ou secretaria-executiva do colegiado, os quais não terão direito a voto.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 8º A participação dos membros do colegiado em suas reuniões ordinárias e extraordinárias se dará, prioritariamente, no formato presencial, podendo ser admitida a participação por meio de videoconferência.</p><p>Parágrafo único. A participação dos membros do colegiado, no formato presencial, não implica a emissão de passagem aérea e/ou pagamento de diária pelo MEC, permitindo-se o pagamento tão somente, em casos devidamente justificados, para convidados de outros estados.</p><p>Art. 9º A participação dos integrantes no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante e não remunerada.</p><p>Art. 10. A Secretaria-Executiva do Ministério da Educação deverá arcar com os eventuais recursos financeiros para custeio das atividades do colegiado.</p><p>Art. 11. Ficam revogadas a Portaria nº 1.391, de 26 de julho de 2019, e a Portaria nº 760, de 29 de setembro de 2021.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>