<xml><article id="32099758" name="portaria EMPRESA RECOSERV" idOficio="9593703" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/05/2023" artClass="00016:00010:00029:00002:00038:00024:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Secretaria de Economia e Finanças e Administração da Aeronáutica/Diretoria de Administração da Aeronáutica/Subdiretoria de Apoio Administrativo/Grupamento de Apoio de Canoas" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20597115">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PACO Nº 2/GSE, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PACO Nº 2/GSE, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>O PREFEITO DA PREFEITURA DE AERONÁUTICA DE CANOAS (PACO), usando da competência regimental que lhe foi conferida por intermédio da Portaria n. 1.118/GC1, de 8 de setembro de 2022, publicada no Boletim do Comando da Aeronáutica n. 171, de 12 de setembro de 2022, e tendo em vista os fatos apurados no Processo Administrativo de Apuracão de Irregularidade (PAAI n. 67275.000516/2021-38), resolve:</p><p>Art. 1 Aplicar sanção a empresa RECOSERV SERVIÇOS E COMERCIO LTDA., inscrita no CNPJ sob o n. 68.674.308/0001-56, na modalidade de suspensão temporária e impedimento de contratar com a GUARNAE-CO, pelo prazo de 2 (dois) anos, concomitantemente com a sanção de multa, no valor de R$ 2.461,21 (dois mil, quatrocentos e sessenta e um reais e vinte e um centavos), a partir da publicação no Diário Oficial da União, com base no que prevê o art. 86 e art. 87, da Lei 8.666/1993, em decorrência de inexecução parcial do contrato.</p><p>Art. 2 A aplicação da penalidade se dá em razão do descumprimento de exigências constantes nos itens 9 e 18 do Termo de Referência do Pregão Eletrônico 03/GAP-CO/2018 (PAG n. 67.278.000.347/2018-19) e combinado com o parágrafo 1 do art. 86 da Lei 8.666/93, em razão do inadimplemento contratual, de acordo com decisão fundamentada no Processo Administrativo de Apuração de Irregularidade supracitado.</p><p>Art. 3 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">EUGENIO TAVARES CAMARA Tenente Coronel Intendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>