<xml><article id="31957181" name="0405_MSG_180_A_186_S1_OK" idOficio="9575847" pubName="DO1" artType="Mensagem" pubDate="05/05/2023" artClass="00006:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00045:00000" artCategory="Presidência da República/Despachos do Presidente da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572107">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DO PRESIDENTE DA REPÚBLICA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><strong>DESPACHOS DO PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong></p><p>MENSAGEM</p><p>Nº 180, de 4 de maio de 2023. Restituição ao Congresso Nacional de autógrafo do projeto de lei de conversão que, sancionado, se transforma na Lei nº 14.565, de 4 de maio de 2023.</p><p>Nº 181, de 4 de maio de 2023. Restituição ao Congresso Nacional de autógrafo do projeto de lei de conversão que, sancionado, se transforma na Lei nº 14.566, de 4 de maio de 2023.</p><p>Nº 182, de 4 de maio de 2023. Restituição ao Congresso Nacional de autógrafo do projeto de lei que, sancionado, se transforma na Lei nº 14.567, de 4 de maio de 2023.</p><p>Nº 183, de 4 de maio de 2023. Restituição ao Congresso Nacional de autógrafo do projeto de lei que, sancionado, se transforma na Lei nº 14.568, de 4 de maio de 2023.</p><p>Nº 184, de 4 de maio de 2023. Indicação à Câmara dos Deputados, da Senhora Deputada Alice Portugal e do Senhor Deputado Marreca Filho para exercerem a função de Vice-Líderes do Governo na Câmara dos Deputados.</p><p>Nº 185, de 4 de maio de 2023. Encaminhamento ao Congresso Nacional do texto do projeto de lei que "Disciplina a proclamação de resultados de julgamentos, na hipótese de empate na votação no âmbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais, e dispõe sobre conformidade tributária no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda e sobre o contencioso administrativo fiscal de baixa complexidade".</p><p>Nº 186, de 4 de maio de 2023. Encaminhamento ao Congresso Nacional do texto do projeto de lei que "Dispõe sobre a política de valorização do salário mínimo".</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>