<xml><article id="32321677" name="safo-PORT-77-Normam-27--REV-3_9_" idOficio="9620528" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633617">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Notas:</p><p>1) A Taxa de Razão de Descarga mínima (Rd) (vazão mínima) de cada monitor (canhão) de espuma deverá ser de 5,5 litros por metro quadrado por minuto, conforme consta na ICAO, Doc Heliport Manual.</p><p>Para o cálculo da Razão de Descarga Mínima (T), deve-se aplicar a taxa de razão de descarga a toda área do helideque. Assim, utilizar-se-á a fórmula: T = Rd x ĨĨ x r², onde r = raio do helideque (comprimento do maior helicóptero).</p><p>Exemplo: baseado no círculo D para um S-92 (para fins de ilustração, o comprimento do helicóptero D é de 20,88m e consequentemente o seu raio R equivalente a 10,44m).</p><p>Razão de descarga Mínima (T) = 5,5 x 3,142 x 10,44 x 10,44 = 1.883 litros/minuto.</p><p>2) A razão de descarga mínima das mangueiras para a produção de espuma deverá ser de 250 litros por minuto;</p><p>3) Os extintores de pó químico deverão ser posicionados de forma a garantir que o agente extintor alcance o todo o helideque e poderão ser substituídos por unidades de 20kg ou 25kg; as carretas que não puderam ser levadas até o helideque deverão ter um comprimento de mangote que chegue até o centro do helideque.</p><p>4) Em caso de falha de um dos monitores de espuma, este poderá ser substituído, até o prazo máximo de 6 (seis) meses, por uma tomada de pressão de água, com mangueira equipada com bico e dispositivo de ligação ao gerador de espuma. Alternativamente, tal mangueira poderá ser equipada com aplicador manual de espuma com utilização de bombonas. A embarcação/plataforma deve informar a situação à DPC, estabelecendo o prazo para prontificação do sistema;</p><p>5) Os tanques para armazenamento de LGE deverão ter a capacidade identificada em litros e possuir um indicador de nível ou outro instrumento que informe a quantidade de líquido existente no reservatório. Se houver manômetro, este deverá possuir o laudo de aferição, a ser apresentado por ocasião da vistoria;</p><p>6) Os jatos dos monitores de espuma deverão alcançar o centro da área de toque, quando acionados simultaneamente e o lado oposto do helideque, quando acionados individualmente; e</p><p>7) O tanque de armazenamento de LGE poderá ser substituído, até o prazo máximo de 6 (seis) meses, por bombonas, desde que estas apresentem a sua capacidade em litros e tenha a quantidade determinada pela tabela acima. A embarcação/plataforma deve informar a situação à DPC, estabelecendo o prazo para prontificação do sistema.</p><p>Observações: - nas vistorias, deverão ser apresentadas evidência documental da nota 1 e, caso possua DIFF, a da nota 2.</p><p>- as mangueiras, em reserva para o sitema pop-up spray ou DIFFS, em caso de falha, deverão ser equipadas com aplicador manual de espuma com utilização de bombonas portáteis com capacidade mínima de 1/3 do tanque do líquido gerador de espuma e cumprir a nota 2.</p><p>0704 - BOTE DE RESGATE</p><p>As plataformas e embarcações deverão possuir o bote de resgate, homologada pela DPC, para o resgate dos náufragos conforme as publicações Convenção Internacional para a Salvaguarda da Vida Humana no Mar (Safety of Life at Sea - SOLAS) e Código Internacional de Dispositivos Salva-Vidas (International Life-Saving Appliance Code - LSA).</p><p>Poderão ser aceitas botes de resgate de fabricação estrangeira, desde que possuam Certificado de Homologação expedido por Autoridade Marítima estrangeira.</p><p>As plataformas desabitadas estão dispensadas de possuírem o bote de resgate, porém deverão possuir pelo menos uma balsa salva-vidas.</p><p>O sistema de arriamento e içamento deve ser testado quando da realização dos exercícios simulados. O tempo de arri6amento deve ser registrado na ocasião.</p><p>A tripulação deverá utilizar cinto de segurança individual quando a bordo do bote de resgate, conectando-o no olhal do cabo de içamento/arriamento durante as manobras de arriamento e de içamento do mesmo. Poderá ser utilizado o equipamento "talabarte" para aumentar o cabo de segurança e facilitar a movimentação no bote. O cinto de segurança faz parte do equipamento de proteção individual (EPI) da tripulação do bote.</p><p>0705 - FERRAMENTAS, MATERIAL DE APOIO E SALVAMENTO</p><p>Os helideques devem estar providos de ferramentas e material de apoio e salvamento, que serão armazenados em armários pintados de vermelho, adequadamente sinalizados, próximos ao helideque e devidamente protegidos do sol e da chuva. O local escolhido deve permitir, em caso de acidente, que os materiais sejam deslocados para o helideque imediatamente.</p><p>Deverão estar disponíveis, para pronto uso, os seguintes itens:</p><p>a) Ferramentas:</p><p>1) 1 (um) machado de bombeiro para salvamento (superior a 3kg);</p><p>2) 1 (um) pé de cabra de no mínimo 1m;</p><p>3) 1 (um) tesourão corta-vergalhão de no mínimo 0,60m;</p><p>4) 1 (uma) serra manual para metais;</p><p>5) 1 (um) alicate universal, isolado, de 8 (oito) polegadas;</p><p>6) 1 (uma) chave de fenda de 10 (dez) polegadas;</p><p>7) 2 (dois) corta-cinto; e</p><p>8) 3 (três) lanternas portáteis.</p><p>b) Material de Apoio:</p><p>1) 1 (uma) balança com capacidade mínima para 150kg, com certificado de aferição válido, colocada nas proximidades do helideque, a fim de efetuar a pesagem de pessoal, bagagem ou material a ser embarcado na aeronave;</p><p>2) 3 (três) pares de calços;</p><p>3) no mínimo, 4 (quatro) peias metálicas, ou de nylon, específicas para amarração de aeronaves, cujos engates sejam compatíveis com as búricas. Caso não seja possível o encaixe entre peias e búricas, poderão ser utilizadas manilhas, ou cintas de amarração de carga, com resistência igual ou superior a das peias;</p><p>4) 1 (uma) escada articulada ou de apoio, com altura compatível com as dimensões do maior helicóptero a operar a bordo; e.</p><p>5) 1 (uma) lona de sinalização de helideque interditado, Anexo 5-H.</p><p>Observação: os calços devem ser compatíveis com a roda do helicóptero. Experiência de operação de helicóptero offshore mostrou que o calço mais eficaz para o uso em helideques é o tipo "sandbag OTAN". Em alternativa, podem ser utilizados calços tipo "triângulo de borracha" ou de uma só peça à frente e à ré. O "calço de borracha triangular" é geralmente eficaz em plataformas sem redes.</p><p>c) Roupa de combate a incêndio:</p><p>Cada BOMBAV deverá possuir um traje de combate a incêndio composto de:</p><p>1) roupa de aproximação e combate a incêndio ou capa 7/8 para bombeiro de</p><p>aproximação e combate a incêndio;</p><p>2) máscara tipo balaclava;</p><p>3) protetor auricular;</p><p>4) capacete de bombeiro;</p><p>5) luvas de bombeiro; e</p><p>6) botas de bombeiro.</p><p>d) Material de salvamento:</p><p>1) um kit portátil de primeiros socorros;</p><p>2) 3 (três) macas rígidas flutuantes com imobilizador de cabeça; e</p><p>3) 1 (uma) ampola portátil de oxigênio e 2 (duas) máscaras.</p><p>0706 - PLATAFORMAS DESABITADAS</p><p>O helideque situado em plataforma fixa desabitada, onde a capacidade de salvamento é reduzida, deverá ser empregado para pouso de até três jornadas aéreas semanais e em condições VMC.</p><p>Quando existirem pessoas a bordo, a plataforma deverá ter pelo menos uma com o curso de ALPH, portando um rádio transceptor VHF marítimo portátil. Os demais não precisam ter o curso de BOMBAV, porém, necessitam saber utilizar os equipamentos e estar equipados com o traje de combate a incêndio.</p><p>As plataformas desabitadas, por não possuírem EPTA, não necessitam de gravador de voz. Nas unidades desabitadas a extração das imagens de vídeo poderá ser realizada remotamente.</p><p>Quando não existirem pessoas a bordo, as plataformas desabitadas deverão receber pessoal habilitado ao guarnecimento do helideque. A EMCIA deverá ser conduzida no primeiro voo e retirada no último voo para/da plataforma desabitada.</p><p>O indicador de direção de vento (biruta) deve seguir o artigo 0503 dessa norma.</p><p>Deverá existir um sensor indicador de direção e intensidade de vento (anemômetro), porém toda plataforma desabitada deverá possuir também um anemômetro portátil.</p><p>Deverá existir um sensor de temperatura externa, próximo ao helideque.</p><p>Observação: - é compulsória a utilização de uma embarcação de apoio, que deverá possuir um bote com capacidade de resgate. A mesma deverá transmitir para a aeronave as condições de vento e temperatura na área da plataforma para o primeiro pouso.</p><p>Deverão estar disponíveis, para pronto uso, no mínimo, os seguintes itens:</p><p>a) Ferramentas:</p><p>I) 1 (um) machado de bombeiro para salvamento (superior a três 3kg);</p><p>II) 1 (um) pé de cabra de no mínimo um metro;</p><p>III) 1 (um) tesourão corta-vergalhão de no mínimo 0,60m;</p><p>IV) 1 (uma) serra manual para metais;</p><p>V) 1 (um) alicate universal, isolado, de 8 (oito) polegadas;</p><p>VI) 1 (uma) chave de fenda de 10 (dez) polegadas;</p><p>VII) 2 (dois) corta-cinto; e</p><p>VIII) 3 (três) lanternas portáteis.</p><p>b) Material de apoio:</p><p>I) 3 (três) pares de calços;</p><p>II) no mínimo 4 (quatro) peias metálicas, ou de nylon, específicas para amarração de aeronaves, cujos engates sejam compatíveis com as búricas;</p><p>III) 1 (uma) escada articulada ou de apoio, com altura compatível com as dimensões do maior helicóptero a operar a bordo; e</p><p>IV) 1 (uma) lona de sinalização de helideque interditado, Anexo 5-H.</p><p>c) Material de salvamento:</p><p>I) 1 (um) kit portátil de primeiros socorros;</p><p>II) 1 (uma) maca rígida flutuante com imobilizador de cabeça; e</p><p>III) 1 (uma) ampola portátil de oxigênio e 2 (duas) máscaras.</p><p>d) Material de combate a incêndio:</p><p>I) 3 (três) extintores portáteis de pó químico de 6kg;</p><p>II) 3 (três) extintores portáteis de gás carbônico de 6kg; e</p><p>III) 1 (um) sistema de combate a incêndio dotado de monitor de espuma que garanta a aplicação em todo o helideque e atenda aos requisitos constantes da tabela da alínea c do artigo 0703.</p><p>e) Roupa de combate a incêndio:</p><p>Cada componente da EMCIA, exceto o ALPH, deverá possuir um traje de combate a incêndio composto de:</p><p>I) roupa de aproximação e combate a incêndio ou capa 7/8 para bombeiro de aproximação e combate a incêndio;</p><p>II) máscara tipo balaclava;</p><p>III) protetor auricular;</p><p>IV) capacete de bombeiro;</p><p>V) luvas de bombeiro; e</p><p>VI) botas de bombeiro.</p><p>f) Balsa salva-vidas:</p><p>Homologada conforme requisitos previstos na Convenção Internacional para a Salvaguarda da Vida Humana no Mar (SOLAS) e com capacidade compatível com as aeronaves que podem operar naquele helideque. Esta balsa deve possuir dispositivo para o seu rápido lançamento em caso de necessidade.</p><p>Observação: os itens acima são as exceções, todos os demais itens dessa norma deverão ser atendidos pelas plataformas desabitadas.</p><p>CAPÍTULO 8</p><p>ABASTECIMENTO DE COMBUSTÍVEL</p><p>0801 - DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Este capítulo contém informações gerais sobre abastecimento de aeronaves em plataformas marítimas e em embarcações offshore.</p><p>O sistema de abastecimento de combustível a bordo, para os tanques de armazenamento de combustível estáticos, deverá possuir:</p><p>a) tanque de armazenamento;</p><p>b) tanque de descarte;</p><p>c) sistema de distribuição;</p><p>d) tubulações, filtros e tomadas;</p><p>e) uma linha de mangueira de abastecimento para combustível, com os seus respectivos bicos de abastecimento (por gravidade e/ou por pressão);</p><p>f) um fio terra dimensionado para prover a descarga estática, com comprimento mínimo de 2,5m e terminais tipo macho e "jacaré";    e</p><p>g) um sistema de bombas que permita debitar 50 galões UK (227 litros) por minuto, no helideque, com uma pressão mínima de 40 psi.</p><p>O projeto dos sistemas de combustível deve prever a contenção de possíveis derramamentos, bem como facilitar o combate a incêndio nestes sistemas e ter ainda a capacidade de isolamento de outras áreas da unidade.</p><p>0802 - TANQUE DE ARMAZENAMENTO FIXO</p><p>O tanque de armazenamento deve atender às especificações da Intergovernmental Marine Consultative Organization (IMCO). Obrigatoriamente, deverá possuir equipamentos filtrantes e recursos que permitam a recirculação através de filtro coalescedor e separador, além de facilidades para drenagem.</p><p>Os tanques de armazenamento fixos devem possuir:</p><p>a) indicação externa da capacidade do tanque;</p><p>b) dispositivo para medição do nível de combustível no tanque. Caso seja utilizada uma vareta de sondagem, esta não deve tocar na parede interna do tanque, a fim de se evitar qualquer arranhão, especialmente nos tanques revestidos; e</p><p>c) tratamento contra corrosão e acabamento na cor amarela.</p><p>0803 -    TANQUE DE ARMAZENAMENTO TRANSPORTÁVEL</p><p>Para os tanques de armazenamento de combustível transportáveis, deverá ser cumprido o que consta no capítulo 7 da CAP 437.</p><p>Os tanques de armazenamento transportáveis devem possuir:</p><p>a) indicação externa da capacidade do tanque; e</p><p>b) dispositivo para medição do nível de combustível no tanque. Caso seja utilizada uma vareta de sondagem, esta não deve tocar na parede interna do tanque, a fim de se evitar qualquer arranhão, especialmente nos tanques revestidos.</p><p>Observação: não é previsto possuir recursos que permitam a recirculação do combustível, porém, deve ter facilidades para drenagem.</p><p>0803 - TANQUE DE DESCARTE</p><p>Deve haver um tanque apropriado para descartar as amostras de combustível drenadas.</p><p>0804 - SISTEMA DE DISTRIBUIÇÃO</p><p>O sistema de distribuição para transferir o combustível do tanque de armazenamento para a aeronave deve incluir, no mínimo, os componentes descritos a seguir:</p><p>a) Bomba - deve ser capaz de fornecer até 50 galões UK (225 litros) por minuto sob condições de fluxo normal e pressão de trabalho mínima de 40 psi e máxima de 60 psi. O botão remoto de partida e de interrupção deverá estar localizado nas proximidades do helideque e o botão de parada de emergência deverá estar próximo à bomba. A luz âmbar intermitente de aviso de funcionamento da bomba deverá ser visível pela equipe de abastecimento da aeronave.</p><p>Os manuais de operação normal e de emergência devem estar a bordo.</p><p>b) Equipamentos Filtrantes - devem ser instalados filtros coalescedores e separadores dotados de manômetro diferencial de pressão cujos elementos filtrantes estejam em consonância com as normas em vigor. Estes filtros devem fornecer proteção contra partículas de um mícron e estarem dispostos no sistema de modo que seja possível realizar a drenagem e a recirculação pelos filtros e bico de abastecimento.</p><p>Pelo menos um filtro do tipo monitor, cujos elementos filtrantes atendam às normas em vigor, deverá ser instalado imediatamente antes da passagem do combustível para o mangote de abastecimento. Tal dispositivo tem como principal finalidade bloquear a passagem do combustível de aviação, caso apresente teor de água superior ao limite aceitável.</p><p>Os filtros devem possuir placas com a identificação do fabricante bem como dos elementos filtrantes, com a identificação da última inspeção e troca realizada, conforme as normas em vigor.</p><p>c) Medidor de Fluxo - deve ser volumétrico e dimensionado para atender à taxa de fluxo, devendo ser calibrado regularmente em conformidade com as recomendações do fabricante. O medidor de fluxo deve incluir um filtro e um eliminador de ar.</p><p>d) Mangote de Abastecimento - deve atender as normas em vigor, devendo ser armazenado em carretel apropriado à sua dimensão e protegido contra a ação da chuva e dos raios solares.</p><p>e) Cabo de Aterramento - deve ser utilizado para prover descarga de eletricidade estática antes do início do abastecimento. As extremidades do cabo devem ser conectadas, de um lado, ao sistema de distribuição e do outro, à estrutura da aeronave através de um dispositivo de desconexão rápida.</p><p>f) Bico de Abastecimento - o abastecimento de aeronaves pode ser realizado por gravidade ou por pressão. É recomendável que a unidade possua os dois tipos de abastecimento, para abranger todos os modelos de aeronaves.</p><p>g) Proteção Contra Exposição ao Tempo - o sistema de distribuição deve ser protegido de intempéries, minimizando a deterioração dos mangotes e a contaminação por poeira e água.</p><p>0805 - MANUTENÇÃO DO SISTEMA DE COMBUSTÍVEL</p><p>O armazenamento, o manuseio e o controle da qualidade do combustível de aviação são fundamentais para a segurança das operações aéreas, pois combustível contaminado por água ou por partículas sólidas pode levar ao apagamento do motor.</p><p>Procedimentos mínimos para a garantia da qualidade do combustível.</p><p>a) Amostra de Combustível - regularmente devem ser retiradas do bico de abastecimento amostras do combustível para verificar a presença de partículas sólidas e de água. As amostras devem ser acondicionadas em vasilhames cujos requisitos constam da alínea b. Caso sejam utilizados acessórios na coleta das amostras (funil, etc.), estes devem ser de aço inoxidável, vidro ou alumínio e devem estar absolutamente limpos antes da coleta, de forma a não contaminar a amostra.</p><p>Não sendo observada presença de impurezas (partículas sólidas), as amostras deverão ser testadas quanto à presença de água, utilizando-se teste apropriado, como por exemplo, o Shell Water Detector e o Exxon Hidrokit.</p><p>b) Vasilhames para Amostra de Combustível - devem ser de vidro ou de aço inox com</p><p>no máximo dois litros de capacidade e estar absolutamente limpos antes de receber as amostras. Os vasilhames com as amostras colhidas e testadas devem ter a data do teste afixada e devem ser guardados por um período mínimo de 48 horas, abrigados da luz e do calor.</p><p>A armazenagem de tais amostras será verificada por ocasião das vistorias.</p><p>c) Tanques de Armazenamento - os tanques de armazenamento estático devem ser submetidos a inspeções regulares, com periodicidade dependente do material constitutivo do tanque. Caso o tanque de armazenamento seja de aço carbono com revestimento em epóxi (na cor clara) deverá ser inspecionado pelo menos uma vez por ano; caso seja de aço inoxidável estas inspeções devem ocorrer a cada 2 (dois) anos.</p><p>Deverá ser apresentado aos vistoriadores o certificado de qualidade do combustível, entregue pelo fornecedor do combustível ao operador, referente ao último abastecimento.</p><p>Os laudos das inspeções realizadas deverão ser mantidos arquivados e poderão ser verificados por ocasião das vistorias realizadas pela DPC.</p><p>d) Sistemas de Distribuição - devem ser inspecionados a cada 3 (três) meses. Além disso, devem estar sujeitos a inspeções diárias, semanais e mensais, executadas pelo pessoal de abastecimento do helideque, para garantir qualidade satisfatória do combustível.</p><p>1) Inspeções Diárias - a realização destas inspeções deve ser registrada em livro próprio e na Ficha de Inspeção Diária, conforme modelo do Anexo 8-A. Os seguintes procedimentos devem ser seguidos:</p><p>I) Filtros - remover o combustível do coletor até ficar limpo. A amostra deve ter a coloração correta, visualmente limpa, clara e livre de qualquer material sólido. A amostra (QAV-1) deve ser analisada, verificando se há sinais de água dissolvida, usando seringa e cápsula de detecção de água; e</p><p>II) Tanque de Armazenamento - retirar também uma amostra de combustível de cada compartimento do tanque de armazenamento e verificar sua qualidade conforme descrito na alínea a. Retirar outra amostra da extremidade da mangueira e verificar sua qualidade conforme procedimento descrito acima. Verificar condições dos drenos, dos suspiros e das válvulas quanto ao aspecto físico e vazamento.</p><p>Reter as amostras de combustível retiradas de acordo com os incisos I e II acima, por pelo menos 48 horas, a fim de permitir que sejam analisadas no caso de acidente aeronáutico.</p><p>2) Inspeções Semanais - a realização destas inspeções deve ser registrada em livro próprio e na Ficha de Inspeção Semanal, conforme modelo do Anexo 8-B.</p><p>I) Indicador da pressão diferencial - durante o abastecimento, a leitura do indicador da pressão diferencial deve ser anotada e registrada nas fichas técnicas de registro do filtro;</p><p>II) Todo o sistema - é necessária a verificação geral de todo o sistema, com especial atenção aos vazamentos e ao estado das conexões, verificando se estão todas limpas e hermeticamente fechadas;</p><p>IV) Filtros - os filtros instalados nos injetores e nas junções de abastecimento devem ser inspecionados e limpos. Durante as inspeções, a condição de vedação deve ser verificada;</p><p>V) Mangote de distribuição - o filtro deve ser removido e inspecionado; e</p><p>VI) Cabo de aterramento - deve ser inspecionado quanto às condições gerais e conexões elétricas.</p><p>3) Inspeções Trimestrais - as inspeções trimestrais devem ser executadas por pessoal qualificado. As inspeções dependem do tipo de instalação e servem como guia geral. Itens adicionais podem ser inclusos, conforme necessário.</p><p>A realização destas inspeções deve ser registrada em livro próprio e na Ficha de Inspeção Trimestral, conforme modelo do Anexo 8-C. Os seguintes procedimentos devem ser seguidos:</p><p>I) Unidades de filtragem, linha de decantação, filtro monitor e distribuidor - obter amostra de combustível e inspecionar a aparência e a presença de água. Anotar os resultados da inspeção da amostra nas respectivas fichas de registros. Se as amostras forem insatisfatórias, isto pode indicar a presença de crescimento bacteriológico no separador. Se isto ocorrer, abrir o recipiente do filtro e inspecionar quanto à presença de aditivos detersivos, presença bacteriológica, danos mecânicos e a condição do revestimento (se aplicável). Limpar qualquer depósito e executar teste de água no separador de água;</p><p>II) Mangote - executar inspeção visual da mangueira enquanto estiver sob pressão do sistema. Inspecionar danos externos, áreas amassadas, cocas, vazamentos e qualquer outro sinal de defeito. Inspecionar cuidadosamente as seções da mangueira no espaço de 45 cm de distância das junções, pois estas seções estão especialmente propensas à deterioração;</p><p>III) Bomba - remover, limpar e inspecionar os filtros. Se for pneumática, remover as unidades do lubrificante da linha de ar, do regulador e do separador de água, e executar a manutenção necessária;</p><p>IV) Carretel do mangote - verificar o correto funcionamento do mecanismo do carretel e lubrificar as engrenagens do mecanismo;</p><p>V) Bico de abastecimento - inspecionar o funcionamento para garantir que o funcionamento está correto e que não haja vazamentos. Remover, limpar e inspecionar visualmente os filtros cônicos e substituir se for necessário. As tampas antipoeira devem estar corretamente posicionadas e fixadas; e</p><p>VI) Cabo de aterramento - inspecionar, quanto ao estado geral e continuidade, as garras e os pinos de conexão, substituindo-os se necessário.</p><p>4) Inspeções Semestrais - as inspeções semestrais devem ser executadas por pessoal qualificado. Devem incluir todos os elementos das inspeções trimestrais, além disso, incluir os procedimentos abaixo:</p><p>I) Unidades de filtragem, linha de decantação, filtro monitor e distribuidor - inspecionar o funcionamento do indicador da pressão diferencial (substituir o elemento do filtro se o limite da pressão diferencial tiver sido ultrapassado); e</p><p>II) Bomba - inspecionar todos os circuitos elétricos. Inspecionar o nível do óleo da caixa de engrenagem conforme apropriado. Inspecionar se a junção entre motor e bomba está desgastada ou com sinais de desalinhamento. Consultar a programação de manutenção recomendada pelo fabricante da bomba para ver se há itens adicionais.</p><p>A realização destas inspeções deve ser registrada em livro próprio e na Ficha de Inspeção Semestral, conforme modelo do Anexo 8-D.</p><p>Observação: todos os itens do sistema poderão ser verificados por ocasião da vistoria, inclusive com a retirada de amostras para a realização de testes.</p><p>0806 - PROCEDIMENTOS DE ABASTECIMENTO DE AERONAVE</p><p>O ALPH deve ser notificado antes do início do abastecimento.</p><p>O abastecimento das aeronaves deverá ser efetuado por pessoal qualificado. A Embarcação ou Plataforma homologada para abastecimento de combustível de aviação deverá possuir pessoal certificado para este abastecimento durante todo o período de homologação do helideque.</p><p>Todos os passageiros devem desembarcar do helicóptero e retirar-se do helideque antes do início do abastecimento. A equipe de combate a incêndio deve estar pronta durante toda operação de abastecimento.</p><p>Os seguintes procedimentos devem ser executados por ocasião dos abastecimentos:</p><p>a) retirar amostra de combustível da extremidade do bocal para o abastecimento por gravidade ou do ponto de drenagem do separador de água, para o abastecimento por pressão;</p><p>b) realizar teste de detecção de água. Um dos pilotos deve presenciar o teste a fim de verificar que o resultado esteja dentro do limite aceitável;</p><p>c) conectar o cabo de aterramento à aeronave;</p><p>d) conectar a tomada de abastecimento por pressão à aeronave. O responsável pela faina deve posicionar-se próximo ao ponto de abastecimento. Caso o abastecimento seja por gravidade, a tomada do tanque da aeronave deve ser aberta e o bico de abastecimento inserido. O abastecimento deve ser controlado e interrompido pelo piloto assim que confirmar o recebimento da quantidade desejada. Não se recomenda a realização do abastecimento por gravidade simultaneamente com a ocorrência de chuva;</p><p>e) acionar a válvula de corte imediatamente se alguma anormalidade for observada durante o abastecimento;</p><p>f) remover o bico de abastecimento ou desconectar a tomada de abastecimento por pressão, conforme o caso, e recolocar a tampa do tanque da aeronave. Por fim, desconectar o cabo de aterramento secundário;</p><p>g) remover o mangote de abastecimento do helideque e executar verificação final para certificar-se de que a tampa do tanque de combustível da aeronave está corretamente colocada; e</p><p>h) desconectar o cabo de aterramento principal da aeronave. O mangote deve ser enrolado no respectivo carretel.</p><p>0807 - CERTIFICADO DO SISTEMA DE COMBUSTÍVEL DE AVIAÇÃO</p><p>A Embarcação ou Plataforma que desejar incluir na homologação do helideque o abastecimento de combustível deverá, por ocasião da solicitação de vistorias, apresentar um certificado do sistema de combustível, emitido por Organização reconhecida pela DPC, explicitando que o mesmo se encontra em condições seguras para a condução de abastecimento de combustível de aviação e informando se o tanque é transportável ou fixo; conforme o Anexo 8-E. Esse documento terá a validade de 5 (cinco) anos, sendo endossado anualmente, e deverá ter sido emitido há, no máximo, 2 (dois) anos da data da vistoria, de modo a contemplar todo o período de vigência da Portaria de Registro.</p><p>Observação: a Diretoria de Portos e Costas não realiza a homologação de sistemas de combustível de embarcações/plataformas marítimas.</p><p>CAPÍTULO 9</p><p>SISTEMAS DE COMUNICAÇÕES E DE NAVEGAÇÃO</p><p>0901 - PROPÓSITO</p><p>Este capítulo trata das características dos sistemas de comunicação e auxílio à navegação. A legislação aeronáutica brasileira prevê que toda estação que realize comunicações ou que preste serviço de tráfego aéreo a aeronaves deve cumprir requisitos específicos que variam de acordo com a natureza das comunicações e com os serviços prestados. Estas estações são denominadas Estações Prestadoras de Serviços de Telecomunicações e Tráfego Aéreo (EPTA) e são normatizadas por Instrução do Comando da Aeronáutica (ICA) 63-10, que relaciona as definições e os requisitos necessários para a instalação de uma EPTA.</p><p>0902 - CLASSIFICAÇÃO DO HELIDEQUE QUANTO À NAVEGAÇÃO</p><p>a) Helideques Estacionários - são os localizados em plataformas marítimas ou em embarcações que serão homologados para operar em uma posição geográfica estacionária nas AJB.</p><p>Dependendo do tipo de embarcação, esta posição pode sofrer variações toleráveis, e neste caso, a posição informada deverá ser a posição da amarração ao fundo.</p><p>A posição deverá constar da FRH e será publicada na sua Portaria de Registro, sempre em coordenadas geográficas e com precisão de décimos de minutos.</p><p>Serão considerados helideques estacionários, aqueles com previsão de operar em uma mesma posição geográfica por, no mínimo, um ano.</p><p>b) Helideques de Posição Variável - são os localizados em plataformas marítimas ou em embarcações que, tendo em vista a natureza de operação nomádica, serão homologados para operar em qualquer posição ou área geográfica nas AJB.</p><p>0903 - COMUNICAÇÕES</p><p>Todas as comunicações realizadas entre helideques e aeronaves devem ser efetuadas no idioma português.</p><p>A sala de rádio deve ser homologada como EPTA categoria M, em conformidade com a Norma ICA em vigor, e o Radioperador deve ter formação específica.</p><p>As comunicações compreendem a troca de informações necessárias à aproximação da aeronave e sua preparação para o pouso, ou seja, a realização do contato inicial com o helideque por parte da aeronave e o recebimento de informações sobre as condições na AAFD, que devem ser obtidas a partir do Sistema de Monitoramento de Helideque (Helideck Monitoring System - HMS).</p><p>Estas informações incluem:</p><p>a) rumo da embarcação (quando aplicável) ou aproamento, informado em graus em relação ao Norte magnético;</p><p>b) direção e intensidade do vento, informada em graus e nós (kts), em relação ao norte magnético, na média dos últimos 2 minutos; e rajadas de vento (quando aplicável);</p><p>c) temperatura ambiente, informada em graus Celsius;</p><p>d) pitch (caturro), roll (balanço), heave (arfagem), heave rate (velocidade de arfagem), inclination (inclinação) da embarcação, dos valores máximos dos últimos 20 minutos; condição da luz do HMS (verde ou vermelha) e a situação da luz de condição do helideque (status light - ligada ou desligada);</p><p>e) condição do mar na escala Beaufort e, se possível, a temperatura da água;</p><p>f) prontificação do helideque; e</p><p>g) movimentações conhecidas de aeronaves nas proximidades.</p><p>O ALPH deverá comunicar-se diretamente com a aeronave para alertar os pilotos sobre situações de risco ou em caso de emergência.</p><p>As comunicações na frequência aeronáutica devem limitar-se a assuntos de interesse da aeronave e não devem ser trafegados assuntos administrativos. Outros assuntos, como o pronto do helideque, quantidade de passageiros a embarcar e desembarcar, carga a ser transportada, etc, devem ser trafegados entre ALPH e embarcação/plataforma por outra frequencia.</p><p>Nas plataformas desabitadas não há necessidade de existir uma EPTA categoria M registrada, no entanto, deve haver um rádio transceptor VHF marítimo portátil.</p><p>Observação: o RPM da EPTA categoria M não é autorizado a realizar serviço de controle de tráfego aéreo.</p><p>0904 - SISTEMA DE MONITORAMENTO DE HELIDEQUE</p><p>Toda EPTA categoria "M", deverá possuir um Sistema de Monitoramento de Helideque (Helideck Monitoring System - HMS). Este equipamento fornece informações de vento (direção, intensidade e rajadas), temperatura ambiente, dos movimentos do helideque em tempo real, armazenamento de dados, ferramentas de relatórios e alarmes críticos. Tem como objetivo auxiliar na segurança das operações aéreas.</p><p>O Responsável pela embarcação (Gerente de Plataforma ou Comandante) deverá:</p><p>- suspender as operações aéreas quando os movimentos do helideque de suas unidades estiverem acima dos valores indicados nas tabelas a seguir apresentadas;</p><p>- garantir que os dados sobre o movimento da unidade sejam encaminhados às operadoras de helicópteros e às unidades de apoio de terra;</p><p>- garantir que os dados sejam fidedignos e tenham a precisão adequada;</p><p>- garantir que os instrumentos de medida e os sistemas associados sejam adequadamente aferidos, calibrados e manutenidos;</p><p>- garantir que a calibração dos instrumentos e sensores deve ser realizada segundo as especificações técnicas estabelecidas pelos fabricantes, se não houver intervalo definido deverá ser efetuada a cada 24 meses, e em conformidade com os parâmetros estabelecidos pela Rede Brasileira de Calibração (RBC), constituída por laboratórios credenciados ou reconhecidos pelo Inmetro; e</p><p>- certificar-se que os sensores de movimento devem ser posicionados no piso do helideque. Caso não seja possível, os valores apresentados de caturro (pitch), balanço (roll) arfagem (heave), velocidade de arfagem (heave rate) e inclinação (inclination) devem ser corrigidos para a altura e a posição do helideque, enquanto termômetros e sensores de vento devem ser instalados, mandatoriamente, próximos ao helideque.</p><p>A seguir, são estabelecidos os limites dos movimentos do helideque que devem ser aplicados nas unidades marítimas flutuantes e, quando satisfeitos, o helideque estará seguro para o pouso e decolagem.</p><p>a) Procedimento a ser adotado:</p><p>1) com movimento de balanço, caturro, inclinação; e velocidade de arfagem superior aos valores constantes da tabela a seguir apresentada, o helideque deverá estar fechado para as operações aéreas;</p><p>2) o valor de arfagem só constitui limite a ser observado, quando não estão disponíveis informações sobre a velocidade de arfagem;</p><p>3) com valores iguais ou inferiores aos indicados na tabela, a avaliação quanto às condições para que o pouso e/ou decolagem sejam efetuados será do comandante da aeronave.</p><p>4) em condições normais, se no HMS acender a luz encarnada por haver excedido o limite de algum parâmetro de pitch, roll, heave, heave rate, inclination ou de intensidade ou rajada de vento, o RPM fechará o helideque para operações aéreas através da status light. Em situações de emergência, seja da aeronave ou da Unidade Marítima (UM), permanecem em vigor todas as orientações constantes no Código Brasileiro de Aeronáutica (CBA) e nos Regulamentos Brasileiros da Aviação Civil (RBAC). A decisão do Comandante da aeronave deverá ser informada à UM, via EPTA.</p><p>b) Categoria de helicópteros:</p><p>1) Categoria A - compreende todas as séries dos helicópteros AS332, EC225, S-61; S-92; AW189,    H175 e outros considerados super médios e de grande porte;</p><p>2) Categoria B - compreende todos os helicópteros não incluídos na Categoria A, todas as séries dos helicópteros AS365, EC135, EC155, S76, B212/B412, AW139, AW169 e H145.</p><p>c) Classe de helideques:</p><p>1) Classe 1 - compreende os helideques de plataformas semi-submersíveis; de FPSO; de unidades flutuantes de armazenamento (FSU); de cábreas e barcaças, semi-submersíveis ou não; de embarcações de produção; de navios-tanque convertidos e de outras embarcações de porte equivalente, com boas referências visuais;</p><p>2) Classe 2 - compreende os helideques de embarcações (ex: DSV, sísmicos, apoio marítimo, etc.) que, oferecem boas referências visuais durante as operações de pouso e decolagem, instalados na popa ou a meia-nau; e</p><p>3) Classe 3 - compreende os helideques de embarcações que, oferecem poucas referências visuais durante as operações de pouso e decolagem, instalados na proa ou acima da superestrutura.</p><p>Tabela 1 - Limites de movimento das unidades marítimas flutuantes</p><img name="1_MD_29_014" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>