<xml><article id="32223616" name="PORTARIA 562 PGD MCID_2" idOficio="9609501" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20618655">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Declaro, para os devidos fins, que as atividades executadas pelo(a) servidor(a) supracitado(a) são compatíveis com àquelas constantes na Tabela de Atividades do Gabinete do Ministro, Assessoria Especial de Comunicação Social, Assessoria Internacional, Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, Assessoria de Participação Social e Diversidade e Consultoria Jurídica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. AUTORIZAÇÃO DO TITULAR DA UNIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Autorizo a participação do requerente no Programa de Gestão do Gabinete do Ministro, Assessoria Especial de Comunicação Social, Assessoria Internacional, Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, Assessoria de Participação Social e Diversidade e Consultoria Jurídica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Não autorizo a participação do requerente no Programa de Gestão do Gabinete do Ministro, Assessoria Especial de Comunicação Social, Assessoria Internacional, Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, Assessoria de Participação Social e Diversidade e Consultoria Jurídica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. TERMO DE CIÊNCIA E RESPONSABILIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>O participante do programa de gestão acima qualificado declara que são suas atribuições e responsabilidades:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - assinar Termo de Ciência e Responsabilidade;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - cumprir o estabelecido no Plano de Trabalho;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - manter o chefe imediato informado, de forma periódica, e sempre que demandado, por meio de mensagem de correio eletrônico institucional, ou outra forma de comunicação previamente acordada, acerca da evolução do trabalho, bem como indicar eventual dificuldade, dúvida ou informação que possa atrasar ou prejudicar o seu andamento;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>