<xml><article id="32112036" name="Portaria-funai-669_4" idOficio="9595969" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/05/2023" artClass="00042:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Povos Indígenas/Fundação Nacional dos Povos Indígenas" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20600140">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>3. agendar junto ao detentor de carga patrimonial da unidade a ser inventariada a data para o início dos trabalhos;</p><p>4. solicitar ao gestor da unidade que indique colaborador para acompanhar e dar ciência dos trabalhos da comissão, para que não haja dúvidas quando da assinatura ao atesto do Termo de Responsabilidade;</p><p>5. elaborar o inventário de bens móveis, imóveis e semoventes da Funai, inclusive do Patrimônio da Renda Indígena;</p><p>6. identificar o estado de conservação dos bens, classificando-os e propondo o seu desfazimento, de acordo com o disposto no Decreto nº 9.373, de 2018 e na IN SEDAP/PR nº 205, de 1988;</p><p>7. realizar o levantamento in loco, utilizando Termo de Responsabilidade, de acordo com o modelo do Siads ou na forma do APP Siads Coletor, quando se utilizar o SiadsWeb para realização do inventário;</p><p>8. solicitar elementos de controle interno e outros documentos necessários ao detentor da carga patrimonial;</p><p>9. solicitar às empresas locadoras e/ou aos gestores de contrato a relação dos bens locados, em demonstração ou regime de comodato, com mapeamento contendo o responsável, o valor e a descrição pormenorizada do bem;</p><p>10. relacionar os bens não localizados, identificando os seus valores unitários, de forma a permitir as regularizações contábeis que forem necessárias;</p><p>11. propor, se necessário, o ajuste ou a conciliação dos saldos contábeis do Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal - Siafi (registro sintético) com o Sistema de Administração e Serviços - Siads (registro analítico);</p><p>12. identificar e relacionar, com numeração a ser obtida no Siads, os bens que se encontrem sem registro patrimonial, comunicando à unidade de administração de patrimônio para que adote as providências pertinentes à regularização;</p><p>13. solicitar à unidade de administração de patrimônio que promova, se necessário, os ajustes físicos dos bens inventariados no Siads;</p><p>14. atualizar, emitir e buscar assinatura dos responsáveis e corresponsáveis nos Termos de Responsabilidade;</p><p>15. propor a abertura de sindicância para apurar eventual responsabilidade por dano ou extravio de bem pertencente ao acervo patrimonial da Funai; e</p><p>16. autorizar a movimentação de bens durante a realização do inventário.</p><p>A unidade a ser inventariada, após o recebimento da comunicação da Comissão de Inventário acerca do início das atividades, deverá adotar todas as medidas necessárias a fim de possibilitar e facilitar a realização do inventário. A comissão terá livre acesso a qualquer dependência da Funai, para efetuar levantamentos e vistoria de bens. Será responsabilizado o gestor da unidade ou qualquer servidor que tentar impedir, dificultar ou deixar de colaborar com a Comissão de Inventário legalmente constituída.</p><p>Qualquer fato ou irregularidade que impeça o normal desenvolvimento dos trabalhos da Comissão de Inventário deverá ser formalmente comunicado à autoridade competente por seu presidente.</p><p>A comissão possui autonomia de atuação, competindo-lhe a definição dos procedimentos sobre o seu funcionamento e o desenvolvimento de seus trabalhos, desde que cumpridas as suas competências.</p><p>Em observância aos princípios da celeridade e da eficiência, a comissão poderá distribuir seus componentes para realização do levantamento concomitantemente em locais diversos.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Comissão de Inventário, ao final dos trabalhos, apresentará:</p><p>· o relatório final contendo todas as informações relativas à realização do inventário patrimonial;</p><p>· as atas das reuniões;</p><p>· o parecer sobre o controle da unidade de administração de patrimônio;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>· a relação dos bens agrupados e totalizados por conta contábil;</p><p>· a indicação do estado de conservação dos bens; e</p><p>· os termos de responsabilidade assinados ou atestados pelos responsáveis e, se for o caso, corresponsáveis pelos bens de cada Uorg.</p><p>A comissão deverá submeter o relatório conclusivo acerca do inventário à autoridade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>competente, até o dia 31 de dezembro de cada ano, conforme preconizado na alínea "a" do item 8.1 da Instrução Normativa Sedap nº 205/88. Na sequência, a autoridade competente homologará o relatório e o submeterá, até o dia 15 de janeiro do ano subsequente, ao Diretor de Administração e Gestão, para análise e consolidação em relatório final.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excepcionalmente e mediante autorização do Diretor de Administração e Gestão, o prazo para conclusão do inventário poderá ser prorrogado.</p></td></tr></table><p>15. DA DEPRECIAÇÃO, AMORTIZAÇÃO, EXAUSTÃO E DA MENSURAÇÃO DE VALOR DOS BENS PATRIMONIAIS</p><p>A depreciação, amortização ou exaustão dos materiais permanentes serão realizadas e registradas no sistema de controle patrimonial em conformidade com a legislação vigente sobre o assunto.</p><p>Cada UG manterá em arquivo, para consulta, o Relatório Mensal Operacional de Valoração de Ativo, enviando-o junto com o Relatório Mensal de Bens Móveis, em até 5 (cinco) dias úteis do mês subsequente para o Sepat para análise e posterior envio à CCont, que fará os registros no Siafi ou autorizará que a própria UG os faça, caso necessário.</p><p>O Relatório Mensal Operacional de Valoração de Ativo deverá conter, além das variações provenientes de reavaliação, tabela que permita comparar o somatório de valores por conta registrados no Siafi (balancete) e no Siads (RMB). Este controle permitirá às unidades identificar, mensalmente, as eventuais inconsistências contábeis, a exemplo de dados registrados no Siafi sem a respectiva correspondência no Siads e vice-versa.</p><p>As reavaliações e as reduções a valor recuperável seguirão o estabelecido pelos manuais do Siafi, e as comissões enviarão cópias dos relatórios ao Sepat e à CCont.</p><p>A unidade de administração de patrimônio de cada UG fará os registros no Siads, em conformidade com os relatórios emitidos pelas comissões.</p><p>DO DESFAZIMENTO - BAIXA PATRIMONIAL</p><p>Quando for necessário, a unidade de administração de patrimônio levantará os bens passíveis de desfazimento, assim considerados aqueles classificados por comissão específica, designada para este fim, como ociosos, recuperáveis, antieconômicos ou irrecuperáveis, e adotará os seguintes procedimentos:</p><p>· concederá o prazo de 30 (trinta) dias para que as unidades da Funai - Sede, Museu do Índio, Coordenações Regionais, Coordenações das Frentes de Proteção Etnoambiental e Coordenações Técnicas Locais - se manifestem sobre o interesse em receber os bens em questão e, em caso de resposta afirmativa, providenciará a transferência interna; ou</p><p>· emitirá parecer técnico, contendo a relação dos bens, à autoridade competente, que decidirá sobre a constituição de comissão para fins de desfazimento, no caso de não ser possível realizar a transferência interna.</p><p>O processo de desfazimento, com exceção da transferência interna, ficará a cargo de comissão de desfazimento composta de, no mínimo, 3 (três) servidores públicos designados pela autoridade competente. A comissão analisará, avaliará e classificará os bens relacionados e elaborará relatório com recomendações, sugestões, análises, avaliações e classificações, encaminhando-o à autoridade competente para apreciação.</p><p>A autoridade competente determinará que a unidade de administração de patrimônio altere a classificação dos bens no Siads, incluindo a avaliação e disponibilizando através do doacoes.gov.br - ferramenta informatizada de disponibilização de bens móveis inservíveis, para fins de alienação, de cessão e de transferência no âmbito da Administração Pública federal direta, autárquica e fundacional.</p><p>O Sistema Doações é uma solução desenvolvida pelo então Ministério da Economia, que viabiliza a oferta de bens móveis pelos órgãos e entidades (Decreto nº 9.373, de 2018), bem como de bens móveis e serviços por particulares de forma onerosa ou não (Decreto nº 9.764, de 11 de abril de 2019).</p><p>Após publicado o anúncio, o sistema gerará automaticamente seu número e permanecerá disponível para consulta por dez dias. Caso não haja manifestação de interesse dentro do prazo estipulado, a comissão procederá ao desfazimento.</p><p>No desfazimento de equipamentos de Tecnologia da Informação e Comunicação - TIC, a comissão deverá informar, mediante ofício a ser encaminhado por meio eletrônico para o endereço de e-mail: desfazimento.setel@mcom.gov.br, ao Ministério das Comunicações, a existência de microcomputadores de mesa, monitores de vídeo, impressoras e demais equipamentos de TIC com respectivo mobiliário, peças-parte ou componentes, classificados como ociosos, recuperáveis, antieconômicos ou irrecuperáveis, disponíveis para reaproveitamento.</p><p>O Programa Computadores para Inclusão é uma ação do Governo Federal, executada pelo Ministério das Comunicações - MCom, para implementação de Políticas de Inclusão Digital. O Programa tem como objetivo apoiar e viabilizar iniciativas de promoção da inclusão digital por meio dos Centros de Recondicionamento de Computadores (CRC) - espaços físicos adaptados para o recondicionamento de equipamentos eletroeletrônicos, para a realização de cursos e oficinas e realiza o descarte correto de resíduos eletrônicos. O insumo para os CRCs trabalharem são as doações de equipamentos de informática do Governo Federal, que são regulamentadas pela Lei nº 14.479, de 21 de dezembro de 2022.</p><p>Após a comunicação, a comissão deve aguardar por 30 (trinta) dias a manifestação do MCom, no sentido de indicar instituição receptora dos bens, em consonância com o Programa Computadores para Inclusão. Se não houver manifestação do MCom quanto à instituição receptora dos bens, o processo de desfazimento seguirá normalmente.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>O desfazimento de bens móveis pode ocorrer das seguintes formas:</p><p>a. por transferência;</p><p>b. por cessão;</p><p>c. por alienação; e</p><p>d. por destinação ou disposição final ambientalmente adequada.</p></td></tr></table><p>a. por transferência - modalidade de movimentação de caráter permanente, que poderá ser: interna (quando realizada entre unidades organizacionais da Funai) ou externa (quando realizada entre a Funai e outros órgãos da União), obedecendo aos procedimentos previstos neste manual;</p><p>b. por cessão - caracteriza-se quando a Funai transfere, de forma gratuita e por prazo determinado, a posse de um determinado bem, sem quaisquer ônus para si, mediante a emissão do Termo de Cessão, conforme Anexo II, que poderá ocorrer:</p><p>· entre órgãos da União;</p><p>· entre a União e as autarquias e fundações públicas federais; ou</p><p>· entre a União e as autarquias e fundações públicas federais, os estados, o Distrito Federal e os municípios e suas autarquias e fundações públicas.</p><p>c. por alienação - os bens móveis inservíveis cujo reaproveitamento seja considerado inconveniente ou inoportuno serão alienados em conformidade com a legislação aplicável às licitações e aos contratos no âmbito da Administração Pública federal direta, autárquica e fundacional, sendo indispensável a avaliação prévia dos bens. A alienação poderá ser realizada mediante venda, permuta ou doação, obedecendo às seguintes condições para cada modalidade:</p><p>· venda: efetuar-se-á seguindo todas as determinações contidas na Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, e demais normativos pertinentes;</p><p>· permuta: permitida exclusivamente entre órgãos ou entidades da Administração Pública, cujos processos, instruídos pela unidade de administração de patrimônio de cada UG, deverão ser autorizados pelo Presidente desta Fundação, após análise jurídica, e terão os registros necessários no Siafi e nos instrumentos de controle em nível de unidade patrimonial, inclusive no tocante a inventário;</p><p>· doação: permitida exclusivamente para fins e uso de interesse social, após avaliação de sua oportunidade e conveniência socioeconômica, relativamente à escolha de outra forma de alienação, mediante a emissão do Termo de Doação, conforme Anexo III. Deve ser autorizada pelo Presidente da Funai e deve ser feita em favor:</p><p>· das autarquias e fundações públicas federais e dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios e de suas autarquias e fundações públicas, quando se tratar de bem ocioso ou recuperável;</p><p>· dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, bem como de suas autarquias e fundações públicas e de Organizações da Sociedade Civil de Interesse Público - OSCIPs, quando se tratar de bem antieconômico; e</p><p>· de OSCIPs e de associações ou cooperativas que atendam aos requisitos do Decreto nº 5.940, de 25 de outubro de 2006, quando se tratar de bem irrecuperável.</p><p>d. por destinação ou disposição final ambientalmente adequada - os processos de alienação por doação ou de cessão de bens móveis serão instruídos com:</p><p>1. solicitação do interessado;</p><p>2. declaração da unidade de que o bem não está sendo utilizado;</p><p>3. informações sobre o bem a ser doado ou cedido: número do patrimônio, avaliação do valor e comprovante de origem, de preferência com a nota fiscal;</p><p>4. documentos de habilitação jurídica do donatário ou cessionário, nos termos do art. 66 da Lei nº 14.133, de 2021;</p><p>5. documentos de regularidade fiscal e trabalhista do donatário ou cessionário, nos termos do art. 68 da Lei nº 14.133, de 2021;</p><p>6. justificativa da finalidade e do motivo da doação ou/cessão;</p><p>7. minuta de termo de doação ou cessão;</p><p>8. autorização expressa do Presidente da Funai;</p><p>9. avaliação jurídica do termo de doação ou cessão;</p><p>10. assinatura do termo de doação ou cessão;</p><p>11. publicação do termo de doação ou cessão no Diário Oficial da União - DOU;</p><p>12. comprovante de movimentação do bem no SIADS; e</p><p>13. comprovante do recebimento do donatário ou cessionário no SIAFI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alguns pontos a serem observados nos processos de desfazimento:</p><p>- excepcionalmente, mediante ato motivado do Presidente da Funai, vedada a delegação, os bens ociosos e recuperáveis poderão ser doados a OSCIPs;</p><p>- a cessão dos bens não considerados inservíveis será admitida, excepcionalmente, mediante justificativa da unidade e autorização do Presidente da Funai. Para formalização</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>da cessão, deverá ser adotado o termo que consta do Anexo II deste manual;</p><p>- a baixa de um bem patrimonial só poderá ocorrer após a conclusão de todas as etapas do processo que lhe deu origem e, para sua eficácia plena, deverá ser providenciada a publicação de extrato do instrumento de desfazimento no DOU. Somente após a publica-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ção, haverá o registro do procedimento no sistema de gestão de patrimônio;</p><p>- a baixa de material permanente extraviado, não localizado e enquadrado em outras situações em que o item não puder ser localizado só será realizada após a conclusão do procedimento de apuração de responsabilidade, que será de exclusiva competência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>da Corregedoria desta Funai, conforme legislação específica;</p><p>- a destinação ou disposição final ambientalmente adequada, nos termos da Lei nº 12.305, de 2 de agosto de 2010, e do art. 2º do Decreto nº 9.373, de 2018, deverá ser realizada, preferencialmente, junto a cooperativas de catadores para reciclagem</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>e reaproveitamento, em conformidade com o Decreto nº 10.936, de 12 de janeiro de 2022;</p><p>- o número de patrimônio de um material permanente baixado não será reaproveitado;</p><p>- a administração poderá contratar, por prazo determinado, empresa ou profissional</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>especializado para assessorar a comissão quanto à avaliação de preços de mercado, quando a situação assim o exigir (especificidade técnica do material, impossibilidade de equiparação de preços por similaridade, entre outros);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>- na alienação por venda, o bem terá seu valor fixado pelo preço atualizado e praticado no mercado;</p><p>- na cessão, na doação e na permuta o bem terá seu valor fixado pelo registro contábil;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>- na cessão e nas alienações (doação, venda e permuta) deverão ser instaurados processos administrativos específicos, constituídos a partir do relatório da Comissão de Desfazimento e da decisão da autoridade competente;</p><p>- a remoção física de bens patrimoniais das dependências da Funai deverá ser providenciada pelo beneficiário da cessão, transferência ou alienação;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>- os alienatários e os beneficiários da transferência se responsabilizarão pela destinação final ambientalmente adequada dos bens móveis inservíveis;</p><p>- os símbolos nacionais, as armas, as munições, os materiais pirotécnicos e os bens móveis que apresentarem risco de utilização fraudulenta por terceiros, quando inservíveis, serão inutilizados em conformidade com a legislação específica existente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cita-se, no caso de armamentos, a Lei nº 10.826, de 22 de dezembro de 2003;</p><p>- para veículos, deverão ser observadas as disposições da Instrução Normativa nº 3, de 15 de maio de 2008. O órgão ou a entidade proprietária de veículo cedido ou alienado comunicará sua baixa ao Departamento de Trânsito, a Circunscrição Regional de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trânsito e aos demais órgãos competentes, para fins da retirada da isenção do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores - IPVA, quando for o caso, bem como alteração de propriedade, no prazo máximo de 30 (trinta) dias após a realização do evento; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>- na ocorrência de morte do semovente por motivos diversos, o desfazimento por falecimento deverá ser documentado com certidão de óbito, emitida por veterinário, a fim de instruir processo a ser encaminhado à unidade de administração de patrimônio para a baixa sistêmica.</p></td></tr></table><p>O processo de desfazimento deverá ser instruído com os documentos do rol a seguir, em conformidade com as peculiaridades de cada modalidade, além daqueles que a comissão específica julgar necessários:</p><p>· cópia do ato de designação da comissão específica de desfazimento;</p><p>· termo de vistoria e avaliação correspondente à natureza dos bens móveis, com a descrição e características, modelo, número de patrimônio, valor de aquisição, valor de mercado, fotografia com o tombamento em destaque, situação do bem e destinação proposta, constando ainda, no referido documento, o parecer e a justificativa da comissão, embasados na lei e nas normas complementares;</p><p>· autorização do Presidente da Funai, nos moldes do Inciso VI do art. 241 do Regimento Interno desta Fundação Nacional dos Povos Indígenas - Funai, aprovado pela Portaria n.º 666/PRES, de 17 de julho de 2017, publicado no Diário Oficial da União do dia 19 de julho de 2017, para a efetivação da alienação, cessão, transferência dos bens, destinação e disposição final ambientalmente adequada, bem como baixas financeiras dos valores contábeis dos bens baixados;</p><p>· contrato de venda ou permuta, termo de cessão/doação, termo de inutilização e outros documentos correlatos, conforme o caso, previamente analisados e aprovados pelo Núcleo da Procuradoria Federal Especializada - PFE, nos moldes do § 2º do art. 206 do Regimento Interno desta Funai;</p><p>· cópia das legislações pertinentes ao desfazimento na APF;</p><p>· circular enviada às possíveis entidades interessadas em participarem dos processos de doações no âmbito da CR, contendo a relação dos bens que estão sendo colocados para doação;</p><p>· documentos de transferência e/ou guia de remessa e demais documentos de doação autorizado pela autoridade competente, nos moldes do Inciso XI do art. 206 do Regimento Interno desta Funai, para a efetivação do desfazimento e baixa dos bens alienados bem como baixas financeiras dos valores contábeis dos bens baixados;</p><p>· atas de reuniões (planejamento, reavaliação, encerramento, dentre outros);</p><p>· orçamento das reavaliações dos bens patrimoniais, no que couber; observando-se a legislação vigente;</p><p>· publicação dos bens inservíveis no Sistema de Doações do Governo Federal, nos termos da Instrução Normativa MPDG nº 11/2018, no que couber;</p><p>· recorte ou a página do jornal com o(s) Edital(is) - jornais de circulação nacional (deverá aparecer o nome do jornal e a data da publicação), se for o caso;</p><p>· tela impressa ou extrato do Sistema de Doações do Governo Federal, contendo manifestação de interessado;</p><p>· ofício da comissão de desfazimento para o Coordenador Regional com as devidas relações e informações sobre números de plaquetas patrimoniais dos bens doados para fins de baixa após todos os atos pertinentes, inclusive baixas dos valores contábeis;</p><p>· documentos das entidades interessadas em participarem do processo de alienação da Funai;</p><p>· documentos, Notas Fiscais e/ou formulários que registrem a entrega ou devolução do(s) bem(ns), com as devidas assinaturas;</p><p>· documentação específica do processo licitatório, no caso de leilão;</p><p>· listagem de sobra no caso dos inservíveis ou irrecuperáveis, se houver, (peças e partes), para as devidas providências do Coordenador Regional quanto à destinação e disposição final ambientalmente adequada;</p><p>· relatório de destruição das plaquetas de patrimônio dos bens doados;</p><p>· termo de encerramento; e</p><p>· comunicação às partes envolvidas informando a finalização do processo de desfazimento.</p><p>A destinação ou disposição final ambientalmente adequada se dará quando for verificada a impossibilidade ou a inconveniência de alienação do bem classificado como irrecuperável, nos termos da Lei 12.305, de 2010.</p><p>Caso a comissão específica opte pelo leilão dos bens, depois de juntados os documentos pertinentes, o processo será remetido ao Presidente da Comissão Permanente de Licitação ou à área responsável pela licitação, que procederá na forma da legislação pertinente. Concluído o Leilão, os autos deverão ser devolvidos à comissão específica com todos os documentos comprobatórios do certame.</p><p>Observar sempre o custo do processo de desfazimento em função do valor total dos bens ou bem (já reavaliados), objeto do desfazimento, para que não haja um custo maior que o montante a ser recuperado, evitando-se assim prejuízos ao Erário Público. Considerar como custos: total de horas/homens trabalhadas, materiais utilizados, publicações em jornais e outros que porventura forem estimados.</p><p>A comissão específica deverá informar à área de Contabilidade da Coordenação Regional os atos de baixa patrimonial ocorridos, a fim de que se proceda aos acertos financeiros e seja respeitado o regime de competência.</p><p>17. DA COMISSÃO DE DESFAZIMENTO</p><p>A Comissão de Classificação, Avaliação, Alienação, Cessão, Transferência, Destinação e Disposição Final Ambientalmente Adequada dos bens inservíveis e/ou irrecuperáveis será composta de, no mínimo, 3 (três) servidores estáveis, sendo um o presidente da Comissão, designados por portaria pela autoridade competente. O presidente da comissão, a seu critério e por necessidade, poderá solicitar o apoio de servidores não designados.</p><p>Os trabalhos da comissão serão orientados pelo Serviço de Patrimônio - Sepat da Dages.</p><p>À comissão compete:</p><p>1. realizar os procedimentos necessários para o desfazimento de bens considerados inservíveis, incluindo os resíduos economicamente aproveitáveis;</p><p>2. receber e/ou enviar documentação relativa ao material disponível para desfazimento, verificando sua existência física e estado de conservação;</p><p>3. avaliar o material com base no valor de mercado, ou solicitar que essa avaliação seja elaborada por servidor especialmente convocado para este fim;</p><p>4. proceder à classificação dos bens destinados ao desfazimento;</p><p>5. agrupar os bens em lotes, quando necessário;</p><p>6. instruir o processo de alienação e desfazimento com todas as peças que esclareçam os procedimentos adotados, tendo por objetivo Alienação, Cessão, Transferência, inclusive a destinação ou a disposição final ambientalmente adequada, conforme o disposto na Lei nº 12.305, de 2010, ou outra forma de desfazimento dos bens inservíveis, mediante autorização da autoridade competente; e</p><p>7. providenciar a publicação dos editais e extratos de contratos relativos ao desfazimento de bens, quando for o caso.</p><p>As reuniões da comissão deverão ser previamente convocadas por seu presidente, inclusive com indicação de pauta, tendo, ao final, seus registros efetuados em ata. A sessão será instalada e deliberará com quórum mínimo de 3/5 (três quintos) dos membros, sendo válidas as decisões que obtiverem maioria dos presentes à reunião.</p><p>Os documentos produzidos pela comissão deverão ser assinados por, no mínimo, 3/5 (três quintos) de seus integrantes.</p><p>As atividades da comissão poderão ser ordenadas em grupos de trabalho para tarefas específicas, ou por todos os seus membros para tarefas que exijam esforço concentrado.</p><p>A participação dos servidores na comissão será considerada prestação de serviço público relevante e não remunerada, e o não cumprimento das atribuições e dos prazos estabelecidos neste manual ensejará apuração de responsabilidade.</p><p>18. DA RESPONSABILIDADE SOBRE OS BENS PATRIMONIAIS</p><p>Os materiais permanentes distribuídos à unidade organizacional ficarão sob a responsabilidade do agente responsável, correspondente ao chefe da unidade organizacional ou a servidor por ele designado, e, quando houver, do agente corresponsável que os utilize no desenvolvimento de sua atividade.</p><p>É dever do servidor comunicar formalmente e imediatamente à unidade de administração de patrimônio qualquer irregularidade ocorrida com o bem entregue aos seus cuidados. Em caso de avaria por mau uso ou extravio do material permanente, recairá sobre o efetivo usuário do bem a responsabilidade sobre os prejuízos causados.</p><p>Qualquer servidor ou colaborador, independente do vínculo jurídico empregatício, pode ser responsável pelo desaparecimento de material que lhe tenha sido confiado, pela guarda ou uso, bem como pelo dano, que, dolosa ou culposamente, causar a quaisquer bens da Funai.</p><p>A emissão do Termo de Responsabilidade, Termo de Transferência ou Termo de Movimentação e Bens é de responsabilidade da unidade de administração de patrimônio, devendo o servidor assinar ou atestar os citados termos no prazo máximo de 5 (cinco) dias após o recebimento do bem, tempo hábil para conferir os bens sob sua guarda. A não assinatura do termo poderá ocasionar o recolhimento do bem e/ou a comunicação ao órgão correcional para apuração disciplinar.</p><p>No caso de mudanças ou obras de reforma nas dependências da unidade, deve o detentor de carga patrimonial ou o usuário, quando delegado, efetivar comunicação formal à unidade de administração de patrimônio, que adotará as providências necessárias quanto à movimentação de material permanente.</p><p>Toda movimentação deve ser monitorada pelo responsável pela carga patrimonial, que, verificando irregularidades, deve proceder à devida comunicação formal à unidade de administração de patrimônio.</p><p>A guarda do bem patrimonial de pequeno porte e de uso pessoal (aparelho celular, notebook, dentre outros) é de responsabilidade do detentor de carga patrimonial ou do usuário formalmente investido de carga por ele. Qualquer sinistro ocorrido com o bem não isenta o detentor, mas atribui responsabilidade compartilhada ao usuário.</p><p>Todo servidor desvinculado da unidade deverá passar previamente a responsabilidade do material sob sua guarda a outrem, solicitando formalmente à unidade de administração de patrimônio que providencie a alteração da carga com um novo Termo de Responsabilidade, salvo em casos de força maior, quando:</p><p>· impossibilitado de fazer pessoalmente a passagem de responsabilidade do material, poderá o servidor delegar a terceiros essa incumbência; ou</p><p>· não tendo procedido na forma anterior, poderá ser designado servidor do órgão, ou instituída comissão especial pela autoridade competente, nos casos de cargas mais vultosas, para conferência e passagem do material.</p><p>Quando solicitado pela área de gestão de pessoas, a unidade de administração de patrimônio deverá emitir declaração de Nada Consta de servidor em processo de encerramento de vínculo com a Administração, após a conferência da carga patrimonial em nome do envolvido.</p><p>A área de gestão de pessoas também deverá comunicar à área de Patrimônio, em até 5 (cinco) dias, todo ato de dispensa, desligamento e nomeação, a fim de que seja providenciada a transferência de responsabilidade dos bens patrimoniais, com emissão de novo termo pela unidade de administração de patrimônio.</p><p>19. DAS IRREGULARIDADES QUANTO AO USO DOS BENS PATRIMONIAIS</p><p>As irregularidades podem ocorrer por:</p><p>a. desaparecimento: quando do extravio do bem ou de seus componentes;</p><p>b. avaria: quando houver dano parcial ou total do bem ou de seus componentes, não decorrente de seu uso normal; e</p><p>c. mau uso: quando utilizados os equipamentos e materiais de forma inadequada ou em desacordo com as recomendações previstas em manual de instruções.</p><p>Compete ao detentor de carga patrimonial ou ao usuário qualificado no Termo de Responsabilidade comunicar, imediatamente, à unidade de administração de patrimônio qualquer irregularidade ocorrida com os bens patrimoniais entregues aos seus cuidados ou sob sua guarda. A comunicação deve ser feita de maneira circunstanciada e por escrito, sem prejuízo do fato ser previamente comunicado informalmente e de imediato à unidade de administração de patrimônio.</p><p>Após a comunicação da irregularidade, a unidade de administração de patrimônio:</p><p>· efetuará vistoria ou solicitará laudo técnico;</p><p>· orientará o detentor a registrar Boletim de Ocorrência na autoridade policial da jurisdição, apontando todos os fatos ocorridos; e</p><p>· lavrará parecer que relate os fatos, de modo a permitir a identificação ou o afastamento de possível dolo ou má-fé.</p><p>Recebido o parecer em que se relata os fatos, a autoridade competente poderá:</p><p>· determinar a baixa patrimonial, quando houver reparação do dano por indenização em dinheiro;</p><p>· determinar a alteração do registro patrimonial, quando houver a substituição do bem; ou</p><p>· instruir processo de apuração de responsabilidade, quando não houver reparação.</p><p>Caracterizada a responsabilidade, o servidor que deu causa à avaria ou ao desaparecimento do material permanente ficará obrigado a:</p><p>· arcar com as despesas de recuperação do material permanente;</p><p>· substituir o material permanente por outro com as mesmas características; ou</p><p>· indenizar a Funai, em dinheiro, pelo preço de avaliação do material permanente.</p><p>Verificada a responsabilidade do servidor e não havendo a devida reparação, o caso deverá ser encaminhado à Corregedoria, bem como, quando a unidade de administração de patrimônio verificar que a conduta do servidor envolvido foi dolosa ou que o mesmo não providenciou o ressarcimento ao erário.</p><p>Ressalta-se que a análise quanto à conduta do servidor, se culposa ou dolosa, é competência da Corregedoria. Os demais trâmites referentes a laudos técnicos e quantificação do dano permanecem sendo realizados pela unidade de administração de patrimônio.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atenção!</p><p>No caso de ocorrência de irregularidade consistente em crime contra o patrimônio, deverão ser adotadas, de imediato, as seguintes providências:</p><p>a. pelo detentor de carga patrimonial:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>· comunicar formalmente a ocorrência à unidade de administração de patrimônio, solicitando apoio nos casos em que se fizer necessário; e</p><p>· procurar a unidade policial competente, quando o fato ocorrer fora das dependências da Funai, providenciando o registro correspondente em boletim de ocorrência policial, no caso de furto ou roubo, e encaminhar</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>cópia do boletim de ocorrência policial à unidade de administração de patrimônio.</p><p>b. pela unidade de administração de patrimônio:</p><p>· realizar imediatamente levantamento ou verificação da irregularidade comunicada;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>· oficiar, de imediato, a entidade policial competente, quando a ocorrência (roubo, arrombamento, dentre outros) for nas dependências da Funai; e</p><p>· preservar o local para análise pericial, quando da ocorrência de arrombamento, mantendo-o sob vigilância até a chegada da autoridade policial</p></td></tr></table><p>O disposto nesta seção não se aplica a bens particulares, cuja guarda é de responsabilidade de seus proprietários.</p><p>20. DA REPOSIÇÃO DE BENS E DO RESSARCIMENTO AO ERÁRIO</p><p>A reposição de bens consiste na substituição por outro similar ou de melhor qualidade, desde que atenda às finalidades do usuário ou da Funai, vedada a aceitação de bem inferior ou de pior qualidade, e ocorrerá após parecer da unidade de administração de patrimônio avaliando o bem que irá substituir o bem danificado e concordando com sua adequação. Já o ressarcimento é o pagamento de valores estabelecidos por meio de avaliação prévia dos bens, a ser realizado por meio de Guia de Recolhimento da União - GRU, em favor do Tesouro Nacional.</p><p>A obrigação de reposição de bens ou de ressarcimento ao erário de prejuízos causados à Funai decorre da responsabilidade civil, sendo imputada ao usuário que lhe der causa.</p><p>Deverão ser observadas as seguintes etapas nos processos de reposição de bens ou de ressarcimento ao erário:</p><p>· a unidade de administração de patrimônio autuará processo com todos os elementos que demonstrem a existência de dano e de autoria deste;</p><p>· a autoridade competente, com base em decisão motivada, autorizará o prosseguimento da apuração e a quantificação do dano;</p><p>· a unidade de administração de patrimônio intimará o(s) envolvido(s) para apresentação de defesa no prazo de 10 (dez) dias, conforme art. 44 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, analisará a defesa apresentada e emitirá nota técnica para subsidiar a autoridade competente quanto ao apurado;</p><p>· a autoridade competente deverá decidir acerca da existência ou não do dano, da determinação da quantia devida e da responsabilidade ou não do(s) envolvido(s), apresentando os fundamentos que o levaram à conclusão, em respeito aos arts. 2º, caput, e 50 da Lei nº 9.784, de 1999;</p><p>· confirmada a existência do dano e sua autoria, a unidade de administração de patrimônio comunicará oficialmente a decisão ao autor do dano que, caso queira, poderá oferecer recurso administrativo, no prazo de 10 (dez) dias, a contar da ciência da decisão, conforme caput do art. 59, da Lei nº 9.784, de 1999, salvo prazo distinto definido por legislação específica;</p><p>· o recurso administrativo deverá ser dirigido e apreciado pela autoridade superior àquela que proferiu a decisão sobre a penalidade. Contudo, o recurso será recebido pela autoridade recorrida que, antes de remeter o processo à autoridade superior, deverá, em 05 (cinco) dias, decidir, motivadamente, se reconsidera ou não sua decisão. Somente após este despacho, o processo seguirá para julgamento da autoridade superior, de acordo com o art. 56 e §1º da Lei nº 9.784, de 1999;</p><p>· rejeitado o recurso administrativo ou esgotado o prazo de interposição sem sua apresentação, a autoridade competente deverá comunicar previamente ao servidor para o pagamento das indenizações ou reposições ao erário, no prazo de 30 (trinta) dias, podendo ser parceladas, a pedido do interessado, na forma do art. 46 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>· não efetuado o pagamento devido, a autoridade competente encaminhará os autos à PFE informando da não satisfação da reposição do bem ou do ressarcimento ao erário, para fins de inscrição em dívida ativa e realização de cobrança judicial do crédito;</p><p>· encerrado o prazo para a reposição ou o ressarcimento, inicia-se o prazo de 75 (setenta e cinco) dias previsto no art. 2º, §2º, da Lei nº 10.522, de 19 de julho de 2022, para inscrição do devedor no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal - Cadin; e</p><p>· os autos deverão ser remetidos ao órgão correcional quando não houver reposição ou ressarcimento ou quando ainda que o seja for identificada conduta dolosa ou má-fé do envolvido.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quando se tratar de material cuja unidade seja jogo, conjunto ou coleção, suas peças ou partes danificadas deverão ser recuperadas ou substituídas, e, na impossibilidade de recuperação ou substituição, proceder das seguintes formas:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a. no caso de extravio e avaria de peças, acessórios ou outros componentes do bem patrimonial, o usuário deve repor ou efetuar o respectivo ressarcimento pelo valor de outros de idênticas características, de forma a preservar o conjunto;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b. o ressarcimento deve compensar não só o valor das peças extraviadas ou avariadas, mas também o dano causado a todo o conjunto, inclusive as despesas de reparação e conserto; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c. o ressarcimento será cobrado do usuário pelo valor de avaliação de marca, modelo, ano de fabricação e características do bem extraviado ou pelo valor de bem similar que cumpra as mesmas finalidades.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>O valor do ressarcimento de que trata o parágrafo anterior será apurado em processo regular por com</p></td></tr></table><p>21. DOS BENS APREENDIDOS</p><p>Eventualmente, os bens apreendidos pela Polícia Federal - PF, pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama ou outros órgãos públicos detentores desta atribuição poderão ser entregues pela justiça aos cuidados das unidades da Funai, que deverão guardá-los e conservá-los, sob pena de responder civilmente pelos prejuízos causados, sem prejuízo de sua responsabilidade penal e da imposição de sanção por ato atentatório à dignidade da justiça.</p><p>Os bens sob a guarda da Funai não poderão ser utilizados e nem repassados a terceiros, em nenhuma hipótese, sem o consentimento expresso do proprietário, sob pena de responder por perdas e danos o servidor que agir dessa maneira.</p><p>22. DO PATRIMÔNIO INDÍGENA</p><p>O Patrimônio Indígena é o conjunto de bens móveis e imóveis de titularidade dos indígenas ou de comunidades indígenas, oriundos do usufruto exclusivo das riquezas naturais e de todas as utilidades existentes nas terras ocupadas pelas comunidades indígenas, bem como os demais bens adquiridos pela comunidade a qualquer título, oneroso ou gratuito.</p><p>Cabe às comunidades indígenas o usufruto exclusivo das riquezas do solo, dos rios e dos lagos em suas respectivas Terras Indígenas, assim como é assegurado aos indígenas a participação no resultado da lavra das riquezas minerais e do aproveitamento dos recursos hídricos, incluídos os potenciais energéticos, autorizados pelo Congresso Nacional em suas terras.</p><p>Os bens adquiridos com os recursos advindos das medidas mitigatórias e compensatórias de impactos ambientais pertencem ao Patrimônio Indígena, devendo ser revertidos à comunidade indígena que sofreu os impactos ambientais gerados pelo empreendimento.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A titularidade do Patrimônio Indígena pertence:</p><p>· à população indígena do país, no tocante a bens ou rendas pertencentes ou destinadas aos silvícolas, sem discriminação de pessoas ou grupos tribais;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>· ao grupo tribal ou comunidade indígena determinada, quanto à posse e ao usufruto das terras por ele exclusivamente ocupadas, ou a ele reservadas;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>· à comunidade indígena ou grupo tribal nomeado no título aquisitivo da propriedade, em relação aos respectivos imóveis ou móveis</p></td></tr></table><p>À Funai cabe somente gerir e ser depositária do Patrimônio Indígena e sua renda, assegurando que os indígenas participem da administração de seus bens, garantido o dízimo da renda líquida anual do Patrimônio Indígena.</p><p>A competência de gestão do Patrimônio Indígena só caberá à Funai caso a comunidade não seja capaz de fazê-lo ou, quando capaz, delegue esta atribuição à Funai.</p><p>Os bens do Patrimônio Indígena são distintos dos bens da Funai e, por essa razão, devem ser registrados, fiscalizados, auditados, geridos e contabilizados de forma distinta.</p><p>Até a edição de normativo interno, tratando da delegação para efetuar a doação dos bens adquiridos por meio da Renda do Patrimônio Indígena, será vedada a utilização de termos de doação para efetivar transferência aos indígenas dos bens do Patrimônio Indígena, devendo ser utilizado "termo de entrega e recebimento de bens", conforme modelo disponível no Anexo IV deste manual.</p><p>PARTE II - GESTÃO DE BENS IMÓVEIS</p><p>23. DA GESTÃO IMOBILIÁRIA DA FUNAI</p><p>As diretrizes da gestão do patrimônio imobiliário no âmbito da Funai têm por objetivo padronizar procedimentos e rotinas realizados, tanto na Funai Sede quanto nas unidades descentralizadas, e contribuir para adoção de ações centradas na eficiência. As orientações amparam-se em recomendações dos órgãos de controle, regulamentos e práticas já realizadas, com a finalidade de sistematizar ações e seguir as diretrizes emanadas da Secretaria do Patrimônio da União - SPU, com as adaptações necessárias à realidade da Funai, obedecendo-se, entretanto, aos limites legais.</p><p>O Sistema de Gerenciamento dos Imóveis de Uso Especial da União - SPIUnet passa a ser a principal fonte alimentadora do Siafi para efeito de contabilização dos imóveis, mantendo a tempestiva compatibilidade entre as informações existentes nos sistemas. Os órgãos públicos federais deverão cadastrar no SPIUnet os imóveis de propriedade da União, de Fundações e Autarquias, de Empresas Estatais dependentes, nos termos da Lei Complementar nº 101, de 04 de maio de 2000.</p><p>Os registros feitos no SPIUnet utilizam um Cadastro Imobiliário Patrimonial - CIP, que possui os dados do imóvel e é utilizado apenas pela SPU, e um ou mais Registro Imobiliário Patrimonial - RIP. Os RIPs possuem os dados do imóvel e da sua utilização e são utilizados nos processos da SPU e registrados no Siafi. A contabilização dos imóveis de uso especial (registrados no Siafi na conta 1.4.2.1.1.10.00 - Imóveis de Uso Especial) deverá ocorrer unicamente por meio do SPIUnet.</p><p>Para melhor compreensão do que é gestão imobiliária, recomenda-se a apropriação de conceitos fundamentais relacionados à gestão patrimonial imobiliária ou bem permanente, os quais foram transcritos diretamente de normas relativas ao tema. Seguem as descrições desses conceitos, extraídas do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público - 9ª EDIÇÃO, e do Manual do Sistema de Gerenciamento dos Imóveis de Uso Especial da União - SPIUnet - Novembro de 2019:</p><p>"PATRIMÔNIO PÚBLICO: é o conjunto de direitos e bens, tangíveis ou intangíveis, onerados ou não, adquiridos, formados, produzidos, recebidos, mantidos ou utilizados pelas entidades do setor público, que seja portador ou represente um fluxo de benefícios, presente ou futuro, inerente à prestação de serviços públicos ou à exploração econômica por entidades do setor público e suas obrigações;</p><p>BENS IMÓVEIS: compreende os bens vinculados ao terreno (solo) que não podem ser retirados sem destruição ou danos. São exemplos deste tipo de bem, os imóveis terras indígenas, apartamentos e/ou casas funcionais, edifícios, terrenos, aeroportos, pontes, viadutos, obras em andamento, hospitais, dentre outros;</p><p>BENS DE USO ESPECIAL: compreende os bens, tais como edifícios ou terrenos, destinados a serviço ou estabelecimento da administração federal, estadual ou municipal, inclusive os de suas autarquias e fundações públicas, como imóveis residenciais, terrenos, glebas, aquartelamento, aeroportos, açudes, fazendas, museus, hospitais, hotéis, dentre outros;</p><p>IMÓVEIS DE USO ESPECIAL DA UNIÃO: são os imóveis de propriedade da União, os imóveis de terceiros que a União utiliza, os imóveis de propriedade das Fundações e Autarquias e os imóveis das Empresas Estatais dependentes, nos termos da Lei Complementar nº 101, de 04 de maio de 2000, de acordo com a Portaria Interministerial nº 322, de 23 de agosto de 2001, publicada no Diário Oficial da União no dia 27 de agosto de 2021, Ministério da Fazenda, Seção 1;</p><p>SPIUNET: sistema de gerenciamento dos imóveis da União disponibilizado pela Secretaria do Patrimônio da União, de acesso restrito e com níveis de acesso conforme o perfil do usuário. Cada unidade gestora deverá ter pelo menos um servidor com cadastro nesse sistema para efetuar as devidas atualizações dos imóveis de sua unidade (recomenda-se dois servidores);</p><p>REGISTRO IMOBILIÁRIO PATRIMONIAL - RIP: é um número gerado no sistema SPIUnet após a realização do cadastro no imóvel;</p><p>BENS DOMINIAIS: compreendem os bens que constituem o patrimônio das pessoas jurídicas de direito público, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. Compreende ainda, não dispondo a lei em contrário, os bens pertencentes às pessoas jurídicas de direito público a que se tenha dado estrutura de direito privado, como apartamentos, armazéns, casas, glebas, terrenos, lojas, bens destinados à reforma agrária, dentre outros;</p><p>BENS DE USO COMUM DO POVO: podem ser entendidos como os de domínio público, construídos ou não por pessoas jurídicas de direito público;</p><p>BENS IMÓVEIS EM ANDAMENTO: compreendem os valores de bens imóveis em andamento, ainda não concluídos. Exemplos: obras em andamento, estudos e projetos (que englobem limpeza do terreno, serviços topográficos, etc), benfeitoria em propriedade de terceiros, dentre outros;</p><p>DEMAIS BENS IMÓVEIS: compreendem os demais bens imóveis não classificados anteriormente, como, por exemplo, bens imóveis locados para terceiros, imóveis em poder de terceiros, dentre outros bens;</p><p>ACESSÃO: tudo quanto se incorporar ao solo, como edificações e outras construções;</p><p>CUSTO UNITÁRIO BÁSICO - CUB: índice que reflete os custos de materiais e mão de obra, através de metodologia própria estabelecida em norma brasileira editada pela Associação Brasileira de Normas Técnicas - ABNT, calculado e divulgado pelo Sindicato da Indústria da Construção Civil - Sinduscon, em sua região de abrangência (PORTARIA Nº 703/2014 SPU/STN);</p><p>PLANTA DE VALORES GENÉRICA - PVG: representação gráfica de uma localidade, onde estão indicados os códigos de logradouros correspondentes aos valores de metro quadrado de terreno em moeda vigente (PORTARIA Nº 703/2014 SPU/STN);</p><p>DEPRECIAÇÃO: alocação sistemática do valor depreciável das acessões ao longo da vida útil destas (PORTARIA Nº 703/2014 SPU/STN);</p><p>ATUALIZAÇÃO: alocação sistemática da variação dos valores da acessão e do terreno, com base na variação dos valores do CUB e da PVG, respectivamente (PORTARIA Nº 703/2014 SPU/STN); e</p><p>REAVALIAÇÃO: alocação de novo valor do imóvel após mensuração inicial, obtido a partir do valor justo (PORTARIA Nº 703/2014 SPU/STN)."</p><p>24. ROTINAS DE GESTÃO IMOBILIÁRIA</p><p>Define-se como rotinas de gestão imobiliária o conjunto de atribuições que devem ser seguidas quanto à gestão dos imóveis, visando ao correto registro dos fatos e primando pela manutenção do patrimônio público. Quando se inicia a gestão de um novo imóvel, a primeira providência a se tomar é a realização de seu registro ou cadastro em sistema próprio, no caso, no SPIUnet, disponibilizado pela Secretaria do Patrimônio da União - SPU. Assim, uma vez registrados os imóveis pertencentes ao patrimônio imobiliário, estes devem ser acompanhados por um servidor designado para executar tal procedimento.</p><p>É importante ressaltar que a gestão dos imóveis no âmbito da Funai não deve se limitar apenas aos registros documentais ou a sistemas específicos. Faz-se necessário, também, o monitoramento constante de itens de segurança, como em equipamentos de proteção contra incêndios, por exemplo, e a realização de intervenções nas estruturas, caso seja necessário, promovendo-se constantes vistorias para detecção de problemas estruturais para tomada de providências, quando necessário.</p><p>25. REGISTRO DOS IMÓVEIS</p><p>O registro dos imóveis de uso especial da União sob a gestão da Funai deverá ocorrer conforme disciplinado pelo manual do sistema SPIUnet. Para esse fim, necessita-se de documentos que disciplinem e fundamentem a apropriação no sistema SPIUnet/SPU, tais como:</p><p>a. Escritura de doação;</p><p>b. Contrato de Cessão;</p><p>c. Escritura de Compra;</p><p>d. Contrato de Arrendamento;</p><p>e. Contrato de Locação;</p><p>f. Contrato de Comodato; e</p><p>g. outros legalmente previstos.</p><p>Os imóveis de uso Especial da União devem ser cadastrados no SPIUnet gerando, assim, um Registro Imobiliário Patrimonial - RIP, que se subdivide em:</p><p>· RIP Imóvel - corresponde ao cadastro do imóvel no total, resultando na soma dos RIPs de utilização; e</p><p>· RIP Utilização - corresponde à utilização de um imóvel ou parte dele por uma determinada UG. Se o mesmo imóvel é utilizado por mais de uma UG, deverá ser criada uma Utilização para cada uma (MANUAL DO SPIUnet, p. 6, 2019).</p><p>No SPIUnet, o RIP Imóvel contém as informações referentes ao imóvel e o RIP Utilização contém as informações referentes às benfeitorias do imóvel, alertando que, no Siafi o que aparece é o RIP Utilização, chamado de "Conta Corrente" com o seu respectivo valor, localizado no campo "Valor da Utilização".</p><p>26. CLASSIFICAÇÃO DOS IMÓVEIS</p><p>Os imóveis são classificados em:</p><p>a. imóveis próprios: a propriedade passa a pertencer ao acervo da Funai e tem utilização indeterminada; e</p><p>b. imóveis de terceiros: a Funai detém a posse e podem ser de uso provisório, locação ou a tempo certo.</p><p>Os imóveis próprios devem ser cadastrados no sistema SPIUnet como imóveis de uso especial da União.</p><p>Nos documentos dos imóveis deverão constar descrição do objeto, caracterização e condições de uso, obrigações e direitos das partes, vigência (quando cabível), entre outras informações. Conforme cita o Manual do SPIUnet, os imóveis em uso pela União, sejam próprios ou de terceiros, devem ser cadastrados no sistema, que gerará, para cada imóvel, um número de RIP específico:</p><p>"Os imóveis de uso Especial da União devem ser cadastrados no SPIUnet gerando, assim, um Registro Imobiliário Patrimonial - RIP, que se subdivide em: RIP imóvel - Corresponde ao cadastro do imóvel no total, resultando na soma dos RIPs de utilização. RIP Utilização - Corresponde à utilização de um imóvel ou parte dele por uma determinada Unidade Gestora. Se o mesmo imóvel é utilizado por mais de uma Unidade Gestora (UG), deverá ser criada uma Utilização para cada uma (MANUAL DO SPIUnet, p. 6, 2014)."</p><p>Há a possibilidade de o imóvel de terceiro em uso pela Funai ser de origem pública ou privada. Os imóveis de origem pública são regidos por cessão de uso ou comodato, geralmente sem ônus. Quando há ônus, se limitam à garantia de manutenção, preservação do imóvel e de dar destinação de uso conforme previsto em acordo entre as partes. Ao passo que os de origem privada são regidos por contrato de locação, que tem ônus e tempo determinado, podendo ser renovado.</p><p>O Manual do SPIUnet informa a documentação básica necessária para registro de imóvel locado, quais sejam:</p><p>· Contrato de Locação;</p><p>· Matrícula do Imóvel; e</p><p>· Laudo de Avaliação do imóvel (neste documento, o valor do terreno e o valor da benfeitoria deverão estar informados separadamente).</p><p>É recomendável que, quando da necessidade de locação de imóveis, sejam observados os requisitos documentais, para se evitar pendências quando dos registros dos imóveis no sistema.</p><p>27. IMÓVEIS RECEBIDOS EM DOAÇÃO</p><p>O documento hábil para registro de imóveis oriundos de doação é a escritura registrada em cartório. Embora na maioria das vezes, nos imóveis doados, o doador não exija ônus ao donatário (quem recebe a doação), em alguns casos a conclusão da doação pode estar atrelada a alguma exigência, seja quanto ao prazo para edificação no terreno ou quanto à vedação de destinação diferente daquela pactuada na doação. Em ambos os casos, o não cumprimento da exigência implica restituição ao doador.</p><p>Fluxograma 03 - FLUXOGRAMA DE RECEBIMENTO EM DOAÇÃO DE IMÓVEIS</p><img name="1_MPI_16_M1_003" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>