<xml><article id="32293277" name="Despachos 25-05-2023" idOficio="9618352" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/05/2023" artClass="00032:00037:00008:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Gabinete/Coordenação de Política de Classificação Indicativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20630683">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 56, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 56, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 56/2023/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.000926/2023-22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obra: " A Outra História Americana"</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de revisão da classificação indicativa da obra "A Outra História Americana", com fulcro no art. 62 da Portaria MJSP n°502 de 23 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) Foi recebida denúncia de cidadão especificando a existência de conteúdos inconsistentes com a classificação outrora atribuída.</p><p>b) Foi identificado que a denúncia tinha relevância e que, realmente, existia motivo para a realização de nova análise.</p><p>c) A análise técnica identificou conteúdos díspares em relação à classificação indicativa de "não recomendado para menores de 16 anos", conforme explicitado na "NOTA TÉCNICA Nº 12/2023/SEAC-VOD/DCIND/CPCIND/SENAJUS/MJ".</p><p>Desta forma, determina-se a alteração da classificação indicativa atribuída à obra para "não recomendado para menores de 18 (dezoito) anos" por conter violência extrema, conteúdo sexual e temas sensíveis.</p><p>A decisão é válida para a obra completa exibida em qualquer plataforma, ficando revogadas as decisões anteriores de atribuição de faixa etárias, independentemente do veículo a que se destina.</p><p>A nova classificação etária, com os devidos descritores de conteúdo, deve ser utilizada em qualquer plataforma ou canal de exibição de conteúdo classificável em até 5 (cinco) dias corridos.</p><p>RECOMENDA-SE a exibição da obra a partir das 23 (vinte e três) horas quando exibida em TV aberta.</p><p class="assina">Eduardo de Araujo Nepomuceno</p><p class="cargo">Coordenador</p><p class="identifica">DESPACHO Nº 149, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 149/2023/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo: 08017.000863/2023-12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Filme: "Homem-Aranha - Através do Aranhaverso"</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de reconsideração da classificação indicativa da obra "Homem-Aranha - Através do Aranhaverso", com fulcro no art. 60 da Portaria MJSP n°502 de 23 de novembro de 2021 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) A recorrente apresentou nova situação fática ou jurídica que enseja a reforma da decisão que atribuiu nova classificação indicativa da obra, especialmente quanto à identificação de atenuantes de composição de cena, frequência e contexto fantasioso, identificados quando da apresentação do conteúdo violento.</p><p>b) As tendências de arma com violência (10), do ato violento (12), da lesão corporal (12), da presença de sangue (12) e da morte intencional (14) foram limitadas pelo impacto imagético identificado, em razão dos gráficos da animação, que condicionaram a apresentação das tendências inadequados, além do próprio cuidado da obra em expor as tendências sem a valorização que se espera em obras com conteúdo mais verossímil.</p><p>c) Cabe esclarecer que a Classificação Indicativa fundamenta-se no previsto na Portaria do Ministério da Justiça e Segurança Pública nº 502, de 23 novembro de 2021, em especial no artigo 12, que especifica que a classificação indicativa tem como eixos temáticos os conteúdos de sexo e nudez, violência e drogas (incisos I, II e III) e acrescenta em seu parágrafo 1º que o grau de incidência dos critérios temáticos nos eixos definidos no caput deste artigo, determinará as faixas etárias a que não se recomendam as obras, nos termos dos Guias Práticos da Classificação Indicativa. Além, disto, baseia-se, ainda, no fato de que a atribuição da classificação indicativa é o resultado da ponderação das fases descritiva e contextual (artigo 22, § 1º, inciso III);</p><p>d) As informações completas sobre a análise encontram-se disponíveis na NOTA TÉCNICA Nº 44/2023/CPCIND/SENAJUS/MJ;</p><p>e) A alteração da classificação indicativa outrora atribuída preserva tanto a liberdade de expressão, como a proteção de crianças e adolescentes, quanto a exibição de conteúdos inadequados ao seu desenvolvimento psíquico.</p><p>Desta forma, defere-se o pedido de reconsideração, alterando-se a classificação indicativa da obra como "não recomendado para menores de 10 (dez) anos", contendo violência, em razão da aplicação dos critérios atuais explicitados no Guia Prático de Audiovisual.</p><p class="assina">Eduardo de Araujo Nepomuceno</p><p class="cargo">Coordenador</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>