<xml><article id="32223331" name="01-PORT-74 COM A NORMAM-05_DPC-C" idOficio="9608483" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20617501">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>NOTAS:</p><p>1) as amostras a serem testadas e seu conteúdo terão as temperaturas reduzidas a um mínimo de - 180 C, quando se tratar dos seguintes tipos: tambores e bombonas de plástico; caixas plásticas que não sejam de poliestireno expandido; embalagens compostas com material plástico; e embalagens combinadas com embalagem interna plástica que não seja saco plástico que pretenda transportar sólidos ou artigos. É permitida a adição de anti-congelante, com o intuito de manter os líquidos no estado;</p><p>2) as embalagens de tampa removível para líquidos não devem ser submetidas ao teste de queda antes de, pelo menos, 24 horas após o enchimento e fechamento, a fim de possibilitar o ajustamento natural das gaxetas.</p><p>3) As embalagens que transportam substâncias estabilizadas em álcool ou água a um determinado percentual, previsto no Código IMDG, após o teste de queda, deverão ser submetidas ao teste de perda de fluidos por 28 dias em estufa a 400 C ± 20 C, conforme a seguir:</p><p>- Todas as amostras deverão ser previamente pesadas na condição em que forem colocadas na estufa; e</p><p>- No caso de embalagens combinadas, três amostras deverão entrar na estufa sem o componente externo da embalagem.</p><p>Fórmula a ser aplicada:</p><p>Percentual de Perda = (m1 - m2) x 100</p><p>m1</p><p>Onde:</p><p>m1: massa da amostra antes da entrada na estufa;</p><p>m2: massa da amostra após retirada da estufa.</p><p>- Critério de aprovação:</p><p>O percentual de perda deverá ser subtraído do percentual declarado para teste e transporte, não podendo o resultado ser menor que o especificado no Código IMDG para a substância a ser transportada."</p><p>b) Altura de queda</p><p>Deve ser considerado que a queda se dará contra uma superfície lisa, rígida e perfeitamente horizontal.</p><img name="1_MD_23_M1_007" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>