<xml><article id="32014121" name="Anexo II Capsulas_3" idOficio="9583650" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/05/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00067:00000" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582600">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>* Demais países: Alemanha, Colômbia, Coreia do Sul, Espanha, Japão e Taipé Chinês</p><p>Legenda: Laranja - Origens investigadas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fonte: RFB</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p> <u>Os dados demonstram uma trajetória de crescimento das importações brasileiras de cápsulas ao longo do período analisado</u> . De P1 a P5, o volume total das importações brasileiras, em milheiros, cresceu 55,8%. Esse aumento é causado, destacadamente, pelas importações originárias dos EUA, que cresceram 81,3% de P1 a P5 e do México, que registraram elevação de 258,0% no período, origens investigadas na presente investigação antidumping.</p><p>Por outro lado, as importações provenientes das demais origens declinaram 68,7% entre P1 e P5. Destaque-se, nesse contexto, a redução de 83,5% do volume importado originário da Índia, origem não investigada mais relevante em termos de importações. A redução das importações de origem indiana coincide com o aumento das vendas da produtora nacional ACG, empresa relacionada à principal produtora/exportadora de cápsulas duras de gelatina da Índia. No caso da Bélgica, foi observado crescimento de 492,9% ao longo do período, fazendo com que a origem se consolidasse como a segunda origem não investigada mais representativa.</p><p>Contatou-se, diante dos dados, que, <u>enquanto as importações sob análise apresentaram elevação substancial, as importações não investigadas registraram decréscimo considerável</u> .</p><p>Adicionalmente, é importante analisar a participação das origens nas importações brasileiras de cápsulas:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Participação das Importações (em número-índice de %) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>273,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>316,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>485,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>231,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>960,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>* Demais países: Alemanha, Colômbia, Coreia do Sul, Espanha, Japão e Taipé Chinês</p><p>Legenda: Laranja - Origens investigadas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Fonte: RFB</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p> <u>Durante o período analisado, os EUA aumentaram sua participação nas importações brasileiras em [CONFIDENCIAL]p.p., atingindo [CONFIDENCIAL]% de participação no volume total importado pelo Brasil em P5. As importações provenientes do México, por sua vez, também registraram crescimento de participação, passando de [CONFIDENCIAL]% em P1 para [CONFIDENCIAL]% em P5, ou seja, uma elevação de [CONFIDENCIAL]p.p. Conjuntamente, as importações investigadas aumentaram sua participação em [CONFIDENCIAL] p.p., atingindo [CONFIDENCIAL]p.p. em P5.</u> </p><p>Dentre as origens não investigadas, destaca-se a Índia, que foi responsável por [CONFIDENCIAL]% do volume importado pelo Brasil em P3, período com maior participação nas importações totais. No entanto, vale ressaltar que a origem perdeu [CONFIDENCIAL]p.p. de participação ao longo do período, alcançando apenas [CONFIDENCIAL]% de participação em P5.</p><p>Nesse sentido, a Qualicaps argumentou, em seu questionário de interesse público, que a redução da participação das importações provenientes da Índia coincidiu com o início da produção de cápsulas duras de gelatina por parte da ACG. <u>[CONFIDENCIAL]</u> . A empresa também destacou o crescimento das importações originárias da Bélgica.</p><p>Além disso, o CADE alegou, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, que os dados de importação deixam dúvidas em relação à viabilidade de as origens alternativas constituírem opções efetivas para "a um desvio de importações em virtude de aplicação de direito antidumping sobre importações do México e dos Estados Unidos". Segundo o Conselho, na análise do Ato de Concentração Econômica nº 08700.009711/2014-78, a definição de mercado relevante sob a ótica geográfica seria nacional, dado que quase a totalidade das importações brasileiras na época era realizada pela Capsugel, que produzia em suas fábricas no exterior e fornecia ao Brasil por meio de sua representação local, que contaria com estrutura logística e de distribuição no país.</p><p>De maneira análoga, o CADE informou que a ACG realizava importações de sua fábrica na Índia e distribuía o produto no mercado doméstico. Desse modo, argumentou que praticamente não eram realizadas importações diretas no mercado brasileiro e que não haveria outros exportadores fornecendo o produto ao Brasil. Nesse sentido, a importação direta não seria uma alternativa viável para a maioria dos consumidores finais.</p><p>Isso posto, <u>nota-se relevante aumento das importações de cápsulas (55,8%) ao longo do período analisado, sendo que a maior parte desse aumento se deve ao crescimento das importações originárias dos EUA e do México, ambas origens investigadas, que foram responsáveis por [CONFIDENCIAL]% das importações brasileiras de cápsulas em P5.</u> </p><p> <u>Dentre as demais origens, apesar de terem sido registrados volumes representativos importados da Índia entre P1 e P3, este volume decresceu substancialmente ao longo do período analisado, atingindo [CONFIDENCIAL]% de participação nas importações brasileiras do produto. No caso da Bélgica, a origem respondeu por volume semelhante ao observado para a Índia em P5. No entanto, ao longo do período analisado, a origem foi pouco representativa.</u> </p><p>Em sua manifestação de 16 de dezembro de 2022, a Casugel alegou que, desde a redução das importações provenientes da Índia em P4, as únicas origens que têm apresentado volume representativo de exportações de cápsulas de gelatina para o Brasil seriam os EUA e México. Segundo a Capsugel, em P4 os volumes de importações dos EUA e México representaram, respectivamente, 64% e 23% das importações totais de cápsulas de gelatina e, em P5, passaram a representar, respectivamente, 80% e 15% das importações totais. Sendo assim, restaria demonstrado que as demais origens apresentariam uma representatividade ínfima de importação em comparação com os volumes oriundos dos EUA e México.</p><p>Em sua manifestação de 9 de janeiro de 2023, a Qualicaps rebateu o argumento da Capsugel de que não haveria origens alternativas para a importação do produto sob análise uma vez que as outras origens apresentariam volumes ínfimos de importações e preços não competitivos. A Qualicaps reiterou a alegação de que haveria origens não investigadas com potencial exportador elevado, a exemplo da China, Bélgica, Índia, Vietnã e Croácia. Adicionalmente, a produtora doméstica indicou a Colômbia como país com expressivo potencial exportador e descreveu a China como exportador com preços inferiores aos da média de preços de exportação e a Índia, com preços inferiores aos dos Estados Unidos da América.</p><p>Em sua manifestação final, a Qualicaps repisou o argumento de que a cápsula de gelatina é substituível por produto similar de outras origens e que existiria um número relevante de origens exportadoras do referido produto.</p><p>Já a Capsugel, em sua manifestação final, alegou que, durante o período de investigação, as importações de cápsulas de gelatina realizadas pelo Brasil se concentraram em três origens: México, EUA e Índia. Esses países, em conjunto, foram origem de 98% das importações brasileiras do produto sob análise.</p><p>Segundo a Capsugel, em P3 teria havido uma mudança no fluxo de importações brasileiras oriundas da Índia (28% do total importado). Essas importações seriam distribuídas majoritariamente pela subsidiária da ACG no Brasil. Entretanto, com o início da produção nacional da ACG, as importações indianas teriam apresentado expressiva queda. Para a Capsugel, tal fato demonstraria que a entrada da ACG no Brasil, substituindo seu modelo de negócio - de importações da Índia para a produção nacional - teria alterado a composição das importações brasileiras de cápsulas de gelatina.</p><p>Assim, a Capsugel concluiu que não deveriam prosperar as alegações apresentadas pela Qualicaps no sentido de que a Índia possuiria histórico de exportação para o Brasil e, portanto, seria um potencial fornecedor de cápsulas de gelatina para o mercado brasileiro. Nesse sentido, a Capsugel argumentou que não haveria racionalidade econômica para a ACG suprir o mercado nacional com importações do produto indiano, uma vez que esse mesmo grupo econômico detém produção local.</p><p>Ademais, a Capsugel repisou a conclusão do CADE - a partir dessas mesmas evidências - de que as importações de cápsulas de outras origens (além de EUA, México e Índia) seriam pouco razoáveis como substitutas, considerando seu diminuto volume e altos preços.</p><p>Referindo-se novamente ao parecer econômico acostado aos autos em 16 de dezembro de 2022, a Capsugel ressaltou que, em P4, os volumes de importações originárias dos EUA e México teriam representado, respectivamente, 64% e 23% das importações totais de cápsulas de gelatina e, em P5, esses volumes passaram a representar, respectivamente, 80% e 15% das importações totais. Assim, restaria demonstrado que, com a redução das importações originárias da Índia, desde P4, as únicas origens que apresentariam volumes representativos de fornecimento de cápsulas de gelatina para o mercado brasileiro seriam os EUA e México.</p><p> <u>Por todo o exposto, considera-se que, em que pese a evidente representatividade das origens sob análise no conjunto das importações brasileiras de cápsulas de gelatina ao longo de P1 a P5, não é possível afastar a hipótese de que outras origens com potencial exportador relevante passem a fornecer para o mercado brasileiro. Com efeito, Bélgica e China figuram como origens viáveis em termos de volume disponível para exportação e mesmo a Índia, que já foi uma das principais origens fornecedoras de cápsulas para o Brasil, poderia retomar suas exportações por meio de outros fabricantes para além do grupo ACG, tornando-se, assim, uma origem alternativa factível para o fornecimento do produto ao mercado brasileiro.</u> </p><p>2.2.1.5 Preço das importações brasileiras do produto sob análise</p><p>Para aprofundar o exame da existência de possíveis fontes alternativas do produto, também é importante verificar a evolução de preços cobrados pelas principais origens das importações brasileiras. Conforme a investigação de defesa comercial, a análise foi realizada em base CIF de forma a tornar a análise do valor das importações mais uniforme, considerando que o frete e o seguro, dependendo da origem considerada, têm impacto relevante sobre o preço de concorrência entre os produtos ingressados no mercado brasileiro.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preço médio das importações (em número-índice de US$ CIF/milheiro) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129547,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3293,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,9</p></td></tr></table><p>* Demais países: Alemanha, Colômbia, Coreia do Sul, Espanha, Japão e Taipé Chinês</p><p>Legenda: Laranja - Origens investigadas</p><p>Fonte: RFB</p><p>Elaboração: DECOM.</p><p>Observa-se que o preço médio das importações totais de cápsulas foi de [CONFIDENCIAL], tendo registrado elevação de 6,9% entre P1 e P5.</p><p>O preço médio das importações investigadas foi de [CONFIDENCIAL] em P5, tendo sofrido uma elevação de 5,0% em relação à P1. Por sua vez, o preço médio das importações das demais origens foi de [CONFIDENCIAL] em P5, valor 8,3% superior ao registrado em P1. Desse modo, <u>é possível notar que, apesar da elevação superior ao longo do período, os preços médios praticados pelas origens não investigadas foram inferiores aos praticados pelas origens investigadas.</u> </p><p> <u>Considerando individualmente os preços das origens analisadas, observa-se que a Índia praticou o menor preço médio dentre todas as origens, registrando queda de 14,0% entre P1 e P5. Já o México, origem investigada, praticou o segundo menor preço médio ao longo do período analisado, tendo sofrido uma redução de 17,5% entre P1 e P5. Por outro lado, as importações originárias dos EUA apresentaram preço médio superior às importações oriundas das demais origens e à média geral, sendo observada elevação de 7,1% ao longo do período. Por fim, a Bélgica praticou preços superiores aos registrados nas importações investigadas e na média geral.</u> </p><p>Nesse quesito, a Qualicaps afirmou, em sua resposta questionário de interesse público, que a França praticou preços compatíveis com as origens sob análise em P4 e P5, assim como a Índia entre P1 e P3. A produtora doméstica alegou também que, de acordo com suas informações, apenas a Capsugel possuiria fábrica na Bélgica, o que seria um indicativo de que o produto proveniente dessa origem seria fabricado pelo grupo Capsugel, porém com um preço superior às origens sob análise. Assim, argumentou que os dados de importação confirmariam a existência de origens exportadoras alternativas no caso da aplicação do direito antidumping pleiteado.</p><p>Em sua manifestação de 16 de dezembro de 2022, a Qualicaps apresentou estudo econômico no qual buscou identificar o preço médio praticado pelos exportadores das cápsulas duras de gelatina e ao compará-lo com os preços dos EUA e do México, observou-se que os preços praticados pelas origens analisadas seriam superior e inferior à média, respectivamente. A produtora doméstica argumentou que os preços de exportação dos EUA para o Brasil em P5 encontravam-se fora do normal devido à pandemia de COVID-19 e alegou que as vendas da Capsugel para o Brasil se justificariam por serem vendas "intercompany". Alegou ainda que, em P5, em função da pandemia, teria havido transferência de resultados da Capsugel para os EUA e México, com prática de preços maiores pela parte relacionada no Brasil.</p><p>A Qualicaps buscou avaliar, ainda, a relevância das importações das origens sob análise nas reduções nas vendas da Qualicaps e teria constatado que a entrada da ACG no mercado brasileiro não teria impactado a relação entre as importações a preços de dumping e o desempenho da indústria doméstica.</p><p>Em sua manifestação de 16 de dezembro de 2022, a Capsugel alegou que os preços das importações originárias da Índia entre P1 e P5 já figuravam abaixo dos preços praticados pelas demais origens, o que não teria se alterado com a substituição das importações pela produção nacional. O preço da produção nacional, de acordo com dados da pesquisa PIA-Produto, indicaria uma trajetória de preços depressiva do produto nacional a partir da entrada da ACG em P3.</p><p>Nota-se, diante do apresentado, <u>que o preço médio praticado pelas origens sob análise foi superior ao praticado pelas demais origens em todos os períodos, com exceção de P2. Nesse sentido, a Índia foi capaz de rivalizar de maneira consistente em termos de preços com as importações sob análise, tendo praticado o menor preço dentre todas as origens.</u> </p><p><em>2.2.1.6 Conclusões sobre as origens alternativas</em></p><p>Sendo assim, considerando os elementos trazidos aos autos para fins de conclusões finais da presente avaliação de interesse público, observa-se o seguinte:</p><p>a) Com relação à produção mundial de cápsulas, estima-se que as origens investigadas seriam relativamente representativas em termos de participação, atingindo, conjuntamente, [CONFIDENCIAL]% de representação em 2020. Por outro lado, as regiões do Leste e Sudeste Asiático se consolidaram como as principais produtoras do produto, com participação de [CONFIDENCIAL]% na produção mundial. Nesse sentido, as origens não investigadas responderiam por [CONFIDENCIAL]% da produção mundial total em 2020;</p><p>b) Sobre as exportações do produto, as origens sob análise, México e EUA, responderam por 19,4% do volume exportado mundial em P5, sendo o quarto e quinto países mais relevante em termos de volume exportado, respectivamente. A China foi o maior exportador mundial do produto em P5, com 23,4% das exportações mundiais, seguido da Bélgica e da Índia, com 14,8% e 14,5% de participações, respectivamente. No tocante às demais origens não investigadas, destacam-se Vietnã (3,5%), e Croácia (3,2%), ambos com mais de 3,0% de participação nas exportações do produto;</p><p>c) O preço médio de exportação praticado pelos EUA (US$ 30,94/kg) esteve acima da média total de preços em P5 (US$ 22,72/kg), enquanto o praticado pelo México esteve abaixo (US$ 13,94/kg), sendo o segundo menor dentre todas as origens. Ademais, dentre as possíveis origens alternativas, apenas a China pratica preço inferior (US$ 20,10/kg) à média total de preços, sendo superior ao praticado pelo México e inferior ao praticado pelos EUA. A Bélgica, por sua vez, praticou o maior preço (US$ 50,65/kg) dentre todas as origens, enquanto a Índia praticou preço médio (US$ 24,98/kg) inferior ao dos EUA e superior ao do México;</p><p>d) Em termos da balança comercial, em P5, o México apresentou superávit comercial nas transações de cápsulas, sendo, assim, uma origem exportadora líquida. Por outro lado, os EUA registraram déficit comercial relevante no mesmo período, sendo, dessa forma, uma origem importadora líquida. Dentre os países com potencial exportador elevado, origens não investigadas como China, Bélgica, Índia, Vietnã e Croácia obtiveram superávits comerciais, podendo, a princípio, serem caracterizadas como origens de perfil exportador com base na composição de exportação e de fluxo de comércio;</p><p>e) Com relação à evolução das importações, nota-se relevante aumento das importações de cápsulas, de 55,8% ao longo do período analisado, sendo que a maior parte desse aumento se deve ao crescimento das importações originárias dos EUA e do México, que registraram elevação de 55,8% e de 258,0%, respectivamente, no período. As origens investigadas são os principais fornecedores do produto ao Brasil, com participação conjunta de [CONFIDENCIAL]% no volume importado pelo Brasil em P5. Dentre as origens não investigadas, destaca-se a Índia, que foi responsável por [CONFIDENCIAL]% do volume importado pelo Brasil em P3, período com maior participação nas importações. No entanto, vale destacar que a origem perdeu [CONFIDENCIAL] p.p. de participação ao longo do período, alcançando apenas [CONFIDENCIAL]% de participação em P5. No caso da Bélgica, a origem respondeu por volume semelhante ao observado na Índia em P5. No entanto, ao longo do período analisado, a origem foi pouco representativa;</p><p>f) Em relação aos preços das importações brasileiras, nota-se que, apesar da elevação superior ao longo do período, os preços médios praticados pelas origens não investigadas foram inferiores aos praticados pelas origens investigadas. A Índia praticou o menor preço médio dentre todas as origens. Já o México, origem investigada, praticou o segundo menor preço médio ao longo do período analisado. Por outro lado, as importações provenientes dos EUA apresentaram preço médio superior às importações oriundas das demais origens e à média geral. Por fim, a Bélgica praticou preços superiores aos registrados nas importações investigadas e na média geral.</p><p>Assim, foram observadas evidências que caracterizam as origens sob análise como origens de relativo destaque em termos globais, sobretudo quando se considera suas posições em termos de exportações mundiais, sendo o quarto e quinto países mais relevantes. Há evidências de perfil exportador em termos de balança comercial para o México, porém não para os EUA. Ademais, foram identificados elementos que indicam que a China, Índia e Bélgica estão entre as principais origens para fornecimento de cápsulas no mundo.</p><p>Não obstante a isso, deve-se levar em consideração o perfil de importações brasileiras na análise. Nesse quesito, <u>observou-se que quase a totalidade das importações foi proveniente das origens sob análise, atingindo conjuntamente [CONFIDENCIAL]% de participação nas importações totais em P5. Nesse contexto, a eventual aplicação de medida antidumping teria o condão de restringir significativamente as importações brasileiras do produto, principalmente ao se observar os efeitos de P4 e P5.</u> </p><p>Dentre as origens não investigadas, <u>destaca-se a Índia, que foi responsável por [CONFIDENCIAL]% do volume importado pelo Brasil em P3, período com mais participação nas importações. No entanto, vale ressaltar que a origem perdeu [CONFIDENCIAL] p.p. de participação ao longo do período, alcançando apenas [CONFIDENCIAL]% de participação em P5</u> . Verificou-se que, nesse caso, a perda de participação relativa do produto indiano no conjunto das importações brasileiras se deu em razão do início da operação fabril da ACG Brasil em P3, uma vez que essa empresa era a principal importadora de cápsulas de gelatina da Índia. Por outro lado, em que pese a baixa participação da origem em P5, <u>a Índia foi capaz de rivalizar de maneira consistente em termos de preços com as importações investigadas, tendo praticado o menor preço dentre todas as origens.</u> </p><p> <u>No caso da Bélgica, a origem respondeu por volume semelhante ao observado na Índia em P5. No entanto, ao longo do período analisado, a origem foi pouco representativa e seu preço médio foi superior à média geral e às origens investigadas. No tocante à França, apesar de praticar preço compatível com as origens investigadas em P4 e P5, o volume importado proveniente da origem foi ínfimo ao longo do período analisado.</u> </p><p>Desse modo, <u>diante da representatividade das origens sob análise, haverá disponibilidade de origens alternativas viáveis para o fornecimento do produto ao Brasil em termos de volume importado mostra-se restrita. No entanto, a Índia, que já foi uma das principais origens fornecedoras de cápsulas para o Brasil a preços competitivos, poderia retomar suas exportações, tornando-se, assim, uma origem alternativa factível para o fornecimento do produto ao mercado brasileiro. Salienta-se ainda que figuram dentre as outras origens fornecedoras do produto ao Brasil China e Bélgica, as maiores exportadoras mundiais de cápsulas duras de gelatina.</u> </p><p>Os dados das importações brasileiras de cápsulas refletem em essência a participação de poucos exportadores com efetiva penetração no Brasil, cujas operações de venda se dão majoritariamente por meio de revendedores relacionados. Os mesmos dados, contudo, indicam a relevância da Índia como origem alternativa, em termos de volume e preço. Sua relevância no mercado brasileiro restou ratificada pelo início da produção da ACG no país. Não se pode afastar que outras origens, como China e Bélgica, consolidem sua posição como origens alternativas, tendo em vista sua relevância no âmbito do mercado mundial do produto sob análise.</p><p>Pelo exposto, considera-se que, ainda que a estrutura de mercado do produto imponha algumas restrições a novos entrantes, estas não afastam a viabilidade de consolidação de origens alternativas do produto.</p><p>2.2.2 Barreiras tarifárias e não tarifárias ao produto sob análise</p><p>2.2.2.1 Medidas de defesa comercial aplicadas ao produto</p><p>Neste tópico, busca-se verificar se há outras origens do produto sob análise gravadas com medidas de defesa comercial pelo Brasil e ainda se há casos de aplicação por outros países de medidas de defesa comercial para o mesmo produto. Com isso, aprofundam-se as considerações sobre a viabilidade de fontes alternativas e obtêm-se indícios da frequência da prática de dumping no mercado em questão.</p><p>Em consulta ao Portal Integrado de Inteligência Comercial (Integrated Trade Intelligence Portal - I-TIP) da Organização Mundial do Comércio (OMC) para o código 9602.00 do Sistema Harmonizado (SH), foi verificado que não há medidas de defesa comercial aplicadas por outros países sobre o produto.</p><p>2.2.2.2 Tarifa de importação</p><p>Para avaliar as condições tarifárias do país no nível do produto frente à concorrência internacional, buscou-se comparar a tarifa de importação brasileira com as tarifas médias de outros países no período em análise.</p><p>As cápsulas duras de gelatinas vazias são normalmente classificadas no subitem tarifário 9602.00.10 da NCM. A tarifa do imposto de importação deste subitem manteve-se inalterada em 14% durante o período de análise, conforme Resolução Camex nº 94, de 8 de dezembro de 2011, e Resolução Camex nº 125, de 15 de dezembro de 2016.</p><p>Em 29 de novembro de 2021, o Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior (Gecex) publicou a Resolução Gecex nº 272, de 19 de novembro de 2021, concedendo redução temporária das alíquotas do imposto de importação para atenuar os efeitos dos choques de oferta causados pela pandemia e pela crise internacional na economia brasileira. No caso do código tarifário de cápsulas de gelatina, houve redução de 14% para 12,6%.</p><p>A Resolução Gecex nº 353, de 23 de maio de 2022, prorrogou os efeitos da Resolução Gecex nº 272, de 2021, até 31 de dezembro de 2023 e estabeleceu maior redução da alíquota do referido imposto. Para o código 9602.00.10 da NCM, a alíquota foi reduzida de 14% para 11,2%.</p><p>Em sua 197ª reunião, em 17 de agosto de 2022, o Gecex aprovou a resolução para internalizar no ordenamento jurídico brasileiro a redução de 10% das alíquotas do Imposto de Importação da Tarifa Externa Comum (TEC), conforme a Decisão nº 08/22 do Conselho do Mercado Comum do Mercosul (CMC) de 20 de julho de 2022. Nesse sentido, para o código tarifário em questão, passou a vigorar a alíquota de 12,6% a título de imposto de importação de forma definitiva.</p><p>Para comparação da tarifa brasileira com o cenário internacional, faz-se necessário adotar níveis mais agregados dos códigos tarifários, correspondentes à nomenclatura de 6 (seis) dígitos do SH. De forma a comparar a tarifa brasileira de 14% para o produto sob avaliação, calculou-se a média simples das tarifas de Nação Mais Favorecida reportadas pelos países membros da OMC, excluindo o Brasil (totalizando 132 países), entre 2016 e 2021, em relação ao código 9602.00 do Sistema Harmonizado (SH).</p><p>Observa-se que a tarifa internacional média para o produto é de 12,4%, patamar inferior ao cobrado pelo Brasil ao longo do período de análise. Além disso, a tarifa brasileira de 14% está acima do patamar praticado por 53,8% dos países que reportaram suas alíquotas à OMC. Na comparação com os cinco maiores exportadores do produto em 2020, o II brasileiro é maior que as tarifas de importação médias praticadas pela China (8,5%), Bélgica (2,2%, II referente à União Europeia) Índia (10,0%), México (10,0%) e EUA (2,5%).</p><p>A esse respeito, a Qualicaps, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, argumentou que, em novembro de 2021, período não abarcado pela presente avaliação de interesse público, foi deliberada, por meio da Resolução Gecex nº 296/2021, "a diminuição das alíquotas do Imposto de Importação sobre 87% dos códigos tarifários que compõem a NCM com o objetivo de mitigar o aumento de preços na economia nacional decorrentes da pandemia da Covid-19". Dessa forma, passou a vigorar um imposto de importação de 12,6% para o subitem 9602.00.10 da NCM.</p><p>Já em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação final, a Qualicaps reiterou o seu entendimento de que não haveria barreiras tarifárias e não tarifárias significativas prejudiciais à importação do produto sob análise. Ressaltou, ainda, que a alíquota do imposto de importação do produto sofreu duas reduções sucessivas de 10%, uma que já se tornou definitiva e a outra com validade até o final do ano de 2023. Segundo a Qualicaps, a alíquota do imposto de importação vigente no Brasil seria atualmente de 11,2%, abaixo, portanto, da média internacional de 12,6%, identificada pela então SDCOM na Avaliação Preliminar de Interesse Público do presente caso. Para a Qualicaps, a dinâmica apresentada pela alíquota do imposto de importação sobre as cápsulas de gelatina reforçaria o papel das importações como elemento disciplinador dos preços da indústria doméstica.</p><p>Adicionalmente, a Qualicaps repisou seu entendimento de que não haveria possíveis barreiras tarifárias impostas pelo Brasil a outros países relacionados às capsulas de gel.</p><p>2.2.2.3 Preferências tarifárias</p><p>O subitem referente às cápsulas duras de gelatinas vazias conta com as seguintes preferências tarifárias, concedidas em acordos pelo Brasil/Mercosul:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Preferências Tarifárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acordo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entrada em Vigor do Acordo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21 de novembro de 1991</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21 de novembro de 1991</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21 de novembro de 1991</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul-Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19 de novembro de 1996</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul-Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28 de maio de 1997</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul-Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30 de dezembro de 2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul-Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 de fevereiro de 2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC - Mercosul-Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28 de abril de 2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Brasil-Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07 de outubro de 2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul-Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07 de dezembro de 2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC - Mercosul-Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 de setembro de 2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,5%*</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>* Preferência ad valorem em 1º de setembro de 2021.</p><p>Fonte: Ministério da Economia.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>Em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação final, a Qualicaps destacou as preferências tarifárias concedidas em acordos entre Brasil/Mercosul e entre Mercosul e outros países (inclusive países associados, como Colômbia), dentre os quais há preferência significativa em relação a países da América Latina.</p><p> <u>Dentre os países aos quais foram concedidas preferências tarifárias de P1 a P5, nenhum passou a ser origem relevante das importações brasileiras de cápsulas. Os países que já contavam com preferências tarifárias tampouco se destacam na lista de maiores exportadores do produto ao mercado brasileiro</u> . A Colômbia, país que conta com 100% de preferência tarifária para o produto desde dezembro de 2017, é o parceiro preferencial mais relevante, sendo que só foram registradas operações de importação provenientes da origem em P1, período anterior à implementação da preferência tarifária.</p><p>2.2.2.4 Temporalidade da medida de defesa comercial</p><p>As importações brasileiras de cápsulas duras de gelatinas vazias não se encontram gravadas por medida de defesa comercial atualmente.</p><p>2.2.2.5 Outras barreiras não tarifárias</p><p>Em consulta à base de dados TRAINS da Conferência das Nações Unidas sobre Comércio e Desenvolvimento (UNCTAD), <u>não foram encontradas possíveis barreiras não tarifárias impostas pelo Brasil a outros países relacionadas aos códigos 9602.00 do SH</u> . Para fins de comparação internacional, foram encontradas 139 barreiras não tarifárias por outros 21 países com relação a estes códigos do Sistema Harmonizado.</p><p>Em seu questionário de interesse público, a Capsugel informou que a fabricação e comercialização de cápsulas duras de gelatina vazias não estão sujeitas a registro perante a ANVISA. Contudo, é necessário o cumprimento de normas estabelecidas pela Agência:</p><p>- "Resolução de Diretoria Colegiada nº 204, de 14.11.2006: Determina a todos os estabelecimentos que exercem as atividades de importar, exportar, distribuir, expedir, armazenar, fracionar e embalar insumos farmacêuticos o cumprimento das diretrizes estabelecidas no Regulamento Técnico de Boas Práticas de Distribuição e Fracionamento de Insumos Farmacêuticos";</p><p>- "Resolução de Diretoria Colegiada nº 32, de 10.08.2010: Altera dispositivos do Regulamento Técnico de Boas Práticas de Distribuição e Fracionamento de Insumos Farmacêuticos, aprovado pela RDC nº 204, de 14 de novembro de 2006";</p><p>- "Resolução de Diretoria Colegiada nº 301, de 21.08.2019: Dispõe sobre as Diretrizes Gerais de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos"; e</p><p>- "Instrução Normativa nº 62, de 16.06.2020: Detalha diretrizes de qualificação de fornecedores previstas no item 7.2 do Anexo da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 204, de 14 de novembro de 2006".</p><p>Nesse sentido, a Qualicaps citou, em seu questionário de interesse público, a RDC nº 34/2015 (Boas Práticas de Fabricação de Excipientes Farmacêuticos) e a RDC nº 301/2019 (Diretrizes Gerais de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos). A empresa informou que estas normas tratam de diretrizes e regulamentos técnicos que devem ser observados por estabelecimentos fabricantes de medicamentos e excipientes farmacêuticos para garantir a qualidade e a segurança de seus processos e sistemas, incluindo, "por exemplo, previsões para treinamento do pessoal e limpeza das instalações, bem como orientações sistemáticas do processo produtivo e de controle de qualidade, além das diretrizes do sistema da qualidade em acordo com as normas internacionais vigentes".</p><p>Em sua manifestação final, a Capsugel repisou as conclusões do CADE no âmbito do Ato de Concentração Econômica nº 08700.009711/2014-78, as quais asseveraram que a entrada de um novo produtor nacional seria improvável e intempestiva, uma vez que o prazo estimado para a construção da planta até o início da produção seria de 30 meses, conforme informações apresentadas pela ACG no processo. A Capsugel argumentou, ainda, que os gastos com a estrutura fabril, custos de entrada relacionados à implementação de uma rede de distribuição e posicionamento do novo produtor perante o consumidor. Estimou-se um investimento mínimo de R$ 4.000.000,00 para garantir a infraestrutura da rede de distribuição, taxa de licença da vigilância sanitária local e da ANVISA, manutenção de equipe de vendedores e televendas, entre outros.</p><p>Já a Qualicaps, em sua manifestação final, reiterou seu entendimento em relação à ausência de barreiras tarifárias e não tarifárias significativas à importação do produto sob análise. Com efeito, a produtora doméstica argumentou que a alíquota do imposto de importação do produto sofreu duas reduções sucessivas de 10% nos últimos meses, uma que já se tornou definitiva e a outra com validade até o final do ano de 2023. Com isso, a alíquota do imposto de importação vigente no Brasil seria de 11,2% e, portanto, abaixo da média internacional de 12,4%, o que reforçaria o papel das importações como elemento disciplinador dos preços da indústria doméstica. Adicionalmente, a Qualicaps ressaltou a preferência tarifária concedida aos acordos entre Brasil/Mercosul, e entre e o Mercosul e outros países, inclusive países associados, como a Colômbia, que privilegiara significativamente as importações provenientes dos países da América Latina. Ainda destacou que a região apresentaria excedente de oferta na ordem de [CONFIDENCIAL], [CONFIDENCIAL]% da produção desta região, e ressaltou, mais uma vez, a atuação da Colômbia, que figuraria entre os principais exportadores de cápsulas do mundo, registrando superávit no saldo da sua balança comercial e apresentando média de preços inferior à dos EUA</p><p>Assim, por tudo o quanto exposto e para fins de conclusões finais, <u>não foram identificadas barreiras não-tarifárias impostas sobre cápsulas, em que pese a existência de regulamentos técnicos característicos do setor farmacêutico</u> .</p><p>2.3 Oferta nacional do produto sob análise</p><p>Segundo informações constantes da Circular Secex nº 77/2021, a Qualicaps foi a única produtora de cápsulas duras de gelatina vazias no Brasil desde o início do período de investigação até janeiro de 2019, quando a empresa ACG do Brasil S.A., relacionada a uma produtora/exportadora indiana, iniciou a produção de cápsulas no Brasil.</p><p>Tendo em vista o disposto no art. 37 do Decreto nº 8.058, de 2013, a Qualicaps consultou a outra produtora nacional, em 14 de julho de 2021, por meio de carta com aviso de recebimento enviada ao endereço disponibilizado no site da ACG do Brasil. De acordo com a empresa, a mencionada carta foi devolvida por motivo de mudança de endereço. Em 19 de julho de 2021, a parte teria enviado nova carta à ACG do Brasil, porém não obteve resposta até o momento do protocolo da petição.</p><p>Por essa razão, a Qualicaps apresentou metodologia de estimativa para apuração de produção da ACG do Brasil. Foram utilizadas duas metodologias distintas para estimar a produção. Para P3 e P4, foram considerados dados primários fornecidos pela própria ACG, [CONFIDENCIAL]. Para P5, foram utilizadas informações obtidas a partir de pronunciamento do Diretor de Operações da ACG do Brasil para portal de notícias em novembro de 2020.</p><p>2.3.1 Mercado brasileiro</p><p>Com o intuito de avaliar o mercado brasileiro de cápsulas, vale compreender o comportamento das vendas da indústria doméstica, das importações da origem investigada e das importações de outras origens. A importância dessa análise é verificar o quanto as vendas da indústria doméstica e as importações representam no mercado brasileiro do produto. Desse modo, descreve-se o mercado brasileiro de cápsulas, a partir dos dados fornecidos pela indústria doméstica e dos dados oficiais de importação da RFB.</p><p>Conforme explicitado nos Processos SEI ME nº 19972.101588/2021-91 (restrito) e 19972.101589/2021-36 (confidencial), não houve consumo cativo por parte da indústria doméstica, de forma que o consumo nacional aparente (CNA) e o mercado brasileiro se equivalem. Com o objetivo de dimensionar o mercado brasileiro de cápsulas, foram consideradas as quantidades fabricadas e vendidas líquidas de devoluções da indústria doméstica no mercado interno e o volume total importado apurado com base nos dados oficiais da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB).</p><p>De acordo com os processos, a indústria doméstica (ID) foi definida como sendo a linha de produção de cápsulas duras de gelatina vazias da empresa Qualicaps, que, considerando a estimativa de produção da outra fabricante nacional apresentada pela empresa, representou, ao longo do período de análise de dano 67,2% da produção nacional do produto sob análise.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Mercado brasileiro cápsulas de gel (em números índice de milheiros) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Vendas Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Vendas Outras Empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Importações Origens sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Importações Outras Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Mercado Brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>121,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>198,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>227,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>140,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.675,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>194,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>136,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.404,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.466,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>190,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>165,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Fonte: Processos SEI-ME nº 19972.102126/2021-91 (público) e nº 19972.102127/2021-36 (confidencial) e RFB.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p> <u>Conforme os dados expostos, o mercado brasileiro de cápsulas cresceu 65,0% de P1 a P5, saindo de [CONFIDENCIAL] milheiros para [CONFIDENCIAL] milheiros.</u> Ao longo dos intervalos, foram constatadas elevações consecutivas entre P1 e P3, de 21,7% entre P1 e P2 e de 15,1% entre P2 e P3. Entre P3 e P4, foi registrado declínio de 2,5%, enquanto entre P4 e P5 foi registrado crescimento de 20,8%.</p><p>As vendas internas da indústria doméstica, por sua vez, apresentaram decréscimo de 14,8% ao longo do período analisado, sendo observadas reduções consecutivas entre P1 e P4 (-7,9% entre P1 e P2, -10,6% entre P2 e P3 e -19,3% entre P3 e P4), seguida de uma elevação de 28,4% entre P4 e P5. Em contrapartida, as vendas domésticas da outra produtora nacional apresentaram considerável crescimento, passando de [CONFIDENCIAL] milheiros em P1 para [CONFIDENCIAL] milheiros em P5.</p><p>No mesmo período, houve elevação relevante das importações provenientes das origens sob análise: 90,9% considerando o período compreendido entre P1 e P5. As importações provenientes das demais origens, por outro lado, apresentaram retração de 68,7% entre P1 e P5.</p><p>A indústria doméstica exerceu sua maior participação no mercado brasileiro em P1, com [CONFIDENCIAL]% do volume total comercializado. A partir de então foram registradas reduções contínuas até P4, gerando, assim, uma perda [CONFIDENCIAL] p.p. do mercado, quando atinge sua menor participação no mercado brasileiro, de [CONFIDENCIAL]%. Já entre P4 e P5, a indústria doméstica apresentou crescimento de [CONFIDENCIAL] p.p. em sua participação de mercado. O espaço perdido pelas vendas da indústria doméstica foi ocupado, sobretudo, pelas vendas da outra empresa produtora nacional, que apresentaram elevação de [CONFIDENCIAL] p.p de participação no mercado brasileiro de P1 a P5, e também pelas importações provenientes das origens investigadas, que cresceram [CONFIDENCIAL] p.p ao longo do período.</p><p>A Qualicaps, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, afirmou que o mercado brasileiro de cápsulas, em geral, vem apresentando crescimentos desde 2009, "acompanhando de perto o crescimento do mercado farmacêutico". Nesse contexto, alegou que suas vendas não teriam acompanhado tal crescimento, enquanto as importações totais teriam aumentado, sobretudo em função da elevação do volume importado oriundo das origens investigadas.</p><p>Em relação a esse tema, a Capsugel afirmou, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, que a participação dos produtores nacionais no mercado brasileiro teria aumentado, tanto em termos absolutos quanto relativos, "considerando a entrada e desenvolvimento da ACG". Afirmou, ademais, que as importações investigadas aumentaram sua relevância no mercado nacional entre P1 e P3, sendo este suprido pela Qualicaps (produção local), ACG ([CONFIDENCIAL]) e Capsugel (via importações oriundas dos EUA e México). Após esse período, as importações investigadas teriam apresentado redução em função do "estabelecimento e ascensão de ACG no País". Segundo a empresa, o mercado brasileiro seria "extremamente dependente de importações", uma vez que a Qualicaps não possuiria capacidade instalada suficiente para seu pleno atendimento.</p><p>Em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação final, reiterado em manifestação de 09 de janeiro de 2023, a Qualicaps, afirmou que a capacidade instalada da indústria nacional pode ser fácil e rapidamente expandida e esclareceu, conforme afirmado pelas requerentes no Ato de Concentração nº 08700009711/2014-78, evento em que a Capsugel tentou adquirir a Genix. Afirmou também, que a Farmacápsulas colombiana, que teria deixado o mercado brasileiro entre 2016 e 2018 em razão da concorrência, poderia ser uma opção. Quanto à fabricante Catalent do Brasil, acredita que poderia retomar a fabricação de cápsulas duras, abandonada desde 2010.</p><p>Portanto, nota-se que <u>o mercado brasileiro de cápsulas registrou crescimento expressivo, ao passo que as vendas internas da indústria doméstica declinaram, fazendo com que a indústria doméstica perdesse participação de mercado ao longo do período analisado</u> . O mesmo ocorreu com as importações provenientes das origens não investigadas. Já as importações das origens investigadas avançaram no mercado ao longo do período analisado, especialmente de P1 a P3.</p><p> <u>As perdas de participação da indústria doméstica no mercado brasileiro foram supridas por meio das importações provenientes das origens sob análise até P3</u> . De P3 a P5, entretanto, <u>a indústria doméstica recupera, ainda que parcialmente, seu volume de vendas, em contexto de avanço da outra produtora nacional no mercado brasileiro. A expansão do mercado, observada a partir de P3, se deve, portanto, ao incremento das vendas das empresas nacionais, em cenário de redução das importações investigadas.</u> </p><p>2.3.2 Risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento em termos quantitativos</p><p>Nesta seção, busca-se analisar o risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento pela indústria doméstica, em caso de aplicação da medida de defesa comercial. Analisa-se os dados da produção da indústria doméstica em relação à capacidade instalada e à capacidade ociosa de cápsulas da indústria doméstica para que possam ser comparados com os dados do mercado brasileiro do produto.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Capacidade Instalada, Produção e Grau de Ocupação (em número-índice de milheiros) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade Instalada Efetiva (milheiros)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção Total (milheiros)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro (milheiros)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau de ocupação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte: Processos SEI-ME nº 19972.102126/2021-91 (público) e nº 19972.102127/2021-36 (confidencial) e RFB.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>Entre os extremos da série analisada - de P1 a P5 -, verifica-se redução de 12,0% na capacidade instalada efetiva da indústria doméstica. Apesar de uma elevação inicial de 13,4% entre P1 e P2, observa-se redução de 22,4% entre P2 e P3 e de 13,9% entre P3 e P4. Por fim, a capacidade efetiva aumentou 16,0% entre P4 e P5. <u>A capacidade instalada efetiva de cápsulas da indústria doméstica foi consideravelmente inferior ao mercado brasileiro em todos os períodos. A capacidade efetiva foi, em média, equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P1 a P5.</u> </p><p>De maneira análoga, o volume de produção das cápsulas apresentou decréscimo de 14,8% ao longo do período analisado. Após reduções consecutivas (6,8% entre P1 e P2, 12,9% entre P2 e P3 e de 13,6% entre P3 e P4) entre P1 e P4, foi verificada elevação de 21,4% na produção total entre P4 e P5. <u>A produção de cápsulas foi inferior ao mercado brasileiro em todos os períodos. A produção do produto foi, em média, equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P1 a P5.</u> </p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>