<xml><article id="32089767" name="ADE10STOANGELO31" idOficio="9593089" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="15/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00102:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Santo Ângelo" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596289">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN-BENFIS/DEVAT10/SRRF10/RFB Nº 31, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara cancelada a adesão ao Programa Empresa Cidadã da Pessoa Jurídica mencionada.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN-BENFIS/DEVAT10/SRRF10/RFB Nº 31, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Declara cancelada a adesão ao Programa Empresa Cidadã da Pessoa Jurídica mencionada.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL em exercício na Equipe Regional de Cadastros e Benefícios Fiscais da Décima Região Fiscal, vinculada à Delegacia da Receita Federal do Brasil em Santo Ângelo/RS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela alínea 'b' do inciso I do artigo 6º da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002; com base nas competências do art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020; e fundamentado no Despacho Decisório EBEN-BENFIS/DEVAT10/SRRF10/RFB nº 12.917, de 2023, exarado no processo administrativo nº 13033.071819/2023-11, declara:</p><p>Art. 1º. CANCELADA a adesão ao Programa Empresa Cidadã, instituído pelo art. 1º da Lei nº 11.770, de 9 de setembro de 2008, regulamentado pelo Decreto nº 10.854, de 10 de novembro de 2021, e pela Instrução Normativa RFB nº 991, de 21 de janeiro de 2010, pela pessoa jurídica ILDO PARISE INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE MÁQUINAS E EQUIPAMENTOS LTDA, inscrita no CNPJ sob o nº 93.466.548/0001-02, situada à Rodovia RST 470, km 177, nº 1.762, Bairro Renovação, no Município de Veranópolis/RS.</p><p>Art. 2º. Este Ato Declaratório produzirá efeitos a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARCOS ZANETTI LONDON</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>