<xml><article id="32363152" name="Ata 15 - 1C_1" idOficio="9626530" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="245" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=245" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641863">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 15, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 15, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Jorge Oliveira</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausentes o Ministro Jhonatan de Jesus e o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em missão oficial, e o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 14, referente à sessão realizada em 16 de maio de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-022.316/2022-1, cujo Relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues; e</p><p>TC-019.220/2022-7 e TC-047.771/2020-8, cujo Relator é o Ministro Jorge Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 4017 a 4062.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 3977 a 4016, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 3977/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.024/2020-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Amazon Books &amp; Arts Eireli (04.361.294/0001-38), Antônio Carlos Belini Amorim (039.174.398-83) e Felipe Vaz Amorim (692.735.101-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especiais instaurada pelo Ministério da Cultura, em desfavor de Amazon Books &amp; Arts Eireli, Antônio Carlos Belini Amorim e Felipe Vaz Amorim, no âmbito do Pronac 06-5447, em razão da não aprovação das contas pela impugnação total das despesas realizadas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. declarar, de ofício, com fundamento nos arts. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 e 8º e 10 da Resolução-TCU 344/2022, a prescrição da pretensão punitiva e da pretensão ressarcitória em favor de Amazon Books &amp; Arts Eireli, Antônio Carlos Belini Amorim e Felipe Vaz Amorim;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3977-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3978/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 012.467/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Pensão Militar)</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Eliane Damazio (764.704.906-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de reversão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de reversão da pensão militar instituída por Odenath Damazio em favor de Eliane Damazio, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU, no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pela interessada, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU, no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3978-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3979/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 014.736/2021-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Ana Paula Polotto Ribas de Andrade (028.090.938-14).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Cajamar-SP.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor de Ana Paula Polotto Ribas de Andrade, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Pnae, no exercício de 2016,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, em:</p><p>9.1. julgar regulares as contas de Ana Paula Polotto Ribas de Andrade e dar quitação plena, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, c/c o art. 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, e com arts. 1º, inciso I, e 207, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. encaminhar cópia da decisão à responsável, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, ao Município de Cajamar, ao Tribunal de Contas do Estado de São Paulo e à Câmara de Vereadores do Município de Cajamar.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3979-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3980/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.726/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Pensão Militar).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Julia Silvana Santana dos Reis (178.617.642-49); Maria Estrela dos Santos Reis (088.742.982-34); Nancy dos Reis Gonçalves (400.798.212-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de alteração de pensão militar emitido pelo Comando da Marinha,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal ato de alteração de pensão militar instituída por Daniel Bispo dos Reis em favor de Julia Silvana Santana dos Reis, Maria Estrela dos Santos Reis e Nancy dos Reis Gonçalves, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU, no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pelas interessadas, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU, no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3980-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3981/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.360/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Pensão Militar)</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Adriana Alves das Merces (910.460.929-87); Ana Cristina Alves das Merces (028.963.139-40); Nen Nalu Alves das Merces (507.100.959-53); Nery Lucia Alves das Merces (727.971.859-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de alteração de pensão militar emitido pelo Comando da Marinha;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração da pensão militar instituída por Abelardo das Merces em favor de Adriana Alves das Merces, Ana Cristina Alves das Merces, Nen Nalu Alves das Merces e Nery Lucia Alves das Merces, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU, no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pelas interessadas, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU, no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3981-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3982/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.261/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Pensão Militar).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Cristina Gonçalves dos Santos (015.956.847-19); Kelly Cristina da Cunha Carvalho (033.552.547-46); Luzia Leopoldo Barros da Cunha (694.206.457-20); Wilra Franciele Santos da Cunha (048.460.974-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de alteração de pensão militar emitido pelo Comando da Marinha;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração da pensão militar instituída por Jose Martinho da Cunha em favor de Cristina Gonçalves dos Santos, Kelly Cristina da Cunha Carvalho, Luzia Leopoldo Barros da Cunha e Wilra Franciele Santos da Cunha, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU, no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pelas interessadas, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU, no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3982-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3983/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.371/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria das Graças Leite Benevides (151.900.721-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de alteração de aposentadoria emitido pelo Senado Federal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e no art. 260, § 1º, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de aposentadoria de Maria das Graças Leite Benevides, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Senado Federal, do presente acórdão, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal, com fundamento no art. 45 da Lei 8.443/1992, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. suspenda os pagamentos realizados com base no ato ora impugnado;</p><p>9.3.2. promova o destaque das parcelas de quintos/décimos incorporados com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>9.3.3. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.3.4. retifique o valor percebido a título de opção de função, a ser calculado com base na FC-3;</p><p>9.3.5. comunique à interessada o teor desta decisão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.6. envie a este Tribunal, no prazo de trinta dias, documentos comprobatórios de que a interessada está ciente da presente deliberação;</p><p>9.3.7. emita novo ato de aposentadoria livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de trinta dias, após corrigidas as falhas que ensejaram o julgamento pela ilegalidade, nos termos do art. 262, § 2º, do RI/TCU e do art. 19, § 3º, da IN-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3983-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3984/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.542/2016-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Prestação de contas.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Alencar Severino da Costa (064.243.508-10); Angelino Caputo e Oliveira (306.437.591-15), Antônio de Pádua de Deus Andrade (286.634.203-82), Carlos Alberto da Silva (732.062.968-20), Celino Ferreira da Fonseca (335.362.607-72); Cleveland Sampaio Lofrano (119.984.151-04), Diogo Peres Neto (286.454.178-55), Eduardo de Castro (073.064.758-78), Egéferson dos Santos Craveiro (065.118.958-66), Fabiana Vieira Lima (002.570.086-32), Fabio Luís Gama Candido (299.080.768-33), Francisco Jose Adriano (077.812.938-19), Guilherme Penin Santos de Lima (320.480.908-00), Herbert Marcuse Megeredo Leal (000.952.917-92), João de Andrade Marques (052.054.958-98), José Alex Botelho de Oliva (311.806.807-82), José Manoel Gatto dos Santos (972.902.628-91), Júlio Alvarez Boada (045.678.348-28), Luís Claudio Santana Montenegro (017.205.837-65), Luiz Orlando Fernandes (884.245.708-63), Luiz Otávio Oliveira Campos (042.575.532-00), Marcello Eduardo Ratton Ferreira (070.025.338-60), Marcio Luiz Bernardes Calves (727.726.468-15), Marcos Barreto Fernandes (012.574.547-81), Mario Novelino Alonso Soler (018.935.858-08), Martin Alexandre Aron (560.853.208-25), Noel Dorival Giacomitti (150.481.369-34), Paschoal Rodrigues (311.747.529-04), Paulino Moreira da Silva Vicente (729.265.898-91), Rodrigo Mendes de Mendes (633.824.582-68) e Valter Casimiro Silveira (564.286.341-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Autoridade Portuária de Santos S/A.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Flavia Nasser Villela (OAB-SP 304.462), José Pinto Irmão (OAB-SP 93.929), Frederico Spagnuolo de Freitas (OAB-SP 186.248), Aldo dos Santos Ribeiro Cunha (OAB-SP 311.787), Marilia Gabriela Ferreira de Faria (OAB-DF 21.834), Henrique Gustavo Ribeiro Jacome (OAB-DF 17.354), Gabriel Nogueira Eufrásio (OAB-CE 6.745) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de prestação de contas anuais do exercício de 2015 da Autoridade Portuária de Santos (SPA), nova denominação da Companhia Docas do Estado de São Paulo (Codesp),</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, 17, 18, 19 e 23 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. excluir, do rol de responsáveis, Eduardo de Castro, Fabiana Vieira Lima, Diogo Peres Neto, Martin Alexandre Aron, Marcello Eduardo Ratton Ferreira, Guilherme Penin Santos de Lima, Valter Casimiro Silveira, Herbert Marcuse Megeredo Leal e João de Andrade Marques;</p><p>9.2. acolher parcialmente as razões de justificativa apresentadas por Angelino Caputo e Oliveira;</p><p>9.3. acolher as razões de justificativa apresentadas por Paschoal Rodrigues, Cleveland Sampaio Lofrano, Luís Cláudio Santana Montenegro, José Alex Botelho de Oliva, Luiz Orlando Fernandes, Marcos Barreto Fernandes e Celino Ferreira da Fonseca;</p><p>9.4. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por Carlos Alberto da Silva, sem aplicação de multa pelo falecimento do responsável;</p><p>9.5. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por Fabio Luís Gama Candido, aplicando a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268, inciso II, do Regimento Interno, no valor de R$ 6.000,00;</p><p>9.6. rejeitar as razões de justificativa de Alencar Severino da Costa, julgar irregulares suas contas e aplicar-lhe a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268, inciso I, do Regimento Interno, no valor de R$ 6.000,00;</p><p>9.7. julgar regulares as contas de José Alex Botelho de Oliva, Paulino Moreira da Silva Vicente, José Manuel Gatto dos Santos, Antônio de Pádua de Deus Andrade, Francisco José Adriano, Luís Claudio Santana Montenegro, Cleveland Sampaio Lofrano, Celino Ferreira da Fonseca, Luiz Otávio Oliveira Campos, Egéferson dos Santos Craveiro, Marcio Luiz Bernardes Calves, Julio Alvarez Boada, Mario Novelino Alonso Soler, Rodrigo Mendes De Mendes e Noel Dorival Giacomitti, dando quitação plena, nos termos do art. 17 da Lei 8.443/92;</p><p>9.8. julgar regulares com ressalvas as contas de Angelino Caputo e Oliveira, dando quitação nos termos do art. 18 da Lei 8.443/92;</p><p>9.9. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;</p><p>9.10. dar ciência à Autoridade Portuária de Santos (SPA) sobre as seguintes falhas identificadas na prestação de contas de 2015 da Codesp:</p><p>9.10.1. burla aos limites de valor estabelecidos no art. 29 da Lei 13.303/2016 que resultaram fracionamento indevido das despesas, em decorrência de falhas de planejamento das despesas realizadas no período;</p><p>9.10.2. ausência de designação específica de empregados para o acompanhamento e fiscalização da execução dos contratos vigentes (art. 40, VII, da Lei 13.303/2016);</p><p>9.10.3. ausência de adoção de critérios de sustentabilidade ambiental nas aquisições de bens e serviços, previstos nos art. 27, § 2º, 31 e 45 da Lei 13.303/2016.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3984-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3985/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.807/2021-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jailson Bittencourt de Andrade (056.036.415-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Universidade Federal da Bahia,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e no art. 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal ato de concessão de aposentadoria a Jailson Bittencourt de Andrade, concedendo-lhe registro, excepcionalmente, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, mantendo-se os efeitos financeiros do presente ato julgado ilegal, em observância ao decidido pelo STF no julgamento do RE 638.115/CE.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3985-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3986/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.831/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão militar</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Noeli Carvalho (486.106.660-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar, emitida no âmbito do Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de pensão instituída pelo sr. Agostinho Pereira Pires em favor da sra. Noeli Carvalho;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé pela interessada;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. dê ciência desta deliberação à sra. Noeli Carvalho e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos efetuados com base no ato ora impugnado no prazo de quinze dias.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3986-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3987/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.725/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Luzia dos Santos Nascimento Sousa (152.329.805-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria de servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato aposentadoria da sra. Luzia dos Santos Nascimento Sousa;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé pela interessada;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. dê ciência desta deliberação à sra. Luzia dos Santos Nascimento Sousa no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. emita ato de alteração de aposentadoria quando totalmente absorvida a parcela compensatória criada em observância à modulação adotada pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3987-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3988/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.823/2023-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Sílvia Teresa Serra Valente (304.221.243-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria de servidora do Tribunal Regional Federal da 1ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, e 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato aposentadoria da sra. Sílvia Teresa Serra Valente e determinar seu registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que dê ciência desta deliberação à sra. Sílvia Teresa Serra Valente e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3988-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3989/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.860/2023-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Edimara Borges Guimarães (248.727.255-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria de servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato aposentadoria da sra. Edimara Borges Guimarães;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé pela interessada;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. dê ciência desta deliberação à sra. Edimara Borges Guimarães no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. institua parcela compensatória relativa aos "quintos" incorporados após 8/4/1998, a ser absorvida por todo e qualquer reajuste salarial, inclusive por aquele concedido pela Lei 14.521/2023;</p><p>9.3.3. emita ato de alteração de aposentadoria quando totalmente absorvida a parcela compensatória criada em observância à modulação adotada pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE;</p><p>9.4. orientar o órgão de origem sobre a possibilidade de considerar o tempo residual existente em 10/11/1997 para a concessão de um décimo de FC-5, com base no art. 5º da Lei 9.624/1998.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3989-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3990/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.019/2023-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessadas: Marli Aparecida Monteiro de Barros (787.923.047-53), Telma Regina de Barros Rangel (369.789.227-49) e Sueli Bernardes de Freitas Barros (091.029.697-93)</p><p>4. Órgão: Comando da Marinha</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando da Marinha,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse das sras. Marli Aparecida Monteiro de Barros, Telma Regina de Barros Rangel e Sueli Bernardes de Freitas Barros, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do RITCU;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às sras. Marli Aparecida Monteiro de Barros, Telma Regina de Barros Rangel e Sueli Bernardes de Freitas Barros, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do RITCU, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3990-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3991/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.092/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Eleneide Batista Ribeiro (346.615.902-44); Elenir Batista Ribeiro de Assunção (233.721.502-44); Elezenir Pinto de Ribeiro (937.221.092-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de pensão militar emitido, no âmbito do Comando do Exército, em favor das Sras. Eleneide Batista Ribeiro, Elenir Batista Ribeiro de Assunção e Elezenir Pinto de Ribeiro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar emitido em favor das Sras. Eleneide Batista Ribeiro, Elenir Batista Ribeiro de Assunção e Elezenir Pinto de Ribeiro, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>