<xml><article id="32084043" name="DECISAO SUPAS N 280" idOficio="9592243" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="15/05/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00008" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="117" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=117" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20594904">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 280, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 280, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 42 da Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de operação simultânea constam da Licença Operacional - LOP de nº 100; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.117163/2023-62, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da PLANALTO TRANSPORTES LTDA., CNPJ nº 95.592.077/0001-04, para realizar operação simultânea das linhas interestaduais ITAPEMA (SC) - CAMPINAS (SP), prefixo nº 16-0148-00, e TUBARÃO (SC) - CURITIBA (PR), prefixo nº 16-0149-00, no trecho de ITAPEMA (SC) para CURITIBA (PR).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor 10 (dez) dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>