<xml><article id="32013185" name="Ata_12_2C_02_05_2023 - AN - IMPR" idOficio="9583381" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="186" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=186" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582331">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 89 a 92) pelo reconhecimento da prescrição em relação à pretensão punitiva e ressarcitória para a responsável e pelo arquivamento do feito, em consonância com o estabelecido na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, de fato, ocorreu, no caso em exame, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>Considerando que inexiste interesse público para se prosseguir com o julgamento puro das presentes contas, nos termos do parágrafo único do art. 12 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os autos; c) dar ciência desta deliberação à responsável e demais interessados.</p><p>1. Processo TC-000.147/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Maria de Fátima de Aquino Paulino (504.286.164-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Elyene de Carvalho Costa (10.905/OAB-PB), representando Maria de Fátima de Aquino Paulino.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3244/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social em desfavor do Sr. José Ribamar Fontes Beleza, ex-prefeito do Município de Barcelos/AM (gestões de 1º/1/2001 a 31/12/2004 e 1º/1/2009 a 31/12/2012), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados à municipalidade, no exercício de 2001, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, no âmbito dos Serviços de Ação Continuada - SAC.</p><p>Considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 63 a 66) pelo reconhecimento da prescrição em relação à pretensão punitiva e ressarcitória para o responsável e pelo arquivamento do feito, em consonância com o estabelecido na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, de fato, ocorreu, no caso em exame, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>Considerando que inexiste interesse público para se prosseguir com o julgamento puro das presentes contas, nos termos do parágrafo único do art. 12 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º, 11 e 18 da Resolução TCU 344/2022 e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os autos; c) dar ciência desta deliberação ao responsável e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>1. Processo TC-011.731/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Ribamar Fontes Beleza (075.825.012-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Barcelos/AM.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3245/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação em desfavor de Luís Reis de Andrade, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio nº 657086/2009, firmado com o município de Periquito - MG, cujo objeto era a "aquisição de equipamentos e mobiliário padronizados para equipar as escolas de educação infantil do Programa Nacional de Reestruturação e Aparelhagem da Rede Escolar Pública de Educação Infantil - PROINFÂNCIA".</p><p>Considerando que o convênio teve vigência de 31/12/2009 a 28/6/2011, com prazo para apresentação da prestação de contas em 27/8/2011;</p><p>Considerando que a primeira análise documental da prestação de contas deu-se em 23/2/2012, cf. Informação nº 192/2012-SERAD/COAPC/ CGCAP/DIFIN/FNDE (peça 12, pp. 1-2);</p><p>Considerando que nova análise somente ocorreu em 29/2/2016, cf. Informação nº 141/2016-DIESP/COAPC/CGCAP/DIFIN/ FNDE/MEC (peça 19, pp. 17-20);</p><p>Considerando, também, que a notificação do responsável, mediante Ofício nº 21106/2016/Diesp/Coapc/Cgcap/DifinFNDE (peça 13, pp. 2-4), efetivou-se em 27/9/2016 (peça 15); e que a autorização de abertura da TCE somente ocorreu em 15/4/2021 (peça 1);</p><p>Considerando, pois, que houve o transcurso de prazo superior a três anos entre os eventos processuais supramencionados, tendo ocorrido a prescrição intercorrente;</p><p>Considerando a instrução da unidade técnica no sentido de se reconhecer a prescrição e arquivar os autos (peças 31-33);</p><p>Considerando, ainda, a proposta da unidade técnica no sentido de que se deva informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/12, haja vista ser a providência consectário lógico e jurídico do arquivamento proposto, apenas não prevista na mencionada IN 71/12 porque a solução processual de arquivamento fundado na prescrição somente advém com a Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, concordante com as propostas sugeridas pela unidade técnica (peça 34);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e, em razão disso, arquivar o presente processo, nos termos dos arts. 1º, 8º e 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, do art. 1º da Lei 9.873/99 e do art. 169, III, do RI/TCU, sem prejuízo das medidas elencadas no subitem 1.7, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.474/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Luis Reis de Andrade (906.390.148-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Periquito - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/12; e</p><p>1.7.2. informar ao responsável e ao FNDE que esta deliberação estará disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3246/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB) em desfavor de Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento e de Francisco de Assis Melo, como então diretor executivo da entidade no período de 21/6/2007 a 10/10/2010, diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados no Convênio FUNDECI 113/2009, no valor de R$ 189.580,00, destinados à realização do projeto "Castanhão de Piscicultura - Diagnóstico e Indicativos para Definição de um Modelo de Gestão", cuja vigência foi estipulada para o período de 10/7/2009 a 10/10/2010;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, com fundamento nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) concordou com a proposta da unidade técnica no sentido do arquivamento do processo nos termos do art. 11 da Resolução TCU 344/2022, destacando que, apesar de ter sido emitido parecer jurídico em 27/12/2016 (Peça 33), esse não teria o condão de interromper a contagem da prescrição, uma vez que seria uma manifestação em abstrato, sem referência expressa ao presente processo;</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao concedente para a sua análise inicial, ocorrida em 22/8/2012 (Peças 15-17), nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando que entre a apresentação das contas, em 22/8/2012 (Peças 15-17), e o Parecer sobre o Relatório Técnico Final, em 14/11/2020 (Peças 18-20), houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão.</p><p>1. Processo TC-019.406/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento (07.875.818/0001-05); Francisco de Assis Melo Lima (040.807.423-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Rodrigo do Nascimento Santos (23416/OAB-CE), representando Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento; Mario Marrathma Lopes de Oliveira (29699/OAB-CE), representando Francisco de Assis Melo Lima.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Banco do Nordeste do Brasil S.A., para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3247/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur) em desfavor do Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Institucional (IPDI) e de Geraldo Andrade de Oliveira, como então presidente da entidade no período de 1/1/2010 a 31/12/2011, diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados no Convênio Siafi 744402/2010, no valor de R$ 1.719.267,00, destinados à realização do projeto "Implantar Cursos de Capacitação em Turismo nos Municípios de Garanhuns, Gravatá, Pesqueira, Arcoverde, Taquaritinga do Norte e Triunfo, todos pertencentes aos eventos do Circuito do frio, no Estado de Pernambuco", cuja vigência foi estipulada para o período de 23/7/2010 a 5/9/2011, com prazo para apresentação das contas até 5/10/2011;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, com fundamento nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) concordou com a proposta da unidade técnica;</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, em 5/10/2011 (Peça 17), nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando que entre a emissão do Parecer Técnico 3/2016, em 5/5/2016 (Peça 90), e o Parecer Financeiro 171/2021, em 12/7/2021 (Peça 91), houve o lapso temporal superior a três anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição intercorrente, com o consequente arquivamento do processo, nos termos do art. 11 da Resolução TCU 344/2022, tendo em vista o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição intercorrente para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão.</p><p>1. Processo TC-021.357/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Geraldo Andrade de Oliveira (035.142.494-66); Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Institucional - IPDI (03.526.921/0001-80).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério do Turismo, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3248/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Francisco Bernardone da Costa Valle e Antonio Tome Soares de Carvalho Neto, em razão de omissão no dever de prestar contas por meio do Fundo Nacional de Assistência Social.</p><p>Considerando que, por meio da Resolução-TCU 344/2022, este Tribunal regulamentou as regras para a ocorrência de prescrição nos processos de controle externo em tramitação nesta Corte;</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição intercorrente;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 77 a 79) e do Ministeìrio Puìblico junto ao TCU (peça 80);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI c/c os arts. 2º e 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em, no mérito, reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões indenizatória e sancionatória nesta tomada de contas especial e determinar o arquivamento deste processo, sem julgamento de mérito, diante da inexistência dos requisitos do art. 12, par. único, da citada Resolução, após as comunicações e registros de praxe.</p><p>1. Processo TC-045.076/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antonio Tome Soares de Carvalho Neto (337.834.893-34); Francisco Bernardone da Costa Valle (078.125.823-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Aroazes - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Uanderson Ferreira da Silva (5456/OAB-PI), representando Antonio Tome Soares de Carvalho Neto; Tiago Vale de Almeida (6986/OAB-PI) e Vitor Tabatinga do Rego Lopes (6989/OAB-PI), representando Francisco Bernardone da Costa Valle.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3249/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de representação formulada pelos Deputados Federais Célia Xakriabá e Guilherme Castro Boulos, com pedido para que este Tribunal apure as denúncias a respeito da crise na Terra Indígena Yanomami, bem como avalie o desempenho e resultados da gestão pública praticados pelos agentes públicos responsáveis.</p><p>Considerando que a presente Representação preenche os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237 do Regimento Interno deste Tribunal (RI/TCU) e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>Considerando que este Tribunal já está realizando auditoria com o objetivo de avaliar as causas das vulnerabilidades socioambientais que tem afetado a saúde dos povos indígenas, em especial, do povo Yanomami, no âmbito do TC 001.308/2023-8;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c arts. 235 e 237 do Regimento Interno deste Tribunal (RI/TCU) e nos arts. 103, § 1ºe 36, da Resolução - TCU 259/2014, em conhecer da representação, uma vez preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos para a espécie e determinar o apensamento do presente feito ao TC 001.308/2023-8, bem como o envio de cópia desta deliberação aos representantes.</p><p>1. Processo TC-002.491/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Nacional do Índio; Ministério da Justiça e Segurança Pública; Presidência da República; Secretaria-executiva do Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto); Secretaria-executiva do Ministério da Saúde; Secretaria-geral do Ministério da Defesa.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3250/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, em não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-003.519/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Embrapa/cnpmf.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Lilian Luiza Dias (11.244/OAB-TO), representando Oliver Cossmet Eireli.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência desta deliberação à Embrapa/CNPMF e ao representante;</p><p>1.6.2. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 237, parágrafo único, c/c o art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, e do art. 105 da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3251/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c art. 237, inciso IV e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, em conhecer da representação para, considerar prejudicada a continuidade do exame da representação por este Tribunal, diante do baixo risco, da baixa relevância e da baixa materialidade de seu objeto, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-030.593/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Patos - PB.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Providências/Orientações:</p><p>1.6.1. comunicar os fatos ao Fundo Nacional de Assistência Social e à Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde (AudSUS) para adoção das providências internas de suas alçadas e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, sem prejuízo de encaminhar-lhes cópia da representação, da instrução (peça 10) e desta deliberação;</p><p>1.6.2. encaminhar ao representante cópia desta deliberação, informando-lhe que compete ao Fundo Nacional de Saúde (FNS), com o auxílio da Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde (AudSUS), e ao Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS), entidades concedentes dos recursos federais destinados ao Fundo Municipal de Saúde e ao Fundo Municipal de Assistência Social, esgotar as medidas administrativas de sua alçada para caracterização ou elisão de eventuais danos e, caso necessário, instaurar processo de tomada de contas especial a ser apreciado posteriormente pelo TCU, e alertando-lhe sobre os indícios de irregularidades envolvendo a aplicação de recursos próprios do Município de Patos/PB, no âmbito do Contrato 122/2017;</p><p>1.6.3. arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 250, I, c/c art. 169, III, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014, alterada pela Resolução - TCU 323/2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3252/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 2614/2023 - 2ª Câmara, prolatado na sessão de 4/4/2023, Ata nº 8/2023, relativamente ao item 1.7.1, de modo que onde se lê "determinar à Fundação Universidade de Brasília, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:" leia-se: "determinar à Universidade Federal de Alagoas, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.650/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Francisco de Assis Farias (099.196.864-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3253/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 2744/2023 - 2ª Câmara, prolatado na sessão 11/4/2023, Ata nº 9/2023, relativamente ao item 9.2, de modo que onde se lê: "9.2. determinar ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;", leia-se: "9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado"; mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.667/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Vladimir Lemes Goncalves (012.508.778-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3254/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 2615/2023 - 2ª Câmara, prolatado na Sessão de 4/4/2023, Ata nº 8/2023, relativamente aos itens relacionados abaixo, mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>a) no primeiro parágrafo da deliberação onde se lê "Universidade Federal de Alagoas", leia-se "Fundação Nacional de Saúde";</p><p>b) no item 1, quanto à grafia do número do processo, onde se lê "002.650/2023-1", leia-se 002.713/2023-3;</p><p>c) no item 1.7.1 onde se lê "Fundação Universidade de Brasília", leia-se "Fundação Nacional de Saúde";</p><p>d) no item 1.7.1.1 onde se lê "Francisco de Assis Farias", leia-se "Eugenio Leite Costa Melo".</p><p>1. Processo TC-002.713/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Eugenio Leite Costa Melo (185.431.704-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3255/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-031.176/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Joao Marques da Motta Sobrinho Neto (697.115.267-00); Nelson Esch Benford (665.359.997-34); Sebastiao Batista Pereira (766.514.957-04); Valeria Carvalho Faria (727.583.847-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3256/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V; 39, inciso II, da Lei 8.443/92; c/c os arts. 1º, inciso VIII; 143, inciso II; 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão referentes aos interessados relacionados no item 1.1., de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.496/2023-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Aline Andrade de Oliveira (147.097.617-01); Neusa Maia Lemos (036.431.747-72); Neusa Maia Lemos (036.431.747-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3257/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 93 da Lei 8.443/92; 143, inciso V, alínea "a"; 199, §2º; e 213 do Regimento Interno; c/c os artigos 6º, inciso I; e 19 IN/TCU 71/2012, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, sem cancelamento do débito, a cujo pagamento continuará obrigado o devedor para que lhe seja concedida a quitação, fazendo-se as determinações sugeridas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-000.211/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação Agro-extrativista de Auati-Parana (02.445.796/0001-11); Severiano Alves de Lima (334.921.072-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. encaminhar cópia da presente deliberação aos responsáveis e ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, para conhecimento.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3258/2023 - TCU - 2ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>