<xml><article id="32370703" name="Portaria 457" idOficio="9628711" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/05/2023" artClass="00043:00018:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Previdência Social/Superintendência Nacional de Previdência Complementar/Diretoria de Licenciamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="236" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=236" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Previc Nº 457, DE 24 DE maio DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Previc Nº 457, DE 24 DE maio DE 2023</p><p>O DIRETOR DE LICENCIAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere a alínea "b" do inciso I do art. 64 da Portaria nº 529, de 8 de dezembro de 2017 (Regimento Interno da Superintendência Nacional de Previdência Complementar - Previc), e considerando as manifestações técnicas exaradas no Processo nº 44011.006728/2022-13, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a cisão do Plano de Aposentadoria, CNPB nº 1984.0011-83, administrado pela Volkswagen Previdência Privada, CNPJ nº 58.165.622/0001-50.</p><p>Art. 2º Autorizar a aplicação do regulamento do Plano de Previdência VWFS, a ser administrado pela Volkswagen Previdência Privada.</p><p>Art. 3º Inscrever, no Cadastro Nacional de Planos de Benefícios (CNPB), o Plano de Previdência VWFS, sob o nº 2023.0007-18.</p><p>Art. 4º Autorizar o convênio de adesão celebrado entre a Volkswagen Participações Ltda., CNPJ nº 03.495.672/0001-03, na condição de patrocinadora do Plano de Previdência VWFS, e a Volkswagen Previdência Privada, na condição de entidade fechada de previdência complementar responsável pela administração do referido plano.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Guilherme Capriata Vaccaro Campelo Bezerra</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>