<xml><article id="32295991" name="Ata 19 - Plenario_2" idOficio="9617606" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20629690">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Processo TC-014.010/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pacajus - CE.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 949/2023 - TCU - Plenário</p><p>Tratam os autos de recursos de pedidos de reexame interpostos por Jose de Oliveira Melo Filho (R001, peças 246 a 251) e Adailton Calderaro Bortolucci (R002, peça 252), contra os termos do Acórdão 2.160/2022 - TCU - Plenário.</p><p>Considerando que, de acordo com o exame de admissibilidade efetuado pela Secretaria de Recursos, o Sr. Adailton Calderaro Bortolucci ingressou com o pedido em análise fora do prazo previsto no art. 33, in fine, c/c art. 48, parágrafo único, da Lei 8.443/92, e não apresentou fato novo capaz de suplantar a intempestividade verificada, para que possa ser admitido nos termos dos artigos 285, § 2º, e 286, parágrafo único, do Regimento Interno;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Serur e do Ministério Público junto ao TCU, pelo não conhecimento do recurso R002, pelas razões acima expostas;</p><p>Considerando que o recurso apresentado por Jose de Oliveira Melo Filho (R001, peças 246 a 251) preenche os requisitos de admissibilidade previstos nos artigos 48, parágrafo único, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 285 e 286, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, com fundamento nos artigos 32, parágrafo único, 33 e 48, parágrafo único, da Lei 8.443/92; c/c os artigos 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º; e 285, § 2º, e 286, parágrafo único, do Regimento Interno, em:</p><p>a) não conhecer do pedido de reexame interposto por Adailton Calderaro Bortolucci, por ser intempestivo e por não apresentar fatos novos;</p><p>b) conhecer do pedido de reexame interposto por Jose de Oliveira Melo Filho, suspendendo-se os efeitos dos itens 9.3 e 9.6 do Acórdão 2.160/2022-TCU-Plenário em relação ao recorrente;</p><p>c) encaminhar os autos à Seproc, para ciência da presente deliberação aos recorrentes e demais interessados, com posterior remessa à AudRecursos, para exame de mérito do recurso R001.</p><p>1. Processo TC-021.020/2020-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 009.083/2021-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.2. Responsáveis: Adailton Calderaro Bortolucci (201.718.218-40); Ecali Distribuidora de Petróleo Ltda (32.682.326/0001-32); Jose de Oliveira Melo Filho (762.422.932-34).</p><p>1.3. Recorrentes: Jose de Oliveira Melo Filho (762.422.932-34); Adailton Calderaro Bortolucci (201.718.218-40).</p><p>1.4. Interessados: Centro de Controle Interno do Exército (); Comando da 2ª Brigada de Infantaria de Selva - MD/CE (09.573.215/0001-76); Ecali Distribuidora de Petróleo Ltda (32.682.326/0001-32); Empreendimentos Fortaleza Eireli (11.793.272/0001-02); Hospital de Guarnição de São Gabriel da Cachoeira (00.394.452/0573-93).</p><p>1.5. Órgão/Entidade: 21ª Companhia de Engenharia de Construção.</p><p>1.6. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.7. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.8. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Bruno Dantas</p><p>1.9. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.10. Representação legal: Yolanda Corrêa Pereira (1.779/OAB-AM), representando Atem's Distribuidora de Petróleo S.A..</p><p>1.11. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 950/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de Representação formulada pelo Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU), subscrita pelo Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado, com vistas a que este Tribunal apure possíveis irregularidades no âmbito do Banco do Brasil S.A (BB) e da Caixa de Previdência dos Funcionários do Banco do Brasil (Previ), consistentes na inclusão de verbas extra-teto, no período de 2008 a 2021, na remuneração de dirigentes do Banco do Brasil, para fins de cálculo de futuro benefício previdenciário no Plano de Benefícios 1 da Previ, em prejuízo para outros beneficiários do plano e para o Banco do Brasil S.A., e em desacordo com as Leis Complementares 108 e 109/2001.</p><p>Considerando que, por meio do Despacho de 8 de fevereiro de 2023 (Peça 8), conheci da presente Representação, uma vez preenchidos os requisitos de admissibilidade constantes dos artigos 235 e 237, caput e parágrafo único, do Regimento Interno, e determinei o retorno dos autos à Unidade de Auditoria em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudFinanças) para adoção das providências sugeridas no item 39 da instrução de Peça 5, consistente na realização de diligência ao Banco do Brasil S.A e à Caixa de Previdência dos Funcionários do Banco do Brasil - Previ com vistas a obter esclarecimentos quanto aos fundamentos legais a justificarem a situação do salário-de-participação dos dirigentes do banco, atual e passada, assim como à Superintendência Nacional de Previdência Complementar para que apresentasse o "histórico, embasado em documentação comprobatória, sobre sua atuação quanto à situação do salário-de-participação dos dirigentes do Banco do Brasil, desde 2008 até a mais recente alteração no regulamento do plano de benefícios 1 da Previ";</p><p>Considerando que, em atendimento, o Banco do Brasil, a Previ e a Previc encaminharam os documentos e informações solicitados os quais foram juntados aos autos conforme despacho de conclusão das comunicações processuais de 4/4/2023 (Peça 97);</p><p>Considerando que o Banco do Brasil suscitou preliminar (Peça 30) alegando que a matéria objeto da presente Representação já teria sido apreciada pelo Tribunal no âmbito da Representação TC 001.329/2019-7, julgada improcedente por intermédio do Acórdão 2.414/2020-TCU-Plenário, de 9/9/2020, da relatoria do Ministro Raimundo Carreiro;</p><p>Considerando que em consulta ao TC 001.329/2019-7, a unidade técnica verificou que a matéria nele tratada é idêntica à da presente Representação, conforme relatório do Ministro-Relator (Peça 79, TC 001.329/2019-7), cuja a íntegra transcreve na instrução de Peça 98;</p><p>Considerando que no âmbito do TC 001.329/2019-7 (Peça 76), o MPTCU, representado pelo Procurador Júlio Marcelo de Oliveira, manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica, cujo parecer também se encontra transcrito na instrução de Peça 98;</p><p>Considerando que por meio do ACÓRDÃO 2414/2020 - TCU - Plenário, adotado no âmbito do já mencionado TC 001.329/2019-7, o Plenário deste Tribunal conheceu da Representação para, no mérito, considerá-la improcedente, determinou o envio de cópia do aludido Acórdão ao Banco do Brasil e ao Ministério Público junto ao TCU e arquivamento dos autos;</p><p>Considerando que AudFinanças, por entender que a matéria objeto deste processo já foi apreciada pelo Tribunal por intermédio do Acórdão 2.414/2020-TCU-Plenário, de 9/9/2020, que julgou improcedente a representação objeto do TC 001.329/2019-7, autuada por força do item 9.3 do Acórdão 2.865/2018-TCU-Plenário, que determinou que fossem analisados os indícios de irregularidade no sistema de aposentadoria instituído em prol da alta direção do Banco do Brasil e das suas demais instâncias superiores, conclui que a preliminar alegada pelo Banco do Brasil deve ser acolhida, com o consequente arquivamento deste processo com fundamento nos art. 15 e 485, V, do Código de Processo Civil c/c art. 212 e 298 do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União e art. 36 da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>Considerando que o relator, por entender que, de fato, a matéria é idêntica à da presente Representação, acolhe a proposta da AudFinanças constante da Peça 98, que teve a anuência do corpo dirigente da unidade técnica (Peças 99 e 100).</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso V, alínea "a", 234, 235, c/c o art. 237 do Regimento Interno do TCU e no art. 103, § 1ª da Resolução TCU 259/2014, em:</p><p>a) acolher a objeção preliminar do Banco do Brasil S.A. uma vez que a matéria objeto da Representação já foi analisada pelo Tribunal no Acórdão 2414/2020-TCU-Plenário, de 9/9/2020, de relatoria do Ministro Raimundo Carreiro. Nesse Acórdão, foi julgada improcedente a representação objeto do TC 001.329/2019-7, que havia sido aberta em cumprimento ao item 9.3 do Acórdão 2.865/2018-TCU-Plenário, que determinou a análise dos indícios de irregularidade no sistema de aposentadoria estabelecido em benefício da alta direção e das demais instâncias superiores do Banco do Brasil;</p><p>b) dar ciência ao Banco do Brasil S.A, à Caixa de Previdência dos Funcionários do Banco do Brasil e à Superintendência Nacional de Previdência Complementar; e</p><p>c) encerrar o processo por apensamento ao TC 001.329/2019-7, com fundamento nos art. 15 e 485, V, do Código de Processo Civil c/c art. 212 e 298 do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União e art. 36 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-027.776/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: Laura Maria Ferreira Malaguti (137842/OAB-RJ), representando Caixa de Previdencia dos Funcs do Banco do Brasil; Aline Crivelari (230844/OAB-SP), representando Banco do Brasil S.A.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 951/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando a informação constante nos autos no sentido de que já teria sido determinada, por meio do Ofício SEI 65806/2019/ME (SEI 4974696), a instauração da devida Tomada de Contas Especial (TCE), em relação ao Plano de Implementação do Projovem Trabalhador 46958.000948/2009-01, registrado no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (Siafi) sob o número 299807 e objeto desta Representação;</p><p>Considerando, ainda, a conclusão da Secretaria de Controle Externo do Desenvolvimento Econômico (SecexDesenvolvimento) à época da instrução do presente feito no sentido de que o tomador de contas responsável pelo convênio Siafi 299807 vinha tomando as medidas necessárias para estruturação do setor encarregado de analisar as tomadas de contas especiais que lhe são submetidas, não havendo, por conseguinte, necessidade de pronta atuação desta Corte de Contas relativamente aos fatos reportados neste processo;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443, de 16/7/1992, combinado com os artigos 143, inciso III, 169, inciso V, e 237, inciso IV e parágrafo único, do Regimento Interno desta Casa, em conhecer da Representação abaixo identificada, considerá-la parcialmente procedente quanto ao mérito e determinar o arquivamento deste processo.</p><p>1. Processo TC-040.311/2019-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Emanoel Mariano Carvalho (CPF 073.577.628-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Barretos - SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 952/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de Representação instaurada em virtude dos elementos constantes do Ofício 634/2021-GCG/CGE, de 17/11/2021 (Peça 1), encaminhado pela Controladoria-Geral do Estado do Amazonas ao Tribunal de Contas da União (TCU), versando sobre deficiências na transparência do uso de recursos do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb) identificadas em auditorias realizadas por aquele órgão estadual de controle interno. As deficiências apontadas tratam da insuficiência de informações disponibilizadas pelo Banco do Brasil sobre as movimentações da conta bancária do Fundeb do Estado do Amazonas relativas aos débitos, ao responsável legal, à data de abertura e à agência e número da conta, em descumprimento ao que preceitua a Lei 14.113, de 25/12/2020 (Lei do novo Fundeb).</p><p>Considerando que o representante possui legitimidade para representar sobre matérias de competência desta Corte de Contas e apresentou indícios de irregularidade exigidos pelo art. 235, caput, in fine, c/c o art. 237 do RI-TCU e o art. 103, § 1ª da Resolução TCU 259/2014.</p><p>Considerando que o mérito da questão diz respeito a constatações obtidas por meio de consulta documental feita no sítio eletrônico do Banco do Brasil (Peça 1, p. 3), por auditores da Controladoria-Geral do Estado do Amazonas que entenderam haver problema de transparência em relação à disponibilização de dois relatórios de movimentação de recursos do Fundeb: Demonstrativo de Distribuição da Arrecadação; e Demonstrativo Mensal dos Valores Efetivamente Depositados. Tais relatórios são direcionados aos valores arrecadatórios do Fundeb, ou seja, detalham as diversas origens da composição da receita do fundo estadual;</p><p>Considerando que, pelo entendimento daquela Controladoria-Geral, manifestado no Parecer 26/2021-SCGCI/CGE, as informações constantes dos demonstrativos contribuem apenas parcialmente para a transparência da movimentação dos recursos do Fundeb, porque se limitam à apresentação de registros sobre as receitas (créditos) e não apresentam as movimentações de débitos nas contas bancárias;</p><p>Considerando que, no âmbito da instrução preliminar de Peça 4, a Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação) examinou as inovações trazidas na nova regulamentação do Fundeb quanto à busca pelo aumento da transparência dos gastos públicos, notadamente sobre os requisitos a serem observados na divulgação das movimentações bancárias dos recursos, com especial atenção para os conceitos e atributos associados ao que se convencionou chamar de dados abertos (Seções I e II);</p><p>Considerando que em virtude desse achado, foram encaminhadas diligências ao Banco do Brasil, à Caixa Econômica Federal e ao FNDE para obter esclarecimentos sobre as medidas adotadas e/ou em andamento, bem como as eventuais limitações encontradas, para disponibilizar em seus sítios eletrônicos os extratos bancários das contas-correntes do Fundeb, em cumprimento ao art. 21, § 6º, da Lei 14.113/2020 e aos artigos 17, parágrafo 9°, 19, 20, 21 e 38, inciso II, do Decreto 10.656/2021, no que compete à cada entidade (parágrafo 8 a 25, da instrução à Peça 4) ).</p><p>Considerando que as análises das respostas às diligências realizadas na instrução de Peça 19 evidenciaram, em apertada síntese, que:</p><p>a) o prazo de 180 dias para implementação de ajustes nos sistemas das instituições financeiras visando à disponibilização pública dos extratos bancários, previsto no art. 20 do Decreto 10.656/2021, expirou em 22/9/2021, restando medidas a serem adotadas para o cumprimento integral das exigências trazidas pela nova legislação do Fundeb. O Banco do Brasil, a Caixa Econômica Federal e o FNDE informaram as medidas adotadas e as limitações enfrentadas no aperfeiçoamento das funcionalidades necessárias para disponibilizar, em seus sítios eletrônicos, os extratos bancários das contas correntes do Fundo, em cumprimento ao que dispõe o art. 21, § 6º, da Lei 14.113/2020 e aos artigos 17, parágrafo 9°, 19, 20 e 38, inciso II, do Decreto 10.656/2021, no que compete à cada entidade (Seções III.1, III.2 e III.4);</p><p>b) não houve regulamentação infralegal definindo as regras, características e condições da disponibilização dessas informações, conforme previsto no art. 21 do Decreto 10.656/2021 (Seção III.5);</p><p>c) há necessidade de revisão da IN TCU 60/2009, de modo a readequar e disciplinar os procedimentos de fiscalização do Fundeb pelo Tribunal perante às novas disposições trazidas no artigo 212-A da Constituição Federal, na Lei 14.113/2020 e no Decreto 10.656/2021 (Seção III.6);</p><p>Considerando que há precedente de atuação do Tribunal na matéria objeto desta Representação, notadamente no âmbito do processo de Acompanhamento de que trata o TC 022.272/2019-4, de relatoria do Ministro Augusto Nardes, onde, por meio do Acórdão 7/2020-Plenário, revisado pelo Acórdão 458/2022-Plenário, foram dirigidas determinações ao Banco do Brasil e à Caixa Econômica Federal, na qualidade de agentes financeiros do Fundeb, com vistas a permitir a identificação inequívoca da origem e destino dos lançamentos nas contas bancárias, a AudEducação entende conveniente que a continuidade do tratamento das questões aqui analisadas, referentes à divulgação dos extratos bancários do Fundo, ocorra no âmbito daquele processo.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso V, alínea "a", 234, 235, caput, in fine, c/c o art. 237 do Regimento Interno do TCU e no art. 103, § 1ª da Resolução TCU 259/2014, em conhecer da Representação adiante indicada, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente e adotar as medidas proposta na instrução de Peça 19, que teve a anuência do corpo dirigente da unidade técnica (Peça 20), conforme abaixo:</p><p>1. Processo TC-045.072/2021-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. informar a Controladoria-Geral do Estado do Amazonas do presente Acórdão para que tenha conhecimento sobre os exames realizados por ocasião da Representação formulada e de que o Tribunal de Contas da União está desenvolvendo o Sistema Informatizado de Auditoria de Programas em Educação (Sinapse), que contém tipologias e trilhas de auditoria relacionadas à verificação da regularidade da movimentação dos recursos do Fundeb em contas bancárias, e que aquela Controladoria-Geral poderá ser usuária do Sinapse via acordo de cooperação, destacando que o relatório e o voto que fundamentam o acórdão podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>1.6.2. informar à Secretaria Geral de Controle Externo (Segecex) sobre a necessidade de revisão da Instrução Normativa TCU 60/2009, que trata da fiscalização dos recursos do Fundeb pelo TCU, de forma a adequá-la às novas disposições contidas no art. 212-A da Constituição Federal, na Lei 14.113/2020 e no Decreto 10.656/2021, em particular dispondo sobre o detalhamento dos registros dos extratos bancários das contas correntes do Fundeb a serem encaminhados regularmente ao Tribunal, adotando providências para a instituição de Grupo de Trabalho com essa finalidade, formado pela AudFiscal e AudEducação;</p><p>1.6.3. apensar em definitivo este processo ao TC 022.272/2019-4, nos termos do art. 169, inciso I, do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 953/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento das ações com vistas ao atendimento dos itens 9.3, 9.4, 9.5, 9.6, 9.7 e 9.8, e respectivos subitens, do Acórdão 2.895/2018-TCU-Plenário, relator Ministro-substituto André Luís de Carvalho, exarado no processo de Representação junto aos Comandos do Exército e da Aeronáutica (TC 036.101/2016-8), para apurar possíveis irregularidades no Contrato 19/2012, firmado entre o Comando da Aeronáutica e a empresa Sistema GP-WEB Ltda., com o objetivo de fornecimento de licença perpétua de software de gestão estratégica e gerenciamento de projetos, com suporte técnico especializado, treinamento, implantação com operação assistida e atualização de software.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso V, 243, e 250, inciso I, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres contidos nos autos, em;</p><p>a) considerar cumpridas as determinações dos itens 9.3.1, 9.3.2, 9.3.3, 9.3.4, 9.6 e 9.8 do Acórdão 2.895/2018-TCU-Plenário;</p><p>b) considerar implementada a recomendação do item 9.7 do Acórdão 2.895/2018-TCU-Plenário;</p><p>c) considerar não mais aplicável a recomendação do item 9.5 do Acórdão 2.895/2018- TCU-Plenário;</p><p>d) monitorar os subitens 9.4.1 e 9.4.2 do Acórdão 2.895/2018-TCU-Plenário posteriormente em outros processos relacionados ao órgão;</p><p>e) apensar o presente processo ao TC 036.101/2016-8.</p><p>1. Processo TC-009.390/2021-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União</p><p>1.2. Unidades: Departamento de Ciência e Tecnologia do Exército, Secretaria de Governo Digital, Comando do Exército e Comando da Aeronáutica</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 954/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTO e relacionado este processo em que se examinam embargos de declaração opostos pelo Município de Ilhabela/SP contra o Acórdão 633/2023-Plenário, que não conheceu de embargos de declaração opostos contra o Acórdão 322/2023-Plenário, decisão esta que não conheceu da representação formulada pelo mesmo ente subnacional contra ato do IBGE que demarcou novas linhas de projeção dos limites territoriais daquele município, de São Sebastião/SP e de Caraguatatuba/SP.</p><p>Considerando que o artigo 34 da Lei 8.443/1992 estabelece como requisito de admissibilidade que os embargos de declaração sejam apresentados pelo interessado, pelo responsável ou pelo Ministério Público junto ao Tribunal;</p><p>considerando que o representante não é automaticamente considerado parte interessada do processo de representação, consoante entendimento sedimentado da jurisprudência desta Corte, a exemplo dos Acórdãos 649/2008, 1.029/2012, 2.728/2015 e 1.992/2021, todos do Plenário;</p><p>considerando que o Município não foi admitido como parte interessada nestes autos;</p><p>considerando que a omissão alegada pelo embargante (peça 100) consiste, fundamentalmente, na ausência de reconhecimento de sua condição como parte interessada no processo;</p><p>considerando que os argumentos recursais destinados à caracterização do Município de Ilhabela como interessado se resumem (i) ao recebimento de ofícios expedidos pelo TCU e (ii) ao risco "de ser lesado direito subjetivo do município";</p><p>considerando que os mencionados ofícios tão somente deram conhecimento, ao representante, da prolação dos citados Acórdãos 322/2023 e 633/2023 do Plenário;</p><p>considerando que o risco de lesão a interesse do Município foi examinado na fundamentação do Acórdão 322/2023-Plenário, cujo voto condutor considerou que "resta patente que o município representante busca, por meio do presente processo de controle externo, a satisfação de seus interesses subjetivos. Na essência, portanto, a causa de pedir dos presentes autos é o conflito de interesses dos municípios afetados pelo ato técnico do IBGE. Lides dessa natureza devem encontrar solução no Poder Judiciário, não no Tribunal de Contas";</p><p>considerando, ainda, que o Tribunal não conheceu da representação por considerar que "o município representante busca, por meio do presente processo de controle externo, a satisfação de seus interesses subjetivos e, consoante firme jurisprudência desta Corte, o conflito de interesses dos municípios não encontra solução na processualística do Tribunal de Contas" (item 9.1 do Acórdão 322/2023-Plenário);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 em não conhecer dos embargos de declaração, comunicando esta decisão ao embargante e ao IBGE.</p><p>1. Processo TC-016.376/2021-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: Município de Ilhabela/SP (46.482.865/0001-32)</p><p>1.2. Unidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.6. Unidade Técnica: não autou</p><p>1.7. Representação legal: Eduardo Lopes Duarte de Souza (54.243/OAB-PE), Bruna Calado de Lima (55.319/OAB-PE) e outros.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 955/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTA e relacionada esta representação acerca do Pregão Eletrônico 2/22, promovido pela Fundação Nacional de Artes - Funarte, que tem como objeto a prestação de serviço de vigilância patrimonial armada, com arma não letal, para atender às necessidades de dois imóveis daquela Fundação.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento nos artigos 143, III, e 237, VII, do RITCU, ACORDAM em conhecer da representação, indeferir o pedido de medida cautelar, e, no mérito, considerá-la improcedente, arquivando-a, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta à representante e à Fundação Nacional de Artes, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-029.148/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Gestão de Segurança Integrada Vigilância e Segurança</p><p>1.2. Unidade: Fundação Nacional de Artes</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas - Selog</p><p>1.6. Representação legal: Gustavo Brasil Tourinho (43804/OAB-DF)</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 956/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam de prestação de contas extraordinária decorrente da desestatização da Companhia Docas do Espírito Santo (Codesa), regulamentada pelo Decreto 9.852/2019, no âmbito do Programa Nacional de Desestatização (PND);</p><p>Considerando que o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) foi designado como órgão responsável pela execução e pelo acompanhamento do processo de desestatização da Companhia, o qual foi concluído em 5/9/2022, data da liquidação do leilão e da assinatura do contrato de compra e venda de ações (peça 8, p. 27);</p><p>Considerando que a IN-TCU 81/2018 atribui ao Tribunal a competência fiscalizatória dos processos de desestatização realizados pela Administração Pública Federal (APF) e que a IN-TCU 84/2020 dispõe sobre normas para tomada e prestação de contas, inclusive extraordinária, dos administradores e responsáveis da Administração Pública Federal;</p><p>Considerando que, de acordo com o § 1º do art. 35 da IN-TCU 84/2020, o órgão de controle interno tem o prazo de 120 dias, a contar do recebimento dos documentos relacionados nos incisos I e IV do art. 27 da Instrução Normativa (relatório de gestão e rol de responsáveis, respectivamente), para encaminhar os correspondentes Relatório e Certificado de Auditoria a este Tribunal, conforme determina o inciso II do art. 27 da citada Instrução Normativa;</p><p>Considerando que o BNDES encaminhou à Controladoria-Geral da União (CGU) o relatório final do processo de desestatização da Companhia em 2/1/2023 (peça 8), fazendo com que o fim do prazo de 120 dias ocorresse em 2/5/2023;</p><p>Considerando que são razoáveis os motivos expostos pelo Ministro de Estado da Controladoria-Geral da União (peça 9) para solicitar prorrogação de prazo, por mais 60 dias, para encaminhamento a este Tribunal da documentação de que trata o art. 27, inciso II, da IN-TCU 84/2020;</p><p>Considerando que o art. 8º, § 8º, inciso II, da IN-TCU 84/2020 estabelece que o Plenário do Tribunal pode prorrogar o prazo de envio das prestações de contas, desde que o pedido, fundamentado, seja assinado pelo Ministro de Estado competente ou autoridade de nível hierárquico equivalente;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados nos autos, emitidos pela AudPortoFerrovia (peças 10 e 11);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 143, V, alínea "e", do Regimento Interno, e no art. 8º, § 8º, inciso II, da IN-TCU 84/2020, em conceder à Controladoria-Geral da União prazo adicional de 60 dias, a contar do término do prazo estabelecido no § 1º do art. 35 da IN-TCU 84/2020, para que encaminhe a este Tribunal as peças de que trata o inciso II do art. 27 da IN-TCU 84/2020 (Relatório de Auditoria e Certificado de Auditoria).</p><p>1. Processo TC-030.640/2022-9 (PRESTAÇÃO DE CONTAS EXTRAORDINÁRIA)</p><p>1.1. Responsáveis: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) (33.657.248/0004-21); Edilson Jose da Costa (003.533.737-02); Karina Fonseca Lima (614.120.743-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Companhia Docas do Espírito Santo (Codesa).</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 957/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se examina proposta de fiscalização, na modalidade acompanhamento, com o objetivo de acompanhar a contratação de serviços técnicos de TI da solução computacional em nuvens públicas realizada de forma conjunta pelo Tribunal de Contas da União, Controladoria-Geral da União e Conselho Nacional de Justiça, com vistas a aprimorar as ações a serem adotadas pelos gestores e a mitigar riscos que possam levar ao insucesso da iniciativa;</p><p>Considerando que a unidade proponente evidenciou os critérios de risco, oportunidade, materialidade e relevância da ação de controle, bem como registrou a previsão de 140 homens-dia para a realização da fiscalização, ao custo estimado total de R$ 238.000,00 (peça 1);</p><p>Considerando que o acompanhamento é o instrumento de fiscalização utilizado para "avaliar, ao longo de um período predeterminado, o desempenho dos órgãos e entidades jurisdicionadas, assim como dos sistemas, programas, projetos e atividades governamentais, quanto aos aspectos de economicidade, eficiência e eficácia dos atos praticados" (art. 241, inciso II, RI/TCU);</p><p>Considerando que estão incluídas no escopo da fiscalização unidades jurisdicionadas relacionadas no art. 15, inciso I, alínea "j", do Regimento Interno/TCU;</p><p>Considerando que a proposta está em conformidade com as orientações contidas na Resolução TCU 308/2019;</p><p>Considerando que a proposta está alinhada ao Plano Estratégico do TCU 2023-2028; e</p><p>Considerando o parecer favorável da Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado (peça 3);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, com fulcro no § 5º, inciso III, art. 17, da Resolução TCU 308/2019, em autorizar a realização da fiscalização proposta.</p><p>1. Processo TC-008.683/2023-9 (ADMINISTRATIVO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.3. Representação legal: não há</p><p>1.4. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 958/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), relacionadas à execução do Contrato 32/2015, firmado com o Consórcio Infosolo/Centralit/DataTraffic/Panavídeo - Rodogestão, cujo objeto consistiu na prestação de serviços de apoio eletrônico à fiscalização do transporte rodoviário de cargas e passageiros e à não aceitação de proposta de acordo de cooperação técnica de que trata o processo eletrônico SEI 50500.375012/2019-41;</p><p>Considerando que no âmbito do Contrato 32/2015, a prorrogação ocorrida em caráter excepcional de 18/12/2020 até 18/12/2021, durante o período da pandemia, ocorreu de forma regular, amparada no § 4º do art. 57 da Lei 8.666/1993;</p><p>Considerando que o cerne da questão trazida pela denunciante diz respeito à análise do acordo de cooperação técnica (ACT) tratado no processo SEI 50500.375012/2019-4 e a conclusão nos presentes autos pela regularidade dos atos administrativos da ANTT que resultaram na não formalização do ACT;</p><p>Considerando que, conforme analisado pela unidade técnica, a denunciante não apresenta informações objetivas ou evidências acerca das demais possíveis irregularidades alegadas;</p><p>Considerando o encerramento do Contrato 32/2015 em 17/10/2021, a competência da ANTT em fiscalizar o transporte de passageiros e de cargas rodoviárias e a necessidade de sistemas e recursos automatizados que possibilitem a adequada fiscalização pela Agência;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil às peças 39 a 41;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) conhecer da denúncia, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes nos arts. 234 e 235, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) no mérito, considerar a denúncia improcedente;</p><p>c) orientar à Segecex que avalie a oportunidade e conveniência de incluir na proposta de Plano de Fiscalização do TCU ação de controle a fim de verificar como vem sendo feita a fiscalização eletrônica do transporte rodoviário de cargas e de passageiros pela ANTT;</p><p>e) informar à ANTT e à denunciante a prolação do presente Acórdão;</p><p>f) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante ou que tenham sido classificas como sigilosa pelo denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014; e</p><p>g) arquivar os presentes autos, nos termos art. 169, V, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>1. Processo TC-006.404/2022-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Apensos: 008.308/2022-5 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.8. Representação legal: não há.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 959/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam de monitoramento das determinações e recomendações constantes do Acórdão 2.287/2021-TCU-Plenário (TC 007.951/2019-1), relator Ministro-Substituto André de Carvalho, que apreciou auditoria operacional destinada a avaliar as ações do governo federal desempenhadas pelo extinto Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA) e pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) quanto à sistemática federal para o registro de agrotóxicos;</p><p>Considerando que o MAPA encaminhou a este Tribunal documentos com as respectivas providências já adotadas por aquele Ministério para cumprimento do mencionado acórdão (peças 4, 5, 16, 20, 27, 28 e 30), bem como versão atualizada do Plano de Ação (peça 31);</p><p>Considerando que o Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) solicitou prorrogação de prazo para cumprimento do citado acórdão (Ofício Nº 68/2023/AECI/MAPA, de 31/3/2023, peça 30), e que a Seproc propôs o deferimento do pedido de prorrogação, a contar do dia útil seguinte à juntada do requerimento (peça 35);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 143, V, alínea "e", do RI/TCU, em conceder ao Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) prorrogação de prazo, por 90 dias, a contar da data de juntada do requerimento (31/3/2023, peça 31), com vistas ao atendimento integral dos comandos exarados no Acórdão 2.287/2021-TCU-Plenário, relator Ministro-Substituto André de Carvalho.</p><p>1. Processo TC-043.049/2021-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Vigilância Sanitária; Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis; Ministério da Agricultura e Pecuária; Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 960/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de auditoria na Fundação Universidade Federal do Pampa (Unipampa) para verificar a conformidade da aplicação de recursos na execução de obras em seus campi;</p><p>Considerando que o mérito do processo foi apreciado em deliberação consubstanciada no Acórdão 1.232/2018-TCU-Plenário, relator Ministro Jose Múcio (peça 137), por meio do qual o Colegiado determinou à Unipampa que concluísse o Processo Administrativo 23100.001255/2011-28, assegurando à empresa Brasil Arquitetura o direito ao contraditório e à ampla defesa, com vistas a avaliar a responsabilidade da projetista e quantificar os possíveis prejuízos causados por erros de projeto do Centro de Interpretação do Pampa, se devidamente comprovados, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, os resultados e providências adotadas (item 9.3);</p><p>Considerando que o Tribunal, por meio do Acórdão 1.875/2022-TCU-Plenário, de 17/8/2022, relator Ministro Antonio Anastasia (peça 230), considerou "em atendimento" a citada determinação, tendo em vista que a Unipampa demonstrou esforço institucional no sentido de assegurar o atendimento dos comandos exarados por esta Corte de Contas;</p><p>Considerando que este Tribunal informou aos gestores quanto à necessidade de que as providências para solucionar as questões em exame fossem adotadas de modo célere e em autotutela independentemente de ações deste Tribunal (item "c" do Acórdão 1.875/2022-TCU-Plenário, peça 230);</p><p>Considerando que o dirigente máximo da universidade determinou, em 27/5/2022, a emissão de GRU para cobrança dos valores atualizados do débito junto à empresa Brasil Arquitetura (Decisão Reitórica, peça 233, p. 11), mas somente em 8/3/2023 a guia de recolhimento foi efetivamente emitida e a empresa notificada (peça 243, p. 165-167);</p><p>Considerando que a unidade técnica, em atendimento ao comando do item "e" do Acórdão 1.875/2023-TCU-Plenário, no qual consta orientação para que a então Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (atual Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos - AudEducação) avaliasse a necessidade de remoção do sobrestamento e formulasse proposta ao relator do feito, realizou diligência e, após análise, propôs audiência do Reitor da Unipampa, por considerar que houve morosidade na adoção das medidas necessárias à resolução da questão (peça 244);</p><p>Considerando que, não obstante o transcurso de tempo decorrido entre a determinação do Reitor e a efetiva emissão da GRU para recolhimento do débito atribuído à Brasil Arquitetura, bem como a proposta de audiência formulada pela AudEducação, novos elementos e tramitações no âmbito do mencionado processo administrativo da Unipampa denotam proatividade da universidade para solucionar o problema (peças 246-247);</p><p>Considerando que a empresa Brasil Arquitetura, em resposta à notificação para recolhimento do débito recebida da Unipampa (Notificação nº 16/2023, de 8/3/2023, peça 243, p. 166), apresentou petição junto à universidade, alegando não ser possível atribuir à empresa responsabilidade pelos danos a ela imputados, bem como contestando a cobrança realizada por intermédio da citada notificação, nos seguintes termos (peça 246, p. 9-15):</p><p>15. Em síntese, a UNIPAMPA pretende cobrar ilegalmente valores que jamais poderiam ser exigidos no âmbito do presente processo, seja (i) pela ausência de competência sancionadora, (ii) pela ocorrência de diversos vícios e nulidades na condução dos diversos processos envolvendo o CIP; e (iii) porque, no mérito - como já demonstrado em outras oportunidades -, não podem ser imputadas à Brasil Arquitetura quaisquer falhas de atuação técnica, o que, aliás, os responsáveis pela condução dos processos administrativos já confessaram sequer ter condições de apurar.</p><p>16. Por todas essas razões, a Notificação nº 16/2023 é nula de pleno direito e, quando muito, poderia consistir apenas em uma mera proposta unilateral de recebimento de valores, com a qual a Brasil Arquitetura não concorda e que expressamente rechaça, inclusive pelos motivos já expostos em outros dos processos relacionados que se proliferaram desordenadamente perante a UNIPAMPA.</p><p>17. Assim, solicita-se e aguarda-se, com urgência, (i) a pronta revogação da determinação de "restituição de valores" e o imediato cancelamento da GRU 23100000538201918 (SEI nº 1073240), cuja mera existência, ainda que manifestamente ilegal, pode provocar sérios e imediatos riscos às atividades da Brasil Arquitetura; bem como (ii) que a UNIPAMPA se abstenha de tomar quaisquer medidas relacionadas à cobrança de valores correspondentes.</p><p>Considerando que as medidas administrativas adotadas pela Unipampa não foram suficientes para assegurar o efetivo cumprimento da determinação constante do item 9.3 do Acórdão 1.232/2018-TCU-Plenário, qual seja:</p><p>9.3 determinar à Unipampa que conclua o Processo Administrativo 23100.001255/2011-28, assegurando à empresa Brasil Arquitetura o direito ao contraditório e à ampla defesa, com vistas a avaliar a responsabilidade da projetista e quantificar os possíveis prejuízos causados por erros de projeto do Centro de Interpretação do Pampa, se devidamente comprovados, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, os resultados e providências adotadas.</p><p>Considerando que o Tribunal de Contas da União, na condição de órgão julgador dos processos em que se apura a ocorrência de dano ao Erário, somente deve ser acionado após a autoridade administrativa competente ter adotado, sem sucesso, as medidas administrativas necessárias à caracterização ou à elisão do dano;</p><p>Considerando que a competência primária para instaurar a Tomada de Contas Especial é do órgão responsável pelos recursos públicos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, e com base nos arts. 4º, § 1º, inciso III, e § 4º, e 14 da IN-TCU 76/2016, em determinar à Fundação Universidade Federal do Pampa (Unipampa) que instaure Tomada de Contas Especial com vistas a apurar a responsabilidade da empresa Brasil Arquitetura Ltda. quanto aos possíveis prejuízos causados por erros no projeto do Centro de Interpretação do Pampa, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 90 dias, o respectivo processo, conforme o disposto no art. 10 da IN-TCU 71/2012.</p><p>1. Processo TC-005.107/2014-8 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 032.562/2017-9 (SOLICITAÇÃO); 024.746/2017-7 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Brasil Arquitetura Ltda. (45.878.386/0001-77); Marcelo Carvalho Ferraz (003.668.788-08); Maria Beatriz Moreira Luce (014.210.180-04); Roberlaine Ribeiro Jorge (489.016.280-15); Ulrika Arns (485.111.020-00).</p><p>1.3. Interessado: Fundação Universidade Federal do Pampa (09.341.233/0001-22).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal do Pampa.</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.8. Representação legal: Fernanda Cardoso de Almeida Dias da Rocha (271223/OAB-SP), Rafael Câmara Barreto e outros, representando Marcelo Carvalho Ferraz; Fernanda Cardoso de Almeida Dias da Rocha (271223/OAB-SP), Rafael Câmara Barreto e outros, representando Brasil Arquitetura Ltda.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 961/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Representação do Ministério Público de Contas motivada por indícios de irregularidades no pagamento de honorários de sucumbência, nos termos da Lei 13.327/2016, aos ocupantes dos cargos de Advogado da União, Procurador da Fazenda Nacional, Procurador Federal, Procurador do Banco Central do Brasil, bem como aos ocupantes dos quadros suplementares em extinção previstos no art. 46 da Medida Provisória 2.229-43/2001;</p><p>Considerando que a presente representação foi apreciada por este Tribunal por meio do Acórdão 307/2021-TCU-Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro, que determinou à Advocacia-Geral da União (AGU) e ao Conselho Curador dos Honorários Advocatícios (CCHA) que disponibilizassem as informações referentes aos repasses e/ou arrecadações de valores de honorários de sucumbência geridos pelo CCHA no Portal da Transparência e nos sítios da AGU e do CCHA na internet, de forma detalhada e atualizada, conforme os requisitos estipulados no art. 8º da Lei 12.527/2011 (Lei de Acesso à Informação);</p><p>Considerando que as informações apresentadas pelos responsáveis (Painel dos Honorários Advocatícios, peças 194-197) atendem ao objetivo da citada determinação;</p><p>Considerando o exame técnico (peça 198) empreendido pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal), consubstanciado nos pareces uniformes exarados às peças 199 e 200;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>