<xml><article id="32043132" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9410_1" idOficio="9587544" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/05/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588376">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.410, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera a Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023, para dispor sobre o Regulamento de Sanções Administrativas. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.410, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023, para dispor sobre o Regulamento de Sanções Administrativas.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, e tendo em vista o disposto no Processo nº 53115.008302/2023-08, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria tem por objetivo alterar a Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023, para dispor sobre o Regulamento de Sanções Administrativas (RSA).</p><p>Art. 2º O Livro VI, da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 2023, passa a ser denominado "Da Fiscalização Regulatória".</p><p>Art. 3º O Capítulo I, do Livro VI, da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 2023, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 74-A. A apuração de infrações, a aplicação de sanções administrativas e a regularização de condutas relacionadas à exploração de serviços de radiodifusão e seus ancilares reger-se-ão pelo disposto no presente Capítulo.</p><p>Parágrafo único. Submetem-se às disposições deste Capítulo as concessionárias, permissionárias e autorizatárias de serviços de radiodifusão e seus ancilares.</p><p>Seção I</p><p>Disposições Preliminares</p><p>Art. 74-B. Para os fins deste Capítulo, considera-se:</p><p>I - cassação: sanção administrativa que implica a extinção da autorização, permissão ou concessão para a prestação de serviço de radiodifusão ou seus ancilares;</p><p>II - fator K1: fator relativo ao tipo de serviço e classe da emissora utilizado no cálculo do valor das multas;</p><p>III - fator K2: fator relativo ao porte do Município e abrangência da cobertura da emissora, utilizado no cálculo do valor das multas;</p><p>IV - fator K3: fator relativo à gravidade da infração utilizado no cálculo do valor das multas;</p><p>V - infrator primário: infrator não reincidente e sem antecedentes;</p><p>VI - processo de apuração de infração - PAI: conjunto de procedimentos administrativos sancionatórios, com vistas à apuração da responsabilidade por infração à legislação de radiodifusão;</p><p>VII - processo administrativo preparatório - PAP: conjunto de procedimentos administrativos preliminares à instauração de um PAI, com vistas à apuração da materialidade de conduta infracional atribuída à entidade detentora de outorga ou à verificação da conformidade do serviço prestado com a legislação;</p><p>VIII - revogação de autorização: sanção administrativa que implica a extinção da autorização outorgada para a prestação do serviço de radiodifusão comunitária;</p><p>IX - suspensão: sanção administrativa que implica a interrupção temporária da execução dos serviços de radiodifusão e seus ancilares; e</p><p>X - trânsito em julgado administrativo: atributo de definitividade de decisão em âmbito administrativo quando não caiba mais recurso.</p><p>Seção II</p><p>Das Infrações</p><p>Art. 74-C. As infrações de que trata este Capítulo serão classificadas, conforme o Anexo LXXIII, em:</p><p>I - leves;</p><p>II - médias;</p><p>III - graves; e</p><p>IV - gravíssimas.</p><p>Art. 74-D. As disposições deste Capítulo aplicam-se à apuração de infrações previstas nos instrumentos de outorga.</p><p>Seção III</p><p>Das Sanções</p><p>Subseção I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 74-E. O descumprimento de leis, regulamentos ou normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão e seus ancilares, bem como a inobservância às determinações do Ministério das Comunicações e aos deveres decorrentes dos atos de outorga, sujeita os infratores às seguintes sanções administrativas:</p><p>I - advertência;</p><p>II - multa;</p><p>III - suspensão;</p><p>IV - cassação; e</p><p>V - revogação de autorização.</p><p>§ 1º As sanções de que tratam os incisos III e IV do caput não se aplicam ao serviço de radiodifusão comunitária.</p><p>§ 2º As sanções de que tratam os incisos III e V do caput não se aplicam ao serviço de retransmissão de rádio na Amazônia Legal.</p><p>§ 3º A sanção de que trata o inciso V do caput se aplica exclusivamente ao serviço de radiodifusão comunitária.</p><p>§ 4º A pena de multa poderá ser aplicada isolada ou conjuntamente com outra sanção prevista no caput, exceto a advertência e a revogação de autorização.</p><p>Art. 74-F. A sanção será estabelecida proporcionalmente à infração cometida, considerados os seguintes fatores:</p><p>I - a gravidade da falta;</p><p>II - os antecedentes do infrator; e</p><p>III - a reincidência.</p><p>§ 1º Para a definição da gravidade da falta, serão consideradas as circunstâncias atenuantes e agravantes, o serviço explorado e a abrangência do serviço.</p><p>§ 2º Serão considerados como antecedentes os registros de sanções administrativas aplicadas por decisão administrativa definitiva publicada nos cinco anos anteriores ao cometimento da infração.</p><p>§ 3º Considera-se reincidência a reiteração, no período de um ano contado do trânsito em julgado administrativo, da prática da mesma infração já punida anteriormente.</p><p>§ 4º Para os fins do § 3º, a definição da reincidência considerará a data em que for cometida a nova infração.</p><p>§ 5º Para os fins do § 3º, considerar-se-á como mesma infração aquela que tenha o mesmo enquadramento legal, regulamentar ou contratual.</p><p>§ 6º O registro de infração que puder ser considerado, nos termos do § 3º, para o agravamento da sanção por reincidência, não poderá ser considerado como antecedente para a aplicação de uma mesma sanção.</p><p>Art. 74-G. As sanções serão aplicadas mediante decisão fundamentada da autoridade competente do Ministério das Comunicações, assegurado o exercício ao direito à ampla defesa, ao contraditório e ao devido processo legal, nos termos da legislação.</p><p>Art. 74-H. A aplicação das sanções de que trata o art. 74-E compete:</p><p>I - ao Presidente da República, nos casos de cassação às pessoas jurídicas concessionárias do serviço de radiodifusão de sons e imagens;</p><p>II - ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica, nos casos de:</p><p>a) cassação às pessoas jurídicas executantes dos serviços de radiodifusão e de seus ancilares, exceto quando se tratar de pessoas jurídicas concessionárias do serviço de radiodifusão de sons e imagens; e</p><p>b) revogação da autorização às pessoas jurídicas executantes do serviço de radiodifusão comunitária;</p><p>III - ao Diretor do Departamento de Inovação, Regulamentação e Fiscalização da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica, nos casos de multa ou de suspensão às pessoas jurídicas executantes dos serviços de radiodifusão e de seus ancilares; e</p><p>IV - ao Coordenador-Geral de Fiscalização, Monitoramento e Apuração de Infrações, nos casos de advertência às pessoas outorgadas a prestar o serviço de radiodifusão, inclusive seus ancilares.</p><p>Art. 74-I. Nos casos em que não for possível a individualização da outorga em relação à qual foi cometida a infração, deve ser considerada, para fins de aplicação de sanção, a outorga localizada no município com maior população.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de a entidade possuir mais de uma outorga de serviços distintos no município de maior população, a sanção será aplicada relativamente ao serviço que detiver o maior fator K1, conforme Anexo LXX.</p><p>Art. 74-J. O reconhecimento expresso do cometimento de infração e a confissão de sua autoria, para efeitos dos arts. 74-L e 74-R, são irretratáveis.</p><p>Subseção II</p><p>Da Advertência</p><p>Art. 74-K. Será aplicada a sanção de advertência, no caso de cometimento de infrações leves, desde que o infrator não tenha registro de quinze ou mais antecedentes.</p><p>Parágrafo único. A sanção de advertência prevista no caput poderá ser aplicada de forma imediata, no âmbito de processo de apuração de infração ou de processo administrativo preparatório, quando o infrator encaminhar a documentação prevista no art. 74-L.</p><p>Art. 74-L. Será aplicada a sanção de advertência, nos casos de infrações médias ou graves, quando o infrator, cumulativamente:</p><p>I - reconhecer expressamente o cometimento da infração e confessar sua autoria;</p><p>II - apresentar prova inequívoca de que cessou a infração, quando aplicável; e</p><p>III - renunciar ao direito de recorrer de decisão que aplique a pena de advertência.</p><p>§ 1º O disposto no caput não se aplica nos casos de:</p><p>I - cometimento de infração média, quando o infrator tenha registro de cinco ou mais antecedentes; e</p><p>II - cometimento de infração grave, quando o infrator tenha registro de dois ou mais antecedentes.</p><p>§ 2º Para a aplicação do caput, o infrator deverá apresentar requerimento ao Ministério das Comunicações, acompanhado dos documentos necessários, antes da primeira decisão administrativa de aplicação de sanção.</p><p>§ 3º Para o cumprimento das exigências de que tratam os incisos I, II e III do caput, o interessado deverá apresentar declaração na forma do Modelo nº 1 do Anexo LXXIV a esta Portaria.</p><p>§ 4º Caso não seja possível a apresentação de prova inequívoca de que a infração cessou, o Ministério das Comunicações poderá diligenciar para verificar esse fato ou exigir a apresentação pelo interessado de declaração, na forma do Modelo nº 2 do Anexo LXXIV a esta Portaria, caso em que será dispensada a exigência prevista no inciso II do caput.</p><p>§ 5º A apresentação dos documentos necessários para o cumprimento às exigências previstas nos incisos I, II e III do caput, poderá se dar no âmbito de processo administrativo preparatório, caso em que a decisão de aplicação da advertência poderá ocorrer no âmbito desse próprio procedimento.</p><p>Subseção III</p><p>Da Multa</p><p>Art. 74-M. Será aplicada a sanção de multa:</p><p>I - para o serviço de radiodifusão comunitária, no caso de cometimento de infração prevista no art. 40 do Anexo do Decreto nº 2.615, de 3 de junho de 1998; e</p><p>II - para os demais serviços, quando não seja o caso de aplicação de advertência, suspensão ou cassação.</p><p>Parágrafo único. A sanção de multa também poderá ser aplicada em caso de descumprimento a determinação do Ministério das Comunicações.</p><p>Art. 74-N. Fica estabelecido em R$ 146.533,21 (cento e quarenta e seis mil, quinhentos e trinta e três reais e vinte e um centavos) o valor máximo da multa por infração às disposições da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, às leis e aos regulamentos ou às demais normas aplicáveis aos serviços de radiodifusão e seus ancilares.</p><p>Parágrafo único. O valor de que trata o caput será atualizado na forma do art. 59, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962.</p><p>Art. 74-O. O valor base da multa (VBM) será calculado, em cada caso, como o produto do valor de referência (VR) pelo fator K2 e pelo fator K3 definidos nos Anexos LXXI e LXXII desta Portaria, conforme a seguinte fórmula:</p><p>VBM = (K2 x K3) x VR.</p><p>§ 1º No caso de serviço de radiodifusão comunitária, de serviço com finalidade exclusivamente educativa e de serviços ancilares, o valor base da multa será calculado, em cada caso, como o produto do valor de referência pelo fator K3 definido no Anexo LXXI, conforme a seguinte fórmula:</p><p>VBM = K3 x VR</p><p>§ 2º O valor de referência será definido em cada caso como o produto do valor máximo da multa (VMM) pelo fator K1 definido no Anexo LXX, de acordo com o tipo de serviço e a classe da emissora, conforme a seguinte fórmula:</p><p>VR = K1 x VMM.</p><p>Art. 74-P. O valor base da multa será acrescido ou reduzido dos seguintes percentuais:</p><p>I - acrescido em 20% (vinte por cento), quando o infrator tiver registro de um antecedente;</p><p>II - acrescido em 50% (cinquenta por cento), quando o infrator tiver registro de mais de um antecedente;</p><p>III - acrescido em 100% (cem por cento), quando for o caso de reincidência; e</p><p>IV - reduzido em 50% (cinquenta por cento), quando o infrator for primário.</p><p>Art. 74-Q. O valor da multa, por cada infração cometida, não será superior ao valor máximo da multa.</p><p>Parágrafo único. Eventual redução do valor da multa decorrente da aplicação deste artigo incidirá após a aplicação dos percentuais de acréscimo ou redução do valor base da multa conforme o art. 74-P.</p><p>Art. 74-R. O valor da multa será reduzido quando o infrator, cumulativamente:</p><p>I - reconhecer expressamente o cometimento da infração e confessar sua autoria;</p><p>II - apresentar prova inequívoca de que cessou a infração, quando aplicável; e</p><p>III - renunciar ao direito de recorrer de decisão que aplique a pena de multa reduzida.</p><p>§ 1º A redução do valor da multa será de:</p><p>I - 90% (noventa por cento), quando o infrator houver cessado o cometimento da infração e reconhecido sua autoria, antes da constatação do fato pelo poder público;</p><p>II - 70% (setenta por cento), quando o infrator houver cessado o cometimento da infração e reconhecido sua autoria, antes da instauração do processo de apuração de infração;</p><p>III - 50% (cinquenta por cento), quando o infrator houver cessado o cometimento da infração e reconhecido sua autoria, até o final do prazo para apresentação de defesa no processo de apuração de infração; ou</p><p>IV - 35% (trinta e cinco por cento), quando o infrator houver cessado o cometimento da infração e reconhecido sua autoria, antes da primeira decisão administrativa de aplicação de sanção.</p><p>§ 2º Para o cumprimento das exigências de que tratam os incisos I e III do caput, o interessado deverá apresentar requerimento ao Ministério das Comunicações acompanhado da declaração na forma do Modelo nº 1 do Anexo LXXV a esta Portaria.</p><p>§ 3º Caso não seja possível a apresentação de prova inequívoca de que a infração cessou, o Ministério das Comunicações poderá diligenciar para verificar esse fato ou exigir a apresentação pelo interessado de declaração na forma do Modelo nº 2 do Anexo LXXV a esta Portaria, caso em que será dispensada a exigência prevista no inciso II do caput.</p><p>§ 4º A redução da multa de que trata este artigo incidirá, quando for o caso, após a aplicação dos percentuais de acréscimo ou redução do valor base da multa conforme o art. 74-P e do valor máximo da multa previsto no art. 74-N.</p><p>Subseção IV</p><p>Da Suspensão</p><p>Art. 74-S. A sanção de suspensão poderá ser aplicada nas hipóteses previstas em lei ou na regulamentação.</p><p>§ 1º A suspensão será de um a trinta dias.</p><p>§ 2º Respeitado o limite de trinta dias, o prazo de suspensão de que trata o § 1º poderá ser aumentado em até dois dias quando o infrator tiver registro de antecedente ou for reincidente.</p><p>§ 3º A sanção de suspensão poderá ser convertida em multa, desde que o infrator não tenha registro de quinze ou mais antecedentes.</p><p>§ 4º Na hipótese de conversão da suspensão em multa, serão aplicadas as normas de definição do valor da multa previstas na Subseção III desta Seção, com o acréscimo dos seguintes percentuais:</p><p>I - Leve: 20% (vinte por cento);</p><p>II - Média: 30% (trinta por cento);</p><p>III - Grave: 40% (quarenta por cento); e</p><p>IV - Gravíssima: 50% (cinquenta por cento).</p><p>Subseção V</p><p>Da Cassação</p><p>Art. 74-T. A sanção de cassação poderá ser aplicada nas hipóteses previstas em lei, regulamentação ou instrumentos de outorga.</p><p>§ 1º A cassação poderá ser convertida em multa, desde que o infrator não tenha registro de quinze ou mais antecedentes e que proceda à regularização da infração cometida.</p><p>§ 2º Na hipótese de conversão de que trata o § 1º, o valor da multa será sempre equivalente ao valor máximo vigente à época da infração estabelecido conforme caput do art. 74-N.</p><p>Art. 74-U. Nos casos de concessão e permissão, a eficácia da sanção de cassação dependerá de decisão judicial que determine o cancelamento da outorga, conforme o disposto no § 4º do art. 223 da Constituição.</p><p>Subseção VI</p><p>Da Revogação de Autorização</p><p>Art. 74-V. A sanção de revogação de autorização poderá ser aplicada ao serviço de radiodifusão comunitária quando o infrator for reincidente, nos termos da Lei nº 9.612, de 19 de fevereiro de 1998.</p><p>Seção IV</p><p>Do Procedimento Para Aplicação de Sanções</p><p>Art. 74-W. Antes de decidir sobre a aplicação de qualquer sanção, o Ministério das Comunicações notificará a interessada para, no prazo de cinco dias, contados do recebimento da notificação, exercer o seu direito de defesa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>