<xml><article id="32036219" name="RN 627" idOficio="9586410" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00070:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Administração" artSize="12" artNotes="" numberPage="265" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=265" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20586582">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO NORMATIVA CFA Nº 627, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução Normativa CFA nº 626, de 17 de abril de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO NORMATIVA CFA Nº 627, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução Normativa CFA nº 626, de 17 de abril de 2023.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE ADMINISTRAÇÃO, no uso da competência que lhe conferem a Lei nº 4.769, de 09 setembro de 1965, o Regulamento aprovado pelo Decreto n. 61.934, de 22 de dezembro de 1967, e o seu Regimento Interno,</p><p>CONSIDERANDO que o Conselho Federal de Administração tem função uniformizadora dos Conselhos Regionais de Administração (CRAs);</p><p>CONSIDERANDO que compete ao Conselho Federal de Administração estabelecer os procedimentos de cobrança, consoante disposto no art. 6º, § 2º, da Lei nº 12.514, de 28 de outubro de 2011;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Plenário em sua 6ª Sessão, realizada em 4 de maio de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º O § 4º do art. 2º da Resolução Normativa CFA nº 626, de 17 de abril de 2023 passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>§ 4º O vencimento da segunda parcela dar-se-á em até 30 (trinta) dias contados da data da assinatura do Termo de Conciliação de Dívida e as demais parcelas no mesmo dia dos meses subsequentes.</p><p>Art. 2º O art. 2º da Resolução Normativa nº 626, de 17 de abril de 2023 passa a vigorar acrescido do § 5º, com a seguinte redação:</p><p>§ 5º As parcelas serão fixas.</p><p>Art. 3º O art. 7º da Resolução Normativa CFA nº 626, de 17 de abril de 2023 passa a vigorar com a seguinte redação, excluindo-se o parágrafo único:</p><p>Art. 7º O termo de conciliação de dívida indicará o valor do débito consolidado e o percentual de desconto.</p><p>Art. 4º O art. 10 da Resolução Normativa CFA nº 626, de 17 de abril de 2023 passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>Art. 10 A adesão ao Programa Especial de Recuperação de Créditos (PERC), nos termos do art. 5º, será formalizada pelo devedor até o dia 22 de dezembro de 2023.</p><p>Art. 5º Fica declarada a revogação da:</p><p>I - Resolução Normativa CFA nº 221, de 09 de julho de 1999;</p><p>II - Resolução Normativa CFA nº 346, de 23 de novembro de 2007;</p><p>III - Resolução Normativa CFA nº 372, de 21 de outubro de 2009;</p><p>IV - Resolução Normativa CFA nº 499, de 10 de maio de 2017;</p><p>V - Resolução Normativa CFA nº 522, de 23 de agosto de 2017;</p><p>VI - Resolução Normativa CFA nº 563, de 26 de abril de 2019;</p><p>VII - Resolução Normativa CFA nº 576, de 9 de dezembro de 2019;</p><p>VIII - Resolução Normativa CFA nº 580, de 15 de abril de 2020;</p><p>IX - Resolução Normativa CFA nº 596, de 30 de março de 2021;</p><p>X - Resolução Normativa CFA nº 600, de 28 de junho de 2021;</p><p>XI - Resolução Normativa CFA nº 605, de 27 de setembro de 2021;</p><p>XII - Resolução Normativa CFA nº 615 de 30 de março de 2022.</p><p>Art. 6º Esta Resolução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Leonardo José Macêdo</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>