<xml><article id="31916809" name="resolucao_1523_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9571125" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31523" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20565513">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.523, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.523, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: Desconhecida - CNPJ:</p><p>Produto - (Lote): VAPORIZADOR (008055601232);</p><p>Tipo de Produto: Produtos para Saúde (Correlatos)</p><p>Expediente nº: 0432229/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando que a empresa Paganin e Cia Ltda., responsável pelo produto FT Vaporizador Tonederm de número de registro 10411529006, identificou no mercado unidades deste produto com características divergentes das constantes na rotulagem do produto original, apresentando Tensão de rede - 127VAC ou 220VAV. sendo a tensão original apenas de 220V; Potência - 190VA, sendo a potência original de 800W, Fusível - 2,5 A, sendo o fusível original de 6.3A; Classe I - sem a simbologia de aterramento, o original apresenta a simbologia de aterramento; o endereço do site - www.toniderme.com.br, sendo o original www.tonederm.com.br; Número de série 008055601232, quando o número de série original é é composto de uma letra e seis numeros, tratando-se, portanto, de falsificação, conforme o art. 7º, inciso XV da Lei nº 9.782/1999 e em desacordo com o art. 10, inciso XXVIII da Lei nº. 6.437/1977.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>