<xml><article id="32254199" name="260 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9613969" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20624869">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 260, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 260, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 193599 - Exposição A celebração viva da cultura dos povos, publicado na portaria nº 0715/19 de 09/12/2019, no D.O.U. em 10/12/2019, para Manifestações Culturais do Brasil - A celebração viva da cultura dos povos.</p><p>PRONAC: 204084 - Dinheiro não nasce em árvore, publicado na portaria nº 0621/20 de 19/10/2020, no D.O.U. em 20/10/2020, para FAMILIA DINDIM.</p><p>PRONAC: 211404 - Tem Palhaço que Desperdiça Água - 2ª edição (Evento Virtual), publicado na portaria nº 0357/21 de 22/06/2021, no D.O.U. em 23/06/2021, para Tem Palhaço que Desperdiça Água - 2ª edição.</p><p>PRONAC: 212334 - 30 anos do Festival de Teatro de Curitiba, publicado na portaria nº 0772/21 de 31/12/2021, no D.O.U. em 03/01/2022, para Festival de Teatro de Curitiba - 31ª edição.</p><p>PRONAC: 220134 - RIO DAS OSTRAS JAZZ &amp; BLUES FESTIVAL 2022, publicado na portaria nº 0062/22 de 31/01/2022, no D.O.U. em 01/02/2022, para RIO DAS OSTRAS JAZZ &amp; BLUES FESTIVAL 2023.</p><p>Art. 2.º - Alterar o(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 193599 - Exposição A celebração viva da cultura dos povos, publicado na portaria nº 0715/19 de 09/12/2019, publicada no D.O.U. em 10/12/2019.</p><p>Onde se lê: Realizar a exposição "A celebração viva da cultura dos povos" através de um acervo contendo fotos, objetos de artesanato popular, objetos museográficos e vídeos referente aos 48 bens registrados pelo Iphan como Patrimônio Imaterial Brasileiro. A exposição será realizada em 02 diferentes cidades do país, sempre com entrada gratuita. Além das temporadas propostas, o projeto realizará a impressão catálogos e cartilhas educativas que também serão distribuídas ao público gratuitamente. O projeto também oferecerá oficina para professores sobre o patrimônio imaterial em cada uma das cidades.</p><p>Leia-se: Realizar a exposição "Manifestações Culturais do Brasil - A celebração viva da cultura dos povos" através de um acervo contendo fotos, objetos de artesanato popular, objetos museográficos e vídeos referente aos 52 bens registrados pelo Iphan como Patrimônio Imaterial Brasileiro. A exposição será realizada em 02 diferentes cidades do país, sempre com entrada gratuita. Além das temporadas propostas, o projeto realizará a impressão catálogos e cartilhas educativas que também serão distribuídas ao público gratuitamente. O projeto também oferecerá sessões de contação de história sobre o patrimônio imaterial para alunos da rede pública em cada uma das cidades.</p><p>PRONAC: 201672 - A Peleja da Santa Dulce dos Pobres, publicado na portaria nº 0230/20 de 30/03/2020, publicada no D.O.U. em 31/03/2020.</p><p>Onde se lê:</p><p>A Peleja da Santa Dulce dos Pobres é teatro musical popular uma história de fé e esperança que traz representações dos milagres realizados pela primeira santa nascida no Brasil: Irmã Dulce. É uma narrativa leve e com tons de humor, que traz referências da literatura de cordel e dos populares? autos nordestinos? O elenco será fechado por meio de uma audição. A direção será do conhecido diretor Elisio Lopes Jr.</p><p>Leia-se: A Peleja da Santa Dulce dos Pobres é um teatro musical popular que conta a história da primeira santa nascida no Brasil, Irmã Dulce, e seus milagres. A narrativa é leve, com tons de humor, e traz referências da literatura de cordel e dos populares autos nordestinos. O elenco será selecionado através de audições e a direção será de Elisio Lopes Jr</p><p>PRONAC: 210307 - CONHECER PARA CUIDAR MG, publicado na portaria nº 0179/21 de 29/03/2021, publicada no D.O.U. em 30/03/2021.</p><p>Onde se lê: O Conhecer Para Cuidar contribui para o interesse pela memória e pelo cuidado com o patrimônio nacional desde 2011.Agora, em sua nova edição em MG, representará por sua metodologia quatro ícones da arquitetura, da cultura e da história do estado: Igreja São Francisco de Assis (Conjunto Moderno da Pampulha-BH/MG); Santuário do Senhor Bom Jesus de Matosinhos (Congonhas/MG); o Museu da Inconfidência (Ouro Preto/MG) e o Museu do Diamante (Diamantina/MG). Nesta edição, o projeto, que ostenta 10 anos de existência, apresenta enriquecimento em sua metodologia. Às atividades de formação cultural serão somadas a distribuição de livros de cada um dos 4 bens representados. Os livros possuem 03 dimensões: conteúdo, cartas que interagem com um aplicativo digital e material para a montagem de maquetes, em papel, dos bens. Serão distribuídos, gratuitamente, 2.500 exemplares de cada livro, durante a realização das "Vivências Conhecer Para Cuidar" e das "Interações Digitais Conhecer Para Cuidar" em cada cidade.</p><p>Leia-se: O Conhecer Para Cuidar contribui para o interesse pela memória e pelo cuidado com o patrimônio nacional desde 2011.Agora, em sua nova edição em MG, representará por sua metodologia quatro ícones da arquitetura, da cultura e da história do estado: Igreja São Francisco de Assis (Conjunto Moderno da Pampulha-BH/MG); Santuário do Senhor Bom Jesus de Matosinhos (Congonhas/MG); o Museu da Inconfidência (Ouro Preto/MG) e o Passadiço da Glória (Diamantina/MG). Nesta edição, o projeto, que ostenta 10 anos de existência, apresenta enriquecimento em sua metodologia. Às atividades de formação cultural serão somadas a distribuição de livros de cada um dos 4 bens representados. Os livros possuem 03 dimensões: conteúdo, cartas que interagem com um aplicativo digital e material para a montagem de maquetes, em papel, dos bens. Serão distribuídos, gratuitamente, 2.500 exemplares de cada livro, durante a realização das? Vivências Conhecer Para Cuidar? e das "Interações Digitais Conhecer Para Cuidar? em cada cidade.</p><p>PRONAC: 220177 - Do Anhangava ao Nepal, publicado na portaria nº 0069/22 de 02/02/2022, publicada no D.O.U. em 04/02/2022.</p><p>Onde se lê: Produção, impressão e distribuição do livro Nepal - Fascínio e Agonia (sugestão de nome), de José Álvaro da Silva Carneiro. O projeto visa contribuir com o incentivo à produção literária nacional e a democratização de acesso ao livro por meio da distribuição gratuita, além de atividades de incentivo à leitura e escrita (contrapartida social).</p><p>Leia-se: Produção, impressão e distribuição do livro Do Anhangava ao Everest, de José Álvaro da Silva Carneiro. O projeto visa contribuir com o incentivo à produção literária nacional e a democratização de acesso ao livro por meio da distribuição gratuita, além de atividades de incentivo à leitura e escrita (contrapartida social).</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>