<xml><article id="32128250" name="OUTORGAS_15 05 2023 (1014 a 1031" idOficio="9597746" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="17/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00011" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20602422">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 15 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos ao:</p><p>Nº 1.014 - INSTITUTO FEDERAL DE EDUCACAO, CIENCIA E TECNOLOGIA FLUMINENSE, rio Itabapoana, Município de Bom Jesus do Itabapoana/RJ, aquicultura.</p><p>Nº 1.015 - GUSTAVO BEILICH SARTORETTO e GUILHERME BEILICH SARTORETTO, rio Pintado, Município de São Miguel do Araguaia/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.016 - GUSTAVO BEILICH SARTORETTO e GUILHERME BEILICH SARTORETTO, rio Pintado, Município de Bonópolis/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.017 - MOEMA BIOENERGIA S.A, rio Grande, Município de Orindiúva/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.018 - MAURICIO GOMES DE SÁ, rio São Francisco, Município de Xique-Xique/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.019 - GUARIROBA BIOENERGIA LTDA, UHE Água Vermelha, Município de Riolândia/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.020 - VALE VERDE EMPREENDIMENTOS AGRICOLAS LTDA EM RECUPERACAO JUDICIAL, rio Guaju, Município de Baía Formosa/RN, irrigação.</p><p>Nº 1.021 - GUSTAVO VIEIRA FERREIRA, UHE Furnas, Município de Alfenas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.022 - PEDRA AGROINDUSTRIAL S/A, Rio Aporé ou do Peixe, Município de Paranaíba/MS, irrigação.</p><p>Nº 1.023 - COMERCIO DE FRUTAS RODRIGUES LTDA, Açude Riacho do Paulo, Município de Dom Basílio/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.024 - PEDRA AGROINDUSTRIAL S/A, Rio Aporé ou do Peixe, Município de Paranaíba/MS, irrigação.</p><p>Nº 1.025 - DINAMERICO SERAFIM AGUETONI, rio Pardo, Município de Barretos/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.026 - SILVIO ANTONIO LAGAZZI BAGGIO, rio Moji-Guaçu, Município de Leme/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.027 - RICARDO DAL SANTO, rio Gurupi, Município de Viseu/PA, irrigação.</p><p>Nº 1.028 - EDSON ANTONIO TREBESCHI, Represa no Ribeirão das Antas, Município de Andradas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.029 - ANTONIO BAVARESCO, rio São Manuel ou Teles Pires, Município de Sorriso/MT, irrigação.</p><p>Nº 1.030 - EURIPES CARLOS DE OLIVEIRA LEITE, UHE São Simão, Município de Santa Vitória/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.031 - SAO FRANCISCO MINERIOS LTDA e DAVI BARROS FIGUEREDO, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.033 - MARCOS BIS VIANA, rio Cotaxé ou Braço Norte do Rio São Mateus, Município de Boa Esperança/ES, irrigação.</p><p>Nº 1.034 - FW8 EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA, rio Camanducaia, Município de Extrema/MG, Consumo Humano.</p><p>Nº 1.035 - EXTRATORA DE AREIA CAMPO VERDE LTDA - ME, rio Paraíba do Sul, Município de Barra do Piraí/RJ, mineração.</p><p>Nº 1036 - PAULO MATIAS DA SILVA, rio Pardo, Município de Mococa/SP, mineração.</p><p>Nº 1.037 - PORTO DE AREIA HORIZONTE LTDA - ME, GUSTAVO XICARELI MAKITA e ROSANGELA XICARELI, rio Capivara, Município de Primeiro de Maio/PR, mineração.</p><p>Nº 1.038 - MINERACAO E TRANSPORTES ZUCCHI LTDA. - ME, EDSON SANDER ZUCCHI, rio Iguaçu, Município de São Mateus do Sul/PR, mineração.</p><p>Nº 1.039 - JOAO MARIA FERNANDES - ME, Rio Itararé, Município de São José da Boa Vista/PR, mineração.</p><p>Nº 1.040 - CAMARGOS TURISMO E HOTEIS CAMTUR LTDA, UHE Camargos, Município de Nazareno/MG, Consumo Humano.</p><p>Nº 1.041 - SEDENIR BENDO, rio Mampituba, Município de São João do Sul/SC, irrigação.</p><p>Nº 1.042 - FERNANDO EVARISTO DE SOUZA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.043 - PAULO CESAR PEREIRA, rio São Francisco, Município de Buritizeiro/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.044 - OSCAR DE PAULA BERNARDES NETO, UHE Piraju, Município de Piraju/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.045 - LUIZ FERNANDO PEREIRA DE LIMA, Córrego do Campestre ou do Pinhal, Município de Toledo/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.046 - JOSE EDUARDO ALVES GOUVEIA, UHE Cachoeira Dourada, Município de Cachoeira Dourada/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.047 - JOAO LAURO AIRES CAVALCANTE, UHE Luis Eduardo Magalhães, Município de Porto Nacional/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.048 - EDUARDO DE ALMEIDA PRADO, rio Cabixi, Município de Vilhena/RO, irrigação.</p><p>Nº 1.049 - LAMARTINE MENDES NETO UHE Volta Grande, Município de Uberaba/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.050 - PATRICIA ORRARA LIRA PEREIRA, rio Maú ou Ireng, Município de Normandia/RR, irrigação.</p><p>Nº 1.051 - PALHA BRANCA ENERGIA SPE LTDA, Rio José Pedro, Município de Conceição de Ipanema/MG, aproveitamento hidroelétrico (CGH Palha Branca).</p><p>Nº 1.052 - DELCIO SASSERON JUNIOR, UHE Furnas, Município de Serrania/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.053 - JOCINEI SILVA COSTA, Açude Riacho do Paulo, Município de Livramento de Nossa Senhora/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.054 - ÁGUAS E ESGOTOS DO PIAUI S.A, rio Parnaíba, Município de Luzilândia/PI, esgotamento sanitário.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>