<xml><article id="32175176" name="PT SAES NA 424" idOficio="9603744" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00009" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="378" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=378" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20610734">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 424, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui membro em equipes de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 424, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Inclui membro em equipes de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n°9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n°2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n°4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 84/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.061783/2023-23; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 14, da Portaria SAES/MS nº 181, de 30 de maio de 2022, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 107, de 7 de junho de 2022, seção 1, páginas 70 a 73, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 SP 43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Camila Palmeira Griz, oftalmologista, CRM 180055 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 9º, da Portaria SAES/MS nº 874, de 25 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 225, de 1 de dezembro de 2022, seção 1, páginas 105 a 109, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 04 PR 12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Juliano de Marchi Silveira, oftalmologista, CRM 52225 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 6º, da Portaria SAES/MS nº 1.225, de 21 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 215, de 6 de novembro de 2019, seção 1, páginas 197 a 198, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE PULMÃO: 24.10</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 04 17 PR 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Sheila Rampazzo Luz, cirurgiã geral e torácica, CRM 26979 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 4º, da Portaria SAES/MS nº 410, de 4 de maio de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 85, de 6 de maio de 2020, seção 1, página 77, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE RENAL: 24.08</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 20 DF 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Cecília Teixeira Peixoto, clínica médica e nefrologista, CRM 20230 - DF.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>