<xml><article id="32272995" name="1Port. nA 996 - Institui a Comis" idOficio="9616121" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="309" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=309" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20627609">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 996, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva - CNEEPEI.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 996, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva - CNEEPEI.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, em conformidade com a Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, com a Convenção sobre os Direitos das Pessoas com Deficiência, promulgada pelo Decreto nº 6.949, de 25 de agosto de 2009, com a Lei nº 13.005, de 25 de junho de 2014, (Meta 4), e com a Lei nº 13.146, de 6 de julho de 2015, bem como considerando a Política Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva, de 2008, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a Comissão Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva - CNEEPEI, de caráter consultivo e de assessoramento, para subsidiar o Ministério da Educação - MEC, na elaboração, no acompanhamento e na avaliação da Política de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva.</p><p>Art. 2º São funções da CNEEPEI:</p><p>I - assessorar o Ministério da Educação na elaboração da Política de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva;</p><p>II - acompanhar a implementação da Política de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva;</p><p>III - contribuir com o processo de avaliação da Política de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva; e</p><p>IV - contribuir com a fiscalização da aplicação dos recursos financeiros dos programas e das ações da Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva.</p><p>Art. 3º A CNEEPEI é composta por:</p><p>I - representantes do Ministério da Educação:</p><p>a) Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - Secadi;</p><p>b) Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>c) Secretaria de Educação Superior - SESu;</p><p>d) Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - Setec;</p><p>e) Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino - Sase; e</p><p>f) Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep.</p><p>II - representantes da sociedade civil indicados por instituições e entidades representativas da área educacional, de âmbito nacional, até o limite de cinco membros titulares e cinco suplentes, designados por ato do Ministro de Estado da Educação; e</p><p>III - representantes da sociedade civil indicados por instituições e entidades representativas da área da pessoa com deficiência, de âmbito nacional, até o limite de quinze membros titulares e quinze suplentes, designados por ato do Ministro de Estado da Educação.</p><p>Art. 4º A CNEEPEI deverá observar em sua composição, preferencialmente:</p><p>I - a maioria de pessoas com deficiência;</p><p>II - a paridade de gênero, quando não houver maioria de representantes mulheres;</p><p>III - o percentual de, no mínimo, 20% de seus membros de pessoas autodeclaradas pretas e pardas; e</p><p>IV - a representação das cinco regiões do País.</p><p>Parágrafo único. As indicações dos representantes titulares e suplentes deverão ser encaminhadas por correspondência eletrônica dos respectivos órgãos e entidades dirigida à Diretoria de Políticas de Educação Especial na Perspectiva Inclusiva, da Secadi.</p><p>Art. 5º A CNEEPEI é presidida pelo/pela titular da Secadi e, em suas ausências e seus impedimentos, pelo/pela titular da Diretoria de Políticas de Educação Especial na Perspectiva Inclusiva dessa Secretaria.</p><p>Art. 6º A CNEEPEI se reunirá, em caráter ordinário ou extraordinário, mediante convocação de seu presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião da Comissão é de maioria absoluta, e o quórum de deliberação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Fica autorizada a participação dos representantes dos órgãos e das entidades, referidos no art. 3º desta Portaria, nas reuniões ordinárias e extraordinárias e nos grupos de trabalho, por meio de videoconferência, nos termos do Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020.</p><p>§ 3º Na hipótese de participação presencial, os custos com diárias e passagens dos representantes da sociedade civil, para reuniões ordinárias ou extraordinárias e grupos de trabalho presenciais, serão do Ministério da Educação, quando for o demandante.</p><p>§ 4º Os custos com participação presencial de convidados eventuais em reuniões ordinárias, extraordinárias, grupos de trabalhos e demais eventos serão da instituição demandante.</p><p>Art. 7º O apoio administrativo e os meios necessários à execução dos trabalhos da Comissão serão providos pela Secadi.</p><p>Art. 8º A participação nas atividades da CNEEPEI será considerada função relevante não remunerada.</p><p>Art. 9º Após sua instituição, como primeiro ato, a CNEEPEI deverá elaborar seu regimento interno para organização de seus trabalhos.</p><p>Art. 10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>