<xml><article id="32274256" name="Ata 14 - 1C_14" idOficio="9616289" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="25/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="388" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=388" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20627898">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa No Estado do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Renata Arnaut Araújo Lepsch (18641/OAB-DF), representando Luís Mendes Ferreira.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3953/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Base Administrativa da Guarnição de Natal em desfavor de Maria de Fátima de Carvalho, em razão do recebimento indevido de pensão especial de ex-combatente com suporte em decisão judicial posteriormente reformada, eis que não preenchia os requisitos da Lei 4.242/1963.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando que, em 16/5/2018, foi emitido o Aditamento/OP 91 ao BAR 20, determinando a imediata suspensão da pensão paga a Maria de Fátima de Carvalho e a instauração de processo administrativo para apuração do débito (peça 15, p. 8-9), estabelecendo, assim, marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, de acordo com o entendimento fixado no Acórdão</p><p>534/2023-TCU-Plenário, o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, a unidade técnica conclui que houve o transcurso do prazo de três anos entre os eventos indicados no parágrafo 12.1 da instrução de peça 39, letras "b" (suspensão dos pagamentos feita em junho de 2018, conforme fichas financeiras lançadas à peça 17) e "c" (Portaria 21-AAAJurd/B Adm Gu N, de 22/2/2022, que instaura processo de sindicância NUP 64241.020982/2022-10 - peças 5 e 6), tendo ocorrido, assim, a prescrição intercorrente das pretensões sancionatória e ressarcitória;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999 e do art. 169, inciso III, do RI/TCU (peças 39-42);</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "a", e 169, inciso III, do RI/TCU; 487, inciso II, da Lei 13.105/2015 e 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-031.612/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Maria de Fatima de Carvalho (567.279.094-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Base Administrativa da Guarnição de Natal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3954 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas instaurada pela Caixa Econômica Federal, em desfavor de José Heleno da Silva e do Município de Canindé de São Francisco, SE, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio de contrato de repasse firmado com o Ministério do Esporte, visando à construção de quadra de esporte no Bairro Olaria.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data limite para a prestação de contas como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (15/9/2016, peça 25);</p><p>considerando que após essa data houve inúmeros atos interruptivos da prescrição, conforme tabela constante da instrução da unidade técnica (peça 58);</p><p>considerando que, entre os e-mails enviados ao responsável pela Caixa Econômica Federal em 10/10/2016 (peça 10) e 2/7/2020 (peça 11), o processo esteve paralisado;</p><p>considerando que, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição intercorrente, uma vez que houve o transcurso de prazo superior a três anos entre esses dois atos interruptivos;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 4º, 5º 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-042.850/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Jose Heleno da Silva (450.067.765-87); Prefeitura Municipal de Canindé de São Francisco - SE (13.120.225/0001-23).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3955 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas instaurada pela Caixa Econômica Federal, em desfavor de Luiz Gonzaga Cavalcante Dantas e Manoel Benevides de Oliveira Junior, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos transferidos por meio de contrato de repasse celebrado entre o Ministério da Cidadania e o Município de Carnaubais, RN, visando à construção de uma quadra de esportes.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data limite para a prestação de contas como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (19/06/2015, peças 44 e 56);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ocorreu em 07/12/2020, com a emissão do Relatório de Acompanhamento de Engenharia (peça 64);</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, uma vez que houve o transcurso de mais de cinco anos entre o marco inicial e o primeiro marco interruptivo;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-045.065/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Luiz Gonzaga Cavalcante Dantas (140.897.694-34); Manoel Benevides de Oliveira Junior (019.751.314-01).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3956/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto), em desfavor de Oscar Martins Bezerra, em razão da inexecução parcial do objeto do Convênio de registro Siafi 518000, que teve por objeto a "reconstrução de oito pontes de madeira".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso;</p><p>considerando que entre 21/12/2006, data em que a prestação de contas foi apresentada, e 24/04/2014, data do relatório de visita técnica realizada pela Secretaria Nacional de Defesa Civil, transcorreram mais de cinco anos, configurando-se a ocorrência da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, em pareceres convergentes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) concluem pela ocorrência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento, nos termos do arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022 (peças 106-109);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput, da Lei 9.873/1999, 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-045.538/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Oscar Martins Bezerra (441.716.681-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3957/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Gerusa Dias Laudano, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos recebidos do Fundo Nacional de Assistência Social para execução dos programas Proteção Social Básica e Proteção Social Especial no exercício de 2012.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando que a Nota Técnica 4.670/2015 (peça 10) foi emitida em 16/11/2015, efetuando avaliação da prestação de contas e estabelecendo, assim, o primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, de acordo com o entendimento fixado no Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de três anos entre os eventos indicados no parágrafo 14.1 da instrução de peça 80, letras "a" (emissão da Nota Técnica 4.670/2015, de 16/11/2015, efetuando avaliação da prestação de contas) e "b" (emissão da Nota Técnica 2.064/2019, de 12/11/2019, juntada à peça 15, complementando as informações da Nota Técnica 4.670/2015), tendo ocorrido, assim, a prescrição intercorrente da pretensão sancionatória e ressarcitória;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999 e do art. 169, inciso III, do RI/TCU (peças 80-83);</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "a", e 169, inciso III, do RI/TCU, 487, inciso II, da Lei 13.105/2015 e 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-045.836/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Gerusa Dias Laudano (355.721.835-04); Prefeitura Municipal de Pojuca - BA (13.806.237/0001-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pojuca - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3958/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de concessão de aposentadoria pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP;</p><p>Considerando a ilegalidade indicada concernente à concessão da vantagem quintos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998 1.</p><p>Considerando a modulação de efeitos procedida pelo Supremo Tribunal Federal (STF), de efeitos no RE 638.115/CE acerca da incorporação ou não de parcelas referentes às funções exercidas no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001.</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, a partir da mencionada decisão do STF (acórdãos 11074/2021, 11037/2021, 10933/2021, 8254/2021, 8318/2021-TCU-2ª Câmara e 8185/2021, 10701/2021, 10981/2021, 11035/2021, 11258/2021-TCU-1ª Câmara, dentre outros).</p><p>Considerando que consta nos autos evidências de que as parcelas incorporadas a título de "quintos" estão sendo pagas com amparo em decisão judicial com trânsito em julgado, apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos financeiros;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do acórdão 1414/2021-TCU-Plenário (ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, II, do RI/TCU nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte.</p><p>Considerando que o ato foi enviado a este Tribunal há menos de 5 (cinco) anos, podendo, portanto, ser apreciado sem a realização de prévia oitiva do interessado, nos termos do acórdão 587/2011-Plenário, não sendo o caso, também, de concessão de registro tácito.</p><p>E considerando a presunção de boa-fé do responsável.</p><p>ACORDAM os ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, III; 143, II e 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, e com o art. 7º, II, da Resolução TCU 353/2023, em considerar ilegal e, excepcionalmente, ordenar o registro ao ato de aposentadoria em favor do interessado identificado no item 1.1, e expedir as determinações abaixo, conforme proposto pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-002.765/2022-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Marcos Antonio Brioschi (002.374.358-10).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente, de boa-fé pelo interessado nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>1.7.2. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que:</p><p>1.7.2.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, no caso de não serem providos, e encaminhe os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>1.7.3. dar ciência deste acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1.7.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3959/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.354/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Carlos Argolo Pereira Alves (383.347.204-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3960/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.419/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Luiz Carlos Wink (401.914.270-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3961/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.469/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Lucielene Rodrigues Castro (569.268.986-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/mg.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3962/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de concessão de aposentadoria relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.485/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Iveraldo de Vasconcelos Soares (114.351.941-87); Simone Sucena Micas Ulhoa (305.203.201-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3963/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de concessão de aposentadoria pela Universidade Federal de São Paulo;</p><p>Considerando as propostas uníssonas da extinta Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip) e do MP/TCU pela ilegalidade do ato, em razão da não absorção da parcela de vencimento básico complementar (VBC) do art. 15 da Lei 11.091/2005 (rubrica "82375-VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05 (Complemento de soldo, vencimento, subsídio, proventos, etc."), no valor de R$ 17,17;</p><p>Considerando que os efeitos das Leis 11.784/2008 e 12.772/2012, referentes à não absorção de eventual resíduo da VBC, foram expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por esses normativos (escalonados entre maio de 2008 e julho de 2010 e entre março de 2013 e março de 2015);</p><p>Considerando, assim, que não houve alteração na sistemática de implantação da estrutura prevista na Lei 11.091/2005, em especial na forma de absorção do VBC;</p><p>Considerando que, mediante consulta ao Siape, verificou-se que em maio/2005 (mês da implantação dos novos valores fixados pela Lei 11.091/2005), o vencimento básico do cargo da servidora (R$ 1.230,93), somado com a parcela relativa ao vencimento básico complementar da Lei 11.091/2005 (VBC) (R$ 160,79), totalizou R$ 1.391,72, valor que, no caso concreto, deve ser usado como referência para a absorção;</p><p>Considerando que em janeiro/2006, o vencimento básico da inativa passou para R$ 1.374,55 e a rubrica relativa ao vencimento básico complementar foi reduzida para R$ 17,17, totalizando, corretamente, os R$ 1.391,72;</p><p>Considerando que em janeiro/2007, o vencimento básico passou para R$ 1.583,43, sendo que o vencimento básico complementar se manteve, de forma irregular, no valor de R$ 17,17 (somatório: R$ 1.600,60);</p><p>Considerando que, em janeiro/2007 o valor do vencimento básico criou condições para a total absorção do VBC, o que não ocorreu;</p><p>Considerando, portanto, que, no presente caso, a parcela é irregular, dado que seu valor não foi corretamente absorvido;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do acórdão 1414/2021-TCU-Plenário (Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando, entretanto, o valor irrisório da parcela inquinada, deve ser aplicada ao caso a jurisprudência desta Corte, iniciada pelo Acórdão 9438/2021-1ª Câmara, no sentido de que "o valor insignificante de parcela incluída irregularmente em ato de concessão de aposentadoria ou pensão pode ensejar em caráter excepcional o julgamento pela legalidade do ato, com o devido registro, em observância aos princípios da razoabilidade, da eficiência e da economicidade, desde que adotada medida para a regularização financeira da falha";</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do responsável;</p><p>Considerando que o ato foi enviado a esta Corte de Contas há menos de 5 (cinco) anos, pode ser apreciado sem a necessidade de prévia oitiva do interessado, nos termos do acórdão 587/2011-Plenário, não sendo o caso, também, de registro tácito.</p><p>ACORDAM os ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 17, III, 143, II, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, bem como nas Súmulas TCU 276 e 279, em considerar excepcionalmente legal e conceder o registro ao ato de aposentadoria (248/2021, peça 3) em favor da interessada identificada no item 1.1, além de expedir as determinações abaixo:</p><p>1. Processo TC-008.080/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ceci Pereira Martin (082.132.188-92).</p><p>1.2. Entidade: Universidade Federal de São Paulo.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>1.7.2. determinar à Universidade Federal de São Paulo que:</p><p>1.7.2.1. ajuste, no prazo de 15 (quinze) dias, nos atuais contracheques da interessada, a rubrica "82375-VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05", referente a "vencimento básico complementar", comunicando ao Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e do art. 8º, § 2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>1.7.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>1.7.3. dar ciência deste acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1.7.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3964/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de concessão de aposentadoria pela Universidade Federal da Bahia;</p><p>Considerando que unidade instrutiva propõe a ilegalidade do referido ato, em razão da inclusão de parcela judicial relativa a plano econômico (sentença judicial PCCS) que deveria ter sido absorvida pelos aumentos concedidos à carreira após o provimento jurisdicional;</p><p>Considerando a existência de jurisprudência pacífica do Tribunal acerca da necessidade de absorção das parcelas judiciais relativas a plano econômico pelos aumentos concedidos às carreiras dos servidores, a exemplo do acórdão 2.161/2005-Plenário, de relatoria do ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>Considerando, entretanto, que o MP/TCU verificou que a parcela impugnada pela unidade instrutiva não consta mais dos proventos atuais do interessado;</p><p>Considerando que, ante a insubsistência de tal inconsistência e não tendo sido apontada outra irregularidade, o ato em exame pode ser julgado legal, nos termos do art. 7º, § 1º, da Resolução TCU 353/2023 e do art. 260, § 4º do RI/TCU.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, e do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal e determinar o registro do ato de concessão de aposentadoria relativo ao beneficiário indicada no item 1.1., com ressalva de que a rubrica judicial foi excluída de seus proventos, nos termos do art. 7º, § 1º, da Resolução TCU 353/2023 e do art. 260, § 4º do RI/TCU.</p><p>1. Processo TC-020.285/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Antonio Carlos Vergne Travessa (021.276.105-63).</p><p>1.2. Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3965/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria, emitido pelo Ministério da Educação;</p><p>Considerando que a então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip) e o Ministério Público de Contas identificaram o pagamento indevido da parcela judicial de horas extras;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Corte é pacífica no sentido de considerar ilegal o pagamento de horas extras, ainda que determinado por decisão judicial transitada em julgado (peça 3), tendo em vista que gratificações e vantagens próprias do regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) são incompatíveis com a Lei 8.112/1990, conforme acórdão 7139/2015-1ª Câmara, relator Ministro Benjamin Zymler, jurisprudência selecionada;</p><p>Considerando que a parcela, admissível apenas para evitar o decesso remuneratório, deveria ter sido absorvida pelos reajustes concedidos posteriormente, conforme o enunciado da jurisprudência selecionada do TCU no acórdão 1740/2021-1ª Câmara, relator Ministro Benjamin Zymler:</p><p>"A hora extra judicial é vantagem própria do regime celetista e, por isso, incompatível com o regime estatutário. A manutenção de pagamentos relativos a essa vantagem apenas seria admissível se fosse necessário assegurar, imediatamente após a transposição ao Regime Jurídico Único (RJU), a irredutibilidade da remuneração. Nessa hipótese, a vantagem seria paga sob a forma de VPNI e paulatinamente compensada nos aumentos subsequentes conferidos ao funcionalismo, até seu completo desaparecimento."</p><p>Considerando que já não subsiste a situação fática que motivou a decisão judicial que determinou o pagamento destacado de horas extras, uma vez que todas as carreiras de servidores públicos já foram reestruturadas por lei posteriormente à edição da Lei 8.112/1990, o que implica novas tabelas remuneratórias;</p><p>Considerando que é esse o entendimento compartilhado pelo Supremo Tribunal Federal no MS 22455/DF:</p><p>"EMENTA: Mandado de segurança contra ato imputado ao Presidente do Tribunal de Contas da União. Ato administrativo que determinou a suspensão de pagamento de horas extras incorporadas aos salários dos impetrantes, por decisão do TCU. 2. Entendimento assente no Tribunal de Contas deflui da aplicação de preceitos atinentes à limitação que as normas administrativas impõem à incidência da legislação trabalhista sobre os servidores públicos regidos pela CLT, à época em que tal situação podia configurar-se. 3. Entendimento no sentido de que não é possível a coexistência das vantagens dos dois regimes funcionais. Ao ensejo da transferência do impetrante para o sistema estatutário, Lei nº 8.112/90, há de ter o regime próprio desta Lei, ressalvada, tão-só, a irredutibilidade dos salários. 4. Mandado de segurança indeferido."</p><p>Considerando que não há desrespeito à coisa julgada trabalhista ou ofensa ao princípio da irredutibilidade de vencimentos, conforme abordados pelo STF nos autos do MS 24381 ED/DF:</p><p>"EMENTA: Embargos de Declaração em Mandado de Segurança. 2. Alegada ocorrência de obscuridade e contradição no Acórdão em relação a qual ato teria sido considerado legal por esta Corte, se (a) o ato do Tribunal de Contas da União que determinou à Universidade Federal do Goiás a expedição de novo ato concessório de aposentadoria com o valor da vantagem que a embargante faria jus ao momento de sua aposentação, ou (b) se o ato da reitoria que retroagiu à data de implantação do Regime Jurídico Único, e, a partir de então, deduziu dele todos os aumentos reais de remuneração concedidos aos servidores. 3. Alegada caracterização de omissão quanto à redução nominal operada nos proventos da embargante, diante dos princípios da irredutibilidade salarial (CF, arts. 7º, VI, e 37, XV) e estabilidade das relações jurídicas. 4. Ausência de obscuridade e contradição. O Acórdão embargado ao declarar a impossibilidade do pagamento de horas extras considerou ambos os atos legais ao negar a segurança pretendida. 5. Ausência de omissão. O Supremo Tribunal Federal pronunciou-se quanto à redução nominal, afirmando que, com a conversão do regime celetista para o estatutário, operou-se a extinção do contrato de trabalho, não sendo possível invocar coisa julgada nem direito adquirido (CF, art. 5º, XXXV). Precedentes citados: MS nº 22.094-DF, Pleno, unânime, Rel. Min. Ellen Gracie, DJ de 02.02.2005, MS nº 22.455-DF, Pleno, unânime, Rel. Min. Néri da Silveira, DJ de 22.04.2002, MS nº 22.160-DF, Pleno, unânime, Rel. Min. Sydney Sanches, DJ de 22.02.1996."</p><p>Considerando, ainda, o Enunciado 241 da Súmula da Jurisprudência do TCU, in verbis:</p><p>"As vantagens e gratificações incompatíveis com o Regime Jurídico Único, instituído pela Lei nº 8.112/1990, de 11/12/1990, não se incorporam aos proventos nem à remuneração de servidor cujo emprego, regido até então pela legislação trabalhista, foi transformado em cargo público por força do art. 243 do citado diploma legal."</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro Walton Alencar Rodrigues, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro, mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do responsável;</p><p>Considerando que o ato foi enviado a esta Corte de Contas há menos de 5 (cinco) anos, pode ser apreciado sem a necessidade de prévia oitiva do interessado, nos termos do acórdão 587/2011-TCU - Plenário, não sendo o caso, também, de registro tácito.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento na Constituição Federal, artigo 71, inciso III e IX, e na Lei 8.443/1992, artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, em considerar ilegal o ato de aposentadoria do interessado indicado no item 1.1, negando-lhe registro e expedir as determinações sugeridas pela unidade instrutiva:</p><p>1. Processo TC-022.023/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jose Raimundo Vilanova (120.569.361-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>1.7.2. determinar à unidade de origem que:</p><p>1.7.2.1. faça cessar, no prazo de quinze dias, contados a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, § 2º da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>1.7.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>1.7.2.3. emita novo ato, livre da irregularidade ora apontada, em substituição ao ato de aposentadoria considerado ilegal, submetendo-o à nova apreciação por este Tribunal, no prazo de trinta dias, na forma do artigo 260, caput, do Regimento Interno do TCU;</p><p>1.7.3. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3966/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, I, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de admissão de pessoal relacionado(s) nos autos.</p><p>1. Processo TC-005.407/2023-0 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessado: Fernanda Passarelli de Souza Lima (121.548.167-54).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3967/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, V, e 39, I, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU, na forma do art. 143, II, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar legal(is) e determinar o registro do(s) ato(s) de admissão de pessoal constantes na lista 17/2022.</p><p>1. Processo TC-020.245/2022-0 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessados: Adalgisa Andrea Teixeira Leite (070.671.447-44); Adalgiza Amaral Faenzza (816.606.937-72); Adriana Pires Barbosa Silva (077.379.167-17); Adriane Silva Cruz (041.143.917-03); Adriano Goncalves de Oliveira (039.491.951-30); Adriano de Oliveira Rocha (088.496.497-38); Adriel José Amorim Carneiro de Souza (700.189.474-50); Adriel Nigris Martinez (039.322.990-43); Adrielle Cristina Candido de Faria (113.516.736-29); Alan Vitor de Souza Assis (063.552.375-26); Alberdan Nunes de Sousa Filho (700.843.664-51); Alberto Andre Pereira da Silva Junior (185.378.467-24); Alenizi Alves de Araujo (129.928.167-28); Alessandra Marques da Silva Tavares (146.471.436-35); Alex Camilo Fernandes Filho (148.943.587-51); Alex Robert Sodre Coelho Filho (162.206.057-13); Alex da Silva de Oliveira (039.525.650-08); Alexandre Queiroz Franco Henriques (073.039.307-01); Alexandre Santos Sacramento (100.380.895-64); Alexsandro Andre da Silva Junior (135.965.884-05); Aline Nascimento Cassiano de Oliveira (087.735.377-80); Aline de Cassia Lopes (071.958.639-99); Aliomar Barbosa Pinheiro (141.252.677-90); Alisson Dener da Silva Loreian (045.034.050-39); Alisson Farias Clemente de Melo (704.002.584-12); Alisson Fernando Vieira Ferreira Santos (096.868.475-02); Allan Gabriel Mendes da Silva (018.097.702-46); Allan Gomes Bortoloti Dourado (172.582.717-40); Allef Freire de Souza (122.707.434-40); Almiro Hortins de Macedo Neto (085.002.604-08); Altair Medeiros dos Santos Venancio (166.152.647-06); Alvaro Osorio da Rosa (035.877.310-55); Alvaro de Oliveira Brito (082.701.495-35); Alyson de Oliveira Maciel (167.919.537-99); Alysson Alves Silva da Conceicao (128.899.964-09); Alysson Cristiano Sahvedro de Lima (126.266.044-02); Alzicelia Soares da Silva (006.145.817-10); Amanda Baptista dos Santos (173.623.927-96); Amanda Campos Magalhaes (194.206.057-28); Amanda Castello Sant Ana (117.937.117-80); Ana Angelica Baptista Ribeiro (044.196.447-88); Ana Angelica Ferreira Rodrigues dos Santos (070.904.497-69); Ana Beatriz Peters (140.046.956-27); Ana Claudia Martins Santana (011.995.197-58); Ana Claudia Setubal Pavie de Bruin (010.348.007-28); Ana Lucia Moura dos Reis (002.157.557-66); Ana Maria Godinho da Silva (891.597.807-20); Ana Maria da Silva Teixeira (341.271.867-04); Ana Paula Ferreira Lobianco Cruz (101.096.237-03); Ana Paula Moura Coelho Farias (096.645.447-28); Ana Paula Santos de Souza da Silva (075.311.967-60); Ana Paula da Silva Oliveira (019.244.937-05); Ana Rosa Vilarinho Santos (009.326.067-92); Ana Vaz Doria Bonfim (055.569.391-01); Ana Vitoria Carolina do Nascimento Silva (184.128.187-50); Anderson Soares Pereira Junior (170.196.927-02); Andre Alves Sousa (076.637.353-31); Andre Borges Caldas (600.622.890-47); Andre Cardozo do Nascimento (700.953.936-76); Andre Jone Almeida da Silva (219.529.757-35); Andre Luiz Aguiar Ribeiro Junior (111.267.634-11); Andre Luiz dos Santos Rosa Junior (186.778.857-81); Andre Passarelli Lancao (047.473.107-38); Andrea Leticia Cardoso Correa (849.319.307-00); Andressa da Silva Gomes (152.069.087-89); Andrew Leonardo Marques Souza de Abreu (166.796.687-19); Andrew de Vilhena Galdino (175.811.117-84); Angela Aparecida da Silva dos Santos (920.899.177-68); Angela Maria de Souza Santos (807.329.257-20); Anthony Henrique Ferreira da Silva (110.606.244-27); Antonia Pujol Bonotto (034.400.691-33); Antonio Edson da Costa Gadelha Neto (139.963.964-14); Antonio Luccas Marques Rodrigues (038.832.940-80); Antonio Rogerio Galvao Junior (713.699.504-38); Antonio da Costa Leonardelli Neto (176.523.957-55); Aramis Jorge Ferreira da Silva Junior (126.037.739-33); Aranai dos Santos Alves Verli (847.146.547-72); Arivaldo Santos da Anunciacao Junior (067.761.195-11); Arthur Fonseca Oliveira (019.598.686-59); Arthur Ricardo Lima de Oliveira (180.271.077-92); Arthur Vitor dos Santos (110.141.224-06); Arthur de Souza Casado (153.895.557-16); Ashy Victor Feitosa Lopes (077.157.443-60); Athos Patrick Andrade de Santana (040.246.610-19); Ayrton Levy Alves da Silva (092.219.073-92); Ayrton Senna da Silva Porceno (176.409.777-70); Beatriz Goncalves de Oliveira (038.280.597-67); Beatriz Medina de Aranda (168.048.237-88); Beatriz Nascimento Marinho (154.677.737-71); Beatriz Ofrante Inacio (123.451.887-23); Bernardo Jorge da Silva Mendes (117.975.367-45); Bernardo Severo Cruz (027.662.790-32); Brenda Lorany Bernardo da Silva (128.123.987-95); Brenno Duarte Almeida (198.441.577-81); Breno Ribeiro Sant Ana (472.501.088-08); Bruno Baremaker Moraes (161.318.777-77); Bruno Figueiredo Vieira (161.917.847-83); Bruno Geraldo Alves Ferreira (147.412.736-36); Bruno Geronimo de Lima Silva (079.749.861-31); Bruno Guimaraes Ubinha (512.242.018-17); Bruno Jose de Barros Lopes (133.208.424-98); Bruno Machado Goncalves (170.200.977-74); Bruno Peixe Fagundes (036.750.021-36); Bruno Pinto Santos (065.050.175-69); Bruno Reis de Castro (122.664.294-26); Bruno Santos da Silva (034.896.602-42); Bruno Vernier Spirandelli (498.806.238-43); Bruno da Silva Rocha (388.859.338-74); Bruno de Freitas Pego Filho (199.232.397-64); Bryan Lima Ventura (186.299.667-93); Caina Mesquita do Nascimento (157.690.227-79); Caio Cesar de Moraes Lopes (063.200.957-84); Caio Cezar Soares de Lima (701.683.434-44); Caio Fabio Siqueira do Nascimento (159.769.677-36); Caio Francisco Goncalves Duarte (112.269.536-54); Caio Vinicius Inacio de Souza (128.909.404-70); Caique da Hora Pereira (039.721.125-21); Camila Paula de Souza Netto (157.964.546-17); Camila Sartorio (106.168.567-50); Camila Vieira do Nascimento Spotti (102.590.137-14); Camilla Cruz da Conceicao (122.136.267-40); Carla Roque de Souza (188.304.167-89); Carlos Alberto dos Santos Junior (058.631.907-79); Carlos Eduardo Bernardo de Castro (002.275.031-20); Carlos Eduardo Gomes Martins (050.885.408-33); Carlos Henrique Maciel Alvarenga (118.301.596-82); Carlos Renato Bahia Silverio (077.830.201-60); Carlos Roberto Berti Georg (020.162.890-23); Carlos Roberto Xavier Viana Junior (079.534.224-17); Carlos Vinicius Araujo Bezerra (125.025.134-64); Carolina Correa Mello (146.461.647-79); Charles Rodrigues Luna (104.672.967-58); Christiane de Oliveira da Silva Viana (042.520.507-07); Cinthia da Conceicao (088.646.897-37); Cintia da Silva de Souza (055.290.617-45); Claudio Guimaraes de Carvalho (005.082.607-79); Claudio Jose Gouvea Galhardo (854.194.357-72); Claudio Jose Luz Santos (502.096.395-04); Claudio Luiz Firmino de Oliveira (092.853.497-90); Claudio Olimpio de Azevedo (004.892.287-04); Claudio Tomaz Silva (843.234.777-91); Clayton da Silva Martins Diogo (191.164.877-29); Cleide Marina dos Santos (939.183.137-00); Cristiane Aparecida da Silva (082.182.297-79); Cristiane Freire de Oliveira (057.248.837-83); Cristiane Granado Rodrigues (016.375.797-64); Cristiane da Costa Bezerra (035.505.844-82); Cristopher Verani Ribeiro (110.623.329-89); Cynthia Figueiredo Magalhaes e Albuquerque (123.877.594-27); Dairly Kelveis da Silva (125.831.234-40); Daniel Acunha Marin (050.971.490-09); Daniel Caselli de Araujo (091.076.367-41); Daniel Fernandes de Souza (084.074.149-99); Daniel Inda de Lima (044.036.270-99); Daniel Luiz Pereira dos Santos (701.570.577-04); Daniel Nunes Leandro (077.565.241-52); Daniel Paiva Philigret Pinheiro (188.381.307-79); Daniel Violante Lobao (162.614.837-60); Daniela Alves Ferreira (051.231.541-83); Daniella da Silva de Souza (171.083.597-40); Danielle da Silva e Silva (057.821.187-41); Danyllo Viana dos Santos (147.761.127-44); Danylo Ribeiro de Carvalho (177.086.937-99); Darcilene de Lima Leite (922.448.827-72); Darla Reisdorfer (038.528.170-64); Darla William Vieira da Silva (040.251.700-86); Davi Leite Bastos de Barros (163.510.037-25); Davi de Oliveira Rabelo (176.855.727-61); David Batista de Sousa Neto (032.923.053-06); David Macklyn Alves dos Santos (113.096.064-12); David de Jesus Barboza (659.398.917-72); Dayse Lucia da Silva Fernandes (034.161.747-47); Debora Costa da Fonseca (047.470.167-08); Debora de Oliveira Bicalho Santos (035.778.101-57); Deborah Cordeiro do Nascimento Duarte (023.513.646-86); Deivisson dos Santos Souza (008.158.055-00); Delma Peixoto de Azevedo Aguiar (016.683.457-22); Denilson Francisco da Silva Felinto (119.476.104-65); Denis Alves Moreira de Souza (710.741.114-43); Denise da Silva Rocha (724.642.327-34); Denise dos Santos Leal (041.576.977-90); Deyvid Brunno Candeia Ribeiro (083.282.874-20); Diego Augusto Gosenheimer (042.608.450-04); Diego Martins Correa (189.087.947-94); Diego Rodrigues dos Santos (180.136.127-40); Dimas Pereira da Silva Alves (081.810.026-52); Diogo Bastos Souza (097.345.797-03); Douglas Lima Ventura (088.306.665-30); Edileia Nascimento de Souza (885.871.187-49); Eduardo Machado da Costa (027.435.497-77); Eduardo Silv Avila</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>