<xml><article id="32151586" name="Portaria 503 2023 Homologacao Co" idOficio="9600789" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00025:00113:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Recôncavo da Bahia/Gabinete da Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20606525">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 503, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Homologação do Resultado do Concurso Público Regulado pelo Edital nº 03/2016]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 503, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Homologação do Resultado do Concurso Público Regulado pelo Edital nº 03/2016</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO RECÔNCAVO DA BAHIA, no uso de suas atribuições estatutárias, tendo em vista o disposto no Artigo 37, inciso II, da Constituição Federal, na Lei nº. 8.112, de 11/12/90, na Lei 12.772 de 28/12/2012, e na sentença proferida nos autos do Mandado de Segurança Cível 1000261-15.2016.4.01.3300, resolve:</p><p>Homologar o resultado final do Concurso Público de Provas e Títulos realizado por esta Universidade para os cargos da carreira do Magistério Superior, para exercício no Centro de Formação de Professores, conforme Edital nº 03, de 09/03/2016, publicado no DOU de 11/03/2016, nº 48, página 64, o Edital de retificação Nº 01, de 17/03/2016, publicado no DOU de 18/03/2016, nº 53, página 69, e o Edital de Reabertura nº 01, de 01/09/2016, publicado no DOU de 08/09/2016, nº 173, página 81 e no sítio www.ufrb.edu.br/concursos.</p><p>CENTRO DE FORMAÇÃO DE PROFESSORES</p><p>Matéria: Educação Infantil</p><p>Vaga: 01</p><p>Nível: Assistente A</p><p>Regime de trabalho: DE</p><p>Processo principal: 23007.00028814/2016-10</p><p>1º Fernanda Cristina de Souza</p><p>2º Marta Alencar dos Santos</p><p>3º Larissa Monique de Souza Almeida</p><p>4º Gleisy Vieira Campos</p><p>1. Os candidatos deverão manter atualizados seu endereço eletrônico e residencial, informando qualquer mudança à Coordenadoria de Desenvolvimento de Pessoal, através do e-mail concursos@progep.ufrb.edu.br.</p><p>2. Este concurso terá validade de 01 (um) ano, a contar da data de publicação desta homologação, podendo ser prorrogado por igual período.</p><p>3. No ato da admissão o candidato deverá comprovar atendimento a todos os requisitos exigidos para o cargo por ele concorrido, conforme o que consta no Edital nº 03, de 09/03/2016, publicado no DOU de 11/03/2016, nº 48, página 64, o Edital de retificação Nº 01, de 17/03/2016, publicado no DOU de 18/03/2016, nº 53, página 69, e o Edital de Reabertura nº 01, de 01/09/2016, publicado no DOU de 08/09/2016, nº 173, página 81, e na lei 8.112/90.</p><p>4. O candidato convocado para admissão que não atender à convocação no prazo máximo de 30 (trinta) dias, contados a partir da publicação da portaria de nomeação no Diário Oficial da União, será excluído do concurso, cabendo à Administração da Universidade Federal do Recôncavo da Bahia, seguindo rigorosamente a ordem de classificação, convocar o candidato seguinte.</p><p>5. Não haverá segunda convocação para o mesmo candidato em nenhuma hipótese.</p><p class="assina">FÁBIO JOSUÉ SOUZA DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>