<xml><article id="31875368" name="PORTARIA MINC nA 24-2023" idOficio="9566072" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558729">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 24, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece os critérios e procedimentos específicos de progressão funcional e promoção, para fins de desenvolvimento dos servidores ocupantes do cargo de Analista Técnico de Políticas Sociais na Carreira de Desenvolvimento de Políticas Sociais, no âmbito do Ministério da Cultura.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 24, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece os critérios e procedimentos específicos de progressão funcional e promoção, para fins de desenvolvimento dos servidores ocupantes do cargo de Analista Técnico de Políticas Sociais na Carreira de Desenvolvimento de Políticas Sociais, no âmbito do Ministério da Cultura.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e II, do parágrafo único do art. 87 da Constituição, considerando o disposto na Lei nº 12.094, de 19 de novembro de 2009, e no Decreto nº 8.435, de 22 de abril de 2015, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos os critérios e procedimentos de progressão funcional e promoção, para fins de desenvolvimento dos servidores pertencentes à Carreira de Desenvolvimento de Políticas Sociais, no âmbito do Ministério da Cultura.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 2º Para efeitos desta Portaria, considera-se:</p><p>I - Classe: divisão vertical da carreira integrada por cargos de idêntica denominação, atribuições, grau de complexidade, nível de responsabilidade, requisitos de capacitação e experiência para o desempenho das atribuições;</p><p>II - Padrão: posição horizontal, dentro de uma mesma classe, na escala de vencimentos da carreira;</p><p>III - Progressão funcional: passagem do servidor de um padrão para outro imediatamente superior dentro de uma mesma classe;</p><p>IV - Promoção: passagem do servidor do último padrão de uma classe para o padrão inicial da classe imediatamente superior;</p><p>V - Capacitação: processo permanente e deliberado de aprendizagem, com o propósito de contribuir para o desenvolvimento de competências institucionais por meio do desenvolvimento de competências individuais;</p><p>VI - Eventos de capacitação: cursos presenciais e à distância, intercâmbios, estágios, seminários e congressos que contribuam para o desenvolvimento do servidor e que atendam aos interesses do Ministério da Cultura;</p><p>VII - Avaliação de desempenho: processo de mensuração e de acompanhamento do servidor no exercício do seu cargo, possibilitando o desencadeamento de ações que permitam o desenvolvimento e o aprimoramento das competências necessárias ao bom desempenho de suas funções;</p><p>VIII - capacitação associada à especialidade do cargo: conteúdo do evento de capacitação relacionado às atribuições específicas do cargo; e</p><p>IX - capacitação transversal: conteúdo do evento de capacitação relacionado ao desenvolvimento/ aprimoramento da administração pública federal.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA PROGRESSÃO FUNCIONAL E PROMOÇÃO</p><p>Art. 3º O desenvolvimento do servidor na Carreira de Desenvolvimento de Políticas Sociais ocorrerá mediante progressão funcional e promoção, observados os seguintes requisitos:</p><p>I - para fins de progressão funcional:</p><p>a) cumprimento do interstício de dezoito meses de efetivo exercício em cada padrão; e</p><p>b) resultado médio superior a oitenta por cento do limite máximo da pontuação nas avaliações de desempenho individual de que trata o art. 4º do Decreto nº 8.435, de 22 de abril de 2015, no interstício de permanência no padrão;</p><p>II - para fins de promoção:</p><p>a) cumprimento do interstício de dezoito meses de efetivo exercício no último padrão de cada classe;</p><p>b) resultado médio superior a noventa por cento do limite máximo da pontuação nas avaliações de desempenho individual de que trata o art. 4º do Decreto nº 8.435, de 2015, no interstício de permanência no último padrão de classe anterior;</p><p>c) na mudança da classe A para a classe B, o servidor deverá ter participado de eventos de capacitação com conteúdos correlatos às atribuições do cargo e com carga horária total igual ou superior a cento e vinte horas, no interstício de permanência na classe A; e</p><p>d) na mudança da classe B para a classe Especial, o servidor deverá ter participado de eventos de capacitação com conteúdos correlatos às atribuições do cargo e com carga horária igual ou superior a trezentos e sessenta horas-aula, no interstício de permanência na classe B.</p><p>§ 1º A carga horária mencionada nas alíneas "c" e "d" do inciso II do caput será dividida em conteúdos transversais ao cargo e em conteúdos associados à respectiva especialidade.</p><p>§ 2º A divisão de que trata o § 1º será calculada para cada servidor e não poderá resultar em carga horária inferior a um terço para os conteúdos transversais ou para os conteúdos associados à respectiva especialidade.</p><p>§ 3º Os interstícios de que tratam a alínea "a" do inciso I e a alínea "a" do inciso II do caput serão:</p><p>I - computados a contar da data de exercício do servidor;</p><p>II - computados em dias, descontados os afastamentos remunerados que não forem legalmente considerados de efetivo exercício; e</p><p>III - interrompidos, nos casos em que o servidor se afastar sem remuneração, sendo reiniciado o cômputo a partir do retorno à atividade.</p><p>§ 4º Quando o resultado da avaliação individual for inferior à pontuação mínima exigida para fins de progressão ou promoção, será considerado para composição da média o resultado da próxima avaliação de desempenho realizada pelo Ministério da Cultura.</p><p>Art. 4º Em caso de afastamento sem prejuízo da remuneração, o servidor receberá a mesma pontuação obtida anteriormente na avaliação de desempenho, para fins de progressão e promoção, até que seja processada a sua primeira avaliação após o retorno.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA CAPACITAÇÃO</p><p>Art. 5º Para fins de promoção, serão considerados eventos de capacitação realizados em instituições nacionais ou estrangeiras, preferencialmente escolas de governo, cujos conteúdos sejam transversais ao cargo ou associados à especialidade do cargo.</p><p>§ 1º No caso de eventos de capacitação realizados em instituição estrangeiras, os certificados devem estar traduzidos.</p><p>§ 2º Os cursos de pós-graduação lato sensu e stricto sensu serão considerados somente se reconhecidos pelo Ministério da Educação e, quando realizados no exterior, convalidados por universidades brasileiras regularmente credenciadas, que possuam cursos de pós-graduação avaliados, autorizados e reconhecidos, na mesma área de conhecimento, em nível equivalente ou superior.</p><p>Art. 6º A conclusão dos cursos deverá ser comprovada por meio de documentos emitidos pela instituição responsável pelo curso.</p><p>§ 1º Serão aceitos como documentos comprobatórios de conclusão:</p><p>I - diploma;</p><p>II - certificado;</p><p>III - histórico; e</p><p>IV - declaração de conclusão do curso, quando houver previsão de emissão futura de diploma.</p><p>§ 2º Os documentos apresentados deverão conter, no mínimo:</p><p>I - nome do participante;</p><p>II - período de realização;</p><p>III - carga horária;</p><p>IV - nome da instituição; e</p><p>V - conteúdo programático.</p><p>§ 3º Os cursos deverão ser realizados e terão validade durante todo o período em que o servidor se encontrar na respectiva classe.</p><p>§ 4º A carga horária do curso não poderá ser computada para mais de uma promoção, que tratam as alíneas "c" e "d", inciso II do caput do art. 3º.</p><p>Art. 7º Cabe à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas - COGEP coordenar as ações de capacitação e controlar os processos de desenvolvimento na Carreira do Analista Técnico de Políticas Sociais.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 8º Os atos de progressão e promoção serão publicados no Boletim de Gestão de Pessoas do Ministério da Cultura e produzirão efeitos financeiros, a partir do primeiro dia subsequente à data em que o servidor houver completado os requisitos para a progressão ou a promoção.</p><p>Art. 9º Os casos omissos serão resolvidos pela Secretaria-Executiva do Ministério da Cultura.</p><p>Art. 10. Esta Portaria entra em vigor em 8 de maio de 2023.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>