<xml><article id="32018567" name="PT 1566 DE 9 DE MAIO DE 2023 PRE" idOficio="9584396" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/05/2023" artClass="00043:00017:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Previdência Social/Instituto Nacional do Seguro Social/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20583931">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PRES/INSS Nº 1.566, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera Anexos da Portaria PRES/INSS nº 1.494, de 9 de setembro de 2022, que fixou a localização, denominação, codificação, vinculação, tipologia e o nível de referência das respectivas Funções Comissionadas Executivas e Cargos Comissionados Executivos de órgãos e unidades do INSS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PRES/INSS Nº 1.566, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera Anexos da Portaria PRES/INSS nº 1.494, de 9 de setembro de 2022, que fixou a localização, denominação, codificação, vinculação, tipologia e o nível de referência das respectivas Funções Comissionadas Executivas e Cargos Comissionados Executivos de órgãos e unidades do INSS.</p><p>O PRESIDENTE INTERINO DO INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL - INSS, no uso da competência que lhe confere o Decreto nº 10.995, de 14 de março de 2022, e tendo em vista o que consta no Processo Administrativo nº 35014.322984/2022-26, resolve:</p><p>Art. 1º Os Anexos I, VI, VII e IX da Portaria PRES/INSS nº 1.494, de 9 de setembro de 2022, passam a vigorar com as seguintes alterações, constantes nos Anexos desta Portaria:</p><p>I - na estrutura da Diretoria de Tecnologia da Informação - DTI:</p><p>a) extinção da Coordenação-Geral de Infraestrutura e Segurança em Tecnologia da Informação, código 01.111.1, sigla CGIS;</p><p>b) alteração da:</p><p>1. denominação da Coordenação-Geral de Dados e Sistemas de Informação, código 01.111.2, para Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação e Segurança, e a sigla para CGTIS;</p><p>2. codificação da Coordenação de Infraestrutura e Monitoramento de Tecnologia da Informação para 01.111.23, e da Unidade Superior para 01.111.2;</p><p>3. codificação da Divisão de Operações de Tecnologia da Informação para 01.111.230, e da Unidade Superior para 01.111.23;</p><p>4. codificação da Divisão de Segurança em Tecnologia da Informação para 01.111.231, e da Unidade Superior para 01.111.23;</p><p>5. codificação da Divisão de Prevenção, Tratamento e Resposta a Incidentes Cibernéticos para 01.111.232, e da Unidade Superior para 01.111.23;</p><p>6. codificação da Coordenação-Geral de Sistemas e Automação para 01.111.3, e da Unidade Superior para 01.111;</p><p>7. codificação da Coordenação de Sistemas de Atendimento e Automação para 01.111.31, e da Unidade Superior para 01.111.3;</p><p>8. codificação da Divisão de Integração de Sistemas para 01.111.310, e da Unidade Superior para 01.111.31;</p><p>9. codificação da Divisão de Suporte aos Sistemas de Atendimento para 01.111.311, e da Unidade Superior para 01.111.31;</p><p>10. codificação da Divisão de Automação para 01.111.312, e da Unidade Superior para 01.111.31;</p><p>11. Unidade Superior da Agência da Previdência Social Unidade de Processamento Automático para 01.111.312;</p><p>12. codificação da Coordenação de Sistemas de Benefícios para 01.111.32, e da Unidade Superior para 01.111.3;</p><p>13. codificação da Divisão de Modernização de Sistemas de Benefícios para 01.111.320, e da Unidade Superior para 01.111.32;</p><p>14. codificação da Divisão de Sistemas de Benefícios para 01.111.321, e da Unidade Superior para 01.111.32;</p><p>15. codificação da Coordenação de Serviços Digitais e Inovação para 01.111.33, e da Unidade Superior para 01.111.3;</p><p>16. codificação da Divisão de Atendimento Digital para 01.111.330, e da Unidade Superior para 01.111.33;</p><p>17. codificação da Divisão de Gerenciamento de Serviços para 01.111.331, e da Unidade Superior para 01.111.33; e</p><p>18. codificação da Divisão de Inovação em Atendimento para 01.111.332, e a Unidade Superior para 01.111.33;</p><p>c) alocação das seguintes Funções Comissionadas Executivas - FCEs na Coordenação-Geral de Sistemas e Automação da DTI:</p><p>1. uma FCE 4.05, de Assessor Técnico Especializado; e</p><p>2. duas FCEs 4.02, de Assessor Técnico Especializado;</p><p>II - na estrutura da Diretoria de Benefícios e Relacionamento com o Cidadão:</p><p>a) extinção de uma FCE 2.13, de Assessor;</p><p>b) criação da:</p><p>1. Coordenação-Geral de Suporte ao Atendimento, código 01.500.2, sigla CGSAT, Função Coordenador-Geral, referência FCE 1.13; e</p><p>2. Coordenação-Geral de Compensação Previdenciária, código 01.500.3, sigla CGCOMP, Unidade Superior 01.500, Função Coordenador-Geral, referência FCE 1.13;</p><p>c) alteração da:</p><p>1. codificação da Divisão de Gerenciamento das Centrais de Atendimento para 01.500.201, e da Unidade Superior para 01.500.2;</p><p>2. codificação da Divisão de Gerenciamento de Acordos de Cooperação para 01.500.202, e da Unidade Superior para 01.500.2;</p><p>3. codificação da Divisão de Gerenciamento de Informações para 01.500.203, e da Unidade Superior para 01.500.2;</p><p>4. codificação da Divisão de Gestão de Atos Normativos de Benefícios para 01.500.204, e da Unidade Superior para 01.500.2; e</p><p>5. codificação da Divisão de Compensação Previdenciária para 01.500.303 e Unidade Superior para 01.500.3;</p><p>III - alteração da codificação dos Serviços de Gerenciamento de Sistemas de Atendimento e Benefícios, vinculados à:</p><p>a) Superintendência Regional Sudeste II, para 11.150.005, e da Unidade Superior para 11.150;</p><p>b) Superintendência Regional Nordeste, para 15.150.005, e da Unidade Superior para 15.150;</p><p>c) Superintendência Regional Sudeste III, para 17.150.005, e da Unidade Superior para 17.150;</p><p>d) Superintendência Regional Sul, para 20.150.005, e da Unidade Superior para 20.150;</p><p>e) Superintendência Regional Sudeste I, para 21.150.005, e da Unidade Superior para 21.150; e</p><p>f) Superintendência Regional Norte/Centro-Oeste, para 23.150.005, e da Unidade Superior para 23.150;</p><p>f.</p><p>IV - na Gerência-Executiva Criciúma:</p><p>a) alteração da tipologia da Agência da Previdência Social - APS Araranguá, para tipo "A";</p><p>b) alteração da tipologia da Agência da Previdência Social Laguna, para tipo "B"; e</p><p>c) realocação de uma FCE 4.03, de Assessor Técnico Especializado, da APS Laguna para a APS Araranguá.</p><p>Art. 2º Os Anexos desta Portaria serão publicados no Boletim de Serviço Eletrônico e divulgados no Portal do Instituto no gov.br.</p><p>Art. 3º Tornar sem efeito a Portaria PRES/INSS nº 1.564, de 24 de abril de 2023.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor em 18 de maio de 2023.</p><p class="assina">GLAUCO ANDRÉ FONSECA WAMBURG</p><p class="cargo">Interino</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>