<xml><article id="31950305" name="Int_Port_6.825_2023_DIR_SFT" idOficio="9575684" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="299" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=299" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20571938">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.825, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.825, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso de suas atribuições regimentais, de acordo com a deliberação da Diretoria, tendo em vista o disposto no art. 16, inciso VI, combinado com o § 1º, do Regimento Interno, e com o que consta no Processo nº 48500.001994/2023-71, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar ao titular da Superintendência de Fiscalização Técnica da Geração, Transmissão e Distribuição de Energia Elétrica - SFT e seu adjunto as seguintes competências:</p><p>I - decidir, para casos concretos, pleitos de agentes que envolvam a aplicação direta de dispositivos constantes de regulamentos associados às competências da unidade organizacional estabelecidas no Regimento Interno da ANEEL;</p><p>II - proceder à realização de Tomada de Subsídios objetivando ouvir a sociedade e colher subsídios e informações dos agentes do setor, academia, instituições de pesquisa, órgãos públicos e privados, consumidores e sociedade em geral, para implementação de suas atribuições específicas;</p><p>III - expedir Termo de Intimação - TI, com o fim de cientificar o agente quando constatada a existência de fatos que possam, de per si ou conjuntamente, caracterizar infração sujeita a penalidade de revogação, de caducidade ou de suspensão temporária de participação em Leilões bem como de impedimento de contratar com a ANEEL e de receber outorgas;</p><p>IV - instaurar processo administrativo e aplicar penalidade de advertência e/ou multa quando evidenciado descumprimento de obrigações estabelecidas nos Editais de Leilão de Energia Elétrica, na fase de implantação e no Ambiente de Contratação Regulada;</p><p>V - firmar plano de resultados com os agentes setoriais para melhoria de desempenho, com base em evidências que apontem degradação ou sinalizem deterioração da prestação do serviço da concessão ou permissão;</p><p>VI - decidir, em conjunto com a Superintendência de Concessões, Permissões e Autorizações dos Serviços de Energia Elétrica - SCE, em primeira instância, sobre excludente de responsabilidade, nos termos do art. 19 da Lei nº 13.360, de 17 de novembro de 2016;</p><p>VII - retificar, revogar ou anular Termos de Liberação emitidos pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS;</p><p>Parágrafo único. As competências já delegadas a esta Superintendência por meio de resoluções específicas são as seguintes:</p><p>I - emitir o ato autorizativo para a operação em teste e comercial da central geradora, bem como suspender a situação operacional da unidade ou central geradora, conforme estabelecido pela REN nº 1.029, de 25 de julho de 2022; e</p><p>II - apurar indisponibilidades prolongadas ocorridas em usinas de geração de energia elétrica despachadas centralizadamente e contabilização de energia, conforme estabelecido pela REN nº 1.029, de 2022.</p><p>Art. 2º Determinar que a Superintendência encaminhe ao Gabinete do Diretor-Geral relatório gerencial que apresente as decisões tomadas durante o ano anterior, em atenção ao art. 3º da Norma de Organização nº 49, aprovada pela Portaria nº 4.728, de 12 de setembro de 2017.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria nº 4.476, de 21 de fevereiro de 2017 e a Portaria 4.477, de 21 de fevereiro de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>