<xml><article id="32059083" name="Ata 17 - Plenario ordinaria_2" idOficio="9587979" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588938">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo ex-reitor da Universidade Federal do Espírito Santo (UFES), sr. Reinaldo Centoducatte, ao Acórdão 248/2023-Plenário,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos pelo sr. Reinaldo Centoducatte para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante e à Universidade Federal do Espírito Santo.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0825-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 826/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.705/2023-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Joselia Cristina Magalhães Prior Casari (334.852.751-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 1ª Região, em favor da Sra. Joselia Cristina Magalhães Prior Casari,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Joselia Cristina Magalhães Prior Casari, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. adote as providências pertinentes no sentido de dar efetivo cumprimento à modulação de efeitos da tese de repercussão geral fixada no Recurso Extraordinário 638.115 em relação aos "quintos" incorporados aos proventos da interessada, ajustando a referida incorporação aos termos legais e transformando os eventuais valores excedentes em parcela compensatória passível de absorção em virtude de qualquer reajuste ocorrido nos seus proventos;</p><p>9.4. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) que:</p><p>9.4.1. à luz das constatações verificadas nos presentes autos, que reanalise todos os atos de aposentadoria e/ou pensões nos quais houve alusão à Ação Ordinária 2005.34.00.012112-9/DF, ajuizada pelo Sindicato dos Trabalhadores do Poder Judiciário e do Ministério Público da União no Distrito Federal (SINDJUS/DF), perante a Seção Judiciária do Distrito Federal, no tocante ao pagamento de "quintos", verificando, em cada caso concreto, se o interessado foi efetivamente beneficiado pela coisa julgada;</p><p>9.4.2. adote as providências cabíveis junto ao órgão jurisdicionado, caso se constate que o nome do interessado não conste da lista mencionada expressamente pelo juízo monocrático na parte dispositiva da decisão judicial transitada em julgado; e</p><p>9.5. dar ciência da presente deliberação ao órgão jurisdicionado e à interessada.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0826-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 827/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.241/2016-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Responsáveis: Ana Carolina Henrique Siqueira Lara (042.821.146-14); Ayla Maria Farias de Mesquita (888.003.507-04); Bruna Peregrino Bomfim (091.064.617-19); Carla Lopes Porto Brasil (783.827.937-20); Daniel Ricardo Soranz Pinto (290.210.958-07); Domenica Soares Leite (016.523.587-06); Erika Braga de Oliveira (972.518.797-00); Fabrício Azarias da Silva (076.453.957-45); Fernando Rocha Santos (055.713.817-52); Hugo Marques Fagundes Junior (859.325.907-34); Joao Luiz Ferreira Costa (802.370.027-87); Marco Aurelio Santos Cardoso (024.765.277-69); Maria Beatriz Gonçalves Guimarães Fonseca (467.998.777-49); Paula Travassos de Lima (053.177.537-24); Paulo Cesar de Almeida Mattos (404.211.637-04); Paulo Roberto da Silva Peres (611.667.747-91); Rafaella Peixoto da Silva Oliveira (116.242.887-23); Reynaldo Pinto de Souza Braga Junior (753.145.257-04); Rodrigo Moraes (314.052.808-67); Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (42.498.717/0001-55); Silvia Cristina Fonseca de Araújo (011.739.357-62); Simone Rodrigues da Costa (033.752.657-51)..</p><p>4. Entidades: Ministério da Saúde (vinculador); Município do Rio de Janeiro - RJ e Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: Maria Fernanda de Freitas e Castro Jacob (213.229/OAB-RJ) e Fernando Henrique Dantas Peterle (156.932/OAB-RJ), representando João Luiz Ferreira Costa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de relatório de auditoria com o objetivo de verificar a regularidade dos atos de transferência pela Prefeitura Municipal do Rio de Janeiro do gerenciamento de serviços públicos de saúde para Organizações Sociais,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir o Sr. Carlos Evandro Viegas do rol de responsáveis:</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa apresentadas pelos Srs. Marco Aurélio Santos Cardoso, Maria Beatriz Gonçalves Guimarães Fonseca, Simone Rodrigues da Costa, Erika Braga de Oliveira, Fabrício Azarias da Silva, Hugo Marques Fagundes Junior, Paulo Roberto da Silva Peres, Fernando Rocha Santos, Rodrigo Moraes, Ayla Maria Farias de Mesquita, Carla Lopes Porto Brasil e Ana Carolina Henrique Siqueira Lara, relacionadas às audiências determinadas nos subitens 9.6.1, 9.6.4, e 9.6.5 do Acórdão 1.303/2017-Plenário;</p><p>9.3. rejeitar as razões de justificativa e aplicar as seguintes multas individuais aos responsáveis, com fulcro no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.3.1. Sras. Paula Travassos de Lima, Silvia Cristina Fonseca de Araújo, Bruna Peregrino Bonfim, Domênica Soares Leite e Rafaella Peixoto da Silva Oliveira e Sr. Paulo César de Almeida Mattos, no valor individual de R$ 12.000,00;</p><p>9.3.2. Sr. João Luiz Ferreira Costa, no montante de R$ 64.000,00;</p><p>9.3.3. Sr. Reynaldo Pinto de Souza Braga Junior, no valor de R$ 40.000,00; e</p><p>9.3.4. Sr. Daniel Ricardo Soranz Pinto, no montante de R$ 48.000,00;</p><p>9.4. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que os responsáveis comprovem, perante o Tribunal (arts. 214, inciso III, alínea "a", e 269 do RI/TCU), o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas, quando pagas após seu vencimento, monetariamente, desde a data de prolação deste acórdão até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, incidindo, sobre cada parcela, os correspondentes acréscimos legais, alertando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.7. dar ciência ao Município do Rio de Janeiro, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315, de 2020, que a contratação de pessoal para operacionalizar o Programa de Saúde da Família (PSF) por outros meios que não sejam contratação direta, com criação de cargos ou empregos públicos, ou contratação indireta, mediante celebração de contrato de gestão com Organização Social (OS) ou termo de parceria com organização da sociedade civil de interesse público (Oscip), contraria o disposto no artigo 37, inciso II, c/c artigo 198, § 4º, da CRFB, bem como na jurisprudência do TCU (Acórdão 1.146/2003-Plenário, relator Ministro Walton Alencar; Acórdão 1.428/2014 - TCU - 2ª Câmara, da relatoria do Ministro Marcos Bemquerer; Acórdão 8.200/2018 - TCU - 1ª Câmara, da relatoria do Ministro Bruno Dantas; Acórdão 281/2010-Plenário, de relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer; Acórdão 6.438/2011-1ª Câmara, da relatório do Ministro-Substituto Augusto Sherman).</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0827-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 828/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.295/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Paulo Roberto Eleuterio Mousinho (261.779.511-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 1ª Região, em favor do Sr. Paulo Roberto Eleuterio Mousinho,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Paulo Roberto Eleuterio Mousinho, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. adote as providências pertinentes no sentido de dar efetivo cumprimento à modulação de efeitos da tese de repercussão geral fixada no Recurso Extraordinário 638.115 em relação aos "quintos" incorporados aos proventos do interessado, ajustando a referida incorporação aos termos legais e transformando os eventuais valores excedentes em parcela compensatória passível de absorção em virtude de qualquer reajuste ocorrido nos seus proventos; e</p><p>9.4. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) que:</p><p>9.4.1. à luz das constatações verificadas nos presentes autos, que reanalise todos os atos de aposentadoria e/ou pensões nos quais houve alusão à Ação Ordinária 2005.34.00.012112-9/DF, ajuizada pelo Sindicato dos Trabalhadores do Poder Judiciário e do Ministério Público da União no Distrito Federal (SINDJUS/DF), perante a Seção Judiciária do Distrito Federal, no tocante ao pagamento de "quintos", verificando, em cada caso concreto, se o interessado foi efetivamente beneficiado pela coisa julgada;</p><p>9.4.2. adote as providências cabíveis junto ao órgão jurisdicionado, caso se constate que o nome do interessado não conste da lista mencionada expressamente pelo juízo monocrático na parte dispositiva da decisão judicial transitada em julgado; e</p><p>9.5. dar ciência da presente deliberação ao órgão jurisdicionado e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0828-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 829/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 028.931/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Caixa Econômica Federal; Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto); Prefeitura Municipal de Parnaíba/PI.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de relatório de auditoria realizada nas obras de construção de uma ponte sobre o Rio Igaraçu em Parnaíba/PI, no âmbito do Fiscobras 2023, custeadas com recursos do Contrato de Repasse 902.318/2020 (Siafi 902318), celebrado entre o extinto Ministério do Desenvolvimento Regional (MDR) e o referido município, com interveniência da Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, dar ciência à Prefeitura Municipal de Parnaíba/PI, à Caixa Econômica Federal e ao Ministério das Cidades das seguintes constatações detectadas na fiscalização realizada por este Tribunal:</p><p>9.1.1. a ausência de estudo de alternativas de soluções construtivas anterior à contratação dos projetos básico e executivo e à assinatura do contrato de repasse com a União, que já tinham solução construtiva definida anteriormente, afronta a Portaria Interministerial 424/2016, art. 21, § 12, o princípio da eficiência da administração pública (CF/1988, art. 37, caput) e os arts. 6º, inciso IX, e 12, inciso III, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.1.2. o empreendimento da ponte sobre o Rio Igaraçu em Parnaíba/PI não terá a sua funcionalidade integral quando forem completadas as obras contratadas, em descumprimento à Lei 8.666/1993, arts 8º e 12, inciso II, e aos objetivos elencados no Plano de Trabalho, no Memorial Descritivo do Projeto Executivo, nos termos de referência e no contrato do empreendimento, em razão da necessidade de realização de obras complementares ainda não previstas oficialmente, devendo essa funcionalidade parcial ser considerada pelo município e pelas instituições federais envolvidas na decisão de investimentos futuros na infraestrutura urbana da região de Parnaíba/PI;</p><p>9.1.3. a exigência, para fins de habilitação, de que a licitante comprove possuir inscrição ou visto no Conselho Regional Profissional da Unidade Federativa em que será executado o objeto, identificada no processo licitatório 3501/2022-PMP-PI, afronta o disposto nos arts. 37, inciso XXI, da Constituição Federal e o art. 30, inciso I, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.1.4. a exigência de requisitos de habilitação técnica-operacional e profissional de serviços que não podem ser considerados entre os de maior relevância e valor significativa do objeto, em violação ao disposto no art. 30, inciso II e § 1º, inciso I, da Lei 8.666/1993 c/c Súmula 263 do TCU;</p><p>9.2. determinar à AudUrbana que avalie a conveniência e oportunidade de realizar futuras ações de controle no empreendimento, com vistas a verificar a regularidade do processo licitatório que originou o Contrato 176/2022-PMP-PI e dos seus eventuais termos de aditamento, bem como da adequação da execução da obra por meio de visita in loco;</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0829-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 830/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 030.799/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Representação</p><p>3. Recorrente: Target Soluções em Higiene Limpeza e Descartáveis Eireli (05.910.380/0001-15)..</p><p>4. Entidade: Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Renata Munhos Torres (400.076/OAB-SP), Charles Moura Alves (180.705/OAB-SP) e outros, representando Administração Regional do Sesc No Estado de São Paulo; Yuri Tian Yi Chang (387417/OAB-SP), representando Target Soluções em Higiene Limpeza e Descartáveis Eireli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pela empresa Target Soluções em Higiene Limpeza e Descartáveis Eireli ao Acórdão 466/2023-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer dos presentes embargos de declaração, em face do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade previstos no art. 34, § 1º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à embargante e à Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0830-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 831/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 040.777/2021-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Acompanhamento</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento constituído em atendimento ao subitem 9.5 do Acórdão 2.433/2016-Plenário, com o objetivo de verificar a regularidade das alterações promovidas por meio do 2º termo de aditamento contratual ao Contrato TC 014-EG/2013/0001, cujo objeto foi a execução das obras de adequação do Aeroporto Internacional Afonso Pena, em São José dos Pinhais/PR,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 9º da Resolução TCU 315/2020, dar ciência à Infraero das seguintes irregularidades detectadas na celebração do 2º termo de aditamento contratual ao contrato TC 014-EG/2013/0001:</p><p>9.1.1. os acréscimos relativos aos itens "serviço técnico de gerenciamento do projeto de reforma e ampliação do TPS de SBCT", "credenciamento de funcionários" e "sistema elétrico", foram irregulares, em violação ao § 4º, inciso II, da Lei 12.462/2011 c/c em o Acórdão 2.591/2017-Plenário, ocasionando indício de dano ao Erário de R$ 1.165.618,14, R$ 65.508,34 e R$ 4.605.033,81, respectivamente;</p><p>9.1.2. houve falhas diversas na definição do objeto e no planejamento da licitação, consubstanciadas no anteprojeto de engenharia deficiente, em desconformidade com o art. 9º, §2º, inciso I, da Lei 12.462/2011 c/c o art. 42, inciso VII e §1º, inciso I, alínea "a", da Lei 13.303/2016;</p><p>9.1.3. os aditamentos observados nos itens de mobiliário operacional e de arquitetura e instalações complementares para operacionalização provisória das obras de ampliação durante o evento Copa do Mundo 2014 foram baseados em contratos verbais, haja vista que foram autorizados pela equipe de fiscalização contratual durante o ano de 2013, mas só houve a formalização do aditamento em maio/2016, caracterizando infração ao disposto no art. 60, parágrafo único, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.1.4. alguns acréscimos observados decorreram da não aceitação do projeto básico pela administração por sua inadequação ao anteprojeto e não de alterações de escopo ou de novos encargos impostos pela Infraero, caracterizando aditamento irregular do ajuste, haja vista que a inadequação do projeto desenvolvido pela contratada deve ensejar a sua rejeição, e não a alteração do contrato para contemplar a solução desejada pelo contratante, em violação ao art. 66, §2º, do Decreto 7.581/2011;</p><p>9.1.5. alterações dos encargos do consórcio construtor e do escopo dos serviços contratados, impostas pela equipe de gestão contratual, sem que houvesse algum fato superveniente aparente, gerando um ônus administrativo e financeiro para a estatal com a celebração do aditamento, em dissonância com reiterada jurisprudência desta Corte de Contas, a exemplo dos Acórdãos Plenários 2.161/2011, 517/2011, 1.597/2010, 2.588/2010, 2.032/2009 e 2.053/2015, no sentido de que as alterações do projeto licitado devem ser precedidas de procedimento administrativo no qual ficasse adequadamente registrada a justificativa das alterações tidas por necessárias, que deveriam ser embasadas em pareceres e estudos técnicos pertinentes, bem como deveria restar caracterizada a natureza superveniente, em relação ao momento da licitação, dos fatos ensejadores das alterações;</p><p>9.1.6. há um déficit na motivação dos valores dos acréscimos realizados, tendo em vista a inexistência do orçamento detalhado da obra, que deveria ter sido exigido do consórcio construtor contratado por ocasião da entrega do projeto básico, consoante deliberado pelo subitem 9.4 do Acórdão 2.433/2016-Plenário;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em face do reconhecimento da prescrição.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0831-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 832/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 042.149/2021-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Representação)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Centro de Controle Interno do Exército.</p><p>3.2. Responsável: TW Transporte de Passageiros e Turismo Ltda (32.667.963/0001-30).</p><p>3.3. Recorrente: TW Transporte de Passageiros e Turismo Ltda (32.667.963/0001-30).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da 1ª Brigada de Infantaria de Selva.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Jean Cleuter Simões Mendonça (3808/OAB-AM), Paula Cristina de Oliveira Simões (448697/OAB-SP) e outros, representando TW Transporte de Passageiros e Turismo Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela TW Transporte de Passageiros e Turismo Ltda contra o Acórdão 930/2022-Plenário, que declarou a recorrente inidônea para participar de licitação âmbito da administração pública federal ou nos certames promovidos pelos estados, Distrito Federal e municípios com a aplicação de recursos federais, pelo prazo de 6 (seis) meses,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame, para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0832-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 833/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 005.520/2019-3.</p><p>1.1. Apensos: 022.770/2020-8; 026.311/2020-8; 036.028/2019-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: Embargos de declaração em Pedido de Reexame em Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Economia (extinto), MPE Engenharia e Serviços S/A (04.743.858/0001-05) e Superintendência de Administração do Ministério da Fazenda No Distrito Federal (extinta) (00.394.460/0008-18).</p><p>3.2. Recorrente: MPE Engenharia e Serviços S/A (04.743.858/0001-05).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência de Administração do Ministério da Fazenda No Distrito Federal (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Israel Nonato da Silva Junior (16.771/OAB-DF), Alberto Alves Barbosa dos Santos (150.320/OAB-RJ), Carolina Kazue Gabarron Umeta (54.933/OAB-DF), Monique Rafaella Rocha Furtado (34131/OAB-DF), Augusto Cesar de Araújo Leite (45972/OAB-DF), Fabricio Rodovalho Furtado (33785/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por MPE Engenharia e Serviços S/A ao Acórdão 309/2021-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, com fundamento nos artigos 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. reconhecer a ocorrência de prescrição e tornar insubsistentes os Acórdãos 1.246/2020-TCU-Plenário, 1.624/2020-TCU-Plenário e 309/2021-TCU-Plenário, arquivando os autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0833-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 834/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC 003.956/2017-2</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional.</p><p>3.2. Responsáveis: Alex de Jesus Rocha (023.743.645-00); Laércio Coelho Pina (545.363.911-34); Luiz Antônio Ehret Garcia (820.696.201-82); Marcelo Costa Sortica de Souza (822.085.731-53); Orlando Fanaia Machado (789.624.046-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Superintendência Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes no Estado do Mato Grosso - Dnit/MT.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e Aviação Civil - AudRodoviaAviação.</p><p>8. Representação legal: Marcelo Beal Cordova (OAB 14.264/SC) e outros, representando Prosul Projetos Supervisão e Planejamento Ltda.; Eduardo Stênio Silva Sousa (OAB 20.327/DF) e outros, representando Construtora Sanches Tripoloni Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia o relatório da auditoria de conformidade realizada, no âmbito do Fiscobras 2017, junto à Superintendência Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes no Estado do Mato Grosso - Dnit/MT, com o objetivo de fiscalizar as obras de adequação de trecho rodoviário na BR-163/MT (Rondonópolis - Cuiabá - Posto Gil),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 18 da Resolução TCU 344/2022, a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento quanto às irregularidades apuradas nos presentes autos;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso IV, do Regimento Interno do Tribunal c/c o art. 11 da Resolução TCU 344/2022; e</p><p>9.3. dar ciência desta decisão à Superintendência Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes no Estado do Mato Grosso - Dnit/MT e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0834-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 835/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC 008.869/2011-1</p><p>1.1. Apensos: TC 034.280/2014-6; TC 006.948/2013-8.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional.</p><p>3.2. Responsáveis: Jony Marcos do Valle Lopes (909.067.727-53), Nilton de Britto (140.470.121-49), Departamento de Engenharia e Construção do Exército Brasileiro - DEC, Consórcio OAS/Mendes Junior Trading e Engenharia S.A. (11.743.993/0001-08), Consórcio CR Almeida/S.A. Paulista (11.680.223/0002-44), Consórcio Barbosa Mello/Fidens/Hap/Convap (12.072.747/0002-15) e Consórcio Litorâneo Alagoas - Ivaí/Torc/Constran/Brasília Guaíba/Via Engenharia (12.234.978/0001-05).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e Aviação Civil - AudRodoviaAviação.</p><p>8. Representação legal: Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), entre outros, representando o Consórcio Barbosa Mello/Fidens/HAP/Convap.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia o relatório da auditoria de conformidade realizada, no âmbito do Fiscobras 2011, junto ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit, com o objetivo de fiscalizar as obras de duplicação e restauração com melhoramentos na BR-101/AL, trecho Divisa PE/AL - Divisa AL/SE,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 18 da Resolução TCU 344/2022, a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento quanto às irregularidades apuradas nos presentes autos;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso IV, do Regimento Interno do Tribunal c/c o art. 11 da Resolução TCU 344/2022; e</p><p>9.3. dar ciência desta decisão ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit, ao Departamento de Engenharia e Construção do Exército Brasileiro e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0835-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 836/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.043/2015-0.</p><p>2. Grupo I - Classe IV: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Ana Paula da Rosa Quevedo (001.904.910-27); Conhecer Consultoria e Marketing Ltda. - ME (07.046.650/0001-17); Danillo Augusto dos Santos (036.408.128-75); Idalby Cristine Moreno Ramos de Melo (785.537.681-04); IEC Instituto Educar e Crescer (07.177.432/0001-11).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Ministério do Turismo (MTur).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Gabriel Jorge Jardim (407240/OAB-SP), representando Danillo Augusto dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 705070/2009, tendo por objeto apoiar a implementação do projeto intitulado "Festa do Peão de Santa Fé de Goiás e Balada Sertaneja", realizados nos municípios de Santa Fé de Goiás-GO e Formosa-GO, no período de 24/9 a 27/9/2009;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. considerar revéis o IEC Instituto Educar e Crescer, a Sra. Ana Paula da Rosa Quevedo e a Conhecer Consultoria e Marketing Ltda. - ME, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa do Sr. Danillo Augusto dos Santos, excluindo-o do polo passivo processual;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pela Sra. Idalby Cristine Moreno Ramos de Melo;</p><p>9.4. julgar irregulares, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU (RITCU), as contas dos responsáveis Idalby Cristine Moreno Ramos de Melo, Conhecer Consultoria e Marketing Ltda. - ME, IEC Instituto Educar e Crescer e Ana Paula da Rosa Quevedo, condenando-os solidariamente ao pagamento da quantia a seguir especificada, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da Ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Original (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500.000,00</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar, individualmente, aos responsáveis Idalby Cristine Moreno Ramos de Melo, Conhecer Consultoria e Marketing Ltda. - ME, IEC Instituto Educar e Crescer e Ana Paula da Rosa Quevedo a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU (RITCU), no valor R$ 80.000,00 (oitenta mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, e dos arts. 214, inciso III, alínea "b", e 215 do RITCU;</p><p>9.7. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º do RITCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>