<xml><article id="32088992" name="ExtParecer8480Orphan" idOficio="9592925" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="15/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596087">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.480/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.480/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 261ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 11/05/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.005892/2023-20</p><p>Requerente: OrphanDC G Importação e Distribuição de Produtos Farmacêuticos Ltda.</p><p>Endereço: Rua Serra de São Domingos, nº 352 - sala 01 - Vila Carmosina CEP: 08290-370. São Paulo- SP.</p><p>CQB: 607/23</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para execução de atividade de pesquisa clínica com Organismo Geneticamente Modificado - OGM em áreas com nível de biossegurança NB-1.</p><p>Extrato Prévio: 8831/2023, publicado no Diário Oficial da União em 02/05/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>O Responsável Legal da OrphanDC G Importação e Distribuição de Produtos Farmacêuticos Ltda., Sr. Daniel Zequeto Santos Martins, solicita parecer execução da atividade de estudos clínicos com organismos geneticamente modificados da classe de risco 1. O título do estudo clínico a ser executado é: "Estudo de Fase 2 de Voyager V1 (Vírus da Estomatite Vesicular Expressando NIS e Interferon Beta Humano, VV1), em Combinação com Cemiplimabe em Pacientes com Determinados Tumores Sólidos". No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A CTNBio informa que de acordo com o parágrafo 5º do artigo 38 do Regimento interno da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança e instruído pela NOTA TÉCNICA Nº 42/2023/SEI-CTNBio - Membros da Secretaria Executiva da CTNBio, a Presidente da CTNBio aprovou solicitação de sigilo para as informações contidas no "Apêndices Confidencial" do referido processo.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>