<xml><article id="32130849" name="PUBL. 31_3" idOficio="9598246" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00005" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603075">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇões]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007288/2023-95 Requerente: YAN CHEN Prazo: Indeterminado Imigrante: ZHUHUI CHEN Data Nascimento: 03/11/1972 Passaporte: E61399866 País: CHINA Mãe: MEIZI LIN Pai: JINHUO CHEN.</p><p>Processo: 08228.008053/2023-11 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 20/06/2024 Imigrante: HUGO SANCHEZ PONCIANO Data Nascimento: 26/12/1980 Passaporte: G28761706 País: MÉXICO Mãe: ROBERTA PONCIANO PORTILLO Pai: ESCOLASTICO SANCHEZ RAMIREZ.</p><p>Processo: 08228.008140/2023-78 Requerente: NOLANDIS EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JOAO TIAGO PINHO ABEGAO Data Nascimento: 07/01/1983 Passaporte: CB380502 País: PORTUGAL Mãe: MARIA HORTENSE FRAGUAS DE PINHO ABEGAO Pai: JOAO MANUEL MARTINS ABEGAO.</p><p>Processo: 08228.008214/2023-76 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 06/06/2024 Imigrante: GABRIELA STEPHANIA MARTINEZ RUIZ Data Nascimento: 15/02/1995 Passaporte: G38401198 País: MÉXICO Mãe: GABRIELA RUIZ ALONZO Pai: VICTOR MANUEL MARTINEZ DOMINGUEZ.</p><p>Processo: 08228.008237/2023-81 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIANGHU GENG Data Nascimento: 26/08/1991 Passaporte: PE2121580 País: CHINA Mãe: Dezhi Ning Pai: Wuchang Geng.</p><p>Processo: 08228.008332/2023-84 Requerente: HARBIN ELECTRIC MACHINERY (BRAZIL) COMERCIO ATACADISTA DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA ELETRICA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LONG SHEN Data Nascimento: 28/09/1983 Passaporte: PE1858136 País: CHINA Mãe: GUOE CHANG Pai: ZIKUI SHEN.</p><p>Processo: 08228.008533/2023-81 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOPENG ZHU Data Nascimento: 27/07/1977 Passaporte: E37130313 País: CHINA Mãe: DAE HUANG Pai: HUANGCHANG ZHU.</p><p>Processo: 08228.008547/2023-11 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: OUTONG LI Data Nascimento: 19/05/1996 Passaporte: PE2172655 País: CHINA Mãe: YANG HU Pai: SHUNQING LI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007226/2023-83 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dumitru Capruci Data Nascimento: 20/10/1963 Passaporte: 056544915 País: ROMÊNIA Mãe: Gheorghita Capruci Pai: Dumitru Capruci.</p><p>Processo: 08228.007287/2023-41 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDREW MCCOLM Data Nascimento: 24/05/1987 Passaporte: 518046365 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: CATHERINE TERESA PAULINE MCCOLM Pai: IAN MCCOLM.</p><p>Processo: 08228.007463/2023-44 Requerente: ADVANCED INSULATION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FREDERICK DONALD KEITH LEE-BLACK Data Nascimento: 02/10/1983 Passaporte: 521881325 País: INGLATERRA Mãe: JANET EVELYN LEE Pai: KEITH MARTYN LEE .</p><p>Processo: 08228.008101/2023-71 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: NORFAZLI BIN MOKRI Data Nascimento: 20/02/1986 Passaporte: A52268716 País: MALÁSIA Mãe: NORSIAH BT AMRAN Pai: MOKRI BIN SANAJI.</p><p>Processo: 08228.008116/2023-39 Requerente: SBM CAPIXABA OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Guillaume Prud Homme Data Nascimento: 08/09/1977 Passaporte: 23CC98060 País: FRANÇA Mãe: Chantal Françoise Bernadette Bouchardon Pai: Bernard Georges Prud Homme.</p><p>Processo: 08228.008206/2023-21 Requerente: NOV WELLBORE TECHNOLOGIES DO BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Tallon Hunter Benson Data Nascimento: 03/02/1993 Passaporte: 596932602 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MELINDA SUE DIXON Pai: RONALD JEFFERY BENSON.</p><p>Processo: 08228.008227/2023-45 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Terrance Eugene Carpenter Jr Data Nascimento: 30/05/1986 Passaporte: A07072234 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sharon Denise Edwards Pai: Terrance Eugene Carpenter.</p><p>Processo: 08228.008239/2023-71 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SHUANG SHEN Data Nascimento: 29/08/1984 Passaporte: EJ1780039 País: CHINA Mãe: YUQIN WANG Pai: QIHE SHEN.</p><p>Processo: 08228.008377/2023-59 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERT BENTLEY MANNING Data Nascimento: 18/11/1968 Passaporte: PE0384045 País: AUSTRÁLIA Mãe: Vivienne Frances Shaw Manning Pai: Philip Manning.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005680/2023-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: RAYMOND VALOIS AMOROSO Data Nascimento: 03/12/1975 Passaporte: P0267938B País: FILIPINAS Mãe: EDITHA VALOIS Pai: RAMON AMOROSO.</p><p>Processo: 08228.005691/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: REYNALDO LUMBAY LALOTA Data Nascimento: 27/10/1969 Passaporte: P6237587B País: FILIPINAS Mãe: ROSALINA LUMBAY Pai: WALFRED LALOTA SR.</p><p>Processo: 08228.005692/2023-24 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: JONATHAN CAPUNIHAN PEZ Data Nascimento: 03/11/1967 Passaporte: P9136363A País: FILIPINAS Mãe: JENNIFER RAMOS Pai: ROMEO RAMBOYONG.</p><p>Processo: 08228.005693/2023-79 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: GROVER TOLENTINO PARA-ON Data Nascimento: 30/01/1963 Passaporte: P6065030B País: FILIPINAS Mãe: MARGARITA TOLENTINO Pai: PROCTOSO PARA-ON.</p><p>Processo: 08228.005694/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: JESSIE AGSAMOSAM DE LA CRUZ Data Nascimento: 06/04/1996 Passaporte: P0529760B País: FILIPINAS Mãe: MELINDE AGSAMOSAM Pai: PATROCINIO DE LA CRUZ.</p><p>Processo: 08228.005695/2023-68 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: OSCAR JR COSARE MULA Data Nascimento: 27/10/1977 Passaporte: P0383262B País: FILIPINAS Mãe: CONSOLACION COSARE MULA Pai: OSCAR NALZARO MULA.</p><p>Processo: 08228.005697/2023-57 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: RAFFY PAUL ARANETA SEVERINO Data Nascimento: 11/07/1991 Passaporte: P2019795B País: FILIPINAS Mãe: JESUSANA ARANETA Pai: ENRIQUE SEVERINO.</p><p>Processo: 08228.005700/2023-32 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: LLOYD ACURIL CORPUZ Data Nascimento: 05/05/1980 Passaporte: P8689222B País: FILIPINAS Mãe: RHODORA ACURIL Pai: ERNESTO CORPUZ.</p><p>Processo: 08228.005711/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: MARC JENRO RAMOS RAMBOYONG Data Nascimento: 11/09/1996 Passaporte: P6033888B País: FILIPINAS Mãe: JENNIFER RAMOS Pai: ROMEO RAMBOYONG.</p><p>Processo: 08228.007455/2023-14 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: John William Haggerty Data Nascimento: 04/06/1975 Passaporte: 518218419 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Morag Haggerty Pai: Peter Kennedy Fagan Haggerty.</p><p>Processo: 08228.007806/2023-71 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Waldemar Piotr Sobczak Data Nascimento: 11/06/1968 Passaporte: EM2213620 País: POLÔNIA Mãe: Barbara Sobczak Pai: Tadeusz Sobczak.</p><p>Processo: 08228.007848/2023-11 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Rolando Jr. Carumba Martinez Data Nascimento: 17/09/1993 Passaporte: P8114041B País: FILIPINAS Mãe: NERISSA CARUMBA MARTINEZ Pai: ROLANDO MALATE MARTINEZ.</p><p>Processo: 08228.007871/2023-12 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Edgardo Jr. Dumoran Reyes Data Nascimento: 21/10/1983 Passaporte: P6544911A País: FILIPINAS Mãe: MARILYN DARING DUMORAN Pai: EDGARDO ETCOBAÑEZ REYES SR.</p><p>Processo: 08228.007875/2023-84 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Gilbert Bugas Sumalinog Data Nascimento: 21/11/1975 Passaporte: P5766643B País: FILIPINAS Mãe: Paguita Matildo Bugas Pai: Guillermo Domingo Sumalinog.</p><p>Processo: 08228.007892/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: AHMAD HANIF BIN MOHD UJANG Data Nascimento: 16/07/1989 Passaporte: H54365402 País: MALÁSIA Mãe: MASDIATY BINTI AMINUDDIN Pai: MOHD UJANG BIN ABD AZIZ.</p><p>Processo: 08228.007911/2023-18 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Maciej Adam Kapelinski Data Nascimento: 21/08/1970 Passaporte: ET6084816 País: POLÔNIA Mãe: HALINA KAPELINSKA Pai: JOSEF KAPELINSKI.</p><p>Processo: 08228.007912/2023-54 Requerente: OOGTK LIBRA PRODUCAO DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Pawel Kackielo Data Nascimento: 14/08/1982 Passaporte: ER2735022 País: POLÔNIA Mãe: Anna Kackielo Pai: Jan Kackielo.</p><p>Processo: 08228.007913/2023-15 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Jan Erik Hovstoel Data Nascimento: 11/01/1966 Passaporte: 31356896 País: NORUEGA Mãe: Laila Hovstol Pai: Rolf Hovstol.</p><p>Processo: 08228.008106/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JEROME JACQUES JEAN RIBET Data Nascimento: 20/11/1976 Passaporte: 22IC04058 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: PAULETTE LOUISE BERNADETTE CHAUVIN Pai: JEAN ADRIEN PAUL RIBET.</p><p>Processo: 08228.008131/2023-87 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Vadim Kaliman Data Nascimento: 01/06/1991 Passaporte: 25629854 País: LITUÂNIA Mãe: NATALIJA KALIMAN Pai: VITALIJUS KALIMANAS.</p><p>Processo: 08228.008165/2023-71 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Hermanus Wilhelmus Maria Zomerdijk Data Nascimento: 25/05/1965 Passaporte: NTDC59P17 País: HOLANDA Mãe: Gerarda Petronella van Tunen Zomerdijk Pai: Hendrikus Martinus Zomerdijk.</p><p>Processo: 08228.008171/2023-29 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Eliah Egur William Sapak Data Nascimento: 19/07/1987 Passaporte: K54993539 País: MALÁSIA Mãe: Dayang Angi Pai: William Sapak Agong.</p><p>Processo: 08228.008339/2023-12 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jan Rohde Mikkelsen Data Nascimento: 09/01/1962 Passaporte: CCC085247 País: NORUEGA Mãe: Aud Mikkelsen Pai: Kjell Mikkelsen.</p><p>Processo: 08228.008342/2023-11 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Miroslaw Antoni Swebocki Data Nascimento: 07/01/1965 Passaporte: EM4464989 País: POLÔNIA Mãe: LUCJA SWEBOCKA Pai: JAN SWEBOCKI.</p><p>Processo: 08228.008385/2023-11 Requerente: BETA LULA CENTRAL OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/05/2025 Imigrante: Richard Douglas Lehr Data Nascimento: 04/11/1964 Passaporte: GA925193 País: CANADÁ Mãe: Amelia Lane Pai: Nathan Lehr.</p><p>Processo: 08228.008450/2023-92 Requerente: OPERACOES MARITIMAS EM MAR PROFUNDO BRASILEIRO LTDA Prazo: 03/05/2025 Imigrante: Eugene Elester Maart Data Nascimento: 31/03/1969 Passaporte: M00254677 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Magdelene Spasiena Maart Pai: Ronald Jacobus Maart.</p><p>Processo: 08228.008458/2023-59 Requerente: OPERACOES MARITIMAS EM MAR PROFUNDO BRASILEIRO LTDA Prazo: 20/05/2025 Imigrante: Sathish Pulikkathara Sankaran Data Nascimento: 29/01/1973 Passaporte: Z5967608 País: ÍNDIA Mãe: Rugmani Sankaran Pai: Pulikkathara Sankaran.</p><p>Processo: 08228.008472/2023-52 Requerente: OPERACOES MARITIMAS EM MAR PROFUNDO BRASILEIRO LTDA Prazo: 09/05/2025 Imigrante: Manoj Shantilal Oza Data Nascimento: 13/05/1981 Passaporte: Z7128346 País: ÍNDIA Mãe: Prembala Shantilal Oza Pai: Shantilal Dharamdatta Oza.</p><p>Processo: 08228.008481/2023-43 Requerente: ALFA LULA ALTO OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 19/05/2025 Imigrante: Oleksiy Mareyev Data Nascimento: 23/01/1989 Passaporte: FM232647 País: UCRÂNIA Mãe: Nataliia Mareyeva Pai: Pavlo Mareyev.</p><p>Processo: 08228.008645/2023-32 Requerente: ALFA LULA ALTO OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 03/05/2025 Imigrante: Greston Lawrence Castanha Data Nascimento: 10/08/1978 Passaporte: Z7114354 País: ÍNDIA Mãe: Janerina Constanciana P Fernandes Castanha Pai: Elias Angelo Castanha.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008072/2023-47 Requerente: Sarah Joy Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: Sarah Joy Woroniecki Data Nascimento: 26/09/1980 Passaporte: 566161011 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Jean Ochalek Pai: Michael Peter Woroniecki.</p><p>Processo: 08228.008073/2023-91 Requerente: Michael Peter Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Peter Woroniecki Data Nascimento: 04/02/1954 Passaporte: 566161010 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Rose Rita Bartnik Pai: Charles Woroniecki.</p><p>Processo: 08228.008074/2023-36 Requerente: Rachel Rebekah Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: Rachel Rebekah Woroniecki Data Nascimento: 10/03/1956 Passaporte: 566161009 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Janet Richardson Pai: William Joseph Ochalek.</p><p>Processo: 08228.008075/2023-81 Requerente: Ruth Mercy Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: Ruth Mercy Woroniecki Data Nascimento: 17/06/1982 Passaporte: 566161012 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Jean Ochalek Pai: Michael Peter Woroniecki.</p><p>Processo: 08228.008076/2023-25 Requerente: Elizabeth Faith Shalom Prazo: 1 Ano Imigrante: Elizabeth Faith Shalom Woroniecki Data Nascimento: 24/09/1984 Passaporte: 566166290 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Jean Ochalek Pai: Michael Peter Woroniecki.</p><p>Processo: 08228.008077/2023-71 Requerente: Abraham Paul Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: Abraham Paul Woroniecki Data Nascimento: 28/09/1986 Passaporte: A03845824 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Jean Ochalek Pai: Michael Peter Woroniecki.</p><p>Processo: 08228.008078/2023-14 Requerente: Joshua John Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: Joshua John Woroniecki Data Nascimento: 11/09/1988 Passaporte: 506282430 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Jean Ochalek Pai: Michael Peter Woroniecki.</p><p>Processo: 08228.008079/2023-69 Requerente: David Jeremiah Stephen Woroniecki Prazo: 1 Ano Imigrante: David Jeremiah Stephen Woroniecki Data Nascimento: 19/03/1990 Passaporte: 506282431 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leslie Jean Ochalek Pai: Michael Peter Woroniecki.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003616/2023-84 Requerente: JOAN CHRISTINE PINOTTI Prazo: 01 Ano Imigrante: JOAN CHRISTINE PINOTTI Data Nascimento: 17/02/1953 Passaporte: 568895077 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: CHRISTINE MAGUIRE Pai: WALDEMAR PINOTTI.</p><p>Processo: 08228.007567/2023-59 Requerente: SHAUN THOMPSON Prazo: 2 Anos Imigrante: SHAUN THOMPSON Data Nascimento: 18/01/1955 Passaporte: 555446459 País: REINO UNIDO Mãe: Betty Adeline Theresa Patrick Pai: Kenneth Patrick.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005112/2023-15 Requerente: BURKHARD EBERHARD GRONWALD Prazo: 1 Ano Imigrante: BURKHARD EBERHARD GRONWALD' Data Nascimento: 11/02/1967 Passaporte: C72MZ392J País: ALEMANHA Mãe: ROSEMARIE DOROTHEA GRONWALD Pai: EBERHARD GOTTFRIED KARL GRONWALD.</p><p>Processo: 08228.006014/2023-89 Requerente: CAIO DE HUANCA CABRERA CASCAES Prazo: 2 Anos Imigrante: Andre Oliver Bach Data Nascimento: 21/02/1975 Passaporte: CGF124TKN País: ALEMANHA Mãe: Diana Manuela Bach Pai: Richard Georg Bach.</p><p>Processo: 08228.006016/2023-78 Requerente: CAIO DE HUANCA CABRERA CASCAES Prazo: 2 Anos Imigrante: Sina Maria Müller Data Nascimento: 24/10/1977 Passaporte: CGF12TZTF País: ALEMANHA Mãe: Sieglinde Gabriele Muller Pai: Johann Georg Muller.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007962/2023-31 Requerente: Adrian Lajos Sergio Antal Major Prazo: 4 Anos Imigrante: Adrian Lajos Sergio Antal Major Data Nascimento: 08/10/1983 Passaporte: X1406382 País: SUÍÇA Mãe: Alexandra Severe Pai: Attila Major.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006021/2023-81 Requerente: CAIO DE HUANCA CABRERA CASCAES Prazo: 2 Anos Imigrante: Gordon Douglas Dakin Data Nascimento: 30/04/1958 Passaporte: 663736363 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Pauline Mary Aitken Pai: Douglas Bruce Dakin.</p><p>Processo: 08228.007160/2023-21 Requerente: SAMANTHA JANE HELLAWELL Prazo: 02 Anos Imigrante: Samantha Jane Hellawell Data Nascimento: 19/08/1961 Passaporte: 129390131 País: REINO UNIDO Mãe: Marie Josepine Hellawell Pai: Raymond Hellawell.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005717/2023-91 Requerente: MICHAEL STEPHEN HARR Prazo: 2 Anos Imigrante: MICHAEL STEPHEN HARR Data Nascimento: 28/09/1963 Passaporte: A00800395 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: HELLEN DARLENE BLOHM Pai: ARTHUR JERALD HARR.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006685/2023-41 Requerente: Leanne Louise Graybill Prazo: 1 Ano Imigrante: Leanne Graybill Data Nascimento: 31/08/1984 Passaporte: 545913516 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003836/2023-16 Requerente: DMITRY BORDYUG Prazo: Indeterminado Imigrante: DMITRY BORDYUG Data Nascimento: 19/06/1998 Passaporte: 75 7580256 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005403/2023-97 Requerente: Christina Maria Schusser Prazo: 6 Meses Imigrante: Christina Maria Schusser Data Nascimento: 20/12/1987 Passaporte: C3FH3H8RJ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005544/2023-18 Requerente: GENNARO MARINO Prazo: 01 Ano Imigrante: GENNARO MARINO Data Nascimento: 06/08/1958 Passaporte: YB8643751 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006609/2023-34 Requerente: IVAN KOTOV Prazo: 1 Ano Imigrante: IVAN KOTOV Data Nascimento: 28/10/1988 Passaporte: 66 0175237 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.007174/2023-45 Requerente: ONUR TASCI Prazo: 1 Ano Imigrante: Onur Tasci Data Nascimento: 05/12/1990 Passaporte: U15124684 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.007324/2023-11 Requerente: GRACE RYAN Prazo: 1 Ano Imigrante: Grace Ryan Data Nascimento: 06/10/1982 Passaporte: PJ2157715 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.007591/2023-98 Requerente: MILENKO MANOJLOVIC Prazo: 1 Ano Imigrante: MILENKO MANOJLOVIC Data Nascimento: 23/11/1976 Passaporte: PB1550871 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008052/2023-76 Requerente: ALEXANDER ZHEREBTSOV Prazo: 1 Ano Imigrante: Alexander Zherebtsov Data Nascimento: 24/03/1981 Passaporte: 76 0949429 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.008318/2023-81 Requerente: Nicola Reichenau Prazo: 3 Meses Imigrante: Nicola Reichenau Data Nascimento: 20/01/1998 Passaporte: C7VPC3HWN País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante ASMA ZIDANI EP BACCAR a exercer concomitantemente o cargo de Diretora na CNP ASSURANCES PARTICIPACOES LTDA. Processo: 08228.007390/2023-91, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.005125/2023-78.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.006182/2023-74 Requerente: LISA RENEE ROBINETT DIAZ Prazo: 14 Dias Imigrante: Lisa Renee Robinett Diaz Data Nascimento: 16/06/1971 Passaporte: 572341949 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005699/2023-46 Requerente: MARK STANSFIELD Prazo: 1 Ano Imigrante: MARK STANSFIELD Data Nascimento: 19/07/1966 Passaporte: 126886313 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.008102/2023-15 Requerente: HENRI JEAN CLAUDE KETTELS Prazo: 1 Ano Imigrante: HENRI JEAN-CLAUDE Data Nascimento: 13/03/1963 Passaporte: LCY9V5J3 País: LUXEMBURGO Mãe: MARIE-JEANNE FELLER Pai: ROBERT KETTELS.</p><p>Processo: 08228.005591/2023-53 Requerente: CAMARA DE PROMOCAO DE INTERCAMBIO CULTURAL E ECONOMICO DE UMA FAIXA E UMA ROTA DO BRASIL E CHINA Prazo: Indeterminado Imigrante: XIN LI Data Nascimento: 07/12/1968 Passaporte: G42868230 País: CHINA Mãe: XILING LIU Pai: QINGZHEN LI.</p><p>Processo: 08228.006069/2023-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: AMLA CHAUHAN Data Nascimento: 15/07/1977 Passaporte: R4940892 País: ÍNDIA Mãe: SONBARSI Pai: MAHESH CHAUHAN.</p><p>Processo: 08228.005682/2023-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: EMIL-VICTOR TUDORCIA Data Nascimento: 29/10/1977 Passaporte: 057450475 País: ROMÊNIA Mãe: ELENA TUDORICA Pai: CONSTANTINOS TUDORICA.</p><p>Processo: 08228.005681/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: KALPESHKUMAR KHUSHALBHAI TANDEL Data Nascimento: 22/07/1974 Passaporte: R9806641 País: ÍNDIA Mãe: MANIBEN KHUSHALBHAI TANDEL Pai: KHUSHALBHAI SOMABHAI TANDEL.</p><p>Processo: 08228.004357/2023-17 Requerente: ANTONIO MIGUEL SIMOES CACEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: António Miguel Simões Caceiro Data Nascimento: 17/01/1974 Passaporte: CB909465 País: PORTUGAL Mãe: Maria Adelaide Simões Gil Cunha Caceiro Pai: Ernesto Rodrigues Cunha Caceiro Imigrante: António Miguel Simões Caceiro Data Nascimento: 17/01/1974 Passaporte: CB909465 País: BRASIL Mãe: Maria Adelaide Simões Gil Cunha Caceiro Pai: Ernesto Rodrigues Cunha Caceiro.</p><p>Processo: 08228.007200/2023-35 Requerente: B&amp;G MUSIC LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: PRIMIANO DI BIASE Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: YB1051552 País: ITÁLIA Imigrante: DANIEL CUMMINGS Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 576123360 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: MELVYN DESMOND ALA COLLINS Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 124311607 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: CRISTIANO MICALIZZI Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: YA9089440 País: ITÁLIA Imigrante: JOHN JACK THOMAS SONNI Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 502153817 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: PHILIP JOHN PALMER Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 543132450 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: MARCO CAVIGLIA Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: YA7704525 País: ITÁLIA Imigrante: ALESSANDRO KOVACICH Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: YB6061646 País: ITÁLIA Imigrante: ALAN CLARK Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 124674462 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: JOHN JOSEPH GIBLIN Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 533479240 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: CAMILA MARISOL CARVAJAL NUNEZ Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: F25121479 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.007108/2023-75 Requerente: TOP CAT PRODUCAO E PROMOCAO DE EVENTOS ESPORTIVOS, ARTISTICOS E CULTURAIS LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: DAVID HARRY BURROWS Data Nascimento: 04/03/2023 Passaporte: 520594683 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: GRAEME TAYLOR Data Nascimento: 17/01/2023 Passaporte: 575481091 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: MEGAN TURNER Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 558575938 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: RICHARD WILLIAM SHELTON Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 556772275 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: MARGARIDA TEIXEIRA BATISTA E SILVA Data Nascimento: 21/12/2016 Passaporte: CA348330 País: PORTUGAL Imigrante: STEPHEN JOHN PRICE Data Nascimento: 15/08/1967 Passaporte: 560044304 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: EDWARD JOHN WHITE Data Nascimento: 16/12/2022 Passaporte: 128387244 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: DAEHYUN LEE Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 521805910 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: GEORGE DANIEL LONG Data Nascimento: 15/12/2022 Passaporte: 518600467 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: MARK CHARLES ADAMS Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 137177187 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ROBERT HARVEY SYDOR Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 122286208 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: HELEN ELIZABETH QUINLAN Data Nascimento: 13/11/1974 Passaporte: 621264190 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: JOSEPH OWEN DOWNARD Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 120456655 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.006830/2023-92 Requerente: VERA HELENA AVEDISIAN Prazo: 30 Dias Imigrante: MICHAEL BENJAMIN WALKER Data Nascimento: 01/03/1985 Passaporte: 138432660 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.006380/2023-38 Requerente: MCA PRODUCOES ARTISTICAS EIRELI Prazo: 30 Dias Imigrante: THERON LORENZO THOMAS II Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 531759947 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: HOLLIE MARYALICE HAMMEL Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 541386521 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: THOMAS LISLE COE-BROOKER Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 562976208 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: CODY JOSEPH DALUZ Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 548799856 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: STEPHEN RICHARD DOWN Data Nascimento: 28/08/1985 Passaporte: 510532151 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: CHARLIE DANIEL BRIAN KENNY Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 543445145 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: CARL ROBERRIA FIELDS JR Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 544117931 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: JOCELYN EVE STOKER Data Nascimento: 11/04/1987 Passaporte: 551678827 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: EMMANUEL KELECHI ECHEM Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 548709609 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: EMONI SHEREE WILKINS Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 642465420 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: KARA DORAN BRUMMITT Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 659747925 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: CHRISTIAN ASHLEIGH SENNETT Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 538613292 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: SAMSON OLUWASEGUN JATTO Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 548019922 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: JONATHAN NICHOLAS SHORTEN Data Nascimento: 11/12/1972 Passaporte: 535486995 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: SAMUEL REUBEN GREENFIELD Data Nascimento: 01/03/2023 Passaporte: 567069798 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005914/2023-17 Requerente: OBLATOS DE MARIA IMACULADA Prazo: 1 Ano Imigrante: AYOUBISSI KAMGAING VIANNEY SERAPHIN Data Nascimento: 28/07/1994 Passaporte: AA002567 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.005867/2023-11 Requerente: LUKE FONG Prazo: 2 Anos Imigrante: Luke Fong Data Nascimento: 22/07/1979 Passaporte: passport País: FIJI.</p><p>Processo: 08228.006271/2023-11 Requerente: WILLEM BRINKERT Prazo: Indeterminado Imigrante: Willem brinkert Data Nascimento: 28/09/1982 Passaporte: C4VW2N8K País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008223/2023-67 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Hasan Pirdal Data Nascimento: 01/03/1992 Passaporte: U20642422 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.006211/2023-14 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Leo Avellano Calzado Data Nascimento: 24/09/1975 Passaporte: P5504828B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006205/2023-41 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Rene De La Cruz Canaria Data Nascimento: 18/11/1969 Passaporte: P8481290A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009543/2023-34 Requerente: SAINT-GOBAIN DO BRASIL PRODUTOS INDUSTRIAIS E PARA CONSTRUCAO LTDA Prazo: 15 Dias Imigrante: Simone Casolin Data Nascimento: 01/01/1997 Passaporte: YB2756735 País: ITÁLIA Imigrante: Juan Alnurfo Santana Data Nascimento: 24/09/1967 Passaporte: YB836965 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009743/2023-97 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: EDRAL HAMMON ADAMS II Data Nascimento: 14/07/1978 Passaporte: 505511242 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005454/2023-19 Requerente: YUDISLEY GUERRERO OSORIO Prazo: Indeterminado Imigrante: Yunisey Guerrero Osorio Data Nascimento: 19/10/1979 Passaporte: L828316 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.004092/2023-49 Requerente: TONY KISSAKA TINA Prazo: 2 Anos Imigrante: TONY KISSAKATINA Data Nascimento: 23/03/1984 Passaporte: AA274185 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008442/2023-46 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: PHILIPP ALEXANDER BERMES Data Nascimento: 08/08/1981 Passaporte: C2XPMKT31 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.005298/2023-96 Requerente: ALI HASAN 70214016129 Prazo: 2 Anos Imigrante: SUJON HASAN Data Nascimento: 01/01/2000 Passaporte: a06016024 País: BANGLADESH Mãe: NOBITON BEGUM Pai: ABU KALAM HOWLADER .</p><p>Processo: 08228.004415/2023-11 Requerente: OLIE BABA RESTAURANTE ARABE E CONVENIENCIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: AYOUB AYOUB Data Nascimento: 09/09/1992 Passaporte: LR1391652 País: LÍBANO Mãe: OTARED YOUNES Pai: MOSTAFA.</p><p>Processo: 08228.003850/2023-11 Requerente: JUAN OSVALDO CARDOSA SAMON Prazo: 2 Anos Imigrante: Juan Osvaldo Cardosa Samón Data Nascimento: 07/02/1961 Passaporte: K128096 País: CUBA Mãe: Ana Iris Samón Relys Pai: Juan Osvaldo Cardosa Arias.</p><p>Processo: 08228.000355/2023-41 Requerente: SOIMA BRASIL - INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RICARDO ALEXANDRE BIDARRA DA CRUZ Data Nascimento: 22/02/1984 Passaporte: CD054631 País: PORTUGAL Mãe: LUCÍNIA FLÓRIO BIDARRA Pai: HENRIQUE FERREIRA DA CRUZ.</p><p>Processo: 08228.007522/2023-84 Requerente: KEYLON JEFFREY BATIZ SLATE Prazo: 2 Anos Imigrante: KEYLON JEFFREY BATIZ SLATE Data Nascimento: 01/02/2004 Passaporte: C02639204 País: NICARÁGUA.</p><p>Processo: 08228.007418/2023-91 Requerente: Jacques Philippe Eckle Prazo: 1 Ano Imigrante: Jacques Philippe Data Nascimento: 06/07/1960 Passaporte: 21ED44530 País: AFAR FRANCÊS.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 89, de 11/05/2023, Seção 1, Pág. 189, Processo: 08228.006633/2023-73, Imigrante: SIVARAJ ERATHIMMANNAGARI, Onde se lê: Data de nascimento: 05/12/1990, Leia-se: Data de nascimento: 12/05/1990.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 86, de 08/05/2023, Seção 1, Pág. 33, Processo: 08228.007800/2023-11, Onde se lê: Mãe: MEIYAN LI, Leia-se: Mãe: MEITING LI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 35, de 17/02/2023, Seção 1, Pág. 167, Processo: 08228.001430/2023-91, Onde se lê: Data de nascimento: 04/10/2000, Leia-se: Data de nascimento: 10/04/2000.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 59, de 27/03/2023, Seção 1, Pág. 62, Processo: 08228.004567/2023-13, Onde se lê: Pai: FACHEN CAI, Leia-se: Pai: FACHENG CAI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 83, de 03/05/2023, Seção 1, Pág. 82, Processo: 08228.006880/2023-71, Onde se lê: Mãe: XIANG ZHANG; Pai: YANGMEI ZHANG, Leia-se: Mãe: YANGMEI HU; Pai: XIANG AZHANG.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>