<xml><article id="32319951" name="re748" idOficio="9621945" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="29/05/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20635548">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 748, de 26 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Regulamento Padrão do Fundo de Assistência no âmbito dos Conselhos Regionais de Farmácia, e dá outras providências. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 748, de 26 de maio de 2023</p><p class="ementa">Institui o Regulamento Padrão do Fundo de Assistência no âmbito dos Conselhos Regionais de Farmácia, e dá outras providências.</p><p>O Conselho Federal de Farmácia (CFF), no uso de suas atribuições legais e regimentais previstas na Lei Federal nº 3.820/60;</p><p>Considerando que é atribuição do CFF expedir resoluções para eficácia da Lei Federal nº 3.820/60, nos termos do artigo 6º, alínea "g";</p><p>Considerando o disposto no artigo 27, §§ 1º e 2º, da Lei Federal nº 3.820/60, que estabelece a formação de um fundo de assistência aos seus membros necessitados, quando inválidos ou enfermos, cuja receita líquida será a renda total com a só dedução das despesas de pessoal e expediente; resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar o Regulamento Padrão do Fundo de Assistência dos Conselhos Regionais de Farmácia, conforme estabelecido nos Anexos I a IV, desta resolução.</p><p>Art. 2º - Esta resolução entra em vigor a partir de sua publicação.</p><p class="assina">Walter da Silva Jorge João</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO IRegulamento Padrão do Fundo de Assistência</p><p>CAPÍTULO I - Da Finalidade e Conceitos</p><p>Art. 1º. O Fundo de Assistência dos Conselhos Regionais de Farmácia, criado nos termos do que dispõem os § 1º e 2º do artigo 27 da Lei n° 3.820, de 11 de novembro de 1960, destina-se à assistência de seus membros inscritos que se enquadrem na definição de necessitados e, simultaneamente, na de enfermos ou inválidos.</p><p>Parágrafo único. Para os efeitos deste regulamento serão adotados os seguintes conceitos:</p><p>I. Inválido ou Enfermo: indivíduo impossibilitado de trabalhar, temporária ou permanentemente, em virtude de doença incapacitante, devidamente comprovada por meio de relatório, laudo ou perícia médica;</p><p>II. Necessitado: aquele que não dispõe de recursos para prover as necessidades básicas da vida relacionadas à alimentação básica, saúde e moradia, e nem de tê-las providas por sua família, nos termos do § 1º do artigo 20 da Lei Federal nº 8.742/93.</p><p>Art. 2º. Poderão ser beneficiados pelo Fundo de Assistência, os profissionais elencados no artigo 14 da Lei Federal nº 3.820/60, desde que o profissional:</p><p>a) não esteja eliminado, suspenso ou legalmente impedido do exercício da profissão;</p><p>b) não possua atividade remunerada, inclusive na condição de microempreendedor individual.</p><p>CAPITULO II - Da Constituição Orçamentária e Benefícios</p><p>Art. 3º. O Fundo de Assistência do Conselho Regional de Farmácia (CRF) será constituído por:</p><p>I. dotação orçamentária, nos termos dos §§ 1º e 2º do artigo 27, da Lei Federal n° 3.820/60;</p><p>II. doações ou legados.</p><p>§ 1º. Os benefícios previstos neste regulamento estão limitados à disponibilidade orçamentária e financeira do CRF.</p><p>§ 2º. Deverá ser aberta conta contábil específica para a gestão financeira do Fundo de Assistência do CRF.</p><p>§ 3º. Cada CRF destinará, no seu orçamento anual, 1/4 de sua renda líquida, ou seja, a renda total com a dedução das despesas de pessoal e expediente:</p><p>a) entende-se por Renda Líquida Total o resultado obtido no confronto entre as Receitas Correntes auferidas no período e as Despesas Correntes executadas;</p><p>b) existindo resultado positivo na aplicação da alínea anterior, o percentual disposto no § 1º deverá ser transferido para conta bancária específica com a denominação "Fundo de Assistência ao Farmacêutico - Lei Federal nº 3.820/60";</p><p>c) a conta bancária responsável pela recepção do recurso destinado ao Fundo de Assistência deverá, obrigatoriamente, estar vinculada a aplicação financeira automática;</p><p>d) com base no valor de desembolso realizado no exercício anterior, deverá ser inserida, na Proposta Orçamentária, dotação específica para execução efetiva do Fundo de Assistência;</p><p>e) ao término do exercício, deverá permanecer na conta bancária do Fundo de Assistência, o correspondente ao dobro do valor executado no período, visando a promoção da continuidade de acesso e execução;</p><p>f) após aplicação do disposto na alínea "e", o saldo residual deverá ser movimentado para conta movimento;</p><p>g) na ocorrência de resultado negativo, quando da aplicação da alínea "a", a operacionalização do Fundo de Assistência fica limitada à disponibilidade financeira registrada na conta bancária, situação que deverá ser formalmente justificada no Relato Integrado do Órgão, por meio de Nota Explicativa;</p><p>h) constatando-se aumento da demanda por acesso ao Fundo de Assistência e observada a insuficiência de dotação orçamentária, o CRF deverá providenciar a necessária Reformulação Orçamentária;</p><p>i) a providência de reformulação prevista na alínea "h" deverá, obrigatoriamente, estar lastreada pelo recurso financeiro disponível;</p><p>j) passará a integrar o Portal da Transparência e Prestação de Contas e o Relato Integrado, a partição denominada "Fundo de Assistência - Lei Federal nº. 3.820/60", onde serão descritas todas as informações, ocorrências e movimentações registradas no Fundo, atendendo ao disposto na Lei Federal nº 12.527/11.</p><p>Art. 4º. O Fundo de Assistência do CRF poderá conceder aos profissionais descritos no artigo 1º deste regulamento, o benefício de "Auxílio Mensal", de natureza pecuniária, não reembolsável, que visa atender aos profissionais, total ou parcialmente, de forma transitória a título precário, sendo passível de revogação, a qualquer momento, desde que a decisão seja motivada.</p><p>Parágrafo único. O Auxílio Mensal poderá ser deferido por, no máximo, 1 (um) ano, podendo ser renovável desde que mediante o preenchimento dos requisitos estabelecidos nesta resolução e a análise da Comissão do Fundo de Assistência do respectivo CRF.</p><p>CAPÍTULO III - Da Instrução dos Pedidos</p><p>Art. 5º. Os pedidos de auxílio serão inicialmente instruídos com os seguintes documentos, apresentados pelo requerente:</p><p>I. Formulário - solicitação de Fundo de Assistência: fornecido pelo CRF, preenchido de forma clara e completa (Anexo II);</p><p>II. Formulário de Renda Familiar: fornecido pelo CRF, preenchido de forma clara e completa, especificando os respectivos salários, pensões ou proventos de todos os componentes que residam no mesmo endereço, inclusive do interessado (Anexo III);</p><p>III. Formulário - Relação de Despesas: fornecido pelo CRF, preenchido de forma clara e completa, visando atestar a situação sócio econômica; todas as despesas citadas (exemplo de despesas: medicamentos, exames em geral, atendimento médico hospitalar, planos de saúde, condomínio, aluguel, luz, água, gás, IPTU, telefone e outros) devem estar acompanhadas de cópias dos respectivos comprovantes, nota fiscal ou recibo de pagamento, com a devida identificação do emitente/recebedor, CPF ou CNPJ, e devem ser referentes aos últimos 3 (três) meses (Anexo IV);</p><p>IV. Cópia da Declaração do Imposto de Renda do ano anterior ao pedido do interessado e de todos os que compõem a Renda Familiar entregues à Receita Federal;</p><p>V. Declaração de Isento, referente ao ano anterior ao pedido, caso o requerente ou um dos componentes da Renda Familiar seja isento do recolhimento do Imposto de Renda, firmada sob as penas do art. 299 do Código Penal Brasileiro;</p><p>VI. Cópia do Relatório Médico contendo o CID, o tipo e a duração prevista do tratamento e a informação se a incapacidade é total ou parcial, de forma permanente ou transitória;</p><p>VII. Cópia da perícia que deferiu ou indeferiu o benefício, e do comprovante de recebimento de benefício, dos três últimos meses, contendo o valor concedido, caso seja beneficiário do INSS;</p><p>VIII. Cópia atualizada da carteira de trabalho, se tiver esse documento.</p><p>§ 1º. Para fins da análise da situação sócio econômica somente serão consideradas as despesas que forem devidamente comprovadas e nas quais constem o nome do requerente ou de seus dependentes especificados no Imposto de Renda ou dos componentes da Renda Familiar.</p><p>§ 2º. Se o profissional requerente estiver impedido de comparecer ao CRF para solicitar o auxílio, poderá enviar representante legal munido de procuração.</p><p>§ 3º. Na falta de um dos documentos listados neste artigo, a Comissão poderá solicitar que sejam apresentados outros documentos para comprovar a situação do requerente.</p><p>Art. 6º. No auxílio mensal, se houver a necessidade da prorrogação, esta deverá ser devidamente comprovada, sendo que o beneficiário deverá entregar, em até 30 (trinta) dias antes do término de seu benefício, os mesmos documentos descritos no artigo 5º, atualizados.</p><p>Art. 7º. A Comissão do Fundo de Assistência poderá, a qualquer momento, solicitar documentos complementares e/ou a apresentação dos originais para confrontação ou qualquer outro esclarecimento que julgar necessário.</p><p>CAPITULO IV - Do Procedimento</p><p>Art. 8º. O processo, devidamente instruído, será encaminhado para a Comissão do Fundo de Assistência analisar se todos os requisitos foram preenchidos e se o requerimento está apto ao deferimento.</p><p>Art. 9º. Constatado que o requerente preenche os requisitos mínimos para o deferimento do pedido, a Comissão do Fundo de Assistência ou Assistente Social designado, deverá realizar visita ao requerente para elaboração de relatório sobre a sua situação.</p><p>Art. 10. Com a documentação entregue pelo requerente e o relatório da Comissão do Fundo de Assistência, o pedido será submetido ao Plenário do CRF, o qual deliberará sobre a aprovação, ou não, do pedido, bem como o eventual valor, nos termos do artigo 14.</p><p>Art. 11. A avaliação mediante visita poderá ser realizada sempre que necessário, sendo também obrigatória nos pedidos de prorrogação da concessão.</p><p>Art. 12. As solicitações protocoladas instruirão um processo próprio, no qual serão arquivados todos os documentos protocolados pelo requerente, atas das reuniões, alterações, pedidos de prorrogações, e quaisquer outros documentos que forem julgados convenientes.</p><p>Art. 13. O valor do benefício a ser pago será limitado até, no máximo, ao valor correspondente a 3 (três) salários mínimos nacional.</p><p>Art. 14. Aprovada a requisição pela Comissão do Fundo de Assistência, conforme a necessidade financeira comprovada (renda comparada com despesas comprovadas), o pedido poderá ser deferido pelo Plenário do CRF em uma das faixas a seguir:</p><p>I. Faixa 1: correspondente a 1 (um) salário mínimo nacional;</p><p>II. Faixa 2: correspondente a 2 (dois) salários mínimos nacional;</p><p>III. Faixa 3: correspondente a 3 (três) salários mínimos nacional.</p><p>Parágrafo único. Ao profissional que possua mais de uma fonte de renda, de qualquer natureza, a concessão do benefício poderá ser feita de forma proporcional, respeitados os referidos limites de faixas.</p><p>CAPÍTULO V - Da Comissão do Fundo de Assistência</p><p>Art. 15. A Comissão do Fundo de Assistência será nomeada pela Diretoria e constituída por 2 (dois) farmacêuticos inscritos no Conselho Regional de Farmácia, nos termos do Regimento Interno do CRF e um colaborador do CRF, que deliberará por maioria simples, sendo obrigatória a presença de seu presidente, eleito dentre seus pares.</p><p>Parágrafo único. O mandato da Comissão do Fundo de Assistência será coincidente ao mandato da Diretoria do CRF.</p><p>CAPÍTULO VI - Das Disposições Gerais</p><p>Art. 16. O CRF poderá rever, a qualquer momento, os benefícios concedidos ou suspendê-los, de imediato, se apurada qualquer irregularidade, omissão, informação falsa ou contraditória.</p><p>§ 1º. Em caso de cancelamento do benefício, o profissional será comunicado imediatamente, justificando o motivo.</p><p>§ 2º. Os benefícios serão imediatamente interrompidos quando constatado o cancelamento da inscrição ou identificado o óbito do profissional, ocorrências estas que serão verificadas mensalmente pelo Departamento Financeiro e Contábil.</p><p>§ 3º. O CRF deverá ser comunicado imediatamente pelos familiares ou responsáveis em caso de óbito do beneficiário.</p><p>§ 4º. Em caso de recebimento indevido por parte de familiares ou responsáveis pelo beneficiário, os valores deverão ser ressarcidos ao CRF, sob pena de responsabilização judicial.</p><p>ANEXO II</p><p>FORMULÁRIO Nº I</p><p>SEGUIR INSTRUÇÕES</p><p>Todos os campos devem ser preenchidos (preencher em letra de forma ou legível)</p><p>Não serão aceitos formulários fora do padrão ou com rasuras.</p><p>SOLICITAÇÃO DE FUNDO DE ASSISTÊNCIA</p><p>Ilmo. Presidente do Conselho Regional de Farmácia do estado de ......... - CRF-...................................................................................................................................................</p><p>Dados do PROFISSIONAL:</p><p>Nome: ...................................................................................................................</p><p>CRF nº ..................................................................................................................</p><p>SOLICITAÇÃO:</p><p>Doença incapacitante/enfermidade: ...................................................................</p><p>(Apresentar relatório médico contendo CID, tipo e duração do tratamento, e se a incapacidade é total ou parcial, de forma permanente ou transitória)</p><p>Afastado pelo INSS ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Data do início da concessão: ................ Data final: ...........................................</p><p>(Apresentar carta de concessão/perícia INSS)</p><p>Último vínculo profissional: ..................................................................................</p><p>Função: ...................... Salário: .......................</p><p>Data inicial registro: ................... Data final registro: .........................</p><p>Se o contrato estiver ativo, deixar sem preencher (apresentar fotocópia da CTPS)</p><p>Obs: No caso de representante, anexar procuração.</p><p>DECLARO ter conhecimento de que a omissão de qualquer informação ou declaração falsa no presente documento sujeitar-se-á à ação criminal pelo cometimento do crime de "falsidade ideológica" prevista no artigo 299 do Código Penal Brasileiro.</p><p>Cidade e data: .....................................................................................................</p><p>Documentos conferidos por: ...............................................................................</p><p>Assinatura do funcionário: ..................................................................................</p><p>Assinatura do profissional: ..................................................................................</p><p>Carimbo e/ou nome legível:</p><p>Assinatura do procurador: ...................................................................................</p><p>Carimbo e/ou nome legível:</p><p>ANEXO III</p><p>FORMULÁRIO Nº II</p><p>SEGUIR INSTRUÇÕES</p><p>Todos os campos devem ser preenchidos (preencher em letra de forma ou legível)</p><p>Não serão aceitos formulários fora do padrão ou com rasuras.</p><p>SOMENTE DEVEM SER LISTADAS AS DESPESAS QUE ESTIVEREM ACOMPANHADAS DOS DEVIDOS COMPROVANTES E DEVENDO SER REFERENTES AOS ÚLTIMOS 03 (TRÊS) MESES; TODOS COM IDENTIFICAÇÃO DO EMITENTE E COM O NOME OU CPF DO RECEBEDOR.</p><p>FORMULÁRIO RELAÇÃO DE DESPESAS</p><p>Ilmo. Presidente do Conselho Regional de Farmácia do estado de ..... - CRF-...................................................................................................................................................</p><p>Dados do PROFISSIONAL:</p><p>Nome: ............................................................................................... CRF nº ........</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPESA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aluguel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Água</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condomínio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IPTU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medicamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Convênio Médico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Exames laboratoriais e clínicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atendimento Hospitalar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras despesas (especificar nas observações)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>*ANEXAR TODOS OS COMPROVANTES</p><p>Observações: ...........................................................................................................................</p><p>DECLARO ter conhecimento de que a omissão de qualquer informação ou declaração falsa no presente documento sujeitar-se-á à ação criminal pelo cometimento do crime de "falsidade ideológica" prevista no artigo 299 do Código Penal Brasileiro.</p><p>Cidade e data: .....................................................................................................</p><p>Documentos conferidos por: ..............................................................................</p><p>Assinatura do funcionário: ..................................................................................</p><p>Assinatura do profissional: ..................................................................................</p><p>Carimbo e/ou nome legível:</p><p>Assinatura do procurador: ...................................................................................</p><p>Carimbo e/ou nome legível:</p><p>ANEXO IV</p><p>FORMULÁRIO N° III</p><p>SEGUIR INSTRUÇÕES</p><p>Todos os campos devem ser preenchidos (preencher em letra de forma ou legível)</p><p>Não serão aceitos formulários fora do padrão ou com rasuras.</p><p>FORMULÁRIO RENDA FAMILIAR</p><p>I - IDENTIFICAÇÃO:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="9"><p>Nome:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sexo: M ( ) F ( )</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>Data de Nascimento: ___ / ___ / ______</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Estado Civil:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>RG:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>CPF:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Naturalidade:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="9"><p>Fone/ Celular: ( ) / ( )</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Endereço:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>N°</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Compl.:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Bairro:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Cidade:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CEP:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Dados Bancários: Banco:</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>Agência:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Conta Corrente:</p></td></tr></table><p>II - HABITAÇÃO:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Casa ( ) Apartamento ( ) Sítio ou Chácara ( ) Fazenda ( )</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imóvel Próprio:</p><p>SIM ( ) NÃO ( )</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em caso de NÃO:</p><p>Financiado ( ) Cedido ( ) Alugado ( )</p></td></tr></table><p>III - RESIDENTES NO ENDEREÇO (listar as pessoas que residem no mesmo endereço, inclusive o requerente):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRAU DE PARENTESCO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RENDA MENSAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>IV - RECEBE BENEFÍCIO INSS: ( ) SIM ( ) NÃO Se sim: Valor: ______________</p><p>V - RECEBE BENEFÍCIO LOAS (BCP): ( ) SIM ( ) NÃO Se sim: Valor: ________</p><p>VI - DECLARAÇÃO DE IMPOSTO RENDA DO REQUERENTE - EXERCÍCIO: _____</p><p>(Com comprovação de entrega à Receita Federal)</p><p>TOTAL DO PATRIMÔNIO DECLARADO: ________________________________</p><p>RENDIMENTO ANUAL: _____________________________________________</p><p>( ) ISENTO DE IMPOSTO DE RENDA (Apresentar declaração de isento</p><p>VII - DECLARAÇÃO DE IMPOSTO RENDA DOS DEMAIS MORADORES - EXERCÍCIO: __________________________________________________________________________</p><p>(Com comprovação de entrega à Receita Federal)</p><p>Nome:___________________________________________________________</p><p>TOTAL DO PATRIMÔNIO DECLARADO:_________________________________</p><p>RENDIMENTO ANUAL: _____________________________________________</p><p>( ) ISENTO DE IMPOSTO DE RENDA (Apresentar declaração de isento)</p><p>VIII - BENS MÓVEIS:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VEÍCULO MARCA/MODELO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ANO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FINANCIADO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>IX - OUTROS BENS:</p><p>_________________________________________________________________</p><p>X - OBSERVAÇÕES:</p><p>_________________________________________________________________</p><p>DECLARO ter conhecimento de que a omissão de qualquer informação ou declaração falsa no presente documento sujeitar-se-á à ação criminal pelo cometimento do crime de "falsidade ideológica" prevista no artigo 299 do Código Penal Brasileiro.</p><p>Cidade e data.</p><p>Documentos conferidos por: _______________________________________</p><p>Assinatura do funcionário: _________________________________________</p><p>Assinatura do profissional: _________________________________________</p><p>Carimbo e/ou nome legível: ________________________________________</p><p>Assinatura do procurador: _________________________________________</p><p>Carimbo e/ou nome legível:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>