<xml><article id="32248448" name="Sumula do Parecer CNE_CES nA 293" idOficio="9613055" pubName="DO1" artType="Súmula" pubDate="24/05/2023" artClass="00025:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00068:00000" artCategory="Ministério da Educação/Conselho Nacional de Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20623456">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SÚMULA DO PARECER CNE/CES Nº 293/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília, 23 de maio de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">SÚMULA DO PARECER CNE/CES Nº 293/2023</p><p>Reunião ordinária dos dias 10, 11, 12 e 13 do mês de abril/2023</p><p>CÂMARA DE EDUCAÇÃO SUPERIOR</p><p>e-MEC: 201926447 Processo: 00732.000365/2021-11 Parecer: CNE/CES 293/2023 Relator: Paulo Fossatti Interessado: Grupo Educa Ltda. - Caxias/MA Assunto: Cumprimento de decisão judicial. Credenciamento do campus fora de sede do Centro Universitário de Ciências e Tecnologia do Maranhão (UniFacema), a ser instalado no município de Codó, no estado do Maranhão Voto do Relator: Voto favoravelmente ao credenciamento do campus fora de sede do Centro Universitário de Ciências e Tecnologia do Maranhão (UniFacema), a ser instalado na Avenida Santos Dumont, nº 5.132, bairro São Sebastião, no município de Codó, no estado do Maranhão, nos termos do artigo 31, § 3º, do Decreto nº 9.235/2017, com a oferta inicial dos cursos superiores de Enfermagem, bacharelado; Engenharia Civil, bacharelado e Fisioterapia, bacharelado. Nos termos do § 2º do artigo 32 do Decreto nº 9.235/2017, o campus ora credenciado integrará o conjunto do Centro Universitário e não gozará de prerrogativas de autonomia Decisão da Câmara: APROVADO por unanimidade.</p><p>Observação: De acordo com o Regimento Interno do CNE e a Lei nº 9.784/1999, os interessados terão prazo de 30 (trinta) dias para recursos, quando couber, a partir da data de publicação desta Súmula no Diário Oficial da União, ressalvados os processos em trâmite no Sistema e-MEC, cuja data de publicação, para efeito de contagem do prazo recursal, será efetuada a partir da publicação nesse Sistema, nos termos do artigo 1º, § 4º, da Portaria Normativa MEC nº 21/2017. O Parecer citado encontra-se à disposição dos interessados no Conselho Nacional de Educação e será divulgado na página do CNE (http://portal.mec.gov.br/cne/).</p><p class="data">Brasília, 23 de maio de 2023.</p><p class="assina">PATRICIA FERNANDA LAPA LOBO NOGUEIRA</p><p class="cargo">Secretária Executiva Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>