<xml><article id="32012432" name="221 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9583438" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582397">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 221, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 221, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) razão(ões) social(ais) do(s) proponente(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 185913 - Turnê - A Turma da Joaninha Douradinha - O Musical, publicado na portaria nº 0786/18 de 19/12/2018, publicada no D.O.U. em 20/12/2018.</p><p>Onde se lê: Lucimeire de Moraes da Silva</p><p>Leia-se: L. de M. da Silva - Produções</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 184915 - Tom na Fazenda - CCBB BH, publicado na portaria nº 0739/18 de 28/11/2018, no D.O.U. em 29/11/2018, para Tom na Fazenda.</p><p>PRONAC: 201410 - Marcos Jackson | Tributo Cure o Mundo, publicado na portaria nº 0186/20 de 12/03/2020, no D.O.U. em 13/03/2020, para Mark Jam | Tributo Cure o Mundo.</p><p>PRONAC: 201740 - Aquisição de obras para o Museu de Arte da Bahia, publicado na portaria nº 0245/20 de 02/04/2020, no D.O.U. em 03/04/2020, para Aquisição de obras para o Museu Nacional de Belas Artes.</p><p>PRONAC: 212551 - OFICINAS DE FOTOGRAFIA - COMUNIDADES TRADICIONAIS (APTO A REALIZAÇÃO VIRTUAL), publicado na portaria nº 0022/22 de 13/01/2022, no D.O.U. em 14/01/2022, para Retrato.</p><p>Art. 3.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 201740 - Aquisição de obras para o Museu de Arte da Bahia, publicado na portaria nº 0245/20 de 02/04/2020, publicada no D.O.U. em 03/04/2020.</p><p>Onde se lê: Aquisição de significativo conjunto de 7 obras de pintura setecentista do Mestre José Joaquim da Rocha,fundador da Escola Baiana de Pintura, para o Museu de Arte da Bahia, o mais antigo museu da Bahia, um dos primeiros museus e um dos mais importantes do Brasil, estando entre os 5 museus mais visitados do Nordeste (IBRAM, 2019),cujo significativo núcleo da pinacoteca baiana oferece um panorama singular sobre a importante Escola Baiana de Pintura, mas não possui obras do seu fundador.</p><p>Leia-se: Aquisição de significativo conjunto de 5 obras de pintura setecentista do Mestre José Joaquim da Rocha, fundador da Escola Baiana de Pintura, para o Museu Nacional de Belas Artes, um dos mais importantes do Brasil, propiciando a possibilidade de revelar o protagonismo da arte colonial baiana na história da arte brasileira.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>