<xml><article id="32065810" name="227 - Portaria de Aprovacao - 11" idOficio="9590119" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592007">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 227, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 227, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231399 - 28 Festival de Inverno de Itapecerica</p><p>ESPACO AMPLIAR - ASSESSORIA, PROJETOS E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 05.818.903/0001-06</p><p>Processo: 01400007546202346</p><p>Cidade: Nova Lima - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 603.644,80</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizado há vinte e sete anos, o Festival de Inverno de Itapecerica possui tradição e abrangência regional, proporcionando a difusão da cultura à população do centro-oeste mineiro ao promover anualmente atrações artísticas gratuitas e de qualidade. Na programação cultural do evento, acontecem apresentações de artes cênicas e música instrumental de Corporações Musicais da cidade. Além disso, a programação contém oficinas de caráter artístico-cultural destinada ao público de adolescentes e jovens estudantes de escolas públicas da cidade.</p><p>231376 - A Formiga e o Elefante</p><p>Antonio Pereira Barbosa Junior</p><p>CNPJ/CPF: 45.667.840/0001-40</p><p>Processo: 01400007467202335</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.821,60</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização do espetáculo teatral A FORMIGA E O ELEFANTE.</p><p>231315 - A RAINHA ONÇA</p><p>LUCAS SILVA LIMA 41077485883</p><p>CNPJ/CPF: 24.293.016/0001-06</p><p>Processo: 01400007388202324</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 282.284,75</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montar a peça musical A RAINHA ONÇA que conta a história de uma mãe onça, em busca de sua filhinha que foi sequestrada por um cruel caçador. 2 Meses em cartaz na cidade de São Paulo a preços populares.</p><p>231394 - AMANTES DO TEATRO - A COMEDIA</p><p>ANA THOMASIA MAGALHAES GUASQUE ARTES CENICAS - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.687.450/0001-09</p><p>Processo: 01400007529202317</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 996.216,86</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta tem como objetivo a turnê nacional do espetáculo Amantes do Teatro - A Comédia, a ser apresentada e diferentes praças do território nacional, com acessibilidade, promovendo democratização e inclusão social, acompanhada de atividades de formação de plateias como oficinas e palestras sobre a história do teatro, juntamente com curso presencial gratuito, de 40 horas, denominado "Criando e Produzindo - Bases Tecnicas e Criativas", direcionado à capacitação profissional de artistas e estudantes. Também serão realizadas atividades em instituiçoes de atendimento às pessoas com deficiência, buscando a democratização de acesso.</p><p>231305 - ARTE PARA A VIDA - 2ª EDIÇÃO</p><p>UNIAO CRISTA - ASSOCIACAO SOCIAL E EDUCACIONAL</p><p>CNPJ/CPF: 73.794.810/0002-11</p><p>Processo: 01400007375202355</p><p>Cidade: São Bento do Sul - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.257.130,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto cultural Arte Para a Vida Vida - 2ª Edição visa a realização de apresentações de um Teatro Musical dentro da manifestação cultural gospel em espaços abertos, oportunizando a formação artística (curso nas áreas de música - envolvendo o canto coral, instrumental e formação de banda -, teatro e dança) a jovens talentos que o integram durante seu período de execução, e realizando, como contrapartida social, a realização de palestras em escolas.</p><p>231340 - CANTATA NATALINA</p><p>CONGREGACAO DE NOSSA SENHORA</p><p>CNPJ/CPF: 92.017.516/0001-67</p><p>Processo: 01400007425202302</p><p>Cidade: Passo Fundo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 827.496,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Cantata Natalina, tem como objetivo realizar a exibição de espetáculos gratuitos, ao ar livre, mesclando atividades de canto, dança e artes cênicas. E realizar oficinas de canto/coro, de forma gratuita, a fim de facilitar o acesso às fontes da cultura.</p><p>231392 - CarnaChape</p><p>MRB MARAM LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 26.866.741/0001-43</p><p>Processo: 01400007524202386</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 219.653,28</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Proposto Projeto prevê a realização de três encontros na data do Carnaval na cidade de Chapecó,SC. Sendo esses encontros em três dias, na quinta-feira, um encontro voltado aos Idosos com música e entretenimento com espaço para dança, e entrega de abadás/bandanas para identificação do evento, no Domingo um encontro de blocos carnavalescos e apresentações dos mesmos, voltado para o público jovem, com entrega de abadás/bandanas para identificação do evento e na terça-feira, um encontro de família e crianças com música e espaço para socialização, bem como um espaço Kids com brinquedos e brinquedos infláveis para as crianças.</p><p>231354 - CASAIS FELIZES EMAGRECEM JUNTOS</p><p>G7 Produções Artísticas LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 08.323.135/0001-08</p><p>Processo: 01400007442202331</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 495.860,75</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta se resume em apresentações do espetáculo teatral "Casais Felizes Emagrecem Juntos" da Cia de Comédia G7</p><p>231323 - CIRCUITO CULTURAL A ARTE NA RUA</p><p>CAMARA DE DIRIGENTES LOJISTAS DE XANXERE</p><p>CNPJ/CPF: 82.831.553/0001-50</p><p>Processo: 01400007396202371</p><p>Cidade: Xanxerê - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 293.436,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Circuito Cultural a Arte na Rua, com apresentações de Espetáculos de Artes Cênicas com teatro e palhaçaria, danças, personagens cênicos e temáticos, intervenções com maquiagem e recreação, apresentações de músicas popular, sertaneja, instrumental e outras expressões artísticas, de forma gratuita, em espaços públicos do município de Xanxerê.</p><p>231382 - Conviver com Arte II</p><p>BRUNO FREITAS CARVALHO</p><p>CNPJ/CPF: 007.828.570-43</p><p>Processo: 01400007474202337</p><p>Cidade: Guaíba - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 388.885,20</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de oficinas de teatro e maquiagem para estudantes de 06 (seis) escolas públicas da cidade de Guaíba / RS. O processo culminará em 02 (duas) mostras dos espetáculos desenvolvidos ao longo da formação. A proposta é dar continuidade ao trabalho desenvolvido no ano de 2022 em escolas públicas da mesma cidade, dando oportunidade aos jovens de se aproximarem ainda mais desta arte.</p><p>231337 - DIAMANTINA EM CONCERTO</p><p>Shayene de Oliveira Soares</p><p>CNPJ/CPF: 020.362.120-42</p><p>Processo: 01400007417202358</p><p>Cidade: Diamantina - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 480.115,35</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto prevê a realização de apresentações de ópera. Além disso, contará com uma oficina de música como contrapartida social.</p><p>231300 - Encontro dos Bonecos Gigantes de Olinda</p><p>IVSON JOSE TOMAZ DE SOUZA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.977.820/0001-42</p><p>Processo: 01400007305202305</p><p>Cidade: Olinda - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 727.168,75</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta deste projeto é promover um Desfile de Carnaval gratuito com personagens e componentes da cultura popular pernambucana. O evento mobiliza um grande número de artistas e colaboradores da comunidade local. A divulgação pré e pós-evento é ampla nas redes de comunicação atraindo turistas de outros estados e também do exterior, com isso movimenta a economia local e gera renda para a o comercio da cidade.</p><p>231383 - Estrelas do Bairro - 2ª Edição</p><p>MARCOS VINICIUS CAYE LARA 01913437060</p><p>CNPJ/CPF: 17.505.689/0001-09</p><p>Processo: 01400007475202381</p><p>Cidade: Santa Maria - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 48.279,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa a produção/montagem de um espetáculo de teatro e dança com alunos participantes da Ong "Nossa vida, Sua Vida". Para além da montagem, ainda haverá apresentação das obras produzidas em escolas públicas e em Teatro.</p><p>231381 - FESTIVAL DE CULTURA DE BRUMADINHO</p><p>PROMO PRODUTORA DE PROMOCOES E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 36.565.580/0001-01</p><p>Processo: 01400007473202392</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 600.534,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na realização de nova edição do Festival de Cultura e Gastronomia de Brumadinho, conhecido como BRUMADINHO GOURMET. O evento acontece durante 3 dias, em praça pública, com entrada franca. O festival terá apresentações musicais, cênicas, performance entre outras atividades culturais e barracas de gastronomia. Produtos - Festival, Espetáculo de artes cênicas e apresentação musical).</p><p>231329 - FESTIVAL DE CULTURA POPULAR JUNINA DA BAHIA - Matrizes Tradicionais do Forró</p><p>S S SANTOS PRODUCAO CULTURAL - ME</p><p>CNPJ/CPF: 19.361.624/0001-62</p><p>Processo: 01400007403202334</p><p>Cidade: Feira de Santana - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.980.020,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/07/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar um festival com apresentações artísticas, ciclos de atividades educativas, exposições e mostras, fomentando, inclusive, o intercâmbio entre grupos e artistas de diversas regiões da Bahia. O foco do projeto são as Matrizes Tradicionais do Forró, reconhecidas como Patrimônio Imaterial pelo Iphan. Produtos: 1. Desfile de cortejo da cultura popular - apresentação de quadrilhas juninas e de outras manifestações de forró; 2. Mostra de gastronomia típica - espaços temáticos com culinária típica e artesanato; 3. Exposição de Artes Visuais - fotos, grafite e técnicas mistas; 4. Música Instrumental - grupos de músicas típicas; 5. Ações educativo-culturais - valorização da cultura regional e preservação do patrimônio cultural.</p><p>231378 - FUTURIZANDO</p><p>INSTITUTO HUMANIZA</p><p>CNPJ/CPF: 14.164.259/0001-82</p><p>Processo: 01400007470202359</p><p>Cidade: Barracão - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 533.016,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar ações culturais como teatro, distribuição de cartilhas e show de música instrumental para cerca de 1600 alunos de escolas públicas de Fraiburgo/SC</p><p>231324 - GATSBY? UMA EXPERIÊNCIA MUSICAL</p><p>2K PRODUCOES E ENTRETENIMENTO S/S LTDA.</p><p>CNPJ/CPF: 21.931.573/0001-09</p><p>Processo: 01400007397202315</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.079.554,13</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: 1) Produção, montagem e temporada do espetáculo musical original brasileiro em São Paulo e no Rio de Janeiro - GATSBY - UMA EXPERIÊNCIA MUSICAL. 2) Contrapartida de formação: curso que abordará a o teatro musical e sua história no Brasil, bem como os conceitos de montagem de um espetáculo desse porte, além de um tema importante abordado na peça que trata da futilidade e superficialidade das relações.</p><p>231351 - GRUPO CULTURAL E JUNINO FORRÓ DO ABC "O BANDO DAS BANDEIROLAS"</p><p>ANDERSON LUIS COSTA ORRICO</p><p>CNPJ/CPF: 017.627.975-00</p><p>Processo: 01400007437202329</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 197.059,50</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto aqui apresentado trata-se da montagem e circulação do espetaculo junino"O BANDO DAS BANDEIROLAS" do GRUPO CULTURAL E JUNINO FORRÓ DO ABC da cidade de Salvador na Bahia, com apresentações gratuitas. Para a montagem e circulação do espetaculo, sera realizados divulgação em redes sociais para a composição do corpo de baille. O projeto propõe como contrapartida social um workshop de dança aberto e gratuito a todos, ensaios abertos e tecnicos fazem parte das ações de democratização e do livre e amplo acesso. As apresentações aconteceram nos meses de junho, julho e agora de 2023.</p><p>231377 - IMAGINA - Mutirao Arte e Cultura</p><p>INSTITUTO ODEON</p><p>CNPJ/CPF: 02.612.590/0002-10</p><p>Processo: 01400007469202324</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 943.480,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O festival IMAGINA - Mutirão Arte e Cultura promoverá festivais artísticos, encontros de criação coletiva e atividades culturais e de formação para comunidade e artistas de diversas localidades. Com atividades voltadas para as artes cênicas, artes visuais, artes integradas, audiovisual, cultura popular, cultura urbana, literatura e música, o projeto visa formar elos sólidos entre diferentes manifestações artísticas de três dos mais importantes polos culturais do Brasil. Dividido em três eixos (CRIA, COMUNICA e ENCANTA), o projeto pretende atender artistas, grupos ou coletivos culturais, comunidades em vulnerabilidade social e meninas e mulheres.</p><p>231350 - LUZ DEL FUEGO ONDE TUDO COMEÇOU - Teatro Musical</p><p>marcia Cristina de Assumpççao</p><p>CNPJ/CPF: 008.329.357-43</p><p>Processo: 01400007436202384</p><p>Cidade: Parati - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 496.206,83</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Viabilização de apresentação do Musical Teatral Luz Del Fuego - Onde Tudo Começou, texto inédito de autora nacional, afim contar a tragetória de vida e da arte da capixaba Dora Vivacqua a internacional Luz Del Fuego, dançarina de Teatro de Revista do Brasil. No Rio de Janeiro onde ficou famosa, o produto tem 100% dos ingressos gratuitos, no Rio de janeiro e Espírito Santo, buscando levar a memória cultural, através deste produto; incentivando a valorização territorial entre conterrâneos de Luz Del Fuego, através da música, dança e seus 25 personagens, buscando levar à plateia, reflexões capazes de trazerem mudanças positivas para a sociedade; preservando a herança simbólica institucionalizada, de sucesso contribuindo para valorização do publico local.</p><p>231342 - Mocidade Carnaval 2024</p><p>Galeria da Velha Guarda do G.R.E.S. Mocidade Independente de Padre Miguel</p><p>CNPJ/CPF: 06.148.412/0001-50</p><p>Processo: 01400007428202338</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.980.434,38</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Desfile do G.R.E.S. Mocidade Independente de Padre Miguel no Grupo Especial do Carnaval do Rio de Janeiro. Através do projeto será possivel produzir alegorias e fantasias que serão distribuidas gratuitamente para a comunidade da Escola.</p><p>231365 - Musikfest - Festa das Etnias</p><p>ASSOCIACAO SUL CATARINENSE DE PILOTOS DE ENDURO - ASCPE</p><p>CNPJ/CPF: 06.143.665/0001-30</p><p>Processo: 01400007455202319</p><p>Cidade: Imaruí - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 897.600,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Promover a tradicional MUSIKFEST - Encontro das Etnias oferecendo, ao público local, regional, nacional e internacional, gratuitamente, apresentações de grupos de danças típicas e de música instrumental e erudita, como programação cultural. Prestigiar as diversas culturas dos povos que contribuíram com a formação social do Planalto Norte catarinense, que compõem e se integram à pluralidade da sociedade brasileira, fomentando o encontro e a manifestação de grupos culturais de cidades vizinhas onde se fixaram algumas das colônias dos imigrantes. Realizar oficinas de danças típicas conservando uma tradição genuína, representativa e festiva, integrada à identidade local, estimulando a expressão cultural dos grupos e comunidades.</p><p>231356 - Núcleo de Pesquisa e Formação Artística Ritmos do Coração</p><p>Ritmos do Coração</p><p>CNPJ/CPF: 11.433.432/0001-02</p><p>Processo: 01400007444202321</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 358.381,43</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Núcleo de Pesquisa e Formação Ritmos do Coração oferecerá ações formativas durante um ano que consolidam o trabalho desenvolvido há 16 anos por uma instituição que trabalha para que pessoas com deficiência possam ter mais contato com as diversas linguagens artísticas, em especial, as distintas práticas da cultura popular. O projeto proposto irá oferecer gratuitamente aos alunos com deficiência 4 eixos de atividades formativas (dança, circo, teatro, música) a serem realizadas em sua sede ao longo de um ano. Durante o processo, palestras e workshops de artistas convidados e convites à espetáculos. Ao fim da cada módulo, uma apresentação pública de forma itinerante e no final, a proposição de um espetáculo como resultado do diálogo entre os distintos eixos. Serão quatro apresentações itinerantes, com o protagonismo da pessoa com deficiência, dentro e fora do palco.</p><p>231373 - O Diabo em Mrs. Davis</p><p>Janilton de Jesus Sant'Angelo</p><p>CNPJ/CPF: 779.414.206-78</p><p>Processo: 01400007464202300</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 428.600,70</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 01/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Apresentar às novas gerações e relembrar às gerações passadas, a vida e a obra de uma das maiores atrizes da história do cinema mundial, através de uma adaptação da vida e da obra da artista para o teatro, além de uma mostra de cinematemática. 'O Diabo em Ms. Davis' apresenta a história de uma dos maiscontroversos ícones do cinema mundial: Bette Davis. Com texto de Jau Sant'Angelo - baseado em uma extensa pesquisa sobre a vida com da atriz. Em formato de palestra interativa. (durante anos Bette Davis realizou diversas palestras pelo mundo contando a sua própria história).</p><p>231362 - Palco Cultural da Festa Nacional do Pinhão 2023</p><p>SHOW.COM PRODUCAO E ILUMINACAO LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.896.130/0001-78</p><p>Processo: 01400007451202322</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.939,60</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Palco Cultural Festa Nacional do Pinhão 2023 prevê a realização de uma mostra cultural com grupos artísticos, em sua maioria locais, dentro da Festa Nacional do Pinhão, em Lages/SC. São três dias de programação com entrada franca, incluindo apresentações de danças tradicionais gaúchas, declamação, chula, teatro, música instrumental, entre outras manifestações artísticas. Como ação de ampliação do acesso à cultura, será realizada uma Visita Guiada a um museu.</p><p>231360 - Projeto Festival Mundaréu - 4ª Edição</p><p>Associação Evoluir Desenvolvimento Humano</p><p>CNPJ/CPF: 03.005.591/0001-88</p><p>Processo: 01400007449202353</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 814.288,95</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção e realização de um Festival, composto por espaços cenográficos e interativos, que a partir de um conceito da relação do ser humano com o meio em que habita, serão integradas apresentações das expressões culturais regionais diversas da localidade onde será realizado, como o teatro, a arte circense, contação de histórias, canções populares, a dança, música, oficinas, entre outras. O tema será abordado também no catálogo do Festival, que será entregue aos visitantes.</p><p>231321 - São Francisco em Dança</p><p>Studio Arte D</p><p>CNPJ/CPF: 28.021.173/0001-05</p><p>Processo: 01400007394202381</p><p>Cidade: São Francisco do Sul - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 466.250,40</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival São Francisco em Dança é um projeto que promove mostras competitivas e não competitivas em diversas modalidades de Dança. O evento também traz Workshops e Palestras Educativas sobre dança, proporcionando uma programação para fomentar e promover cultura, bem como marcar o encontro do público com bailarinos e grupos de grande potencial artístico de todo o país. O projeto busca valorizar e promover atividades culturais e divulgar o movimento da dança no país.</p><p>231353 - TEATRO AMBIENTAL NAS ESCOLAS</p><p>KILSON AYRON NUNES BATINGA</p><p>CNPJ/CPF: 343.530.891-53</p><p>Processo: 01400007439202318</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.499,55</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Teatro infantil(ITINERANTE) Cultural Ambiental gratuito nas Escolas e ou instituições. Três personagens (super herói, vilão e uma criança) contam a história de uma criança que desperdiça energia elétrica, não cuida das plantas, joga lixo no chão e não se preocupa com o meio ambiente... e ao final a criança aprende a cuidar do planeta e destruir o vilão. A cultura através do teatro INDO ÀS ESCOLAS, ÀS CRIANÇAS, linguagem infantil para tranmitir como cuidar do nosso planeta , SHOW QUIZ COM PERGUNTAS E RESPOSTAS APÓS A APRESENTAÇÃO PARA FIXAR TUDO QUE FOI TRANSMITIDO DURANTE O ESPETÁCULO. Faremos um Workshop gratuito de atuação e sobre COMO MONTAR UM ESPETÁCULO TEATRAL UTILIZANDO MATERIAL RECICLÁVEL(FIGURINOS, ADEREÇOS, CENÁRIO).</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231402 - 2 º ENCONTRO DE ARTE E CULTURA DE ESTEIO</p><p>VH - PRODUCOES CULTURAIS E ARTISTICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.923.695/0001-22</p><p>Processo: 01400007549202380</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 998.562,81</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Cultural 2 º ENCONTRO DE ARTE E CULTURA DE ESTEIO trata-se de uma festival de shows instrumentais Dança, e teatro. Faremos uma palestra sobre a música instrumental.</p><p>231400 - 8ª POA JAZZ FESTIVAL</p><p>CARLOS BRANCO &amp; CIA LTDA - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 05.060.696/0001-65</p><p>Processo: 01400007547202391</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 515.205,90</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da oitava edição do Poa Jazz Festival, um dos mais importantes festivais do país, em Porto Alegre/RS, com 09 shows, 03 workshops e 03 palestras em escolas da rede pública municipal.</p><p>231345 - A Vida Canta III</p><p>CARLOS H. MADIA PRODUCOES -ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.522.225/0001-82</p><p>Processo: 01400007431202351</p><p>Cidade: Sorocaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 441.428,07</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto A Vida Canta III consiste na realização de apresentações públicas gratuitas de música erudita interpretadas por um coral formado por jovens, de 13 a 18 anos, em vulnerabilidade social. É um projeto de continuidade: primeira edição "A Vida Canta", PRONAC 164296 e segunda edição "A Vida Canta II", PRONAC 200428.</p><p>231338 - Aprendizes de Beija-Flor</p><p>IBF INSTITUTO BEIJA-FLOR</p><p>CNPJ/CPF: 13.110.653/0001-75</p><p>Processo: 01400007418202301</p><p>Cidade: Colombo - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 240.674,28</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto proporcionará o aprendizado de música erudita, por meio da formação e capacitação da Orquestra de Cordas do Instituto que beneficia crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade e risco social atendidos pela organização. Aprendizes de Beija-Flor dará acesso a oficinas de teoria musical, instrumentos (violino, violo e violoncello) e musicalização, com formação artística e técnica, contendo na sua essência, caráter de inserção social. Serão oferecidas bolsas de estudos para os integrantes que mais se destacarem na Orquestra. O projeto oferecerá também às famílias dos assistidos, palestra com atividade de formação de plateia, e estão previstas apresentações em espaços distintos, públicos e privados, para divulgação e valorização do trabalho. Serão realizados também concertos didáticos com o propósito de democratização de acesso. Todas as atividades e produtos culturais são gratuitos.</p><p>231333 - Circuito Instrumental - Renato Borghetti</p><p>Daiane dos Santos Corrêa</p><p>CNPJ/CPF: 006.423.020-14</p><p>Processo: 01400007413202370</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.726,25</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/</p><p>12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Música instrumental é preservada a décadas pelo povo gaúcho que através de suas canções relembram os costumes e a luta do povo gaúcho. O Circuito Instrumental - Renato Borghetti busca promover a circulação de 4 espetáculos de um dos principais acordeonista gaúcho Renato Borghetti. Este projeto visa valorizar e incentivar a música instrumental através de programação de qualidade em diferentes cidades do Brasil,em cada cidade visitada o projeto promovera uma Tertúlia Livre com artistas da música instrumental local e um workshop.</p><p>231401 - Circuito Musical 4ª edição</p><p>LUCANO CULTURA E MARKETING EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 05.589.562/0001-36</p><p>Processo: 01400007548202335</p><p>Cidade: Santa Rosa - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 655.425,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: São espetáculos com apresentação em cidades do interior do sul do Brasil, originalmente esta banda trazendo seu novo projeto, fazer música instrumental. Predominam instrumentos de sopro: Trompete, Trombone e Saxofone, acompanhados de: Guitarra, Contrabaixo, Bateria, Teclado, Gaita, Pandeiro. Buscando diversificar o seu repertório a Banda propõe através deste projeto a gravação do seu quarto CD instrumental, somente com músicas instrumentais.</p><p>231339 - De Gaita e Violão</p><p>Daiane dos Santos Corrêa</p><p>CNPJ/CPF: 006.423.020-14</p><p>Processo: 01400007419202347</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.118,40</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto De Gaita e Violão busca promover a circulação de 4 espetáculos do acordeonista Edilberto Bérgamo e do violonista Gabriel Selvagem, e4 workshop. Este projeto visa valorizar e incentivar a música instrumental através de uma programação de qualidade nas cidades visitadas.</p><p>231364 - Festival Raizes - (2024 SP)</p><p>SOMOS RAIZES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 34.109.714/0001-54</p><p>Processo: 01400007454202366</p><p>Cidade: Niterói - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.108.772,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Raízes, através de um evento multicultural com foco na música instrumental, pretende ressaltar, especialmente, a valorização da cultura brasileira, trazendo em um fim de semana, apresentações de música e circo, além de workshops e palestras. O evento tem o intuito de, não somente, promover a cultura brasileira em suas diferences expressões, mas também estimular o bem-estar nas pessoas e oferecer entretenimento gratuito e momentos de lazer em família. Desta forma, terá entradas 100% gratuitas, garantindo o acesso irrestrito à toda a população.</p><p>231312 - Mostra de Arte e Cultura - MAC/UFPR</p><p>Fundação da Universidade Federal do Paraná para o Desenvolvimento da Ciência, Tecnologia e da Cultura</p><p>CNPJ/CPF: 78.350.188/0001-95</p><p>Processo: 01400007384202346</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 375.292,30</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Com o propósito de fomentar a difusão da diversidade cultural por meio de uma programação multicultural composta dos diversos segmentos artístico-culturais- a Mostra de Arte e Cultura da UFPR - surge a partir da necessidade de integrar os múltiplos processos artísticos a programação cultural da 75ª SBPC. A mostra constitui as apresentações dos produtos tais como: APRESENTAÇÃO MUSICAL, ESPETÁCULOS DE CÊNICAS, EXPOSIÇÃO DE ARTES (FEIRA DE ECONOMIA POPULAR/ARTESANATO E GASTRONOMIA), CONTRAPARTIDAS SOCIAIS.</p><p>231395 - ORQUESTRA FILARMONICA DE MARINGA</p><p>ASSOCIACAO PROFESSOR GERALDO TRAJANO DE FRANCA-APROGE</p><p>CNPJ/CPF: 07.391.826/0001-78</p><p>Processo: 01400007530202333</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.649.864,61</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Viabilizar a criação da Orquestra Filarmônica e atendimento de músicos bolsistas através de Oficinas de Música Instrumental, visando o fomento de uma orquestra com política de acesso cultural na formação de músicos e de plateias apreciadoras da música Orquestral, que resulte em Apresentações Musicais sempre realizadas em espaços culturais alternativos.</p><p>231309 - ORQUESTRA INSTRUMENTAL VIOLÕES DO FORTE DE COPACABANA</p><p>Instituto Rudá</p><p>CNPJ/CPF: 09.208.222/0001-79</p><p>Processo: 01400007380202368</p><p>Cidade: Itaboraí - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.976,55</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa realizar 7 apresentações gratuitas, abertas ao público em geral, da Orquestra Instrumental Violões do Forte de Copacabana, promovendo cultura, entretenimento e integração, as quais serão apreciadas por público diverso. As apresentações ocorrerão no Forte de Copacabana, ou em outros locais socioculturais no município do Rio de Janeiro. A Orquestra Instrumental Violões do Forte de Copacabana, nasceu em 2011, atendendo jovens oriundos das comunidades do entorno do Forte de Copacabana. Em pouco tempo, ela amadureceu e sua música ultrapassou os muros do Forte e as ruas de Copacabana, atraindo jovens de outros projetos sociais e das comunidades de outros municípios do Estado do Rio de Janeiro. Talento e superação, são os principais ingredientes que consagram o sucesso desta Orquestra.</p><p>231319 - PRÁTICA DE BANDA E PRÁTICA DE CANTO CORALIII</p><p>WINNER IDIOMAS E ARTES LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 02.290.588/0001-90</p><p>Processo: 01400007392202392</p><p>Cidade: Timbó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 290.886,42</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto busca proporcionar o acesso aos produtos culturais de maneira gratuita ao público infantil, juvenil e adultos, por meio de uma Apresentação Musical de canto em coral e música instrumental.</p><p>231308 - Projeto Banda Liceu Noroeste-Evolução</p><p>ASSOCIACAO MUSICAL LICEU NOROESTE</p><p>CNPJ/CPF: 24.057.478/0001-16</p><p>Processo: 01400007378202399</p><p>Cidade: Bauru - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 441.055,56</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Banda Liceu Noroeste é uma proposta de inserção social para crianças e adolescentes e jovens, com o oferecimento de aulas de música, como forma de acesso à arte e à cultura, propiciando desta forma a inclusão social e cultural da população atendida pelo projeto, com a aquisição de instrumentos musicais, pagamento de tarifa de transporte público para educandos, locação de veículos para transporte da banda e dos instrumentos musicais para as aulas e apresentações. Haverá ações formativas culturais presenciais e gratuitas, destinadas a alunos e professores de instituições de ensino de qualquer nível, que visem a conscientização para a importância da arte e da cultura por intermédio do produto cultural do projeto, com realização de ações formativas culturais será constituída de estudantes e professores de instituições públicas de ensino.</p><p>231341 - Projeto de Oficinas de Música Clássica e Orquestra Filarmónica do Instituto IPEARTE</p><p>INSTITUTO PARAENSE DE EDUCACAO E ARTE - IPEA</p><p>CNPJ/CPF: 21.970.950/0001-19</p><p>Processo: 01400007426202349</p><p>Cidade: Marituba - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 826.283,26</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a realização e continuidade das oficinas de Música Clássica e Orquestra Filarmônica do Instituto IPEARTE para novos e veteranos alunos durante todo o ano, com realizações de ensaios abertos para as escolas do município de Marituba, poder público, secretaria de educação, convidados e a comunidade e as apresentações do espetáculo na região metropolitana de Belém.</p><p>231332 - Talentos</p><p>ASSOCIACAO DE PROMOCAO HUMANA DIVINA PROVIDENCIA</p><p>CNPJ/CPF: 00.981.069/0001-43</p><p>Processo: 01400007412202325</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.940.948,75</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Talentos Musicais da Cidade visa promover formação cultural aos alunos da Cidade dos Meninos São Vicente de Paulo em 04 quatro áreas culturais, sendo: Artesanato, Artes Cênicas, Dança e Música. E como produto destas atividades, pretendemos realizar um festival de talentos com apresentação dos alunos. A oferta destas oficinas, objetiva proporcionar aos alunos o aperfeiçoamento cultural, cognitivo, criativo, artístico e educacional. Por meio destas oficinas, os alunos ainda poderão ser estimulados em aspectos importantes do desenvolvimento, como: coordenação motora, desenvolvimento da performance de palco, construção da identidade, disciplina, auto-expressão, entre outras.</p><p>231372 - Temporada 2023/2024 da Orquestra Sinfônica e Popular Raul de Barros - OSPRB</p><p>EXCELSIUS SOLUCOES CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 41.895.726/0001-17</p><p>Processo: 01400007463202357</p><p>Cidade: Maricá - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.666.374,87</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O objetivo deste projeto é a manutenção das atividades artísticas da Orquestra Sinfônica e Popular Raul de Barros - OSPRB, para a temporada 2023/2024, através de apresentações musicais. O produto principal visa a promoção de séries de concertos orquestrais e de câmara gratuitos, no município de Maricá.</p><p>231352 - UBERABA CANTA - CORAL GOB PR</p><p>GRANDE ORIENTE DO BRASIL - PARANA</p><p>CNPJ/CPF: 75.101.790/0001-09</p><p>Processo: 01400007438202373</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.186.930,27</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Uberaba Canta propõe criar um programa permanente de Canto Coral, a partir da formação de crianças e adolescentes, de idades de 8 a 17 anos da comunidade do bairro Uberaba. Frente aos trabalhos estarão artistas de renome internacional, de muita experiência em vários projetos referenciais de iniciativas culturais em Curitiba. Fato que possbilitará já no primeiro ano, a realização de 02 espetáculos gratuitos e abertos ao público. Os eventos serão replicados nas redes sociais do coral (a criar). Também está prevista a construção de uma "sede" para abrigar o projeto, que ficará sob cuidados do GOB-PR, que é o proponente e, que já realiza outras atividades culturais e beneficentes no Paraná, responsabilizando-se neste caso por tempo indeterminado e, estrutura que servirá a outros novos projetos artístico culturais no futuro.</p><p>231304 - Viola Viva, Viva Viola - 2ª edição</p><p>FRANCISCO DE FATIMA NERY</p><p>CNPJ/CPF: 414.137.099-15</p><p>Processo: 01400007374202319</p><p>Cidade: Campo Mourão - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 280.845,84</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste em circulação do espetáculo musical intitulado de "Viola Viva, Viva Viola" em 08 municípios da microrregião da COMCAM - Comunidade dos Municípios de Campo Mourão, com repertório de clássicos da música caipira, promoverá oficinas de capacitação para músicos violeiros e realização de 08 oficinas para alunos da rede pública de ensino.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231389 - "Virada Sônica: a escalada do som na arte contemporânea"</p><p>GWA - GEO WAVE ANÁLISES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 13.352.346/0001-09</p><p>Processo: 01400007519202373</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.308.891,60</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A exposição "Virada Sônica: a escalada do som na arte contemporânea"é uma mostracoletiva com curadoria de Chico Dub que se debruça sobre o universo da arte sonora.Além de uma exposição de artes visuais, este projeto terá catálogo digital e ações de formação como contrapartida social.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>