<xml><article id="31991903" name="resolucao_1607_2023 COIME GGFIS" idOficio="9580898" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="09/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31607" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="117" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=117" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579036">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.607, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.607, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a(s) medida(s) preventiva(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: Não Identificada - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): BRUTUS BLEND HAIR (LOTES: TODOS); SHAMPOO CRESCE CABELO (BRUTUS HAIR) (LOTES: TODOS); TÔNICO CRESCE CABELO (BRUTUS HAIR) (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0444953/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda e comercialização dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos, em desacordo com os artigos 2º, 12, 50 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos da marca "BRUTUS BLEND HAIR", bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: Não Identificada - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): AMATO® (LOTES: TODOS); ROHYPNOL® 1MG (LOTES: TODOS); NEULEPTIL® (LOTES: TODOS); DONAREN® (LOTES: TODOS); HEMIFUMARATO DE QUETIAPINA (LOTES: TODOS); INDAPAMIDA (LOTES: TODOS); DIMORF® (LOTES: TODOS); CODEIN FOSFATO DE CODEÍNA (LOTES: TODOS); CLORIDRATO DE SIBUTRAMINA MONOIDRATADO 15MG (EUROFARMA) (LOTES: TODOS); CLORIDRATO DE SIBUTRAMINA MONOIDRATADO 15MG (BIOSINTÉTICA)(LOTES: TODOS); BIOMAG® (LOTES: TODOS); BRONTEL® (LOTES: TODOS); FEMPROPOREX 30MG (LOTES: TODOS); ANFEPRAMONA 75MG (LOTES: TODOS); FEMPROPOREX 50MG (LOTES: TODOS); HORMOTROP® (LOTES: TODOS); DEPOSTERON® (LOTES: TODOS); DECA-DURABOLIN® 50MG/ML (LOTES: TODOS); BENZETACIL® (LOTES: TODOS); PRAMIL® 50MG (LOTES: TODOS); CAVERJECT® (LOTES: TODOS); TADALAFILA (LOTES: TODOS); PRAMIL® FORTE 100MG (LOTES: TODOS); RITALINA® LA 40MG (LOTES: TODOS); JUNEVE®70MG (LOTES: TODOS); JUNEVE®30MG (LOTES: TODOS); RITALINA® LA 10MG (LOTES: TODOS); STAVIGILE® (LOTES: TODOS); VENVANSE® 70MG (LOTES: TODOS); VENVANSE® 50MG (LOTES: TODOS); RITALINA® (LOTES: TODOS); TOPIRAMATO (LOTES: TODOS); ANAVAR-20® (TERAGON LABS) (LOTES: TODOS); ANAVAR-10® (TERAGON LABS) (LOTES: TODOS); CLORIDRATO DE PAROXETINA (LOTES: TODOS); VENVANSE® 30MG (LOTES: TODOS); CLORIDRATO DE METILFENIDATO (LOTES: TODOS); ISOTRETINOÍNA (LOTES: TODOS); HORMOTROP® (LOTES: TODOS); CLORIDRATO DE SIBUTRAMINA MONOIDRATADO 15MG (GERMED) (LOTES: TODOS); FRANOL® (LOTES: TODOS); CLONAZEPAM (LOTES: TODOS); CLORIDRATO DE BUPROPIONA (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0423614/23-9</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda e anúncio de venda de medicamentos sujeitos a controle especial e produtos sem registro, em desacordo com os artigos 2º, 12 e parágrafo 1º do art.58 da Lei 6.360/1976, assim como aos requisitos estabelecidos no art. 2º da Portaria Nº 344/98. Cabe ressaltar que a comercialização e publicidade dos produtos, por pesssoa física, vai de encontro ao artigos 5º, 6º e 8º da Lei 5.991/1973, bem como ao parágrafo 2º do art.52, parágrafo 2º do art.53 e art.54 da RDC Nº 44/2009. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos comercializados por meio do site eletrônico (https://www.mundobodyfit.com.br/), bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos de forma remota. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: Joel Nobre Marques - CNPJ: 31.005.019/0001-54</p><p>Produto - Apresentação (Lote): MELAGENINA PLUS (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0411656/23-9</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da comercialização do produto sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos, em desacordo com os artigos 2º, 12, 50 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos da marca Centro de Histoterapia Placentária, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>