<xml><article id="32179963" name="ADE8SOROCABA251" idOficio="9604636" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="258" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=258" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20612050">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO REGESP/DEFIS/SRRF08ª/RFB Nº 251, DE 18 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova o Registro Especial de Controle de Papel Imune na atividade de Usuário.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO REGESP/DEFIS/SRRF08ª/RFB Nº 251, DE 18 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Renova o Registro Especial de Controle de Papel Imune na atividade de Usuário.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no exercício das atribuições conferidas pela Portaria SRRF08 nº 229, de 30 de junho de 2022, tendo em vista o disposto na Lei nº 11.945, de 4 de junho de 2009, na Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, e considerando o que consta no processo nº 13032.402315/2022-86, declara:</p><p>Art. 1º Renovado, pelo prazo de 3 (três) anos a contar da data de publicação deste ADE, o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) do seguinte estabelecimento:</p><p>CNPJ: 03.220.450/0001-88</p><p>Nome Empresarial: C &amp; C COMERCIAL DO BRASIL LTDA</p><p>Endereço: Rua Luigi Galvani, 42 - conj. 55 - Cidade Monções</p><p>CEP: 04575-020 - São Paulo - SP</p><p>Registro: UP-08190/00304</p><p>Atividade: USUÁRIO</p><p>Art. 2º A imunidade estabelecida pelo art. 150, inciso VI, alínea "d" da Constituição Federal é objetiva e está vinculada à sua finalidade, ou seja, condicionada à destinação do produto para produção de livros, jornais e periódicos.</p><p>§ 1º O estabelecimento da pessoa jurídica detentor do Registro deverá observar a legislação tributária relativa às operações de comercialização, transformação ou consumo de papel destinado a livros, jornais e periódicos, em especial os requisitos e exigências da Lei nº 11.945, de 2009, e da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 2018.</p><p>§ 2º Se ao papel imune for dado destino diverso de sua finalidade, o responsável pelo desvio ficará sujeito ao pagamento do imposto devido e às penalidades cabíveis.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">REINALDO DE PAIVA LOPES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>