<xml><article id="32109357" name="0602 T Desabilita UTIN MAC Goias" idOficio="9595647" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/05/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20599663">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 602, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Desabilita leitos de Unidades de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) e Pediátrica Tipo II e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Goiás e Município de Goiânia. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 602, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Desabilita leitos de Unidades de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) e Pediátrica Tipo II e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Goiás e Município de Goiânia.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 1.346, de 2 de dezembro de 2013, que exclui e habilita número de leitos de Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) de estabelecimentos de saúde;</p><p>Considerando o Título IV, das Diretrizes e Objetivos para a Organização da Atenção Integral e Humanizada ao Recém-Nascido Grave ou Potencialmente Grave e es Critérios de Classificação e Habilitação de Leitos de Unidade Neonatal no Âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS) e Título X - Do Cuidado Progressivo ao Paciente Crítico ou Grave da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as Redes do Sistema Único de Saúde (SUS);</p><p>Considerando a Portarias SAES/MS nº 776, de 14 de junho de 2019, que desabilita leitos de Unidades de Terapia Intensiva (UTI), de estabelecimentos dos municípios de Goiânia e Aparecida de Goiânia (GO);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Resolução da Comissão Intergestores Bipartite - CIB/GO nº 15/2023 de 8 de março de 2023, que aprovam a desabilitação de leitos de UTI no Estado de Goiás;</p><p>Considerando o Ofício nº 14439/2023/SES de 13 de 20 de março de 2023, encaminhado pela Secretaria de Saúde do Estado de Goiás, solicitando a desabilitação de leitos de UTI do Estado de Goiás; e</p><p>Considerando a correspondente avaliação da Coordenação-Geral de Atenção Hospitalar, do Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência - CGAH/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI: 25000.041019/2023-31, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam desabilitados os leitos das Unidades de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) e Unidade de Terapia Intensiva Pediátrica Tipo II, dos estabelecimentos descritos no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica estabelecida a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 2.937.600,00 (dois milhões, novecentos e trinta e sete mil e seiscentos reais), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Goiás e Município de Goiânia.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, deixa de onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018-8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DA DESABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº DE LEITOS DESABILITADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL Nº DE LEITOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTARIA DE HABILITAÇÃO SAES/MS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DO RECURSO DE CUSTEIO A SER DEDUZIDO/ANO R$</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>520870</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GOIÂNIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL INFANTIL DE CAMPINAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2337851</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.03 - UTI II PEDIÁTRICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>776, de 14/06/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 518.400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>520870</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GOIÂNIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL INFANTIL DE CAMPINAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2337851</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.10 - UNIDADE DE TERAPIA NEONATAL TIPO II - UTIN II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.346 de 02/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$1.382.400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>520870</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GOIÂNIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IGOPE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2519054</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.10 - UNIDADE DE TERAPIA NEONATAL TIPO II - UTIN II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.346 de 02/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.036.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.937.600,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>