<xml><article id="32230181" name="Ato5258a5308" idOficio="9610898" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="23/05/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20620696">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 5.258 - Processo nº 53500.034188/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA DE COMUNICACAO PRINCESA DO VALE LTDA, CNPJ 03.896.828/0001-68, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São Pedro do Sul/RS.</p><p>Nº 5.259 - Processo nº 53500.036021/2023-93. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO INDEPENDENTE DE SAO JOSE DO RIO PRETO LTDA, CNPJ 61.413.092/0001-26, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Batatais/SP.</p><p>Nº 5.260 - Processo nº 53500.036016/2023-81. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO INDEPENDENTE DE SAO JOSE DO RIO PRETO LTDA, CNPJ 61.413.092/0001-26, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Jundiaí/SP.</p><p>Nº 5.262 - Processo nº 53500.036023/2023-82. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO INDEPENDENTE DE SAO JOSE DO RIO PRETO LTDA, CNPJ 61.413.092/0001-26, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itumbiara/GO.</p><p>Nº 5.263 - Processo nº 53500.031692/2023-68. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO RADIODIFUSORA DE CONGONHAS, CNPJ 18.529.446/0001-73, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Congonhas/MG.</p><p>Nº 5.264 - Processo nº 53500.035707/2023-67. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE UNIAO DE RADIO E TELEVISAO DO PARA LTDA, CNPJ 03.918.041/0001-50, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Brasil Novo/PA.</p><p>Nº 5.265 - Processo nº 53500.033194/2023-50. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO VALE DO RIO TIETE LTDA - ME, CNPJ nº 49.655.483/0001-51, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de José Bonifácio/SP.</p><p>Nº 5.266 - Processo nº 53500.036248/2023-39. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA GOIS DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 03.339.204/0001-40, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São José do Rio Claro/MT.</p><p>Nº 5.267 - Processo nº 53500.019638/2023-44. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à VALENTE PROPAGANDA E PUBLICIDADE LTDA, CNPJ 01.707.213/0001-10, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Serranópolis/GO.</p><p>Nº 5.268 - Processo nº 53500.024921/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO FM SETE COLINAS LTDA, CNPJ 08.002.461/0001-05, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Garanhuns/PE.</p><p>Nº 5.269 - Processo nº 53500.027306/2023-33. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MONTE ALEGRE, CNPJ 04.838.496/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Monte Alegre/PA.</p><p>Nº 5.275 - Processo nº 53500.033086/2023-87. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO ATALAIA LTDA, CNPJ 13.079.397/0001-09, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Propriá/SE.</p><p>Nº 5.276 - Processo nº 53500.033087/2023-21. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO ATALAIA LTDA, CNPJ 13.079.397/0001-09, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Monte Alegre de Sergipe/SE.</p><p>Nº 5.277 - Processo nº 53500.033089/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO ATALAIA LTDA, CNPJ 13.079.397/0001-09, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Canindé de São Francisco/SE.</p><p>Nº 5.278 - Processo nº 53500.033092/2023-34. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISÃO ATALAIA LTDA, CNPJ nº 13.079.397/0001-09, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Nossa Senhora da Glória/SE.</p><p>Nº 5.279 - Processo nº 53500.033400/2023-21. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CÂMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ nº 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Glória do Goitá/PE.</p><p>Nº 5.280 - Processo nº 53500.033401/2023-76. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Bento do Una/PE.</p><p>Nº 5.281 - Processo nº 53500.033406/2023-07. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Catanduvas/PR.</p><p>Nº 5.282 - Processo nº 53500.033408/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Coronel Vivida/PR.</p><p>Nº 5.299 - Processo nº 53500.034565/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Uarini/AM.</p><p>Nº 5.300 - Processo nº 53500.034568/2023-54. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Aripuanã/MT.</p><p>Nº 5.301 - Processo nº 53500.034570/2023-23. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Comodoro/MT.</p><p>Nº 5.302 - Processo nº 53500.034571/2023-78. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Poconé/MT.</p><p>Nº 5.303 - Processo nº 53500.034572/2023-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ribeirão Cascalheira/MT.</p><p>Nº 5.304 - Processo nº 53500.034574/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Alvorada D'Oeste/RO.</p><p>Nº 5.305 - Processo nº 53500.034575/2023-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Monte Negro/RO.</p><p>Nº 5.306 - Processo nº 53500.034576/2023-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rio Branco/MT.</p><p>Nº 5.307 - Processo nº 53500.034581/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Tesouro/MT.</p><p>Nº 5.308 - Processo nº 53500.034582/2023-58. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Torixoréu/MT.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>