<xml><article id="31957490" name="EDITAL CRC - 2023_Resolucao CRC " idOficio="9570799" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/05/2023" artClass="00070:00128:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20565064">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCDF Nº 237, de 2 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Abertura de crédito adicional suplementar ao orçamento de 2023 do CRCDF. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCDF Nº 237, de 2 de março de 2023</p><p class="ementa">Abertura de crédito adicional suplementar ao orçamento de 2023 do CRCDF.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO DISTRITO FEDERAL - CRCDF, no uso de suas atribuições legais e regimentais; CONSIDERANDO a informação da Seção de Contabilidade e Orçamento do Regional; CONSIDERANDO a análise da execução orçamentária, onde foi verificada a necessidade de se proceder reforço a dotação orçamentária, resolve:</p><p>Artigo 1º - Abrir Crédito Adicional Suplementar ao Orçamento do Conselho Regional do Distrito Federal para o exercício financeiro 2023, no valor de R$ 154.000,00 ( cento e cinquenta e quatro mil reais), nas seguintes dotações; SUPLEMENTA: 6 CONTROLES DO ORÇAMENTO - EXECUÇÃO; 6.3 EXECUÇÃO DA DESPESA; 6.3.2 DESPESAS CAPITAL; 6.3.2.1 INVESTIMENTOS; 6.3.2.1.03 EQUIPAMENTOS E MATERIAIS PERMANENTES; 6.3.2.1.03.01 EQUIPAMENTOS E MATERIAIS PERMANENTES; 6.3.2.1.03.01.006 Equipamentos de Processamento de Dados R$ 154.000,00; TOTAL R$ 154.000,00.</p><p>Artigo 2º - Para a abertura do presente Crédito Adicional será utilizado recursos advindos do Superávit Financeiro do exercício de 2022 no montante de R$ 154.000,00 (cento e cinquenta e quatro mil reais), em conformidade com o item I do § 1º, art. 43, da Lei nº 4.320/64, conforme dotação descriminada abaixo. SUPERÁVIT FINANCEIRO: 6 CONTROLES DO ORÇAMENTO - EXECUÇÃO; 6.2 EXECUÇÃO DA RECEITA; 6.2.3 PREVISÃO ADICIONAL; 6.2.3.1 PREVISÃO ADICIONAL; 6.2.3.1.01 PREVISÃO ADICIONAL; 6.2.3.1.01.01 PREVISÃO ADICIONAL; 6.2.3.1.01.01.001 Superávit Financeiro R$ 154.000,00; TOTAL R$ 154.000,00.</p><p>Artigo 3º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">ALBERTO MILHOMEM BARBOSA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>