<xml><article id="31990128" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9348" idOficio="9580611" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00014:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20578476">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.348, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.348, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA, no uso das suas atribuições, observado o disposto no Decreto n° 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, e alterações, e o disposto no artigo 32, inciso XXI, do Anexo X, da Portaria MCOM nº 8.374, de 6 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 08/02/2023, bem como o que consta do Processo nº 53115.001153/2020-03, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a adaptação da outorga para execução do serviço de retransmissão de televisão, ancilar ao serviço de radiodifusão de sons e imagens, em caráter secundário para o caráter primário, na localidade de ESMERALDAS/MG, estado de MINAS GERAIS, com utilização do canal digital 13 (treze), decorrente da consignação à GLOBO COMUNICAÇÃO E PARTICIPAÇÕES S/A, CNPJ nº 27.865.757/0026-52, por meio da Portaria nº 731, de 09 de março de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 03 de abril de 2017, para continuar executando o serviço de retransmissão de televisão, em caráter secundário, em tecnologia digital.</p><p>Art. 2º A presente autorização reger-se-á pelas disposições do citado Decreto e demais normas específicas.</p><p>Art. 3º Para fins de execução do referido serviço, deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no artigo 24 do Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, alterado pelo Decreto nº 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Wilson Diniz Wellisch</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>