<xml><article id="32322306" name="ExtratoAta_CMN_1202" idOficio="9622259" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="29/05/2023" artClass="00027:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20636184">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 1.202ª SESSÃO CMN REALIZADA EM 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 1.202ª SESSÃO CMN REALIZADA EM 20 DE ABRIL DE 2023</p><p>Às quinze horas do dia vinte de abril de dois mil e vinte e três, por meio eletrônico, teve início a milésima ducentésima segunda sessão do Conselho Monetário Nacional, sob a presidência do Ministro da Fazenda, Sr. Fernando Haddad, e com a participação do Sr. Otávio Ribeiro Damaso, Presidente do Banco Central do Brasil substituto, e da Sra. Simone Nassar Tebet, Ministra do Planejamento e Orçamento.</p><p>Assuntos apreciados:</p><p>Voto 11/2023-CMN - Ajusta o item 4 da Seção 18 (Normas Transitórias) do Capítulo 10 (Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - Pronaf) do Manual de Crédito Rural (MCR) com redação dada pela Resolução CMN nº 5.063, de 30 de março de 2023, que elevou os limites de financiamento da Linha de Crédito de Industrialização para Agroindústria Familiar (Pronaf Industrialização de Agroindústria Familiar). Decisão: aprovado.</p><p>Voto 12/2023-CMN - Define os preços mínimos para o trigo em grãos, safra 2023/2024. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 13/2023-CMN - Assuntos Internacionais e de Gestão de Riscos Corporativos - Apresenta proposta de edição de resolução CMN voltada a disciplinar o funcionamento do Sistema de Pagamentos em Moeda Local (SML), estabelecer diretrizes para regulamentação de convênios bilaterais celebrados entre os bancos centrais dos Estados Partes do Mercosul e revogar a Resolução nº 4.331, de 26 de maio de 2014. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 14/2023-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional que dispõe sobre a realização de operações de derivativos de crédito no País por instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 15/2023-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução CMN que dispõe sobre o cheque, as consequências do uso indevido e as condições para seu fornecimento ao cliente para instituições financeiras. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 16/2023-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional alterando a Resolução CMN nº 4.910, de 27 de maio de 2021, que dispõe sobre a prestação de serviços de auditoria independente para as instituições financeiras e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil. Decisão: aprovado.</p><p>Nada mais havendo a tratar, foi encerrada a sessão.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>