<xml><article id="32136707" name="Portaria MDA nA 10" idOficio="9599260" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/05/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604581">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 10, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Realoca Cargos Comissionados Executivos do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 10, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Realoca Cargos Comissionados Executivos do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, no art. 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, no Decreto nº 11.396, de 21 de janeiro de 2023, e o que consta do Processo nº 55000.006882/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam realocados os seguintes Cargos Comissionados Executivos, no âmbito da Secretaria-Executiva deste Ministério:</p><p>I - de Coordenador, código CCE 1.10, do Escritório Estadual do Desenvolvimento e Agricultura Familiar de Sergipe para o Escritório Estadual do Desenvolvimento Agrário de Piauí;</p><p>II - de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, do Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário de Piauí para o Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário de Sergipe;</p><p>III - de Coordenador, código CCE 1.10, do Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário de Mato Grosso do Sul para o Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário de Goiás;</p><p>IV - de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, do Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário de Goiás para o Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário de Mato Grosso do Sul;</p><p>V - de Coordenador, código CCE 1.10, do Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário do Amazonas para o Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário do Maranhão; e</p><p>VI - de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, do Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário do Maranhão para o Escritório Estadual de Desenvolvimento Agrário do Amazonas.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor sete dias úteis após a sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>