<xml><article id="31914042" name="PT SAES NA 381" idOficio="9570642" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00014" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20564827">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAES/MS Nº 381, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização ao estabelecimento e às equipes de saúde para retirada e transplante de tecidos e células-tronco hematopoiéticas]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAES/MS Nº 381, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização ao estabelecimento e às equipes de saúde para retirada e transplante de tecidos e células-tronco hematopoiéticas</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 78/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.051213/2023-25; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e alogênico não aparentado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 21 23 DF 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Santa Luzia - Rede Dor São Luiz S A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 06.047.087/0041-26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3005402</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: SHLS 716 Conjunto E Lote 05, Bairro: Asa Sul, Brasília/DF, CEP 70.390-903.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e alogênico não aparentado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 23 DF 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Gustavo Bettarello, hematologista e hemoterapeuta, CRM 13639 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fernando Sérgio Blumm Ferreira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 11650 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Flávia Dias Xavier, hematologista e hemoterapeuta CRM 13591 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Gabriel de Carvalho Pereira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 21386 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Priscila dos Reis Carvalho, hematologista e hemoterapeuta, CRM 21976 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Rafael Fernandes Pessoa Mendes, hematologista e hemoterapeuta, CRM 26769 - DF.</p></td></tr></table><p>Art. 3° Fica concedida autorização para realizar transplante de tecido ocular humano à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 23 RJ 22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Nelson Batista Sena Júnior, oftalmologista, CRM 52955531 - RJ.</p></td></tr></table><p>MATO GROSSO DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 23 MS 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Jaqueline Pozzolo Ogeda, oftalmologista, CRM 13451 - MS.</p></td></tr></table><p>Art. 4º As autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimento de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>