<xml><article id="32059092" name="Ata 17 - Plenario ordinaria_5" idOficio="9587979" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588938">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>b) manter o sigilo do relatório à peça 55, bem como das demais peças destes autos classificadas originalmente como sigilosas, de modo que a concessão de vistas e cópias seja feita de acordo com as restrições ou permissões ali constantes;</p><p>c) autorizar que a unidade técnica diligencie à Petrobras, remetendo cópia deste Acórdão, para que a companhia indique quais parágrafos, palavras, números, trechos e/ou ilustrações dos documentos devem ser considerados sigilosos e quais podem ser liberadas ao público, com a finalidade de que seja possível divulgar à sociedade uma versão tarjada com o resultado da atuação do TCU;</p><p>d) tornar público, com fundamento no art. 8º, § 3º, inciso III, c/c art. 11, inciso III, da Resolução-TCU 294/2018 o teor deste Acórdão nas versões tarjadas, com as devidas omissões, cuja informação for considerada como confidencial pela Petrobras em sua manifestação na diligência;</p><p>e) encerrar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno, considerando terem sido alcançados os objetivos desta ação de controle, após a realização das comunicações pertinentes.</p><p>1. Processo TC-016.559/2021-5 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 044.628/2021-8 (DENÚNCIA); 001.010/2023-9 (DENÚNCIA); 043.013/2021-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.6. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), Eduardo Luiz Ferreira Araújo de Souza (54217/OAB-DF) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 861/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 243, e 250, inciso III, do Regimento Interno, em considerar atendidas as medidas solicitadas nos itens 1.7.1.1, 1.7.1.2, 1.7.1.3 e 1.7.1.4, do Acórdão 131/2023-TCU-Plenário, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-002.103/2023-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: 1º Batalhão de Engenharia de Construção - Md/CE.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. determinar o apensamento do processo ao processo originador (TC 009.825/2022- 3), nos termos do art. 36 da Resolução - TCU 259/2014, alterada pela Resolução - TCU 321/2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 862/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS, relatados e relacionados estes autos de monitoramento dos itens 44.3 a 44.7 do Despacho que proferi em 16/1/2019 (peça 2), a seguir transcrito, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário (peça 4), no âmbito do TC 040.559/2018-1, que tratou de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na aquisição do medicamento Imunoglobulina Humana pelo Ministério da Saúde:</p><p>"44.3. determinar ao Ministério da Saúde, com fundamento no art. 250, incisos II e III, do Regimento Interno do TCU (RI/TCU), que:</p><p>44.3.1. encaminhe ao Tribunal (SecexSaúde), no prazo de até 30 dias, as justificativas para a decisão que vier a adotar quanto à aquisição do medicamento imunoglobulina, as quais deverão avaliar (tanto do ponto jurídico como econômico) ao menos as seguintes questões / alternativas (de forma isolada ou em conjunto) em contraste com a aquisição decorrente da licitação em discussão:</p><p>a. real situação dos estoques disponíveis no Ministério da Saúde frente à atual demanda do medicamento, o que deverá balizar o risco do desabastecimento, a urgência da reposição dos estoques e, consequentemente, contribuir para fundamentar as decisões a serem tomadas;</p><p>b. pesquisa de preços de mercado nacional do medicamento (aquisições realizadas pela Administração Pública constantes do Banco de Preços da Saúde (BPS), ComprasNet, entre outros);</p><p>c. pesquisa de preços de mercado internacional do medicamento, observando os valores encontrados na consulta realizada pela SecexSaúde (peça 93, p. 10-22);</p><p>d. negociação com as empresas participantes do Pregão 60/2018 com objetivo de adequar os preços ofertados ao valor unitário de R$ 754,49 por medicamento, valor do PMVG definido pela Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos (CMED) para o medicamento fornecido pela empresa Blau Farmacêutica S.A., em razão de impossibilidade legal de pagamento a maior desse referencial (Lei 10.742/2003 e atos da CMED dela decorrentes);</p><p>e. aquisição parcial com a licitante vencedora, apenas a quantia necessária para garantir o não desabastecimento do medicamento até que outro procedimento licitatório seja concluído;</p><p>f. aquisição do estoque da Hemobras ou de outros possíveis fornecedores nacionais, por meio de contratação emergencial;</p><p>g. aquisição no mercado internacional, por meio de contratação emergencial;</p><p>h. nova licitação para aquisição dos 25% do medicamento desertos do Pregão Eletrônico SRP 60/2018 (quantitativo de 107.405 unidades do item 2, cota reservada para ME e EPP);</p><p>44.3.2. apresente ao Tribunal (SecexSaúde), no prazo de até 60 dias, plano de ação para instituição de uma sistemática de aquisição dos medicamentos mais relevantes (curva ABC) adquiridos pelo Ministério, incluindo os proveniente de Parcerias de Desenvolvimento Produtivo (PDPs), que: (i) garantam a realização de licitações tempestivas e que situações como as hora em curso não se repitam; (ii) prevejam o adequado acompanhamento da demanda e da oferta desses medicamento no mercado nacional, e dos preços, tanto no mercado nacional como internacional;</p><p>44.4. recomendar ao Ministério da Saúde, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU (RI/TCU), que:</p><p>44.4.1. efetue avaliação de impacto regulatório da política de fixação de preços máximos da CMED, informando ao Tribunal, no prazo de até 60 dias, as eventuais providências adotadas ou justificando a não adoção da recomendação;</p><p>44.4.2. efetue avaliação de impacto regulatório da política de regulamentação e de registros e autorizações de medicamentos junto à Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), informando ao Tribunal, no prazo de até 60 dias, as eventuais providências adotadas ou justificando a não adoção da recomendação, e determinar à SecexSaúde que monitore as providências adotadas</p><p>44.5. determinar à Secretária de Controle Externo da Saúde (SecexSaúde) que:</p><p>44.5.1. acompanhe os procedimentos adotados pelo Ministério da Saúde na aquisição do medicamento imunoglobulina, representando ao Tribunal no caso de descumprimento da presente decisão e, também, no caso de a decisão tomada pelo Ministério da Saúde não ter sido adequadamente fundamentada e/ou ter resultado em dano ao erário;</p><p>44.5.2. instaure processo de representação para apuração da responsabilidade dos agentes do Ministério da Saúde omissos em seus deveres de agir tempestivamente no melhor interesse público providenciando licitação tempestiva;</p><p>44.5.3. autuar processos de monitoramento das providências adotadas pelo Ministério da Saúde no cumprimento das recomendações constante do subitem 44.4, bem como das medidas adotadas pelo Cade e pela CMED no cumprimento das providencias constantes dos subitens 44.6 e 44.7, respectivamente;</p><p>44.6. tendo em vista os indícios de formação de cartel, enviar cópia deste processo ao Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) e ao Ministério Público Federal (MPF) para que tomem as providencias cabíveis a seus respectivos cargos;</p><p>44.7. tendo em vista as ofertas de preços acima do Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG) estabelecido pela Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos (CMED), em afronta ao disposto na Lei 10.742/2003 e atos da CMED dela decorrentes, enviar cópia deste processo à CMED para que avalie a aplicação das sanções legais aos licitantes que ofertaram preços superiores aos preços máximos fixados pela referida câmara";</p><p>Considerando que, em cumprimento ao item 44.5 do referido Despacho, foi realizada diligência ao Ministério da Saúde para que encaminhasse os seguintes documentos:</p><p>"8.1. Cópia integral do processo do Pregão Eletrônico SRP 75/2020, bem como de eventuais processos de Ata de Registro de Preços e de contrato firmado, decorrentes da referida licitação;</p><p>8.2. Justificativas para a tomada de decisão determinadas pelo item 44.3.1 do Despacho referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Augusto Nardes, de modo a demonstrar que os processos de aquisição de Imunoglobulina Humana se encontram em consonância com o dispositivo, especialmente quanto a avaliação da situação dos estoques disponíveis e pesquisas de preço no mercado nacional e internacional;</p><p>8.3. Esclarecimentos acerca da falta de Imunoglobulina Humana no Distrito Federal durante o exercício de 2019, noticiada pelo MPC/DF nas peças 18 a 20;</p><p>8.4. Informações adicionais que o órgão considerasse disponíveis para demonstrar o cumprimento dos itens 44.3 e 44.4 do Despacho referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Augusto Nardes.";</p><p>Considerando que o Ministério da Saúde (MS), por meio Coordenação Geral do Componente Especializado da Assistência Farmacêutica (CGCEAF/MS), a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) encaminharam suas respostas aos ofícios enviados por esta Corte de Contas;</p><p>Considerando que, ao analisar a documentação encaminhada, a Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde) concluiu, in verbis (peça 49):</p><p>"59. Na análise da resposta à diligência encaminhada ao Ministério da Saúde, verifica-se que não foram cumpridos, na totalidade, os pontos determinados no item 44.3.2 do Despacho do Ministro Augusto Nardes (peça 2), referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, uma vez que não foi apresentado o plano de ação para instituição de uma sistemática de aquisição dos medicamentos mais relevantes (curva ABC) adquiridos pelo Ministério, incluindo os provenientes de Parcerias de Desenvolvimento Produtivo (PDPs) (parágrafos 32-38 desta instrução).</p><p>60. O Ministério da Saúde encaminhou um 'Plano de Gerenciamento de Riscos' (peça 45, p. 19-23) que, segundo a unidade, teria como objetivo aumentar a probabilidade e o impacto de eventos positivos e reduzir os impactos negativos nas aquisições de medicamentos do Grupo 1A. No entanto, apesar de ter havido essa ação do Ministério no intuito de racionalizar a compra de medicamentos, este documento não contempla pontos importantes solicitados na elaboração do plano de ação, além da definição dos responsáveis e prazos para realização das medidas elencadas. Desta feita, propõe-se considerar o item parcialmente cumprido e, no sentido de dar continuidade ao monitoramento da deliberação proferida, determinar ao Ministério da Saúde que apresente as informações complementares indicadas na análise efetivada (parágrafos 32-45 desta instrução).</p><p>61. Adicionalmente, não foi elaborada a lista de medicamentos relevantes, consoante exposto na determinação constante do item 44.3.2 do Despacho, por meio de curva ABC, com vistas a padronizar a aquisição desses fármacos (parágrafo 37 desta instrução).</p><p>62. Os itens 44.4.1 e 44.4.2 do referido Despacho também se encontram pendentes de atendimento, de forma que cabe a proposta de considerar a recomendação não implementada e determinar ao Ministério da Saúde que apresente informações referentes ao atendimento das deliberações ou a motivação para a não adoção delas (parágrafos 46-49 desta instrução).</p><p>63. A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) apresentou as informações solicitadas, com vistas a dar atendimento à recomendação constante no item 44.7 do Despacho do Ministro Augusto Nardes. Segundo a unidade foram aplicadas sanções pecuniárias à empresa Blau Farmacêutica S/A devido à prática da infração de comercialização do medicamento Imunoglobulin® por preço superior ao permitido. Apesar da decisão da Anvisa estar pendente de análise de recurso administrativo impetrado pela empresa fornecedora, a agência adotou a medida encaminhada por este Tribunal. Sendo assim, propõe-se considerar o item cumprido. (parágrafos 50-52 desta instrução).</p><p>64. O Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) atendeu a demanda referente ao item 44.6 do Despacho, uma vez que asseverou que não foram identificados indícios de formação de cartel que justificasse a abertura de investigação pela unidade (parágrafo 53 da presente instrução).</p><p>65. No tocante ao item 44.5.2 do Despacho referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, entendeu-se que não caberia autuação de representação para apuração de responsabilidade dos agentes do Ministério da Saúde por intempestividade na aquisição de imunoglobulina, uma vez que restou constatado que o órgão não demonstrou omissão em seu dever de agir, pois as dificuldades para aquisição tempestiva do fármaco se deram, principalmente, pela sua indisponibilidade no mercado interno. Sendo assim propõe-se dispensar a instauração da representação (parágrafos 54-58 desta instrução).";</p><p>Considerando que as conclusões acima transcritas e a proposta de encaminhamento constante da instrução da AudSaúde foram anuídas pelo corpo dirigente da referida unidade técnica especializada (peças 50 e 51);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, e 243 do Regimento Interno do TCU (RITCU), e de acordo com os pareceres emitidos nos autos (peças 49 a 51), em:</p><p>a) considerar cumprido o item 44.3.1 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário (parágrafo 10 da instrução de peça 49);</p><p>b) considerar parcialmente cumprido o item 44.3.2 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário (parágrafos 33-45 da instrução de peça 49);</p><p>c) considerar não implementados os itens 44.4.1 e 44.4.2 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário (parágrafo 46-49 da instrução de peça 49);</p><p>d) considerar atendidos os itens 44.6 e 44.7 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário (parágrafos 50-53 da instrução de peça 49);</p><p>e) tornar insubsistente, por perda de objeto, a determinação do item 44.5.2 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, dispensando a instauração de representação para apuração de responsabilidades (parágrafos 54-58 da instrução de peça 49);</p><p>f) determinar, com fundamento no art. 7º, § 3º, inciso VI, da Resolução-TCU 315/2020 que o Ministério da Saúde apresente, no prazo de 90 (noventa) dias a contar da notificação, as seguintes informações:</p><p>f.1) informações acerca do completo atendimento do item 44.3.2 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, que se refere ao plano de ação para instituição de sistemática de aquisição dos medicamentos, apresentando Plano de Gestão de Riscos (parágrafos 32-44 da instrução de peça 49) ou outro documento cabível contendo as seguintes informações:</p><p>f.1.1) a lista dos medicamentos relevantes definidos mediante "Curva ABC" ou outra metodologia justificada;</p><p>f.1.2) maior especificidade das medidas indicadas, de maneira a restar claro quais serão as iniciativas concretas a serem tomadas para garantir a aquisição tempestiva dos medicamentos priorizados, tendo em vista o acompanhamento da demanda, da oferta e dos preços praticados no mercado;</p><p>f.1.3) os prazos para concretização e indicação dos responsáveis para cada uma das medidas;</p><p>f.1.4) informações acerca de eventuais resultados já obtidos com a implantação do Plano de Gestão de Riscos, caso tenha ocorrido;</p><p>f.2) informações referentes à implementação dos itens 44.4.1 e 44.4.2 do Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, ou a justificativa para o não atendimento das recomendações exaradas (parágrafos 46-49 da instrução de peça 49);</p><p>g) juntar cópia deste acórdão, acompanhado da instrução da AudSaúde de peça 49, ao TC 008.933/2022-7, que trata de Solicitação do Congresso Nacional (SCN) e pede que esta Corte de Contas avalie os impasses para a dispensação de imunoglobulinas no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS), uma vez que o item 9.3 do Acórdão 1.669/2022-TCU-Plenário estendeu aos presentes autos os atributos de SCN;</p><p>h) encaminhar cópia deste acórdão, acompanhado da instrução da AudSaúde de peça 49, ao Ministério da Saúde, para subsidiar a resposta ao item "f" deste Acórdão;</p><p>i) encaminhar cópia deste acórdão, acompanhado da instrução da AudSaúde de peça 49, à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal (CTFC), com fulcro no item 9.2.1 do Acórdão 1.669/2022-TCU-Plenário; e</p><p>i) com fulcro no art. 8º da Resolução-TCU 315/2020 c/c com o art. 4º, § 3º, inciso V, da Portaria-Segecex 9/2020, fazer constar em ata autorização para que a AudSaúde dê continuidade, nos presentes autos, ao monitoramento das deliberações proferidas no Despacho de 16/1/2019, referendado pelo Acórdão 26/2019-TCU-Plenário, e da determinação constante do item "f" desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-022.609/2020-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade Jurisdicionada: Ministério da Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 863/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de auditoria realizada no âmbito do Fiscobras 2012 - Fiscalização 174/2012, tendo como objeto as obras de duplicação e restauração do segmento entre os km 92,21 e km 170,32 da BR-101/AL.</p><p>Considerando que, após a edição da Resolução-TCU 344/2022, na qual este Tribunal regulamentou a prescrição nos processos de controle externo em tramitação nesta Corte, este relator encaminhou os autos à Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil para exame do instituto em face do novo normativo (peça 232);</p><p>Considerando o parecer da unidade técnica (peças 233 e 234);</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória a cargo do TCU, uma vez que transcorreu prazo superior a cinco anos entre o evento interruptivo e a emissão da instrução de mérito pela unidade técnica;</p><p>Considerando, também, a ocorrência da prescrição intercorrente, uma vez que houve transcurso de prazo superior a três anos entre a instrução de mérito (peças 229-231), alínea "x" do TC 006.170/2012-9, e os eventos interruptivos listados nas alíneas "i" do TC 008.869/2011-1 e "w" do TC 006.170/2012-9;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/99, c/c arts. 2º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição intercorrente e também da prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória.</p><p>1. Processo TC-006.170/2012-9 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 014.536/2014-5 (SOLICITAÇÃO); 025.681/2015-0 (SOLICITAÇÃO); 029.670/2018-7 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Carlos Manoel Melo (276.421.605-00); Clécio Machado da Cunha Soares (911.686.354-20); Consorcio Cbm-fidens (12.072.747/0002-15); Construtora Barbosa Mello Sa (17.185.786/0001-61); Departamento de Engenharia e Construção do Exército (07.521.315/0001-23); Departamento de Estradas de Rodagem do Estado do Mato Grosso do Sul (03.983.939/0001-01); Fernando Antônio Valério Pereira (739.513.826-00); Lourival Falcao Júnior (045.356.184-53); Rodolfo Sarmento Perdigão (879.883.054-68); Theonelly Nascimento Teodozio (058.305.954-60); Thiago Milton Bezerra Martins Costa (041.194.374-00).</p><p>1.3. Interessados: Congresso Nacional (vinculador); Ministério da Defesa.</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Departamento de Engenharia e Construção do Exército; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>1.5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.8. Representação legal: Fernando Antonio dos Santos Filho (116302/OAB-MG), representando Construtora Barbosa Mello Sa; Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG) e outros, representando Consorcio Cbm-fidens.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 864/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de levantamento de auditoria realizado no Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), no período compreendido entre 31/7/2017 a 11/8/2017, com o objetivo de levantar e verificar a conformidade legal do Contrato 871/2016 firmado pelo Dnit com a empresa Allianza Infraestrutura do Brasil S/A, para a execução do Programa de Contratação, Restauração e Manutenção (CREMA) nos trechos rodoviários federais da BR-235 (km 0 ao km 114,8), no estado de Sergipe;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e Aviação Civil (AudRodoviaAviação), na análise das respostas às oitivas ao Dnit e à empresa contratada (peça 68), propõe, no mérito, acolher as manifestações apresentadas, as quais se referem à ausência de medições e pagamentos em duplicidade no âmbito do Contrato 871/2016 e à efetivação da devida prestação da garantia contratual no âmbito dos Contratos 871/2016 e 949/2017;</p><p>Considerando que a AudRodoviaAviação, na mesma análise à peça 68, concluiu pela ocorrência da prescrição intercorrente, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, com fundamento no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c os art. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno/TCU;</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, no presente caso concreto, o prazo de prescrição deve ser contado da data do conhecimento da irregularidade ou do dano, nos termos do art. 4º, inciso IV, da aludida Resolução TCU 344/2022, ou seja, a partir de 6/9/2017, data do relatório de fiscalização da unidade técnica que apontou os indícios de irregularidades posteriormente sanados;</p><p>Considerando que, entre as respostas às oitivas encaminhadas pela empresa Allianza Infraestrutura do Brasil S/A e pelo Dnit, respectivamente, em 5/10/2017 (peça 51) e 6/10/2017 (peça 52) e a instrução da unidade técnica, em 29/3/2023 (peça 68), houve o lapso temporal superior a três anos;</p><p>Considerando que não foram identificados atos ou documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo;</p><p>Considerando que se mostra adequado os pareceres uniformes da unidade técnica (peças 68 a 70);</p><p>Considerando, enfim, que, no presente caso concreto, restou evidenciada a ocorrência da prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução TCU 344/2022, conduzindo ao arquivamento do processo, nos termos do art. 11 da mesma resolução, com o julgamento de mérito pelo reconhecimento da prejudicial de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão.</p><p>1. Processo TC-020.785/2017-8 (RELATÓRIO DE LEVANTAMENTO)</p><p>1.1. Responsáveis: não há.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), vinculado ao Ministério dos Transportes.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não há.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. enviar a cópia desta deliberação ao Dnit e à empresa Allianza Infraestrutura do Brasil S/A, para ciência;</p><p>1.7.2. retirar o sigilo das peças 5, 46 e 47 dos presentes autos, por se tratar de comunicações não enquadradas nas hipóteses previstas no artigo 8º, § 3º, da Resolução TCU 294/2018, sem qualquer elemento que justifique a confidencialidade.</p><p>ACÓRDÃO Nº 865/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de Representação proposta pela atualmente denominada Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação) acerca de possíveis irregularidades no Contrato 8/2019, firmado entre a Universidade Tecnológica Federal do Paraná (UTFPR) e a Fundação de Apoio à Educação, Pesquisa e Desenvolvimento Científico e Tecnológico da Universidade Tecnológica Federal do Paraná (FuntefPR), cujo objeto foi a gestão administrativa, financeira e operacional do processo de contratação de empresa especializada em obra de engenharia para construção da quadra poliesportiva da UTFPR Câmpus Apucarana;</p><p>Considerando que mediante o Acórdão 1.817/2020-TCU-Plenário este Tribunal determinou que o Contrato 8/2019 fosse anulado;</p><p>Considerando, porém, que em sede de recurso de pedido de reexame acolhido parcialmente o Acórdão 3.141/2021-Plenário alterou o subitem 9.2 do Acórdão recorrido para autorizar, excepcionalmente, a continuidade do Contrato 8/2019, havendo determinado à Universidade Tecnológica Federal do Paraná que eventual segunda fase do empreendimento, cujos recursos já estão disponíveis e cuja execução está a depender da continuidade da 1ª fase, fosse realizada em conformidade com o disposto no art. 1º, caput e seus §§ 2º e 3º, da Lei 8.958/94, com observância dos dispositivos da Lei 8.666/93 e do Enunciado 250 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>Considerando que a Unidade Técnica entendeu conveniente prosseguir no monitoramento da deliberação, no mesmo processo, com vistas ao exame do cumprimento do subitem 9.2 do Acórdão 3.141/2021;</p><p>Considerando que, após diligências e saneamento dos autos, concluiu a Unidade Técnica que "no contexto da situação, avalia-se que o Tribunal pode dispensar a continuidade do presente monitoramento, mormente levando em conta a baixa materialidade envolvida, a transparência dos procedimentos que vem sendo adotada e o novo modelo de monitoramento de deliberações, consubstanciado na Resolução-TCU 315/2020 e fundamentada nos princípios da boa-fé objetiva, cooperação, razoável duração do processo, racionalidade administrativa, efetividade, eficiência e economicidade, que devem orientar os processos de controle externo, indicando que as determinações do TCU devem culminar em resultados efetivos para a administração pública ao menor custo possível";</p><p>Considerando, assim, que conclui a Unidade Técnica que "a determinação contida no item 9.2 do Acórdão 3141/2021-TCUPlenário (peça 52) pode ser convertida em ciência preventiva e corretiva, com fundamento no art. 9º, I, da Resolução TCU 315/2020";</p><p>Considerando que a proposta oferecida contou com a anuência do escalão dirigente da Unidade Técnica;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, em dispensar a continuidade do monitoramento do cumprimento da determinação contida no subitem 9.2 do Acórdão 3.141/2021-TCU-Plenário, sem prejuízo de que seja dada ciência preventiva e corretiva à Universidade Tecnológica Federal do Paraná para que, nos termos do art. 9º, I, da Resolução TCU 315/2020, realize a eventual segunda fase da construção da Quadra Poliesportiva do Câmpus Apucarana em conformidade com disposto no art. 1º, caput e seus §§ 2º e 3º, da Lei 8.958/94, bem como dos dispositivos da Lei 8.666/93 e do Enunciado 250 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal, devendo a Unidade Técnica de tudo dar ciência à Universidade Tecnológica Federal do Paraná, encerrando, em seguida, o presente processo, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-000.501/2020-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Universidade Tecnológica Federal do Paraná (75.101.873/0001-90).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: Marcelo Ferreira da Silva, representando Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 866/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação formulada pelo Senador da República Jorge Kajuru (PSB-GO), requerendo, em sede de pedido de tutela de urgência incidental (medida cautelar), que o Sr. Jair Messias Bolsonaro, ex-Presidente da República, apresente um relatório com inventário completo de todos os presentes recebidos ao longo de seu findo mandato presidencial.</p><p>Considerando que a presente representação preenche os requisitos de admissibilidade previstos no art. 235 c/c art. 237, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU;</p><p>Considerando o parecer uníssono da Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado (peças 4 a 6);</p><p>Considerando que, não obstante a relevância da matéria trazida aos autos pelo representante, não se vislumbra a possibilidade de concessão de tutela de urgência incidental, ante a inexistência dos pressupostos para sua adoção, mormente a demonstração inequívoca de perigo na demora que possa vir a lesar direito ameaçado ou alternativamente de risco ao resultado útil do processo, conforme art. 300 do Novo Código de Processo Civil (Lei 13.105/2015);</p><p>Considerando que a mera menção do resguardo ao princípio da moralidade e impessoalidade e do Acórdão 504/2023-TCU-Plenário, por meio do qual foi referendada medida cautelar para o caso concreto dos estojos de joias, não são suficientes para comprovar a urgência necessária para o caso em tela, sobre inventário de presentes recebido pelo ex-Presidente da República;</p><p>Considerando que as informações solicitadas, além de estarem em posse do Sr. Jair Bolsonaro, possivelmente terão sido registradas pela Presidência da República ou pelo cerimonial do Ministério das Relações Exteriores, fato que está em apuração no âmbito de auditoria de conformidade, TC 005.338/2023-9, determinada pelo Acórdão 443/2023-TCU-Plenário, que, por sua vez, foi prolatado no âmbito do TC 003.679/2023-3;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, em:</p><p>conhecer da presente representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos no art. 235 c/c art. 237, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU;</p><p>indeferir, com fundamento no art. 298 do Regimento Interno/TCU c/c art. 300 do Novo Código de Processo Civil (Lei 13.105/2015), o pedido de concessão de tutela de urgência incidental formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para a sua adoção;</p><p>informar ao representante que as informações pedidas em sede de tutela de urgência poderão ser obtidas oportunamente por meio de acesso ao TC 005.338/2023-9, que trata de auditoria de conformidade determinada pelo Acórdão 443/2023-TCU-Plenário (Relator Min. Augusto Nardes), assim que essa fiscalização for deliberada pelo Plenário deste Tribunal;</p><p>apensar, com fulcro no art. 36 da Resolução TCU 259/2014, o presente processo ao TC 005.338/2023-9, para análise em conjunto, visto que há conexão entre seus objetos.</p><p>1. Processo TC-006.789/2023-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Casa Civil da Presidência da República; Gabinete Pessoal do Presidente da República (GP/PR).</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 867/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que se trata de solicitação formulada pela Controladoria-Geral da União (CGU), mediante o Ofício nº 5547/2023-CGEP/DAE/SFC/CGU, de 13/4/2023 (peça 3), no sentido do compartilhamento de informações sobre trabalhos realizados pelo TCU junto à Petróleo Brasileiro S/A (Petrobras), especialmente relativos ao pagamento de dividendos e à gestão da dívida da companhia, tendo em vista a auditoria para certificação das contas da Petrobras no exercício de 2022;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 62 da Resolução-TCU 259/2014, são legitimados os órgãos e autoridades que, por dever de ofício, estejam tratando do mesmo objeto de processo em tramitação no Tribunal;</p><p>Considerando que foram identificados dois trabalhos relativos aos temas solicitados, ambos de minha relatoria: i) o TC 028.632/2022-2, o qual tratou de representação para avaliar a legalidade do pagamento de dividendos pela Petrobras; e ii) o TC 003.308/2022-7, o qual trata de auditoria sobre a gestão da dívida da companhia;</p><p>Considerando que, para atendimento ao pedido da CGU, a Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo) autuou dois processos distintos do tipo Solicitação, sendo que os presentes autos cuidam especificamente da solicitação de compartilhamento de informações do relatório referente ao processo que tratou da gestão da dívida da Petrobras (TC 003.308/2022-7);</p><p>Considerando que o mencionado TC 003.308/2022-7 teve seu relatório (peça 152 daqueles autos) enviado recentemente para apreciação por este Gabinete e, por isso, ainda não possui julgamento de mérito;</p><p>Considerando que o retro citado relatório do TC 003.308/2022-7 fora classificado como sigiloso, em função do seu conteúdo;</p><p>Considerando que, verificada a legitimidade da CGU, não se observa óbice ao envio do relatório, especialmente em razão da prerrogativa da aludida Controladoria de, nos termos do § 5º do art. 1º do Estatuto Regimental da CGU (Anexo I do Decreto 11.330/2023), ter acesso irrestrito a informações para desempenho de suas atividades, inclusive de demandar da Petrobras as mesmas informações que tornaram sigiloso o relatório acostado à peça 152 do TC 003.308/2022-7;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno e no art. 62, da Resolução TCU 259, de 7/5/2014, e, ainda, de acordo com o parecer da unidade técnica, em: (i) conhecer da presente solicitação; (ii) encaminhar ao solicitante cópia da instrução da unidade técnica à peça 5 destes autos e do relatório acostado à peça 152 do TC 003.308/2022-7, alertando-o que o seu sigilo deve ser mantido, nos termos do art. 25, § 2º, da Lei 12.527/2011 (LAI) e do art. 17, § 2º, da Resolução-TCU 294/2018; e (iii) encerrar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno.</p><p>1. Processo TC-007.674/2023-6 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Interessada: Controladoria-Geral da União (CGU).</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 868/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que, com base nos termos do pronunciamento (peça 1109) da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos), os Embargos de Declaração interpostos pela Fundação Ricardo Franco (R004 - peça 1088) contra o Acórdão 1.899/2021 - TCU - Plenário (peça 1053) não devem ser conhecidos por não apresentar omissão, obscuridade ou contradição no acórdão embargado;</p><p>Considerando que a peça interposta pela Fundação Ricardo Franco, classificada como Embargos de Declaração, teve por objetivo unicamente noticiar a extinção da mencionada Fundação por meio de ação judicial movida pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro, nos termos da sentença acostada às peças 1089 e 1090;</p><p>Considerando que os Embargos Declaratórios opostos por Paulo Roberto Dias Morales (R005 - peça 1096) contra o mesmo decisum, de acordo com o exame de admissibilidade (peça 1110) proferido pela AudRecursos, devem ser conhecidos e os efeitos do item 9.1. do Acórdão 1.899/2021-TCU-Plenário devem ser suspensos. Além disso, a unidade técnica propôs a restituição dos autos à própria unidade para, em linha com o despacho de peça 1108, promover a análise do mérito e da possível ocorrência das pretensões ressarcitória e punitiva;</p><p>Considerando que o Parquet especializado (peça 1113), nas lavras do Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado, anuiu com os encaminhamentos propostos nos exames de admissibilidade dos embargos de declaração formulados pela Fundação Ricardo Franco (R004 - peça 1088) e Paulo Roberto Dias Morales (R005 - peça 1096);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos artigo 34 da Lei 8.443, de 1992 e dos arts. 143, inciso III, V, letra 'f', e 287 do Regimento Interno/TCU, em não conhecer dos embargos de declaração opostos pela Fundação Ricardo Franco (R004 - peça 1088), conhecer dos embargos de declaração interpostos por Paulo Roberto Dias Morales (R005 - peça 1096), suspendendo-se os efeitos item 9.1. do Acórdão 1.899/2021-TCU-Plenário, e restituir os autos à AudRecursos para instrução do mérito dos embargos declaratórios contidos à peça 1096 verificando, à luz da Resolução-TCU 344/2022, a possível ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva, após comunicar os recorrentes e ao Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro acerca desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-011.164/2015-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 001.615/2016-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.2. Responsáveis: Douglas Marcelo Merquior (769.499.667-68); Fundação Ricardo Franco (02.519.717/0001-70); Paulo Roberto Dias Morales (318.613.187-15); Washington Luiz de Paula (005.627.127-12); William Lourenco da Silva (025.339.237-37).</p><p>1.3. Recorrentes: Fundação Ricardo Franco (02.519.717/0001-70); Paulo Roberto Dias Morales (318.613.187-15).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Departamento de Engenharia e Construção do Exército; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Instituto Militar de Engenharia.</p><p>1.5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.9. Representação legal: Liana Claudia Hentges Cajal (50920/OAB-DF), André Dutra Dorea Ávila da Silva (24.383/OAB-DF) e outros, representando Fundação Ricardo Franco; Tanara de Fatima Barcellos da Silva (69.337/OAB-RS) e Gean Felinto de Sousa (49500/OAB-DF), representando Paulo Roberto Dias Morales; Larissa Camargo Costa (201.512/OAB-RJ), Carolina Barros Fidalgo (143.792/OAB-RJ) e outros, representando Douglas Marcelo Merquior; Marta Aparecida de Carvalho Simões de Lara (27888/OAB-DF), representando Rubens Silveira Brochado; Gilmar Menezes da Silva Junior, representando Gleice Regina Balbino de Almeida; Leandro Dalbosco Machado (82122/OAB-RS) e Raphael Ramos D Aiuto (94485A/OAB-RS), representando Marcio Landvoigt.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 869/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento no art. 1º, inciso XVII, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", 264 e 265, do Regimento Interno do TCU, ACORDAM, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer a presente documentação como consulta, porquanto ausentes os requisitos de admissibilidade;</p><p>b) encaminhar cópia da presente deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, na qual constam esclarecimentos sobre a matéria tratada nos autos, à Diretoria de Gestão Administrativa da Agência para o Desenvolvimento da Atenção Primária (Adaps);</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-031.448/2022-4 (CONSULTA)</p><p>1.1. Entidade: Agência Para o Desenvolvimento da Atenção Primária à Saúde - Adaps.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 870/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c os arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua adoção;</p><p>c) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Caixa Econômica Federal - Cecot/BR e à representante; e</p><p>d) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-002.532/2023-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Caixa Econômica Federal - CN Contratações - Cecot/BR.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 871/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235, 237, inciso VII e parágrafo único, todos do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) indeferir o requerimento de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua concessão;</p><p>c) dar ciência à Caixa Econômica Federal, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico 145/2023, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>c.1) fixação de prazo uniforme de 30 dias corridos para entrega dos equipamentos em diversas localidades da Região Norte, que possuem distinção logística ligada aos diversos modais de transporte regional (aéreo, terrestre e fluvial), a afetar os prazos e os custos de entrega e, assim, a análise e formulação das propostas, com efeito potencial de restringir a competividade e violar o caput do art. 31 da Lei 13.303/2016 e a jurisprudência do TCU (Acórdãos 8.117/2021-TCU-1ª Câmara; 584/2004-TCU-Plenário; e 186/2010-TCU-Plenário);</p><p>c.2) previsão de critérios de desempate (item 7.9 do edital) de forma parcialmente dissonante com o disposto no art. 55 da Lei 13.303/2016, particularmente seus incisos I e III;</p><p>d) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Caixa Econômica Federal e à representante; e</p><p>e) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-002.626/2023-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Caixa Econômica Federal - CN Contratações - Cecot/BR.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 872/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia, com pedido de medida cautelar, versando sobre possíveis irregularidades ocorridas na Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), relacionadas ao Convênio de Delegação 1/2020, publicado no Diário Oficial da União em 8/1/2021, por meio do qual a ANTT delegou competências ao Governo do Distrito Federal (GDF) para gestão, regulação e fiscalização da prestação dos serviços de transporte rodoviário interestadual semiurbano de passageiros entre o DF e os municípios que compõem a região integrada de desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno (RIDE/DF).</p><p>Considerando que, de acordo com as informações iniciais da denúncia, o convênio seria nulo em razão da delegação de competência regulatória e fiscalizatória de transporte ao GDF sem a anuência e concordância dos estados de Goiás e Minas Gerais, muito embora a atividade de transporte atravessasse e/ou circulasse por seus limites territoriais;</p><p>considerando que a denúncia informou outras irregularidades que estariam sendo praticadas pelo GDF na condução do convênio, a exemplo de: negativa de reajuste tarifário; tratamento privilegiado às empresas do transporte urbano em detrimento do semiurbano; implantação da bilhetagem eletrônica, com custo não suportável pelas empresas do transporte semiurbano; ausência de fiscalização para coibir o transporte clandestino de passageiros; e falta de autorização para a operação de transporte nos municípios de Goiás;</p><p>considerando que o denunciante requereu a concessão de medida cautelar para a suspensão do Convênio de Delegação 1/2020, e outras medidas adjacentes à causa de pedir, e, no mérito, solicitou a anulação do Convênio de Delegação 1/2020 e a condenação da ANTT e do GDF ao pagamento de indenização pelas perdas suportadas pelas empresas de transporte semiurbano;</p><p>considerando que não se verificou a presença do periculum in mora, pressuposto inafastável para a concessão da cautelar, e em virtude da insuficiência de informações para a análise do mérito, foi realizada diligência junto à ANTT com vistas a circunstanciar adequadamente os fatos denunciados;</p><p>considerando que o Estado de Goiás ajuizou a Ação Cível ACO 3470/DF junto ao Supremo Tribunal Federal sobre o mesmo substrato fático em apreciação nestes autos e que o relator antecessor, Ministro Bruno Dantas, solicitou à Egrégia Corte informações a respeito do andamento processual, da audiência de conciliação e demais documentos que pudessem subsidiar o deslinde do mérito deste processo;</p><p>considerando que o denunciante anexou as peças 82, 83 e 84 aos autos e requereu a perda superveniente do objeto da denúncia, uma vez que a gestão do sistema retornou à ANTT, conforme publicação no Diário Oficial da União, de 14/2/2023, da DELIBERAÇÃO 35, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023, pela ANTT (peça 87), que em seu art. 1º decidiu pela "extinção do Convênio de Delegação nº 01/2020, denunciado pelo Distrito Federal, dando por encerrados o período de transição e as atividades do Grupo de Trabalho instituído pela Portaria DG nº 518, de 14 de dezembro de 2022";</p><p>considerando que por meio do art. 2º da DELIBERAÇÃO 35/2023, a ANTT reassumiu, desde 14/2/2023, a gestão dos serviços de transporte rodoviário interestadual semiurbano de passageiros operado na Região Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal - RIDE/DF, nos termos do inciso I, art. 26, da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001;</p><p>considerando que diante do contexto dos fatos, a AudRodoviaAviação concluiu pela perda do objeto e pelo arquivamento da denúncia;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 1º, inciso XVI, e 53, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso V, alínea "a"; 234 e 235; todos do Regimento Interno/TCU, em determinar:</p><p>a) o arquivamento do processo em razão da perda do objeto, tendo em vista a extinção do Convênio de Delegação 1/2020, conforme o teor da Deliberação n. 35, de 13 de fevereiro de 2023, da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>1. Processo TC-006.402/2022-4 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.7. Representação legal: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 873/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de acompanhamento dos atos e procedimentos adotados pelo então Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil e pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq), tendo em vista as alterações normativas introduzidas pelo Decreto 9.048/2017, que alterou o Decreto 8.033/2013, regulamentador da Lei 12.815/2013, a qual dispõe sobre a exploração direta e indireta pela União de portos e instalações portuárias e sobre as atividades desempenhadas pelos operadores portuários.</p><p>Considerando a publicação da Portaria 530/2019 pelo então Ministério da Infraestrutura, a qual estabelece normas para alterações em contratos de arrendamento portuário;</p><p>considerando as conclusões da Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária quanto ao cumprimento das determinações expedidas pelo Acórdão 1.446/2018-TCU-Plenário, Rel. Min. Bruno Dantas (peças 269 e 270);</p><p>considerando a autuação do TC 006.299/2022-9, que tem por objeto o exame da petição apresentada pela empresa Localfrio S.A. Armazéns Gerais Frigoríficos às peças 259-261;</p><p>considerando que, nos termos do art. 10 da IN-TCU 81/2018, o Poder Concedente deverá encaminhar ao TCU, com no mínimo 150 dias da assinatura de contratos ou termos aditivos para a prorrogação ou a renovação de concessões ou permissões, inclusive as de caráter antecipado, descrição sucinta do objeto, condicionantes econômicas, localização, cronograma da prorrogação e normativos autorizativos;</p><p>considerando que a unidade técnica responsável, sempre que julgar conveniente e oportuno, autuará processo de acompanhamento, consoante o art. 241 do Regimento Interno, em que serão consolidados e analisados os documentos encaminhados em atendimento ao art. 10 da IN-TCU 81/2018;</p><p>considerando que a eventual aplicação da interpretação atribuída pelo órgão ministerial às disposições do art. 10 da IN-TCU 81/2018, do art. 93, parágrafo único, da Portaria-Minfra 530/2019 e do item 9.4.1 do Acórdão 1.446/2018-TCU-Plenário, tal como apresentado na Nota Técnica 55/2020/CGGC I/DGCO-SNPTA/SNPTA (peças 271-273), pode resultar na materialização de irregularidade;</p><p>considerando que as ciências se destinam a reorientar a atuação administrativa do jurisdicionado e, nos termos do art. 9º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020, evitar a materialização de irregularidade cuja consumação seja menos provável em razão do estágio inicial dos atos que a antecedem e desde que seja suficiente informar o destinatário para preveni-la;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso V, e de acordo com o parecer emitido nos autos, em:</p><p>considerar cumpridas as determinações constantes nos itens 9.1, 9.2 e 9.4 do Acórdão 1.446/2018-TCU-Plenário, com exceção dos subitens 9.2.1.7, 9.2.2.1, 9.2.2.7 e 9.2.3.1, parcialmente cumpridos, e do item 9.2.1.1, que perdeu seu objeto;</p><p>b) dar ciência ao Ministério de Portos e Aeroportos, nos termos do art. 9º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020, que a falta de encaminhamento ao TCU, com no mínimo cento e cinquenta dias da assinatura de contratos ou termos aditivos para a prorrogação ou a renovação de arrendamentos portuários, inclusive as de caráter antecipado, da descrição sucinta do objeto, condicionantes econômicas, localização, cronograma da prorrogação e normativos autorizativos configura violação ao disposto no art. 10 da IN-TCU 81/2018;</p><p>c) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-030.098/2017-3 (RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 010.219/2018-8 (SOLICITAÇÃO); 021.464/2018-9 (SOLICITAÇÃO); 004.656/2018-0 (SOLICITAÇÃO); 005.670/2018-7 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Interessados: Casa Civil da Presidência da República; Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta).</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.7. Representação legal: Anderson Medeiros Bonfim (315185/OAB-SP), representando Localfrio S.a. Armazens Gerais Frigorificos.; Alexandre Dalfior de Figueiredo, representando Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Adriano Augusto de Souza, Pericles Tadeu Costa Bezerra e outros, representando Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 874/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam de Solicitação do Congresso Nacional (SCN) em que a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados requer do TCU a realização de auditoria para fiscalizar o sistema de controle de armas e de munições a cargo do Exército Brasileiro, no período de 2019 a 2022, sobretudo em relação aos colecionadores, atiradores esportivos e caçadores (CAC).</p><p>Considerando que o Tribunal, por meio do Acórdão 602/2023-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, com fulcro nos arts. 1º, inciso II, 231 e 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e art. 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução-TCU 215/2008, conheceu da presente SCN (item 9.1); com fundamento no art. 38, inciso I, da Lei 8.443/92, autorizou a realização de fiscalização (item 9.4); bem como determinou a realização de diligências, a serem atendidas pelo Exército no prazo de até quinze dias (item 9.6 e subitens 9.61 a 9.6.6 do acórdão);</p><p>Considerando o pedido do Centro de Controle Interno do Exército (CCIEx) para ingressar como parte interessada, obter vista e cópia, bem assim ter acesso às peças sigilosas deste processo, tendo em vista que compete a essa unidade acompanhar os processos que envolvam organizações militares daquela Força junto a este Tribunal (peça 16);</p><p>Considerando os pedidos de prorrogação de prazo para atendimento às diligências (peças 24 e 26);</p><p>Considerando a proposta de encaminhamento da unidade técnica (AudGovernança) às peças 28 e 29;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, em:</p><p>a) com fundamento no art. 146 do Regimento Interno/TCU, deferir a habilitação do Centro de Controle Interno do Exército (CCIEx) como interessado nos presentes autos;</p><p>b) deferir, com fulcro nos arts. 91 a 93 da Resolução-TCU 259/2014, o pedido de vista e cópia do presente processo, inclusive das peças sigilosas;</p><p>c) cientificar o CCIEx que, no que tange às peças sigilosas, nos termos dos arts. 17, § 2º, e 20 da Resolução-TCU 294/2018, o acesso à informação sigilosa cria a obrigação para aquele que a obteve de resguardar a confidencialidade, sob pena das sanções cabíveis nas esferas administrativa, civil e penal, nos termos da legislação em vigor;</p><p>d) com fulcro no art. 143, V, "e", do Regimento Interno/TCU, conceder ao Comando do Exército prorrogação de prazo, por 45 dias, nos termos do parágrafo único do art. 183 do RI/TCU.</p><p>1. Processo TC-030.712/2022-0 (SOLICITAÇÃO DO CONGRESSO NACIONAL)</p><p>1.1. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Antonio Anastasia (Portaria-TCU Nº 30-SEAE, de 28 de abril de 2023, publicada no BTCU nº 80, de 2/5/2023).</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 17 horas e 21 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 10 de maio de 2023.</p><p class="assina">Min. VITAL DO RÊGO</p><p class="cargo">Presidente do PlenárioEm exercício</p><p>ANEXO I</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>COMUNICAÇÕES</p><p>Comunicação proferida pelo Ministro Vital do Rêgo.</p><p>Comunicação proferida pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>Comunicação proferida pelo Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>ANEXO II</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>ACÓRDÃOS PROFERIDOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Relatórios, Propostas de Deliberação e Votos emitidos pelo respectivo relator, bem como os Acórdãos de nºs 815 a 842, aprovados pelo Plenário.</p><p>ANEXO III</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Relatório, Voto e minuta de Acórdão proferidos nos processos TC-014.614/2017-0, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, e TC-025.387/2017-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>ANEXO VI</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>ATO NORMATIVO APROVADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>