<xml><article id="32331634" name="Port93P" idOficio="9622948" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637118">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA  Nº 93, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 93, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 e,</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional - SR(MA) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54230.008019/2005-32 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/ Nº 0167, de 10 de novembro de 2005, publicada no Diário Oficial da União nº 230, de 01 de dezembro de 2005, que criou o Projeto de Assentamento Monte Alegre/Dendê, código SIPRA MA0961000, localizado no município de São Mateus do Maranhão, no Estado do Maranhão.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento 54230.008019/2005-32 e a base cartográfica da SR(MA), Parecer (SEI nº16312618); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 1.161,4834ha (um mil, cento e sessenta e um hectares, quarenta e oito ares e trinta e quatro centiares), constante da Portaria INCRA/ Nº 0167, de 10 de novembro de 2005, publicada no Diário Oficial da União nº 230, de 01 de dezembro de 2005, que criou o Projeto de Assentamento Monte Alegre/Dendê, código SIPRA MA0961000, localizado no município de São Mateus do Maranhão, no Estado do Maranhão, para a área de 1.179,4570 ha (mil, cento e setenta e nove hectares, quarenta e cinco ares e setenta centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(MA).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>