<xml><article id="32006503" name="OF 339.2023.COEST.ATA CONSAD" idOficio="9582363" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/05/2023" artClass="00017:00027:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Companhia Nacional de Abastecimento/Conselho de Administração" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20580936">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 10ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 10ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA</p><p>Aos vinte e sete dias do mês de abril de dois mil e vinte e três, com início às 14h, na Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), realizou-se, de forma híbrida, a 10ª (décima) Reunião Extraordinária do Conselho de Administração (Consad) da Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), Empresa Pública Federal, constituída nos termos da Lei nº 8.029, de 12 de abril de 1990, situada no SGAS, Quadra 901, Conjunto A, lote 69, nesta cidade de Brasília, Distrito Federal, NIRE/NIRC n.º 5350000093 -3, CNPJ n.º 26. 461.699/0001-80. Estiveram presentes os Conselheiros: Iracema Ferreira de Moura, Marcus Vinicius Boente do Nascimento, representantes do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA); Jorge Lisandro Maia Ussan, Conselheiro Independente; e Newton Araújo Silva Junior representante dos empregados da Conab. Os conselheiros Adauto Modesto Junior e Silvio Farnese não participaram da reunião, conforme justificativas apresentadas previamente. Toda a documentação para a reunião foi disponibilizada aos Conselheiros pelo ConabCloud. Aberta a reunião, a Presidente cumprimentou os presentes e deu início à análise da pauta. 1. DELIBERAÇÃO. 1.1. Consad/Coest DEL Nº 028/2023 - Recondução da Diretoria Executiva da Conab para o segundo prazo de gestão - de 28/04/2023 a 27/04/2025. Após análise da documentação, o Consad, no uso da atribuição que lhe é conferida pelo Estatuto Social da Conab, em seu Art.62, inciso XII, por unanimidade, delibera pela RECONDUÇÃO dos membros da Diretoria Executiva da Companhia Nacional de Abastecimento para exercerem o segundo prazo de gestão unificada de 2 (dois) anos, a iniciar-se em 28 de abril de 2023, com término em 27 de abril de 2025, conforme a seguir:</p><p>JOÃO EDEGAR PRETTO, brasileiro, solteiro, Tecnólogo em Gestão Pública, natural de Tenente Portela/RS, portador da Carteira de Identidade nº 5053143425 SSP/RS e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob o nº 630.904.220-34, residente à Rua Washington Luiz, nº 238, Apartamento 304, Centro - Porto Alegre/RS, CEP 90010-460; LENILDO DIAS DE MORAIS, brasileiro, casado, graduado em Geografia, natural de Patos/PB, portador da Carteira de Identidade nº 881125 SSP/PB e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob o nº 345.123.814-49, residente à Rua Maria Aparecida Neiva de Gouveia, 72, Apartamento 101, Jardim Oceania, João Pessoa - PB, CEP: 58037-267; ROSA NEIDE SANDES DE ALMEIDA, brasileira, casada, graduada em Pedagogia, natural de Amargosa/BA, portadora da Carteira de Identidade nº 12055956 SSP/MT e inscrita no Cadastro de Pessoas Físicas sob o nº 295.863.721-20, residente à Rua das Mangabas - 105, Bairro Jardim Itália, Cuiabá- MT CEP: 78061-320; SILVIO ISOPPO PORTO, brasileiro, união estável, graduado em Agronomia, natural de Torres/RS, portador da Carteira de Identidade nº 9021838231 SSP/RS e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob o nº 412.961.840-72, residente à Rua do Timbó, 251/202, Caminho das Árvores, Salvador/BA, CEP: 41820-660; e THIAGO JOSÉ DOS SANTOS, brasileiro, casado, Tecnólogo em Gestão Pública, natural de Arenápolis/MT, portador da Carteira de Identidade nº 16891783 SSP/MT e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob o nº 730.773.721-34, residente à Rua Frederico Garcez Jortes, nº 1347E, Bairro Primavera, Arenápolis/MT, CEP: 78420-000. Nada mais havendo a tratar, a Sra. Iracema Ferreira de Moura, Presidente do Conselho de Administração da Conab, agradeceu a presença dos participantes e deu por encerrada a reunião, da qual eu, Regina Maria Pereira Gomide dos Reys, Secretária, lavrei a presente ata, a qual, após lida e aprovada, será assinada pelos Conselheiros e por mim.</p><p>A presente ata é cópia fiel da que foi lavrada em livro próprio.</p><p></p><p class="assina">IRACEMA FERREIRA DE MOURA</p><p class="cargo">Presidente</p><p class="assina">MARCUS VINICIUS BOENTE DO NASCIMENTO</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">JORGE LISANDRO MAIA USSAN</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">NEWTON ARAÚJO SILVA JUNIOR</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">REGINA MARIA PEREIRA GOMIDE DOS REYS</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>