<xml><article id="31868464" name="Int_Port_6.816_2023_DIR" idOficio="9565006" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00013" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556881">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.816, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.816, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso de suas atribuições regimentais, de acordo com a deliberação da Diretoria, tendo em vista o disposto no art. 16, Inciso VI do Regimento Interno, e com o que consta no Processo nº 48500.001994/2023-71, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer a estrutura de funcionamento interno da Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica - SFT, por meio das seguintes gerências, coordenações, núcleos e assessoria, sem prejuízo das demais atribuições de competência da unidade:</p><p>I - Gerência de Fiscalização da Geração - GFIG, que reúne as atribuições das seguintes coordenações:</p><p>a) Coordenação de Análise da Geração - CAGER:</p><p>1. avaliar a qualidade dos serviços prestados pelos agentes de geração de energia elétrica, de acordo com as condições de operação e manutenção das usinas, mediante a elaboração de diagnóstico técnico sobre os indícios de falhas na prestação do serviço;</p><p>2. avaliar a qualidade dos serviços prestados pelos agentes especiais: Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS e Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE;</p><p>3. avaliar as condições sistêmicas de segurança energética e de barragens;</p><p>4. acompanhar a implantação dos empreendimentos de geração de energia elétrica;</p><p>5. acompanhar o cumprimento das obrigações legais e regulamentares, assim como buscar alinhar os agentes de geração de energia elétrica em relação à qualidade do serviço prestado;</p><p>6. acompanhar e avaliar os resultados das ações implementadas pelos agentes de geração de energia elétrica em relação às metas apresentadas por meio do Plano de Resultados; e</p><p>7. coordenar as contribuições da Superintendência relativas à necessidade de atualização e aprimoramento dos regulamentos setoriais.</p><p>b) Coordenação de Ação Fiscalizadora da Geração - CAFIG:</p><p>1. apurar condutas inadequadas de agentes do segmento da geração, assim como dos agentes especiais;</p><p>2. acompanhar a regularização das não conformidades transitadas em julgado;</p><p>3. instruir processos punitivos relacionados aos agentes de geração; e</p><p>4. instruir processos de falhas e transgressões relacionados aos contratos da geração.</p><p>II - Gerência de Fiscalização da Transmissão - GFIT, que reúne as atribuições das seguintes coordenações:</p><p>a) Coordenação de Análise da Transmissão - CATRA:</p><p>1. avaliar a qualidade do serviço prestado pelos agentes de transmissão de energia elétrica mediante a elaboração de diagnóstico técnico sobre os indícios de falhas na prestação do serviço;</p><p>2. buscar alinhar os agentes fiscalizados em relação à qualidade do serviço prestado;</p><p>3. acompanhar e avaliar os resultados das ações implementadas pelos agentes em relação às metas apresentadas por meio dos Planos de Resultados; e</p><p>4. coordenar as contribuições da Superintendência relativos à necessidade de atualização e aprimoramento dos regulamentos setoriais.</p><p>b) Coordenação de Ação Fiscalizadora da Transmissão - CAFIT:</p><p>1. apurar condutas inadequadas de agentes regulados do segmento de transmissão e do Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS;</p><p>2. acompanhar a regularização das não conformidades transitadas em julgado;</p><p>3. acompanhar a implantação de empreendimentos de transmissão;</p><p>4. instruir processos punitivos relacionados aos agentes de transmissão; e</p><p>5. instruir processos de falhas e transgressões relacionados aos contratos de transmissão.</p><p>III - Gerência de Fiscalização da Distribuição - GFID, que reúne as atribuições das seguintes coordenações:</p><p>a) Coordenação de Análise da Distribuição - CADIS:</p><p>1. avaliar a qualidade do serviço prestado pelos agentes de distribuição de energia elétrica mediante a elaboração de diagnóstico técnico sobre os indícios de falhas na prestação do serviço;</p><p>2. buscar alinhar os agentes fiscalizados em relação à qualidade do serviço prestado;</p><p>3. acompanhar e avaliar os resultados das ações implementadas pelos agentes em relação às metas apresentadas por meio dos Planos de Resultados; e</p><p>4. coordenar as contribuições da Superintendência relativos à necessidade de atualização e aprimoramento dos regulamentos setoriais.</p><p>b) Coordenação de Ação Fiscalizadora da Distribuição - CAFID:</p><p>1. apurar condutas inadequadas de agentes regulados do segmento de distribuição;</p><p>2. acompanhar a regularização das não conformidades transitadas em julgado;</p><p>3. acompanhar a implantação de empreendimentos de distribuição;</p><p>4. instruir processos punitivos relacionados aos agentes de distribuição; e</p><p>5. instruir processos de falhas e transgressões relacionados aos contratos de distribuição.</p><p>IV - Coordenação de Monitoramento da Geração, Transmissão e Distribuição - CMGTD, responsável por:</p><p>a) definir e monitorar de forma contínua os indicadores que possam servir para identificar indícios de falhas na prestação dos serviços de geração, transmissão e distribuição;</p><p>b) comunicar aos agentes monitorados indícios de possíveis não conformidades identificadas a fim de propiciar a auto regularização;</p><p>c) avaliar os pedidos dos agentes de geração, transmissão e distribuição com relação a ajuste dos dados previamente informados; e</p><p>d) produzir e emitir estudos e relatórios sobre a situação dos agentes de geração, transmissão e distribuição.</p><p>V - Coordenação de Instrução do Processo Decisório da Geração, Transmissão e Distribuição - CIPDC, responsável por:</p><p>a) assessorar a liderança nas tomadas de decisão quanto à aplicação de penalidades e análise de pedidos de reconsideração de recursos encaminhados pelos agentes de geração, transmissão e distribuição energia elétrica, além do Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS e Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE;</p><p>b) auxiliar na padronização dos entendimentos e decisões da Superintendência;</p><p>c) elaborar, no âmbito dos processos administrativos sancionadores, esclarecimentos a demandas externas à superintendência;</p><p>d) acompanhar as deliberações dos processos que envolvem a Superintendência nas Reuniões Públicas da Diretoria;</p><p>e) realizar a gestão dos prazos relacionados ao processo administrativo sancionador; e</p><p>f) apoiar o desenvolvimento das atividades acessórias de regulamentação.</p><p>VI - Assessoria de Gestão Estratégica e Descentralização - AGESFT, responsável por:</p><p>a) assessorar a liderança da unidade coordenando a organização e condução da gestão estratégica, orçamentária, logística, patrimonial, de planejamento, de contratações, de pessoas, de tecnologia da informação, de demandas, de eventos, e demais atividades relacionadas a gestão da unidade;</p><p>b) assessorar a liderança da unidade coordenando a organização e condução das atividades relacionadas às fiscalizações descentralizadas junto às Agências Estaduais conveniadas; e</p><p>c) acompanhar as matérias legislativas de interesse da unidade, em articulação com a Assessoria Parlamentar.</p><p>VI-A - Núcleo de Descentralização (NED), responsável por:</p><p>a) coordenar as atividades desenvolvidas no âmbito do convênio da Superintendência com as Agências Reguladoras Estaduais; e</p><p>b) promover a padronização de entendimentos e atividades de fiscalização em todo o país.</p><p>Art. 2º Revogar a Portaria nº 5.854, de 25 de junho de 2019 e a Portaria nº 6.681, de 5 de julho de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>