<xml><article id="31920742" name="1 CONCEA - Resolucao 65" idOficio="9571862" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/05/2023" artClass="00013:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20566633">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONCEA Nº 65, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação de equídeos mantidos em instalações de ensino ou pesquisa científica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONCEA Nº 65, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação de equídeos mantidos em instalações de ensino ou pesquisa científica.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE CONTROLE DE EXPERIMENTAÇÃO ANIMAL - CONCEA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 5º, incisos I, IV, V, da Lei nº 11.794, de 8 de outubro de 2008, e tendo em vista a deliberação adotada na 7ª Reunião Extraordinária do CONCEA, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução Normativa dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para criação, manutenção e experimentação de equídeos mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.</p><p>Art. 2º São itens obrigatórios em instalações de Equídeos mantidos em instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - quanto à infraestrutura:</p><p>a) instalações de criação com áreas de recepção de animais e quarentena</p><p>b) área de eutanásia, separada das demais instalações;</p><p>c) depósitos exclusivos de ração, forragem e cama, armazenados sem contato com o piso ou paredes;</p><p>d) depósito de produtos químicos e medicamentos;</p><p>e) instalações que promovam a segurança e o bem-estar dos animais em confinamento, nos quais os animais expressem posturas típicas da espécie e tenham acesso a alimento e água, de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>f) instalações que permitam contato físico ou visual com indivíduos da mesma espécie, exceto em casos autorizados pela Comissão de Ética no Uso de Animais - CEUA ou devido a condições clínicas;</p><p>g) instalações de confinamento ventiladas, com iluminação natural e piso de material antiderrapante, que permita a higienização;</p><p>h) piquetes com sombreamento e locais de fornecimento de alimento, sal mineral (suplementos) e água;</p><p>i) piquetes com cercas de materiais que evitem risco de ferimentos;</p><p>j) local para acondicionamento de carcaças.</p><p>II - quanto aos procedimentos:</p><p>a) gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente;</p><p>b) controle de plantas tóxicas</p><p>c) adequação de sistema de transporte (veículos, gaiolas e contenção física e química de animais) que ofereça transporte seguro dos animais e previna a exposição de pessoas</p><p>Art. 3º São itens recomendados em instalações de equídeos mantidos em instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - área administrativa;</p><p>II - sistema de produção separado por barreira física (vegetal);</p><p>III - instalações que permitam a limpeza e desinfecção</p><p>IV - depósito de resíduos isolado das demais áreas;</p><p>V - área de manejo com divisões em compartimentos separados por porteiras para permitir o manejo e apartação dos animais;</p><p>VI - área de manejo com cobertura total ou parcial para proteção dos animais e corredor do tipo "seringa" para direcionamento dos animais;</p><p>VII - terreno dos piquetes com condições de drenagem, de acordo com especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>VIII - lotação animal de acordo com a disponibilidade de água, alimento, forragem e cama;</p><p>IX - manual de Procedimentos Operacionais Padrão (POPs).</p><p>Art. 4º Os itens de caráter obrigatório e de caráter recomendável nas instalações de que trata esta Resolução Normativa estão sumarizados, na forma do Anexo.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Resolução Normativa CONCEA nº 42 de 25 de Julho de 2018</p><p>Art. 6º Esta Resolução Normativa entra em vigor em 09 de maio de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>TABELA AUXILIAR - CRITÉRIO MÍNIMOS PARA CRIAÇÃO, MANUTENÇÃO E EXPERIMENTAÇÃO DE EQUÍDEOS MANTIDOS EM INSTALAÇÕES DE INSTITUIÇÕES DE ENSINO OU PESQUISA CIENTÍFICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>ÁMBIENTES FÍSICOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Áreas de Apoio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área administrativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recepção de animais (Instalação de Criação)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quarentena (Instalação de Criação)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de produção separado por barreira física (vegetal)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações que permitam a limpeza e desinfecção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações que possibilitem vazio sanitário entre os lotes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de eutanásia separada das demais instalações;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Depósitos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósitos para alimentos e forragem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ração, forragem e cama armazenada sem contato com o piso ou paredes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito de resíduos isolado das demais áreas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito de produtos químicos e medicamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Detalhes construtivos (Manejo)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de manejo com divisões em compartimentos separados por porteiras para permitir o manejo e apartação dos animais;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de manejo com cobertura total ou parcial para proteção dos animais e corredor do tipo "seringa" para direcionamento dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Detalhes Construtivos de cavalariças e baias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações que promovam a segurança e o bem-estar dos animais em confinamento, de acordo com as orientações Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Piso de material antiderrapante e que permita a higienização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação com iluminação natural</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permitir contato físico ou visual com indivíduos da mesma espécie, exceto em casos autorizados pela CEUA ou devido a condições clínicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Áreas de confinamento ventiladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espaços que propiciem o bem-estar, com acesso à agua e alimento, e que permitam que o animal expresse posturas típicas da espécie</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações planejadas de acordo com o tipo de atividade executada, número de animais alojados, tipo de manejo, espaço disponível, condições climáticas predominantes, solo e topografia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações que propiciem o bem-estar dos animais, livres para que expressem seu comportamento natural, exceto em casos aprovados pela CEUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Ambiente (Pastagens)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sombreamento e locais de fornecimento de alimento, sal mineral e água</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cercas de materiais que minimizem riscos de ferimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terreno dos piquetes com condições de drenagem, que possibilitem a redução do acúmulo de lama ou esterco durante os períodos de chuvas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lotação animal de acordo com a disponibilidade de forragem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controle de plantas tóxicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adequação de sistema de transporte (veículos, gaiolas e contenção física e química de animais) que ofereça transporte seguro dos animais e previna a exposição de pessoas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Procedimentos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local para acondicionamento de carcaças</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>