<xml><article id="32126684" name="GAB - MG - 2156 - ACEITACAO DE D" idOficio="9597431" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/05/2023" artClass="00028:00030:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União/Superintendência em Minas Gerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20601998">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/MG/MGI Nº 2.156, DE 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/MG/MGI Nº 2.156, DE 15 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO NO ESTADO DE MINAS GERAIS, no uso da competência que lhe foi atribuída pelo art. 6º da Portaria SPU/ME nº 8.678, de 30 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 10 de outubro de 2022, na Seção 1, página 35, conforme os elementos que integram o Processo Administrativo nº 10154.110331/2022-71, resolve:</p><p>Art. 1º Aceitar a doação, com encargo, que faz o Município de Itajubá/MG, autorizado pela Lei Municipal n° 3.144, de 22 de dezembro de 2015, publicada no Diário Oficial do Município de Itajubá no dia 22 de dezembro de 2015, com nova redação dada pelas Leis Municipais n° 3.463, de 27 de dezembro de 2021, publicada no Diário Oficial do Município de Itajubá no dia 27 de dezembro de 2021 e n° 3.506, de 21 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial do Município de Itajubá no dia 22 de setembro de 2022, do terreno, em área de expansão urbana, denominado Área Institucional I da Quadra B, do Loteamento Parque Científico e Tecnológico de Itajubá, com área de 13.554,83 m² (treze mil quinhentos e cinquenta e quatro virgula oitenta e três metros quadrados) localizado na Rua 03, no Bairro Estiva, no Município de Itajubá/MG, Matrícula nº 49242 do Livro 2 - Registro Geral - Fls. 1 do Cartório de Registro de Imóveis da Comarca de Itajubá/MG.</p><p>Art. 2º O imóvel objeto desta Portaria destina-se a construção das Novas Instalações do Laboratório Nacional de Astrofísica - LNA, unidade de pesquisa vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações - MCTI.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ÁLVARO SIQUEIRA MAURIZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>