<xml><article id="32354037" name="Port92P" idOficio="9625917" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641147">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 92, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 92, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 e,</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional - SR (MA) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54230.006872/2004-39 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR -12 Nº 00108, de 31 de dezembro de 2004 , publicada no Diário Oficial da União nº 7, de 11 de maio de 2005 , que criou o Projeto de Assentamento Quadra Pedro Álvares Cabral, código SIPRA 0890000 , localizado no município de Centro Novo , no Estado do Maranhão.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento e a base cartográfica da SR(MA), Pareceres 11082 (SEI nº 12325298), 8847(SEI nº 1635221) e Nota Técnica 1042 (SEI nº16186951); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 3.352,0356 ha (três mil trezentos e cinquenta e dois hectares, três ares e cinquenta e seis centiares), constante da Portaria INCRA/SR-12 Nº,00108 de 31 de dezembro de 2004, publicada no Diário Oficial da União nº 7, de 11 de janeiro de 2005 , que criou o que criou o PA Quadra Pedro Álvares Cabral/COLONE , código SIPRA 0890000 , localizado no município de Centro Novo, no Estado do Maranhão, para a área de 1.810,8327 ha (mil oitocentos e dez hectares, oitenta e três ares e vinte e sete centiares), e a capacidade de 67 (sessenta e sete) famílias para a capacidade de 40 (quarenta) famílias, em conformidade com a base cartográfica da SR(MA).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>