<xml><article id="31920751" name="1 CONCEA - Resolucao 66" idOficio="9571862" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/05/2023" artClass="00013:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00008" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20566634">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONCEA Nº 66, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação de suínos mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONCEA Nº 66, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação de suínos mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE CONTROLE DE EXPERIMENTAÇÃO ANIMAL - CONCEA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 5º, incisos I, IV, V, da Lei nº 11.794, de 8 de outubro de 2008, e tendo em vista a deliberação adotada na 7ª Reunião Extraordinária do CONCEA, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução Normativa dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para criação, manutenção e experimentação de suínos mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.</p><p>Art. 2º São itens obrigatórios em instalações de suínos mantidos em instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - quanto à infraestrutura:</p><p>a) área para recepção de animais em instalação de criação;</p><p>b) área de quarentena em instalação de criação;</p><p>c) área específica para eutanásia;</p><p>d) local para descarte de carcaças de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>e) depósito exclusivo para ração e forragem;</p><p>f) ração e forragem armazenadas sem contato com o piso ou paredes;</p><p>g) depósito de resíduos isolado das demais áreas;</p><p>h) depósito de produtos químicos e medicamentos;</p><p>i) instalações que promovam a segurança e o bem-estar dos animais, de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea;</p><p>j) instalações para confinamento, semiconfinamento e manejo geral com piso de material antiderrapante;</p><p>k) paredes, pisos e tetos de materiais que possibilitem a higienização e desinfecção;</p><p>l) contato físico ou visual entre indivíduos da mesma espécie, exceto em casos autorizados pela Comissão de Ética no Uso de Animais - CEUA ou devido a condições clínicas;</p><p>m) dimensionamento dos alojamentos das espécies de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>n) áreas de alojamento e manejo de suínos geneticamente modificados separadas fisicamente das áreas de alojamento dos outros animais, com acesso restrito;</p><p>II - quanto aos procedimentos:</p><p>a) enriquecimento ambiental, exceto se justificado;</p><p>b) gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente</p><p>Art. 3º São itens recomendados em instalações de suínos mantidos em instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - área administrativa;</p><p>II - Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p><p>Art. 4º Os itens de caráter obrigatório e de caráter recomendável nas instalações de que trata esta Resolução Normativa estão sumarizados, na forma do Anexo.</p><p>Art. 5º Esta Resolução Normativa entra em vigor em 09 de maio de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>TABELA AUXILIAR - CRITÉRIO MÍNIMOS PARA CRIAÇÃO, MANUTENÇÃO E EXPERIMENTAÇÃO DE SUÍNOS MANTIDOS EM INSTALAÇÕES DE INSTITUIÇÕES DE ENSINO OU PESQUISA CIENTÍFICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>AMBIENTES FÍSICOS da INSTALAÇÃO ANIMAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Áreas de Apoio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área administrativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recepção de animais (Instalação de Criação)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quarentena (Instalação de Criação)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de eutanásia separada das demais áreas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local para descarte de carcaças de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Depósitos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito para estocagem de ração e forragem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ração e forragem armazenada sem contato com o piso ou paredes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito de resíduos isolado das demais áreas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depósito de produtos químicos e medicamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Detalhes Construtivos/Ambiente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações que promovam a segurança e o bem-estar dos animais, de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações para confinamento, semiconfinamento e manejo geral com piso de material antiderrapante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paredes, pisos e tetos de materiais que possibilitem a higienização e desinfecção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permitir contato físico ou visual com indivíduos da mesma espécie, exceto em casos autorizados pela CEUA ou devido a condições clínicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dimensionamento dos alojamentos das espécies de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enriquecimento ambiental, exceto se justificado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Biossegurança</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Áreas de alojamento e manejo de suínos geneticamente modificados separadas fisicamente das áreas de alojamento dos outros animais, com acesso restrito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Procedimentos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>