<xml><article id="32219157" name="PORTARIA NA 114 - 19.05.2023" idOficio="9608935" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20617969">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 114, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 114, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto no Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017; considerando as determinações contidas na Lei nº 12.871, de 22 de outubro de 2013; considerando o relatório de avaliação constante do Processo nº 23000.014358/2023-10; e ainda, considerando os termos que constam no Processo e-MEC nº 202212945, referente à proposta selecionada no Edital nº 1/2017/SERES/MEC, do Ministério da Educação, resolve:</p><p>Art. 1º Fica autorizado o curso de Medicina (Código e-MEC nº 1610383), bacharelado, com 55 (cinquenta e cinco) vagas totais anuais e prazo mínimo para integralização de 6 (seis) anos, a ser ministrado na Rodovia Deputado Laércio Corte 3000, Graminha, município de Limeira/SP, pela Faculdade São Leopoldo Mandic de Limeira (código e-MEC 27029), mantida pela Sociedade Regional de Ensino e Saúde S/S LTDA. (Código e-MEC 1547), com sede na Rua Abolição Nº 1827, Bairro Swift, no município de Campinas/SP (CNPJ 04.600.555/0001-25).</p><p>Parágrafo único. A autorização a que se refere esta Portaria é válida exclusivamente para o curso ofertado no endereço citado neste artigo.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>