<xml><article id="32312598" name="PT SAES NA 460" idOficio="9620512" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="115" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=115" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633655">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 460, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela, a pedido, o CEBAS do Hospital de Clínicas de Porto Alegre, com sede em Porto Alegre (RS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 460, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela, a pedido, o CEBAS do Hospital de Clínicas de Porto Alegre, com sede em Porto Alegre (RS).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada Saúde substituto, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar n°187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social e em seu §2º do art. 40 determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar, aplicar as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as Normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 372/2023-CGCER/DCEBAS/SAES/MS, constante do Processo nº 25000.113139/2019-61, que concluiu pelo atendimento do pedido da Instituição para cancelamento do CEBAS, resolve:</p><p>Art. 1º Fica cancelado, a pedido, o Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS) do Hospital de Clínicas de Porto Alegre, CNPJ nº 87.020.517/0001-20, com sede em Porto Alegre (RS).</p><p>Art. 2º Fica sem efeito a Portaria SAES/MS nº 812, de 09 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 216, de 17 de novembro de 2022, seção 1, página 193.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ARISTIDES VITORINO DE OLIVEIRA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>