<xml><article id="31968718" name="REVOGACOES_03 05 2023 (971 ao 98" idOficio="9577889" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20574719">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 971 - Revogar, a contar de 26 de abril de 2023, a outorga emitida a ANTONIO CUSTODIO DE ANDRADE NETO, por meio da Resolução ANA nº 2161, de 06 de dezembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 13 de dezembro de 2017, seção 1, página 99, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 972 - Revogar, a contar de 25 de abril de 2023, a outorga emitida a RAFAEL DUARTE FERRARI CAMPELO, por meio da Outorga ANA nº 855, de 18 de junho de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 27 de junho de 2018, seção 1, página 61, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 973 - Revogar, a contar de 26 de abril de 2023, a outorga emitida a CONSTRUTORA ROCA LTDA, por meio da Outorga ANA nº 2194, de 06 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 12 de dezembro de 2022, seção 1, página 22, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 974 - Revogar, a contar de 24 de abril de 2023, a outorga emitida a GILBERTO POLICARPO DE MELO, por meio da Outorga ANA nº 1342, de 03 de setembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 10 de setembro de 2018, seção 1, página 78, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 975 - Revogar, a contar de 25 de abril de 2023, a outorga emitida a TEREZA MARIA SARMENTO ALVES, por meio da Outorga ANA nº 2269, de 07 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 10 de outubro de 2019, seção 1, página 18, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 976 - Revogar, a contar de 26 de abril de 202, a outorga emitida a KALAYANTI EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES S/A, por meio da Outorga ANA nº 1245, de 25 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 01 de agosto de 2022, seção 1, página 78, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 977 - Revogar, a contar de 26 de abril de 2023, a outorga emitida a SERGIO ALVES, por meio da Resolução ANA nº 671, de 19 de junho de 2015, publicada no Diário Oficial da União em 23 de junho de 2015, seção 1, página 87, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 978 - Revogar, a contar de 27 de abril de 2023, a outorga emitida a LUCAS DE CARVALHO GOMES, por meio da Outorga ANA nº 1963, de 27 de novembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 29 de novembro de 2018, seção 1, página 83, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 979 - Revogar, a contar de 28 de abril de 2023, a outorga emitida a VALDELIO CARVALHO DE ARAUJO, por meio da Outorga ANA nº 1382, de 27 de julho de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 27 de julho de 2021, seção 1, página 7, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 980 - Revogar, a contar de 28 de abril de 2023, a outorga emitida a GERALDO LOEFF, por meio da Outorga ANA nº 236, de 23 de fevereiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 25 de fevereiro de 2021, seção 1, página 17, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>