<xml><article id="32158091" name="2023-05-17 - Acordaos" idOficio="9601873" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="18/05/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20608327">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃOS DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 121 - Processo nº 53508.012606/2010-23</p><p>Recorrente/Interessado: HISPAMAR SATÉLITES S.A. CNPJ nº 04.568.354/0001-98</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 32/2023/AF (SEI nº 10115365), integrante deste acórdão:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento; e,</p><p>b) rever in melius, ex officio, os termos do Despacho Decisório nº 128/2019/AFFO6/AFFO/SAF (SEI nº 3958289), para retificar o lançamento dos valores devidos pela Recorrente, adotando aqueles indicados no Informe nº 309/2023/AFFO6/AFFO/SAF (SEI nº 10133067), ficando assim discriminados:</p><p>b.1) para o Exercício Fiscal 2007:</p><p>I - o valor total do crédito tributário principal passa a totalizar R$ 71.181,55 (setenta e um mil, cento e oitenta e um reais e cinquenta e cinco centavos); e,</p><p>II - o valor da multa de ofício passa a totalizar R$ 53.386,16 (cinquenta e três mil, trezentos e oitenta e seis reais e dezesseis centavos);</p><p>b.2) para o Exercício Fiscal 2008:</p><p>I - o valor total do crédito tributário principal passa a totalizar R$ 106.152,70 (cento e seis mil, cento e cinquenta e dois reais e setenta centavos); e,</p><p>II - o valor da multa de ofício passa a totalizar R$ 79.614,53 (setenta e nove mil, seiscentos e quatorze reais e cinquenta e três centavos); e,</p><p>b.3) para o Exercício Fiscal 2009:</p><p>I - o valor total do crédito tributário principal passa a totalizar R$ 187.439,82 (cento e oitenta e sete mil, quatrocentos e trinta e nove reais e oitenta e dois centavos); e,</p><p>II - o valor da multa de ofício passa a totalizar R$ 140.579,87 (cento e quarenta mil, quinhentos e setenta e nove reais e oitenta e sete centavos).</p><p>Nº 122 - Processo nº 53500.023482/2019-10</p><p>Recorrente/Interessado: CLARO S.A., AMERICEL S.A. CNPJ nº 40.432.544/0001-47 e nº 01.685.903/0001-16</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 28/2023/AF (SEI nº 10047147), integrante deste acórdão:</p><p>a) declarar extinta, por renúncia, a Autorização de Uso de Radiofrequências das subfaixas 451 MHz a 458 MHz e 461 MHz a 468 MHz, associada ao Serviço de Comunicação Multimídia (SCM), nos Estados do Acre (AC), Rondônia (RO) e Tocantins (TO), outorgado à AMERICEL S.A. ("AMERICEL"), CNPJ nº 01.685.903/0001-16, por meio do Ato nº 5.962, de 11 de outubro de 2012, e do Termo de Autorização nº 534/2012/SPV-ANATEL, cujo extrato foi publicado no Diário Oficial da União de 18 de outubro de 2012, na forma da Minuta de Ato SEI nº 10056929. A renúncia não desonera a empresa AMERICEL S.A. de suas obrigações com terceiros, inclusive as firmadas com a Anatel;</p><p>b) declarar extinta, por renúncia, a Autorização de Uso de Radiofrequências das subfaixas 451 MHz a 458 MHz e 461 MHz a 468 MHz nos Estados do Acre (AC), Rondônia (RO) e Tocantins (TO), associado ao Serviço Móvel Pessoal, outorgado à CLARO S.A., CNPJ nº 40.432.544/0001-47, por meio do Ato nº 5.962, de 11 de outubro de 2012, e do Termo de Autorização nº 534/2012/SPV-ANATEL, cujo extrato foi publicado no Diário Oficial da União de 18 de outubro de 2012, transferida por meio do Ato nº 6.321, de 31 de outubro de 2012, cujo extrato foi publicado no Diário Oficial da União de 1º de novembro de 2012, e do Termo de Autorização nº 550/2012/PVCPA/PVCP/SPV, de 31 de outubro de 2012, cujo extrato foi publicado no Diário Oficial da União de 1º de novembro de 2012, na forma da Minuta de Ato SEI nº 10060518. A renúncia não desonera a empresa CLARO S.A. de suas obrigações com terceiros, inclusive as firmadas com a Anatel;</p><p>c) retificar o art. 1º do Ato nº 14.355, de 11 de outubro de 2022 (SEI nº 9288798), para que passe a conter a seguinte redação: "Art. 1º Declarar extinta, por renúncia, a Autorização de Uso de Radiofrequências das subfaixas de 451 MHz a 458 MHz e 461 MHz a 468 MHz outorgada à CLARO S.A., CNPJ nº 40.432.544/0001-47, por intermédio do Ato nº 5.961, de 11 de outubro de 2012, e dos Termos de Autorização nº 532/2012/SPV-ANATEL e 533/2012/SPV-ANATEL, cujos extratos foram publicados no Diário Oficial da União de 18 de outubro de 2012"; e,</p><p>d) não conhecer do pedido de autorização secundária apresentado pela Prestadora.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>