<xml><article id="32312580" name="PT SAES NA 463" idOficio="9620512" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633657">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 463, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilita estabelecimentos de saúde em regime de Hospital-Dia em intercorrências pós-transplantes de células-tronco hematopoéticas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 463, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Habilita estabelecimentos de saúde em regime de Hospital-Dia em intercorrências pós-transplantes de células-tronco hematopoéticas.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada Saúde substituto, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n°4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando o Anexo 1 do Anexo XXIV - Da modalidade de assistência em regime de hospital-dia, da Portaria de Consolidação GM/MS nº 2, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as políticas nacionais de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n°89/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.066748/2023-09; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Ficam habilitados os estabelecimentos de saúde em regime de Hospital-Dia em intercorrências pós-transplantes de células-tronco hematopoéticas e de outros precursores hematopoéticos, a seguir identificados:</p><p>HOSPITAL DIA EM INTERCORRÊNCIAS PÓS-TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA E DE OUTROS PRECURSORES HEMATOPOÉTICOS: 12.04</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Águas Claras - Ímpar Serviços Hospitalares</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 60.884.855/0024-40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0049867</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Arariba Lote 03 E, nº 05, Bairro: Águas Claras, Brasília/DF, CEP: 71.927-360.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Santa Luzia - Rede Dor São Luiz S A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 06.047.087/0041-26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3005402</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: SHLS 716 Conjunto E Lote 05, Bairro: Asa Sul, Brasília/DF, CEP: 70.390-903.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Alvorada de Brasília - ESHO Empresa de Serviços Hospitalares S A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 29.435.005/0046-20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 6921434</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: SHCS EQ 710 910, S/N, Conjunto B, Bairro: Asa Sul, Brasília/DF, CEP: 70.390-108.</p></td></tr></table><p>GOIÁS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Estadual Dr. Alberto Rassi HGG - Secretaria de Estado da Saúde</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 02.529.964/0007-42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2338734</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Anhanguera, nº 4.379, Bairro: Oeste, Goiânia/GO, CEP: 74.125-015.</p></td></tr></table><p>PARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Ophir Loyola</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 08.109.444/0001-71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2334321</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Governador Magalhães Barata, nº 992, Bairro: São Braz, Belém/PA, CEP: 66.060-281.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ARISTIDES VITORINO DE OLIVEIRA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>