<xml><article id="32176303" name="PT SAES NA 421" idOficio="9603744" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="376" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=376" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20610737">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 421, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização aos estabelecimentos e às equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos, tecidos e células-tronco hematopoiéticas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 421, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização aos estabelecimentos e às equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos, tecidos e células-tronco hematopoiéticas.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 84/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.061783/2023-23; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de fígado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.09</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 02 15 PE 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Real Hospital Português de Beneficiência em PE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 10.892.164/0001-24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0001120</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Governador Agamenon Magalhães, nº 4.760, Bairro: Paissandu, Recife/PE, CEP: 52.010-902.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido ocular humano aos estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 09 BA 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital de Olhos de Conquista LTDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 09.291.054/0001-28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 5995841</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida São Geraldo, nº 288, Bairro: Recreio, Vitória da Conquista/BA, CEP: 45.020-700.</p></td></tr></table><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 12 RJ 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Policlínica de Botafogo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 33.641.176/0001-81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3001202</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Pasteur, nº 72, Bairro: Botafogo, Rio de Janeiro/RJ, CEP: 22.290-240.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 15 SP 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Centro Avançado de Oftalmologia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 03.311.011/0001-80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3356167</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Alameda Gabriel Monteiro da Silva, nº 987, Bairro: Jardim Paulistano, São Paulo/SP, CEP: 01.442-000.</p></td></tr></table><p>MATO GROSSO DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 17 MS 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Associação Beneficente Santa Casa de Campo Grande</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 03.276.524/0001-06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0009717</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Eduardo Santos Pereira, nº 88, Bairro: Centro, Campo Grande/MS, CEP: 79.002-250.</p></td></tr></table><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 12 PB 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Clínica Escola da FCM - Cesed Centro de Ensino Superior e Desenvolvimento LTDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 02.108.023/0003-01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 6415407</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Manoel Cardoso Palhano, nº 199, Bairro: Vila Cabral, Campina Grande/PB, CEP: 58.408-326.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido musculoesquelético aos estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 12 04 RJ 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Copa Dor - Rede Dor São Luiz S A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 06.047.087/0009-96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3005992</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Figueredo de Magalhães, nº 875, Bairro: Copacabana, Rio de Janeiro/RJ, CEP: 22.031-011.</p></td></tr></table><p>SANTA CATARINA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 12 14 SC 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Unimed de Joinville Cooperativa de Trabalhos Médicos - Centro Hospitalar Unimed</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 82.602.327/0003-60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2521431</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Orestes Guimarães, nº 905, Bairro: América, Joinville/SC, CEP: 89.204-060.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de pâncreas ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE PÂNCREAS ISOLADO: 24.04</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 32 11 SP 19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Sírio Libanês</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 61.590.410/0001-24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2079127</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Dona Adma Jafet, n° 91, Bairro: Cerqueira Cesar, São Paulo/SP, CEP: 01.308-050.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e alogênico não aparentado aos estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 21 11 BA 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital São Rafael</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 27.372.066/0001-69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0003808</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida São Rafael, nº 2.152, Bairro: São Marcos, Salvador/BA, CEP: 41.253-190.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 21 17 ES 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Associação Feminina de Educação e Combate ao Câncer - Hospital Santa Rita de Cassia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 28.137.925/0001-06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0011738</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Marechal Campos, nº 1.579, Bairro: Santa Cecília, Vitória/ES, CEP: 29.043-260.</p></td></tr></table><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 21 13 CE 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Universitário Walter Cantídio - Universidade Federal do Ceará</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 07.272.636/0002-12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2561492</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Pastor Samuel Munguba, nº 1.290, Bairro: Rodolfo Teófilo, Fortaleza/CE, CEP: 60.430-380.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de fígado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.09</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 15 PE 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Cesar Henrique Alves Lyra, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 14138 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fabio Mesquita Moura, cirurgião geral, CRM 13204 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Raimundo Hugo Matias Furtado, cirurgão geral e do aparelho digestivo, CRM 20320 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Arthur Foinquinos Krause Gonçalves, cirurgão geral e do aparelho digestivo, CRM 23009 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Andrea Dória Batista, gastroenterologista, CRM 10930 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Lydia Teofilo de Moraes Falcao, gastroenterologista, CRM 18103 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Vitor Ribeiro Viana Madeiro, gastroenterologista, CRM 17803 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Anderson André Pantoja Dias, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 26594 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Bernardo David Sabat, medicina do trabalho, CRM 4688 - PE.</p></td></tr></table><p>Art. 7º Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido ocular humano às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 09 BA 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: João Nelson Matos Almeida, oftalmologista, CRM 14616-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Luiz Filipe Sampaio Queiroz da Silveira, oftalmologista, CRM 23644-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: José Antônio Fernandes Santos, anestesiologista, CRM 9853-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Manoel Paulo Souza de Sena Junior, oftalmologista, CRM 22184-BA.</p></td></tr></table><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 11 MG 29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Gustavo Ferreira Capanema de Almeida, oftalmologista, CRM 24783-MG.</p></td></tr></table><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 12 RJ 24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luiz Augusto Morizot Leite Filho, oftalmologista, CRM 52098683-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Bruno Abud da Fonseca, oftalmologista, CRM 52717800-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Danilo Santana Schuffner, oftalmologista, CRM 52616375-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Rodrigo Sidi Morizot Leite, oftalmologista, CRM 52876542RJ.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 SP 138</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Laura Pires da Cunha, oftalmologista, CRM 153000-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Albert Wilson Santos Machado Silva, oftalmologista, CRM 165514-SP.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 ES 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rodrigo Carvalho Amador, oftalmologista, CRM 8249 - ES.</p></td></tr></table><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 12 PB 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Diego Nery Benevides Gadelha, oftalmologista, CRM 6284 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Laura Portela Rabello, oftalmologista, CRM 9084 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Arthur Ferreira Luz, oftalmologista, CRM 9774 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Ana Flávia Azevêdo Diniz de Freitas, oftalmologista, CRM 7440 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Amanda Lemos Barros Martins Portela, oftalmologista, CRM 7329 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Vinicius Diniz Arcelino do Ceará, oftalmologista, CRM 15181 - PB.</p></td></tr></table><p>Art. 8º Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido musculoesquelético às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 13 RJ 11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcio Garcia Cunha, ortopedista e traumatologista, CRM 52284651-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Carlos Humberto Victoria Victoria, ortopedista e traumatologista, CRM 52598757-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Daniel Frust, ortopedista e traumatologista, CRM 52777366-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: José Carlos Cohen, ortopedista e traumatologista, CRM 52678996-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Ricardo Carneiro Rodrigues, ortopedista e traumatologista, CRM 52419651-RJ.</p></td></tr></table><p>SANTA CATARINA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 14 SC 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Ana Paula Silva Stratmann, ortopedista e traumatologista, CRM 11875 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Gustavo Roberto Pereira, ortopedista e traumatologista, CRM 8307 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Andre Augusto Casagrande, ortopedista e traumatologista, CRM 7582 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Antonio Kim, ortopedista e traumatologista, CRM 10423 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Claudecir Evandro Gambeta, ortopedista e traumatologista, CRM 11114 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Mauro Luiz Cubas Moura, ortopedista e traumatologista, CRM 3081 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Rogerio Marçal Marinho Leite, ortopedista e traumatologista, CRM 7802 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Niso Eduardo Balsini, ortopedista e traumatologista, CRM 8618 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Cristiano Grimm Menegazzo, ortopedista e traumatologista, CRM 8329 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Hamilton Camargo Ribas Filho, ortopedista e traumatologista, CRM 5472 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Anderson Carlos Bigolin Stiegemaier, ortopedista e traumatologista, CRM 13673 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Andre Barros Vilela de Farias, ortopedista e traumatologista, CRM 8815 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Passem Ahmad Jomaa, ortopedista e traumatologista, CRM 13701 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Alvaro Rogerio Novaes Carneiro, ortopedista e traumatologista, CRM 5778 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Daniel Figueiredo Facioli Rosa, ortopedista e traumatologista, CRM 20807 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Marlon Araujo Ramos, ortopedista e traumatologista, CRM 17066 - SC.</p></td></tr></table><p>Art. 9º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada de órgãos e tecidos à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS</p><p>GOIÁS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 71 14 GO 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Tácio da Cunha Alves, urologista, CRM 7626-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Aylon Ferreira de Moura, urologista, CRM 67521-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Djalma Antônio da Silva Júnior, cirurgião geral, CRM 11578-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Duilio Rezende, cirurgião cardiovascular, CRM 5758-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Emilio Carlos Leão, cirurgião geral, CRM 6749-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Flavio Carvalho Mendonça, cirurgião geral e urologista, CRM 9962-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Gustavo Gomes de Mendonça, cirurgião geral, CRM 8893-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Júlio Resplande de Araújo Filho, urologista, CRM 6591-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Marcus Jasson Loyola Santana Rios, urologista, CRM 6081-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Rogério Paes Camapum Guedes, urologista, CRM 9602-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Reginaldo de Oliveira Manata, cirurgião geral e urologista, CRM 8187-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Vinícius Amaral de Sousa, cirurgião geral, CRM 10192-GO.</p></td></tr></table><p>Art. 10 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e não aparentado às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 11 BA 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marco Aurélio Salvino de Araújo, hematologista, CRM 17646-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Alessandro de Moura Almeida, hematologista, CRM 19381-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Bruna Magalhães Gotardo Salvino, hematologista, CRM 15937-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Hugo Rodrigues Carvalho Silva, hematologista, CRM 24079-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Luiz Henrique dos Santos de Assis, hematologista, CRM 22626-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Natália Maria Tavares Ferreira Borges, hematologista, CRM 25289-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Tiago Thalles de Freitas, hematologista, CRM 20892-BA.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 08 ES 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Edgard de Barros Nascimento, hematologista e hemoterapeuta, CRM 2559 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Marcio Barcelos Silveira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 7527 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Hugo Meyer Musso, hematologista e hemoterapeuta, CRM 3243 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Andressa Laranja Fragoso Ferreira da Costa, hematologista e hemoterapeuta, CRM 4442 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Paola Morelato Assunção, hematologista e hemoterapeuta, CRM 10514 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Diego Rainer Caribe de Freitas Silva, hematologista e hemoterapeuta, CRM 15335 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Marcelo Alves Aduan, hematologista e hemoterapeuta, CRM 8316 - ES.</p></td></tr></table><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 13 CE 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fernando Barroso Duarte, hematologista e hemoterapeuta, CRM 6062 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Beatriz Stela Gomes de Souza Pitombeira Araújo, hematologista e hemoterapeuta, CRM 9486 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: João Paulo de Vasconcelos Leitão, hematologista e hemoterapeuta, CRM 10052 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Karine Sampaio Nunes Barroso, hematologista e hemoterapeuta, CRM 10785 - CE.</p></td></tr></table><p>Art. 11 As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 12 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>