<xml><article id="31937382" name="RES.CREF-0227.2022 - - dou" idOficio="9573566" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/05/2023" artClass="00070:00208:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DE SANTA CATARINA" artSize="12" artNotes="" numberPage="351" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=351" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20568901">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 227/CREF3/SC, de 4 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o pagamento de honorários e de outras verbas indenizatórias aos instrutores e palestrantes contratados para atuar na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 227/CREF3/SC, de 4 de maio de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o pagamento de honorários e de outras verbas indenizatórias aos instrutores e palestrantes contratados para atuar na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC e dá outras providências.</p><p>O Presidente do CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 3ª REGIÃO - CREF3/SC, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõem os Incisos II e X, do Artigo 40 do Estatuto da Autarquia; CONSIDERANDO o que dispõe o Art. 4º, inciso VIII, do Estatuto do CREF3/SC, dispositivo que estabelece como finalidades da instituição o estímulo, apoio, promoção e aperfeiçoamento e promoção dos Profissionais de Educação Física registrados; CONSIDERANDO a necessidade de contratação de instrutores e palestrantes para atuarem na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do CREF3/SC, a qual é executada anualmente no âmbito do CREF3/SC; CONSIDERANDO a necessidade de contratação de pessoas físicas com formação em diversas áreas de conhecimento, com especialidades voltadas ao interesse e necessidades dos Profissionais de Educação Física, para ministrar palestras, seminários, dentre outras atividades promovidas pelo CREF3/SC, nos formatos presencial, híbrido ou remoto; CONSIDERANDO a importância de elaborar materiais com conteúdo técnico atrelado às atividades dos Profissionais de Educação Física, com o fim de atualizar e expandir conhecimento e competências técnicas, desenvolver habilidades multidisciplinares em conformidade com a Programação de Eventos anual do CREF3/SC; CONSIDERANDO a necessidade de desenvolver por meio de ações intersetoriais fóruns de discussão entre os Profissionais e acadêmicos de Educação Física, Instituições de Ensino e especialistas em diversas áreas de conhecimento; CONSIDERANDO a necessidade de aproximação com os futuros profissionais de Educação Física do Estado de Santa Catarina, a fim de valorizar sua formação acadêmica; CONSIDERANDO a essencialidade dos acadêmicos de Educação Física terem acesso à informações pertinentes do respectivo Conselho de Fiscalização e da profissão que exercerão, desde o início do curso de graduação; CONSIDERANDO a necessidade de definir valores para pagamento de instrutores e palestrantes; CONSIDERANDO que o pagamento das rubricas referentes à diária, decorre da necessidade de ressarcir os gastos com alimentação, hospedagem e deslocamento despendidos em diferentes âmbitos; CONSIDERANDO que a medida visa prestigiar os princípios da continuidade do serviço público, da eficiência, da segurança jurídica e da economicidade; CONSIDERANDO a deliberação do Plenário do CREF3/SC, em reunião ordinária, de 28 de abril de 2023. resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução disciplina o pagamento de honorários e de outras verbas indenizatórias aos instrutores e palestrantes contratados para atuar nos eventos de Formação e Aperfeiçoamento Profissional previstos na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC.</p><p>Art. 2º Para fins desta Resolução considera-se:</p><p>I - Instrutor: profissional que executa ações de ministrar aulas ou cursos, elabora material didático e avaliativo, atua como orientador, facilitador e conteudista nas atividades de Educação, nos formatos presencial, híbrido ou remoto.</p><p>II - Palestrante: profissional que profere palestras ou conferências, apresenta de forma motivacional informações sobre determinado assunto ou tema, atua também em jornadas, seminários, workshops nos formatos presencial, híbrido ou remoto.</p><p>Art. 3º A atuação dos instrutores e palestrantes deverá contemplar as premissas, princípios e diretrizes da Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC.</p><p>§1º As atividades dos Profissionais contratados devem estar alinhadas aos eventos de Formação e Aperfeiçoamento Profissional previstos na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC.</p><p>§2º Os instrutores e palestrantes deverão estar registrados no Sistema CONFEF/CREFs e em dia com suas obrigações estatutárias, devendo constar, obrigatoriamente, no projeto e no material de divulgação o nome do Profissional e respectivo número de registro profissional.</p><p>§3º Os Profissionais de outras categorias profissionais deverão estar registrados em seus respectivos conselhos de classe, devendo constar, obrigatoriamente, no projeto e no material de divulgação o nome do Profissional e respectivo número de registro profissional.</p><p>§4º Poderão ser contratadas pessoas de notório conhecimento na sua área de atuação.</p><p>CAPÍTULO I -</p><p>DO PAGAMENTO DA PRESTAÇÃO DO SERVIÇO -</p><p>Dos Honorários -</p><p>Art. 5º O pagamento da prestação do serviço será realizado na forma de honorários aos contratados que atuarem como instrutores e palestrantes nos eventos previstos na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC, com observância aos valores estabelecidos no Anexo I, Tabelas I e II.</p><p>Art. 6º O pagamento dos honorários para ministrar palestras, seminários, dentre outras atividades promovidas pelo CREF3/SC, nos formatos presencial, híbrido ou remoto, terá por base a hora-aula, cuja duração será de 60 (sessenta minutos), conforme Anexo I, Tabela I.</p><p>§1º É vedado o pagamento de horas adicionais além daquelas previstas no Contrato de Prestação de Serviços celebrado para o evento de capacitação.</p><p>§2º Os honorários previstos no caput deste artigo compreendem a elaboração de material didático-pedagógico, sendo vedado o pagamento de qualquer outra rubrica adicional para este fim.</p><p>§3º Conforme previsto na Lei nº 8.666/93 e suas alterações, poderão ser contratados Profissionais de notório saber para prestarem serviços de natureza singular aos previstos nessa Resolução, sendo que a contratação se dará por meio de processo de inexigibilidade, nos termos da legislação própria.</p><p>CAPÍTULO II -</p><p>DAS VERBAS INDENIZATÓRIAS -</p><p>Das Ajudas de Custo -</p><p>Art. 7º Os instrutores e palestrantes contratados para atuar nos eventos de Formação e Aperfeiçoamento Profissional previstos na Programação de Formação e Aperfeiçoamento Profissional do Conselho Regional de Educação Física da 3ª Região - CREF3/SC terão direito à uma Ajuda de Custo para pagamento de hospedagem, alimentação, deslocamento (aéreo ou rodoviário), com observância aos valores estabelecidos no Anexo I, Tabela II. Parágrafo único. O deslocamento de que trata o caput deste artigo engloba o percurso do contratado entre o local de seu domicílio e o da prestação do serviço.</p><p>Art. 8º Quando houver possibilidade de deslocamento aéreo do contratado, o CREF3/SC se responsabilizará pela aquisição dos bilhetes.</p><p>§1º Caso o contratado opte por utilizar veículo particular para o deslocamento, será indenizado conforme Anexo I, Tabela II, Coluna III, cujo pagamento estará limitado ao valor da passagem aérea referente ao deslocamento.</p><p>§2º Se o deslocamento for realizado de forma híbrida (aéreo- terrestre / terrestre- aéreo) o CREF3/SC o indenizará na forma do caput e do § 1º deste artigo.</p><p>§3º A distância entre os municípios será auferida com base em informações de órgãos oficiais ou obtidas a partir de pesquisa em ferramenta ou aplicativo disponibilizado on-line.</p><p>§4º A opção de uso de veículo próprio, o qual obrigatoriamente deverá ter cobertura de seguro total, é de inteira responsabilidade do palestrante ou instrutor que escolha tal modalidade de reembolso, inclusive quanto a possíveis despesas com acidentes e avarias no percurso.</p><p>§5º Também será devido ao contratado o pagamento da rubrica prevista no Anexo I, Tabela II, Coluna IV destinado a cobrir despesas de deslocamento entre a residência do contratado e o local de embarque; e do local do desembarque até o local da Prestação do Serviço ou de hospedagem e vice-versa.</p><p>CAPÍTULO III -</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS -</p><p>Art. 9º Os serviços prestados pelos instrutores e palestrantes serão acompanhados e recebidos pelo Setor de Eventos do CREF3/SC, que observará o fiel cumprimento do objeto contratado.</p><p>Art. 10 Os pagamentos previstos nesta Resolução pautam-se pelo crivo da razoabilidade, do interesse público e da economicidade dos atos de gestão, bem como pelos demais princípios que regem a Administração Pública.</p><p>Art. 11 Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial.</p><p class="assina">Paulo Rogério Maes Junior</p><p>ANEXO ITABELA I - VALOR HORA-AULA</p><p>PROFISSIONAL - HABILITAÇÃO - VALOR HORA-AULA</p><p>INSTRUTOR: Graduado: R$ 148,00; Especialista: R$ 192,00; Mestre: R$ 216,00; Doutor :R$ 240,00. PALESTRANTE: Graduado: R$ 148,00; Especialista: R$ 192,00; Mestre: R$ 216,00; Doutor: R$ 240,00</p><p>TABELA II - DA AJUDA DE CUSTO</p><p>Instrutor: Alimentação e hospedagem na capital do Estado: R$ 350,00; Alimentação e hospedagem em outros municípios do Estado: R$ 300,00; Valor por Km rodado de deslocamento (domicílio ao local da prestação de serviço) R$ 1,59; Auxílio Embarque/Desembarque (Aeroporto até o local da Prestação de serviço ou da hospedagem) R$ 227,20. Palestrante: Alimentação e hospedagem na capital do Estado: R$ 350,00; Alimentação e hospedagem em outros municípios do Estado: R$ 300,00: Valor por Km rodado de deslocamento (domicílio ao local da prestação de serviço):R$ 1,59; Auxílio Embarque/Desembarque (Aeroporto até o local da Prestação de serviço ou da hospedagem): R$ 227,20</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>