<xml><article id="32229319" name="Int_Desp_1.388_2023_SMA" idOficio="9610834" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="23/05/2023" artClass="00034:00043:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Mediação Administrativa e das Relações de Consumo" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20620583">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 1.388, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1.388, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE MEDIAÇÃO ADMINISTRATIVA E DAS RELAÇÕES DE CONSUMO DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das suas competências, em conformidade com o disposto no inciso IV do art. 1º da Portaria nº 4.595, de 23 de maio de 2017, e com o constante no Processo nº 48500.009407/2022-10, decide por conhecer do requerimento interposto pela consumidora Elaine Donato dos Santos, CPF nº ***.307.799-** sobre cancelamento de cobranças complementares oriundas de procedimento irregular apurado através do Termo de Ocorrência e Inspeção - TOI nº 042458, unidade consumidora nº 81353782 em face da Copel Distribuição S.A., CNPJ nº 04.368.898/0001-06, e, no mérito, dar-lhe provimento, e, por conseguinte: (i) determinar que a distribuidora providencie, a partir do ciclo de faturamento atual, o cancelamento da cobrança nas faturas de energia de recuperação de consumo por procedimento irregular, TOI n° 042458; (ii) caso existam faturas anteriores ao ciclo de faturamento atual ainda não pagas, determinar que a distribuidora reemita tais faturas, excluindo a parcela de recuperação de consumo por procedimento irregular TOI n° 042458, caso aplicável; (iii) determinar à distribuidora que realize a devolução simples dos valores já pagos pela empresa Elaine Donato dos Santos - ME - CNPJ nº 12.302.672/0001-30, referentes ao TOI nº 042458, nos termos do art. 113 da Resolução Normativa nº 414 de 2010; (iv) determinar que a distribuidora contate a sra. Elaine Donato dos Santos e verifique o seu interesse em manter a titularidade da unidade consumidora nº 81353782 em nome da empresa Elaine Donato dos Santos - ME - CNPJ nº 12.302.672/0001-30 ou em seu nome, Elaine Donato dos Santos, como pessoa física; (v) determinar que esta decisão deve ser cumprida no prazo de até 15 (quinze) dias após o seu trânsito em julgado; e (vi) determinar que a distribuidora envie à ANEEL, num prazo máximo de 15 (quinze) dias após o prazo previsto no item (v) desta decisão, comprovação do seu cumprimento.</p><p class="assina">ANDRÉ RUELLI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>