<xml><article id="32134879" name="Despacho Notificacao RN 35 CTC e" idOficio="9598985" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00010" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604196">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 16 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 16 de maio de 2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que foram notificados na 261ª. Reunião Ordinária da CTNBio, ocorrida em 11/05/2023, os seguintes processos relativos à Resolução Normativa 35/21 da CTNBio:</p><p>CTC - Centro de Tecnologia Canavieira.; CQB 006/96; Processo: 01245.008716/2023-40; Liberação planejada no meio ambiente de cana-de-açucar geneticamente modificada resistentes a broca (Diatraea saccharalis) e tolerantes ao glifosato na Estação Experimental do CTC - Centro de Tecnologia Canavieira S.A - Piracicaba/SP; Objetivo: A seleção de eventos para seguirem no pipeline de desenvolvimento do CTC ; Protocolado em 27/04/2023;</p><p>GDM Genética do Brasil S.A.; CQB 367/13; Processo: 01245.008711/2023-17; Liberação Planejada no Meio Ambiente de sojas geneticamente modificadas tolerante aos herbicidas glifosato e glufosinato de amônio na Unidade Operativa de Porto Nacional/TO (Campo Experimental - Pivô); Objetivo: Condução de linhagens visando o avanço de geração para o aumento da homozigose. ; Protocolado em 27/04/2023;</p><p>(Contém informação confidencial) Corteva Agriscience; CQB 013/97; Processo: 01245.008678/2023-25; Liberação Planejada no Meio Ambiente e importação de soja geneticamente modificada de linhagens visando o avanço de geração para o aumento da homozigose na Unidade Operativa de Brasília, DF ; Unidade Operativa de Palmas, TO; Unidade Operativa de Passo Fundo, RS; Unidade Operativa de Rio Verde, GO; Unidade Operativa de Sorriso, MT; Unidade Operativa de Toledo, PR; e nas Unidades Operativas da CTVA Proteção de Cultivos Ltda. (CQB 107/99): Unidade Operativa de Indianópolis, MG e Unidade Operativa de Mogi Mirim, SP.; Objetivo: Avaliar a eficácia de soja geneticamente modificada resistente a insetos da ordem Lepidóptera Protocolado em 26/04/2023;</p><p>GDM Genética do Brasil S.A.; CQB 367/13; Processo: 01245.008790/2023-66; Proposta de Liberação Planejada no Meio Ambiente de soja geneticamente modificada tolerante a estresse hídrico Projeto: 0063/2023 na Unidade Operativa de Porto Nacional/TO (Nursery); Objetivo: Avaliação de linhagens, visando observar o comportamento de cada material quando expostos a um ambiente simulando condições hídricas limitadas; Protocolado em 28/04/2023;</p><p>GDM Genética do Brasil S.A.; CQB 367/13; Processo: 01245.008714/2023-51; Proposta para liberação Planejada no Meio Ambiente de sojas geneticamente modificadas tolerante aos herbicidas Glifosato, Glufosinato de Amônio e Dicamba, visando hibridação/cruzamento artificial. Projeto: 0064/2023na Unidade Operativa de Porto Nacional/TO (Nursery)"; Objetivo: visa o avanço de geração por meio da seleção de linhagens que apresentem as características e a homozigose desejada; Protocolado em 27/04/2023;</p><p>(Contém informação confidencial) Corteva Agriscience do Brasil Ltda.; CQB 013/97; Processo: 01245.008707/2023-59; Avaliação das características agronômicas de soja geneticamente modificada resistente a Ferrugem Asiática da Soja em condições de campo (Ref. Interna 0116-SOY-BR-)2023 nas Unidades Operativas da Corteva Agriscience do Brasil Ltda. (CQB 013/97) localizadas em Brasília/DF, Palmas/TO, Passo Fundo/RS, Rio Verde/GO, Sorriso/MT e Toledo/PR, e nas Unidades Operativas da CTVA Proteção de Cultivos Ltda. (CQB 107/99) localizadas em Indianópolis/MG e Mogi Mirim/SP; Objetivo: avaliar as características agronômicas de soja geneticamente modificada resistente a Ferrugem Asiática da Soja; Protocolado em 27/04/2023;</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>