<xml><article id="32368701" name="Res 12 CD" idOficio="9628343" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/05/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="178" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=178" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644327">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  CD Nº 12, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD Nº 12, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº 1.100, de 09 de julho de 1970, alterado pela Lei nº 7.231 de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 20 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 717ª Reunião, realizada em 10 de maio de 2023; e</p><p>Considerando os termos e exposições dos Processos Administrativos nº 54320.000906/2005-53 e nº 54000.111228/2018-91, referentes à regularização fundiária da Comunidade Quilombola Pitombeira/PB;</p><p>Considerando os termos do Relatório Técnico de Identificação e Delimitação - RTID, relativo à regularização das terras da Comunidade Remanescente de Quilombo Pitombeira/PB, elaborado pela ORDEM DE SERVIÇO/INCRA/SR(PB)/G/Nº 20/2017;</p><p>Considerando os termos e exposições constantes na NOTA TÉCNICA Nº 2146/2021/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (SEI nº 9434946) e no PARECER n. 00003/2022/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (SEI nº 12203875), constantes nos autos do Processo Administrativo INCRA nº 54320.000906/2005-53; resolve:</p><p>Art. 1º. Julgar improcedente o recurso apresentado por João Simplício Batista Neto nos autos do processo administrativo nº 54320.000906/2005-53.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>