<xml><article id="32223394" name="01-PORT-74 COM A NORMAM-05_DPC-C" idOficio="9608483" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20617501">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>* Os testes para coletes da classe I serão realizados em conformidade com o item 0304.</p><p>** O Anexo 3-N apresenta um método para medição da flutuabilidade, podendo este método ser aplicado aos coletes da classe I.</p><p>0320 - RELATÓRIO DE TESTE</p><p>Deverá ser enviado para a DPC após a realização dos testes e aprovação do protótipo, pelo executor dos testes, e conterá necessariamente, os seguintes itens:</p><p>1) Nome e endereço do laboratório ou entidade onde foram realizados os testes;</p><p>2) Nome e endereço do Responsável Técnico pela condução dos testes;</p><p>3) Número de identificação do Relatório;</p><p>4 Data(s) em que foram efetuados os testes;</p><p>5) Razão Social e endereço do fabricante do protótipo, e, se for o caso, dos fabricantes de componentes do mesmo;</p><p>6) Descrição do produto ou protótipo (incluindo dimensões, materiais, fechamentos, espessura, acessórios, etc) processo de fabricação, e inclusão de fotos datadas (média de oito) e citação dos desenhos;</p><p>7) Capacidade máxima;</p><p>8) Características técnicas específicas em que se desenrolaram os testes, por exemplo, temperatura, viscosidade, densidade, temperatura, pressão, etc;</p><p>9) Descrição resumida dos testes e os respectivos resultados, citando a legislação em que foram baseados;</p><p>10) Declaração expressa, assinada pelo Responsável Técnico, de que os testes foram conduzidos de acordo com o previsto na legislação citada no item 9 e Normas em vigor da Autoridade Marítima, sendo sabedor de que a aplicação de outros métodos ou componentes, ou divergências com o protótipo aprovado, deve invalidá-lo;</p><p>11) Assinatura com nome e função do Responsável que foi previamente credenciado pelo fabricante.</p><p>0321 - REQUISITOS PARA COLETES SALVA-VIDAS INFLÁVEIS</p><p>Os coletes infláveis (adulto e criança), deverão ser testados em conformidade com as planilhas de testes mencionadas no item 0304.</p><p>0322 - REQUISITOS PARA COLETES SALVA-VIDAS PARA CRIANÇAS</p><p>Os coletes salva-vidas destinados ao emprego por crianças deverão, tanto quanto possível, atender aos requisitos previstos nos itens anteriores, obedecendo às correções introduzidas nos respectivos testes.</p><p>São aplicáveis os testes das planilhas citadas no item 0304, conforme abaixo mencionados:</p><p>a) seleção das crianças;</p><p>b) desempenho na água;</p><p>c) endireitamento;</p><p>d) queda; e</p><p>e) mobilidade.</p><p>0323 - SELEÇÃO DE AMOSTRAS PARA TESTES DE COLETES SALVA-VIDAS OU EAF</p><p>a) Para os testes, o fabricante deverá apresentar seis coletes por classe, tipo e tamanho que desejar aprovar ou seis amostras de EAF, os quais serão marcados, aleatoriamente, pela DPC, com as letras A, B, C, D, E e F.</p><p>A amostra A será submetida aos testes de verificação da conformidade do protótipo, temperatura cíclica, resistência a óleo, resistência a água do mar, resistência mecânica, flutuabilidade, vestir e desempenho, nessa ordem.</p><p>A amostra B será submetida aos testes de verificação da conformidade do protótipo, temperatura cíclica, resistência ao fogo, resistência a água do mar, resistência mecânica, flutuabilidade, vestir e desempenho, nessa ordem.</p><p>As amostras C, D, E e F serão submetidas aos testes de flutuabilidade, vestir e desempenho, bem como, servirão para comparação com os coletes A e B, após terem sido submetidos aos seus respectivos testes.</p><img name="1_MD_23_M1_028" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>