<xml><article id="32033308" name="rtf final Portarias SAGA 1363 a " idOficio="9585941" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/05/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20585929">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.363/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CANAÃ, situado no Município de Canarana, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900331/2023-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.364/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AEROPARK SERRA DOURADA, situado no Município de Hidrolândia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.900142/2023-46. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.365/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA INTEGRADA, situado no Município de Correntina, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67612.903220/2022-83. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.366/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MANTISSA, situado no Município de Sebastião Barros, no Estado do Piauí - PI. Processo nº 67614.900243/2023-05. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.367/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RAÇA, situado no Município de Canabrava do Norte, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900130/2023-91. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.368/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo NOSSA SENHORA DA ABADIA, situado no Município de Niquelândia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.900668/2022-45. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.369/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto DO CRER, situado no Município de Goiânia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902768/2022-14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.370/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) e o Plano de Zona de Proteção de Auxílios à Navegação Aérea (PZPANA) para o Aeródromo ANTÔNIO CORREIA PINTO DE MACEDO, situado no Município de Lages, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900228/2021-05. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.371/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ITAPUÃ, situado no Município de Cidelândia, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.900166/2022-94. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.372/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo JAIR FELICIANO DE DEUS, situado no Município de Mirassol d'Oeste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902989/2022-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.374/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AEROPORTO DE BARRA GRANDE, situado no Município de Cajueiro da Praia, no Estado do Piauí - PI. Processo nº 67614.900267/2023-56. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>