<xml><article id="32073493" name="1105_LEI_14580_S1_OK" idOficio="9590559" pubName="DO1" artType="Lei" pubDate="12/05/2023" artClass="00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00038:00000" artCategory="Atos do Poder Legislativo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592714">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ LEI Nº 14.580, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a prorrogação de contratos por tempo determinado e a contratação de profissionais, para os fins que especifica, no âmbito do Ministério da Saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">LEI Nº 14.580, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a prorrogação de contratos por tempo determinado e a contratação de profissionais, para os fins que especifica, no âmbito do Ministério da Saúde.</p><p><strong>O P R E S I D E N T E D A R E P Ú B L I C A</strong></p><p>Faço saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:</p><p>Art. 1º Fica o Ministério da Saúde autorizado a prorrogar até 4.117 (quatro mil, cento e dezessete) contratos por tempo determinado de profissionais de saúde para os hospitais federais e os institutos nacionais no Estado do Rio de Janeiro e a contratar os profissionais necessários para o alcance do total de vagas previstas na Portaria Interministerial nº 11.259, de 5 de maio de 2020, considerada a necessidade temporária de excepcional interesse público, com fundamento no disposto no inciso I do<strong>caput</strong>do art. 2º da Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993, independentemente da limitação de prazo prevista no inciso VI do parágrafo único do art. 4º da referida Lei.</p><p>Parágrafo único. A prorrogação e a contratação de que trata o<strong>caput</strong>deste artigo:</p><p>I - independerão da manutenção da declaração formal do estado de calamidade pública que motivou a celebração dos contratos;</p><p>II - não poderão ultrapassar a data de 1º de dezembro de 2024; e</p><p>III - ficarão condicionadas à disponibilidade orçamentária e financeira.</p><p>Art. 2º Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação<strong>.</strong></p><p>Brasília, 11 de maio de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Nísia Verônica Trindade Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>