<xml><article id="32344578" name="Port. Martha 30.05.2023" idOficio="9625156" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20640030">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.177, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.177, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ANDREA FORTE MENEZES, nascida em 12 de outubro de 1976, filha de Francisco Goncalves De Menezes e de Maria Aldisia Forte De Menezes, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.031609/2023-48);</p><p>BRUNO ZIMMERMANN, nascido em 20 de março de 1990, filho de Carlos Henrique Zimmermann e de Alaide de Castro Zimmermann, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.029148/2023-43);</p><p>FERNANDA DE SOUSA LIMA, nascida em 24 de março de 1978, filha de Edgar de Barros Lima e de Lucilene de Sousa Lima, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.033361/2023-50);</p><p>JANAINA SOARES DE SOUZA, nascida em 13 de setembro 1983, filha de Mauro Henrique Soares de Souza e de Vera Lucia da Cunha Soares de Souza, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.033644/2023-00);</p><p>KARINA DOS SANTOS COSTA, nascida em 04 de outubro de 1996, filha de Marina dos Santos Costa, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.027730/2023-75);</p><p>PEDRO PAULO FREITAS ROESE, nascida em 27 de dezembro de 1988, filho de Paulo Cesar Roese e de Sonia Claudia Custodio de Freitas, adquirindo a nacionalidade Norte-americana (Processo nº 08018.032191/2023-96) e;</p><p>SABRINA LANZONI GONÇALVES, nascida em 09 de julho de 1978, filha de Odair Gonçalves e de Noemia Lanzoni Gonçalves, adquirindo a nacionalidade Austríaca (Processo nº 08018.032774/2023-17).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>