<xml><article id="31925354" name="Resolucao nA 11 de 2023" idOficio="9572617" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/05/2023" artClass="00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Atos do Senado Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567708">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[R E S O L U Ç Ã O]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Senado Federal, em 3 de maio de 2023]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza o Município de Brusque, no Estado de Santa Catarina, a contratar operação de crédito externo com o Fundo Financeiro para o Desenvolvimento da Bacia do Prata (Fonplata), com garantia da República Federativa do Brasil, no valor de até US$ 30.000.000,00 (trinta milhões de dólares dos Estados Unidos da América).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Senado Federal aprovou, e eu, Rodrigo Pacheco, Presidente, nos termos do art. 48, inciso XXVIII, do Regimento Interno, promulgo a seguinte</p><p class="identifica">R E S O L U Ç Ã O</p><p class="identifica">Nº 11, DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza o Município de Brusque, no Estado de Santa Catarina, a contratar operação de crédito externo com o Fundo Financeiro para o Desenvolvimento da Bacia do Prata (Fonplata), com garantia da República Federativa do Brasil, no valor de até US$ 30.000.000,00 (trinta milhões de dólares dos Estados Unidos da América).</p><p>O Senado Federal resolve:</p><p>Art. 1º É o Município de Brusque, no Estado de Santa Catarina, autorizado a contratar operação de crédito externo com o Fundo Financeiro para o Desenvolvimento da Bacia do Prata (Fonplata), com garantia da República Federativa do Brasil, no valor de até US$ 30.000.000,00 (trinta milhões de dólares dos Estados Unidos da América).</p><p>Parágrafo único. Os recursos da operação de crédito referida no<strong>caput</strong>destinam-se a financiar parcialmente o "Programa de Desenvolvimento Econômico e Sustentável em Brusque/SC - Brusque 2030".</p><p>Art. 2º A operação de crédito referida no art. 1º deverá ser realizada nas seguintes condições:</p><p>I - devedor: Município de Brusque, no Estado de Santa Catarina;</p><p>II - credor: Fundo Financeiro para o Desenvolvimento da Bacia do Prata (Fonplata);</p><p>III - garantidor: República Federativa do Brasil;</p><p>IV - valor: até US$ 30.000.000,00 (trinta milhões de dólares dos Estados Unidos da América);</p><p>V - prazo de desembolso: o prazo original de desembolso será de 60 (sessenta) meses, contado a partir da data de entrada em vigor do contrato de empréstimo, sendo que qualquer prorrogação do prazo original de desembolso deverá contar com a anuência do garantidor;</p><p>VI - cronograma estimativo de desembolsos: US$ 765.824,12 (setecentos e sessenta e cinco mil, oitocentos e vinte e quatro dólares dos Estados Unidos da América e doze centavos) em 2023, US$ 8.088.515,46 (oito milhões, oitenta e oito mil, quinhentos e quinze dólares dos Estados Unidos da América e quarenta e seis centavos) em 2024, US$ 10.518.129,38 (dez milhões, quinhentos e dezoito mil, cento e vinte e nove dólares dos Estados Unidos da América e trinta e oito centavos) em 2025, US$ 6.705.351,71 (seis milhões, setecentos e cinco mil, trezentos e cinquenta e um dólares dos Estados Unidos da América e setenta e um centavos) em 2026 e US$ 3.922.179,33 (três milhões, novecentos e vinte e dois mil, cento e setenta e nove dólares dos Estados Unidos da América e trinta e três centavos) em 2027;</p><p>VII - amortização: prestações semestrais, consecutivas e, na medida do possível, iguais, vencendo-se a primeira em até 60 (sessenta) meses e a última em até 180 (cento e oitenta) meses, a contar da data de assinatura do contrato de empréstimo;</p><p>VIII - juros: exigidos sobre os saldos devedores diários a uma taxa equivalente à taxa de juros SOFR do período de cálculo mais margem fixa a ser definida na data de assinatura do contrato;</p><p>IX - comissão de compromisso: 0,35% a.a. (trinta e cinco centésimos por cento ao ano) sobre os saldos não desembolsados do empréstimo, com incidência a partir de 90 (noventa) dias da data de assinatura do contrato de empréstimo;</p><p>X - comissão de administração: até 0,70% (setenta centésimos por cento) do valor total do empréstimo;</p><p>XI - juros de mora: exigidos sobre os saldos diários não pagos a uma taxa anual equivalente a 20% (vinte por cento) da taxa anual de juros em caso de atraso no pagamento de juros e de parcelas da amortização e a 20% (vinte por cento) da taxa de comissão de compromisso em caso de atraso no pagamento dessa comissão.</p><p>Parágrafo único. As datas de pagamento do principal e dos encargos financeiros e as datas dos desembolsos previstos poderão ser alteradas em função da data de assinatura do contrato de empréstimo, assim como os montantes estimados dos desembolsos em cada ano poderão ser alterados conforme a execução contratual.</p><p>Art. 3º É a República Federativa do Brasil autorizada a conceder garantia ao Município de Brusque, no Estado de Santa Catarina, na operação de crédito externo de que trata esta Resolução.</p><p>Parágrafo único. A autorização prevista no<strong>caput</strong>é condicionada a:</p><p>I - verificação e atesto pelo Ministério da Economia, previamente à assinatura do contrato, do cumprimento substancial das condições prévias ao primeiro desembolso cabíveis e aplicáveis e do adimplemento quanto aos pagamentos e às prestações de contas de que trata o art. 10 da Resolução do Senado Federal nº 48, de 2007, bem como quanto ao pagamento de precatórios judiciais;</p><p>II - celebração de contrato de concessão de contragarantia entre o Município de Brusque e a União, sob a forma de vinculação das cotas de repartição das receitas tributárias previstas nos arts. 158 e 159, complementadas pelas receitas próprias de impostos estabelecidas no art. 156, nos termos do § 4º do art. 167, todos da Constituição Federal, bem como de outras garantias em direito admitidas.</p><p>Art. 4º O prazo máximo para o exercício da presente autorização é de 540 (quinhentos e quarenta) dias, contado a partir da entrada em vigor desta Resolução.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Senado Federal, em 3 de maio de 2023</p><p class="assina">Senador RODRIGO PACHECO</p><p class="cargo">Presidente do Senado Federal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>