<xml><article id="31957607" name="Ct00125" idOficio="9576396" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="08/05/2023" artClass="00019:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social" artSize="12" artNotes="Subt Conselho de Administração" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572808">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 18ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Conselho de Administração]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Conselho de Administração</p><p>CNPJ: 33.657.248/0004-21 NIRE: 53.5. 0000037-2</p><p class="identifica">ATA DA 18ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>Aos vinte e quatro dias do mês de abril de 2023, às 10h, foi realizada a 18ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, da qual participaram, por videoconferência, o Presidente do Conselho, Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti, os Conselheiros Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz, Adezio de Almeida Lima, Carlos Afonso Nobre, Izabella Mônica Vieira Teixeira, Jean Keiji Uema e Marcelo Pacheco dos Guaranys. A Reunião contou, também, com a presença do Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, Paulo Marcelo De Miranda Serrano e da equipe da Secretaria-Geral.</p><p>Registre-se que os Conselheiros Robinson Sakiyama Barreirinhas e Pedro Maciel Capeluppi não participaram desta reunião, tendo suas ausências sido justificadas ao Presidente do Colegiado e o Conselheiro Carlos Afonso Nobre não participou dos itens "Manifestação acerca da possibilidade de eleição de Clarice Costa Calixto aos cargos de membro dos Conselhos de Administração do BNDES, da BNDESPAR e da FINAME" e "Manifestação acerca da possibilidade de eleição de Uallace Moreira Lima aos cargos de membro dos Conselhos de Administração do BNDES, da BNDESPAR e da FINAME"</p><p>A Reunião foi realizada conjuntamente com a 16ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração da BNDESPAR (REC-16/2023-BNDESPAR) e com a 16ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração da FINAME (REC-16/2023-FINAME).</p><p>Iniciada a Reunião, o Conselho passou à apreciação dos itens da pauta.</p><p>[Ordem do Dia] 1. Reeleição de membro do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração e do Comitê de Auditoria das empresas do Sistema BNDES. - Para este item, a seguinte documentação foi disponibilizada por meio do sistema MeetX: (i) Correspondência eletrônica do Presidente do Conselho de Administração do BNDES indicando a Sra. Maria Salete Garcia Pinheiro para o referido Comitê; (ii) Ata da 23ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, realizada em 14.04.2023; (iii) Ficha De Background Check Nº 44/2023 e (iv) Minuta de Decisão do Conselho de Administração.</p><p>Previamente à deliberação, o Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, PAULO MARCELO DE MIRANDA SERRANO, fez um relato sobre o tema em epígrafe informando que o COPE concluiu, por unanimidade, que se encontravam preenchidos os requisitos normativos, inclusive com perfil profissional, experiência e formação acadêmica adequados ao cargo, não incidindo em quaisquer das vedações legais, razão pela qual opinou favoravelmente à reeleição da Conselheira MARIA SALETE GARCIA PINHEIRO para ocupação dos cargos. No que tange à prevenção de potencial conflito de interesses em razão das atividades paralelas hoje desenvolvidas pela indicada, recomenda o COPE a assinatura de Termo de Compromisso para ratificar os deveres da indicada perante a Instituição, nos moldes do que foi assinado em 12/08/2022.</p><p>Registre-se que o Conselheiro ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ manifestou seu voto contrário à reeleição da Conselheira MARIA SALETE GARCIA PINHEIRO ao Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração por ela, no passado, ter votado contra a eleição do mesmo para o cargo de Conselheiro do CA, alegando à época (i) Suposto conflito de interesse, o que ele achou inconveniente; e (ii) o cargo que ele ocupava (ao qual ele já havia renunciado).</p><p>O Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI manifestou-se favoravelmente à reeleição, sendo acompanhado pelos Conselheiros ADEZIO DE ALMEIDA LIMA, CARLOS AFONSO NOBRE, IZABELLA MÔNICA VIEIRA TEIXEIRA, JEAN KEIJI UEMA e MARCELO PACHECO DOS GUARANYS para o Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração e pelos conselheiros ADEZIO DE ALMEIDA LIMA, ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, CARLOS AFONSO NOBRE, IZABELLA MÔNICA VIEIRA TEIXEIRA, JEAN KEIJI UEMA e MARCELO PACHECO DOS GUARANYS para o Comitê de Auditoria.</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 24.04.2023, a Decisão CA nº 28/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO E SOCIAL - BNDES, em conformidade com o disposto no inciso XXXI do artigo 36 e no artigo 59, caput, ambos do Estatuto Social do BNDES, acatando o posicionamento do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração exarado na Ata da sua 23ª Reunião Extraordinária, decide reeleger a Sra. MARIA SALETE GARCIA PINHEIRO, brasileira, casada pelo regime da comunhão universal de bens, contadora, portadora da identidade nº **.382.***-3, expedida pelo IFP/RJ, inscrita no CPF/MF sob nº ***.484.367-**, com endereço profissional na Av. República do Chile, 100, Centro, Rio de Janeiro/RJ, CEP 20.031-917, como integrante independente do Comitê de Auditoria e do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, com mandato até 23 de abril de 2025, observando que a indicada, quando da assinatura do termo de posse, firme compromisso junto ao Sistema BNDES a fim de ratificar seus deveres perante a Instituição, nos moldes do que foi assinado em 12 de agosto de 2022.</p><p>[Ordem do dia] 2. Manifestação acerca da possibilidade de eleição de Clarice Costa Calixto aos cargos de membro dos Conselhos de Administração do BNDES, da BNDESPAR e da FINAME (Ata da 24ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, realizada em 17 de abril de 2023) - Para este item, foi disponibilizada, por meio do Sistema MeetX, a seguinte documentação: (i) Ofício SEI Nº 30639/2023/MGI; (ii) Ata da 24ª Reunião Extraordinária Do Comitê De Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração realizada em 14 de abril de 2023; (iii) Minuta de decisão do Conselho de Administração; (iv) OFÍCIO SEI Nº 25298/2023/MGI; (v) OFÍCIO SEI Nº 23203/2023/MGI (vi) Ficha de Background Check Nº 45/2023 e seus anexos.</p><p>Previamente à deliberação, o Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPE), PAULO MARCELO DE MIRANDA SERRANO, fez um relato sobre a matéria, discorrendo sobre o perfil profissional, a experiência e a formação acadêmica da indicada, tendo informado que o COPE opinou favoravelmente à sua eleição ao Conselho de Administração, com a recomendação de que seja firmado Termo de Compromisso da Sra. Clarice Costa Calixto junto ao Sistema BNDES conforme mencionado na ata da 24ª Reunião Extraordinária do COPE, realizada em 17.04.2023.</p><p>Ao final dos debates, o Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI, manifestou-se favoravelmente à aprovação da matéria, sendo acompanhado pelos Conselheiros ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, ADEZIO DE ALMEIDA LIMA, IZABELLA MÔNICA VIEIRA TEIXEIRA e JEAN KEIJI UEMA. O Conselheiro MARCELO PACHECO DOS GUARANYS absteve-se de voto por estar sendo substituído.</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 24.04.2023, a Decisão CA n.º 29/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO E SOCIAL - BNDES, em conformidade com o disposto no §3º do artigo 61 do Estatuto Social do BNDES, decide ratificar o contido na Ata da 24ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração - COPE, realizada em 17 de abril de 2023, na qual se analisou a possibilidade de eleição da SRA. CLARICE COSTA CALIXTO, brasileira, advogada da união, divorciada, portadora da carteira nacional de habilitação n.º 038. ***.817, expedida pelo Departamento Nacional de Trânsito, inscrita no CPF sob o n.º ***.353.386-**, com endereço profissional no Setor Comercial Sul, Quadra 9, Torre C,12º Andar, Asa Sul, Brasília - DF, CEP 70308-200, como Conselheira de Administração do BNDES, com prazo de gestão unificado até 25 de fevereiro de 2024, em substituição ao Conselheiro MARCELO PACHECO DOS GUARANYS, observando que a indicada, quando da assinatura do termo de posse, firme compromisso junto ao Sistema BNDES, se comprometendo a (a) abster-se de utilizar informações privilegiadas a que eventualmente tenha acesso no exercício de suas funções como Conselheira de Administração do BNDES; e (b) comunicar de imediato à Diretoria de Compliance e Riscos a existência de eventual conflito de interesses que não tenha sido abordado na Ficha de Background Check nº 45/2023 ou que venha a ocorrer no futuro.</p><p>[Ordem do dia] 3. Manifestação acerca da possibilidade de eleição de Uallace Moreira Lima aos cargos de membro dos Conselhos de Administração do BNDES, da BNDESPAR e da FINAME (Ata da 26ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, realizada em 19 de abril de 2023 - Para este item, foi disponibilizada, por meio do Sistema MeetX, a seguinte documentação: (i) OFÍCIO SEI Nº 1845/2023/MDIC, de 20/04/2023; (ii) OFÍCIO SEI Nº 1575/2023/MDIC, de 12/04/2023; (iii) Ata da 26ª Reunião Extraordinária Do Comitê De Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração realizada em 19 de abril de 2023; (iv) Minuta de decisão do Conselho de Administração; (v) Ficha de Background Check Nº 47/2023 e seus anexos e (vi) E-mail do MDIC/MDIC-SE, de 13/04/2023, com indicação para o Conselho de Administração do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social BNDES</p><p>Previamente à deliberação, o Coordenador do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPE), PAULO MARCELO DE MIRANDA SERRANO, fez um relato sobre a matéria, discorrendo sobre o perfil profissional, as experiências e as formações acadêmicas do indicado, tendo informado que o COPE opinou favoravelmente à sua eleição ao Conselho de Administração, com a recomendação de que seja firmado Termo de Compromisso do Sr. Uallace Moreira Lima junto ao Sistema BNDES conforme mencionado na ata da 26ª Reunião Extraordinária do COPE, realizada em 19.04.2023.</p><p>Ao final dos debates, o Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI, manifestou-se favoravelmente à aprovação da matéria, sendo acompanhado pelos Conselheiros ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, ADEZIO DE ALMEIDA LIMA, IZABELLA MÔNICA VIEIRA TEIXEIRA, JEAN KEIJI UEMA e MARCELO PACHECO DOS GUARANYS</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 24.04.2023, a Decisão CA n.º 30/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO E SOCIAL - BNDES, em conformidade com o disposto no §3º do artigo 61 do Estatuto Social do BNDES, decide ratificar o contido na Ata da 26ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração - COPE, realizada em 19 de abril de 2023, na qual se analisou a possibilidade de eleição do SR. UALLACE MOREIRA LIMA, brasileiro, servidor público federal, casado sob o regime de comunhão parcial de bens, portador da carteira de identidade n.º 57. ***.785-*, expedida pela Secretaria de Segurança Pública do Estado de São Paulo, inscrito no CPF sob o n.º ***.526.045-**, com endereço profissional no Setor Comercial Sul, Quadra 9, Torre C,12º Andar, Asa Sul, Brasília - DF, CEP 70308-200, como Conselheiro de Administração do BNDES, com prazo de gestão unificado até 25 de fevereiro de 2024, em substituição ao Conselheiro HAILTON MADUREIRA DE ALMEIDA, observando que o indicado, quando da assinatura do termo de posse, firme compromisso junto ao Sistema BNDES, se comprometendo a (a) abster-se de utilizar informações privilegiadas a que eventualmente tenha acesso no exercício de suas funções como Conselheiro de Administração do BNDES; e (b) comunicar de imediato à Diretoria de Compliance e Riscos a existência de eventual conflito de interesses que não tenha sido abordado na Ficha de Background Check nº 47/2023 ou que venha a ocorrer no futuro.</p><p>E, nada mais havendo a ser tratado, foi encerrada a reunião.</p><p class="assina">Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Adezio de Almeida Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Carlos Afonso Nobre</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Izabella Mônica Vieira Teixeira</p><p class="cargo">Conselheira</p><p class="assina">Jean Keiji Uema</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Marcelo Pacheco dos Guaranys</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>