<xml><article id="31867304" name="Portaria de alteracao do comite " idOficio="9564828" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00015:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Fundação Nacional de Artes" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556608">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FUNARTE Nº 551, DE  25 DE ABRIL DE 2023.]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FUNARTE Nº 551, DE 25 DE ABRIL DE 2023.</p><p>A Presidenta da Fundação Nacional de Artes - FUNARTE, nomeada pela Portaria da Casa Civil nº 1506, de 06 de fevereiro de 2023, publicada no D.O.U. 07 de fevereiro de 2023, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VIII, do artigo 19, do Estatuto da Fundação Nacional de Artes - FUNARTE, aprovado pelo Decreto nº 11.240, de 18 de outubro de 2022, publicado no D.O.U. de 19 de outubro de 2022; considerando:</p><p>As disposições contidas no Decreto N° 9.203, de 22 de novembro de 2017, alterado pelo Decreto N° 9.901, de 08 de julho de 2019, art. 23 da Instrução Normativa Conjunta MP/CGU n° 1, de 10 de maio de 2016 e Portaria CGU n.º 57 de 4 de janeiro de 2019 e as disposições contidas no Decreto n° 11.240 de 18/10/2022 que aprovou o estatuto com a nova estrutura da Fundação Nacional de Artes. , resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar o Comitê de Integridade da Fundação Nacional de Artes - Funarte, conforme o Decreto nº 9.203, de 2017 e suas alterações, bem como as competências e atribuições previstas na Portaria CGU n.º 57, de 4 de janeiro de 2019 e Portaria FUNARTE nº 89, de 12 de março de 2020 transformando-o em órgão colegiado de caráter consultivo.</p><p>Art. 2º - Para os efeitos do disposto nesta portaria, considera-se:</p><p>I - Programa de Integridade: conjunto estruturado de medidas institucionais voltadas para a prevenção, detecção, punição e remediação de práticas de corrupção, fraudes, irregularidades e desvios éticos e de conduta;</p><p>II - Risco para a Integridade: vulnerabilidade que pode favorecer ou facilitar a ocorrência de práticas de corrupção, fraudes, irregularidades e/ou desvios éticos e de conduta, podendo comprometer os objetivos da instituição;</p><p>III - Plano de Integridade: documento, aprovado pela alta administração, que organiza as medidas de integridade a serem adotadas em determinado período, devendo ser revisado periodicamente.</p><p>IV - Comitê Consultivo de Integridade: Instância criada para acompanhar, apoiar e aconselhar sobre atividades realizadas relacionadas à Integridade, Gestão de Riscos à integridade e ética.</p><p>Art. 3º. O Comitê de Integridade terá o caráter de órgão consultivo que visa orientar a Unidade de Gestão de Integridade - UGI nas atividades referentes à Integridade, Gestão de Riscos à integridade e ética.</p><p>Art. 4º. O Comitê de Integridade será composto por representantes, titular e suplente, das seguintes unidades organizacionais:</p><p>1. Representante máximo da Unidade de Gestão de Integridade - UGI</p><p>2. Representante máximo da Comissão de Ética - CEF</p><p>3. Representante máximo da Ouvidoria - OUV- FUNARTE</p><p>4. Representante máximo da Coordenação de Gestão de Pessoas - COGEPE</p><p>5. Representante máximo da Coordenação de Comunicação - CCOM</p><p>6. Representante máximo da Coordenação de Tecnologia da Informação e Conectividade - COTIC</p><p>7. Representante máximo da Coordenação Planejamento e Governança - COPLAN</p><p>§1º Não farão parte, como membros efetivos, do comitê de integridade a Procuradoria Jurídica e a Auditoria, levando em consideração a natureza de suas atividades dentro da Funarte, porém serão unidades de auxílio do comitê sempre que necessário ou solicitado.</p><p>§2º Poderão participar das reuniões do comitê de integridade qualquer Representante máximo de setores da Funarte, quando convidado, ou quando se interessar em sugerir ações propositivas e efetivas voltadas a Integridade e Ética.</p><p>§3º O Comitê de Integridade contará com a seção de gestão, riscos e integridade - SGRI para secretariar as atividades administrativas do comitê.</p><p>§4º O Representante máximo da seção de gestão, riscos e integridade - SGRI exercerá, direta ou indiretamente, por meio de representação, a função de Secretário-Executivo do comitê.</p><p>§ 5º Os substitutos diretos dos membros titulares do CIT substituirão automaticamente como suplentes na ausência dos representantes máximos de cada área.</p><p>§ 6º O CIT Poderá convidar servidores a participar das reuniões do comitê de integridade a qualquer tempo, cujo interesse seja de contribuir ou sugerir ações propositivas e efetivas voltadas àIntegridade e Ética.</p><p>Art. 5º - A Funarte instituirá o programa de integridade, com o objetivo de promover a adoção de medidas e ações institucionais destinadas à prevenção, à detecção, à punição e à remediação de fraudes e atos de corrupção, estruturado nos seguintes eixos:</p><p>1. Comprometimento e apoio da alta administração;</p><p>2. Apoio do comitê consultivo de integridade;</p><p>3. Existência de unidade responsável pela implementação no órgão ou na entidade;</p><p>4. Análise, avaliação e gestão dos riscos associados ao tema da integridade; e</p><p>5. Monitoramento contínuo dos atributos dos planos de integridade, comunicação e gestão de riscos referentes à integridade;</p><p>Art. 6º São atribuições do Comitê de Integridade no exercício de sua competência:</p><p>1. Analisar a proposta dos Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos referentes à integridade;</p><p>2. Submeter à aprovação do Comitê de Governança a proposta dos Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos referentes à integridade;</p><p>3. Analisar o levantamento de riscos para a integridade e a proposição de plano de gestão de riscos referentes à integridade da Unidade de Gestão da Integridade - UGI;</p><p>4. Analisar cronogramas e propostas de campanhas de informações sobre os Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos referentes à integridade;</p><p>5. Apoiar a promoção de ações de treinamento relacionadas à Integridade Pública na Funarte;</p><p>6. Apoiar a identificação de eventuais vulnerabilidades à integridade nos trabalhos desenvolvidos pelo Funarte, propondo, em conjunto com as demais áreas de apoio, medidas para mitigar riscos;</p><p>7. Propor meios estratégicos a expansão do plano para fornecedores e terceiros que se relacionam com a Funarte; e</p><p>8. Propor ações para o fortalecimento e aperfeiçoamento do plano de integridade.</p><p>Art. 7º São atribuições da Unidade de Gestão da Integridade - UGI na Funarte:</p><p>1. Supervisionar, auxiliar e apoiar a elaboração e a revisão dos Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos à integridade com vistas à prevenção e à mitigação de vulnerabilidades eventualmente identificadas;</p><p>2. Supervisionar, auxiliar e apoiar a implementação dos Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos à integridade visando à prevenção, detecção e combate à ocorrência de atos lesivos;</p><p>3. Supervisionar, auxiliar, apoiar e atuar na orientação e no treinamento dos funcionários do órgão com temas relacionados aos Planos de Integridade e gestão de riscos à integridade;</p><p>4. Supervisionar, auxiliar e apoiar no monitoramento dos Planos de Integridade e gestão de riscos à integridade da Funarte e propor ações para seu aperfeiçoamento;</p><p>5. identificar eventuais vulnerabilidades à integridade nos trabalhos desenvolvidos pela Fundação, propondo, em conjunto com outras unidades, medidas para mitigação;</p><p>6. Promover outras ações relacionadas à gestão da integridade, em conjunto com as demais áreas do FUNARTE; e</p><p>7. Levantar a situação das áreas relacionadas ao Plano de Integridade e, quando necessário, propor ações para sua estruturação e/ou fortalecimento.</p><p>Paragrafo único: A Unidade de Gestão de Integridade - UGI, contará com o apoio administrativo direto da Seção de Gestão Riscos e Integridade - SGRI para assuntos os assuntos ligados à temática de integridade.</p><p>Art. 8º São atribuições da Seção de Gestão Riscos e Integridade - SGRI:</p><p>1. Coordenar a elaboração e a revisão dos Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos à integridade com vistas à prevenção e à mitigação de vulnerabilidades eventualmente identificadas;</p><p>2. Coordenar a implementação dos Planos de Integridade, comunicação e gestão de riscos à integridade visando à prevenção, detecção e combate à ocorrência de atos lesivos;</p><p>3. Coordenar e atuar na orientação e no treinamento dos funcionários do órgão com temas relacionados aos Planos de Integridade e gestão de riscos à integridade; e</p><p>4. Coordenar o monitoramento dos Planos de Integridade e gestão de riscos à integridade da Funarte e propor ações para seu aperfeiçoamento.</p><p>Art. 9º. O Comitê Integridade apresentará relatório de suas atividades ao Comitê de Governança para que tome as providências cabíveis quanto à transparência e à publicidade de seus atos, ressalvado o conteúdo sujeito a sigilo.</p><p>Art. 10 - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação, revogando-se as disposições em contrário, em especial a Portaria n.º 89, de 12 de março de 2020.</p><p class="assina">MARIA FERNANDES MARIGHELLA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>