<xml><article id="31867795" name="Ata_11_2C_25_04_2023 - AN - IMPR" idOficio="9563417" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554838">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando que o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE encaminhou ao TCU a documentação acostada às peças 104 e 105, em especial, o extrato da C/C 333031-1, Ag. 1607-1 e a GRU que comprova que o recolhimento de R$ 9.491,15 aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela unidade técnica e pelo Ministério Público junto ao TCU (peças 107-109);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação contida no item 9.7 do Acórdão 8.656/2021-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Raimundo Carreiro; e</p><p>b) restituir os autos à Secretaria de Gestão de Processo - Seproc/Segef para demais providências em atenção ao referido Acórdão.</p><p>1. Processo TC-029.219/2019-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 009.163/2022-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 009.164/2022-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: José Costa Soares Filho (002.549.553-47); Raimundo Mendes Damasceno (336.962.173-87).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Nadir Maria de Britto Antunes (19.885/OAB-MA), representando Raimundo Mendes Damasceno.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 10 horas e 55 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pela Segunda Câmara.</p><p></p><p class="assina">ELENIR TEODORO GONCALVES DOS SANTOS</p><p class="cargo">Subsecretária da 2ª Câmara</p><p>Aprovada em 28 de abril de 2023.</p><p></p><p class="assina">AUGUSTO NARDES</p><p class="cargo">na Presidência</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>