<xml><article id="31872510" name="Port325P" idOficio="9565661" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558045">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 325, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 325, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional - SR(CE) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54000.143568/2022-67 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR(02)/Nº 21, de 20 de março de 2000, publicada no Diário Oficial da União nº 59, de 27 de março de 2000, que criou o Projeto de Assentamento CURITIBA, código SIPRA CE0283000, localizado no município de Monsenhor Tabosa, no estado do Ceará.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento CURITIBA e a base cartográfica da SR(CE), Despacho SR(CE)F2 (SEI nº 15603282), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar o município de Monsenhor Tabosa, constante da Portaria INCRA/SR(02)/Nº 21, de de 20 de março de 2000, publicada no Diário Oficial da União nº 59, de 27 de março de 2000, que criou o PA CURITIBA, código SIPRA CE0283000 para o município de Boa Viagem, no estado do Ceará, em conformidade com a base cartográfica da SR(CE).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>