<xml><article id="31973548" name="Desp SG NA 610 611 612 615 616 6" idOficio="9578613" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="08/05/2023" artClass="00032:00044:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20575988">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 5 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 5 de maio de 2023</p><p>DESPACHO SG Nº 610/2023 - Ato de Concentração nº 08700.002805/2023-15. Requerentes: Orizon Meio Ambiente S.A. e Construtora Coveg Ltda. Advogados: Ricardo Botelho, Elisa Funari, Mylena Matos, Bruno Pedrinelli e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 611/2023 - Ato de Concentração nº 08700.002864/2023-85. Requerentes: ALBRAS - Alumínio Brasileiro S.A., Hydro REIN Netherlands B.V. e Atlas Brasil Energia Holding 3 S.A. Advogados: Marcio Soares, Paula Camara e Matheus Martins. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 612/2023 - Ato de Concentração nº 08700.002904/2023-99. Requerentes: SLC Máquinas Ltda., Alvorada Sistemas Agrícolas Ltda. e Soluções Integradas Verdes Vales Ltda.. Advogados: Clarissa Yokomizo, Isadora Postal Telli, Lucas Griebeler da Motta e Álvaro de Lima Rossini. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 615/2023 - Ato de Concentração nº Ato de Concentração nº 08700.002721/2023-73. Requerentes: Guaibacar Veículos e Peças Ltda. e Panambra Sul Comércio de Veículos Ltda. Advogados: Eduardo Caminati, Marcio Bueno, Guilherme Misale e Carlos Eduardo Tobias. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 616/2023 - Ato de Concentração nº 08700.003027/2023-73. Requerentes: NTCA Novos Negócios Educacionais Ltda. e Novic Educacional S.A. Advogados: Ticiana Lima, Anna Binotto e Ana Valéria Fernandes. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 617/2023 - Ato de Concentração nº 08700.002791/2023-21. Requerentes: DM Cartões de Crédito S.A. e Fortbrasil Instituição de Pagamento S.A. Advogados: Barbara Rosenberg, Maria Sampaio e Bruna Silveira de Alencar. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p class="assina">Alexandre Barreto de Souza</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>