<xml><article id="31971316" name="PUBL. 29_1" idOficio="9578242" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="08/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20575284">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs de 5 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs de 5 de maio de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 197/2023 de 02/05/2023, 198/2023 de 02/05/2023, 199/2023 de 03/05/2023, 200/2023 de 03/05/2023, 201/2023 de 04/05/2023 e 202/2023 de 04/05/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002879/2023-76 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DEVASHISH MAROTRAO YEOLE Data Nascimento: 20/06/1987 Passaporte: L8058659 País: ÍNDIA Mãe: SUSHILA MAROTRAO YEOLE Pai: MAROTRAO SHANKARRAO YEOLE.</p><p>Processo: 08228.004207/2023-11 Requerente: NOVO LAR VARIEDADES E UTILIDADES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QINGFENG ZHAO Data Nascimento: 07/07/1996 Passaporte: E89679743 País: CHINA Mãe: FUE ZHANG Pai: YAZHU ZHAO.</p><p>Processo: 08228.005006/2023-15 Requerente: J. A. PINTURAS EM PO E INDUSTRIA DE ARTEFATOS DE METAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DANIEL OMOLO CÁ Data Nascimento: 22/04/1998 Passaporte: C00339727 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: Augusta Cá Pai: Omolo cá.</p><p>Processo: 08228.005948/2023-11 Requerente: PEPSICO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Emilio Jose Say Agosto Data Nascimento: 17/09/1995 Passaporte: 28134667 País: GUATEMALA Mãe: Vanesa Yanira Agosto Val Pai: Emilio Adolfo Say.</p><p>Processo: 08228.006636/2023-15 Requerente: BOSLAN TECNOLOGIA DE PROJETOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: EGOITZ BELATEGUI QUINTANA Data Nascimento: 11/02/1989 Passaporte: PAP891498 País: ESPANHA Mãe: ANA ISABEL QUINTANA Pai: IGNACIO QUINTANA.</p><p>Processo: 08228.006745/2023-24 Requerente: XIAOHUANG LIN Prazo: 2 Anos Imigrante: Yuxin Lin Data Nascimento: 03/06/1972 Passaporte: EA8752238 País: CHINA Mãe: Xianghai Zhang Pai: Yongrui Lin.</p><p>Processo: 08228.006928/2023-41 Requerente: LOUIS DREYFUS COMPANY BRASIL S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Olga Gormalova Data Nascimento: 26/05/1983 Passaporte: LV6166552 País: LETÔNIA Mãe: Tatjana Gormalova Pai: Sergejs Gormalovs.</p><p>Processo: 08228.006969/2023-36 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Lizhu Zhao Data Nascimento: 30/04/1990 Passaporte: PE2211506 País: CHINA Mãe: Hui Dong Pai: Qingming Zhao.</p><p>Processo: 08228.007107/2023-21 Requerente: MD RAFIQUL ISLAM 01277795908 Prazo: 02 Anos Imigrante: ABU TAHER RAYHAN Data Nascimento: 12/03/2001 Passaporte: B00568297 País: BANGLADESH Mãe: SHAHANA BEGUM Pai: ABU KALAM FAKIR.</p><p>Processo: 08228.007229/2023-17 Requerente: PACIFIC HYDRO ENERGIA DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Jingmeng Zhang Data Nascimento: 28/10/1992 Passaporte: PE2229301 País: CHINA Mãe: Yingqiong Wu Pai: Chao Zhang.</p><p>Processo: 08228.007230/2023-41 Requerente: PACIFIC HYDRO ENERGIA DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Yongqiang Xu Data Nascimento: 13/10/1977 Passaporte: PE2012425 País: CHINA Mãe: Yuping Zhu Pai: Gongjun Xu.</p><p>Processo: 08228.007233/2023-85 Requerente: PACIFIC HYDRO ENERGIA DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Yang Zou Data Nascimento: 16/10/1985 Passaporte: PE2229302 País: CHINA Mãe: Zengxian Qin Pai: Zugui Zou.</p><p>Processo: 08228.007282/2023-18 Requerente: CERAMICA E VELAS DE IGNICAO NGK DO BRASIL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: KOJI KATO Data Nascimento: 12/07/1984 Passaporte: TT1430919 País: JAPÃO Mãe: MITSUE KATO Pai: YOSHIKAZU KATO.</p><p>Processo: 08228.007322/2023-21 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Pedro Nuno Lopes Da Rocha Ferreira Data Nascimento: 01/05/1971 Passaporte: CB231131 País: PORTUGAL Mãe: MARIA GANDRA LOPES DA ROCHA FERREIRA Pai: DAMIÃO FERREIRA.</p><p>Processo: 08228.007506/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KASHIF HAMEED Data Nascimento: 01/01/1993 Passaporte: BV6276133 País: PAQUISTÃO Mãe: SALEEMA BEGUM Pai: HAMEEDULLAH.</p><p>Processo: 08228.007507/2023-36 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUHAMMAD USMAN Data Nascimento: 14/08/1998 Passaporte: FG2856851 País: PAQUISTÃO Mãe: RUKHSANA KOUSAR Pai: NASEER AHMED.</p><p>Processo: 08228.007508/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHAHZAD AHMED Data Nascimento: 22/07/1985 Passaporte: VR1159823 País: PAQUISTÃO Mãe: NASREEN BEGUM Pai: RANA BASHIR AHMED.</p><p>Processo: 08228.007509/2023-25 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TAYYAB ALI SHAH Data Nascimento: 04/01/1999 Passaporte: QM5153862 País: PAQUISTÃO Mãe: FIZZI BIBI Pai: JAVED HUSSAIN SHAH.</p><p>Processo: 08228.007510/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: USAMA Data Nascimento: 20/11/1998 Passaporte: EC2850831 País: PAQUISTÃO Mãe: RAZIA BEGUM Pai: AZIZ AHMED.</p><p>Processo: 08228.007511/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZAHEER ABBAS Data Nascimento: 01/02/1999 Passaporte: MZ1014322 País: PAQUISTÃO Mãe: RIFFAT BEGUM Pai: SHOUKAT ALI.</p><p>Processo: 08228.007512/2023-49 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZEESHAN RASHEED Data Nascimento: 10/12/1988 Passaporte: CZ9842633 País: PAQUISTÃO Mãe: MUKHTER BIBI Pai: MAHER MUHAMMAD RASHEED.</p><p>Processo: 08228.007549/2023-77 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Mauricio Garza Delgado Data Nascimento: 23/01/1985 Passaporte: G16052641 País: MÉXICO Mãe: Maria Luisa Delgado Pai: Gerardo Garza.</p><p>Processo: 08228.007554/2023-81 Requerente: ASSOCIACAO INTERNACIONAL DE EDUCACAO DE BELO HORIZONTE Prazo: 2 Anos Imigrante: Ruth Rocsana Tipei Data Nascimento: 12/10/1983 Passaporte: 521355263 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Rodica Ciusa Pai: Ioan Tipei.</p><p>Processo: 08228.007556/2023-79 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: HAITAO SHI Data Nascimento: 17/09/1985 Passaporte: EJ2750942 País: CHINA Mãe: CUILAN WANG Pai: PINGSHENG SHI.</p><p>Processo: 08228.007564/2023-15 Requerente: WILKES PARTICIPACOES S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: HUGO GUGGENHEIM Data Nascimento: 27/03/1991 Passaporte: 21CI01054 País: FRANÇA Mãe: LYDIA ANNE-MARIE NADEGE NEGRIER Pai: ERIC GUGGENHEIM.</p><p>Processo: 08228.007576/2023-41 Requerente: OPELLA HEALTHCARE BRAZIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: CÉDRIC CHRISTIAN VALENTIN VANDENBERGHE Data Nascimento: 27/02/1977 Passaporte: EN940483 País: BÉLGICA Mãe: Yvonne Jeanne Emilie Ghislaine Ruelle Pai: Marnix Raymond Vandenberghe.</p><p>Processo: 08228.007592/2023-32 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: YUAN YUAN Data Nascimento: 13/08/1965 Passaporte: E87996586 País: CHINA Mãe: Yaode Wen Pai: Zhenren Yuan.</p><p>Processo: 08228.007634/2023-35 Requerente: ASSOCIACAO INTERNACIONAL DE EDUCACAO DE BELO HORIZONTE Prazo: 2 Anos Imigrante: Christina Alison Fraser Data Nascimento: 30/09/1977 Passaporte: PA4867836 País: AUSTRÁLIA Mãe: Christina Fraser Crain Pai: Glenn Warren Crain.</p><p>Processo: 08228.007641/2023-37 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Julianna Louise Blitstein Data Nascimento: 26/02/1995 Passaporte: 507943207 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Robin Rae Warn Pai: Lawrence Ira Blitstein.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006262/2023-21 Requerente: ULTRA PLUS OPPORTUNITY LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NIKOLAI PISKORSKI Data Nascimento: 01/01/1961 Passaporte: C73JC8Y96 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006411/2023-51 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: IONEL-IULIAN FLOREA Data Nascimento: 07/10/1984 Passaporte: 062478936 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.006734/2023-44 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: PASQUALE BONFITTO Data Nascimento: 15/09/1969 Passaporte: YA6460390 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007066/2023-72 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANUEL ABEL CARLOS Data Nascimento: 29/11/1955 Passaporte: CD385065 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007070/2023-31 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: VIDAR HANSEN Data Nascimento: 10/11/1966 Passaporte: 34249718 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.007072/2023-21 Requerente: MDE BRASIL RECRUTAMENTO ESPECIALIZADO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EDWIN DAYRIT BUSTILLOS Data Nascimento: 06/10/1965 Passaporte: K0899878H País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.007074/2023-19 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDREA EILEFSEN NORDBERG Data Nascimento: 22/08/1997 Passaporte: 31760213 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.007077/2023-52 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KARL MARTIN HOLM Data Nascimento: 24/02/1993 Passaporte: 31317116 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.007078/2023-13 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: VIDYADHARAN PANIKKATH Data Nascimento: 02/10/1971 Passaporte: Z3686372 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007080/2023-76 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Oswald Data Nascimento: 14/06/1991 Passaporte: U1773511 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.007081/2023-11 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andréas Ulf Gunnar Boström Data Nascimento: 04/06/1970 Passaporte: 97640832 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.007083/2023-18 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Georg Brückler Data Nascimento: 19/07/1985 Passaporte: U4683152 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.007215/2023-11 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LIZHONG YANG Data Nascimento: 30/10/1993 Passaporte: E47645379 País: CHINA Imigrante: BINGBING TONG Data Nascimento: 08/09/1991 Passaporte: EB8058303 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007225/2023-39 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: MASITISE EMMANUEL MAHALIKA Data Nascimento: 27/12/1983 Passaporte: RC826849 País: LESOTO.</p><p>Processo: 08228.007228/2023-72 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YANJUN GUO Data Nascimento: 27/03/1986 Passaporte: EA1743940 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007236/2023-19 Requerente: CAMERON TECNOLOGIA DE CONTROLE DE FLUXO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: OBINNA CELESTINE OKAFOR Data Nascimento: 16/06/1983 Passaporte: A50157854 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.007241/2023-21 Requerente: PROGOLF BRASIL ADMINISTRACAO DE OBRAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MARCO DAVID FERNANDES MIRANDA Data Nascimento: 14/06/1977 Passaporte: CA439286 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007242/2023-76 Requerente: PROGOLF BRASIL ADMINISTRACAO DE OBRAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ENRIQUE DIAZ CORTES Data Nascimento: 07/02/1970 Passaporte: PAL997543 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007245/2023-18 Requerente: PROGOLF BRASIL ADMINISTRACAO DE OBRAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HUGO MIGUEL ESTEVÃO BELIM Data Nascimento: 16/10/1990 Passaporte: CB667849 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007283/2023-62 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: WEN YING Data Nascimento: 07/01/1990 Passaporte: E58762038 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007300/2023-61 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: GIOVANNI GIORGIO Data Nascimento: 03/03/1972 Passaporte: YA7458910 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007304/2023-41 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: FRANCESCO GIULIANI Data Nascimento: 02/04/1991 Passaporte: YB3366341 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007309/2023-72 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: FABIO INGROSSO Data Nascimento: 02/04/1982 Passaporte: YC0284785 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007312/2023-96 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: ARCANGELO LAGUARDIA Data Nascimento: 28/09/1964 Passaporte: YB1325558 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007338/2023-34 Requerente: THYSSENKRUPP UHDE BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BENJAMIN NIXON Data Nascimento: 25/09/1961 Passaporte: C5YPYH5TY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007342/2023-19 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MELVIN VAN DER LINDEN VAN SPRANKHUIZEN Data Nascimento: 23/06/1984 Passaporte: NSF031822 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007431/2023-49 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Miguel Angel Martin Horrillo Data Nascimento: 05/06/1970 Passaporte: AAK085490 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007432/2023-93 Requerente: SARENS BRASIL LOCACAO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jesse But Data Nascimento: 17/05/1993 Passaporte: NSJ158PR0 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007433/2023-38 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Mikel Suso Azcarate Data Nascimento: 31/08/1995 Passaporte: PAJ766459 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007436/2023-71 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Yeray Iglesias Morgade Data Nascimento: 26/08/1990 Passaporte: PAN646767 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007441/2023-84 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Vinay Raj Kumar Yohan Data Nascimento: 08/08/1971 Passaporte: Z3533522 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007444/2023-18 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KINDERSON VALMY Data Nascimento: 31/03/1999 Passaporte: R11593985 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.007447/2023-51 Requerente: CLYDE INDUSTRIES BRASIL LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Marc Edward Maltzman Data Nascimento: 11/06/1973 Passaporte: 512721834 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007453/2023-17 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CARLOS JAVIER VILORIA ESTABA Data Nascimento: 15/11/1981 Passaporte: 171420896 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.007457/2023-97 Requerente: CIA DE CIMENTO ITAMBE Prazo: 1 Ano Imigrante: SADANAND YASHAVANT AWALE Data Nascimento: 04/04/1977 Passaporte: P3849852 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007458/2023-31 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GERRIT JAN LANGERAK Data Nascimento: 06/06/1960 Passaporte: NYFJL30D6 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007460/2023-19 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JEFFREY LIONEL FORTES Data Nascimento: 03/12/1987 Passaporte: NP32H2BL6 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007461/2023-55 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GIJSBERTUS JACOBUS MARIA VAN DER GUN Data Nascimento: 26/10/1983 Passaporte: BT123RHD3 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007464/2023-99 Requerente: STATKRAFT ENERGIAS RENOVAVEIS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: João Paulo Batalha Arsénio Data Nascimento: 27/05/1986 Passaporte: CC551906 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007468/2023-77 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Asser Oliver Escalada Data Nascimento: 14/10/1981 Passaporte: PAM635094 País: ESPANHA Imigrante: Eric Rojo Rodríguez Data Nascimento: 19/11/2002 Passaporte: PAP008067 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007471/2023-91 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Carlos Ignacio Fierro Data Nascimento: 30/12/1981 Passaporte: 13CK25532 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007472/2023-35 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jonathan Peter Joyce Data Nascimento: 12/08/1986 Passaporte: 548085861 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007476/2023-13 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Stephen Alexander Wilson Data Nascimento: 24/08/1967 Passaporte: 510606136 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007481/2023-26 Requerente: AK OPERACOES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Atle Misund Data Nascimento: 19/12/1974 Passaporte: 31412062 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.007483/2023-15 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 21/12/2023 Imigrante: Martin Aquiles Garibay Velez Data Nascimento: 11/11/1972 Passaporte: N04733086 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007484/2023-61 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: HENNING WITTHUHN Data Nascimento: 24/09/1987 Passaporte: C2C2CJGNT País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007536/2023-14 Requerente: CONSTRUTORA CAMARGO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BOUBACAR DIALLO Data Nascimento: 03/08/1993 Passaporte: O00688014 País: GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.007555/2023-24 Requerente: CONSORCIO BYD SKYRAIL SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: WENJING YU Data Nascimento: 01/07/1999 Passaporte: E67730058 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007557/2023-13 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ramesh Bannur Nagaraja Data Nascimento: 26/02/1976 Passaporte: R2137257 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007563/2023-71 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Lei Xi Data Nascimento: 21/04/1982 Passaporte: EB4897543 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007566/2023-12 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DOMINIQUE JEAN MARCEL HUTIN Data Nascimento: 15/08/1964 Passaporte: 18FD45412 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007568/2023-11 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: FAN GAO Data Nascimento: 04/11/1988 Passaporte: PE2220162 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007569/2023-48 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JONGSIK PARK Data Nascimento: 23/01/1974 Passaporte: M96462724 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007572/2023-61 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SANGUK JU Data Nascimento: 03/02/1966 Passaporte: M25649738 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007575/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KANG IL SEOK Data Nascimento: 08/03/1971 Passaporte: M82216199 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007577/2023-94 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ARUL SURESH AMALRAJ Data Nascimento: 29/07/1993 Passaporte: M2731454 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007584/2023-96 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RAQUEL OURIVES DA SILVA Data Nascimento: 23/09/1998 Passaporte: CD146046 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007587/2023-21 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: SHIZHE SUN Data Nascimento: 12/07/1983 Passaporte: PE1779824 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007600/2023-41 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Anthony Frederic Breant Data Nascimento: 07/05/1996 Passaporte: 19EI77908 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007606/2023-18 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: SASA REMENARIC Data Nascimento: 10/01/1981 Passaporte: 114473905 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.007607/2023-62 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Lau Mun Chien Data Nascimento: 13/02/1983 Passaporte: A57349007 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.007610/2023-86 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: CALLUM DAVID SMITH Data Nascimento: 31/12/2001 Passaporte: 556341076 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007613/2023-11 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: DANIEL SCOTT BERRY Data Nascimento: 12/03/1986 Passaporte: 576119064 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007619/2023-97 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: IGOR GOLUBOV Data Nascimento: 16/08/1963 Passaporte: 567052878 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007620/2023-11 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID RICHARD LOCK Data Nascimento: 12/12/1989 Passaporte: 543104803 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007643/2023-26 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEONGHACK LEE Data Nascimento: 17/06/1965 Passaporte: M02113726 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007659/2023-39 Requerente: BELGO BEKAERT ARAMES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: THIJS FREDERIK B. BRUNEEL Data Nascimento: 10/10/1985 Passaporte: GA1129050 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007668/2023-21 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Markku Sakari Teittinen Data Nascimento: 25/10/1959 Passaporte: FP5476060 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.007671/2023-43 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jakub Mateusz Szczech Data Nascimento: 29/01/1981 Passaporte: ET3413774 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.007672/2023-98 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Topi Joonas Särkkä Data Nascimento: 25/03/1986 Passaporte: FP5758340 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.007677/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSIMAR ARRIETA BERRUEZO Data Nascimento: 10/11/1989 Passaporte: AZ889787 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.007685/2023-67 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Antonio Uitz Canche Data Nascimento: 14/06/1980 Passaporte: G35304981 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007698/2023-36 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: YANNICK JEAN HENRY LE BRAS Data Nascimento: 06/07/1982 Passaporte: 17EA90362 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007701/2023-11 Requerente: RIMAC IMPORTACAO, EXPORTACAO E REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 14/03/2024 Imigrante: DAYONG WANG Data Nascimento: 30/10/1984 Passaporte: EK1268271 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007736/2023-51 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XUEYING WANG Data Nascimento: 21/07/1994 Passaporte: EC8396268 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007738/2023-41 Requerente: MAGNESITA MINERACAO S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: MAO MINGJUN Data Nascimento: 02/11/1978 Passaporte: EH6714293 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007739/2023-94 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Rafael Gaona Data Nascimento: 02/08/1965 Passaporte: 567321660 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007741/2023-63 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Joseph Michael Karbowiak Data Nascimento: 18/10/1966 Passaporte: 673602004 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007742/2023-16 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Ralpheal Eugene Oliver Data Nascimento: 08/08/1985 Passaporte: 642552601 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007746/2023-96 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DI WU Data Nascimento: 04/05/1995 Passaporte: EG0091417 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007748/2023-85 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Robert James Bennett Data Nascimento: 05/03/1997 Passaporte: 546341718 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007750/2023-54 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Belen Martin Rincon Data Nascimento: 31/01/1997 Passaporte: PAP702123 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007752/2023-43 Requerente: BYD DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WENJIE MAO Data Nascimento: 09/07/1997 Passaporte: EJ6044990 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007760/2023-91 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Tinna Dofradottir Data Nascimento: 18/12/1997 Passaporte: 209229656 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007762/2023-89 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID NOEL PATRICE BRIAND Data Nascimento: 29/05/1979 Passaporte: 21FV14789 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007763/2023-23 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: VINCENT JEAN MICHEL ANDRE DROMAS Data Nascimento: 12/11/1979 Passaporte: 19FV02782 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007764/2023-78 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: STEPHANE SARAZIN Data Nascimento: 14/02/1976 Passaporte: 21AA03094 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007768/2023-56 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rolando Eulate Escobar Data Nascimento: 03/05/1980 Passaporte: 5063455 País: BOLÍVIA.</p><p>Processo: 08228.007850/2023-81 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LUCA FINI Data Nascimento: 27/01/1985 Passaporte: YA5639008 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007852/2023-71 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jhonatan Humberto Pazos Ferrara Data Nascimento: 02/05/1983 Passaporte: YA7330196 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007854/2023-69 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARCO PAVANATI Data Nascimento: 06/10/1972 Passaporte: YB5859861 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007857/2023-19 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Luis Eduardo Mejia Robles Data Nascimento: 09/02/1965 Passaporte: 533542565 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007863/2023-51 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: SALAE PHILLIP LETSIE Data Nascimento: 11/01/1974 Passaporte: RC983727 País: LESOTO.</p><p>Processo: 08228.007896/2023-16 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: YANHUA DIAO Data Nascimento: 26/09/1975 Passaporte: PE1848800 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007901/2023-74 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DEAN CAMERON ORTON Data Nascimento: 21/10/1966 Passaporte: HL495145 País: CANADÁ Imigrante: VANE SPIROSKI Data Nascimento: 16/12/1984 Passaporte: 270169368 País: CROÁCIA Imigrante: ANTON PILAT Data Nascimento: 07/06/1985 Passaporte: 275294420 País: CROÁCIA Imigrante: ANDRZEJ JAROSLAW MALOWSKI Data Nascimento: 08/09/1982 Passaporte: FA7478407 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.007956/2023-84 Requerente: TRAC PETROLEO E GAS SERVICOS, ACESSO POR CORDAS, INSPECAO E MANUTENCAO LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: JOFFIE URQUHART IRVINE Data Nascimento: 20/09/1966 Passaporte: 524270540 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.007957/2023-29 Requerente: CONSTRUTORA CAMARGO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MAMADOU DJIBRILA DIALLO Data Nascimento: 27/07/1994 Passaporte: O00442812 País: GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.007967/2023-64 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Gavin Mark Gunn Data Nascimento: 04/08/1967 Passaporte: 127489212 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008018/2023-18 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OMAR ZEINUDDIN Data Nascimento: 23/05/1997 Passaporte: HM693841 País: KUWAIT Imigrante: STEVE GEORGE GEORGE SIMON Data Nascimento: 23/05/1983 Passaporte: A04142756 País: EGITO Imigrante: VIPUL JAIN Data Nascimento: 08/08/1972 Passaporte: Z3291119 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007937/2023-58 Requerente: PIRELLI PNEUS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CHIA-CHI CHEN Data Nascimento: 05/09/1978 Passaporte: 313710880 País: TAIWAN Imigrante: SAN-CHIH LIN Data Nascimento: 04/03/1977 Passaporte: 310723664 País: TAIWAN Imigrante: HSIAO-PING HUNG Data Nascimento: 12/09/1978 Passaporte: 360833700 País: TAIWAN Imigrante: YU-PIN LU Data Nascimento: 12/10/1962 Passaporte: 360457075 País: TAIWAN Imigrante: CHI HUA PENG Data Nascimento: 18/07/1973 Passaporte: 313639198 País: TAIWAN.</p><p>Processo: 08228.008060/2023-12 Requerente: KIMBERLY -CLARK BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE HIGIENE LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: Ariel Adolfo Carrillo Romero Data Nascimento: 16/03/1978 Passaporte: F615424 País: COSTA RICA.</p><p>Processo: 08228.008061/2023-67 Requerente: KIMBERLY -CLARK BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE HIGIENE LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: Iván Johan Fallas Saénz Data Nascimento: 22/02/1981 Passaporte: F670217 País: COSTA RICA.</p><p>Processo: 08228.008099/2023-31 Requerente: CATERPILLAR BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GREY MICHAEL STANELY FRANCIS Data Nascimento: 10/05/1978 Passaporte: L8447559 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008522/2023-18 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: EDUARD MARIAN KOMENDA Data Nascimento: 02/02/1966 Passaporte: C7P8481G8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008561/2023-15 Requerente: KIMBERLY -CLARK BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE HIGIENE LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: Andres Felipe Echeverri Correa Data Nascimento: 20/10/1983 Passaporte: PE187789 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008983/2023-74 Requerente: SMS GROUP METALURGIA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: RICHARD FRANK SZEG JR. Data Nascimento: 30/10/1967 Passaporte: A17690383 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009007/2023-39 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: PAITHUN RATTANASRILA Data Nascimento: 05/06/1986 Passaporte: AC3940228 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.009011/2023-13 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: VASIN SANGSUNG Data Nascimento: 02/12/1991 Passaporte: AB3603059 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.009045/2023-91 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: MARK ENDERS Data Nascimento: 15/09/1992 Passaporte: C8XC4Y964 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009049/2023-71 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: KLAUS MÖRWALD Data Nascimento: 02/12/1989 Passaporte: P8069384 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009051/2023-49 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: NORBERT STEINERBERGER Data Nascimento: 15/03/1969 Passaporte: U1825957 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009062/2023-29 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Emmanuel Jean Jaques Kegler Data Nascimento: 23/12/1972 Passaporte: 18EI74456 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009109/2023-54 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Marco Antonio Ramirez Guerrero Data Nascimento: 02/04/1988 Passaporte: G16835167 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009113/2023-12 Requerente: NIDEC GLOBAL APPLIANCE BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GIANLUCA GERMANO Data Nascimento: 18/04/2023 Passaporte: YB7697934 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009130/2023-51 Requerente: NIDEC GLOBAL APPLIANCE BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GABRIELE PASCHETTA Data Nascimento: 18/07/1967 Passaporte: YB6818240 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009136/2023-27 Requerente: NIDEC GLOBAL APPLIANCE BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RICCARDO PILLITU Data Nascimento: 03/01/1974 Passaporte: YB4344107 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009141/2023-31 Requerente: NIDEC GLOBAL APPLIANCE BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTONIO BORGOMASTRO Data Nascimento: 25/02/1973 Passaporte: YB4344079 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009172/2023-91 Requerente: FMC TECHNOLOGIES DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ALAMINA EGERTON ALAMINA Data Nascimento: 13/02/1987 Passaporte: B01220465 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.009179/2023-11 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Christoph Hafner Data Nascimento: 16/11/2001 Passaporte: U1364025 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009181/2023-81 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Fredrik Bergström Data Nascimento: 01/09/1979 Passaporte: AA0586434 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009182/2023-26 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Igor Horvat Data Nascimento: 06/11/1985 Passaporte: PB1616820 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.009183/2023-71 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Juergen Gronostay Data Nascimento: 19/01/1970 Passaporte: U7360245 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009184/2023-15 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Minna Marketta Laitinen Data Nascimento: 20/03/1987 Passaporte: FP4746721 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.009334/2023-91 Requerente: HONEYWELL DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Audra Monique Sweeney Data Nascimento: 29/01/1971 Passaporte: 677946587 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009338/2023-79 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Karl Bertil Fredrik Petersson Data Nascimento: 04/03/1983 Passaporte: 97212235 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009424/2023-81 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ivan Seruga Data Nascimento: 25/11/1981 Passaporte: PB1202072 País: ESLOVÊNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009142/2023-84 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 22/05/2023 Imigrante: David Peter Goss Data Nascimento: 20/04/1979 Passaporte: 548009414 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009164/2023-44 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Janne Markus Makela Data Nascimento: 07/05/1968 Passaporte: PA1082779 País: FINLÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006179/2023-51 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: SALIH ESMER Data Nascimento: 01/08/1978 Passaporte: U25455869 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.006370/2023-19 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JUNJIE MA Data Nascimento: 25/01/1990 Passaporte: E72807791 País: CHINA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>