<xml><article id="32203806" name="PUBL. 32_2" idOficio="9607342" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20615884">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.008631/2023-19 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DANUT NISTOR Data Nascimento: 04/07/1976 Passaporte: 063093616 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008634/2023-52 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LEITH THOMPSON Data Nascimento: 29/04/1968 Passaporte: 525514623 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008635/2023-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: AMRUTHA KANJIRATHINGAL PRADEEP Data Nascimento: 23/04/1996 Passaporte: Z6284752 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008637/2023-96 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RANGANATHAN KANNIAH GADADAS Data Nascimento: 14/10/1985 Passaporte: Z4366523 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008640/2023-18 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MALCOLM INNES Data Nascimento: 25/06/1983 Passaporte: 548195553 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008644/2023-98 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MANOJ KUMAR BISHT Data Nascimento: 31/05/1971 Passaporte: Z5969036 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008647/2023-21 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mariusz Ubych Data Nascimento: 14/01/1970 Passaporte: FA6967553 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008671/2023-61 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: KENNETH SUTHERLAND BLACKWOOD Data Nascimento: 12/06/1959 Passaporte: 550492200 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ANDREW FLEMING Data Nascimento: 19/05/1984 Passaporte: 124316993 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.008675/2023-49 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 10/01/2025 Imigrante: SYED AHMAD FADHIL BIN SYED JAAFAR Data Nascimento: 17/01/1983 Passaporte: A55094489 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.008812/2023-45 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Marcin Radzikowski Data Nascimento: 10/05/1987 Passaporte: FB2333878 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008825/2023-14 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Roy Logronio Alpanghe Data Nascimento: 29/08/1973 Passaporte: P5890689A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008826/2023-69 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jonh Mark Domingo Magno Data Nascimento: 11/12/1996 Passaporte: P4774087B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008829/2023-19 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Riddick Ashley Quilat Sarsozo Data Nascimento: 05/11/1995 Passaporte: P6685086B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008260/2023-75 Requerente: YAKULT S/A. INDUSTRIA E COMERCIO Prazo: Indeterminado Imigrante: YUTAKA ISHIKAWA Data Nascimento: 30/05/1979 Passaporte: TT3198449 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008509/2023-42 Requerente: SIIX DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: AKIRA NISHIO Data Nascimento: 26/03/1998 Passaporte: TT3050566 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008362/2023-91 Requerente: CHEF ENZO BERTELLI IEMANJARE RESTAURANTE LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, (NORMAL) Imigrante: ENZO BERTELLI Data Nascimento: 27/06/1959 Passaporte: YB5720827 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007121/2023-24 Requerente: STATKRAFT ENERGIA DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Laurens Imo Gustav Wendt Data Nascimento: 05/02/1997 Passaporte: NRPCoPC55 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008452/2023-81 Requerente: STATKRAFT ENERGIA DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Sofie Aandahl Boerresen Data Nascimento: 08/06/1998 Passaporte: CCF588374 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008724/2023-43 Requerente: STATKRAFT ENERGIA DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Anne Gro Helgeland Data Nascimento: 06/07/1997 Passaporte: 31874064 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008746/2023-11 Requerente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. Prazo: 02 Anos Imigrante: HAYATO IRIMURA Data Nascimento: 12/04/1994 Passaporte: TR9376324 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010167/2023-21 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DO ESPÍRITO SANTO Prazo: 1 Ano Imigrante: GUILLERMO NÉSTOR MASTRINI Data Nascimento: 24/01/1967 Passaporte: AAI466541 País: ARGENTINA Mãe: Maria Teresa Farina Pai: Nestor Luis Mastrini.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 26/2018 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004269/2023-15 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Davide Spreafico Data Nascimento: 02/09/2000 Passaporte: YB4233349 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008201/2023-13 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: FULLER RAYMOND AKA Data Nascimento: 24/04/1996 Passaporte: 1052352 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008203/2023-96 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: GEORGE ELIOT OSSANG MBUA Data Nascimento: 11/07/1985 Passaporte: AA402931 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010133/2023-36 Requerente: ESPORTE CLUBE PARAGUACUENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: FOMUKOM WILSON CHICK FANSO Data Nascimento: 20/10/1996 Passaporte: AA428611 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010135/2023-25 Requerente: ESPORTE CLUBE PRIMEIRO PASSO VITORIA DA CONQUISTA Prazo: 12 Meses Imigrante: CLANCY BILOLA Data Nascimento: 05/07/2000 Passaporte: AA299268 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010138/2023-69 Requerente: PLANALTINA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: KENNETH BOSUNG NDIFINE Data Nascimento: 10/01/1990 Passaporte: 0950760 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010283/2023-41 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: BLANDINE AFOH TEGWI Data Nascimento: 22/02/1998 Passaporte: AA378623 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010284/2023-94 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: CHRISTIAN ASAAH TEKWE Data Nascimento: 27/08/1992 Passaporte: 1204160 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010289/2023-17 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: LOUIS SUH NGU-MBI CHUNGOM Data Nascimento: 14/01/1994 Passaporte: 1215965 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010290/2023-41 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: GEORGETTE AYOMBANGHO Data Nascimento: 23/06/1987 Passaporte: AA497442 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010396/2023-45 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: EMILIA ASONGANYI NJEBONG Data Nascimento: 29/01/1996 Passaporte: 1075143 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006581/2023-35 Requerente: RNP COMERCIO DE VINHOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ELIAS ADRIAN FAUSTO Data Nascimento: 30/04/1986 Passaporte: YA9916468 País: ITÁLIA Mãe: GIOVANNA CAMPANI Pai: SALVATORE PALIDDA.</p><p>Processo: 08228.006825/2023-81 Requerente: CRISTAL INOX INDUSTRIAL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: David Santos Costa Data Nascimento: 14/06/1987 Passaporte: CB 222246 País: PORTUGAL Mãe: Maria de Fátima Cabral dos Santos Costa Pai: Carlos Alberto Nogueira da Costa.</p><p>Processo: 08228.007198/2023-11 Requerente: ANJO QUIMICA DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Tito Manuel Rosa Ngoma Data Nascimento: 20/09/1992 Passaporte: N2897798 País: ANGOLA Mãe: Joana Rosa Pai: Lourenço Ngoma.</p><p>Processo: 08228.007259/2023-23 Requerente: ZHONGSHAN QUIMICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: MEI YANG Data Nascimento: 15/03/1991 Passaporte: EJ5746816 País: CHINA Mãe: Mulan Cui Pai: Jiandong Yang.</p><p>Processo: 08228.007516/2023-27 Requerente: PENUMBRA LATIN AMERICA DISTRIBUIDORA DE EQUIPAMENTOS E PRODUTOS MEDICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARIA FERNANDA GOVELA LOPEZ Data Nascimento: 19/11/1987 Passaporte: N03507623 País: MÉXICO Mãe: Virginia Jannette Lopez Rodriguez Pai: Juan de Dios Govela Amabili.</p><p>Processo: 08228.008370/2023-37 Requerente: EZEQUIEL QUICHINA DIAMBO GUILHERME Prazo: 2 Anos Imigrante: Ezequiel Quichina Diambo Guilherme Data Nascimento: 20/07/1991 Passaporte: N2617773 País: ANGOLA Mãe: Virginia Diambo Guilherme Pai: Distinto Guilherme.</p><p>Processo: 08228.008425/2023-17 Requerente: HARMONIA BIJUTERIAS E PRESENTES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHAOWEI HUANG Data Nascimento: 11/06/1981 Passaporte: E98166585 País: CHINA Mãe: XIUQUAN HUANG Pai: SHAOHUA HUANG .</p><p>Processo: 08228.008454/2023-71 Requerente: FAMOSA COMERCIO DE BIJUTERIAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: YING CHEN Data Nascimento: 01/11/1982 Passaporte: EA3426452 País: CHINA Mãe: YUYUN ZENG Pai: RUILONG CHEN.</p><p>Processo: 08228.008589/2023-36 Requerente: CONFECCOES SILVER FOX LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YELI JI Data Nascimento: 16/02/1996 Passaporte: EG6841114 País: CHINA Mãe: AIJU JI Pai: YONGBO JI.</p><p>Processo: 08228.008592/2023-51 Requerente: TAI PING YANG PRIMAVERA SUPERMERCADO EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: HONGZHU ZHANG Data Nascimento: 15/08/1982 Passaporte: E56984207 País: CHINA Mãe: YAYUN ZHANG Pai: JINQING ZHANG.</p><p>Processo: 08228.008687/2023-73 Requerente: KATIA MARTINS MARQUES Prazo: 2 Anos Imigrante: XIAOMEI JI Data Nascimento: 22/08/1997 Passaporte: E78954984 País: CHINA Mãe: GUIHONG JI Pai: HAIPING JI.</p><p>Processo: 08228.008691/2023-31 Requerente: PANINI BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARTINA LIMONI Data Nascimento: 08/02/1988 Passaporte: YB1086765 País: ITÁLIA Mãe: SONIA PASQUALI Pai: PAOLO LIMONI.</p><p>Processo: 08228.008816/2023-23 Requerente: CRAVINA COMERCIO DE PRESENTES EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: LIANG CHEN Data Nascimento: 26/03/1996 Passaporte: ED1654814 País: CHINA Mãe: MULAN WU Pai: GUOZHONG CHEN.</p><p>Processo: 08228.008919/2023-93 Requerente: RENUKA DO BRASIL S.A. - EM RECUPERACAO JUDICIAL Prazo: 01 Ano Imigrante: Subodh Kumar Data Nascimento: 30/06/1963 Passaporte: S0607037 País: ÍNDIA Mãe: Laksmi Devi Pai: Kanhaiya Lal.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006331/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/08/2023 Imigrante: ELMER ROBLEDO OLITRES Data Nascimento: 18/09/1990 Passaporte: P9621988A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006341/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: ALAIN DAVE RANARIO MONTENEJO Data Nascimento: 26/10/1980 Passaporte: P8737144A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006344/2023-74 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/08/2023 Imigrante: LONWELL SERGIO BAETA Data Nascimento: 11/01/1982 Passaporte: P5401164B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006357/2023-43 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: MELENCIO DEAUNA CRIBE Data Nascimento: 02/08/1976 Passaporte: P8861914B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007756/2023-21 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Jethro Patawaran Racadag Data Nascimento: 01/08/1992 Passaporte: P3040046B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007909/2023-31 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 14/04/2025 Imigrante: Richard Serrado Maang Data Nascimento: 18/04/1983 Passaporte: P2528988B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007929/2023-11 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 14/04/2025 Imigrante: Jonah Ampil Cortez Data Nascimento: 04/11/1994 Passaporte: P0779052B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 1º, §3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007717/2023-24 Requerente: BANCO KEB HANA DO BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: KIL YONG LEE Data Nascimento: 09/02/1977 Passaporte: M252T7527 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007849/2023-56 Requerente: RANDSTAD BRASIL RECURSOS HUMANOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Pedro Miguel da Fonseca Correia Mendes Data Nascimento: 01/02/1979 Passaporte: CC573514 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008024/2023-59 Requerente: CCCCSA SAO PAULO OFFICE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Dan Zhang Data Nascimento: 01/02/1974 Passaporte: PE2146354 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008282/2023-35 Requerente: NINGBO LEHUI BRAZIL PARTICIPACOES - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: XIHUI SONG Data Nascimento: 14/02/1955 Passaporte: EE8610925 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006647/2023-97 Instituição: DELEGACAO BRASILEIRA DO INSTITUTO IRMAS DE SAO JOSE Prazo: 2 Anos Imigrante: CELESTINE KALWIRWA KATAMA Data Nascimento: 02/02/1965 Passaporte: OP1302044 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.008355/2023-99 Instituição: MOVIMENTO DUNAMIS Prazo: 01 Ano Imigrante: Yusuke Suzuki Data Nascimento: 30/11/2000 Passaporte: MZ1281559 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008435/2023-44 Instituição: IGREJA DO EVANGELHO PLENO COREANA DE SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: SEOG BYEONG LEE Data Nascimento: 05/09/1966 Passaporte: M31775490 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008456/2023-61 Instituição: ASSOCIACAO PADRE JOSE ALLAMANO Prazo: 2 Anos Imigrante: LIGIA MARIA DE JESUS CIPRIANO Data Nascimento: 03/01/1970 Passaporte: CA436434 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008565/2023-87 Instituição: ORDEM GRACA MISERICORDIA Prazo: 2 Anos Imigrante: MIKEL INSAUSTI GARCIA Data Nascimento: 09/03/2001 Passaporte: PAJ551640 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004518/2023-64 Requerente: ASSISTENCIA SOCIAL DOM JOSE GASPAR Prazo: 1 Ano Imigrante: Mitsue Ushio Data Nascimento: 13/03/1940 Passaporte: TR 932920 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.007106/2023-86 Requerente: PROVINCIA DOS RELIGIOSOS JESUITAS DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Giulia Szabo Data Nascimento: 27/11/1994 Passaporte: U4410375 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.008427/2023-14 Requerente: IGREJA SEGUNDO O CORACAO DE DEUS Prazo: 1 Ano Imigrante: RENATA REMENOVA Data Nascimento: 27/05/1994 Passaporte: BR8359219 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.008705/2023-17 Requerente: ARQUIDIOCESE DE SAO SALVADOR DA BAHIA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARCO ALLEGRI Data Nascimento: 21/04/1994 Passaporte: YB0220944 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009035/2023-56 Requerente: FUNDACAO GETULIO VARGAS Prazo: 28/02/2024 Imigrante: Pierre Eloi Paul Andre GAY Data Nascimento: 27/09/1990 Passaporte: 18DA94440 País: FRANÇA Mãe: Florence TABARLY Pai: Gerard GAY.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008039/2023-17 Requerente: FUNDACAO ANGLO BRASILEIRADE EDUCACAO E CULTURA DE SP Prazo: Indeterminado Imigrante: Alexandra Zeba Ayesha Clarke Data Nascimento: 22/03/1964 Passaporte: 131045859 País: REINO UNIDO Mãe: Katherine Jane Kalim Pai: Zia Kalim.</p><p>Processo: 08228.008065/2023-45 Requerente: Z COMERCIO DE ROUPAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JINWU WANG Data Nascimento: 11/05/1984 Passaporte: E89645667 País: CHINA Mãe: Aye Zhao Pai: Fenglong Wang.</p><p>Processo: 08228.008638/2023-31 Requerente: ETHO ENERGIA REPRESENTACOES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: MARIIA NIKONOVA Data Nascimento: 01/10/1988 Passaporte: 55 0944135 País: RÚSSIA Mãe: Marina Nikonova Pai: Aleksandr Nikonov.</p><p>Processo: 08228.008661/2023-25 Requerente: ZHENGCHANG DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNWEI HUANG Data Nascimento: 06/05/1973 Passaporte: E61472804 País: CHINA Mãe: GENDA HUANG Pai: XIUZHEN HUANG.</p><p>Processo: 08228.008678/2023-82 Requerente: FONTE VERDE AGRICULTURA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JERRY JACOBS Data Nascimento: 02/10/1979 Passaporte: NM6FB46H8 País: HOLANDA Mãe: NELLY JACOMIJNTJE JACOBS Pai: DIRK FLORIJN.</p><p>Processo: 08228.008686/2023-29 Requerente: BANCO DA CHINA BRASIL S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: YANGDI SUN Data Nascimento: 14/09/1994 Passaporte: PE1694202 País: CHINA Mãe: SURONG JIANG Pai: HUAZHONG SUN.</p><p>Processo: 08228.008701/2023-39 Requerente: SANKYU LOGISTICS DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKAYUKI OKUDERA Data Nascimento: 10/09/1969 Passaporte: TR 7229695 País: JAPÃO Mãe: MACHIKO OKUDERA Pai: OSAMI OKUDERA.</p><p>Processo: 08228.008710/2023-21 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUAN JESUS RODRIGUEZ CANDELA Data Nascimento: 25/06/1971 Passaporte: PAH967181 País: ESPANHA Mãe: Rafaela Candela Ramirez Pai: Jose Luis Rodriguez Espinosa.</p><p>Processo: 08228.008743/2023-71 Requerente: MCKINSEY &amp; COMPANY, INC. DO BRASIL CONSULTORIA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Anzhelika Andreeva Data Nascimento: 17/03/1994 Passaporte: 550905511 País: RÚSSIA Mãe: Snezhana Andreeva Pai: Andrey Andreev.</p><p>Processo: 08228.008873/2023-11 Requerente: F. SANTOS COMERCIO DE VARIEDADES EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: WANLIANG HE Data Nascimento: 14/03/1980 Passaporte: G61547513 País: CHINA Mãe: Jinxiang Yu Pai: Qiuqi He.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008512/2023-66 Requerente: NICOLAS PAUL JOSEPH ANDRE Prazo: Indeterminado Imigrante: NICOLAS PAUL JOSEPH ANDRE Data Nascimento: 31/03/1985 Passaporte: 20DI04000 País: FRANÇA Mãe: DOMINIQUE FRANÇOISE HÉLÈNE MICHEL Pai: GUY ANDRÉ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005338/2023-16 Requerente: VILA GALE BRASIL - ATIVIDADES HOTELEIRAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANTONIO CELIO DA SILVA FERNANDES Data Nascimento: 27/09/1965 Passaporte: CB954592 País: PORTUGAL Mãe: ILDA DA SILVA ARAUJO Pai: JOSE FERNANDES DA SILVA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007656/2023-11 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Timo Jaakko Juhani Ojanperä Data Nascimento: 01/07/1980 Passaporte: FP3098113 País: FINLÂNDIA Mãe: Pirkko Tuulikki Ojanperä Pai: Pauli Heikki Juhani Ojanperä.</p><p>Processo: 08228.008084/2023-71 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Thanawat Rakyu Data Nascimento: 30/07/1968 Passaporte: AA9966421 País: TAILÂNDIA Mãe: Pralom Rakyu Pai: Plange Rakyu.</p><p>Processo: 08228.008396/2023-85 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jasdeep Singh Bawa Data Nascimento: 01/12/1956 Passaporte: K1051694R País: CINGAPURA Mãe: Deesh Bawa Pai: Surinder Singh Bawa.</p><p>Processo: 08228.008483/2023-32 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Eddie Wallace Data Nascimento: 09/11/1973 Passaporte: 677127225 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Christeen Lester Pai: Eddie Dean Wallace.</p><p>Processo: 08228.008548/2023-41 Requerente: HARBIN ELECTRIC MACHINERY (BRAZIL) COMERCIO ATACADISTA DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA ELETRICA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RENYI JIANG Data Nascimento: 07/01/1993 Passaporte: PE1858125 País: CHINA Mãe: YAN ZHOU Pai: GUOCHEN JIANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008034/2023-94 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Dominic Ashley Johnson Data Nascimento: 25/09/1994 Passaporte: 551360577 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: LUCINDA ANNE JOHNSON Pai: DAVID IAN JOHNSON.</p><p>Processo: 08228.008037/2023-28 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: William John Szuscik Data Nascimento: 19/03/1992 Passaporte: 128138909 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: LINDA MARY SZUSCIK Pai: COLIN SZUSCIK.</p><p>Processo: 08228.008215/2023-11 Requerente: MAERSK H2S SAFETY SERVICES BRASIL SERVICOS DE SEGURANCA CONTRA GAS SULFIDRICO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Enrique Jose Farias Carrasquero Data Nascimento: 02/11/1979 Passaporte: 168313000 País: VENEZUELA Mãe: Alida Carrasquero de Farias Pai: Euribiades Enrique Faria Arias.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005601/2023-51 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Ivo Livaja Data Nascimento: 08/07/1984 Passaporte: 277013373 País: CROÁCIA Mãe: Gordana Livaja Pai: Tihomir Livaja.</p><p>Processo: 08228.005685/2023-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: RONALD RAGUIN MANUEL Data Nascimento: 15/04/1973 Passaporte: P9176468A País: FILIPINAS Mãe: REBECCA RAGUIN Pai: AMBROSIO MANUEL.</p><p>Processo: 08228.005686/2023-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: MARK ANTHONY TIDULA ORDOYO Data Nascimento: 17/03/1976 Passaporte: P3674665B País: FILIPINAS Mãe: EDITHA TIDULA Pai: CELESTINO ORDOYO.</p><p>Processo: 08228.007571/2023-17 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gordon James Wilson Data Nascimento: 14/06/1973 Passaporte: 127298621 País: REINO UNIDO Mãe: Joyce Murray Pai: George Wilson.</p><p>Processo: 08228.007783/2023-11 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: JOSE ANTONIO TRASANCOS GARCIA Data Nascimento: 07/11/1972 Passaporte: PAA614804 País: ESPANHA Mãe: MARIA GLORIA GARCIA Pai: JOSE TRASANCOS.</p><p>Processo: 08228.007786/2023-38 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: JESUS JAVIER MARTINEZ VIGO Data Nascimento: 14/03/1966 Passaporte: PAO167624 País: ESPANHA Mãe: MARIA CARMEN VIGO Pai: FRANCISCO NARTINEZ.</p><p>Processo: 08228.007789/2023-71 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: JOSE BENITO VILLAVERDE FERNANDEZ Data Nascimento: 29/10/1974 Passaporte: PAJ603335 País: ESPANHA Mãe: MARIA LUISA FERNANDEZ Pai: JOAQUIM VILLAVERDE.</p><p>Processo: 08228.007792/2023-95 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: FRANCISCO CANIZARES CARRASCO Data Nascimento: 13/06/1984 Passaporte: PAG745672 País: ESPANHA Mãe: ANA ISABEL CARRASCO Pai: FRANCISCO RAFAEL CANIZARES.</p><p>Processo: 08228.007795/2023-29 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: DANIEL VIGO LEMA Data Nascimento: 16/09/1975 Passaporte: PAO167624 País: ESPANHA Mãe: CONSUELO LEMA Pai: JESUS VIGO.</p><p>Processo: 08228.007799/2023-15 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: BENIGNO VILLAVERDE GARCIA Data Nascimento: 15/12/1992 Passaporte: PAO16724 País: ESPANHA Mãe: ROSA MARIA GARCIA Pai: BENIGNO VILLAVERDE.</p><p>Processo: 08228.007805/2023-26 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 06/08/2023 Imigrante: CESAR ANGEL RODRIGUEZ PADIN Data Nascimento: 04/04/1989 Passaporte: PAC511349 País: ESPANHA Mãe: MARIA JOSE PADIN MARTINAN Pai: CESAR ANGEL RODRIGUEZ TORREZ.</p><p>Processo: 08228.008668/2023-47 Requerente: ALFA LULA ALTO OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02/06/2025 Imigrante: Rakesh Sawale Data Nascimento: 16/10/1985 Passaporte: Z3992241 País: ÍNDIA Mãe: Sheela Sham Sawale Pai: Sham Namdeo Sawale.</p><p>Processo: 08228.008680/2023-51 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: James Reinhard Gordo Bercede Data Nascimento: 05/09/1993 Passaporte: P5011375B País: FILIPINAS Mãe: Arlene Espina Gordo Pai: Danilo Perez Bercede.</p><p>Processo: 08228.008681/2023-12 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Marcin Robert Wieliki Data Nascimento: 15/06/1985 Passaporte: EM1645028 País: POLÔNIA Mãe: Danuta Maria Wieliki Pai: Mieczyslaw Michal Wieliki.</p><p>Processo: 08228.008735/2023-23 Requerente: ALFA LULA ALTO OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 07/06/2025 Imigrante: Martin Timothy O Mahony Data Nascimento: 25/09/1980 Passaporte: LT5737787 País: IRLANDA Mãe: Tracey Elizabeth O Mahony Pai: Timothy Anthony O Mahony.</p><p>Processo: 08228.008769/2023-18 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: William John Watt Data Nascimento: 27/04/1978 Passaporte: 536739051 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Alison Watt Pai: Gilbert Watt.</p><p>Processo: 08228.008785/2023-19 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Ionel Filip Data Nascimento: 11/12/1965 Passaporte: 058817241 País: ROMÊNIA Mãe: Mindita Filip Pai: Neculai Filip.</p><p>Processo: 08228.008788/2023-44 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Amando Jr. Baga Gella Data Nascimento: 15/05/1982 Passaporte: P6172492A País: FILIPINAS Mãe: Teresita Baga Perez Pai: Amando Sr. Flores Gella.</p><p>Processo: 08228.008792/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Daniel James Raw Data Nascimento: 30/07/1980 Passaporte: 123026415 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Laura Elizabeth Raw Pai: Michael Raymond Raw.</p><p>Processo: 08228.008800/2023-11 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 30/05/2025 Imigrante: Gerhard Taduran Almelor Data Nascimento: 07/05/1976 Passaporte: P7291470A País: FILIPINAS Mãe: Salve Taduran Pai: Gregorio Almelor.</p><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006527/2023-91 Instituição: ASS DOS AGOSTINIANOS RECOLETOS DO NORTE DO BRASIL Prazo: 2 Anos Imigrante: Roberto Carlos Alvarado Ramirez Data Nascimento: 13/10/1986 Passaporte: B03634956 País: EL SALVADOR Mãe: Carmelina Ramirez Ponce Pai: Jesus Alvarado Ramirez.</p><p>Processo: 08228.008044/2023-21 Instituição: INSTITUTO MISSOES CONSOLATA Prazo: 2 Anos Imigrante: Julius Oduor Masere Data Nascimento: 23/07/1987 Passaporte: BK230285 País: QUÊNIA Mãe: Selina Akoth Masere Pai: Naftali Masere Mayo.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008837/2023-49 Requerente: ASSOCIACAO CRIANCAS DO BRASIL EM JABOATAO DOS GUARARAPES - PE Prazo: 1 Ano Imigrante: Garrett Cassel Poper Data Nascimento: 16/03/1986 Passaporte: 534559620 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Christine Joy Poper Pai: Lee Swartz Poper.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005710/2023-78 Requerente: FINANCIAL TIMES DO BRASIL CONSULTORIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BRYAN GERARD HARRIS Data Nascimento: 28/06/1988 Passaporte: LT8857851 País: IRLANDA Mãe: ANNE HARRIS Pai: GERARD HARRIS.</p><p>Processo: 08228.008549/2023-94 Requerente: GABRIEL THOMAS STARGARDTER Prazo: 2 Anos Imigrante: GABRIEL THOMAS STARGARDTER Data Nascimento: 15/06/1986 Passaporte: 551562116 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Sarah Jane Murray-Smith Pai: Francisco Stargardter de Andreis.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005826/2023-15 Requerente: ALANA FREIRES DE OLIVEIRA Prazo: 01 Ano Imigrante: MARCEL FRANZ EISENRING Data Nascimento: 09/01/1957 Passaporte: X2032931 País: SUÍÇA Mãe: ANNA MARIA EISENRING Pai: JOHANN ALOIS EISENRING.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008771/2023-97 Requerente: PATRICK YVES CREMIEUX Prazo: 1 Ano Imigrante: PATRICK YVES CREMIEUX Data Nascimento: 25/02/1958 Passaporte: 22FD16532 País: FRANÇA Mãe: MARIE JOSEPHE GASNIER Pai: ALFRED JEAN CREMIEUX.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 - Alteração de prazo</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008070/2023-58 Requerente: ANA MARIA BRAGA BARROS DE SOUSA CARVALHO SOLBAKK Prazo: 4 Anos Imigrante: ANA MAFRIA BRAGA BARROS DE SOUSA CARVALHO SOLBAKK Data Nascimento: 06/05/1972 Passaporte: CB204632 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008071/2023-19 Requerente: SVERRE VOLSTAD SOLBAKK Prazo: 4 Anos Imigrante: SVERRE VOLSTAD SOLBAKK Data Nascimento: 03/09/1964 Passaporte: 30550867 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007359/2023-51 Requerente: Máirtín Padraig Mac Siúrtáin Prazo: 2 Anos Imigrante: Maírtín Padraig Mac Siúrtáin Data Nascimento: 09/09/1954 Passaporte: PW9635873 País: IRLANDA Mãe: Máire Bean Mhic Siúrtáin Pai: Sean Mac Siúrtáin .</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004823/2023-56 Requerente: HANS JURGEN HERRMANN Prazo: 02 Anos Imigrante: HANS JURGEN HERRMANN Data Nascimento: 01/01/1954 Passaporte: C4CTNPRYX País: ALEMANHA Mãe: RUTH HERRMANN BEHNKE Pai: HANS GEORG OTTO HERRMANN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006152/2023-68 Requerente: David Vagt Prazo: 6 Meses Imigrante: David Vagt Data Nascimento: 02/07/1998 Passaporte: C3MXCHNLT País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006460/2023-93 Requerente: JONATHAN MICAH KYLER HOWELL Prazo: 1 Ano Imigrante: Jonathan Micah Kyler Howell Data Nascimento: 05/03/1999 Passaporte: A04766003 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007477/2023-68 Requerente: CHRISTOPHER NICHOLAS MARTIN Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTOPHER NICHOLAS MARTIN Data Nascimento: 29/03/1986 Passaporte: 548497100 País: INGLATERRA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009307/2023-18 Requerente: rafael din daniel de la sousa Prazo: 1 Ano Imigrante: rafael din daniel de la sousa Data Nascimento: 16/11/1996 Passaporte: 24470357 País: ISRAEL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010713/2023-23 Requerente: CUIABA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Antonio José Cardoso de Oliveira Data Nascimento: 09/10/1982 Passaporte: CB297085 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante JANA MARLEN ACKERMANN a exercer concomitantemente o cargo de Diretora na FARMACO LIMITADA. Processo: 08228.008097/2023-41, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.005550/2022-86.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.005901/2023-31 Requerente: LUIS ERNESTO AGUILAR DOMINGUEZ Prazo: 6 Meses Imigrante: Luiz Ernesto Aguilar Dominguez Data Nascimento: 12/12/1979 Passaporte: E0452693 País: HONDURAS.</p><p>Processo: 08228.001314/2023-71 Requerente: FRANCISCO WASHINGTON MENDES DA SILVA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARKUS HARTWIG Data Nascimento: 07/08/1974 Passaporte: C84MWXWPY País: ALEMANHA Mãe: REGINA MARIE ELISABETH HARTWIG Pai: ERICH HELMUT HARTWIG.</p><p>Processo: 08228.006737/2023-88 Requerente: CORMORAN LEE Prazo: Indeterminado Imigrante: Cormoran Lee Data Nascimento: 16/09/1986 Passaporte: CC948808 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.005735/2023-71 Requerente: ERLINE CINE Prazo: Indeterminado Imigrante: ERLINE CINE Data Nascimento: 05/09/1994 Passaporte: TB5426426 País: HAITI Imigrante: ERLINE CINE Data Nascimento: 05/09/1994 Passaporte: TB5426426 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.006212/2023-42 Requerente: ROBERTO JULIAN BARRERA PEREDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ROBERTO JULIAN BARRERA PEREDA Data Nascimento: 27/04/1959 Passaporte: V1342484 País: URUGUAI Mãe: HILDA ONESIMA PEREDA Pai: GERONIMO BARRERA Imigrante: Roberto Julian Barrera Pereda Data Nascimento: 27/04/1959 Passaporte: v1342484 País: URUGUAI Mãe: Hilda Onesima Pereda Pai: Geronimo Barrera.</p><p>Processo: 08228.005690/2023-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: ANDREI-GABRIEL LARIE Data Nascimento: 13/04/1984 Passaporte: 059409304 País: ROMÊNIA Mãe: GEORGETA LARIE Pai: NICULAE LARIE.</p><p>Processo: 08228.005688/2023-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: LORETO DAGOHOY VALDE Data Nascimento: 11/12/1967 Passaporte: P5734296A País: FILIPINAS Mãe: ROSARIO DAGOHOY Pai: FRANCISCO VALDE.</p><p>Processo: 08228.007129/2023-91 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Joseph Blair Squires Data Nascimento: 09/07/1965 Passaporte: HM284401 País: CANADÁ Mãe: Evelyn Mitchell Pai: Joseph Squires.</p><p>Processo: 08228.005334/2023-11 Requerente: LORENZO ALEXANDER WALLACE JR Prazo: 2 Anos Imigrante: Lorenzo Alexander Wallace Data Nascimento: 31/01/1948 Passaporte: 574713514 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Gladys Anita Beverly Wallace Pai: Lorenzo Alexander Wallace.</p><p>Processo: 08228.007405/2023-11 Requerente: HOSTEL COMUNICACAO E PRODUCOES LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: SAGE HASHKELCHII CORNELIUS Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 560554788 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ZACKARY JAMES SHAFER Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 663923333 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: MICHELLE DIANE MAVRIDES Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: A01428977 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: SHAWN JAMES MAVRIDES Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 597244038 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: CHRISTAN JOHN CHERRINGTON Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 575827798 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ROBERT VINCENT KENNEDY Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: PM7901905 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.007398/2023-57 Requerente: HOSTEL COMUNICACAO E PRODUCOES LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: ZACHARY HARRELL JONES Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 539363222 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: DOMENIC JOHN PALERMO Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 561318523 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: DOYLE JAMES MARTIN Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 646068388 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: CHRISTINA MICHELLE HEALEY Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 568294843 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007396/2023-68 Requerente: HOSTEL COMUNICACAO E PRODUCOES LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: RYAN NEIL CARLSON Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 550066766 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: SHEA WILLIAM ROBERTS Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 514000472 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: URI RENNERT Data Nascimento: 06/09/1991 Passaporte: 33955493 País: ISRAEL Imigrante: JORDAN LEE BLUMLING Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 648622978 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ENRIQUE RENE MAYMI Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 548630817 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ANDREA WRIGHT Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 533044063 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: JOEL THOMAS GION Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 545543124 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ANTON ALFRED NEWCOMBE Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 565530090 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: COLLIN KENDRICK HEGNA Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: 530452757 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: HAKON ADALSTEINSSON Data Nascimento: 01/04/2023 Passaporte: A3092674 País: ISLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.008808/2023-87 Requerente: MARIE DEDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARIE DEDA Data Nascimento: 22/05/1996 Passaporte: 22/08/2022 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.003140/2023-81 Requerente: JÚLIO MANUEL MUCUILI Prazo: 2 Anos Imigrante: JULIO MANUEL MUCUILI Data Nascimento: 01/06/1996 Passaporte: 020102755941B País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.005732/2023-38 Requerente: S H TURISMO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SERGIO JOAQUIM SIMÃO HENRIQUES Data Nascimento: 18/01/1969 Passaporte: CB678566 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008900/2023-47 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Vitangelo Lacoppola Data Nascimento: 17/11/1983 Passaporte: YB7952212 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006356/2023-15 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Gurpreet Singh Lamba Data Nascimento: 10/12/1989 Passaporte: Z4089614 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008083/2023-27 Requerente: Juan Luis Aguilar Barahona Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Luis Aguilar Barahona Data Nascimento: 30/09/2003 Passaporte: PA0678385 País: PANAMÁ Mãe: Yasmary Aimeth Barahona Collins Pai: Juan Luis Aguilar Valdes.</p><p>Processo: 08228.008048/2023-16 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA PANAMERICANA DE PORTO ALEGRE Prazo: 2 Anos Imigrante: Jacqueline Elizabeth Bolduc Data Nascimento: 06/06/1990 Passaporte: 571545819 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Jane Barrow Pai: Edward Thomas Dunsworth.</p><p>Processo: 08228.007445/2023-62 Requerente: Olga Alicia Gallardo Milanés Prazo: Indeterminado Imigrante: Olga Alicia Gallardo Milanés Data Nascimento: 09/02/1963 Passaporte: M107983 País: CUBA Mãe: Olga Milanés Torres Pai: Edilberto Gallardo Galiano.</p><p>Processo: 08228.007285/2023-51 Requerente: AUSTRIA CONSTRUTORA E INCORPORADORA LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: JEFF ROBERTH YABAR BAUMANN Data Nascimento: 19/04/1995 Passaporte: 118365715 País: PERU Mãe: RAQUEL ELOISA BAUMANN SCHAUS Pai: ROBERT BENJAMIN YABAR VILLAR.</p><p>Processo: 08228.006295/2023-71 Requerente: SOHID MIAH Prazo: Indeterminado Imigrante: Abdullah Al Mamun Data Nascimento: 01/05/1986 Passaporte: A00632750 País: BANGLADESH Mãe: Marjahan Begum Pai: Sirajul Islam.</p><p>Processo: 08228.005450/2023-31 Requerente: ANNA BROOKE POWELL Prazo: Indeterminado Imigrante: ANNA BROOKE POWELL Data Nascimento: 15/09/2000 Passaporte: 570509171 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: ANDREA MARIE POWELL Pai: RICHARD DANIEL POWELL.</p><p>Processo: 08228.004760/2023-38 Requerente: BRAYAN ALEXI AYALA JARAMILLO Prazo: 2 Anos Imigrante: Brayan Alexi Ayala Jaramillo Data Nascimento: 15/03/1996 Passaporte: cc1019117476 País: COLÔMBIA Mãe: Sandra Milena Jaramillo Arango Pai: Javier Alfonso Ayala Nivia.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 53, Processo: 08228.007289/2023-31, onde se lê: Mãe: MARIA DEL ROSARIO ESCABIAS, leia-se: Mãe: MARIA DEL ROSARIO ESCABIAS RONCERO.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 54, Processo: 08228.008106/2023-11, onde se lê: Mãe: PAULETTE LOUISE BERNADETTE CHAUVIN; Pai: JEAN ADRIEN PAUL RIBET, leia-se: Mãe: PAULETTE RIBET; Pai: JEAN RIBET.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 51, Processo: 08228.008480/2023-15, Imigrante: LUIS ANTONIO TEPETLAN COLORADO, onde se lê: Data Nascimento: 20/03/1983, leia-se: Data Nascimento: 20/06/1983.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 54, Processo: 08228.007913/2023-15, onde se lê: Imigrante: JAN ERIK HOVSTOEL, leia-se: Imigrante: JAN ERIK HOVSTOL.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 23, Processo: 08228.002903/2023-77, onde se lê: Passaporte: EJ 3365616, leia-se: Passaporte: EH5349184.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 51, Processo: 08228.006680/2023-17, onde se lê: Imigrante: BENJAMIN ASTRIE; Data de nascimento: 02/05/1997, leia-se: Imigrante: BENJAMIN YANN ALEXANDRE ASTRIÉ; Data de nascimento: 31/08/1997.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 50, Processo: 08228.008320/2023-51, onde se lê: Imigrante: NAKANG CHEN, leia-se: Imigrante: NANKANG CHEN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 89, de 11/05/2023, Seção 1, Pág. 191, Processo: 08228.008001/2023-44, onde se lê: Pai: TAKUO YOSHIZAKO, leia-se: Pai: TAKUO KOSHIZAKO.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>