<xml><article id="31971523" name="Res_Desp_1.263 a 1.268_2023_SFG(" idOficio="9578280" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="08/05/2023" artClass="00034:00043:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20575337">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 5 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 5 de maio de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 6 de maio de 2023.</p><p>Nº 1.263 - Processo nº: 48500.001067/2023-51. Interessados: Coopermaçã Indústria e Comércio de Maçãs Ltda. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Coopermaçã. Unidades Geradoras: UG1, de 600,00 kW. Localização: Município de Bom Jesus, no estado de Rio Grande do Sul.</p><p>Nº 1.264 - Processo nº: 48500.003439/2020-31. Interessados: Tucano F2 Geração de Energias SPE S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Tucano II. Unidades Geradoras: UG2, de 6.200,00 kW. Localização: Município de Tucano, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.265 - Processo nº: 48500.002675/2020-31. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó II S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó II. Unidades Geradoras: UG2, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.266 - Processo nº: 48500.002357/2020-70. Interessados: Ventos de São Luigi Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 02. Unidades Geradoras: UG12, de 4.500,00 kW. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.267 - Processo nº: 48500.004364/2020-14. Interessados: Ventos de São Ludgero Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 13. Unidades Geradoras: UG4, de 4.300,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.268 - Processo nº: 48500.002676/2020-85. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó III S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Serra do Seridó III. Unidades Geradoras: UG2, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>