<xml><article id="31932058" name="FNDE1_PORTARIA NA 239 DE 02 DE M" idOficio="9572862" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00025:00046:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="277" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=277" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20568067">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 239, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Plano Estratégico de Compras Nacionais para a Educação (PECNE), no âmbito do FNDE, para o período de 2023 a 2027, e seus Planos Anuais de Compras Nacionais para a Educação (PACN) vinculados, e a Comissão Técnica Permanente para elaboração do PECNE e PACN.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 239, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Plano Estratégico de Compras Nacionais para a Educação (PECNE), no âmbito do FNDE, para o período de 2023 a 2027, e seus Planos Anuais de Compras Nacionais para a Educação (PACN) vinculados, e a Comissão Técnica Permanente para elaboração do PECNE e PACN.</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO - FNDE, no uso de suas atribuições legais, com base no art. 3º da Lei n. 5.537, de 21 de novembro de 1968, no inciso II, do art. 17, Anexo I, do Decreto nº 11.196, de 13 de setembro de 2022, na Portaria/FNDE n. 687, de 16 de novembro de 2020, e no inciso II do art. 190 da Portaria/FNDE n. 742, de 06 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Plano Estratégico de Compras Nacionais para a Educação (PECNE) para o período de 2023 a 2027 e seus Planos Anuais de Compras Nacionais para a Educação (PACN) vinculados, bem como a Comissão Técnica Permanente para elaboração do PECNE e PACN.</p><p>Art. 2º As compras nacionais para a educação tem como princípios:</p><p>I - prestação de assistência técnica aos entes federados;</p><p>II - economicidade;</p><p>III - eficiência;</p><p>IV - sustentabilidade;</p><p>V - padronização;</p><p>VI - transparência;</p><p>VII - controle;</p><p>VIII - inovação;</p><p>IX - cooperação federativa;</p><p>X - qualidade;</p><p>XI - acessibilidade;</p><p>XII - foco no beneficiário das políticas públicas.</p><p>TÍTULO I</p><p>O PLANO ESTRATÉGICO DE COMPRAS NACIONAIS PARA EDUCAÇÃO - PECNE</p><p>Art. 3º O Plano Estratégico de Compras Nacionais para Educação - PECNE tem por objetivo estruturar a prestação de assistência técnica do FNDE referente aos objetos que estão previstos no Plano de Ações Articuladas (PAR) e nos programas que atendem aos sistemas de educação no âmbito das compras governamentais, nos termos do art. 3º da Lei nº 5.537/1968, e deverá conter minimamente:</p><p>I - as diretrizes para a elaboração dos PACN;</p><p>II - a identificação das diretrizes, dos objetivos e das metas do Plano Plurianual (PPA) e do Plano Nacional de Educação (PNE), vigentes, a serem contempladas nos processos de compras nacionais;</p><p>III - a periodicidade dos processos de compras nacionais, de acordo com as características de cada objeto;</p><p>IV - a classificação de objetos estratégicos para as compras nacionais;</p><p>V - as medidas de fomento à inovação nas compras nacionais para a Educação;</p><p>VI - as diretrizes para a promoção da sustentabilidade nos seus aspectos ambiental, social, econômico e cultural;</p><p>VII - os mecanismos de consulta e participação das entidades representativas dos entes federados na definição dos objetos dos PACN.</p><p>Parágrafo único. As demandas do PAR deverão estar alinhadas com o PNE e, sempre que possível, estar alinhadas com as metas e indicadores do PPA.</p><p>Art. 4º A proposta de PECNE deve ser apresentada pela Comissão Técnica Permanente ao Comitê Deliberativo de Compras Nacionais - CDCN até o dia 30 de novembro do exercício anterior ao início de sua vigência.</p><p>§ 1º Excepcionalmente, o prazo limite indicado no caput poderá ser reduzido por determinação do CDCN.</p><p>§ 2º Caberá ao Secretário Executivo do CDCN encaminhar a proposta recebida da Comissão Técnica Permanente para apreciação e deliberação.</p><p>Art. 5º O PECNE será aprovado pelo CDCN pelo voto da maioria absoluta de seus membros.</p><p>Art. 6º O PECNE poderá ser revisado a cada ano, ou quando necessário, pelos membros do CDCN, por maioria absoluta dos votos.</p><p>TÍTULO II</p><p>DO PLANO DE COMPRAS NACIONAIS PARA EDUCAÇÃO - PACN</p><p>Art. 7º O Plano de Compras Nacionais para Educação - PACN é um instrumento de planejamento e avaliação das compras nacionais empreendidas pelo FNDE em benefício dos sistemas de ensino dos municípios, estados e do Distrito Federal.</p><p>Art. 8º O PACN terá como objetivo reduzir, o tanto quanto possível, o interstício de vigência entre atas de registro de preços de mesmo objeto.</p><p>Art. 9º O PACN será elaborado pela Comissão Técnica Permanente e encaminhado para aprovação do CDCN.</p><p>§ 1º O PACN será aprovado pelo voto da maioria absoluta dos membros do CDCN e instituído por meio de portaria da presidente do FNDE.</p><p>§ 2º O PACN poderá ser alterado, desde que sejam observados os requisitos previstos no parágrafo anterior.</p><p>Art. 10. As licitações do FNDE para compras nacionais atenderão ao disposto no PACN.</p><p>§ 1º Para inclusão de demandas no PACN deverá ser apresentado pelo demandante o Documento de Formalização da Demanda (DFD), no caso de bens e serviços comuns, ou Documento de Oficialização da Demanda (DOD), nos casos de soluções de Tecnologia da Informação e Comunicação - TIC.</p><p>§ 2º Com a devida justificativa e motivação de urgência ou relevância, será possível a inclusão de demandas ad referendum por meio da apresentação de DFD ou DOD, conquanto aprovados pela área técnica de compras o seu prosseguimento, devendo o Secretário Executivo do CDCN incluir na Pauta para convalidação do CDCN.</p><p>Art. 11. O PACN terá vigência entre 1º de janeiro e 31 de dezembro de cada exercício financeiro.</p><p>§ 1º O Secretário Executivo do CDCN deverá apresentar avaliação do PACN ao Comitê, após 6 (seis) meses de iniciada sua vigência, para melhor adequação ao desenvolvimento das políticas públicas.</p><p>§ 2º O Secretário Executivo deverá apresentar avaliação do PACN ao CDCN, na primeira reunião seguinte ao término vigência do PACN para conhecimento e tomada de decisão quanto ao próximo ciclo de planejamento.</p><p>Art. 12. O PACN deverá conter, no mínimo, o seguinte:</p><p>I -relação dos objetos a serem licitados pelo FNDE durante o seu período de vigência;</p><p>II -categorização dos objetos, segundo classificação e níveis de prioridade;</p><p>III -cronograma de atividades;</p><p>IV -atribuição de competências e responsabilidades;</p><p>V -indicação de parcerias para a especificação de produtos e/ou controle de qualidade, caso necessário.</p><p>§ 1º O cronograma de atividades deverá ser atualizado e apresentado periodicamente ao CDCN pelo Secretário Executivo.</p><p>§ 2º As diretrizes para categorização e definição dos níveis de prioridades dos objetos a serem licitados pelo FNDE, disposto no art. 14, II, estão postas no Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 13. Ao PACN deverá ser anexada a avaliação dos processos realizados no ciclo anterior, contendo, por exemplo, informações relativas a:</p><p>I -utilização das atas de registro de preços;</p><p>II -relacionamento com os fornecedores;</p><p>III -relacionamento com os órgãos participantes de compra nacional;</p><p>IV -resultados das avaliações do controle de qualidade;</p><p>V -principais problemas detectados;</p><p>VI -sugestões de melhoria.</p><p>Parágrafo único: A avaliação dos processos será realizada pela DIRAD com a colaboração das áreas demandantes de cada processo de compra.</p><p>Art. 14. Ao final de cada PACN, o Secretário Executivo do CDCN deverá apresentar relatório sobre a execução do plano de compras ao CDCN para dar ampla divulgação aos seus membros.</p><p>TÍTULO III</p><p>DA COMISSÃO TÉCNICA PERMANENTE</p><p>Art. 15 Os (as) Diretores(as) de cada uma das unidades que compõem o CDCN indicarão dois servidores - titular e suplente - para compor a Comissão Técnica Permanente.</p><p>§ 1º As unidades do FNDE que não compõem a Comissão Técnica Permanente poderão ser convidadas a participar.</p><p>§ 2º O(a) Coordenador(a)-Geral de Mercado, Qualidade e Compras (CGCOM) será o(a) titular representante da Diretoria de Administração (DIRAD), e na sua ausência seu substituto legal, bem como será o Coordenador da Comissão Técnica Permanente.</p><p>Art. 16 A Comissão Técnica Permanente deverá se articular com as Secretarias do Ministério da Educação - MEC, definidas conforme estrutura regimental, para coletar - por meio dos seus respectivos representantes - as demandas relativas aos processos de compras nacionais que deverão constar no PACN e no PECNE.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 17 A primeira proposta do PACN do ciclo vigente será elaborada conjuntamente com a do PECNE, devendo ser apresentada ao CDCN como seu anexo.</p><p>§ 1º A elaboração do PECNE deverá começar no início do último ano de vigência do plano anterior.</p><p>§ 2º O PECNE e o PACN deverão estar aprovados pelo CDCN até o dia 15 de dezembro do ano anterior ao início de sua vigência.</p><p>Art. 18 O Secretário Executivo do CDCN deverá tornar público o PECNE 2023-2027 e o PACN 2023, a fim de que estejam disponíveis integralmente para consulta na internet, sendo mantidos e atualizados no sítio eletrônico institucional do FNDE.</p><p>Art. 19 Esta portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p>ANEXO I</p><p>DIRETRIZES PARA CATEGORIZAÇÃO E DEFINIÇÃO DE NÍVEIS DE PRIORIDADES DOS OBJETOS A SEREM LICITADOS</p><p>Em consonância com o disposto no Art. 14, § 2º desta Portaria, compete ao PACN relacionar a previsão dos objetos a serem licitados pelo FNDE durante seu período de vigência, além de categorizá-los, segundo níveis de prioridade.</p><p>Concernente à categorização dos itens em ordem de relevância, estabeleceu-se uma metodologia de priorização, valendo-se de critérios qualitativos, quantitativos e prioridades da Alta Gestão.</p><p>No âmbito da avaliação quantitativa para priorização, será averiguado se o objeto tem em seu planejamento majoritariamente recursos federais, mediante termo de compromisso ou emendas parlamentares, o período de tempo decorrido da última ata vigente e o estágio de planejamento do processo.</p><p>Com relação aos aspectos qualitativos, deverá ser verificado qual o nível de relação com Programas de Governo, qual a necessidade avaliada de necessidade de parcerias especializadas, se o objeto é uma inovação ou se já foi licitado anteriormente pelo FNDE, se há recomendação de órgão de controle.</p><p>No que se refere ao critério de prioridades da alta gestão, estão contidas as demandas do alto escalão.</p><p>A priorização dos objetos previstos, neste sentido, foi elaborada de acordo com escalas e distribuição da média ponderada, baseando-se no cálculo da Metodologia de Priorização de Processos publicada pelo Ministério da Economia (ME), em 2021, adaptando a necessidade do FNDE e deste Plano, que classificou as prioridades de acordo com os seguintes resultados.</p><p>Quadro 1 - Classificação do projeto</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CLASSIFICAÇÃO DO PROJETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado maior que 2,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetos mais significantes para o FNDE que devem ser priorizados em detrimento dos demais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado maior que 1,6 e menor ou igual que 2,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relevante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetos de grande importância e que se destacam dentro da missão finalística do FNDE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado menor ou igual que 1,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Moderado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetos com relevância, mas que em função dos critérios avaliados não necessitam de alta priorização.</p></td></tr></table><p>Dentro da avaliação quantitativa, consideram-se os seguintes aspectos:</p><p>a) Recurso Federal - atribui-se nota máxima (3) se houver previsão de recursos mediante termo de compromisso, (2) previsão de emendas parlamentares, ou (1) ainda não há previsão de recurso federal;</p><p>b) Ata Vigente - o parâmetro prioriza as atas que ou nunca foram disponibilizadas, ou que o interstício desde a última é maior que dois anos (3), se o período de disponibilização da ata for de até dois anos (2), ou se há ata vigente (1);</p><p>c) Estágio de Planejamento do Processo - neste parâmetro, prioriza-se aqueles projetos que já se encontram em estágio mais avançado, com especificações técnicas já em fase de conclusão (3), se já foram elaborados os Documentos de Formalização/Oficialização de Demanda, junto com Estudo Técnico Preliminar e Análise de Risco (2) ou se ainda se encontra em estágio inicial (1).</p><p>Tabela 1 - Avaliação Quantitativa</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CRITÉRIOS QUANTITATIVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>% DE PONDERAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO DAS ESCALAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recurso Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Previsão de Recurso Federal mediante Termo de compromisso</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2) Previsão de emendas parlamentares</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Ainda não há previsão de recurso federal</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ata Vigente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Ata vigente vencida há mais de 2 (dois) anos ou nunca teve ata</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2) Ata Vigente Vencida há até 2 (dois) anos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Ata Vigente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estágio de Planejamento do Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Já existe Termo de Referência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2) Já existe DOD/DFD</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Não existe DOD/DFD</p></td></tr></table><p>Os critérios qualitativos são baseados em fatores que necessitam de maior análise, descritos a seguir:</p><p>a) Programa de Governo - atribui-se nota máxima (3) se está diretamente ligado a Programa de Governo, e nota mínima (1) àqueles que não forem vinculados diretamente a programas de Governo;</p><p>b) Necessidade de Parcerias Especializadas - neste parâmetro avalia-se a necessidade de acordo de cooperação (3), não existe necessidade de acordo de cooperação (1);</p><p>c) Inovação - considera-se a nota máxima (3) para aqueles projetos em que não houve compra similar pelo RPN nos últimos anos ou que nunca foram licitados, priorizando-os em relação aos que já foram executados (1);</p><p>d) Recomendação de Órgão de Controle - prioriza-se, neste parâmetro, se há qualquer tipo de recomendação de qualquer órgão de controle (3) como CGU, TCU ou auditoria do FNDE, ou não (1).</p><p>Tabela 2 - Avaliação Qualitativa</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CRITÉRIOS QUANTITATIVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>% DE PONDERAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO DAS ESCALAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Programa de Governo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Objeto diretamente ligado a Programa de Governo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Objeto não vinculado diretamente a Programa de Governo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Necessidade de Parcerias Especializadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Necessita de Acordo de Cooperação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Não existe necessidade de acordo de cooperação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inovação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Objeto não executado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Objeto já executado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendação de Órgão de Controle</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Existe recomendação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Não existe recomendação</p></td></tr></table><p>Nas demandas cujo critério é Prioridade da Alta Gestão, são as que deverão ser priorizadas caso exista a formalização da necessidade por dirigentes do alto escalão do MEC ou do FNDE (3).</p><p>Tabela 3 - Prioridade da Alta Gestão</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CRITÉRIOS QUALITATIVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>% DE PONDERAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO DAS ESCALAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demanda do Alto Escalão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3) Existe</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1) Não existe</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>