<xml><article id="31947926" name="PORTARIA NORMATIVA PGU-AGU N. 16" idOficio="9575356" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00006:00007:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União/Procuradoria-Geral da União" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20571452">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA PGU/AGU Nº 16, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a competência, a estrutura e o funcionamento da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia da Procuradoria-Geral da União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA PGU/AGU Nº 16, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a competência, a estrutura e o funcionamento da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia da Procuradoria-Geral da União.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 80, inciso III, e o art. 47 do Anexo I do Decreto nº 11.328, de 1o de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no Processo Administrativo nº 00405.018668/2023-55, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º Esta Portaria Normativa dispõe sobre a competência, a estrutura e o funcionamento da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia da Procuradoria-Geral da União.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput não exclui a aplicação de outros atos normativos editados no âmbito da Procuradoria-Geral da União e da Advocacia-Geral da União.</p><p>Art. 2º A Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia deverá ser orientada pelas seguintes diretrizes:</p><p>I - atuação restrita aos casos de comprovado interesse público da União, com foco na guarda da Constituição, das leis e das instituições democráticas e na conservação do patrimônio público;</p><p>II - atuação institucional, estratégica, estruturada e especializada, que seja:</p><p>a) pautada na função institucional de Advocacia de Estado;</p><p>b) planejada com foco nas finalidades do órgão e no dever de zelar pela guarda da Constituição, das leis e das instituições democráticas; e</p><p>c) desempenhada por Advogados da União com capacitação específica e contínua para alcançar as finalidades do órgão;</p><p>III - atuação responsável, pautada pela eficiência no desempenho das atribuições e na orientação de evitar demandas temerárias e desproporcionais;</p><p>IV - articulação interinstitucional com os demais órgãos do Poder Público para:</p><p>a) formação de uma estratégia nacional de defesa da democracia, por meio do compartilhamento de informações, celebração de parcerias e aperfeiçoamento de ações integradas; e</p><p>b) celebração de acordos e compromissos internacionais para compartilhamento de informações, criação e aperfeiçoamento de mecanismos necessários à sua atuação;</p><p>V - produção e disponibilização ao público interno e externo de informações sobre a atuação da defesa da democracia, ressalvadas as de caráter sigiloso;</p><p>VI - criação de instrumentos que viabilizem a participação plural da sociedade; e</p><p>VII - revisão periódica dos planos e ações, com o objetivo de adaptar-se às novas necessidades.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 3º À Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia compete:</p><p>I - representar a União, judicial e extrajudicialmente, em demandas e procedimentos para defesa da integridade da ação pública e da preservação da legitimação dos Poderes e de seus membros para exercício de suas funções constitucionais;</p><p>II - representar a União, judicial e extrajudicialmente, em demandas e procedimentos para resposta e enfrentamento à desinformação sobre políticas públicas amparadas em valores democráticos e direitos constitucionalmente garantidos, cuja proteção seja de interesse da União;</p><p>III - promover articulação interinstitucional para compartilhamento de informações, formulação, aperfeiçoamento e ação integrada para a sua atuação;</p><p>IV - propor a celebração de acordos e compromissos internacionais para compartilhamento de informações, criação e aperfeiçoamento de mecanismos necessários à sua atuação;</p><p>V - planejar, coordenar e supervisionar a atuação dos órgãos da Procuradoria-Geral da União:</p><p>a) nas atividades relativas à representação e à defesa judicial de agentes públicos de competência da Procuradoria-Geral da União; e</p><p>b) nas atividades relativas à representação e à defesa judicial da União em matéria eleitoral;</p><p>VI - exercer a representação e a defesa judicial da União nas causas de competência da Advocacia-Geral da União junto ao Superior Tribunal de Justiça, ao Tribunal Superior do Trabalho, ao Tribunal Superior Eleitoral, ao Superior Tribunal Militar e à Turma Nacional de Uniformização de Jurisprudência dos Juizados Especiais Federais, em matéria eleitoral;</p><p>VII - analisar, no âmbito da Procuradoria-Geral da União:</p><p>a) os pedidos de representação judicial de agentes públicos; e</p><p>b) as medidas relacionadas com a defesa de prerrogativas de membros; e</p><p>VIII - propor à Escola Superior da Advocacia-Geral da União ou outras entidades a realização de ações de desenvolvimento e capacitação sobre defesa da democracia e liberdade de expressão.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL E DO FUNCIONAMENTO</p><p>Seção I</p><p>Disposições gerais</p><p>Art. 4º A Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia, órgão da Procuradoria-Geral da União, tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - Coordenação-Geral de Defesa da Democracia;</p><p>II - Coordenação-Geral de Representação de Agente Público e Direito Eleitoral; e</p><p>III - Apoio Administrativo.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação-Geral de Defesa da Democracia</p><p>Subseção I</p><p>Das Competências</p><p>Art. 5º À Coordenação-Geral de Defesa da Democracia compete:</p><p>I - atuar na representação judicial e extrajudicial da União em demandas e procedimentos para:</p><p>a) a defesa da integridade da ação pública e da preservação da legitimação dos Poderes e de seus membros para o exercício de suas funções constitucionais;</p><p>b) a resposta e o enfrentamento à desinformação sobre políticas públicas amparadas em valores democráticos e direitos constitucionalmente garantidos, cuja proteção seja de interesse da União;</p><p>c) o enfrentamento da incitação ou da tentativa, com emprego de violência ou grave ameaça, que vise:</p><p>1. abolir o Estado Democrático de Direito, impedindo ou restringindo o exercício dos poderes constitucionais:</p><p>2. depor o governo legitimamente constituído;</p><p>3. impedir ou perturbar as eleições ou a aferição de seu resultado, mediante violação de mecanismos de segurança do sistema eletrônico de votação estabelecido pela Justiça Eleitoral; e</p><p>4. restringir, impedir ou dificultar o exercício de direitos políticos em razão de gênero, raça, cor, etnia, religião, orientação sexual ou procedência nacional;</p><p>II - auxiliar na promoção da articulação interinstitucional para compartilhamento de informações, formulação, aperfeiçoamento e ação integrada para a sua atuação; e</p><p>III - assessorar a proposição da celebração de acordos e compromissos internacionais para compartilhamento de informações, criação e aperfeiçoamento de mecanismos necessários à sua atuação.</p><p>§ 1º O exercício das competências referidas neste artigo observará:</p><p>I - os direitos fundamentais;</p><p>II - a liberdade de expressão e o enfrentamento à desinformação;</p><p>III - a integridade do regime democrático, dos bens públicos e o regular funcionamento das instituições;</p><p>IV - o pluralismo político e a garantia de eleições diretas, livres e periódicas, com a observância dos métodos de apuração eleitoral previstos em lei;</p><p>V - a legitimação da função pública;</p><p>VI - a liberdade de imprensa;</p><p>VII - o livre desenvolvimento de atividades de pesquisa; e</p><p>VIII - a garantia da pluralidade de ideias.</p><p>§ 2º A Coordenação-Geral de Defesa da Democracia atuará na defesa da integridade da ação pública e no enfrentamento à desinformação sobre políticas públicas, prioritariamente às destinadas aos grupos sub-representados e vulneráveis.</p><p>§ 3º A competência prevista no inciso I do caput poderá ser exercida em demandas e procedimentos contra agentes públicos.</p><p>Subseção II</p><p>Do requerimento e da admissibilidade</p><p>Art. 6º O pedido de atuação da Coordenação-Geral de Defesa da Democracia será formalizado mediante requerimento no Sistema AGU de Inteligência Jurídica - Sapiens.</p><p>Parágrafo único. O requerimento a que se refere o caput deverá ser fundamentado e estar instruído com a comprovação dos requisitos de admissibilidade dispostos no art. 11.</p><p>Art. 7º São requisitos de admissibilidade do requerimento:</p><p>I - a indicação do interesse da União; e</p><p>II - a comprovação de dano efetivo ou de indícios de potencialidade de dano.</p><p>§ 1º Sem prejuízo do disposto nos incisos I e II do caput, será exigido para os casos de desinformação a demonstração de que seu conteúdo é intencionalmente disseminado e com o objetivo de causar prejuízo ou obter vantagem indevida, bem como:</p><p>I - quando envolver política pública, a indicação do impacto negativo, ou</p><p>II - quando envolver agente público, a demonstração do impacto na legitimação da função pública.</p><p>§ 2º Para os fins do inciso II do caput, não se considera potencialmente danosa a desinformação que não seja passível de amplo alcance ou repercussão.</p><p>§ 3º O requerimento para atuação judicial deverá comprovar de que a solicitação ao veículo de divulgação não foi atendida.</p><p>Art. 8º A admissibilidade do requerimento será objeto de parecer, que será submetido à aprovação:</p><p>I - do Coordenador-Geral de Defesa da Democracia;</p><p>II - do Procurador Nacional da União de Defesa da Democracia; e</p><p>III - do Procurador-Geral da União.</p><p>Parágrafo único. Nos casos de demandas com temáticas transversais, os pareceres de admissibilidade poderão, ainda, ser submetidos às respectivas Procuradorias Nacionais da União.</p><p>Subseção III</p><p>Da atuação judicial e extrajudicial</p><p>Art. 9º A Coordenação-Geral de Defesa da Democracia atuará:</p><p>I - no âmbito judicial, representando a União, em todas as instâncias do Poder Judiciário, salvo no Supremo Tribunal Federal; e</p><p>II - no âmbito extrajudicial, representando a União, em todas as esferas administrativas e instâncias dos Poderes.</p><p>§ 1º Para o disposto no inciso II do caput, eventual atuação junto ao Tribunal de Contas da União, será exercida em articulação com a Consultoria Geral da União.</p><p>Art. 10. A atuação judicial ocorrerá mediante a adoção das seguintes medidas, dentre outras:</p><p>I - celebração de acordos judiciais e termos de ajustamento de conduta em ações em trâmite;</p><p>II - ações:</p><p>a) de reparação de dano;</p><p>b) de obrigação de fazer e de não fazer;</p><p>c) de direito de resposta; e</p><p>d) inibitórias;</p><p>III - tutelas de urgências e de evidência;</p><p>IV - pedidos de compartilhamento de prova em ações penais, inquéritos ou processos administrativo.</p><p>Art. 11. A atuação extrajudicial ocorrerá mediante a adoção das seguintes medidas, dentre outras:</p><p>I - notificações extrajudiciais;</p><p>II - representações penais junto ao Ministério Público ou à autoridade policial;</p><p>III - requerimentos de informações junto aos órgãos interessados;</p><p>IV - elaboração de orientações gerais;</p><p>V - articulação com órgãos públicos e entidades privadas;</p><p>VI - celebração de:</p><p>a) acordos extrajudiciais;</p><p>b) termos de ajustamento de conduta, quando não houver ação judicial em trâmite; e</p><p>c) termos de cooperação técnica e convênios.</p><p>Art. 12. A Coordenação-Geral de Defesa da Democracia não atuará nos casos de manifestações próprias da retórica política, quando não houver indicação de dados ou evidências que possam indiciar a materialidade do alegado.</p><p>Art. 13. A Coordenação-Geral de Defesa da Democracia contará com pontos focais para atuação articulada no exercício de suas competências.</p><p>Parágrafo único. Os pontos focais de que trata o caput serão exercidos pelos Coordenadores-Gerais Jurídicos, ou equivalentes, das Procuradorias-Regionais da União.</p><p>Art. 14. Se houver fato ou informação superveniente, no transcurso do processo judicial ou procedimento administrativo, capaz de afastar o interesse público da União, o advogado responsável pela atuação suscitará ao Procurador Nacional da União de Defesa da Democracia pedido de desistência ou de arquivamento.</p><p>Seção III</p><p>Da Coordenação-Geral de Representação de Agente Público e Direito Eleitoral</p><p>Art. 15. À Coordenação-Geral de Representação de Agente Público e Direito Eleitoral compete:</p><p>I - planejar, coordenar e supervisionar a atuação dos órgãos da Procuradoria-Geral da União:</p><p>a) nas atividades relativas à representação e à defesa judicial de agentes públicos de competência da Procuradoria-Geral da União; e</p><p>b) nas atividades relativas à representação e à defesa judicial da União em matéria eleitoral;</p><p>II - exercer a representação e a defesa judicial da União nas causas de competência da Advocacia-Geral da União junto ao Superior Tribunal de Justiça, ao Tribunal Superior do Trabalho ao Tribunal Superior Eleitoral ao Superior Tribunal Militar, e à Turma Nacional de Uniformização de Jurisprudência dos Juizados Especiais Federais, em matéria eleitoral; e</p><p>III - analisar, no âmbito da Procuradoria-Geral da União:</p><p>a) os pedidos de representação judicial de agentes públicos;</p><p>b) as medidas relacionadas com a defesa de prerrogativas de membros; e</p><p>c) as propostas de ato normativo.</p><p>§ 1º As competências referidas na alínea "a" do inciso I e na alínea "a" do inciso III do caput serão exercidas pela Coordenação-Geral de Representação de Agente Público e Direito Eleitoral conforme o disposto na Portaria AGU nº 428, de 28 de agosto de 2019 e no art. 22 da Lei 9.028, de 12 de abril de 1995.</p><p>§ 2º A organização e a atuação descentralizada relativa à representação judicial de agente público observarão o disposto na Portaria PGU nº 05, de 20 de dezembro de 2016.</p><p>Seção IV</p><p>Do Apoio Administrativo</p><p>Art. 16. Ao Apoio Administrativo compete:</p><p>I - prestar o adequado suporte administrativo ao desenvolvimento das atividades jurídicas dos integrantes da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia;</p><p>II - coordenar a execução das atividades de recebimento, classificação, registro, expedição, tramitação e autuação de documentos, processos e correspondências internas e externas, no âmbito da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia;</p><p>III - solicitar e coordenar as atividades referentes à requisição, recebimento, guarda, distribuição e controle de materiais de consumo e permanente;</p><p>IV - monitorar e manter o controle dos indicadores de desempenho e da distribuição de processos dentro da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia;</p><p>V - controlar e registrar os afastamentos e ausências dos integrantes da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia; e</p><p>VI - coordenar os trabalhos da agenda de compromissos institucionais dos Advogados da União da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia, efetuando os respectivos registros nos sistemas institucionais.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 17. Ato do Procurador-Geral da União designará os membros que atuarão na Coordenação-Geral de Defesa da Democracia até que sejam criadas as respectivas vagas.</p><p>Art. 18. Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO EUGÊNIO FEITOSA ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>