<xml><article id="32143891" name="1605_DEC_11529_S1_OK" idOficio="9599434" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="17/05/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00003" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604821">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.529, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal e a Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.529, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal e a Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º Este Decreto dispõe, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, sobre:</p><p>I - o Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal; e</p><p>II - a Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO SISTEMA DE INTEGRIDADE, TRANSPARÊNCIA E ACESSO À INFORMAÇÃODA ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA FEDERAL</p><p>Art. 2º Fica instituído o Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal - Sitai, no âmbito dos órgãos e das entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional.</p><p>Art. 3º Para fins do disposto neste Decreto, considera-se:</p><p>I - programa de integridade - conjunto de princípios, normas, procedimentos e mecanismos de prevenção, detecção e remediação de práticas de corrupção e fraude, de irregularidades, ilícitos e outros desvios éticos e de conduta, de violação ou desrespeito a direitos, valores e princípios que impactem a confiança, a credibilidade e a reputação institucional;</p><p>II - plano de integridade - plano que organiza as medidas de integridade a serem adotadas em determinado período, elaborado por unidade setorial do Sitai e aprovado pela autoridade máxima do órgão ou da entidade; e</p><p>III - funções de integridade - funções constantes nos sistemas de corregedoria, ouvidoria, controle interno, gestão da ética, transparência e outras essenciais ao funcionamento do programa de integridade.</p><p>Parágrafo único. O programa de integridade tem o objetivo de promover a conformidade de condutas, a transparência, a priorização do interesse público e uma cultura organizacional voltada à entrega de valor público à sociedade.</p><p>Art. 4º São objetivos do Sitai:</p><p>I - coordenar e articular as atividades relativas à integridade, à transparência e ao acesso à informação;</p><p>II - estabelecer padrões para as práticas e as medidas de integridade, transparência e acesso à informação; e</p><p>III - aumentar a simetria de informações e dados nas relações entre a administração pública federal e a sociedade.</p><p>Art. 5º Compõem o Sitai:</p><p>I - a Controladoria-Geral da União, como órgão central; e</p><p>II - as unidades nos órgãos e nas entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional responsáveis pela gestão da integridade, da transparência e do acesso à informação, como unidades setoriais.</p><p>§ 1º Na administração pública federal direta, as unidades setoriais do Sitai para a gestão da integridade, da transparência e do acesso à informação são as assessorias especiais de controle interno.</p><p>§ 2º Na administração pública federal autárquica e fundacional, as unidades setoriais do Sitai são aquelas responsáveis pela gestão da integridade, da transparência e do acesso à informação.</p><p>§ 3º O dirigente máximo das entidades de que trata o § 2º designará uma ou mais unidades responsáveis pela gestão da integridade, da transparência e do acesso à informação.</p><p>§ 4º O responsável pela unidade setorial de que trata o § 1º será designado para o exercício das atribuições previstas no art. 40 da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011.</p><p>§ 5º Na hipótese de alteração de unidade setorial responsável, as entidades da administração pública federal deverão informá-la ao órgão central do Sitai.</p><p>Art. 6º As atividades das unidades setoriais do Sitai ficarão sujeitas à orientação normativa e à supervisão técnica do órgão central, sem prejuízo da subordinação administrativa ao órgão ou à entidade da administração pública federal a que pertençam.</p><p>Art. 7º Compete ao órgão central do Sitai:</p><p>I - estabelecer as normas e os procedimentos para o exercício das competências das unidades integrantes do Sitai e as atribuições dos dirigentes para a gestão dos programas de integridade;</p><p>II - orientar as atividades relativas à gestão dos riscos para a integridade;</p><p>III - exercer a supervisão técnica das atividades relacionadas aos programas de integridade geridos pelas unidades setoriais, sem prejuízo da subordinação administrativa dessas unidades ao órgão ou à entidade da administração pública federal a que pertençam;</p><p>IV - coordenar as atividades que exijam ações conjuntas de unidades integrantes do Sitai;</p><p>V - monitorar e avaliar a atuação das unidades setoriais;</p><p>VI - realizar ações de comunicação e capacitação relacionadas às temáticas de integridade, transparência e acesso à informação;</p><p>VII - dar ciência aos órgãos ou às entidades de fatos ou situações que possam comprometer o seu programa de integridade e recomendar a adoção das medidas de remediação necessárias;</p><p>VIII - planejar, coordenar, executar e monitorar a Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal;</p><p>IX - estabelecer normas complementares necessárias ao funcionamento do Sitai;</p><p>X - desenvolver e disponibilizar procedimentos, padrões, metodologias e sistemas informatizados que permitam a disseminação, a obtenção, a utilização e a compreensão de informações públicas;</p><p>XI - monitorar o atendimento às solicitações de acesso à informação e o cumprimento das obrigações de transparência ativa e de abertura de dados;</p><p>XII - estimular e apoiar a adoção de medidas de integridade, transparência e acesso à informação para o fortalecimento das políticas públicas;</p><p>XIII - definir critérios e indicadores para a avaliação e o monitoramento da implementação da Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal;</p><p>XIV - promover o uso dos dados e das informações públicas pela sociedade para a melhoria da gestão, das políticas e dos serviços; e</p><p>XV - identificar bases de dados e de informações de interesse público e, conforme o caso, sugerir às unidades setoriais a abertura em transparência ativa.</p><p>Art. 8º Compete às unidades setoriais do Sitai:</p><p>I - assessorar a autoridade máxima do órgão ou da entidade nos assuntos relacionados com a integridade, a transparência e o acesso à informação e com os programas e as ações para efetivá-los;</p><p>II - articular-se com as demais unidades do órgão ou da entidade que desempenhem funções de integridade, com vistas à obtenção de informações necessárias à estruturação e ao monitoramento do programa de integridade;</p><p>III - coordenar a estruturação, a execução e o monitoramento de seus programas de integridade;</p><p>IV - promover, em coordenação com as áreas responsáveis pelas funções de integridade, a orientação e o treinamento, no âmbito do órgão ou da entidade, em assuntos relativos ao programa de integridade;</p><p>V - elaborar e revisar, periodicamente, o plano de integridade;</p><p>VI - coordenar a gestão dos riscos para a integridade;</p><p>VII - monitorar e avaliar, no âmbito do órgão ou da entidade, a implementação das medidas estabelecidas no plano de integridade;</p><p>VIII - propor ações e medidas, no âmbito do órgão ou da entidade, a partir das informações e dos dados relacionados com a gestão do programa de integridade;</p><p>X - avaliar as ações e as medidas relativas ao programa de integridade sugeridas pelas demais unidades do órgão ou da entidade;</p><p>X - reportar à autoridade máxima do órgão ou da entidade informações sobre o desempenho do programa de integridade e informar quaisquer fatos que possam comprometer a integridade institucional;</p><p>XI - participar de atividades que exijam a execução de ações conjuntas das unidades integrantes do Sitai;</p><p>XII - reportar ao órgão central as situações que comprometam o programa de integridade e adotar as medidas necessárias para sua remediação;</p><p>XIII - supervisionar a execução das ações relativas à Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal;</p><p>XIV - monitorar o cumprimento das normas de transparência e acesso à informação no âmbito dos órgãos e das entidades;</p><p>XV - manter atualizadas as informações sobre os serviços de informação ao cidadão; e</p><p>XVI - manter atualizados o inventário de base de dados e a catalogação dos dados abertos no Portal Brasileiro de Dados Abertos.</p><p>Art. 9º O Sitai atuará de forma complementar e integrada aos demais sistemas estruturadores, principalmente aqueles que coordenem as atividades de instâncias que lhe prestem apoio, de forma a evitar a sobreposição de esforços, racionalizar os custos e melhorar o desempenho e a qualidade dos resultados.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA POLÍTICA DE TRANSPARÊNCIA E ACESSO À INFORMAÇÃO DA ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA FEDERAL</p><p>Art. 10. A Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal compreende a:</p><p>I - transparência passiva, para garantir a prestação de informações em atendimento a pedidos apresentados à administração pública federal com fundamento na Lei nº 12.527, de 2011;</p><p>II - transparência ativa, para garantir a divulgação de informações nos sítios eletrônicos oficiais; e</p><p>III - abertura de bases de dados produzidos, custodiados ou acumulados pela administração pública federal, para promover pesquisas, estudos, inovações, geração de negócios e participação da sociedade no acompanhamento e na melhoria de políticas e serviços públicos.</p><p>Art. 11. São princípios e objetivos da Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública Federal:</p><p>I - observância da publicidade como preceito geral e do sigilo como exceção;</p><p>II - amplo acesso da sociedade às informações e aos dados produzidos, custodiados ou acumulados pela administração pública federal e livre utilização desses dados e dessas informações, independentemente de autorização prévia ou de justificativa;</p><p>III - primariedade, integralidade, autenticidade e atualidade das informações disponibilizadas;</p><p>IV - tempestividade no provimento de informações;</p><p>V - utilização de linguagem acessível e de fácil compreensão;</p><p>VI - ênfase na transparência ativa como forma de atender ao direito das pessoas físicas e jurídicas de terem acesso às informações e aos dados produzidos, custodiados ou acumulados pela administração pública federal;</p><p>VII - observância das diretrizes:</p><p>a) previstas na Política de Dados Abertos do Poder Executivo Federal, instituída pelo Decreto nº 8.777, de 11 de maio de 2016;</p><p>b) previstas na Política Nacional de Governo Aberto, nos termos do disposto no Decreto nº 10.160, de 9 de dezembro de 2019; e</p><p>c) de Governo Digital e de eficiência pública, nos termos do disposto na Lei nº 14.129, de 29 de março de 2021;</p><p>VIII - foco no cidadão para definição de prioridades de transparência ativa e abertura de dados e informações;</p><p>IX - participação da sociedade na formulação, na execução e no monitoramento das políticas públicas e no controle da aplicação de seus recursos;</p><p>X - utilização de tecnologias de informação e de comunicação para disseminação e incentivo ao uso de dados e informações;</p><p>XI - compartilhamento de informações com vistas ao estímulo à pesquisa, à inovação, à produção científica, à geração de negócios e ao desenvolvimento econômico e social do País;</p><p>XII - melhoria da gestão das informações disponibilizadas pela administração pública federal para a provisão mais eficaz e eficiente de serviços públicos e para a prestação de contas adequada à sociedade;</p><p>XIII - combate à corrupção por meio da inibição da prática de atos ilícitos na administração pública federal e de desvios de conduta de agentes públicos; e</p><p>XIV - respeito à proteção dos dados pessoais.</p><p>Art. 12. A transparência ativa será realizada por meio da divulgação de dados e informações nos sítios eletrônicos oficiais dos órgãos e das entidades da administração pública federal.</p><p>Parágrafo único. A ações de transparência ativa de que trata o<strong>caput</strong>se darão:</p><p>I - em cumprimento às normas vigentes;</p><p>II - por demanda ou interesse coletivo ou geral da sociedade; e</p><p>III - por iniciativa dos órgãos e das entidades.</p><p>Art. 13. A Controladoria-Geral da União manterá o Portal da Transparência do Poder Executivo Federal para divulgar dados e informações sobre a gestão de recursos públicos e sobre servidores públicos.</p><p>Art. 14. Os dados e as informações divulgados no Portal da Transparência do Poder Executivo Federal compreenderão aqueles relativos à gestão de recursos do Governo federal, incluídos, no mínimo:</p><p>I - o orçamento anual de despesas e de receitas públicas do Poder Executivo federal;</p><p>II - a execução das despesas e das receitas públicas, nos termos do disposto na Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000;</p><p>III - os repasses de recursos federais aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal;</p><p>IV - os convênios e as operações de descentralização de recursos orçamentários em favor de pessoas naturais ou de organizações não governamentais de qualquer natureza;</p><p>V - as licitações e as contratações realizadas pelo Poder Executivo federal;</p><p>VI - as notas fiscais eletrônicas relativas às compras públicas disponíveis no Ambiente Nacional da Nota Fiscal Eletrônica, nos termos do disposto no art. 6º do Decreto nº 10.209, de 22 de janeiro de 2020;</p><p>VII - as informações sobre os servidores públicos federais e sobre os militares, incluídos nome, detalhamento dos vínculos e remuneração;</p><p>VIII - as informações individualizadas relativas aos servidores inativos, aos pensionistas e aos reservistas vinculados ao Poder Executivo federal, incluídos nome, detalhamento dos vínculos e remuneração;</p><p>IX - as viagens a serviço custeadas pela administração pública federal;</p><p>X - a relação de empresas e de profissionais que sofreram sanções que tenham como efeito a restrição ao direito de participar em licitações ou de celebrar contratos com a Administração;</p><p>XI - a relação das entidades privadas sem fins lucrativos impedidas de celebrar novos convênios, contratos de repasse, termos de fomento, termos de colaboração ou termos de parceria com a administração pública federal; e</p><p>XII - a relação dos servidores da administração pública federal punidos com demissão, destituição ou cassação de aposentadoria.</p><p>§ 1º A Controladoria-Geral da União poderá incluir outras informações de interesse coletivo e geral a serem divulgadas no Portal da Transparência do Poder Executivo Federal.</p><p>§ 2º Cabe às unidades setoriais do Sitai fornecer os dados e as informações necessários ao cumprimento do disposto neste artigo.</p><p>§ 3º Os órgãos e as entidades fornecerão acesso gratuito aos dados necessários para a manutenção e a atualização do Portal da Transparência do Poder Executivo Federal, nos prazos e nas formas acordadas com a Controladoria-Geral da União.</p><p>§ 4º Os órgãos e as entidades poderão solicitar à Controladoria-Geral da União, mediante indicação do fundamento legal, a restrição de publicação, no Portal da Transparência do Poder Executivo Federal, de informações sigilosas por eles produzidas ou custodiadas.</p><p>§ 5º A solicitação de que trata o § 4º permanecerá à disposição do público em seção específica do Portal da Transparência do Poder Executivo Federal e conterá, no mínimo:</p><p>I - as características gerais da informação de cuja publicação foi solicitada a restrição; e</p><p>II - os fundamentos legais da restrição de publicação.</p><p>§ 6º As unidades setoriais do Sitai que não tiverem as informações publicadas no Portal da Transparência do Poder Executivo Federal por não utilizarem sistemas estruturantes do Governo federal publicarão as informações em seus sítios eletrônicos oficiais ou proverão os dados na forma e nos prazos estabelecidos pela Controladoria-Geral da União.</p><p>§ 7º Constará no Portal da Transparência do Poder Executivo Federal a lista dos órgãos e das entidades que publicam informações no sítio eletrônico e das informações publicadas.</p><p>Art. 15. A Controladoria-Geral da União é responsável pela gestão do Portal Brasileiro de Dados Abertos.</p><p>Parágrafo único. O Portal de que trata o<strong>caput</strong>tem a finalidade de prover o catálogo de referência para a busca e o acesso aos dados públicos e a seus metadados, informações, aplicativos e serviços relacionados.</p><p>Art. 16. A transparência passiva será realizada por sistema eletrônico específico para registro e atendimento de pedidos de acesso à informação direcionados aos órgãos e às entidades da administração pública federal.</p><p>Parágrafo único. Compete à Controladoria-Geral da União a gestão do sistema eletrônico específico de que trata o<strong>caput</strong>.</p><p>Art. 17. Os pedidos de acesso à informação registrados no sistema eletrônico específico de que trata o art. 16 e suas respostas serão disponibilizados para consulta aberta na internet, resguardados os dados pessoais e as informações protegidas por outras hipóteses legais de sigilo.</p><p>§ 1º A publicação de que trata o<strong>caput</strong>não incluirá dados do solicitante de acesso à informação.</p><p>§ 2º Os órgãos e as entidades responsáveis pelo tratamento dos pedidos de informação indicarão a existência de dados pessoais ou de informações protegidas por outras hipóteses legais de sigilo que impeçam a sua disponibilização em transparência ativa.</p><p>Art. 18. Os órgãos e as entidades da administração pública federal que receberem atribuições por força de transferência de competência de outros órgãos ou de outras entidades ficam responsáveis pelo atendimento às solicitações de acesso à informação em andamento e pelo provimento das informações em transparência ativa.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 19. Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 5.482, de 30 de junho de 2005; e</p><p>II - o Decreto nº 10.756, de 27 de julho de 2021.</p><p>Art. 20. Este Decreto entra em vigor:</p><p>I - em 17 de julho de 2023, quanto aos art. 2º a art. 9º e quanto ao inciso II do<strong>caput</strong>do art. 19; e</p><p>II - na data de sua publicação, quanto aos demais dispositivos.</p><p>Brasília, 16 de maio de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Vinícius Marques de Carvalho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>