<xml><article id="32368680" name="Res 22 CD" idOficio="9628343" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/05/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00015" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="179" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=179" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644334">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  CD Nº 22, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD Nº 22, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº. 1.100, de 09 de julho de 1970, alterado pela Lei nº. 7.231 de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 20 do Decreto n° 11.232, de 10 de outubro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 717ª Reunião, realizada em 10 de maio de 2023; e</p><p>Considerando os termos e exposições do Processo nº 54220.001413/2006-40, referente à regularização fundiária da Comunidade Remanescente de Linha Fão/RS;</p><p>Considerando os termos do Relatório Técnico de Identificação e Delimitação - RTID, relativo à regularização das terras da Comunidade Remanescente de Linha Fão/RS, elaborado pela ORDEM DE SERVIÇO/INCRA/SR(11)/N. 64 de 23 de novembro de 2016;</p><p>Considerando os termos e exposições constantes na NOTA TÉCNICA Nº 370/2021/DFQ-1/DFQ/DF/SEDE/INCRA (9477706); e no PARECER n. 00016/2021/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (SEI n. 9477735) constantes, nos autos do Processo Administrativo INCRA nº 54220.001413/2006-40; resolve:</p><p>Art. 1º. Julgar improcedentes os recursos apresentados por Edemar Speth e Maria Luiza Nicoline Speth nos autos do processo administrativo nº 54000.001429/2019-61, referente ao processo administartivo nº 54220.001413/2006-40.</p><p>Art. 2ª Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>