<xml><article id="31945409" name="Portaria nA 110 - PGJM" idOficio="9574973" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00065:00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público Militar/Procuradoria-Geral de Justiça Militar" artSize="12" artNotes="" numberPage="348" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=348" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20570912">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 110 /PGJM, de 3 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Determina a redistribuição dos feitos judiciais da PJM Belém/PA]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 110 /PGJM, de 3 de maio de 2023</p><p class="ementa">Determina a redistribuição dos feitos judiciais da PJM Belém/PA</p><p>O PROCURADOR-GERAL DE JUSTIÇA MILITAR, no uso das atribuições previstas no artigo 124, incisos XX e XXII, da Lei Complementar 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 1º-A, parágrafo único, da Resolução CSMPM 106/2019, acrescido pela Resolução CSMPM 123/2021;</p><p>CONSIDERANDO que, segundo dados disponíveis no REDIWEB, dos feitos judiciais que tramitam na 8ª CJM e ingressaram no MPM entre janeiro e abril de 2023, a maior parte refere-se a fatos ocorridos no âmbito do Estado de Pará;</p><p>CONSIDERANDO, ainda, que a PJM Belém/PA conta, atualmente, com apenas dois ofícios; e</p><p>CONSIDERANDO, assim, a necessidade de melhor distribuição da demanda de trabalho, de forma a atender à regra fixada pelo CSMPM; resolve:</p><p>Art. 1º Determinar a imediata redistribuição dos feitos judiciais relativos a fatos ocorridos no âmbito do Estado do Pará entre a Procuradoria de Justiça Militar em Belém/PA, o Ofício de Representação em Macapá/AP e a Procuradoria de Justiça Militar em São Luís/MA.</p><p>Parágrafo único. Inicialmente, a redistribuição operar-se-á na proporção de 60% do referido acervo à PJM Belém/PA, 20% ao Ofício de Representação em Macapá e 20% à PJM São Luís/MA, até ulterior reavaliação da medida.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Antônio Pereira Duarte</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>