<xml><article id="31913871" name="PT SAES NA 375" idOficio="9570632" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20564773">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAES/MS Nº 375, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui membros em equipes de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAES/MS Nº 375, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Inclui membros em equipes de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 81/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.054257/2023-15; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 8º da Portaria SAES/MS nº 788, de 1º de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 216, de 17 de novembro de 2022, seção 1, páginas 185 a 187, os membros a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE PULMÃO: 24.10</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 04 06 RS 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXI - membro: William Lorenzi, cirurgião torácico, CRM 31907 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXII - membro: Camila Greggianin, cirurgiã geral e torácica, CRM 38555 - RS.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 8º da Portaria SAES/MS nº 1.073, de 28 de outubro de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 206, de 3 de novembro de 2021, seção 1, páginas 73 a 75, os membros a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 01 SP 24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Felipe Lima Marujo, oftalmologista, CRM 169938 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Rodolfo Peres Nunes, oftalmologista, CRM 167974 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 6º da Portaria SAES/MS nº 1.036, de 2 de setembro de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 175, de 10 de setembro de 2019, seção 1, páginas 52 e 53, os membros a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.07</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 15 SP 36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Adolfo Cezar Rodrigues Chang, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 164813 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Paola Sofia Espinoza Alvarez, cirurgiã do aparelho digestivo, CRM 233989 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 13 da Portaria SAES/MS nº 205, de 28 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 122, de 30 de junho de 2022, seção 1, páginas 138 a 141, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>SANTA CATARINA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 08 SC 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Cesar Antonio de Quadros Martins, ortopedista e traumatologista, CRM 20789 - SC.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 8º da Portaria SAES/MS nº 35, de 21 de janeiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 20, de 28 de janeiro de 2022, seção 1, páginas 129 e 130, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 22 DF 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Pedro Bertino Moreira, oftalmologista, CRM 19885 - DF.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>