<xml><article id="32226043" name="PAUTA.jun2023" idOficio="9610302" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="23/05/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20619803">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Em 22 maio de 2023]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTO</p><p>O Presidente do Conselho Federal de Farmácia, no exercício das atribuições que lhe são conferidas pela Lei Federal nº 3.820/60, determina a inclusão dos seguintes processos para julgamento na sessão plenária do dia 14 de junho de 2023, ou em sessões ulteriores, de 9:00 às 19:00 horas, a realizar-se à sede desta Autarquia Federal, sito à SHIS QI 15 Lote "L" Lago Sul - Brasília/DF, intimando as partes e os advogados legalmente constituídos nos autos que, quando for o caso, poderão promover sustentação oral, na forma regimental:</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00575/2023. Recorrente: Renilson Nascimento Ferreira. Advogado: Leonardo Henrique Ribeiro de Carvalho - OAB/RJ nº 237.706. Recorrido: CRF/RJ. Relatora: Conselheira Gilcilene Maria dos Santos El Chaer.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 01156/2023 Recorrente: Fabiana Cardoso Vicari Balvedi. Advogados: Tiago Oliveira Montini. OAB/RS nº 79.180 - Sandro Bentz de Oliveira - OAB/RS nº 39.996 e Giácomo Savaris Giediel - OAB/RS nº 117.825 Recorrido: CRF-RS. Relator: Conselheiro Ítalo Sávio Mendes Rodrigues.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 01158/2023 Recorrente: Mirella Busato Verza. Advogados: Darci Pacheco Mandelli - OAB/RS nº 31.204. Giovanni Tomasi - OAB/RS nº 63.015. Recorrido: CRF-RS. Relator: Conselheiro Ítalo Sávio Mendes Rodrigues.</p><p>Processo Administrativo Ético Disciplinar nº CFF: 00592/2023. Recorrente: Ivanei Mazza da Silva. Advogado: Emílio Fasanelli Petreca - OAB/SP nº 289.314. Recorrido: CRF-SP. Relatora: Conselheira Marcia Regina Cardeal Gutierrez Saldanha.</p><p class="data">Em 22 maio de 2023</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>