<xml><article id="31871618" name="Extrato da 272 sessao ordinaria " idOficio="9565531" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="02/05/2023" artClass="00065:00012:00001:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="153" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=153" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20557786">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA 272ª SESSÃO ORDINÁRIAREALIZADA EM 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA 272ª SESSÃO ORDINÁRIAREALIZADA EM 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>Início: 9h18.</p><p>Presidência: José de Lima Ramos Pereira. Presentes as(os) Conselheiras(os): Maria Aparecida Gugel, Ivana Auxiliadora Mendonça Santos (Vice-Presidenta), Cristina Soares de Oliveira e Almeida Nobre, Edelamare Barbosa Melo, Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto, Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva, Fábio Leal Cardoso (Conselheiro Secretário), Francisco Gérson Marques de Lima e Adriana S. Machado. Presentes o Corregedor-Geral do MPT Jeferson Luiz Pereira Coelho, a Ouvidora do MPT Heloísa Maria Moraes Rego Pires e a Vice-Presidenta da ANPT Lydiane Machado e Silva.</p><p>Deliberações:</p><p>I - Aprovação da ata da 271ª Sessão Ordinária.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho, à unanimidade, aprovou a ata da 271ª Sessão Ordinária. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>II - Feitos deliberados.</p><p>I - Procedimento(s) disciplinar(es).</p><p>01 - Processo Administrativo Disciplinar nº 23.02.0004.0000320/2022-94.</p><p>Interessada: Corregedoria do MPT.</p><p>Acusado(a): Membro(a) do Ministério Público Trabalho.</p><p>Advogados: Ophir Filgueiras Cavalcante Junior, OAB/PA 3259 e OAB/DF 38.000; Oswaldo Pinheiro Ribeiro Junior, OAB/DF 16.275; Eduardo Falcete, OAB/DF 45.066; Caio Neno Silva Cavalcante, OAB 64.308; Mariana Milanesio Monteggia, OAB/DF 66.133 e Fernanda Porto Fernandes, OAB/DF 50.448.</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, pela absolvição da Acusada quanto à acusação da prática de ato de improbidade administrativa, por ausência de correta tipificação dos fatos às hipóteses elencadas no rol taxativo do art. 11 da Lei nº 8.429/92, com a redação dada pela Lei nº 14.230/2021; e pela aplicação da penalidade de censura, conforme preceitua o artigo 239, inciso II c/c art. 240, inciso II, da LC 75/93, nos termos do voto do Conselheiro Relator. Declarou-se impedida a Conselheira Ivana Auxiliadora Mendonça Santos. Fez sustentação oral, pela acusada, o Advogado Ophir Filgueiras Cavalcante Junior, OAB/DF nº 38000. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>II - Vistas regimentais.</p><p>02 - PGEA nº 20.02.0100.0002166/2020-85.</p><p>Requerentes: Procuradoras Regionais do Trabalho Deborah da Silva Félix e Teresa Cristina D'Almeida Basteiro.</p><p>Assunto: Consulta para saber se há possibilidade da atuação de Procurador Regional do Trabalho, que não conta com autorização especial e específica do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho (CSMPT) para oficiar em 1º grau, em mediações e audiências de conciliação em Inquéritos Civis Públicos, no âmbito do Núcleo Permanente de Incentivo à Autocomposição (NUPIA).</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>Decisão anterior: Vista regimental concedida ao Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>Decisão: Prosseguindo o julgamento, renovou pedido de vista regimental o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>03 - PGEA nº 20.02.0001.0015457/2022-55.</p><p>Requerente: Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e 2º Graus.</p><p>Assunto: Solicita "autorização para que membros de 2º grau substituam voluntariamente membros de 1º grau, o que evitaria, principalmente em regionais pequenas, que membros de fora da regional fossem escalados para substituições".</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>Decisão anterior: Vista regimental concedida ao Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>Decisão: Prosseguindo o julgamento, renovou pedido de vista regimental o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>III - Outro(s) feito(s).</p><p>04 - PGEA nº 20.02.0001.0000692/2023-37.</p><p>Interessado: Conselho Superior do MPT.</p><p>Assunto: Promoção ao cargo de Procurador(a) Regional do Trabalho, critério merecimento, em vaga decorrente da aposentadoria da Procuradora Regional do Trabalho Loana Lia Gentil Uliana.</p><p>Relatora: Conselheira Ivana Auxiliadora Mendonça Santos.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, indicar, pelo critério de merecimento, para a formação de lista tríplice, com vistas à promoção ao cargo de Procurador(a) Regional do Trabalho, prevista no Edital CSMPT nº 92, de 27/03/2023, publicado no DOU, Seção 2, de 29/03/2023, para a vaga decorrente da aposentadoria da Procuradora Regional do Trabalho Loana Lia Gentil Uliana, a Procuradora do Trabalho e os Procuradores do Trabalho: 1º lugar: Ana Claudia Nascimento Gomes; 2º lugar: Omar Afif; e, 3º lugar: Rafael Dias Marques, nos termos do voto da Conselheira Relatora. A Procuradora do Trabalho Ana Claudia Nascimento Gomes figura pela terceira vez consecutiva em lista tríplice elaborada pelo Conselho Superior do MPT. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>05 - PGEA 20.02.1400.0000285/2023-32</p><p>Interessada: Virginia de Azevedo Neves - Procuradora Regional do Trabalho.</p><p>Assunto: Solicita autorização para Procuradora Regional do Trabalho atuar em 1° grau nos feitos vinculados ao GAET-CONALIS.</p><p>Relator: Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, pelo deferimento da autorização solicitada, autorizando a Procuradora Regional do Trabalho Virginia de Azevedo Neves a atuar em 1º grau de jurisdição nos feitos vinculados ao Grupo de Atuação Especial Trabalhista da Coordenadoria Nacional de Promoção da Liberdade Sindical e do Diálogo Social (GAET-CONALIS), nos termos do voto do Conselheiro Relator. Ausentes, momentânea e justificadamente, o Presidente José de Lima Ramos Pereira e o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>06 - PGEA 20.02.1000.0000212/2023-49.</p><p>Interessada: Flávia Bornéo Funck - Procuradora do Trabalho.</p><p>Assunto: Afastamento para frequentar o curso de "Master of Laws" (LL.M) na Universidade de Syracuse no Estado de Nova Iorque, EUA, no período de 15/08/2023 a 05/05/2024.</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, manifestar-se pelo deferimento do pedido para autorizar o afastamento da Procuradora interessada, pelo período 14 de agosto de 2023 a 06 de maio de 2024, com intervalo de trânsito de 2 (dois) dias antes e 2(dois) dias após ao afastamento, na forma do art. 28 da Resolução CSMPT nº 165/2019, nos termos do voto da Conselheira Relatora. Ausentes, momentânea e justificadamente, o Presidente José de Lima Ramos Pereira e o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>07 - PGEA nº 20.02.0001.0003026/2023-69.</p><p>Interessados: Procuradoria Geral do Trabalho e Tribunal Superior do Trabalho - TST.</p><p>Assunto: 4ª Etapa - Provas Orais do 22º Concurso Público para Provimento de Cargos de Procuradora e Procurador do Trabalho - Designação da Min. do TST Delaíde Alves Miranda Arantes para compor a Comissão - Portaria nº 533, de 11/04/2023 - Ad referendum do CSMPT.</p><p>Processo sem relator.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, referendar a Portaria 433, de 11/04/2023, do Procurador-Geral do Trabalho, que designou a Ministra Delaíde Alves Miranda Arantes, do Tribunal Superior do Trabalho, para compor a 4ª Etapa - Provas Orais, da Comissão do 22º Concurso Público para Provimento de Cargos de Procuradora e Procurador do Trabalho. Ausentes, momentânea e justificadamente, o Presidente José de Lima Ramos Pereira e o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>08 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000069/2023-90.</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessada: Luciana Marcenes Gonçalves de Souza - Procuradora do Trabalho.</p><p>Relatora: Conselheira Maria Aparecida Gugel.</p><p>Decisão: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausentes, momentânea e justificadamente, o Presidente José de Lima Ramos Pereira e o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>Término: 12h45.</p><p class="assina">JOSÉ DE LIMA RAMOS PEREIRA</p><p class="cargo">Presidente do CSMPT</p><p class="assina">FÁBIO LEAL CARDOSO</p><p class="cargo">Conselheiro Secretário do CSMPT</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>