<xml><article id="31913868" name="PT SAES NA 378" idOficio="9570632" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00011" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20564775">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAES/MS Nº 378, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Substitui responsável técnico de equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAES/MS Nº 378, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Substitui responsável técnico de equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 81/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.054257/2023-15, resolve:</p><p>1º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada pelo art. 9º da Portaria SAES/MS nº 220, de 7 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 133, de 15 de julho de 2022, seção 1, páginas 110 a 114, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 10 SP 20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Ana Cristina Aoun Tannuri, cirurgiã pediátrica, CRM 93831 - SP.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Uenis Tannuri, cirurgião pediátrico, CRM 15772 - SP passa a atuar como membro da referida equipe de transplante.</p><p>2º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada pelo art. 5º da Portaria SAES/MS nº 147, de 3 de maio de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 84, de 5 de maio de 2022, seção 1, página 99, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 DF 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Laísa Pires de Carvalho, oftalmologista, CRM 18106 - DF.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Nara Lidia Vieira Lopes, oftalmologista, CRM 18918 - DF será excluída da referida equipe de transplante.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>