<xml><article id="32014118" name="Anexo II Capsulas_2" idOficio="9583650" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/05/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00067:00000" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582600">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Já a indústria veterinária seria voltada à produção de medicamentos e de suplementos veterinários. Segundo a Qualicaps, trata-se de setor de baixíssima representatividade quanto ao consumo de cápsulas de gelatina dura, uma vez que cápsulas não são as formas ideais de administração de medicamentos ou suplementos para animais.</p><p>Com relação à indústria farmacêutica, a Qualicaps informou que o setor seria focado na fabricação e no fornecimento de medicamentos referência, genéricos e "<em>over the counter</em>" (OTC). Para tal finalidade, via de regra, o encapsulamento é feito de forma 100% automática e a produção se dá em grande escala, por meio de máquinas de alta produtividade. A empresa alegou que as cápsulas duras de gelatina são fornecidas diretamente à indústria farmacêutica, que deteria alto poder de barganha, ou, de forma menos frequente, por meio de distribuidores que atendem indústrias de pequeno porte. O produto final seria vendido a distribuidores que atendem os pontos de venda (farmácias), alcançando, assim, o consumidor final.</p><p>Por fim, a Qualicaps informou que existem três formas usuais de venda no mercado de cápsulas duras de gelatina:<em>bids</em>privados, vendas<em>spot</em>e licitações públicas, sendo estas modalidades responsáveis por [CONFIDENCIAL]% do faturamento anual da empresa, respectivamente. As vendas para os clientes dos setores Farmacêutico, Nutracêutico, Veterinário e Farmácias de Manipulação seriam realizadas por meio de<em>bids</em>privados e vendas<em>spot</em>, enquanto as licitações públicas seriam realizadas para atendimento dos laboratórios do governo.</p><p>Conforme alegado pela Qualicaps, no caso de vendas para grandes laboratórios farmacêuticos, a empresa produtora, geralmente, precisa passar por um teste de performance para concorrer em<em>bids</em>privados ou vendas<em>spot</em>. O teste de performance ocorreria por meio da verificação da adaptação da cápsula em dois sentidos:</p><p>(i) "quanto à adaptação do componente do produto aos componentes da fábrica, isto é, se os componentes da fórmula da cápsula apresentam qualquer reação com os componentes do produto farmacêutico em si (etapa que não apresenta qualquer dificuldade, uma vez que os produtos farmacêuticos são submetidos a uma gama de testes de adaptação a cápsulas antes de serem disponibilizados para produção); e</p><p>(ii) quanto à adaptação às máquinas do cliente, ou seja, se as cápsulas da Qualicaps são compatíveis com as máquinas utilizadas pelo cliente para processo de preenchimento da cápsula com o produto farmacêutico; com relação a este segundo ponto, a Qualicaps entende que, via de regra, as máquinas utilizadas pelo cliente sempre conseguem se adaptar, tanto às cápsulas da Qualicaps quanto às cápsulas das demais produtoras, dependendo, essencialmente, de acertos de regulagem na máquina".</p><p>A empresa informou que os<em>bids</em>privados normalmente resultam em um acordo de fornecimento com prazo de validade curtíssimo, que geralmente varia de seis meses a um ano, embora também possam resultar em um contrato, o que aconteceria de forma pontual. Na visão da parte, não haveria dificuldade na troca de fornecedor na perspectiva do cliente, "uma vez que as cápsulas duras de gelatina são<em>commodities"</em>.</p><p>Em suas manifestações finais de 08 de março de 2023, a Qualicaps repisou o argumento de que, na cadeia a montante, a principal matéria-prima das cápsulas de gelatina seria a gelatina de grau farmacêutico, de origem animal. A cadeia a jusante do produto sob análise, por sua vez, seria constituída por uma gama elevada de empresas atuantes nos mais diversos setores, especialmente os segmentos farmacêutico, nutracêutico, veterinário e magistral (i.e., farmácias de manipulação). As vendas diretas são feitas, essencialmente, às grandes farmacêuticas e às empresas distribuidoras para o segmento magistral.</p><p>Diante das informações acostadas aos autos, conclui-se que a cadeia a montante das cápsulas duras de gelatina englobaria empresas produtoras de gelatina de grau farmacêutico, de origem animal (extraída da pele ou osso do animal), de dióxido de titânio e de corantes e pigmentos, naturais ou sintéticos.</p><p>Por sua vez, a cadeia a jusante das cápsulas duras de gelatina é formada por um número elevado de empresas, representantes de diversos segmentos (farmacêutico, neutracêutico, veterinária, laboratórios no governo e farmácias de manipulação) que as utilizam como envase de princípios ativos.</p><p>2.1.3 Substitutibilidade do produto sob análise</p><p>Nesta seção, objetiva-se averiguar se há outros produtos substitutos ao produto sob análise tanto pelo lado da demanda quanto pelo lado da oferta.</p><p>A respeito da substitutibilidade do produto sob a ótica da demanda, a Qualicaps, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, afirmou que não existem produtos substitutos. Nesse sentido, argumentou que as cápsulas moles de gelatina, cápsulas IPS, cápsulas duras de gelatina de peixe e cápsulas duras de gelatina de origem vegetal não seriam produtos substitutos às cápsulas duras de gelatina.</p><p>Segundo a Qualicaps, cápsulas duras e cápsulas moles de gelatina são produtos muito distintos. Primeiramente, as cápsulas moles seriam mais espessas e teriam consistência elástica, o que facilitaria a deglutição. Para atingir tal apresentação, as cápsulas moles necessitariam de alguns ingredientes adicionais na sua formulação em comparação com as cápsulas duras, como glicerina e plastificantes. Ademais, tais cápsulas seriam concebidas para acondicionar apenas óleos, suspensões e emulsões.</p><p>Além disso, a cápsula de gelatina mole seria uma forma farmacêutica terminada, enquanto a cápsula dura de gelatina vazia seria um insumo farmacêutico. Ou seja, ao contrário da cápsula dura de gelatina vazia - que após fabricação ainda precisa passar por um processo de preenchimento antes de ser disponibilizada ao consumidor final - a cápsula mole de gelatina possuiria um processo produtivo contínuo da fabricação do invólucro à inserção do princípio ativo, sendo finalizada pela própria fabricante da cápsula e saindo do processo pronta para consumo. Nesse sentido, o processo de fabricação de cápsulas de gelatina moles seria mais complexo e o custo de instalação, mais elevado, em consideração à tecnologia necessária para o processo contínuo. Dessa forma, não existiria intercambialidade entre tais tipos de cápsulas, tanto por questões de uso, quanto por questões técnicas.</p><p>Já as cápsulas IPS seriam uma variação específica das cápsulas duras de gelatina vazias, concebidas especificamente para a administração de dosagens pulmonares e, para tanto, possuem características particulares.</p><p>De acordo com a Qualicaps, as cápsulas IPS não são substitutas das cápsulas duras de gelatina duras vazias tradicionais, uma vez que (i) não são concebidas para administração oral de princípios ativos, mas para administração de dosagens pulmonares por meio da inalação; (ii) a administração do princípio ativo depende do uso de dispositivos para inalação específicos, que cortam ou perfuram a cápsula, para que ela libere seu conteúdo, permitindo a inalação do princípio ativo e descarte da cápsula - ou seja, Cápsulas IPS não são ingeridas pelo consumidor final; (iii) são concebidas para encapsular apenas princípios ativos em pó; e (iv) apresentam especificações microbiológicas e de peso otimizadas para dispositivos para inalação.</p><p>Além disso, as cápsulas IPS, conforme a parte: (i) não são produzidas no Brasil e, portanto, não fazem parte da produção da indústria doméstica; (ii) têm processos produtivos diferentes daquele das cápsulas duras de gelatina convencionais, com controles mais rigorosos, relacionados às suas especificidades técnicas; (iii) em virtude deste processo produtivo diferenciado, bem como de suas características próprias explicadas acima, têm preços superiores aos das cápsulas duras de gelatina convencionais; e (iv) têm mercado restrito no Brasil e, portanto, seu volume de importação seria ínfimo.</p><p>As cápsulas duras de gelatina de peixe, por sua vez, produzidas a partir de gelatina de peixe, são rígidas, comercializadas vazias e são especialmente indicadas para formulações sensíveis à água e ao oxigênio, uma vez que têm como característica a baixa taxa de transmissão de vapor de água e a baixa permeabilidade ao oxigênio. Tal modelo de cápsula está excluída do pleito desta investigação, principalmente porque não são produzidas no Brasil e, portanto, não fazem parte da produção do mercado doméstico. Ademais, sua importação seria, segundo a empresa, mínima e esporádica, conforme se depreende dos dados das importações registradas sob o subitem 9602.00.10 da NCM.</p><p>Por fim, as cápsulas vegetais (cápsulas HPMC) seriam formas farmacêuticas desenvolvidas como uma alternativa às cápsulas de gelatina, principalmente para o desenvolvimento de medicamentos e formulações higroscópicas. As cápsulas HPMC seriam projetadas especificamente para aplicações farmacêuticas orais nas quais as cápsulas de gelatina não são a solução ideal para encapsulamento. De fato, embora as cápsulas de HPMC tenham um perfil de dissolução equivalente ao das tradicionais cápsulas de gelatina, elas possuem propriedades superiores para fármacos higroscópicos, e são mais adequadas para formulações que possam reagir quimicamente com a gelatina, conforme a Qualicaps.</p><p>A Qualicaps alegou, sob a ótica da oferta, que as cápsulas de gelatina duras vazias seriam uma<em>commodity</em>, sendo o preço o principal fator de concorrência. No contexto do Guia de Atos de Concentração Horizontais do CADE, a empresa informou que a análise de substitutibilidade pelo lado da oferta deve observar alguns critérios: "a oferta deve ocorrer em menos de um ano" "sem a necessidade de incorrer em custos irrecuperáveis (<em>sunk costs</em>)". Nesse sentido, argumentou que as cápsulas de gelatina duras vazias importadas das origens investigadas seriam perfeitamente substituíveis pelas cápsulas produzidas pela Qualicaps e também pela ACG do Brasil, que poderia retomar as importações "que realizava da Índia até P4" em caso de aumento de demanda doméstica.</p><p>Argumentou, ademais, que o mercado brasileiro do produto poderia ser atendido pelas importações provenientes das origens não investigadas, ressaltando Vietnã, Coreia do Sul, China, Canadá e Colômbia. Vale ressaltar, entretanto, que tal argumento guarda relação com a disponibilidade de outras origens na oferta internacional, razão pela qual será mais bem explorado no item 2.2.1 da presente análise.</p><p>Em sua resposta questionário de interesse público, o CADE informou que, no âmbito do Ato de Concentração AC n° 08700.009711/2014-781, a Superintendência-Geral do CADE (SG) investigou a possibilidade de comprimidos e cápsulas em geral serem substitutos próximos e, também, a possibilidade de substituição entre cápsulas duras (não sendo feita distinção entre as gelatinas de origem bovina, vegetal ou de peixes) e cápsulas moles e, assim, integrarem o mesmo mercado relevante, sob a ótica do produto.</p><p>Em relação aos comprimidos prensados, o CADE concluiu que o segmento de farmácias de manipulação não utiliza tais tipos de comprimidos, sendo a produção de medicamentos manipulados realizada por meio da inserção do princípio ativo (ou conjunto de princípios ativos) dentro de cápsulas, "já que cada medicamento possui uma fórmula específica para cada paciente". Assim, neste segmento, os comprimidos prensados não podem ser considerados como substitutos às cápsulas de gelatina. Ademais, o CADE observou indícios de que os custos referentes à substituição de um produto pelo outro não são desprezíveis, envolvendo questões relativas à capacidade técnica (maquinário distinto para a produção de cada um dos formatos); marketing, já que a apresentação do produto (embalagem) demandaria alterações; e preferências do consumidor. Desse modo, concluiu que os produtos não seriam substituíveis entre si.</p><p>Ainda, o CADE argumentou que, em testes realizados, demonstrou-se que o preço das cápsulas moles se situava em patamares quase 500% superiores ao praticado nas cápsulas duras e que tais produtos não são totalmente homogêneos, havendo diferenças razoáveis eles. Foi apurado que as margens dos produtos variam significativamente e que "as elasticidades estimadas, em módulo, eram menores que o módulo da elasticidade crítica; ou seja, um aumento de preços seria lucrativo, pois a perda nas vendas não seria em volume suficiente para suplantar o acréscimo de receita marginal". Logo, o Conselho concluiu que tais produtos não seriam substitutos próximos.</p><p>Por fim, a Capsugel, em sua resposta questionário de interesse público, argumentou que não haveria substitutibilidade entre as cápsulas duras de gelatina e os comprimidos prensados, uma vez que "as primeiras são produzidas pelas fabricantes de cápsulas, enquanto as segundas são fabricadas pelo próprio detentor da marca do medicamento comercializado, não havendo uma separação entre o princípio ativo e o invólucro em si". Apresentou, além disso, as vantagens da utilização de cápsulas duras de gelatina, em comparação aos comprimidos prensados, conforme relatório setorial da consultoria especializada<em>Kline Market Research</em>: [CONFIDENCIAL]. Ressaltou, ademais, as conclusões do CADE nesse contexto.</p><p>Em sua manifestação de 16 de dezembro de 2022, a Capsugel apresentou elementos de prova quanto à adaptabilidade às máquinas encapsuladoras e eficiência produtiva. De acordo com os relatórios de visitas técnicas em potenciais clientes para apresentação do produto por meio de testes de performance em máquinas encapsuladoras, os resultados dos referidos testes indicaram que as cápsulas de Capsugel teriam melhor desempenho em termos de produtividade e taxa de perda.</p><p>Em sua manifestação de 9 de janeiro de 2023, a Qualicaps rebateu o argumento da Capsugel de que as cápsulas de gelatina ofertadas pelas duas partes apresentariam diferenças em termos de adaptabilidade às máquinas encapsuladoras e em eficiência produtiva. Para a Qualicaps, as informações apresentadas pela Capsugel ao longo da avaliação de interesse público contradizem o argumento da diferenciação de produtos, uma vez que tais informações teriam indicado o preço como o fator primordial na opção por um fornecedor ou outro.</p><p>Em sua manifestação final, a Qualicaps afirmou não existirem produtos substitutos sob a ótica da demanda. Por outro lado, sob a ótica da oferta, a Qualicaps entendeu que a cápsula de gelatina possuiria alto grau de substitutibilidade, já que as esse produto seria considerado<em>commodity</em>, de modo que as variedades dos diferentes fabricantes seriam, por definição, intercambiáveis entre si. Para ratificar sua conclusão, a Qualicaps reiterou os argumentos trazidos pelo DECOM no âmbito da Nota Técnica de Fatos Essenciais, a saber:</p><p>123. Dessa forma, conforme informações obtidas na petição e nas respostas ao questionário, o produto objeto da investigação e o produto produzido no Brasil:</p><p>(i) São produzidos a partir da mesmas matérias-primas, quais sejam gelatina de origem animal, água, corantes ou pigmentos e dióxido de titânio, quando aplicável;</p><p>(ii) Apresentam as mesmas características físicas, consistindo em invólucros de duas partes cilíndricas abertas numa das extremidades, apresentando fundo hemisférico arredondado;</p><p>(iii) São fabricados com o mesmo processo produtivo, passando pelas fases de preparação da solução de gelatina, moldagem e formação da cápsula e controle de qualidade;</p><p>(iv) Têm os mesmos usos e aplicações, sendo utilizadas na administração oral de princípios ativos, tendo aplicações farmacêuticas, alimentares e nutracêuticas;</p><p>(v) Apresentam alto grau de substitutibilidade, visto que se trata do mesmo produto, com concorrência baseada principalmente no fator preço. Ademais, foram considerados concorrentes entre si, visto que se destinam ambos aos mesmos segmentos industriais e comerciais, sendo, inclusive, adquiridos pelos mesmos clientes; e</p><p>(vi) São vendidos através dos mesmos canais de distribuição, quais sejam: vendas diretas ou por meio de distribuidores, dependendo do setor de destino."</p><p>Nesse mesmo sentido, repisou o fato de que o DECOM reconheceu a ausência de elementos objetivos que justifiquem eventual distinção entre os produtos nacional e o produto objeto da investigação.</p><p>Por tudo o quanto exposto, conclui-se que <u>não foram identificados produtos substitutos sob a ótica da demanda</u> . <u>Já sob a ótica da oferta, destaca-se a existência de outro produtor nacional, capaz de fornecer o produto ao mercado brasileiro. Ressalta-se, no entanto, a existência de custos irrecuperáveis decorrentes da necessidade de realizar investimentos para a implantação de novas plantas produtivas, o que desestimularia o estabelecimento de novos produtores domésticos.</u> </p><p>2.1.4 Concentração do mercado do produto sob análise</p><p><em>2.1.4.1 Concentração do mercado</em></p><p>Nesta seção, busca-se analisar a estrutura de mercado, de forma a avaliar com que intensidade a eventual aplicação da medida de defesa comercial pode influenciar a relação entre estrutura do mercado e concorrência.</p><p>Com relação ao tema, a Qualicaps afirmou, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, que o mercado de cápsulas duras de gelatina se manteve em níveis altamente concentrados ao longo do período analisado, porém com reduções sucessivas a partir de P3, quando a ACG teria passado a fabricar o produto no Brasil.</p><p>Nesse sentido, a Qualicaps apresentou cálculo de concentração de mercado sem considerar a ACG como "um novo player, mas sim como uma substituição das importações originárias da Índia provenientes da ACG Índia". Para tanto, a empresa considerou as importações provenientes da Índia como vendas da ACG. Nesse cenário, a parte argumentou que, a partir de P3, ocorreram reduções sucessivas na concentração de mercado de cápsulas. Argumentou, ademais, que a participação da Capsugel não diminuiu o suficiente "para ser contestada", o que demonstraria suas vantagens</p><p>"associadas ao seu status de<em>player</em>mais reconhecido globalmente (de fato, a Capsugel é de longe a líder mundial, com [CONFIDENCIAL]% de participação do mercado mundial, sendo que os demais 4 grandes players detêm em conjunto menos do que [CONFIDENCIAL]% de participação do mercado mundial), aliadas a preços de dumping impedem que outros players ingressem ou tenham êxito de forma lucrativa no mercado brasileiro".</p><p>Desse modo, a Qualicaps salientou que o<em>market share</em>das empresas produtoras domésticas seria sustentado por prejuízos. Para demonstrar o suposto prejuízo sofrido pela ACG, a Qualicaps apresentou estimativas a partir [CONFIDENCIAL].</p><p>De maneira análoga, a Capsugel argumentou, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, que a entrada da ACG como produtora nacional teria contribuído para a redução da concentração do mercado brasileiro de cápsulas. No entanto, citou o argumento do CADE de que, apesar de as "movimentações no mercado, permaneceram as mesmas três concorrentes no mercado brasileiro de cápsulas duras".</p><p>À propósito da concentração do mercado brasileiro do produto sob análise, a Capsugel - em sua manifestação de 16 de dezembro de 2022 - alegou que o início da operação fabril da ACG Brasil teria alterado a estrutura e dinâmica do mercado, pois teria sido realizada de forma comprometida e efetiva. A entrada comprometida teria ocorrido devido ao alto custo de investimento da ordem de R$ 350 milhões para construção da planta produtiva em Pouso Alegre (MG), que seria convertido apenas com o crescimento de longo prazo. Além disso, a entrada da ACG teria se mostrado também efetiva na medida em que logrou alcançar maior participação de mercado que a incumbente Qualicaps em P5, alterando estruturalmente o mercado brasileiro.</p><p>A Capsugel argumentou ainda que a escolha de ACG pelo mercado brasileiro teria ocorrido pelo fato de o Brasil ser um dos maiores mercados consumidores de medicamentos do mundo e em razão de a ACG apresentar experiência prévia no mercado nacional como distribuidora de cápsulas importadas desde 2008.</p><p>Por meio do parecer econômico que analisou a dinâmica concorrencial da indústria doméstica de cápsulas de gelatina - acostado aos autos em 16 de dezembro de 2022, a Capsugel procurou demonstrar a mudança que teria ocorrido na estrutura do mercado brasileiro com a entrada da ACG.</p><p>Segundo a Capsugel, historicamente, o Brasil possui poucos produtores locais de cápsulas duras de gelatina.</p><p>Em seu estudo econômico, a Capsugel ainda estimou as vendas internas da ACG e o volume do mercado doméstico de cápsulas de gelatina.</p><p>Ainda de acordo com a Capsugel, o<em>market share</em>da ACG teria aumentado de forma agressiva no mercado brasileiro entre P3 e P5, de modo que tanto a Qualicaps quanto a Capsugel teriam perdido participação de mercado.</p><p>Assim, a Capsugel concluiu que a entrada da ACG como produtora doméstica teria promovido um aumento em sua participação de mercado, tornando-a um<em>player</em>relevante e alterando fundamentalmente a estrutura do mercado brasileiro pois:</p><p>- as importações teriam se restringido ainda mais a EUA e México;</p><p>- o Brasil teria passado a exportar quantidades maiores, sobretudo aos EUA, à medida que a produção nacional também cresceu;</p><p>- a participação da ACG teria passado de [CONFIDENCIAL]% em P1 para [CONFIDENCIAL]% em P5.</p><p>Em sua manifestação final, a Capsugel repisou o argumento de que o início da operação fabril da ACG no mercado brasileiro seria comprometida e permanente, alterando assim sua estrutura dinâmica. Ademais, reiterou que a imposição de medida antidumping sobre as importações brasileiras de cápsulas de gelatina poderia criar dificuldades à atuação da Capsugel Brasil, eventualmente forçando a sua saída do mercado brasileiro. Para a Capsugel, tal fato prejudicaria a concorrência e aumentaria ainda mais o poder de mercado da indústria doméstica.</p><p>Em sua manifestação final, a Qualicaps reiterou estar de acordo com a conclusão preliminar da então SDCOM apresentada no Parecer de Avaliação Preliminar de Interesse Público, na qual a autoridade indicou que o mercado brasileiro de cápsulas tem se beneficiado de um movimento de desconcentração durante o período analisado, conforme demonstra a trajetória decrescente do Índice Herfindahl-Hirschman ("HHI") de P1 a P5.</p><p>Apresentadas as manifestações das partes em suas respostas ao questionário de interesse público, passa-se à análise da estrutura de mercado. A existência de estruturas concentradas pode conduzir ao poder excessivo de mercado das empresas, expresso na capacidade de cobrar preços em excesso aos custos, proporcionando maiores lucros às expensas do consumidor e, consequentemente, a diminuição do bem-estar da economia.</p><p>Nesse contexto, o Índice Herfindahl-Hirschman (HHI) pode ser utilizado para o cálculo do grau de concentração dos mercados. Esse índice é obtido pelo somatório do quadrado do<em>market share</em>de todas as empresas de um dado mercado. O HHI pode chegar até 10.000 pontos, valor no qual há um monopólio, ou seja, há uma única empresa com 100% do mercado.</p><p>De acordo com o Guia de Análise de Atos de Concentração Horizontal, emitido pelo CADE, os mercados são classificados da seguinte forma:</p><p>a) Não concentrados: HHI abaixo de 1500 pontos;</p><p>b) Moderadamente concentrados: HHI entre 1.500 e 2.500 pontos; e</p><p>c) Altamente concentrados: HHI acima de 2.500.</p><p>Ressalte-se que o índice HHI foi calculado de forma ampla, englobando a participação dos produtores domésticos e também de cada produtor estrangeiro nas vendas no mercado brasileiro de cápsulas no período entre P1 e P5, de acordo com os dados fornecidos na investigação de dumping e nas estatísticas de importações da RFB. A análise da composição do mercado brasileiro do produto e o cálculo do HHI estão descritos na tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Participação no mercado brasileiro e índice HHI (em número-índice de %) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Períodos</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="7"><p>Importações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HHI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="4"><p>Capsugel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACG</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Outras Empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qualicaps</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.352</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>345,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>455,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.963</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1400,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.027</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.466,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>215,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>450,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.479</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Legenda: Em laranja - origem investigada.</p><p>Demais origens: Bélgica, China, Colômbia, Coréia do Sul, França, Japão e Taipé Chinês</p><p>Fonte: Processos SEI-ME nº 19972.102126/2021-91 (público) e nº 19972.102127/2021-36 (confidencial) e RFB.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p> <u>Na análise dos extremos da série, observa-se que o HHI apresenta trajetória decrescente de P1 a P5</u> . O índice registrou quedas consecutivas entre P1 e P3 (8,0%, de P1 a P2 e 1,0%, de P2 a P3), revertendo a tendência entre P3 e P4, quando registrou elevação de 1,6%. Por fim, entre P4 e P5, foi observada nova contração, de 13,6%. Ao se considerar o período inteiro, o índice de concentração do mercado se reduziu em 20,1%, passando de 4.352 para 3.479 pontos de HHI. Dessa forma, <u>o HHI do mercado brasileiro de cápsulas se manteve em níveis altamente concentrados ao longo do período de análise, de P1 a P5</u> .</p><p>Nota-se que a redução de concentração do mercado registrada no período parece ser explicada, sobretudo, pelo aumento da participação de mercado da outra produtora nacional, que passou de [CONFIDENCIAL]% em P1 para [CONFIDENCIAL]% em P5. Ainda, o aumento da participação das importações investigadas no mercado brasileiro, que cresceram [CONFIDENCIAL] p.p., aliado à redução da participação da indústria doméstica, que declinou [CONFIDENCIAL] p.p., parecem ter impactado o índice, gerando uma maior desconcentração.</p><p> <u>Por tudo o quanto exposto acima, conclui-se que o aumento da participação das vendas da outra produtora nacional, a queda de participação da indústria doméstica e o crescimento da representatividade das importações das origens sob análise contribuíram para o movimento de desconcentração do mercado brasileiro de cápsulas entre P1 e P5, ainda que este tenha sido altamente concentrado ao longo do período analisado</u> .</p><p><em>2.1.4.2 Barreiras à entrada</em></p><p>No tocante às barreiras à entrada, o CADE afirmou que a entrada de uma nova empresa produtora no Brasil seria intempestiva (levaria mais de 2 anos para passar a produzir). De acordo com o Conselho, no âmbito do Ato de Concentração Econômica nº 08700.009711/2014-78, a ACG teria informado que o processo de implantação da sua unidade em Minas Gerais levou mais de 2 anos. Nesse sentido, o CADE considerou que "seria possível a entrada de uma nova empresa importando cápsulas de unidades de produção localizadas no exterior (nos moldes do que a Capsugel faz)".</p><p>Contudo, destacou que a capacidade ociosa das empresas já estabelecidas no Brasil e a possibilidade de essas empresas aumentarem rapidamente sua capacidade de produção com investimentos relativamente pequenos em maquinários, além da necessidade de investir em marketing e canais de distribuição, poderiam impedir que novos entrantes fossem capazes de competir efetivamente com as "três empresas atuantes no Brasil". Diante disso, concluiu que a possibilidade de entrada de novas empresas no segmento não seria uma alternativa capaz de inibir o poder de mercado das empresas dominantes no mercado brasileiro.</p><p>A Capsugel - em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar - chamou atenção para as conclusões do CADE no âmbito do Ato de Concentração Econômica nº 08700.009711/2014-78, de que a entrada de um novo produtor nacional seria improvável e intempestiva, uma vez que o prazo estimado para a construção da planta até o início da produção seria de 30 meses, conforme informações apresentadas pela ACG no referido processo. Destacou, ainda, os gastos com a estrutura fabril, custos de entrada relacionados à implementação de uma rede de distribuição e posicionamento do novo produtor perante o consumidor.</p><p>Por outro lado, a Capsugel lembrou que a entrada do produto por meio de importações foi considerada tempestiva pelo CADE. Entretanto, ressaltou que a autoridade de defesa concorrencial estimou que seria necessário um investimento mínimo de R$ 4.000.000,00 "para garantir a infraestrutura da rede de distribuição, taxa de licença da vigilância sanitária local e da ANVISA, manutenção de equipe de vendedores e televendas, entre outros".</p><p>A Qualicaps, por sua vez, afirmou - em sua resposta questionário de interesse público - que as únicas barreiras à entrada no mercado brasileiro análise seriam os custos irrecuperáveis decorrentes da necessidade de realizar investimentos para o estabelecimento de uma nova planta produtiva. Quanto à entrada do produto por meio de importações, a parte destacou que a única barreira seria de natureza regulatória, a anuência da ANVISA e de outros órgãos competentes para a autorização de importação e venda no Brasil.</p><p>Em sua manifestação final, a Qualicaps argumentou que, por se tratar de um mercado com baixas barreiras à entrada, os únicos custos irrecuperáveis seriam referentes à necessidade de realizar investimentos para o estabelecimento de uma nova planta produtiva, portanto, inexistentes quando se trata do produto importado. Por fim, a Qualicaps lembrou que o início da operação fabril da ACG Brasil em P3 seria um exemplo de entrada bem-sucedida no mercado brasileiro de cápsulas, evidenciando as baixas barreiras à entrada no setor.</p><p>Por tudo o quanto exposto, <u>conclui-se que as barreiras à entrada de novos</u>  <u>players</u>  <u>fabris no mercado brasileiro de cápsulas de gelatina não são desprezíveis. Os altos custos de investimento em uma nova planta produtiva - conforme os dados já apresentados para o caso da ACG Brasil - e o prazo estimado de 30 meses para início da operação fazem com que as barreiras à entrada nesse mercado sejam relativamente altas. Além disso, mesmo a implementação de uma operação de importação do produto sob análise demandaria, segundo estimativas do CADE, um investimento da ordem de R$ 4 milhões e a obtenção de uma série de licenças sanitária e de natureza regulatória</u> .</p><p><em>2.1.4.3 Atos de concentração</em></p><p>Quanto aos atos de concentração no setor afetado, o CADE identificou o Ato de Concentração Econômica nº 08700.009711/2014-78, referente à operação de aquisição do controle da Genix - Indústria Farmacêutica Ltda. pela Capsugel Brasil Importação e Distribuição de Insumos Farmacêuticos e Alimentos Ltda.</p><p>De acordo com o CADE, concluiu-se que a operação geraria "uma imensa concentração no mercado discutido (acima dos 90% de participação), bem como acabaria por impor elevadas barreiras à entrada de eventuais novos players". Desse modo, entendeu-se que o mercado nacional de cápsulas rígidas não oferecia "condições de rivalidade suficientes para que fosse afastado o risco de exercício de poder de mercado por parte das requerentes, motivo pelo qual a operação não deveria ser aprovada tal como apresentada, ou seja, haveria a necessidade de se aplicar remédios antitruste visando neutralizar os efeitos negativos gerados pela operação". O CADE informou que, após duas propostas de Acordos em Controle de Concentrações (ACC) que, "no entendimento do Conselho não produziriam os efeitos necessários para neutralizar os efeitos concorrenciais negativos", as empresas desistiram da operação, sendo determinado o arquivamento do processo por perda de objeto em 10 de junho de 2015.</p><p>O CADE informou, ainda, que, após o arquivamento do processo, a Genix foi adquirida, no final de 2015, pela Mitsubishi Chemical e passou a adotar o nome Qualicaps. Já a Capsugel foi adquirida pelo Grupo Lonza em 2017, enquanto a ACG passou a produzir cápsulas no Brasil em 2019. Conforme o Conselho, em que pese as movimentações observadas no mercado ao longo do período, "permanecem as mesmas três concorrentes no mercado brasileiro de cápsulas duras".</p><p>Em relação ao tema, a Qualicaps e a Capsugel citaram, em suas respostas aos questionários de interesse público, o Ato de Concentração Econômica nº 08700.009711/2014-78. A Capsugel informou que não foram submetidos ao CADE outros Atos de Concentração envolvendo o mercado de cápsulas duras de gelatinas desde então. A empresa destacou, contudo, as operações de aquisição da Genix pela Mitsubishi e da Capsugel pela Lonza, além do início da produção de cápsulas por parte da ACG. Por fim, a parte alegou que a "eventual aplicação de medida antidumping afetará, diretamente, o fornecimento de cápsulas por Lonza (Capsugel) no país, reduzindo sua competitividade enquanto player relevante do mercado". De acordo com a empresa, "este cenário levará a incentivos exacerbados de adoção de preços em patamares mais elevados, pelo tempo e procedimentos necessários para permitir a entrada bem-sucedida de novos entrantes no mercado".</p><p>2.2 Oferta internacional do produto sob análise</p><p>A análise da oferta internacional busca verificar a disponibilidade de produtos similares ao produto objeto da investigação. Para tanto, verifica-se a existência de fornecedores do produto igual ou substituto em outras origens não investigadas pela prática de dumping. Nesse sentido, é necessário considerar também os custos de internação e a existência de barreiras à importação dessas origens, como barreiras técnicas.</p><p>2.2.1 Origens alternativas do produto sob análise</p><p><em>2.2.1.1 Capacidade produtiva do produto sob análise</em></p><p>Em sua resposta questionário de interesse público, a Qualicaps apresentou dados de produção e consumo mundial de cápsulas de gelatinas tipo A (suína) e B (bovina) referentes a 2021, extraídos do relatório Future Market Insights.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Produção e Consumo de Cápsulas Duras de gelatina Tipos A e B - 2021 (milheiros) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Região</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(i) - (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>América Latina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Europa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leste Asiático</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oriente Médio e África</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sudeste Asiático e Oceania</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Global</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte:<em>Future Market Insisghts</em></p><p>Elaboração: Qualicaps</p></td></tr></table><p>A empresa afirmou que haveria relevante excedente de produção na América Latina, superando o consumo da região em [CONFIDENCIAL]%, enquanto na América do Norte foi observado déficit de produção em relação ao consumo. Além disso, argumentou que haveria expressiva sobreoferta nas regiões do Leste e Sudeste Asiático, regiões que já teriam fornecido ao mercado brasileiro. Alegou, ainda, que há um excesso de produção mundial de [CONFIDENCIAL] milheiros, que corresponde a [CONFIDENCIAL] % da produção global e a [CONFIDENCIAL] vezes o mercado brasileiro de cápsulas.</p><p>Considerando os dados apresentados, <u>a região da América do Norte, que engloba as origens investigadas, foi responsável por [CONFIDENCIAL]% da produção mundial de cápsulas e por [CONFIDENCIAL]% do consumo global. Nesse sentido, observa-se que a região tem necessidade de importar volume relevante para o atendimento de seu consumo.</u> </p><p>Por outro lado, <u>as regiões do Leste e Sudeste Asiático se consolidaram como as principais produtoras do produto, com participação de CONFIDENCIAL]% na produção mundial. Diante do volume consumido por tais regiões, observa-se que estas origens se caracterizam como exportadoras líquidas, possuindo excedente exportável de [CONFIDENCIAL] milheiros, equivalente [CONFIDENCIAL] vezes o mercado brasileiro</u> .</p><p> <u></u> A Qualicaps também apresentou estimativas de produção e consumo mundiais de cápsulas para os anos de 2025 e 2031, com base no relatório Future Market Insights:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="9"><p>Produção e Consumo de Cápsulas Duras de gelatina Tipos A e B - 2025 e 2031 (em número-índice de milheiros)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Região</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>2025</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>2031</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(i) - (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção (i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(i) - (ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>América Latina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-115,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Europa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-126,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leste Asiático</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oriente Médio e África</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-133,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sudeste Asiático e Oceania</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Global</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>199,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="9"><p>Fonte:<em>Future Market Insisghts</em></p><p>Elaboração: Qualicaps</p></td></tr></table><p>As estimativas apresentadas demonstram comportamento semelhante ao observado ao longo do ano de 2020, com relevante excedente exportável produzido, sobretudo, nas regiões do Leste e Sudeste Asiático, e, em menor montante, na região da América Latina.</p><p>Desse modo, de acordo com os dados apresentados pela Qualicaps, <u>em 2020, as origens não investigadas foram responsáveis por [CONFIDENCIAL]% da produção global cápsulas, enquanto as origens investigadas responderam por [CONFIDENCIAL]%</u> . <u>Por sua vez, as previsões para os anos de 2025 e 2031 demonstraram comportamento semelhante ao observado no ano de 2020, sendo que as origens investigadas seriam responsáveis por [CONFIDENCIAL]% da produção mundial de cápsulas em 2025 e por [CONFIDENCIAL]% em 2031.</u> </p><p>Por fim, a Qualicaps apresentou as participações das maiores empresas exportadoras de cápsulas vazias no mundo por faturamento, no ano de 2020.</p><p>Ainda segundo a empresa, os [CONFIDENCIAL]% dos mercados restantes foram divididos entre as empresas: [CONFIDENCIAL].</p><p>Além disso, alegou, consoante relatório Markets and Markets, que, [CONFIDENCIAL].</p><p>Nesse sentido, argumentou que os maiores produtores contariam com vantagens como: redes mais robustas de<em>marketing</em>e distribuição, maior volume de investimentos em pesquisa e desenvolvimento e um maior reconhecimento de marca. Adicionalmente, alegou que a Capsugel teria aproveitado tais vantagens, além de praticar "preços baixíssimos, possíveis apenas através da prática de dumping, o que por último resultou na inibição do poder de contestação dos pequeno e médios players que pretendiam se consolidar no mercado brasileiro, e fez com que os<em>players</em>já consolidados se vissem obrigados a aderir a medidas drásticas para permanecer no mercado".</p><p>Em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, a Capsugel também citou as empresas referidas anteriormente pela Qualicaps como as principais produtoras mundiais de cápsulas. Informou, ademais, que outros produtores internacionais estariam investindo em expansão de sua capacidade produtiva, como a empresa Procaps. No entanto, de acordo com a parte, esta expansão se refere às cápsulas moles de gelatinas, não abarcadas pelo escopo da presente avaliação de interesse público.</p><p>Nesse sentido, a Capsugel alegou que o mercado mundial de cápsulas duras de gelatinas vazias sofreria de "falta de produtos", gerando, assim, estímulos para que determinados produtores escolhessem em que mercados pretendem atuar. Conforme a parte, um exemplo disso seria a empresa ACG, que "opta por exportar uma parcela relevante de sua produção para o mercado norte-americano, em vista da grande demanda do produto naquele país".</p><p> <u>No entanto, vale destacar que os dados apresentados pela Qualicaps demonstram um excedente produtivo mundial de cápsulas, o que contraria a afirmação da Capsugel.</u> </p><p>Para a comprovação de sua alegação, a Capsugel apresentou a evolução das exportações brasileiras de cápsulas duras de gelatina. Ressalta-se, no entanto, que os dados de exportação em questão podem incluir produtos classificados no mesmo código tarifário, mas distintos das cápsulas duras de gelatinas vazias, objetos da presente avaliação de interesse público.</p><p>Diante dos dados apresentados, a Capsugel alegou que a empresa ACG não priorizaria o mercado brasileiro, uma vez que, conforme notícia apresentada no Parecer SEI nº 17.480/2021/ME, a ACG exportaria cerca de 50% de sua capacidade instalada. Ressalta-se, contudo, que não foi possível confirmar se o crescimento das exportações foi resultado das operações da ACG, uma vez que os dados coletados no<em>ComexStat</em>não permitem o detalhamento por empresa exportadora.</p><p>Em sua manifestação de 16 de dezembro de 2022, a Qualicaps reiterou os dados - já apresentados na fase preliminar desta avaliação de interesse público - sobre as capacidades produtivas dos principais<em>players</em>mundiais do mercado de cápsulas de gelatina. Segundo a Qualicaps, os dados apresentados na figura abaixo demonstrariam claramente que há excedente de oferta significativo na Ásia no que diz respeito ao volume de produção, sendo possível identificar que há empresas que poderiam exportar ou aumentar exportações para o Brasil caso haja necessidade, conforme lista apresentada. Para a produtora doméstica, caso se considere a capacidade ociosa instalada dos<em>players</em>e não somente a produção, tais excedentes seriam ainda mais significativos, dado que haveria ociosidade considerável.</p><p>Em resumo, a Qualicaps concluiu que haveria número relevante de origens alternativas com disponibilidade para oferta de cápsulas ao mercado brasileiro - tanto no que diz respeito à capacidade de produção como quanto à capacidade ociosa, bem como no que diz respeito ao excedente exportável e potencial exportador das origens não investigadas.</p><p>Na mesma ocasião, a Qualicaps rebateu o argumento da Capsugel de que o mercado mundial sofreria uma suposta falta de produtos, caso os direitos antidumping pleiteados fossem aplicados. Para a produtora doméstica, a Capsugel não teria apresentado informações robustas que corroborassem sua argumentação. A Qualicaps reiterou que haveria excesso de oferta em nível mundial, não sendo possível indicar que o excesso de demanda norte-americano ensejaria falta de produtos. Segundo a Qualicaps, o que fica claro é exatamente o oposto. Ou seja, mesmo com o excesso de demanda norte-americano ainda haveria excesso de oferta em termos mundiais, em especial por conta dos elevados excedentes de produção da Ásia.</p><p>Em sua manifestação final, a Qualicaps repisou o argumento de que existiria um número relevante de origens exportadoras do produto, com capacidade produtiva suficiente para abastecer parte da demanda brasileira e mitigar eventual risco de desabastecimento do mercado. Adicionalmente, a Qualicaps reiterou o argumento a respeito da existência de significativa capacidade ociosa instalada por parte dos principais fabricantes mundiais. Tais dados reforçariam que existe produção mundial suficiente para atender ao mercado nacional por meio de outros fabricantes além das origens sob análise. Nesse sentido, se destacariam a China, a Bélgica e a Índia, origens exportadoras do produto com suposta viabilidade de aumentar o nível de exportação para o Brasil. Segundo a produtora doméstica, esses três países seriam responsáveis por, respectivamente, 23,4%, 14,8% e 14,5% das exportações mundiais, e destinariam um percentual irrisório da sua produção para o Brasil.</p><p><em>2.2.1.2 Exportações mundiais do produto sob análise</em></p><p>Com o objetivo de analisar a oferta internacional do produto, buscou-se identificar os maiores exportadores mundiais dos produtos classificados no código 9602.00 do Sistema Harmonizado (SH), com base em informações disponíveis no sítio eletrônico Comtrade, da Organização das Nações Unidas (ONU). Ressalta-se que, por não ser possível a depuração das estatísticas internacionais de maneira desagregada, dada a ausência de detalhamento dos produtos abarcados nos volumes identificados, os dados de exportação em questão podem incluir produtos classificados no mesmo código tarifário, mas distintos das cápsulas duras de gelatinas vazias. Cumpre registrar, ademais, que as informações relativas aos EUA e à China não estavam disponíveis no sítio eletrônico, de modo que foi necessário obter tais informações por meio da base de dados espelhada (<em>mirror data</em>), também oferecida pelo<em>Comtrade</em>. As informações disponibilizadas pelo<em>mirror data</em>são fornecidas pelos parceiros comerciais desses países.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Tabela 4 - Lista dos países exportadores de cápsulas em P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume Exportado (Kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação nas exportações mundiais (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.215.106</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.576.403</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.485.827</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.086.123</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.891.482</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vietnã</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.069.753</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Croácia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>988.747</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>833.938</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,7%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>814.461</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,6%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>702.037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,3%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Holanda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>655.236</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,1%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>629.299</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indonésia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>591.162</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,9%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.307.608</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.847.182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Legenda: Laranja - Origens investigadas</p><p>Fonte: UN Comtrade.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>Com base nos dados apresentados, observa-se que a China foi o maior exportador mundial do produto classificado no código tarifário de referência em P5, com 23,4% das exportações mundiais, seguido da Bélgica e da Índia, com 14,8% e 14,5% de participações, respectivamente. As origens sob análise, México e EUA, figuram, respectivamente, como quarto e quinto maiores produtores mundiais de cápsulas, respondendo por 10,0% e 9,4% das exportações mundiais, respectivamente. <u>Conjuntamente, as origens sob análise foram responsáveis por 19,4% das exportações mundiais do produto</u> . Quanto às demais origens não investigadas, destacam-se Vietnã (3,5%), e Croácia (3,2%), ambas com mais de 3,0% de participação nas exportações do produto. De acordo com os dados do<em>Comtrade</em>, 75 (setenta e cinco) países/territórios exportaram produtos classificado nos códigos de referência em P5.</p><p>Em resumo, <u>observa-se que as origens sob análise são responsáveis por 19,4% das exportações globais de cápsulas, enquanto as demais origens respondem por 80,6% das exportações do referido produto</u> .</p><p>Nesse sentido, a Qualicaps, em sua resposta ao questionário de interesse público para fins de avaliação preliminar, apresentou dados de exportação mundiais, coletados no sítio eletrônico<em>Trade Map,</em>referentes a "subposições tarifárias com detalhamento do produto" para oito origens, o que teria permitido "identificar exatamente as exportações do produto sob análise". Contudo, apesar do maior detalhamento da subposição tarifária, é importante ressaltar que tais dados ainda podem, eventualmente, incluir produtos não abarcados no escopo da presente avaliação de interesse público.</p><p>Nesse sentido, a empresa destacou, a China, Índia e Colômbia como possíveis origens alternativas para fornecimento de cápsulas ao mercado brasileiro, diante de seu "expressivo potencial exportador".</p><p>Por fim, a Qualicaps apresentou, também com base em dados obtidos na plataforma<em>TradeMap</em>, os preços praticados pelas origens mais relevantes em suas exportações mundiais:</p><p>A partir desses dados, a empresa afirmou que, em 2020, Indonésia e China praticaram os preços mais baixos em suas exportações. Argumentou também que Estados Unidos e Colômbia praticaram preços similares. Desse modo, destacou como possíveis origens alternativas Colômbia, Bélgica, França, Índia, China, Coreia do Sul, Indonésia e Taipé Chinês.</p><p> <u>Nesse contexto, buscou-se avaliar o cenário internacional a partir da perspectiva dos preços médios praticados pelas origens exportadoras. Com base nos dados disponibilizados pelo</u>  <u>Comtrade</u>  <u>, identificou-se o preço médio praticado pelos principais exportadores do produto classificado nos códigos SH em questão, tendo em vista o período P5. Os valores identificados estão expostos na tabela a seguir:</u> </p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Preço médio das exportações de cápsulas. P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/Kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vietnã</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Croácia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Holanda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indonésia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,82</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Legenda: Laranja - Origens investigadas</p><p>Fonte: UN Comtrade.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>Nota-se que o preço médio praticado pelos EUA (US$ 30,94/kg) esteve acima da média total de preços em P5 (US$ 22,72/kg), enquanto o praticado pelo México esteve abaixo (US$ 13,94/kg), sendo o segundo menor dentre todas as origens. <u>Ademais, dentre as possíveis origens alternativas, apenas a China pratica preço inferior (US$ 20,10/kg) à média total de preços, sendo superior ao praticado pelo México e inferior ao praticado pelos EUA. A Bélgica, por sua vez, praticou o maior preço (US$ 50,65/kg) dentre todas as origens, enquanto a Índia praticou preço médio (US$ 24,98/kg) inferior ao dos EUA e superior ao do México.</u> </p><p><em>2.2.1.3 Saldo da balança comercial do produto sob análise</em></p><p>Com o intuito de avaliar o perfil dos maiores exportadores listados acima, buscou-se também referenciar as importações de tais origens com base em suas exportações líquidas (saldo das exportações menos importações) do produto, em toneladas, classificado no código 9602.00 do Sistema Harmonizado (SH), conforme tabela a seguir.</p><p>Nesse contexto, a Qualicaps, em seu questionário de interesse público, destacou novamente o potencial exportador da Colômbia e de países asiáticos.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Saldo da Balança Comercial - P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peso Exportado (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peso Importado (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saldo Comercial (kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.215.106</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92.350</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.122.756</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.576.403</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>286.421</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.289.982</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.485.827</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>737.159</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.748.668</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.086.123</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>487.212</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.598.911</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.891.482</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.719.634</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-3.828.152</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vietnã</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.069.753</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138.772</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>930.981</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Croácia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>988.747</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67.765</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>920.982</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>833.938</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.207.404</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1.373.466</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>814.461</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.584.639</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1.770.178</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>702.037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.904</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>619.133</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Holanda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>655.236</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>883.941</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-228.705</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>629.299</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.264.669</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-3.635.370</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indonésia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>591.162</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118.943</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>472.219</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Legenda: Laranja - Origens investigadas</p><p>Fonte: UN Comtrade.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p> <u>A partir da tabela acima, verifica-se que, em P5, o México apresentou superávit comercial nas transações de cápsulas, sendo, assim, uma origem exportadora líquida. Por outro lado, os EUA registraram déficit comercial relevante no mesmo período, sendo, dessa forma, uma origem importadora líquida.</u> </p><p>Dentre os países com potencial exportador elevado, origens não investigadas como China, Bélgica, Índia, Vietnã e Croácia obtiveram superávits comerciais, podendo, a princípio, serem caracterizadas como origens de perfil exportador com base na composição de exportação e de fluxo de comércio.</p><p>Em manifestação apresentada em 16 de dezembro de 2022, a Qualicaps apontou que o excedente exportável da China não estaria comprometido inteiramente com a demanda do mercado dos EUA, pois apenas 35% do volume exportado pela China teriam esse destino. As importações brasileiras estariam concentradas em produtos do México e EUA. A Qualicaps entende que a viabilidade da retomada das exportações da Índia estaria relacionada com a lucratividade e que o dumping não ajudaria, mas que o preço médio inferior entre as origens não investigadas seria favorável. Quanto ao fato de que a ACG poderia deslocar as importações da Índia, a Qualicaps defende não ser a ACG a única exportadora indiana e que outros atores entre os principais fabricantes globais e atores de médio e pequeno porte poderiam suprir a demanda brasileira. Sobre as origens com capacidade líquida exportadora, a Qualicaps destacou a China, Bélgica, Índia, Vietnã e Croácia como países com elevado potencial exportador.</p><p>2.2.1.4 Importações brasileiras do produto sob análise</p><p>No exame de possíveis fontes alternativas, há ainda que se observar o perfil recente das importações brasileiras. Assim, a tabela abaixo apresenta o volume de importações brasileiras de cápsulas duras de gelatinas vazias por origem, durante o período de análise de dano da investigação de dumping, conforme depuração realizada no âmbito dos Processos SEI-ME nº 19972.101588/2021-91 (restrito) e nº 19972.101589/2021-36 (confidencial). Os dados expostos desconsideram as importações de cápsulas de gelatina moles, cápsulas IPS, cápsulas duras de gelatina de peixe e cápsulas duras de gelatina de origem vegetal.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Importações totais (em números índice de milheiros) [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>173,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>181,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>423,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>648,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>830,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>358,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>198,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>194,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>190,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>232,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>213,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.585,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>592,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.325,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.066,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>227,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>205,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155,8</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>