<xml><article id="32301205" name="269 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9619852" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632742">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 269, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 269, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 204075 - PLANO ANUAL DO MEMORIAL DA IMIGRAÇÃO JUDAICA E DO HOLOCAUSTO 2021/2022, publicado na portaria nº 0621/20 de 19/10/2020, no D.O.U. em 20/10/2020, para Plano Plurianual do Memorial da Imigração Judaica e do Holocausto (2021 - 2023).</p><p>PRONAC: 211025 - História da Água no Espírito Santo, publicado na portaria nº 0323/21 de 08/06/2021, no D.O.U. em 09/06/2021, para Águas do Espírito Santo.</p><p>PRONAC: 220177 - Do Anhangava ao Nepal, publicado na portaria nº 0069/22 de 02/02/2022, no D.O.U. em 04/02/2022, para Do Anhangava ao Everest.</p><p>PRONAC: 222408 - Alumbre: O Coração é um Folião, publicado na portaria nº 0716/22 de 14/12/2022, no D.O.U. em 15/12/2022, para MUNDARÉU DE MIM.</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 202309 - I Simpósio Patrimônio Cultural Subaquático: Preservação, Educação e Práticas Políticas, publicado na portaria nº 0367/20 de 22/05/2020, publicada no D.O.U. em 25/05/2020.</p><p>Onde se lê: O projeto "I Simpósio Patrimônio Cultural Subaquático: Preservação, Educação e Práticas Políticas" visa a dar continuidade aos debates voltados à proteção do patrimônio cultural subaquático, iniciados em 2011 com a realização do "Seminário Contribuições para Proteção do Patrimônio Cultural Subaquático no Brasil". Para tal, será realizado um simpósio gratuito ao público, com palestras de arqueólogos subaquáticos do Brasil e Exterior, além da participação de especialistas que atuam na proteção desse Patrimônio. O evento ocorrerá no Instituto Histórico e Geográfico Brasileiro (IHGB), local de grande relevância no que se refere à produção historiográfica acerca do Brasil.</p><p>Leia-se: O projeto "I Simpósio Patrimônio Cultural Subaquático: Preservação, Educação e Práticas Políticas" visa a dar continuidade aos debates voltados à proteção do patrimônio cultural subaquático, iniciados em 2011 com a realização do "Seminário Contribuições para Proteção do Patrimônio Cultural Subaquático no Brasil". Para tal, será realizado um simpósio gratuito ao público, com palestras de arqueólogos subaquáticos do Brasil e Exterior, além da participação de especialistas que atuam na proteção desse Patrimônio.</p><p>PRONAC: 204075 - PLANO ANUAL DO MEMORIAL DA IMIGRAÇÃO JUDAICA E DO HOLOCAUSTO 2021/2022, publicado na portaria nº 0621/20 de 19/10/2020, publicada no D.O.U. em 20/10/2020.</p><p>Onde se lê:</p><p>O objetivo deste projeto é o Plano Anual de Atividades do Memorial da Imigração Judaica e do Holocausto, ou seja: Programação dos eventos que ocorrerão no Memorial, durante os anos de 2021 e 2022. As ações serão Exposições (obras nacionais e internacionais), publicação de Livros com versão em CD - narração dos textos para deficientes visuais, produção e lançamento de filme, produção e apresentação de Palestras, além da aquisição de alguns acervos de coleções particulares para o Memorial da Imigração Judaica e do Holocausto.</p><p>Leia-se: O objetivo deste projeto é o Plano Plurianual de Atividades do Memorial da Imigração Judaica e do Holocausto, ou seja: Programação dos eventos que ocorrerão no Memorial, durante os anos de 2021 a 2023. As ações serão Exposições (obras nacionais e internacionais), publicação de Livros com versão em CD - narração dos textos para deficientes visuais, produção e lançamento de filme, produção e apresentação de Palestras, além da aquisição de alguns acervos de coleções particulares para o Memorial da Imigração Judaica e do Holocausto.</p><p>PRONAC: 204341 - Turnê As Quatro Estações, publicado na portaria nº 0690/20 de 26/11/2020, publicada no D.O.U. em 27/11/2020.</p><p>Onde se lê: Realizar uma turnês pelas cidades de São Paulo/SP, Belém/PA, São Luís/MA, e Vitória/ES com a orquestra A Trupe Barroca e a violinista Cynthia Freivogel tendo no programa a obra As Quatro Estações de Vivaldi. A orquestra é especialista em execuções historicamente orientadas, com instrumentos de época e a solista é um dos grandes nomes do violino barroco na atualidade. Os concertos serão gatuitos e o projeto contemplará como contrapartidas sociais dois ensaios abertos, com uma pequena palestra sobre as obras a serem executadas e os instrumentos da orquestra, para estudantes de escolas públicas e um mater class gratuito para alunos de violino, viola ou violoncelo, previamente selecionados, em cada uma das cidades visitadas.</p><p>Leia-se: Realizar uma turnês pelas cidades de Belém/PA, São Luís/MA, e Vitória/ES com a orquestra A Trupe Barroca e o violinista Xavier Julien-Laferriere, tendo no programa a obra As Quatro Estações de Vivaldi. A orquestra é especialista em execuções historicamente orientadas, com instrumentos de época e o solista é um dos grandes nomes do violino barroco na atualidade. Os concertos serão gatuitos e o projeto contemplará como contrapartidas sociais dois ensaios abertos, com uma pequena palestra sobre as obras a serem executadas e os instrumentos da orquestra, para estudantes de escolas públicas e um mater class gratuito para alunos de violino, viola ou violoncelo, previamente selecionados, em cada uma das cidades visitadas</p><p>PRONAC: 210092 - BIKE ARTE BRASIL, publicado na portaria nº 0467/21 de 17/08/2021, publicada no D.O.U. em 18/08/2021.</p><p>Onde se lê: Este projeto pretende viabilizar 5 (cinco) edições do festival BIKE ARTE BRASIL em importantes capitais brasileiras. Cada edição contará com um festival com 2 (dois) dias de duração, incluindo programação a ser composta por meio de edital que contemplará apresentações de música instrumental, apresentações de artes cênicas, intervenções de artes visuais urbanas, realização de oficinas/workshops e roteiros culturais contemplando os principais pontos culturais, incluindo os bens tombados como patrimônio e obras de arte urbana em cada cidade.</p><p>Leia-se: Este projeto pretende viabilizar 5 (cinco) edições do festival BIKE ARTE BRASIL em importantes cidades brasileiras. Cada edição contará com um festival com 2 (dois) dias de duração, incluindo programação a ser composta por meio de edital que contemplará apresentações de música instrumental, apresentações de artes cênicas, intervenções de artes visuais urbanas, realização de oficinas/workshops e roteiros culturais contemplando os principais pontos culturais, incluindo os bens tombados como patrimônio e obras de arte urbana em cada cidade.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>