<xml><article id="32184324" name="PORTARIA N 13-2023 CRESSRJ" idOficio="9605258" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00070:00571:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE SERVICO SOCIAL DA 7ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="409" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=409" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20612990">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CRESS/RJ Nº 13, de 9 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelecer as regras da retomada gradual e segura das atividades institucionais presenciais do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região e criar nova etapa da retomada gradual, conforme estabelecido na Portaria nº 10/2023, publicada no DOU, no dia 14/04/2023, ISSN 1677-7042, Seção I, página nº 72.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CRESS/RJ Nº 13, de 9 de maio de 2023</p><p class="ementa">Estabelecer as regras da retomada gradual e segura das atividades institucionais presenciais do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região e criar nova etapa da retomada gradual, conforme estabelecido na Portaria nº 10/2023, publicada no DOU, no dia 14/04/2023, ISSN 1677-7042, Seção I, página nº 72.</p><p>O Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região, representado pela Presidenta Luciane Barbosa do Amaral Rangel, CRESS/RJ nº 14.548, no uso de suas atribuições legais e regimentais que lhe são conferidas pela Resolução CFESS nº 469/2005 determina:</p><p>CONSIDERANDO que as etapas dispostas no art.3º da Portaria nº 15/2022, art.3º da Portaria nº 17/2022, art. 3º da Portaria nº 01/2023, bem como no art.3º da Portaria nº 10/2023 não foram suficientes para garantir a retomada das atividades institucionais presenciais desta Autarquia em sua integralidade;</p><p>CONSIDERANDO que a mudança para a nova sede depende ainda da finalização dos processos licitatórios, que têm por finalidade a aquisição de bens e serviços através da modalidade de licitação por Pregão Eletrônico;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Conselho Pleno realizado no dia 29/04/2023 que deliberou pela prorrogação das etapas da retomada gradual e segura de suas atividades institucionais presenciais;</p><p>CONSIDERANDO que esta Autarquia Federal ainda está em processo de mudança para a nova sede, situada na Avenida Rio Branco, nº 31, 18º andar, inaugurada no dia 05/05/2023;</p><p>CONSIDERANDO a indicação da OMS (Organização Mundial de Saúde) sobre o fim da emergência em saúde pública de importância internacional no dia 05/05/2023, com o avanço da vacinação, como indicativo de finalização das etapas de retomada gradual e segura, resolve:</p><p>Art.1º. Prorrogar o processo de retomada gradual estabelecendo as regras das atividades institucionais presenciais no âmbito do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região.</p><p>Art.2º. Estabelecer a prorrogação do processo de retomada gradual e segura, por meio da criação da nona etapa, com duração de 45 (quarenta e cinco) dias corridos.</p><p>Art.3º. Manter em caráter excepcional e temporário o trabalho remoto, referente ao período da etapa supracitada que começará no dia 09/05/2023 e terminará no dia 22/06/2023, ressalvando-se as atividades institucionais que já estão sendo cumpridas de forma presencial na Sede e Seccionais do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região</p><p>Art.4º. Prosseguir com a retomada, de forma gradual e segura, da realização de reuniões/atividades das Comissões Precípuas e/ou Temáticas do CRESS/RJ.</p><p>Art.5º. Seguir na capacitação às/aos funcionárias/os e conselheiras/os desta Autarquia Federal visando a tramitação de processos via sistema, ante a necessidade de operacionalização de processos eletrônicos.</p><p>Art.6º. Avançar na digitalização de documentos e processos administrativos que tramitam no âmbito do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região.</p><p>Art.7º. Prosseguir com o Grupo de Trabalho para o planejamento da mudança para a nova sede do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região.</p><p>Art.8º. O Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região realizará a retomada das atividades presenciais de forma integral, na Nova Sede e nas Seccionais, no dia 23 de junho de 2023 e a diretoria fornecerá as orientações prévias sobre o retorno, posteriormente.</p><p>Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos retroativos a partir de 09/05/2023, para que produza os devidos efeitos legais.</p><p class="assina">LUCIANE BARBOSA DO AMARAL RANGEL</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>