<xml><article id="32321662" name="safo-PORT-77-Normam-27--REV-3_4_" idOficio="9620528" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633617">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>0106 - SAÍDA E REGRESSO DE AJB DE EMBARCAÇÃO COM HELIDEQUE REGISTRADO</p><p>O Armador/Operador, ou seu representante legal, deverá informar à DPC a saída de toda embarcação ou plataforma das AJB, caso contrário, a embarcação ou plataforma terá o</p><p>seu registro cancelado.</p><p>Caso a embarcação ou plataforma, que possua Portaria de Registro emitida pela ANAC, ausente-se das AJB e regresse posteriormente com a mesma ainda dentro da validade, ela não perderá a sua efetividade. Entretanto, o Armador/Operador deverá encaminhar à DPC, um Certificado de Manutenção das Condições Técnicas de Helideque, conforme o modelo do Anexo 1-H.</p><p>0107 - DESPESAS SOB A RESPONSABILIDADE DO REQUERENTE</p><p>Compete ao requerente arcar com os custos de indenização para registro e certificação do helideque, bem como com as despesas logísticas com transporte aéreo, terrestre nos deslocamentos urbanos, alimentação e hospedagem da Comitiva de Vistoriadores. No caso de alguma vistoria ser realizada no exterior, além dos custos relativos ao transporte, à estadia e à alimentação, as diárias devidas aos Vistoriadores serão de responsabilidade do requerente. Os valores referentes às diárias serão os adotados pela MB para o posto/graduação de cada Vistoriador; e o transporte e a hospedagem deverão ser condizentes com o nível de Oficial Superior.</p><p>Os valores das indenizações constam da tabela do sítio eletrônico (www.marinha.mil.br/dpc/NORMAM-27), cuja guia de pagamento, constante no Anexo 1-I, deverá ser solicitada à DPC.</p><p>0108 - CONDIÇÕES DE REALIZAÇÃO DAS VISTORIAS</p><p>Para efeito de planejamento deverão ser considerados os seguintes aspectos:</p><p>a) As vistorias serão realizadas no local de operação ou onde possam ser testados todos os sistemas e equipamentos da plataforma ou da embarcação relacionados à operação do helideque, nas condições de operação normais em que o mesmo será empregado.</p><p>b) As vistorias serão realizadas no período diurno. Por ocasião da solicitação da vistoria o requerente receberá da DPC uma proposta de logística, com a programação, a fim de ser apreciada. O requerente deverá colocar um representante para acompanhar, presencialmente, a equipe de vistoria, desde o início do translado terrestre até o final da vistoria.</p><p>c) Os vistoriadores deverão ser transportados ao helideque por helicóptero multimotor que atenda aos requisitos de operação offshore, que possua os equipamentos Helicopters Operation Monitoring Program (HOMP - sistema que, padroniza as operações e identifica previamente qualquer problema na qualidade das operações), Health and Usage Monitoring Systems (HUMS - sistema de monitoramento que utiliza técnicas de coleta e análise de dados para ajudar a garantir a disponibilidade, confiabilidade e segurança das aeronaves), Blue Sky (sistema via satélite que monitora informações diversas da aeronave) e o Traffic Alert and Collision Avoidance System (TCAS - sistema de prevenção de colisão e alerta de tráfego), ou similares, e a sua tripulação deverá estar apta a voar sob condições meteorológicas de voo por instrumento (IMC). O helicóptero será destinado exclusivamente para atender à realização da vistoria e ficará no helideque, cortado e à disposição da Comitiva de Vistoriadores, durante a sua realização. Deverá ser disponibilizado um ponto de comunicação (3º fone - "rabicho") no helicóptero, para que</p><p>um vistoriador possa verificar os procedimentos de comunicação rádio dos pilotos e da unidade a ser vistoriada; e</p><p>d) No decorrer da vistoria o helideque ficará interditado e à disposição da Comissão de Vistoriadores, devendo a embarcação disponibilizar todos os recursos necessários para atender a sua realização.</p><p>0109 - PROCESSO DE REGISTRO</p><p>a) Certificação - a Certificação de Helideque (Anexo 1-J) será emitida pela DPC, com a validade contando a partir da data de realização da Vistoria Inicial ou de Renovação.</p><p>Havendo Exigência Não Impeditiva por ocasião das Vistorias, a DPC solicitará à ANAC a abertura do helideque para a realização de operações aéreas. Após a verificação do cumprimento das exigências, a DPC emitirá o RVH final do Helideque, contando o prazo de certificação a partir da data da vistoria. O helideque poderá operar pelo prazo de até 60 (sessenta) dias, prorrogáveis por um único período de até 30 (trinta) dias, a critério da DPC. Terminado este prazo sem que a exigência tenha sido cumprida pelo armador e verificada pela DPC, será solicitado à ANAC o cancelamento da Portaria de Registro. Após o cancelamento da Portaria de Registro, deverá ser realizada uma nova Vistoria Inicial para que a embarcação/plataforma seja novamente autorizada a operar o helideque.</p><p>Havendo Exigência Impeditiva, a DPC solicitará à ANAC a interdição do helideque, em conformidade com o procedimento previsto na alínea c abaixo.</p><p>A Certificação de Helideque terá validade de 3 (três) anos, podendo ser renovada indefinidamente por iguais períodos mediante realização de Vistorias de Renovação com resultado satisfatório.</p><p>A DPC encaminhará a Certificação de Helideque para a ANAC, a fim de subsidiar a emissão da Portaria de Registro. Será encaminhada cópia do RVH para o requerente.</p><p>A DPC poderá cancelar a Certificação, a qualquer momento, caso tome conhecimento de que os parâmetros técnicos ou que as condições da plataforma ou da embarcação comprometam a realização de operações aéreas de pouso e decolagem com segurança.</p><p>b) Registro - ocorrerá mediante o encaminhamento, pela DPC, da Certificação de Helideque juntamente com a respectiva FRH para ANAC.</p><p>A ANAC é responsável pela expedição da Portaria de Registro e a sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</p><p>A Portaria de Registro terá validade de 3 (três) anos, devendo seu término coincidir com a data de validade da Certificação de Helideque expedida pela DPC.</p><p>Obervação: A ANAC sempre emitirá a Portaria de Registro com o seu prazo máximo. Se o helideque da embarcação/plataforma contiver exigências não impeditivas, estas serão listadas no RVH com os seus prazos de execução. Caso as mesmas não sejam cumpridas no respectivo prazo, a DPC solicitará à ANAC o cancelamento da Portaria (Anexo 1-J).</p><p>c) Notificação de Interdição e Desinterdição de Helideque - Caso seja verificado a existência de Exigência Impeditiva, será emitida a Notificação de Interdição de Helideque para pouso de helicópteros, sendo assinada pelos Vistoriadores e pelo responsável pela embarcação/helideque, conforme previsto no Anexo 1-K. Após a Vistoria para Retirada de Exigência, constatada a correção da(s) Exigência(s) Impeditiva(s), o representante da Autoridade Marítima emitirá a Notificação de Desinterdição do Helideque, Anexo 1-K, e solicitará à ANAC a abertura/reabertura do helideque para o tráfego aéreo. As notificações serão emitidas em 2 (duas) vias, ficando a original com o responsável da Embarcação/Plataforma, uma cópia com a equipe de vistoria.</p><p>0110 - CERTIFICADO DE MANUTENÇÃO DAS CONDIÇÕES TÉCNICAS (CMCTH)</p><p>Se uma embarcação ou plataforma, que possua Portaria de Registro emitida pela ANAC, for se ausentar da AJB, deverá informar à DPC. Caso a mesma regresse posteriormente, com a Portaria de Registro em vigor e tenha interesse de utilizar o helideque, deverá encaminhar à DPC o CMCTH, conforme o Anexo 1-H, em até 10 dias antes de reingressar em AJB. Deverá ser encaminhado juntamente o Certificado de Coeficiente de Atrito, quando aplicável.</p><p>A não apresentação desse documento, dentro do prazo previsto, cancelará automaticamente a validade da Certificação do Helideque, acarretando a revogação da portaria de registro.</p><p>Caberá à DPC solicitar à ANAC a interdição do helideque e o cancelamento da Portaria de Registro, se a embarcação se ausentar de AJB, sem comunicar à DPC. Neste caso, para que o helideque possa retomar à realização das operações aéreas, deverá ser submetido a uma nova Vistoria Inicial.</p><p>0111 - EMBARCAÇÕES DE ESPORTE E RECREIO COM HELIDEQUE</p><p>A DPC não certifica helideques instalados em embarcação de esporte e recreio. Para esses casos, devem ser cumpridos os procedimentos da ANAC.</p><p>0112 - COMUNICAÇÃO ENTRE EMBARCAÇÃO/PLATAFORMA X AERONAVE</p><p>Se não houver uma frequência aeronáutica alocada pelo Departamento de Controle do Espaço Aéreo (DECEA), por meio do Certificado de Aprovação de Projeto (CAP), para um determinado helideque, por questões de segurança, as comunicações essenciais entre o helicóptero e a unidade marítima deverão trafegar pelo VHF marítimo, até a homologação da respectiva Estação Prestadora de Serviço de Telecomunicação e de Tráfego Aéreo (EPTA).</p><p>A utilização de frequências não homologadas na faixa aeronáutica é crime, conforme previsto no art. 183, da lei nº 9.472, de 16 de julho de 1997.</p><p>A chamada fonia do Radioperador em Plataforma Marítima (RPM) é aquela designada pelo DECEA na Portaria de Homologação da EPTA.</p><p>0113 - AERONAVE REMOTAMENTE PILOTADA (RPA)</p><p>As aeronaves remotamente pilotadas, que compreendem os sistemas de aeronaves remotamente pilotadas e aeronaves totalmente autônomas, se enquadram na definição de "aeronave" presente no Código Brasileiro de Aeronáutica - CBAer (Lei 7.565/1986) e, portanto, são objeto de regulação e fiscalização da ANAC, no caso de operações civis.</p><p>A autorização da ANAC é condição necessária, mas não suficiente para a ope- ração de sistemas de aeronaves civis remotamente pilotadas no Brasil. Também é preciso que o operador obtenha autorização do DECEA e verifique junto à Agência Nacional de Telecomunicações (ANATEL) se a sua frequência de controle é segura.</p><p>As competências da ANAC e do DECEA são complementares e, portanto, ambas as autorizações são necessárias para a operação de aeronaves civis remotamente pilotadas no Brasil.</p><p>As embarcações/plataformas que desejam utilizar o RPA deverão seguir as normas e regulamentos da ANAC, do DECEA e da ANATEL.</p><p>Não é permitida a sua utilização em embarcações/plataformas que tenham helideques, simultaneamente com as operações de pouso e decolagem de helicópteros, exceção se daria nos casos de emprego de RPA em área interna das embarcações/plataformas, como tanques, reservatórios e espaços confinados, ou para inspeções estruturais, em caráter excepcional, que envolvam aspectos de segurança das mesmas, quando deve haver uma coordenação com a tripulação do helicóptero e sem possibilidade de interferência mútua.</p><p>O descumprimento dessa regra está passível de autuação por parte da Autoridade competente.</p><p>0114 - CUMPRIMENTO DE REQUISITOS</p><p>A DPC manterá atualizada, no seu sítio eletrônico (www.marinha.mil.br/dpc), uma tabela de prazos para o cumprimento de requisitos e de exceções; a Autoridade Marítima recomenda a consulta e o conhecimento prévio, pelos operadores de helicópteros e das embarcações, das exceções e prazos desta tabela, especialmente quando operando em áreas com difícil acesso à internet.</p><p>Caso a embarcação/plataforma, após a homologação de seu helideque, infrinja algum requisito dessa norma, receberá uma comunicação (Anexo 1-L) e informará seu cumprimento à DPC, caso contrário poderá ter as operações aéreas suspensas, definitiva ou temporariamente.</p><p>0115 - TRANSPORTE DE ARTIGOS PERIGOSOS E INSPEÇÃO DE BAGAGENS E PASSAGEIROS</p><p>As empresas operadoras de embarcações/plataformas marítimas dotadas de helideque devem possuir procedimentos formalmente estabelecidos a fim de garantir que nenhum artigo perigoso seja embarcado nas aeronaves, salvo quando o transporte for realizado em conformidade com os requisitos da ANAC e realizados por Cias Aéreas expressamente autorizadas pela mesma a conduzi-los.</p><p>As embarcações/plataformas deverão possuir pessoal qualificado para realizar inspeção de bagagens e passageiros antes do embarque por aeronave, podendo ser utilizado como referência, a cargo das Operadoras de embarcações/plataformas, o curso básico AVSEC para a inspeção de bagagens e passageiros e a Categoria 12 da Instrução Suplementar 175 002F da RBAC 175, para a verificação de artigos perigosos.</p><p>Fica a critério das operadoras de embarcações/plataformas qualquer qualificação adicional em demais Categorias referenciadas na instrução suplementar supracitada.</p><p>0116 - RISCO DE FAUNA</p><p>Deverá ser cumprido o REGULAMENTO BRASILEIRO DA AVIAÇÃO CIVIL (RBAC) nº 153 EMENDA nº 06, de 15 de março de 2021, ou a sua atualização, no que couber.</p><p>As Unidades Estacionárias devem ficar atentas quando houver uma rota migratória, devendo informar às tripulações das aeronaves a existência de pássaros no entorno da embarcação quando em operações aéreas.</p><p>0117 - EMBARCAÇÕES COM HELIDEQUE NÃO REGISTRADO</p><p>As embarcações, que operarão em AJB, que possuem helideques, mas não desejam registrá-lo devem:</p><p>- nas perícias e inspeções, apresentar ao Inspetor Naval uma declaração que não utilizarão seu helideque, Anexo 1-M; e</p><p>- colocar a sinalização de helideque interditado, item 0504, subitem g desta norma.</p><p>0118 - DOCUMENTOS</p><p>Todos os documentos deverão ser encaminhados à DPC em meio eletrônico, utilizando o formato PDF (Adobe Reader).</p><p>As plantas do helideque, na escala 1:100, além do formato eletrônico também deverão ser encaminhadas por meio impresso.</p><p>Os documentos originais deverão ser mantidos arquivados pelo interessado até a finalização do processo para possível consulta.</p><p>0119 - CASOS NÃO PREVISTOS</p><p>Os casos não previstos na presente norma deverão ser encaminhados à DPC, a fim de serem analisados.</p><p>CAPÍTULO 2</p><p>PROJETO DO HELIDEQUE</p><p>0201 - REQUISITOS FUNDAMENTAIS</p><p>Para projetar a estrutura de um helideque, o engenheiro necessita como ponto de partida, definir a sua localização, as dimensões e o peso do maior e mais pesado helicóptero que a estrutura deverá ser capaz de suportar. Para definir esses requisitos fundamentais o engenheiro poderá, como dado de projeto:</p><p>a) adotar as dimensões e o peso do maior e mais pesado helicóptero conhecido que poderá operar naquele helideque; ou</p><p>b) assumir dimensões para a AAFD e resistência do piso que permitam a operação no helideque de helicópteros, conhecidos ou não, com dimensões e peso inferiores ou, no máximo, iguais às assumidas.</p><p>0202 - LOCALIZAÇÃO</p><p>a) a localização de um helideque em plataformas marítimas fixas, em navios mercantes e em embarcações empregadas em operações offshore é quase sempre uma solução de compromisso entre as diferentes exigências básicas do projeto, tais como a limitação de espaço e a necessidade de desempenhar diversas funções. A localização do helideque deve ser cuidadosamente escolhida de modo a atender a essas diferentes necessidades;</p><p>b) a AAFD deve estar posicionada, em relação às demais estruturas, de tal forma que exista um setor livre de obstáculos abaixo do nível do helideque, fora do setor de gradiente negativo, que permita uma aeronave aproximar-se e decolar ou arremeter com segurança, mesmo que apresente perda de potência dos motores;</p><p>c) a AAFD deve também ser localizada de forma a minimizar a ocorrência de turbulência sobre o helideque, originada pelo escoamento do vento nas estruturas da instalação; para os novos projetos de construção, iniciados a partir de 2018, as embarcações/plataformas devem possuir um estudo do ambiente eólico sobre o helideque em que os helicópteros deverão operar cujos critérios encontram-se no documento do artigo 0103, alínea f;</p><p>d) não devem existir, sobre o helideque, gases da combustão de queimadores ou de outros equipamentos que possam despejar gases quentes que alterem os parâmetros ambientais para os quais o voo foi planejado. Aumentos repentinos na temperatura ambiente podem causar diminuição de desempenho do motor e da eficácia do rotor em um estágio crítico da operação do helicóptero. Os projetistas devem, portanto, tomar muito cuidado com a localização e com a elevação das descargas de gases em relação à AAFD; as embarcações/plataformas devem realizar testes em túnel de vento ou de Dinâmica dos Fluidos Computacional (CFD) do helideque para determinar os parâmetros eólicos para o pouso e decolagens de aeronaves;</p><p>Observação: - em projetos anteriores a 2018, a DPC poderá solicitar a realização do estudo acima, quando houver histórico de formação de turbulência no helideque.</p><p>- os helideques na proa, classe 3, não necessitam realizar o estudo das alíneas c e d.</p><p>e) o projeto deve prever a instalação de diversos sensores de condições ambientais na área do helideque de forma a disponibilizar aos pilotos um retrato tão fiel quanto possível das condições reinantes na AAFD. Sensores de movimento devem ser posicionados no piso do helideque. Caso não seja possível, os valores apresentados de caturro (pitch), balanço (roll), arfagem (heave), velocidade de arfagem (heave rate) e inclinação (inclination) devem ser corrigidos para a altura e a posição do helideque, enquanto termômetros e sensores de vento devem ser instalados, mandatoriamente, próximos ao helideque;</p><p>f) nos casos em que nem todos os parâmetros estabelecidos nesta norma para o projeto do helideque possam ser plenamente satisfeitos, poderá ser necessário impor restrições às operações de helicópteros;</p><p>g) a área de toque deverá estar no centro da AAFD; e</p><p>h) deverá se evitar colocar a embarcação de resgate sob ou próximo da projeção para baixo do helideque, para que não seja danificada, em caso de acidente.</p><p>0203 - DIMENSÕES</p><p>Os helideques serão classificados em função do comprimento "D" do maior helicóptero que poderá operar em cada instalação nas categorias (H) definidas no artigo 0302, desta Norma.</p><p>0204 - SEGURANÇA</p><p>a) Tela de proteção - as telas de proteção devem ser instaladas ao redor da área do helideque, de acordo com o contido no Anexo 2-A, exceto quando existir proteção estrutural que venha prover segurança suficiente ao pessoal envolvido nas operações aéreas. A tela deve ser constituída por material flexível e resistente ao fogo.</p><p>I) a tela de proteção deve ter uma largura mínima de 1,5m, no plano horizontal, a partir da borda externa do helideque, podendo incluir a calha de drenagem;</p><p>II) a malha da tela de proteção deverá possuir dimensões de, no máximo, 0,10m x 0,10m;</p><p>III) o espaçamento entre as telas e a borda do helideque, e entre as seções das mesmas não deverá exceder 0,10m. Caso as características de construção impeçam esse espaçamento com as redes rebatidas, tais espaços deverão ser fechados com rede do mesmo material;</p><p>IV) a extremidade inferior da tela de proteção deve ficar no mesmo nível do helideque ou em um nível um pouco abaixo da calha de drenagem, quando existente. A tela deverá possuir inclinação aproximada de 10° para cima em relação ao plano horizontal. A extremidade superior da tela de proteção poderá ficar ligeiramente acima do nível do helideque, não devendo exceder a altura de 0,25m em relação a esse plano;</p><p>V) a tela de proteção não deve ser esticada em demasia, de forma a evitar sua atuação como trampolim e, caso sejam instaladas vigas laterais e longitudinais para dar maior resistência à estrutura da tela, estas não devem possuir formato que possa causar lesões em pessoas que, eventualmente, venham a ser amparadas pela tela. O projeto ideal deve produzir o efeito de uma maca, devendo suportar, seguramente, um corpo que caia na tela sem lhe causar ferimentos;</p><p>VI) as telas de proteção poderão ser confeccionadas em qualquer material: aço carbono, sisal, poliéster ou outros.</p><p>VII) cada seção da tela deverá resistir, sem ruptura, ao teste que consiste no impacto de uma carga de 100kg, com diâmetro da base de 0,76m, solto, em queda livre, de uma altura de 1m;</p><p>VIII) por ocasião da solicitação de vistoria, deverá ser apresentado um Certificado de Resistência da Tela, emitido por Organização reconhecida (OR) pela DPC, ou pelo setor de engenharia da empresa operadora da plataforma/embarcação, atestando que todas as seções da</p><p>tela de proteção apresentam condições seguras de uso, de acordo com o Anexo 2-D. Nesse caso, o responsável técnico da empresa deverá apresentar a Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) e a cópia do registro no CREA. Esse documento deverá ser válido por 3 anos ou no caso das telas que cumprem a subalínea 13 abaixo, a validade será de acordo com o manual do fabricante, e ter sido emitido, no máximo, três meses antes da solicitação da vistoria;</p><p>IX) deverá ser realizada a verificação visual, antes de realizar operações aéreas, caso seja constatado pontos de corrosão em um determinado trecho da tela, esse deverá ser submetido a um novo teste de impacto. Em caso de ruptura, a seção da tela deverá ser substituída;</p><p>X) dispositivos de travamento da tela rompidos, abertos e/ou corroídos deverão ser substituídos;</p><p>XI) em caso de necessidade de substituição da tela, o novo trecho deverá ser submetido ao teste de impacto;</p><p>XII) a tela de proteção deverá estar, sempre, livre de qualquer objeto sobre ela ou seu suporte; e</p><p>XIII) são aceitos os testes destrutivos em laboratório das telas de poliéster ou das que contenham pedaços de arames instalados nas redes de aço para se verificar a resistência e a degradação do material ao longo do tempo, não sendo necessário os testes mecânicos da alínea 7.</p><p>b) Acessos - a fim de prover vias de combate a incêndio, independentemente</p><p>do vento reinante, e de modo a permitir a eventual evacuação de feridos, deverão existir, no mínimo, os seguintes acessos fora da AAFD e, preferencialmente, equidistantes:</p><p>I) Categoria H1: dois acessos;</p><p>II) Categorias H2 e H3: três acessos; e</p><p>III) Para as categorias H1 e H2 um dos acessos poderá ser de emergência.</p><p>Observações: - nos casos em que corrimãos associados aos pontos de acessos do helideque excedam a elevação máxima permitida de 0,25m no entorno da AAFD, estes devem ser do tipo dobrável ou removível, sendo obrigatoriamente rebaixados durante a realização das operações aéreas, de maneira que não obstruam os acessos ou as saídas de emergência.</p><p>- o acesso de emergência poderá estar dentro da AAFD, fora da área de toque, porém, deverá ter no máximo 0,025m de altura em relação ao piso do helideque, não constituindo um obstáculo.</p><p>c) Guindastes - atentar para a localização dos guindastes nas proximidades do helideque que, durante a sua movimentação, possam invadir o SLO ou o SOAL.</p><p>Na certificação do helideque, deverão ser avaliados se os guindastes não interferem na operação aérea.</p><p>d) Projeto estrutural - o piso do helideque e sua estrutura de sustentação deverão possuir resistência suficiente para suportar 150% da Massa [Carga] Máxima de Decolagem (Maximum Take Off Mass - MTOM), para pousos normais, e 250% da MTOM, para pousos em condições de emergência do mais pesado helicóptero considerado no projeto do helideque, além daquelas devidas à concentração de pessoas, equipamentos, efeitos meteorológicos e do mar. O projeto deverá conter o certificado de resistência do helideque.</p><p>Os helideques construídos até 12 de agosto de 2011 poderão cumprir somente o requisito de 150% para pousos normais. Quando enviarem o certificado padronizado para a DPC deverá ser colocado a observação: "Este helideque foi construído em xx/xx/2xxx, não cumprindo o requisito de 250% MTOW para pouso em emergência".</p><p>e) Certificado de Resistência do Helideque - é pré-requisito para a realização de Vistoria Inicial, de Vistoria de Renovação e de Vistoria de Alteração de Parâmetro (quando aplicável), devendo ser apresentado no original ou cópia, nas línguas portuguesa ou inglesa, atestando a resistência do piso e sua estrutura de sustentação declarada na FRH, emitido por Organização reconhecida pela DPC, ou pelo setor de engenharia da empresa operadora da plataforma/embarcação; de acordo com o Anexo 2-E. Nesse caso, o responsável técnico da empresa deverá apresentar a Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) e cópia do registro no CREA. Esse documento deverá ser válido por 3 anos,   e ter sido emitido, no máximo, três meses antes da solicitação da vistoria.</p><p>f) Tanque de drenagem - a embarcação/plataforma, que for certificada para abastecimento de combustível, deverá ser provida de arranjos pelos quais o eventual derramamento de combustível no helideque possa ser coletado e drenado para um recipiente seguro, de acordo com o Cap II-2, parte G, Reg18, da Convenção SOLAS e a Regra 9, do Código MODU 2009.</p><p>A capacidade deste recipiente deverá ser, no mínimo, a mesma capacidade dos tanques de combustível do maior helicóptero que poderá operar no helideque.</p><p>O recipiente não necessita ser exclusivo, podendo ser compartilhado com outros fluídos, desde que atendam ao citado anteriormente.</p><p>0205 - PLANTAS DE ARRANJO GERAL E MARCAÇÕES DO HELIDEQUE</p><p>As plantas de Arranjo Geral e Marcações do Helideque devem ser em escala 1:100, seguindo os modelos dos Anexos 2-B e 2-C, respectivamente, e devem conter a localização do helideque e suas marcações, a rede antiderrapante e seus elos de fixação, telas de proteção, acessos, as luzes e holofotes, os monitores de espuma, os extintores a incêndio, os drenos, as búricas, as birutas, os dutos de descarga de gases quentes, os obstáculos e as estruturas que possam gerar turbulência, e qualquer outro item colocado no helideque.</p><p>CAPÍTULO 3</p><p>CARACTERÍSTICAS FÍSICAS</p><p>0301 - PROPÓSITO</p><p>Descrever as características físicas mínimas necessárias aos helideques localizados a bordo de plataformas e de embarcações.</p><p>0302 - CATEGORIAS DE HELIDEQUES</p><p>Em função do comprimento "D" do maior helicóptero que poderá operar, os helideques serão classificados de acordo com a tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPRIMENTO (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CATEGORIA (H)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt; 16m</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>H1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>entre 16m e 24m   </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>H2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>&gt; 24m</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>H3</p></td></tr></table><p>0303 - ÁREA DE APROXIMAÇÃO FINAL E DECOLAGEM</p><p>A AAFD poderá possuir qualquer forma geométrica, devendo conter um círculo inscrito de diâmetro L igual ou maior que o comprimento D, no interior do qual não será permitido à existência de nenhum obstáculo acima de 0,025m.</p><p>a) Exceções - As exceções encontram-se listadas na Tabela de Prazos para o Cumprimento de Requisitos e de Exceções, publicada no sítio eletrônico da DPC. A Autoridade Marítima recomenda a consulta e o conhecimento prévio, pelos operadores de helicópteros e das embarcações, das exceções e prazos desta tabela, especialmente quando operando em áreas com difícil acesso à internet.</p><p>b) Superfície da AAFD no helideque</p><p>I) toda a superfície deverá ser pintada na cor verde-escuro ou cinza, com tinta antiderrapante, e todas as marcações sobre ela deverão ser feitas com materiais não deslizantes. É obrigatório a pintura da área externa à AAFD com outras cores, de modo a não confundir os pilotos quanto ao tamanho do helideque;</p><p>II) pisos confeccionados em alumínio não necessitam ser pintados, devendo:</p><p>1) o alumínio ser fosco para não ofuscar a visão dos pilotos por reflexão da luminosidade ambiente (ex.: raios solares); e</p><p>2) a cor do alumínio deve prover contraste adequado à perfeita visualização, individualização e identificação das linhas de marcação das diversas áreas pintadas da AAFD (Área de Toque, etc.). Para realçar, essas linhas deverão ser contornadas por uma faixa de dez centímetros de largura, pintada na cor preta ou possuir o fundo preto;</p><p>III) a superfície da AAFD, pintada ou não, deverá possuir um coeficiente de atrito em qualquer direção e sentido, atestado por um certificado, para as unidades marítimas que optarem por operar sem o uso da rede antiderrapante no helideque, medido pelo método de teste especificado na alínea d, a seguir. As plataformas fixas não necessitam realizar o teste do coeficiente de atrito e são dispensadas do uso de rede antiderrapante;</p><p>IV) deverá ser estanque, evitando o vazamento de líquidos para os conveses inferiores; e</p><p>V) por ocasião das Vistorias Iniciais ou de Renovação a pintura e as marcações da AAFD devem estar novas e uniformes, não sendo aceito reparos, remendos ou áreas enferrujadas.</p><p>c) Certificado do coeficiente de atrito - documento original ou cópia, nas línguas portuguesa ou inglesa, emitido por Organização reconhecida pela DPC, ou pelo setor de engenharia da empresa operadora da plataforma/embarcação, atestando o valor médio do coeficiente de atrito reinante em cada seção do piso da AAFD, cuja periodicidade entre testes se encontra na tabela do artigo 0305, devendo ser anexado ao requerimento para a realização de Vistoria Inicial, de Vistoria de Renovação e de Vistoria de Alteração de Parâmetro (quando aplicável), de acordo com o Anexo 3-B. Esse documento deverá ser emitido toda vez que houver pintura do helideque, e no máximo, três meses antes da solicitação da vistoria.</p><p>Esse requisito deverá ser cumprido para as unidades marítimas que optarem por operar sem o uso da rede antiderrapante no helideque, exceto para as plataformas fixas. Anualmente, a contar da data da vistoria do helideque, este certificado deverá ser encaminhado à DPC.</p><p>d) Método do teste do coeficiente de atrito - o teste do coeficiente de atrito deverá ser realizado por método que atenda aos seguintes requisitos:</p><p>I) utilizar a técnica de rodas travadas (braked wheel);</p><p>II) a superfície do helideque deverá estar molhada e com a quantidade de água produzida pelo equipamento de teste controlada;</p><p>III) o Relatório do Teste produzido automaticamente pelo equipamento de teste, deverá apresentar os valores de coeficiente de atrito de toda a superfície do helideque, subdividido em áreas de, no máximo, 1m² e também o dia, hora e local (Lat - Long) da realização do teste;</p><p>IV) o teste deverá ser realizado por um técnico qualificado; e</p><p>V) o equipamento de teste deverá atender aos seguintes requisitos:</p><p>1) deverá ser adequado parar medir o coeficiente de atrito pela técnica de roda travada, cobrindo toda a superfície do helideque;</p><p>2) deverá ser capaz de controlar a quantidade de água a ser aplicada à superfície do helideque durante o teste;</p><p>3) deverá processar e armazenar eletronicamente o resultado das medições; e</p><p>4) deverá dispor de GPS para que possa registrar automaticamente, sem interferência externa, o dia, a hora e o local do teste (Lat - Long).</p><p>A calibração dos equipamentos deverá estar em conformidade com os parâmetros estabelecidos pela Rede Brasileira de Calibração (RBC), constituída por laboratórios credenciados ou reconhecidos pelo Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro).</p><p>0304 - DRENAGEM</p><p>Todo helideque deverá ser provido de sistema de drenagem eficaz que impeça a formação de poças e que seja capaz de garantir o rápido escoamento de líquidos provenientes de combate a incêndio. Poderão ser utilizadas calhas, trincanizes em torno do helideque e/ou pontos de drenagem no interior da AAFD.</p><p>O líquido escoado deverá ser direcionado diretamente para o mar para evitar que eventual incêndio no helideque se propague para outras áreas de conveses inferiores, conforme prevê a convenção SOLAS e o Código MODU 2009.</p><p>Embora exista o permanente comprometimento com a preservação do meio ambiente, o citado procedimento visa à priorização da vida humana no mar e a segurança da embarcação.</p><p>Observação: a embarcação/plataforma, que for certificada para abastecimento de combustível, deverá ser provida de arranjos pelos quais o eventual derramamento de combustível no helideque possa ser coletado e drenado para um recipiente seguro, de acordo com o Cap.II-2, parte G, Reg18, item 7 da Convenção SOLAS e a Regra 9, item 9.17.6 do Código MODU 2009.</p><p>0305 - REDE ANTIDERRAPANTE</p><p>A rede antiderrapante tem finalidade de evitar que aeronaves venham a deslizar em decorrência do jogo da plataforma ou da embarcação, quando operando em condições climáticas adversas (vento forte, chuva, etc.).</p><p>Em embarcações com coeficiente de atrito cujo valor é comprovado pelo certificado de teste exigido na alínea c do artigo 0303, é opcional o uso de redes antiderrapantes, porém recomenda-se a utilização de calços e deverá ser cumprido o coeficiente de atrito, de acordo com a tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seção do helideque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embarcações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de toque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0.65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fora da área de toque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0.5</p></td></tr></table><p>Observação: o helideque deve ser testado novamente anualmente ou quando sua condição sugere que testes mais frequentes são apropriados, por exemplo, acúmulo de guano ou outro(s) contaminante(s).</p><p>Em plataformas fixas está dispensado o uso de redes antiderrapantes.</p><p>As unidades marítimas que, embora flutuantes, possuam constantemente grande estabilidade, como, por exemplo, uma instalação do tipo "Tension Leg Wellhead Platform" (TLWP), e movimentos reduzidos de caturro, balanço e arfagem, serão consideradas, para efeito desta Norma, como "plataformas fixas". Para atender esse critério, deve ser demonstrado que os movimentos de caturro e balanço são limitados a 1º e a variação máxima de arfagem é 1m/s, medidos por equipamento HMS em um período de 6 meses.</p><p>A pintura do helideque deve permanecer em boas condições antiderrapantes, independentemente do uso de rede.</p><p>O guano, matéria produzida pelo acúmulo de excrementos e cadáveres de aves marinhas, é um destruidor extremamente eficaz de superfícies de atrito. Devido à dificuldade de assegurar que uma superfície de atrito possa ser mantida livre de contaminantes, a remoção permanente da rede antiderrapante em Plataformas Desabitadas não é normalmente uma opção viável a menos que medidas preventivas eficazes estejam em vigor.</p><p>a) Características da Rede Antiderrapante - a rede antiderrapante deve se estender por toda a Área de Toque, não abrangendo as demais identificações externas a ela, devendo as suas dimensões ser ajustadas, se necessário, para cobrir esta área, podendo ter qualquer formato.</p><p>Os cabos devem:</p><p>1) ser confeccionados de sisal, frictape ou de material que não seja de fácil combustão;</p><p>2) possuir diâmetro ou largura de 20mm e não apresentar desgaste que comprometa a sua funcionalidade; e</p><p>3) possuir malha formada por quadrados ou losangos de 20cm de lado.</p><p>b) Fixação da Rede Antiderrapante - a rede deverá ser fixada com firmeza, por meio de cabos e/ou esticadores, a olhais instalados no limite da AAFD, com espaçamento máximo de 2,0m e com altura máxima de 0,05m. Não deve ser possível levantar qualquer parte da rede em mais do que 0,25m acima da superfície do helideque ao aplicar tração vertical com a mão.</p><p>0306 - BÚRICAS</p><p>Búricas são dispositivos instalados na superfície dos helideques destinados à amarração dos helicópteros, por intermédio de peias (cintas). As áreas de estacionamento de aeronaves também deverão ser dotadas de búricas.</p><p>a) Quantidade e distribuição - as búricas deverão formar com as peias, pontos de amarração com ângulos dentro dos limites recomendados pelos fabricantes dos helicópteros. Deverão ser instaladas, no mínimo, seis búricas, distribuídas de maneira uniforme, em cada circunferência concêntrica à Área de Toque (Anexo 3-A).</p><p>b) A quantidade mínima de búricas e os raios das circunferências para a sua distribuição variam de acordo com a categoria do helideque, conforme a tabela a seguir apresentada:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CATEGORIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANTIDADE MÍNIMA</p><p>DE BÚRICAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RAIO DAS CIRCUNFERÊNCIAS (m)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,5 ou 3,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,5 ou 3,0 e 5,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,5 ou 3,0; 5,0 e 7,0</p></td></tr></table><p>Quando não for possível instalar as búricas seguindo as regras acima, os raios e o espaçamento entre elas poderão variar, devendo ser o mais uniforme possível.</p><p>c) Altura das búricas - as búricas fixas devem possuir no máximo 0,025m de altura ou preferencialmente, facear o piso do helideque e a área de estacionamento. No caso de búricas com elos escamoteáveis, estes deverão estar rebatidos quando não estiverem em uso e no caso de búricas removíveis, estas só poderão ser colocadas após o pouso e corte da aeronave e retiradas antes da decolagem.</p><p>d) Resistências das búricas - o conjunto de búricas/peias deverá suportar as cargas do maior helicóptero a operar no helideque. O movimento da plataforma/embarcação impõe à aeronave acelerações que geram cargas dinâmicas superiores ao seu peso, deste modo, o conjunto de búricas/peias deverá possuir carga de ruptura superior às forças geradas pela aeronave, a fim de garantir que o mesmo não se desprenda. Além disso, essas cargas dinâmicas deverão ser distribuídas por uma quantidade adequada de búricas.</p><p>Os dados de carga de trabalho segura (SWL- safe working loads) deverão ser obtidos junto aos fabricantes/operadoras de helicópteros, com a finalidade de se dimensionar o conjunto de búricas/peias.</p><p>e) Diâmetro da cruzeta da búrica - o diâmetro máximo da barra do ponto de amarração deve ser de 22mm, de modo a facilitar o ajuste à dimensão do gancho da peia de amarração.</p><p>Observação: as unidades já em operação, que não cumprem esse requisito, deverão prover o encaixe entre peias e búricas utilizando manilhas ou cintas de amarração de carga, com resistência igual ou superior a das peias.</p><p>f) Certificado de Resistência das Búricas - por ocasião da solicitação de vistorias, deverá ser apresentado o certificado de resistência, emitido por Organização reconhecida pela DPC, ou pelo setor de engenharia da empresa operadora da plataforma/embarcação, descrevendo claramente que as mesmas se encontram em condições seguras para a condução das operações aéreas do maior helicóptero a operar naquele helideque, de acordo com o Anexo 3-C. Nesse caso, o responsável técnico da empresa deverá apresentar a Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) e cópia do registro no CREA. Esse documento terá a validade de 3 anos, e ter sido emitido, no máximo, três meses antes da solicitação da vistoria.</p><p>0307 - ÁREA DE ESTACIONAMENTO DE HELICÓPTEROS</p><p>Uma área de estacionamento, quando existente, deve estar localizada dentro do setor de obstáculo limitado de 150 graus (SOAL) e equipada com marcação para fornecer linha de táxi para auxiliar o deslocamento do helicóptero da área de pouso para a área de estacionamento. Deverá ser considerado o afastamento de obstáculos ao longo da linha de táxi de valor igual ao comprimento da pá do rotor principal de maior helicóptero.</p><p>Para um heliponto verde escuro, a área de estacionamento deverá ser pintada de cinza claro, utilizando coeficiente de atrito, conforme a tabela constante no item 0305, ou utilizar a rede antiderrapante. Em ambos os casos, a quantidade de búricas é relacionada no item 0306.</p><p>As dimensões e iluminação da área de estacionamento constam no Anexo 3-D.</p><p>Observações: - como as luzes do perímetro ao redor da área de estacionamento não precisam ser vistas à distância, as luzes de perímetro, na cor azul, espaçadas de 3m, no máximo, podem ser de baixa intensidade, não menos que 5 candelas (cd) e não poderão exceder a 60cd em qualquer ângulo de elevação.</p><p>- os requisitos estruturais de projeto para uma área de estacionamento são os mesmos aplicados a área de pouso.</p><p>CAPÍTULO 4</p><p>SETORES E SUPERFÍCIES</p><p>0401 - DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Com o propósito de garantir que as operações com helicópteros sejam conduzidas de maneira segura, são definidos setores e superfícies, ao redor do helideque, que podem possuir obstáculos desde que com alturas limitadas.</p><p>As dimensões mínimas exigidas para essas superfícies variam de acordo com as dimensões (D) do maior helicóptero considerado no projeto.</p><p>0402 - SETOR LIVRE DE OBSTÁCULOS (SLO)</p><p>É um setor de 210° onde não é permitida existência de obstáculos. O SLO está definido no plano horizontal coincidente com o plano do helideque pelos seguintes limites:</p><p>a) Laterais - semi-retas com origem no ponto de referência (vértice do chevron, definido na alínea f do artigo 0504, fazendo entre si o ângulo de, 210° e localizadas externamente à AAFD.</p><p>b) Externo - pela linha paralela à linha limite da AAFD, até a distância de 370m.</p><p>c) As alturas máximas permitidas para os equipamentos essenciais, em relação ao helideque, como luminárias e equipamentos de combate a incêndio existentes no SLO e externos à AAFD, não deverão ultrapassar 0,25m, ou exceder 0,05m para helideque onde o valor D é menor que 16m.</p><p>d) As características do SLO, em função do posicionamento dos helideques nos navios, estão descritas nos seguintes anexos:</p><p>I) Helideque na lateral do convés principal de navio - conforme a subalínea 3, a seguir;</p><p>II) Helideque na proa ou na popa de navio (Anexo 4-A); e</p><p>III) Helideque a meia-nau de navio (Anexo 4-B).</p><p>e) A bissetriz do SLO deve passar normalmente através do centro da Área de Toque, conforme a ilustração a seguir:</p><img name="1_MD_29_003" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>