<xml><article id="31865554" name="1030" idOficio="9564486" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00070:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Serviço Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="174" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=174" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556194">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFESS Nº 1.030, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Dispõe sobre a jurisdição e sede dos CRESS, Seccionais, Diretorias Provisórias, recomposição, reordenamento e outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CFESS Nº 1.030, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a jurisdição e sede dos CRESS, Seccionais, Diretorias Provisórias, recomposição, reordenamento e outras providências.</p><p>A Presidenta do Conselho Federal de Serviço Social, no uso de suas atribuições legais e regimentais;</p><p>Considerando que o artigo 8º da Lei n <sup>o</sup> 8.662, de 07 de junho de 1993, estabelece que compete ao Conselho Federal de Serviço Social, na qualidade de órgão normativo de grau superior, o exercício, dentre outras, da atribuição de orientar, disciplinar e normatizar o exercício da profissão do assistente social;</p><p>Considerando a Resolução CFESS n <sup>o</sup> 582, de 01 de julho de 2010, que regulamenta a Consolidação das Resoluções do Conjunto CFESS/CRESS;</p><p>Considerando a Resolução CFESS nº 469, de 13 de maio de 2005, que regulamenta o Estatuto do Conjunto CFESS/CRESS;</p><p>Considerando a Resolução CFESS nº 919, de 23 de outubro de 2019, que dispõe sobre o Código Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS;</p><p>Considerando, por fim, a aprovação pelo Conselho Pleno do CFESS, em reunião realizada entre 20 e 23 de abril de 2023, resolve:</p><p>DA JURISDIÇÃO E SEDE DOS CRESS</p><p>Art. 1º Com fundamento no artigo 12 da Lei n <sup>o</sup> 8.662/1993, os Conselhos Regionais de Serviço Social - CRESS possuem as seguintes jurisdições e sede:</p><p>I - CRESS 1ª Região, com jurisdição no estado do Pará e sede na cidade de Belém/PA;</p><p>II - CRESS 2ª Região, com jurisdição no estado do Maranhão e sede na cidade de São Luís/MA;</p><p>II - CRESS 3ª Região, com jurisdição no estado do Ceará e sede na cidade de Fortaleza/CE;</p><p>IV - CRESS 4ª Região, com jurisdição no estado de Pernambuco e sede na cidade do Recife/PE;</p><p>V - CRESS 5ª Região, com jurisdição no estado da Bahia e sede na cidade de Salvador/BA;</p><p>VI - CRESS 6ª Região, com jurisdição no estado de Minas Gerais e sede na cidade de Belo Horizonte/MG;</p><p>VII - CRESS 7ª Região, com jurisdição no estado do Rio de Janeiro e sede na cidade do Rio de Janeiro/RJ;</p><p>VIII - CRESS 8ª Região, com jurisdição no Distrito Federal e sede na cidade de Brasília/DF;</p><p>IX - CRESS 9ª Região, com jurisdição no estado de São Paulo e sede na cidade de São Paulo/SP;</p><p>X - CRESS 10ª Região, com jurisdição no estado do Rio Grande do Sul e sede na cidade de Porto Alegre/RS;</p><p>XI - CRESS 11ª Região, com jurisdição no estado do Paraná e sede na cidade de Curitiba/SP;</p><p>XII - CRESS 12ª Região, com jurisdição no estado de Santa Catarina e sede na cidade de Florianópolis/SC;</p><p>XIII - CRESS 13ª Região, com jurisdição no estado da Paraíba e sede na cidade de João Pessoa/PB;</p><p>XIV - CRESS 14ª Região, com jurisdição no estado do Rio Grande do Norte e sede na cidade do Natal/RN;</p><p>XV - CRESS 15ª Região, com jurisdição no estado do Amazonas e sede na cidade de Manaus/AM;</p><p>XVI - CRESS 16ª Região, com jurisdição no estado de Alagoas e sede na cidade de Maceió/AL;</p><p>XVII - CRESS 17ª Região, com jurisdição no estado do Espírito Santo e sede na cidade de Vitória/ES;</p><p>XVIII - CRESS 18ª Região, com jurisdição no estado de Sergipe e sede na cidade de Aracaju/SE;</p><p>XIX - CRESS 19ª Região, com jurisdição no estado de Goiás e sede na cidade de Goiânia/GO;</p><p>XX - CRESS 20ª Região, com jurisdição no estado do Mato Grosso e sede na cidade de Cuiabá/MT;</p><p>XXI - CRESS 21ª Região, com jurisdição no estado do Mato Grosso do Sul e sede na cidade de Campo Grande/MS;</p><p>XXII - CRESS 22ª Região, com jurisdição no estado do Piauí e sede na cidade de Teresina/PI;</p><p>XXIII - CRESS 23ª Região, com jurisdição no estado de Rondônia e sede na cidade de Porto Velho/RO;</p><p>XXIV - CRESS 24ª Região, com jurisdição no estado do Amapá e sede na cidade de Macapá/AP;</p><p>XXV - CRESS 25ª Região, com jurisdição no estado do Tocantins e sede na cidade de Palmas/TO;</p><p>XXVI - CRESS 26ª Região, com jurisdição no estado do Acre e sede na cidade de Rio Branco/AC;</p><p>XXVII - CRESS 27ª Região, com jurisdição no estado de Roraima e sede na cidade de Boa Vista/RR.</p><p>DAS SECCIONAIS</p><p>Art. 2º Os CRESS poderão constituir, dentro de sua própria área de jurisdição, Seccionais para desempenho de suas atribuições executivas e de primeira instância nas regiões em que forem instalados, desde que a arrecadação proveniente dos profissionais nelas atuantes seja suficiente para sua própria manutenção.</p><p>Art. 3º A criação e extinção da Seccional obedecerão aos seguintes procedimentos:</p><p>I - Realização de Assembleia Geral, que ocorrerá no município da Seccional no caso de sua criação, ou na sede da Seccional quando se tratar de extinção;</p><p>II - Aprovação pelo Conselho Pleno do CRESS;</p><p>III - Expedição de Resolução do CRESS;</p><p>IV - Homologação do ato pelo CFESS, por meio de Resolução.</p><p>Parágrafo Único A Seccional terá jurisdição determinada pelo CRESS, podendo abranger município ou parte dele, vários municípios ou distritos, bem como zona urbana ou parte dela, respeitados os seguintes critérios:</p><p>I - Características próprias das áreas regionais (distâncias, meios de comunicação, transportes e outras);</p><p>II - Características de mercado de trabalho (polarização, oportunidades empregatícias e outras);</p><p>III - Nucleação de profissionais na área;</p><p>IV - Capacidade de mobilização e organização da categoria na região;</p><p>V - Condições mínimas para o estabelecimento de infraestrutura adequada ao funcionamento de Seccionais;</p><p>VI - Disponibilidade financeira do CRESS para a respectiva implantação;</p><p>VII - Necessidade de descentralizar serviços para melhor atendimento dos objetivos do Conjunto CFESS/CRESS;</p><p>VIII - Capacidade de arrecadação proveniente dos profissionais da jurisdição da Seccional que seja suficiente para sua própria manutenção.</p><p>Art. 4º As Seccionais serão subordinadas financeira e administrativamente ao CRESS de sua jurisdição.</p><p>Parágrafo Primeiro Os bens das Seccionais integram o patrimônio dos CRESS e serão adquiridos e alocados, conforme a necessidade, por decisão do Conselho Pleno do Regional.</p><p>Parágrafo Segundo Compete à Assembleia Geral deliberar sobre o repasse de receita que o CRESS destinará às Seccionais, sobre a forma de gerenciamento e administração de tais recursos, bem como das formas de prestação de contas.</p><p>DAS DIRETORIAS PROVISÓRIAS</p><p>Art. 5º Serão ser nomeadas Diretorias Provisórias para o CFESS, CRESS e Seccionais em caso de vacância total dos cargos devido a desincompatibilização para novas candidaturas, visando responder pela gestão até o último dia da interposição de recurso do resultado final da eleição, nos termos do Código Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS.</p><p>Parágrafo único Também serão nomeadas Diretorias Provisórias nos seguintes casos:</p><p>I - Quando não houver registro de chapa concorrente;</p><p>II - Quando criada Seccional, até a posse da gestão eleita;</p><p>III - Em caso de renúncia coletiva das/os Conselheiras/os ou membros de Seccional;</p><p>IV - Quando for julgado procedente pelo CFESS o pedido de nulidade do resultado do processo eleitoral;</p><p>V - Por decisão judicial.</p><p>Art. 6º A Diretoria Provisória terá como incumbência precípua a realização do novo processo eleitoral, ficando investida de todos os poderes previstos regimentalmente, devendo executá-los fielmente em conformidade com os princípios e normas em vigor, bem como prestar contas quanto a todos os atos administrativos e financeiros praticados ao final do seu mandato.</p><p>Parágrafo primeiro A Diretoria Provisória de CRESS será composta por 7 (sete) Assistentes Sociais (Presidente, Secretária/o, Tesoureira/o, três membros do Conselho Fiscal e um/a suplente) e a Diretoria Provisória de Seccional será composta por 4 (quatro) Assistentes Sociais (Coordenador/a, Secretária/o, Tesoureira/o e um/a suplente).</p><p>Parágrafo segundo Qualquer Assistente Social no gozo de seus direitos profissionais poderá comparecer à Assembleia Geral da categoria e se candidatar nominalmente para assumir cargo na Diretoria Provisória, não sendo necessária a composição de chapa.</p><p>Parágrafo terceiro O prazo do mandato da Diretoria Provisória será de até 180 (cento e oitenta) dias, contados da posse, podendo ser prorrogado em caso de não conclusão do processo eleitoral.</p><p>Parágrafo quarto A prorrogação a que se refere o parágrafo anterior será determinada pelo CFESS quando se tratar de Diretoria Provisória de CRESS, e pelo CRESS em relação a Diretoria Provisória de Seccional.</p><p>Parágrafo quinto No final do mandato caberá à Diretoria Provisória prestar contas quanto a todos os atos administrativos e financeiros praticados durante a gestão.</p><p>Parágrafo sexto Após realizado o pleito eleitoral pela Diretoria Provisória, a nova gestão eleita e empossada cumprirá o restante do mandato do triênio.</p><p>DA RECOMPOSIÇÃO E DO REORDENAMENTO</p><p>Art. 7º Fica regulamentado o procedimento de recomposição previsto no parágrafo único do artigo 28 do Código Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS.</p><p>Parágrafo primeiro A recomposição decorre da vacância parcial dos cargos de conselheiras/os ou de membro de Seccional, quando o número for inferior ao quórum mínimo exigido para o cumprimento das atribuições legais do órgão, devendo ser eleitas/os conselheiras/os ou membros de Seccional para completar os cargos vacantes.</p><p>Parágrafo segundo A recomposição será precedida de reordenamento da gestão, ou seja, o órgão emitirá resolução com a reorganização dos cargos remanescentes, procedendo com a substituições na seguinte ordem:</p><p>I - O Presidente pelo Vice-Presidente;</p><p>II - O Vice-Presidente pelo 1º Secretário ou 1º Tesoureiro;</p><p>III - O 1º Secretário pelo 2º Secretário;</p><p>IV - O 1º Tesoureiro pelo 2º Tesoureiro;</p><p>V - Os suplentes ocuparão os cargos de 2º Secretário e 2º Tesoureiro, obedecendo a ordem de menção na chapa, salvo em situações excepcionais, a serem consideradas e deliberadas pelo Conselho Pleno;</p><p>VI - Os Conselheiros Fiscais pelos suplentes, obedecendo à ordem de menção na chapa.</p><p>Art. 8º Durante o período em que as/os Conselheiras/os e membros de Seccional estiverem desincompatibilizadas/os para concorrer a novo mandato, o CFESS e os CRESS devem expedir atos normativos com o reordenamento das gestões, conforme os parâmetros do parágrafo segundo do artigo anterior.</p><p>Parágrafo único Quando, durante o período da desincompatibilização, a/s gestão/ões do CFESS ou dos CRESS/Seccionais ficar/em com número inferior ao quórum mínimo, a diretoria deverá gerir administrativamente a entidade e resolver os casos de urgência, "ad referendum" do Conselho Pleno.</p><p>DA ASSEMBLEIA GERAL DA CATEGORIA</p><p>Art. 9º As eleições de Diretoria Provisória de CRESS/Seccional e de recomposição de gestão de CRESS/Seccional serão feitas em Assembleia Geral da categoria prevista na Resolução CFESS nº 470/2005, que deliberará pelo voto da maioria das/os presentes.</p><p>Parágrafo primeiro - A convocação da Assembleia Geral da categoria a que se refere o caput será feita pelo CFESS, quando se tratar de eleição do CRESS, e pelo CRESS, quando for eleição de Seccional.</p><p>Parágrafo segundo - As eleições de Diretoria Provisória ou de recomposição de gestão do CFESS serão feitas em Plenária Ampliada, nos termos do Estatuto do Conjunto CFESS/CRESS.</p><p>Art. 10 No mínimo um/a Conselheira/o designada/o, acompanhará a eleição de Diretoria Provisória ou de recomposição, fazendo-se presente na Assembleia Geral da categoria, cabendo tal incumbência ao CFESS, quando se tratar de gestão de CRESS, e ao CRESS, quando for gestão de Seccional.</p><p>Art. 11 Após a eleição de Diretoria Provisória ou de recomposição caberá ao Conselho Pleno do CFESS a homologação da nomeação da gestão, devendo ser expedida Resolução para oficialização do ato.</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 12 Ficam revogados os artigos 1º a 26 da Resolução CFESS n <sup>o</sup> 582, de 01 de julho de 2010.</p><p>Art. 13 Os casos omissos serão resolvidos pelo Conselho Pleno do CFESS.</p><p>Art. 14 Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARIA ELIZABETH SANTANA BORGES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>