<xml><article id="31923433" name="ATO PORTARIA MCOM NA 4970" idOficio="9572347" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/05/2023" artClass="00014:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567256">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 4.970, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 4.970, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA, no uso das suas atribuições, observado o disposto no Decreto n° 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, e alterações, e o disposto no artigo 32, inciso XXI, Anexo X, da Portaria nº 8.374, de 06 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 08/02/2023, bem como o que consta do Processo n° 01250.037076/2019-20, resolve:</p><p>Art. 1° Autorizar a adaptação da outorga para execução do serviço de retransmissão de televisão, ancilar ao serviço de radiodifusão de sons e imagens, em caráter secundário para o caráter primário, na localidade de LAVRINHAS, estado de SÃO PAULO, com utilização do canal digital 36 (trinta e seis), decorrente da autorização outorgada ao SISTEMA DE COMUNICAÇÃO PANTANAL S/C LTDA., CNPJ n° 02.412.892/0001-63, por meio da Portaria n° 6213, de 28 de novembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União de 30 de novembro de 2018, para executar o serviço de retransmissão de televisão, em caráter secundário, em tecnologia digital.</p><p>Art. 2° A presente autorização reger-se-á pelas disposições do citado Decreto e demais normas específicas.</p><p>Art. 3° Para fins de execução do referido serviço, deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no artigo 24 do Decreto n° 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, alterado pelo Decreto n° 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 4° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">WILSON DINIZ WELLISCH</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>