<xml><article id="32143897" name="1605_DEC_11532_S1_OK" idOficio="9599434" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="17/05/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00007" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604864">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.532, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê de Finanças Sustentáveis Soberanas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.532, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê de Finanças Sustentáveis Soberanas.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Fica instituído o Comitê de Finanças Sustentáveis Soberanas, no âmbito do Ministério da Fazenda.</p><p>Art. 2º Para fins do disposto neste Decreto, considera-se:</p><p>I - arcabouço - documento que:</p><p>a) apresenta as credenciais de sustentabilidade do emissor aos investidores;</p><p>b) estabelece as diretrizes e os critérios que o Governo federal adotará para emitir títulos públicos soberanos temáticos; e</p><p>c) contém a estrutura e os critérios para monitoramento da alocação e do impacto ambiental e social das despesas realizadas com base nele;</p><p>II - relatório de alocação - documento com a lista das programações orçamentárias associadas à emissão do título público soberano temático;</p><p>III - relatório de impacto - documento com os impactos esperados das programações orçamentárias relacionadas ao título público soberano temático; e</p><p>IV - títulos públicos soberanos temáticos - títulos da Dívida Pública Federal associados a programações orçamentárias do Orçamento Geral da União destinadas ao desenvolvimento sustentável e definidos como elegíveis pelo arcabouço.</p><p>Art. 3º Compete ao Comitê:</p><p>I - elaborar o arcabouço de emissões de títulos públicos soberanos temáticos da Dívida Pública Federal;</p><p>II - identificar programações orçamentárias que atendam aos critérios de elegibilidade estabelecidos no arcabouço;</p><p>III - monitorar a implementação do arcabouço; e</p><p>IV - elaborar os relatórios de alocação, de impacto e outros documentos decorrentes da emissão de títulos públicos soberanos temáticos prevista no arcabouço.</p><p>§ 1º O Comitê considerará as melhores práticas internacionais no que se refere à definição de critérios ambientais, sociais e de governança, para seleção das programações orçamentárias.</p><p>§ 2º Compete aos Ministérios integrantes do Comitê disponibilizar:</p><p>I - as informações necessárias à elaboração do arcabouço;</p><p>II - os documentos necessários para a verificação de elegibilidade das programações orçamentárias;</p><p>III - os dados a serem utilizados na elaboração dos relatórios de impacto e de alocação; e</p><p>IV - outros documentos relativos à emissão de títulos públicos soberanos temáticos.</p><p>Art. 4º O Comitê será composto:</p><p>I - pelo Secretário do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda, que o Presidirá; e</p><p>II - por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>a) um do Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>b) um do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>c) um do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>d) um do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>e) um do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>f) um da Secretaria de Política Econômica do Ministério da Fazenda;</p><p>g) um do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>h) um do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>i) um do Ministério de Minas e Energia; e</p><p>j) um da Secretaria de Orçamento Federal do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>§ 1º O Secretário Adjunto do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda será o suplente do Presidente do Comitê e o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>terão suplentes, que os substituirão em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 3º Os membros do Comitê e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato do Secretário do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda.</p><p>§ 4º O Presidente do Comitê poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e especialistas nos assuntos em pauta para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>§ 5º Os membros do Comitê poderão convidar outros representantes de seus órgãos, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>§ 6º O convite de que trata o § 5º ocorrerá mediante comunicação prévia à Secretaria-Executiva do Comitê.</p><p>Art. 5º O Comitê se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Presidente.</p><p>Parágrafo único. O quórum de reunião do Comitê é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>Art. 6º Os membros do Comitê que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 7º Os membros do Comitê e aqueles que forem convidados para as suas reuniões seguirão as orientações da Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda no tratamento de informações ou de manifestações relacionadas à emissão de títulos públicos soberanos temáticos.</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto no<strong>caput</strong>, serão observadas as práticas e as regulamentações do mercado internacional para títulos da dívida pública.</p><p>Art. 8º A Secretaria-Executiva do Comitê será exercida pela Subsecretaria da Dívida Pública da Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda.</p><p>Art. 9º O Comitê dará publicidade às atas de suas reuniões no sítio eletrônico da Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda, sem prejuízo do disposto no art. 7º.</p><p>Art. 10. A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 11. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 16 de maio de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>