<xml><article id="32089773" name="Resolucao_309_IMPRENSA" idOficio="9593087" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="15/05/2023" artClass="00065:00009:00002:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596287">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 309, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Regimento Interno da Ouvidoria do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 309, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Regimento Interno da Ouvidoria do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios.</p><p>O CONSELHO SUPERIOR DO MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo artigo 166, inciso I, alínea "a", da Lei Complementar n.º 75, de 20 de maio de 1993, tendo em vista o Processo Administrativo nº 08191.012240/2023-63, e de acordo com a deliberação ocorrida na 239ª Sessão Extraordinária, realizada em 5 de maio de 2023, resolve:</p><p>Aprovar o Regimento Interno da Ouvidoria do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios, nos seguintes termos:</p><p>TÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art 1º A Ouvidoria do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios é órgão da Administração Superior, vinculada administrativamente à Procuradoria-Geral de Justiça, cujo objetivo é contribuir para elevar continuamente os padrões de transparência, eficiência, presteza e segurança das atividades dos membros do MPDFT, bem como dos órgãos e serviços auxiliares.</p><p>Art. 2º A Ouvidoria atuará como Unidade responsável pelo Serviço de Informações ao Cidadão (SIC), para os efeitos da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011.</p><p>Art. 3º A Ouvidoria observará na sua atuação as seguintes diretrizes:</p><p>I - transparência, amplo acesso e divulgação da informação;</p><p>II - autenticidade, integridade e proteção da informação e de dados sensíveis, garantindo-se a disponibilidade, nos casos previstos em lei;</p><p>III - defesa da ética, da participação social, comunitária e institucional nas relações entre o MPDFT e a sociedade;</p><p>IV - incentivo à autocomposição e outras formas de solução pacífica de conflitos;</p><p>V - garantia de atendimento ao público interno e externo visando a promoção da efetividade dos direitos coletivos da sociedade;</p><p>VI - fortalecimento da cidadania e da democracia.</p><p>Art. 4º A Ouvidoria, para atendimento ao público externo, funcionará de segunda a sexta-feira, das doze às dezoito horas.</p><p>§ 1º No período de vinte de dezembro a seis de janeiro, a Ouvidoria seguirá o horário de funcionamento do MPDFT em regime de plantão.</p><p>§ 2º Em situações excepcionais, o horário de funcionamento poderá ser alterado por decisão do Ouvidor.</p><p>TÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO E ATRIBUIÇÕES</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 5º A Ouvidoria, dirigida pelo Ouvidor, é Órgão competente para receber reclamações e denúncias de qualquer interessado contra membros ou órgãos do Ministério Público, inclusive seus serviços auxiliares, nos termos do artigo 130-A, § 5º, da Constituição Federal.</p><p>Art. 6º A organização interna dos trabalhos da Ouvidoria será feita pelo Ouvidor, respeitada a estrutura administrativa do MPDFT.</p><p>Art. 7º A Ouvidoria procederá a criação de canais permanentes de comunicação e interlocução que permitam o recebimento de reclamações, críticas, denúncias, sugestões e elogios de cidadãos, entidades representativas, órgãos públicos e autoridades, bem como a obtenção, por parte destes, de informações sobre ações desenvolvidas pela Instituição.</p><p>Art. 8º Caberá ao Ouvidor cooperar com a integração e uniformização do atendimento ao público nas Coordenadorias Administrativas do MPDFT.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES</p><p>Art. 9º O Ouvidor será nomeado pelo Procurador-Geral de Justiça dentre os Membros do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios integrantes de lista tríplice elaborada pelo Conselho Superior, para mandato de dois anos, permitida a recondução.</p><p>§ 1º O exercício da função de Ouvidor dar-se-á sem prejuízo das atribuições originárias do Membro do Ministério Público, salvo necessidade e conveniência do serviço, a critério da Procuradoria-Geral de Justiça.</p><p>§ 2º Serão suplentes do Ouvidor os demais integrantes da lista tríplice, que assumirão a função nos afastamentos e impedimentos do titular, na ordem designada pelo Procurador-Geral de Justiça.</p><p>§ 3º Os membros do Conselho Superior, o Procurador Distrital dos Direitos do Cidadão e o Corregedor-Geral não poderão exercer as funções de Ouvidor enquanto durar o respectivo mandato.</p><p>§ 4º O Ouvidor poderá ser destituído no curso do mandato pelo Conselho Superior, por decisão de dois terços dos seus membros.</p><p>§ 5º Durante o mandato, o Ouvidor poderá ser dispensado por decisão do Procurador-Geral de Justiça, de atribuições relativas aos plantões, às substituições e outras atividades extraordinárias.</p><p>§ 6º Se ocorrer vacância do cargo, será convocada eleição para escolha de novo Ouvidor.</p><p>Art. 10. Ao Ouvidor é assegurada autonomia para a realização das atividades inerentes às suas funções e atuará em regime de cooperação com os demais órgãos do MPDFT.</p><p>Art. 11. Compete à Ouvidoria:</p><p>I - receber, examinar e encaminhar representações, reclamações, críticas, comentários, elogios, pedidos de informações e sugestões sobre as atividades desenvolvidas pelo MPDFT;</p><p>II - representar fundamentada e diretamente aos órgãos da Administração Superior, ou, se o caso, ao Conselho Nacional do Ministério Público, nas hipóteses previstas no art. 130-A, § 2º, da Constituição Federal;</p><p>III - determinar o arquivamento de representações, reclamações e peças de informação que não apontem irregularidades ou não estejam minimamente fundamentadas;</p><p>IV - garantir aos demandantes o registro de suas manifestações e retorno sobre as providências adotadas e os resultados obtidos, observadas as hipóteses de sigilo decorrente de lei;</p><p>V - colaborar no esclarecimento e na prestação de informações sobre a atuação do MPDFT;</p><p>VI - elaborar estudos e pesquisas com base nas sugestões e reclamações apresentadas visando aprimorar ou propor novos procedimentos no âmbito do MPDFT;</p><p>VII - manter procedimento constante e contínuo de divulgação interna e externa dos serviços da Ouvidoria, informando a sociedade acerca de sua atuação, bem como dos resultados obtidos e atividades desenvolvidas;</p><p>VIII - promover articulação e parcerias com outros organismos públicos e privados;</p><p>IX - organizar e manter arquivo da documentação relativa às representações e demais manifestações endereçadas à Ouvidoria;</p><p>X - desempenhar outras atividades que lhe forem atribuídas pela Procuradoria-Geral de Justiça;</p><p>XI - desenvolver outras atribuições compatíveis com sua finalidade.</p><p>TÍTULO III</p><p>DO CADASTRO, TRATAMENTO E ENCAMINHAMENTO DAS MANIFESTAÇÕES</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO CADASTRO</p><p>Art. 12. O acesso à Ouvidoria será realizado por comparecimento pessoal na sede do MPDFT ou através de canais de comunicação eletrônicos, telefônicos e outros.</p><p>Art. 13. As manifestações serão cadastradas e classificadas pela Ouvidoria, no prazo de quarenta e oito horas, de acordo com a classificação prevista no anexo da Resolução CNMP n° 95, de 22 de maio de 2013, observada a seguinte nomenclatura:</p><p>I - críticas;</p><p>II - elogios;</p><p>III - pedidos de informação;</p><p>IV - sugestões;</p><p>V - reclamações; e</p><p>VI - representações.</p><p>§ 1º As manifestações relacionadas a instituições alheias ao MPDFT poderão ser cadastradas pela Ouvidoria quando ocorrer cooperação institucional para a atuação em rede de Ouvidorias, hipótese em que serão direcionadas aos órgãos competentes para análise e providências pertinentes.</p><p>§ 2º As demandas relacionadas com as atribuições do Conselho Nacional do Ministério Público, de outros ramos do Ministério Público da União e dos Estados, serão encaminhadas para as providências cabíveis, dando-se ciência aos interessados.</p><p>§ 3º As manifestações dirigidas à Ouvidoria independentemente do assunto devem ser conhecidas, ainda que não identificada a autoria.</p><p>§ 4º O interessado poderá ainda solicitar sigilo dos seus dados de identificação.</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO FORMULÁRIO ELETRÔNICO</p><p>Art. 14. O Formulário eletrônico de atendimento da Ouvidoria deverá estar disponível no portal do MPDFT na internet e as Unidades competentes deverão assegurar sua periódica atualização.</p><p>Art. 15. Ao cadastrar a manifestação, o usuário receberá número de protocolo para acompanhamento da manifestação.</p><p>Art. 16. As manifestações devem ser escritas de forma clara e objetiva, com o máximo de informações possíveis, bem como a apresentação de documentos comprobatórios.</p><p>§ 1º Constatada a necessidade de complementação da manifestação, o manifestante será notificado para as providências cabíveis no prazo de cinco dias, sob pena de arquivamento.</p><p>§ 2º Nos casos previstos no § 1º deste artigo, nova manifestação poderá ser formalizada, a qualquer tempo, com a apresentação da integralidade das informações, documentos ou outros meios de comprovação dos fatos alegados.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DO ATENDIMENTO TELEFÔNICO</p><p>Art. 17. As manifestações realizadas por meio de atendimento telefônico serão registradas em sistema próprio da Ouvidoria para fins de classificação e tratamento.</p><p>Art. 18. O atendimento telefônico será realizado preferencialmente por servidores na sede do MPDFT ou, sendo possível, externamente com a utilização de ferramentas tecnológicas ou de inteligência artificial.</p><p>Parágrafo único. Em casos excepcionais, o atendimento telefônico da Ouvidoria poderá ser realizado por funcionários terceirizados ou estagiários, observadas as exigências legais.</p><p>Art. 19. O atendimento telefônico deve pautar-se pelos princípios da boa-fé, empatia, presteza, cordialidade, ética, moralidade, qualidade, impessoalidade, transparência, acolhimento humanizado, valorização, dignidade da pessoa humana, bem como pela comunicação não violenta, escuta ativa e assertividade.</p><p>Parágrafo único. A violação a qualquer dos princípios previstos no caput deste artigo ensejará a apuração da responsabilidade do interlocutor atendente e, no caso do manifestante, poderá ensejar o encerramento imediato do atendimento.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DO ATENDIMENTO PRESENCIAL</p><p>Art. 20. As declarações dos manifestantes serão registradas em sistema próprio da Ouvidoria para fins de classificação e tratamento.</p><p>Art. 21. Os documentos referentes aos fatos relatados pelo manifestante deverão ser apresentados à Ouvidoria durante o atendimento ou encaminhadas via e-mail ou presencialmente no prazo de cinco dias.</p><p>Art. 22. As manifestações apresentadas por meio de petições serão encaminhadas para cadastro e adoção das providências cabíveis.</p><p>Art. 23. Havendo necessidade de extração de cópias nas dependências do MPDFT, será observada a regulamentação vigente.</p><p>Art. 24. A pedido do manifestante ou de membro do MPDFT, poderá ser fornecida certidão de comparecimento à Ouvidoria.</p><p>Art. 25. Nos casos em que, durante atendimento presencial, o manifestante empreender ameaça, agressão física ou psicológica, tratamento rude, desrespeitoso ou grosseiro contra o servidor, poderá lhe ser negado atendimento, bem como, se o caso, a adoção de providências junto à Segurança Institucional, de proibição de acesso do infrator à Ouvidoria.</p><p>Art. 26. Ao atendimento presencial aplicam-se, no que couber, as regras previstas neste Regimento Interno para o atendimento telefônico.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DO ATENDIMENTO VIA CORREIO ELETRÔNICO</p><p>Art. 27. Os e-mails encaminhados pelos manifestantes para o endereço eletrônico ouvidoria@mpdft.mp.br serão registrados em sistema próprio da Unidade, para fins de classificação e tratamento.</p><p>Art. 28. As manifestações desconexas, agressivas, preconceituosas, ameaçadoras a órgãos e autoridades ou ainda contendo vocabulário inadequado poderão ser recusadas de imediato.</p><p>Parágrafo único. Em casos de reiteração de condutas previstas neste artigo, o infrator poderá ser excluído ou bloqueado da ferramenta de correio eletrônico, sem prejuízo de outras providências cabíveis.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO TRATAMENTO E ENCAMINHAMENTO DAS MANIFESTAÇÕES</p><p>Art. 29. A Ouvidoria realizará o tratamento de demandas anônimas, desde que estejam minimamente fundamentadas e, quando possível, acompanhadas de elementos de prova.</p><p>Art. 30. Será indeferido o processamento de manifestação contra membro ou servidor que não traduza irregularidade relacionada com as atribuições ou funções por eles desenvolvidas, ressalvada a hipótese de comunicação de crime em tese que deverá ser minimamente fundamentada.</p><p>Art. 31. Nas hipóteses do artigo anterior, o Ouvidor ou a chefia do Setor responsável pelo tratamento, poderá, de plano e fundamentadamente, arquivar a manifestação, cientificando os interessados.</p><p>Art. 32. As manifestações, também, serão de plano arquivadas:</p><p>I - quando forem genéricas, infundadas ou incompreensíveis;</p><p>II - em caso de reiteração ou com mera demonstração de inconformismo;</p><p>III - quando ensejar providências incompatíveis com as atribuições legais da Ouvidoria.</p><p>Art. 33. Resguardados os casos de sigilo, as informações, depois de recebidas e analisadas pela Ouvidoria, poderão ser repassadas a outros órgãos, observadas as regras previstas na Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais.</p><p>Art. 34. Se a manifestação envolver fato ensejador da atuação do MPDFT, o Ouvidor determinará sua remessa à Unidade competente em razão da matéria.</p><p>Art. 35. Em se tratando de demandas recorrentes deduzidas pelo mesmo usuário com idêntica temática, a Ouvidoria, se não for caso de arquivamento sumário poderá decidir pela conexão ou continência das manifestações.</p><p>Art. 36. A Ouvidoria, no prazo de cinco dias, dará início à análise e tratamento das manifestações, contados do primeiro dia útil seguinte ao respectivo cadastro e classificação, salvo motivo justificado, a critério do Ouvidor.</p><p>Art. 37. Após o tratamento da manifestação, proceder-se-á seu imediato encaminhamento às Unidades do MPDFT responsáveis pela adoção das medidas cabíveis.</p><p>Art. 38. Incumbe às Unidades de execução envolvidas e aos órgãos da atividade-meio informar didaticamente e em linguagem acessível ao manifestante, no prazo de trinta dias, as providências adotadas em relação à manifestação encaminhada, cientificando-se a Ouvidoria no mesmo prazo, nos termos da Recomendação de Caráter Geral nº 1/2017 da Corregedoria Nacional do Ministério Público.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DAS VEDAÇÕES</p><p>Art. 39. Não compete à Ouvidoria:</p><p>I - apurar a veracidade das informações;</p><p>II - atuar como instância recursal;</p><p>III - responder dúvidas ou prestar consultas jurídicas;</p><p>IV - responder dúvidas sobre a interpretação ou a aplicação de atos normativos do MPDFT;</p><p>V - processar demandas relacionadas a outras Unidades;</p><p>VI - atuar como instância correcional.</p><p>TÍTULO V</p><p>DA TRANSPARÊNCIA ATIVA</p><p>Art. 40. A Ouvidoria deverá consolidar e publicar em sua página oficial os dados estatísticos gerados em relatório mensal e anual, bem como em relatórios de gestão, do Serviço de Informações ao Cidadão - SIC e de projetos desenvolvidos.</p><p>Art. 41. A Ouvidoria procederá a elaboração, na periodicidade correspondente, de relatório das atividades, para encaminhamento à presidência do Conselho Superior, à Corregedoria-Geral e à Ouvidoria Nacional do Ministério Público.</p><p>TÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 42. O cadastro, tratamento e acompanhamento das manifestações pertinentes à Lei nº 12.527/2011 (Lei de Acesso à Informação) observarão os prazos previstos na legislação de regência.</p><p>Art. 43. Os órgãos da estrutura organizacional do MPDFT deverão prestar apoio e fornecer, com a devida prioridade, as informações e meios que a Ouvidoria solicitar no desempenho de suas funções, podendo, em caso de omissão ou recusa imotivada, requisitá-los com indicação de prazo para cumprimento.</p><p>Art. 44. Em casos de manifestação dirigida equivocadamente às demais Unidades do MPDFT, deverão estas proceder, de imediato, seu encaminhamento à Ouvidoria, cientificando-se o interessado e orientando-o a utilizar os respectivos canais de atendimento e informações.</p><p>Art. 45. O material informativo impresso, tais como cartilhas, folders e outros destinados à divulgação da atuação do MPDFT, deverá conter informação sobre os números de telefone da Ouvidoria bem como para o acesso à página da Instituição na internet.</p><p>Art. 46. O Ouvidor poderá expedir atos internos visando a efetivação e otimização dos procedimentos necessários ao cumprimento desta Resolução.</p><p>Art. 47. As dúvidas e os casos omissos serão resolvidos pelo Ouvidor, e, no que couber, ad referendum do Conselho Superior.</p><p>Art. 48. Esta Resolução entrará em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">GEORGES CARLOS FREDDERICO MOREIRA SEIGNEUR</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Superior</p><p class="assina">ARINDA FERNANDES</p><p class="cargo">Relatora</p><p class="assina">ANTONIO EZEQUIEL DE ARAUJO NETO</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>