<xml><article id="31867777" name="Ata_11_2C_25_04_2023 - AN - IMPR" idOficio="9563417" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554838">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3119-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3120/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 024.751/2017-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério das Cidades (extinta).</p><p>3.2. Responsável: Jair Luiz Montes (195.833.461-87).</p><p>3.3. Recorrente: Jair Luiz Montes (195.833.461-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Muricilândia - TO.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Viviane Mendes Braga (2.264/OAB-TO) e Micheline Rodrigues Nolasco Marques (2.265/OAB-TO), representando Jair Luiz Montes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Jair Luiz Montes em face do Acórdão 8.471/2021-TCU-2ª Câmara, que concedeu parcial provimento ao recurso de reconsideração manejado pelo mesmo responsável contra o Acórdão 8.690/2019-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los e manter inalterada a deliberação embargada;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3120-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3121/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 026.183/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde.</p><p>3.2. Responsáveis: Município de Curuá/PA (01.613.319/0001-55), Marcelo de Souza Canto Ferreira (796.670.072-00) e Maria Delfina Silva de Sousa (357.752.972-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Curuá/PA.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde, em razão da irregular aplicação de recursos repassados pelo Sistema Único de Saúde ao município de Curuá/PA no âmbito da "Estratégia Saúde da Família", com inserção/manutenção indevida de registros de médicos e agentes comunitários de saúde no Sistema da Atenção Básica (SIAB) e no Cadastro Nacional de Estabelecimento de Saúde - CNES.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis, para todos os efeitos, o município de Curuá/PA, Marcelo de Souza Canto Ferreira (796.670.072-00) e Maria Delfina Silva de Sousa (357.752.972-53), dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "b", 23 e 24, da Lei nº 8.443/1992, julgar irregulares as contas dos responsáveis Marcelo de Souza Canto Ferreira (796.670.072-00) e Maria Delfina Silva de Sousa (357.752.972-53);</p><p>9.3. aplicar individualmente aos responsáveis Marcelo de Souza Canto Ferreira (CPF: 796.670.072-00) e Maria Delfina Silva de Sousa (CPF: 357.752.972-53), a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 268, inciso II, do Regimento Interno/TCU, no valor de R$ 8.000,00 (oito mil reais), fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. fixar novo e improrrogável prazo de quinze dias, a contar da notificação, com fundamento no art. 12, §§ 1º e 2º, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 202, §§ 2º e 3º, do Regimento Interno/TCU, para que o município de Curuá/PA (01.613.319/0001-55) efetue e comprove, perante este Tribunal, o recolhimento das quantias a seguir especificadas aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizadas monetariamente a partir das datas indicadas até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.645,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/3/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>950,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/4/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.645,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/5/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>950,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/5/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.695,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/6/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/6/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.695,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.695,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.695,00</p></td></tr></table><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei nº 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar o pagamento parcelado das dívidas, em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei nº 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação do acórdão, e o das demais a cada trinta dias, devendo incidir sobre cada parcela os respectivos encargos, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.7. alertar os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3121-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3122/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 026.265/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VI - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à representação autuada por indícios de irregularidade no pagamento de pensão instituída pelo Sr. Gabriel Pereira da Silva, falecido em 26/5/2018, o qual foi oficial da Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro e serviu ao antigo Estado da Guanabara, tendo recebido os seus proventos do Ministério do Planejamento, após a sede do Governo federal ser transferida para Brasília;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, porquanto satisfeitos os requisitos de admissibilidade, nos termos dos arts. 235 e 237 do Regimento Interno do TCU (RITCU) e do art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. determinar ao Departamento de Centralização de Serviços de Inativos, Pensionistas e Órgãos extintos (Decipex), com fundamento no art. 4°, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020; art. 251, do RITCU; e arts. 1.521, inciso II; 1.548, inciso II; e 1.723, § 1º; todos do Código Civil, que, observando o contraditório e a ampla defesa, adote as providências para, no prazo de 30 dias, sustar o pagamento da pensão à Sra. Elisabete Silva (CPF 998.547.917-34), instituída pelo Sr. Gabriel Pereira da Silva (CPF 047.763.807-49), bem como para buscar o ressarcimento dos valores percebidos ilicitamente, com fulcro no art. 3º, caput, da Instrução Normativa do TCU 71/2012;</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fulcro no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3122-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3123/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.351/2020-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Sérgio Luiz Dias Portella (790.356.397-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Rogério Alaylton D'Angelo (OAB/RJ 58.050).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq, em desfavor do Sr. Sérgio Luiz Dias Portella (790.356.397-15), em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos federais transferidos no âmbito do Termo de concessão de auxílio financeiro 001292/2020-38, que tinha por objeto o instrumento descrito como "A Ciência do Risco e da Proteção Civil".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. Sérgio Luiz Dias Portella (790.356.397-15), dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alíneas "a" e "c"; 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, as contas do Sr. Sérgio Luiz Dias Portella (790.356.397-15), na qualidade de beneficiário de bolsa do CNPq, e condená-lo ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao responsável Sr. Sérgio Luiz Dias Portella (790.356.397-15) a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º do Regimento Interno/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, atualizadas monetariamente na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.6. enviar cópia da deliberação do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico e demais interessados, para ciência, informando que o Acórdão, acompanhado do Relatório e do Voto que o fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3123-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3124/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.792/2017-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Erço de Oliveira Paiva (222.435.697-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Arês - RN.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Daniel Monteiro da Silva (5.835/OAB-RN), representando Erço de Oliveira Paiva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos transferidos ao município de Arês/RN pelo Fundo Nacional de Assistência Social, para execução dos Programas Proteção Social Básica e Proteção Social Especial, no exercício de 2010, em que se aprecia, nesta etapa, recurso de reconsideração interposto pelo ex-prefeito Erço de Oliveira Paiva contra o Acórdão 1380/2022-2ª Câmara, que julgou suas contas irregulares, condenando-o em débito e multa.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao recorrente e à Secretaria Nacional de Assistência Social/Ministério da Cidadania, com a informação de que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3124-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3125/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.283/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Joao Carvalho dos Reis (168.460.442-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Sítio Novo/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ludmila Rufino Borges Santos (17241/OAB-MA) e Janelson Moucherek Soares do Nascimento (6499/OAB-MA), representando Joao Carvalho dos Reis.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em desfavor do Sr. João Carvalho dos Reis, ex-Prefeito Municipal de Sítio Novo/MA, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por força do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate), no exercício de 2014.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa e razões de justificativas apresentadas pelo Sr. João Carvalho dos Reis (CPF 168.460.442-72), Prefeito Municipal de Sítio Novo/MA nas gestões 2013-2016 e 2017-2020;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU, julgar irregulares as contas do Sr. João Carvalho dos Reis (CPF 168.460.442-72), condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas e fixando-lhe o prazo de 15 dias, para que comprove, perante este Tribunal, em respeito art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, o recolhimento das dívidas aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora, calculados a partir das datas indicadas até a data do efetivo recolhimento e com o abatimento de valores acaso já satisfeitos, nos termos da legislação vigente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.920,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.330,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.228,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.258,34</p></td></tr></table><p>9.3. com fundamento no art. 57, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267, do Regimento Interno do TCU, aplicar multa ao Sr. João Carvalho dos Reis (CPF 168.460.442-72), no valor de R$ 30.000,00, fixando o prazo de 15 dias, a partir da notificação, para que, nos termos do art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, comprove, perante este Tribunal, o recolhimento, aos cofres do Tesouro Nacional, do valor atualizado monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for pago após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 219, inciso II, do Regimento Interno do TCU, caso não atendida a notificação, autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas;</p><p>9.5. com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, do Regimento Interno do TCU, autorizar, desde logo, caso seja do interesse do responsável, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo sobre cada uma, os encargos legais devidos, sem prejuízo de alertá-lo de que, caso opte por essa forma de pagamento, a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26, parágrafo único, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.6. enviar cópia do presente Acórdão, bem como do Relatório e do Voto que o fundamentam, à Procuradoria da República no Estado do Maranhão, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis;</p><p>9.7. enviar cópia do presente Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência, informando que a deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer, sem custos, as correspondentes cópias de forma impressa.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3125-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3126/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.921/2019-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Lucineide Almeida Reino (642.597.224-68); Luiz Claudino de Souza (024.260.054-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Capoeiras/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luís Alberto Gallindo Martins (20.189/OAB-PE), representando Luiz Claudino de Souza; Walles Henrique de Oliveira Couto (24224/OAB-PE) e Elinaldo Gomes de Jesus Junior (49.149/OAB-PE), representando Lucineide Almeida Reino.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de embargos de declaração opostos contra o Acórdão 9.280/2021 - TCU - 2ª Câmara (Relator: Ministro Raimundo Carreiro), por meio do qual esta Corte de negou provimento ao recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 10.197/2020 - TCU - 2ª Câmara (Relator: Ministro Augusto Nardes), mantendo a irregularidade das contas e a multa aplicada ao embargante, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos por força do Programa Dinheiro Direto na Escola, no exercício de 2011.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no artigo 34, § 2º, da Lei 8.443, de 1992 e no artigo 287 do RI/TCU, conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3126-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3127/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.745/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Valteni Silva do Rego Lima (180.587.954-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão inicial de aposentadoria a ex-servidora da Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; nos arts. 1º, inciso VIII e 260, do Regimento Interno; e no art. 7º, inciso II da Resolução TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e, excepcionalmente, ordenar o registro do ato de concessão inicial de aposentadoria de Valteni Silva do Rego Lima;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3127-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3128/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-026.180/2020-0</p><p>1.1. Apenso: TC 020.507/2021-6</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Vilania Vital Barros (CPF 841.511.023-53 e CNPJ 07.311.074/0001-98)</p><p>4. Unidade: Fundo Nacional de Saúde (FNS)</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Serur (atual AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Paloma Braga Chastinet (18.627/OAB-CE), representando Vilania Vital Barros</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que se examinam recursos de reconsideração interpostos por Vilania Vital Barros contra o Acórdão 7.352/2021-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Augusto Nardes, por meio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas especiais, condenando-a em débito e aplicando-lhe multa em razão da aplicação irregular de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) no âmbito do Programa Farmácia Popular do Brasil (PFPB) no período de 8/2/2012 a 30/6/2016,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto por Vilania Vital Barros, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. alterar uma das parcelas do débito imputado, referenciado no dia 31/3/2014 para R$ 2.903,16, passando o item 9.1 do Acórdão 7.352/2021-TCU-2ª Câmara a apresentar a seguinte redação:</p><p>"9.1. julgar, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas 'c' e 'd', da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19, caput, e 23, inciso III, da mesma Lei, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso III e IV, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU, irregulares as contas da empresária individual Vilania Vital Barros (CPF 841.511.023-53, CNPJ 07.311.074/0001-98), condenando-a ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea 'a', do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a data do recolhimento, e com o abatimento de valores acaso já satisfeitos, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/03/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.903,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/03/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.060,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.590,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.219,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.583,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.230,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.445,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.590,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.736,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.820,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.975,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.892,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.957,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.913,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.884,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.569,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.215,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.381,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.256,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.085,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.292,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.985,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/03/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.317,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/03/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.071,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.143,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.584,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/05/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.477,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/05/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.322,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.505,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.236,38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.363,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.634,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.599,90</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>