<xml><article id="32043090" name="DENOR_IN_1" idOficio="9587523" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="11/05/2023" artClass="00051:00008:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Àrea de Regulação/Departamento de Regulação do Sistema Financeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="231" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=231" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588337">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 371, DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Divulga a versão 5.0 do Manual de Escopo de Dados e Serviços do Open Finance.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 371, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Divulga a versão 5.0 do Manual de Escopo de Dados e Serviços do Open Finance.</p><p>Os Chefes do Departamento de Regulação do Sistema Financeiro (Denor) e do Departamento de Tecnologia da Informação (Deinf), no uso das atribuições que lhes conferem os arts. 23, inciso I, alínea "a", 62, inciso IV, e 116, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, anexo à Portaria nº 84.287, de 27 de fevereiro de 2015, com base no art. 3º, inciso I, da Resolução BCB nº 32, de 29 de outubro de 2020, resolvem:</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa divulga a versão 5.0 do Manual de Escopo de Dados e Serviços do Open Finance, de observância obrigatória por parte das instituições participantes, conforme Anexo.</p><p>Parágrafo único. O manual de que trata o caput, em sua versão mais recente, estará disponível na página do Open Finance no sítio eletrônico do Banco Central do Brasil na internet e no Portal Open Financedo Brasil, mantido pela Estrutura Responsável pela Governança do Open Finance de que trata o art. 44, § 1º, da Resolução Conjunta nº 1, de 4 de maio de 2020.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Instrução Normativa BCB nº 184, de 12 de novembro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p class="assina">Haroldo Jayme Martins Froes Cruz</p><p class="cargo">Chefe do Departamento de Tecnologia da Informação</p><p class="assina">João André Calvino Marques Pereira</p><p class="cargo">Chefe do Departamento de Regulação do Sistema Financeiro</p><p class="anexo">ANEXO À INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 371, DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>Manual de Escopo de Dados e Serviços do Open Finance Versão 5.0</p><p>Sumário das alterações</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Versão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição das alterações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimoramentos na redação do texto, sem alteração de mérito.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição das expressões "Open Banking" por "Open Finance", conforme alteração promovida pela Resolução Conjunta nº 4, de 24 de março de 2022, na Resolução Conjunta nº 1, de 2020.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retirada da menção expressa a atos normativos específicos e adoção de expressões genéricas referentes ao assunto dos atos normativos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Exclusão dos campos "Código da agência do pagador/recebedor" e "Número da conta do pagador/recebedor" (Item 5.1); inclusão de nome e CPF ou CNPJ na descrição do campo "Identificação do pagador/recebedor de transação de pagamento" (Item 5.1).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inclusão de parágrafo na introdução destacando que as informações de que trata este manual devem seguir padronizações presentes na regulamentação, quando houver.</p></td></tr></table><p>Termos de Uso</p><p>Este manual detalha os requisitos técnicos para a implementação dos elementos necessários à operacionalização do Open Finance, complementando a regulamentação vigente sobre o tema.</p><p>O manual será revisto e atualizado periodicamente a fim de assegurar a compatibilidade com a regulamentação, bem como para incorporar os aprimoramentos decorrentes da evolução do Open Finance e da tecnologia.</p><p>Informações mais detalhadas e exemplos da aplicação deste manual poderão ser encontradas nos guias e tutoriais disponíveis no Portal do Open Finance no Brasil, na Área do Desenvolvedor.</p><p>Sugestões, críticas ou pedidos de esclarecimento de dúvidas relativas ao conteúdo deste documento podem ser enviados ao Banco Central do Brasil por meio dos canais institucionais dessa autarquia.</p><p>Referências</p><p>As especificações constantes deste manual baseiam-se, referenciam e complementam, quando aplicável, os seguintes documentos e elementos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Referência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resolução Conjunta nº 1, de 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/exibenormativo?tipo=Resolu%C3%A7%C3%A3o%20Conjunta&amp;numero=1 <u></u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Circular nº 4.015, de 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/exibenormativo?tipo=Circular&amp;numero=4015 <u></u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resolução BCB nº 32, de 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/exibenormativo?tipo=Resolu%C3%A7%C3%A3o%20BCB&amp;numero=32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resolução BCB nº 1, de 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/exibenormativo?tipo=Resolu%C3%A7%C3%A3o%20BCB&amp;numero=1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lei nº 13.709, de 2018 - Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/lei/L13709.htm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISO 4217</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.iso.org/iso-4217-currency-codes.html</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISO 3166</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.iso.org/iso-3166-country-codes.html</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Documento 3040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/scrdoc3040</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portal do Open Finance no Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://openfinancebrasil.org.br/</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resolução CNSP nº 415, de 20 de julho de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-cnsp-n-415-de-20-de-julho-de-2021-333272165</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Circular Susep nº 635, de 20 de julho de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/circular-susep-n-635-de-20-de-julho-de-2021-333254618</p></td></tr></table><p>1. Introdução</p><p>Os dados e serviços objeto de compartilhamento representam parte primordial do Open Finance, pois serão determinantes para o grau de utilidade e de interesse no Open Finance pela sociedade. Desse modo, garantir a qualidade, disponibilidade e integridade é fundamental para construir a confiança no Open Finance.</p><p>Este manual foi elaborado com o objetivo de assegurar o nível de detalhamento e padronização necessários para os dados e serviços relacionados na Resolução Conjunta nº 1 e na Circular nº 4.015, ambas de 4 de maio de 2020.</p><p>Como regra geral, os dados listados neste manual são de implementação obrigatória pelas instituições participantes, de acordo com a Circular nº 4.015, de 2020. Excepcionalmente, há campos cuja implementação neste momento é opcional, porém recomendável, assinalados com asterisco (*), de modo a disponibilizar um período para adequação dos sistemas de informação das instituições participantes antes da sua conversão em obrigatórios.</p><p>Cabe ressaltar que as instituições participantes do Open Finance possuem autonomia para decidir sobre o compartilhamento de dados adicionais aos relacionados neste manual, desde que respeitado o consentimento prévio do cliente ao se tratar de dados pessoais e observada a legislação e regulamentação vigentes. A exigência de consentimento prévio do cliente, para finalidades e prazos determinados, também é exigência para o compartilhamento dos dados cadastrais e transacionais de clientes previstos neste manual.</p><p>Este manual também especifica os dados mínimos necessários para o compartilhamento do serviço de iniciação de transação de pagamento, bem como detalha o escopo das modalidades de pagamento que devem ser implementados no Open Finance, conforme cronograma estabelecido pelo Banco Central do Brasil. Com relação aos dados, além das informações mínimas para a iniciação de transação de pagamento, devem ser observados, de forma geral, os dados dispostos nos regulamentos ou instrumentos que disciplinam o funcionamento do arranjo de pagamento referente à respectiva transação de pagamento e demais dados estabelecidos nas especificações disponíveis no Portal do Open Finance no Brasil.</p><p>Para os aspectos operacionais do Open Finance, é necessário consultar fontes complementares de informação, disponíveis no Portal do Open Finance no Brasil, no qual poderão ser encontradas as especificações relativas à visão de alto nível, o dicionário de dados, no caso o tipo, formato, tamanho e demais atributos pertinentes aos campos de dados, bem como os agrupamentos de dados e os códigos das Application Programming Interface (APIs).</p><p>Finalmente, cabe destacar que o fomento à concorrência entre instituições financeiras, de pagamento e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, por meio da comparabilidade das informações compartilhadas, é um dos objetivos que se pretende alcançar com o Open Finance. Assim, todas as informações constantes deste manual devem seguir a padronização estabelecida na regulamentação vigente, quando houver.</p><p>2. Dados sobre Canais de Atendimento</p><p>A Resolução Conjunta nº 1 e a Circular nº 4.015, ambas de 2020, estabelecem a obrigatoriedade de compartilhamento dos dados sobre os canais de atendimento dos participantes, a exemplo de dependências próprias, correspondentes no País e canais eletrônicos, além de outros canais disponíveis aos clientes. Esses dados precisam abranger, no mínimo, os divulgados na forma de dados abertos conforme a regulamentação em vigor, e atender, no mínimo, o nível de granularidade especificado nos campos relacionados nas tabelas a seguir, com informações adicionais e descrição de atributos, quando pertinentes, observado que campos de implementação opcional estão assinalados com asterisco (*).</p><p>Para a implementação das APIs nos moldes requeridos pela regulamentação vigente, orientações detalhadas de caráter técnico deverão ser disponibilizadas no Portal do Open Finance no Brasil.</p><p>2.1 Dependências próprias</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Campo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Esclarecimentos adicionais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marca</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da marca reportada pelo participante do Open Finance.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O conceito a que se refere a marca é, em essência, uma promessa das instituições em fornecer uma série específica de atributos, benefícios e serviços uniformes aos clientes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da instituição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da instituição responsável pela dependência.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ da instituição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número completo do CNPJ da instituição responsável pela dependência.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da dependência</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ da dependência*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código identificador da dependência</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dígito verificador da dependência</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Campo adicional para URL (CNPJs) - se aplicável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URL de link, para lista complementar, com os nomes e CNPJs agrupados no caso de instituições oferecerem produtos e serviços com as mesmas características.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de dependência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de dependência, segundo a classificação estabelecida pela regulamentação que dispõe sobre a instalação, no País, de dependências de instituições financeiras e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código da agência vinculada ao Posto de Atendimento - se aplicável*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de abertura da dependência*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço completo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Complemento*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bairro*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código IBGE do município*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 dígitos (o último é um código verificador).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sigla da Unidade da Federação</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CEP</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>País*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código do país*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>De acordo com o código "alpha3" do ISO-3166.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Latitude*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entre -90 e 90. Formato numérico, 2 casas antes da vírgula, 11 posições.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Longitude*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entre -180 e 180. Formato numérico, 3 casas antes da vírgula, 11 posições.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acesso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horário de abertura</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horário de encerramento</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dias de funcionamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador de restrição de acesso*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de telefone*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fixo ou celular.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DDI*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DDD*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de telefone*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços prestados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nomes dos serviços prestados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação dos serviços efetivamente prestados, discriminados no Subitem 2.5.2 deste manual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Códigos dos serviços prestados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Códigos dos serviços efetivamente prestados, discriminados no Subitem 2.5.2 deste manual.</p></td></tr></table><p>Tabela 2.1: Dados de dependências próprias e respectivos campos</p><p>2.2 Correspondentes no País</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Campo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Esclarecimentos adicionais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marca</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da marca reportada pelo participante do Open Finance.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O conceito a que se refere a marca é, em essência, uma promessa das instituições em fornecer uma série específica de atributos, benefícios e serviços uniformes aos clientes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da instituição titular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da instituição responsável pelo correspondente no País.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ da instituição titular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número completo do CNPJ da instituição responsável pelo correspondente no País.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do contratante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ do contratante</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do correspondente no País</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do conglomerado do correspondente no País*</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>