<xml><article id="32332080" name="1Port. nA 1.025 - Estabelece cri" idOficio="9622926" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637101">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.025, DE 26 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece critérios para a execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas com identificador de Resultado Primário 9 (RP 9), lastreadas nas ações sob a gestão do Ministério da Educação - MEC, e de suas entidades vinculadas. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.025, DE 26 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece critérios para a execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas com identificador de Resultado Primário 9 (RP 9), lastreadas nas ações sob a gestão do Ministério da Educação - MEC, e de suas entidades vinculadas.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o parágrafo único, incisos I e II, do art. 87 da Constituição, tendo em vista o disposto na Lei nº 13.898, de 11 de novembro de 2019, na Lei nº 14.116, de 31 de dezembro de 2020, na Lei nº 14.194, de 20 de agosto de 2021, e no Parecer de Força Executória nº 00142/2022/SGCT/AGU, de 22 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º A execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas com identificador de Resultado Primário 9 (RP 9), lastreadas nas ações sob gestão do Ministério da Educação - MEC, e de suas entidades vinculadas, será realizada conforme procedimentos estabelecidos nesta Portaria.</p><p>Art. 2º A continuidade das despesas de que trata o art. 1º fica condicionada a:</p><p>I - ter sido realizado o empenho até 20 de dezembro de 2022; e</p><p>II - ateste pelo ordenador de despesa quanto à conformidade com os respectivos programas e ações orçamentárias.</p><p>Art. 3º No ateste de que trata o inciso II do art. 2º desta Portaria, deverão ser considerados os critérios previstos nas normas que instituem e regulamentam as respectivas políticas públicas existentes no âmbito do Ministério da Educação e de suas entidades vinculadas.</p><p>Art. 4º A continuação da execução dos contratos administrativos e instrumentos de repasse classificados com o identificador de Resultado Primário 9 (RP 9) deverá observar o acórdão proferido pelo plenário do Supremo Tribunal Federal nas ADPF nº 850, ADPF nº 851, ADPF nº 854 e ADPF nº 1.014, nos termos do Parecer de Força Executória nº 00142/2022/SGCT/AGU, emitido pela Secretaria-Geral de Contencioso da Advocacia-Geral da União - AGU.</p><p>Art. 5º A execução das despesas de que trata esta Portaria deverá ser divulgada no portal oficial do Ministério da Educação ou de suas entidades vinculadas, conforme o caso, observado o disposto no art. 6º da Portaria nº 95, de 16 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>