<xml><article id="32014735" name="Port. Martha 10.05.2023" idOficio="9583909" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20583096">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.089, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.089, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>BRUNO LINGYU YE, nascido em 15 de maio de 2011, filho de Guanhai Ye e de Hongcui Ji, adquirindo a nacionalidade chinesa (Processo nº 08018.027491/2023-53);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o requerente deverá apresentar passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.090, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº 1745, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>RATIFICAR a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>CHEN QIANGFENG, nascido em 16 de novembro de 1999, filho de CHEN BOXIONG e de LIN FENPING, por ter adquirido a nacionalidade Chinesa (Processo nº 08000.005522/2023-12).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.091, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº Nº 1444, DE 20 DE DEZEMBRO DE 2022, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>RATIFICAR a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>JOHNNY JIAYU RAO JIN, nascido em 25 de outubro de 2007, filho de HAIJUN JIN e de XIUHONG RAO, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.068419/2022-03);</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>