<xml><article id="32252123" name="NORMAM-15-REV.3-MOD.3- EM EDICAO" idOficio="9611561" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20621579">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Observação:</p><p>Com a implementação do Curso Especial de Supervisor de Mergulho Raso, os aquaviários do 4° Grupo (MGE), que já exercem a função de Supervisor, terão o período de 3 anos, a partir da data de aprovação desta Norma, para realização do Curso.</p><p>0313 - CREDENCIAMENTO DE ESCOLAS E DE CENTROS DE INSTRUÇÃO LIGADOS A ÓRGÃOS</p><p>PÚBLICOS DAS ESFERAS FEDERAL, ESTADUAL OU MUNICIPAL</p><p>Os órgãos públicos das esferas federal, estadual ou municipal que ministrem cursos de formação de mergulhadores, visando ao atendimento de suas tarefas institucionais, serão credenciados junto à DPC, com exceção do CIAMA.</p><p>Para esses órgãos será admitido o fracionamento da carga horária prevista no anexo 3-E, admitindo-se a formação dos mergulhadores apenas no módulo "MERGULHO AUTÔNOMO (MAUT)".</p><p>A escola de mergulho deverá encaminhar requerimento de credenciamento ao Diretor de Portos e Costas, com a seguinte documentação anexa:</p><p>I) Regimento Interno ou documento equivalente onde conste o nome oficial da instituição, endereço, nome do titular da instituição, etc.;</p><p>II) Relação dos instrutores do curso, contendo informações básicas sobre a formação profissional do mesmo;</p><p>III) Currículo do curso;</p><p>IV) Relação dos equipamentos de mergulho pertencentes à escola;</p><p>V) Plano de manutenção dos equipamentos; e</p><p>VI) Plano de Contingência para atendimento a situações de emergência.</p><p>A DPC agendará uma Visita Técnica nas dependências da escola após análise da documentação supracitada.</p><p>0314 - EMISSÃO DE CERTIFICADO DE CONCLUSÃO DE CURSO</p><p>a) Procedimentos a serem realizados pela escola credenciada</p><p>I) após o término de cada curso, a escola credenciada emitirá um certificado de conclusão para cada aluno aprovado, cujo modelo consta do anexo 3-I. Este certificado deverá ser autenticado pela DPC, em campo específico constante no seu verso; e</p><p>II) a escola credenciada deverá encaminhar, para autenticação pela DPC todos os certificados emitidos, junto com a relação contendo nome completo, data de nascimento, nº de identidade (com órgão expedidor) e nº de CPF de todos os alunos aprovados.</p><p>b) Autenticação dos Certificados pela DPC</p><p>A DPC receberá os certificados emitidos pelas escolas credenciadas e providenciará a:</p><p>I) emissão de Portaria relativa à autenticação dos certificados;</p><p>II) aposição, em campo específico no verso do Certificado, do carimbo da DPC (marca d'água);</p><p>III) aposição, em campo específico, da assinatura do Oficial responsável pelo credenciamento das escolas de mergulho; e</p><p>IV) restituição dos certificados autenticados à escola credenciada.</p><p>c) Solicitações de autenticação de 2ª via</p><p>As solicitações de autenticação de 2ª via de certificados deverão ser encaminhadas, pelas escolas credenciadas, à DPC nos casos de extravio, devendo ser informado o número da portaria de autenticação do certificado original.</p><p>0315 - CASOS OMISSOS</p><p>Os casos omissos referentes ao credenciamento de escolas de mergulho, não estabelecidos no presente capítulo, deverão ser encaminhados à DPC para análise.</p><p>CAPÍTULO 4</p><p>HABILITAÇÃO DE MERGULHADORES, COMPOSIÇÃO MÍNIMA DAS EQUIPES DE MERGULHO E ATRIBUIÇÕES</p><p>0401 - MERGULHADOR QUE OPERA COM AR COMPRIMIDO - MGE</p><p>O mergulhador que opera com ar comprimido (MGE), também conhecido como mergulhador raso, deverá:</p><p>a) Ser maior de dezoito anos.</p><p>b) Ser aprovado em um dos cursos:</p><p>I) Curso Básico de Mergulho Raso Profissional realizado em escola de mergulho credenciada pela DPC;</p><p>II) Curso Expedito de Mergulho a Ar com Equipamento Dependente (C-EXP-MARDEP), realizado no CIAMA-MB;</p><p>III) Curso Especial de Escafandria para Oficiais (C-ESP-EK-OF), realizado pelo CIAMA-MB; e</p><p>IV) Curso de Especialização de Mergulho para Praças (C-ESPC-MG-PR), realizado pelo CIAMA-MB.</p><p>c) Possuir CIR de Aquaviário do 4º Grupo (MGE), emitida conforme previsto na NORMAM-13/DPC.</p><p>d) Possuir LRM emitido e preenchido conforme previsto na NORMAM-13/DPC.</p><p>O MGE somente poderá executar mergulhos dentro dos limites estabelecidos para o mergulho raso, ou seja, até a profundidade de cinquenta metros, utilizando exclusivamente ar comprimido como mistura respiratória, não sendo permitido o emprego das técnicas de mergulho de intervenção (bounce dive) ou de mergulho saturado.</p><p>0402 - MERGULHADOR QUE OPERA COM MISTURA RESPIRATÓRIA ARTIFICIAL - MGP</p><p>Para ascender à categoria de mergulhador que opera com mistura respiratória artificial (MGP), também conhecido como mergulhador profundo, o MGE deverá:</p><p>a) Possuir experiência mínima de dois anos, com pelo menos 150 horas de mergulho, na categoria MGE.</p><p>b) Ser aprovado no Curso Especial de Mergulho Saturado (C-ESP-MGSAT) realizado no CIAMA-MB ou em curso equivalente realizado em escola de mergulho credenciada pela DPC.</p><p>c) Possuir CIR de Aquaviário do 4º Grupo (MGP) emitida conforme estabelecido na NORMAM-13/DPC.</p><p>d) Possuir LRM emitido e preenchido conforme previsto na NORMAM-13/DPC.</p><p>Esta categoria habilita o mergulhador para o emprego das técnicas de mergulho de intervenção (bounce dive), das técnicas de mergulho saturado e demais técnicas que utilizem misturas respiratórias diferentes do ar atmosférico comprimido.</p><p>0403 - EQUIPES DE MERGULHO</p><p>As equipes de mergulho deverão ser constituídas de acordo com os seguintes dados:</p><p>a) Equipe mínima para mergulho autônomo (em águas interiores até vinte metros de profundidade):</p><p>I) um supervisor de mergulho raso;</p><p>II) dois mergulhadores rasos para a execução do trabalho;</p><p>III) um mergulhador raso de emergência pronto para intervir; e</p><p>IV) um mergulhador raso auxiliar de superfície.</p><p>Observações:</p><p>1) A empresa de mergulho deverá disponibilizar por ocasião da operação de mergulho, uma câmara hiperbárica, devidamente certificada conforme o Capítulo 6 das presentes Normas, disponível e pronta para utilização a uma distância que não exceda a uma hora de deslocamento da frente de trabalho, considerando-se os recursos para o transporte do mergulhador efetivamente disponíveis no local do mergulho.</p><p>2) Pelo menos dois mergulhadores componentes da equipe serão qualificados em emergências médicas subaquáticas, observando-se que um deles deverá permanecer na superfície durante a operação de mergulho.</p><p>b) Equipe mínima para mergulho dependente, até trinta metros de profundidade:</p><p>I) um supervisor de mergulho raso;</p><p>II) um mergulhador raso para a execução do trabalho;</p><p>III) um mergulhador raso de emergência pronto para intervir; e</p><p>IV) dois mergulhadores rasos auxiliares de superfície.</p><p>Observações:</p><p>1) Quando for programada parada para descompressão e/ou o mergulho for realizado com a presença de condições perigosas e/ou especiais, ambas situações permitidas apenas com o emprego de mergulho dependente, será obrigatória a existência de uma CH com dedicação exclusiva pronta e disponível no local do mergulho. A equipe de mergulho mínima será acrescida de um mergulhador, que atuará como operador de câmara.</p><p>2) Quando for necessária a utilização de equipamento de acesso do mergulhador à água, o operador deste equipamento deverá ser acrescido à equipe.</p><p>3) Pelo menos dois mergulhadores componentes da equipe serão qualificados em emergências médicas subaquáticas, observando-se que um deles deverá permanecer na superfície durante a operação de mergulho.</p><p>c) Equipe mínima para mergulho dependente, até cinquenta metros de profundidade:</p><p>I) um supervisor de mergulho raso;</p><p>II) dois mergulhadores rasos (um mergulhador e um guia do sino - bell man);</p><p>III) um mergulhador raso de emergência pronto para intervir;</p><p>IV) dois mergulhadores rasos auxiliares de superfície; e</p><p>V) um mergulhador raso operador de câmara.</p><p>Observações:</p><p>1) Quando for necessária a utilização de equipamento de acesso do mergulhador à água, o operador deste equipamento deverá ser acrescido à equipe.</p><p>2) Pelo menos dois mergulhadores componentes da equipe serão qualificados em emergências médicas subaquáticas, observando-se que um deles deverá permanecer na superfície durante a operação de mergulho.</p><p>d) Equipe mínima para mergulho de intervenção (bounce dive - heliox), até noventa metros de profundidade:</p><p>I) um supervisor de mergulho profundo;</p><p>II) dois mergulhadores profundos (um mergulhador e um guia do sino - bell man);</p><p>III) um mergulhador profundo encarregado da operação do sino;</p><p>IV) um mergulhador profundo de emergência pronto para intervir;</p><p>V) dois mergulhadores profundos auxiliares de superfície; e</p><p>VI) um mergulhador profundo operador de câmara.</p><p>Observações:</p><p>1) Caso haja uma segunda CH disponível para uso no local, a equipe deverá ser acrescida de um mergulhador profundo para operá-la.</p><p>2) Quando for necessário utilização de equipamento de acesso do mergulhador à água, o operador deste será acrescido à equipe.</p><p>3) Pelo menos um técnico de equipamentos será acrescido à equipe.</p><p>4) Pelo menos dois mergulhadores componentes da equipe serão qualificados em emergências médicas subaquáticas, observando-se que um deles deverá permanecer na superfície durante a operação de mergulho.</p><p>e) Equipe mínima para mergulho saturado:</p><p>I) um superintendente de mergulho profundo;</p><p>II) dois supervisores de mergulho profundo;</p><p>III) um supervisor de saturação;</p><p>IV) dois mergulhadores profundos para a execução do trabalho;</p><p>V) seis mergulhadores profundos para apoio na superfície/operador de câmara; e</p><p>VI) quatro técnicos de saturação.</p><p>Observações:</p><p>1) Só será permitida a permanência de uma dupla de mergulhadores saturados no interior da câmara até a profundidade de 180 metros. Além deste nível de vida, são necessários, no mínimo, quatro mergulhadores saturados.</p><p>2) Deverá haver técnicos de equipamentos (elétricos e mecânicos) escalados para cada horário, em adição à equipe mínima.</p><p>3) Pelo menos um dos mergulhadores escalados para apoio na superfície e dois dos mergulhadores escalados para execução do trabalho deverão possuir treinamento em emergências médicas subaquáticas.</p><p>4) A equipe de saturação deverá ser composta por mergulhadores da categoria MGP. No entanto, para as funções de apoio na superfície e operador de câmara, será admitido o emprego de mergulhadores da categoria MGE.</p><p>0404 - ATRIBUIÇÕES GERAIS</p><p>a) São obrigações do contratante:</p><p>I) exigir da empresa de mergulho contratada, por meio do instrumento contratual, o fiel cumprimento dos procedimentos estabelecidos nestas Normas;</p><p>II) exigir da empresa de mergulho contratada a manutenção do CSSM, da FCEM e da documentação dos componentes da equipe de mergulho na frente de trabalho e dentro do prazo de validade;</p><p>III) disponibilizar todos os meios necessários ao atendimento em casos de emergência, quando solicitado pela empresa de mergulho contratada; e</p><p>IV) Assinar a APR juntamente com o supervisor de mergulho.</p><p>b) São obrigações da empresa de mergulho contratada:</p><p>I) garantir à equipe de mergulho os meios adequados para o fiel cumprimento destas Normas;</p><p>II) garantir a condução segura das operações no tocante à manutenção dos equipamentos componentes do Sistema de Mergulho, incluindo as manutenções preventivas e corretivas, relação de sobressalentes de pronto uso e demais informações pertinentes;</p><p>III) disponibilizar para a equipe de mergulho, na frente de trabalho, os manuais dos equipamentos, as tabelas de descompressão, o POM, o PC, o PMP e demais documentos de uso obrigatório previstos nestas Normas;</p><p>IV) indicar por escrito os componentes da equipe de mergulho e suas funções;</p><p>V) comunicar imediatamente à CP/DL/AG em cuja jurisdição estiver localizada a frente de trabalho, por meio da CAT e de relatório circunstanciado, a ocorrência de acidentes ou situações de risco ocorridas durante as operações de mergulho, com cópia para o e-mail da Divisão de Mergulho da DPC (dpc.mergulho@marinha.mil.br);</p><p>VI) garantir que os exames médicos dos mergulhadores estejam dentro do prazo de validade;</p><p>VII) garantir os meios necessários para o fiel cumprimento do POM e do PC;</p><p>VIII) assegurar que os equipamentos utilizados pela equipe de mergulho estejam em perfeitas condições de funcionamento e devidamente certificados;</p><p>IX) encaminhar a CAFT e o POM, com a devida antecedência, conforme estabelecido no item 0209;</p><p>X) efetuar os registros previstos no LRM e na CIR dos mergulhadores;</p><p>XI) manter arquivados, por um período de cinco anos, todos os ROM das operações realizadas pela empresa;</p><p>XII) manter arquivadas, por um período de cinco anos, todas as gravações de som e imagem captadas por meio de câmera instalada no capacete ou máscara do mergulhador, por ocasião da ocorrência de acidentes/incidentes durante os mergulhos; e</p><p>XIII) efetuar o controle da atualização dos conhecimentos de seus mergulhadores quanto às emergências médicas subaquáticas.</p><p>c) São obrigações do comandante da embarcação ou do responsável pela plataforma de mergulho:</p><p>I) não permitir a realização de nenhuma atividade que possa oferecer perigo aos mergulhadores que tenham a embarcação como apoio, consultando o supervisor de mergulho sobre as que possam afetar a segurança da operação, antes que os mergulhos tenham início;</p><p>II) disponibilizar ao supervisor de mergulho, quando solicitado, os meios necessários para garantir a integridade física dos mergulhadores;</p><p>III) garantir que nenhuma manobra ou operação de máquinas/equipamentos que coloquem em risco a integridade física dos mergulhadores sejam realizadas;</p><p>IV) manter o supervisor de mergulho informado sobre possíveis ocorrências que possam levar à interrupção das operações de mergulho, tais como: condições meteorológicas adversas, manobras de embarcações nas proximidades, etc.;</p><p>V) utilizar os meios adequados para informar às embarcações próximas a realização das operações de mergulho;</p><p>VI) lançar e assinar, na CIR dos mergulhadores, as anotações sobre data, locais de embarque e desembarque e função a bordo, assim como dados da embarcação e histórico (anotações de carreira, elogios, ato de bravura, etc.); e</p><p>VII) acompanhar os "briefings" e "debriefings" por ocasião das vistorias da AMB.</p><p>d) São obrigações do médico hiperbárico:</p><p>I) realizar os exames periódicos dos mergulhadores, cujas avaliações serão lançadas em campo específico nos respectivos LRM;</p><p>II) conduzir os tratamentos hiperbáricos que, porventura, sejam necessários durante a execução das tarefas inerentes às atividades subaquáticas desenvolvidas pela empresa de mergulho;</p><p>III) prestar orientação imediata à equipe de mergulho, em caso de acionamento em emergência, quanto aos procedimentos adequados em casos de acidentes de mergulho ocorridos em frentes de trabalho da empresa;</p><p>IV) manter atualizado seu cadastro junto à empresa de mergulho, principalmente em relação aos números de telefone que utiliza para contato em situações de emergência;</p><p>V) manter-se atualizado e em conformidade com o estabelecido em normas específicas do Órgão do Governo Federal que trata dos assuntos relativos ao Trabalho, e do Ministério da Saúde;</p><p>VI) manter a empresa de mergulho atualizada quanto aos protocolos e procedimentos relacionados às emergências médicas e tratamentos hiperbáricos; e</p><p>VII) assinar o Termo de Responsabilidade (anexo - C).</p><p>e) São obrigações do responsável técnico:</p><p>I) manter as condições técnicas dos equipamentos conforme especificado no CSSM da empresa de mergulho;</p><p>II) assegurar o fiel cumprimento destas Normas, no que tange aos procedimentos de mergulho a serem empregados e à certificação dos equipamentos;</p><p>III) prestar suporte técnico à empresa de mergulho nos assuntos estabelecidos nestas Normas;</p><p>IV) elaborar e assinar os modelos dos documentos técnicos (CMCO, CAFT, POM, PC, APR, ROM, Lista de Verificação - Check List e etc.) e o planejamento de treinamento da empresa de mergulho, relativos a estas Normas; e</p><p>V) assinar o Termo de Responsabilidade (anexo D).</p><p>f) São obrigações do supervisor de mergulho:</p><p>I) assumir o controle direto da operação para a qual foi indicado;</p><p>II) zelar pelo fiel cumprimento do estabelecido nestas Normas durante todas as fases das operações de mergulho;</p><p>III) preencher e assinar os LRM dos mergulhadores sob a sua responsabilidade;</p><p>IV) não efetuar mergulhos durante as operações em que estiver atuando como supervisor;</p><p>V) só permitir que pessoas legalmente qualificadas e em condições de trabalho façam parte da equipe de mergulho;</p><p>VI) requisitar a presença do médico hiperbárico qualificado no local da operação de mergulho, nos casos em que seja necessário tratamento médico especializado;</p><p>VII) não permitir o início da operação de mergulho se for constatado o descumprimento dos procedimentos previstos nestas Normas, como também se as condições de segurança na frente de trabalho não permitirem a condução segura da operação;</p><p>VIII) comunicar à empresa a ocorrência de qualquer anormalidade durante a condução das operações de mergulho;</p><p>IX) realizar "briefing" e "debriefing" com sua equipe, respectivamente, antes e após cada mergulho, no tocante aos trabalhos sob sua responsabilidade, abordando e dando amplo conhecimento do POM, PC, APR, Lista de Verificação (Check List) e demais documentos que envolvam os principais aspectos relacionados às operações de mergulho, tais como: riscos envolvidos, trabalho a executar, procedimentos de emergência, etc.;</p><p>X) assinar e cumprir o POM, PC, ROM, Lista de Verificação (Check List) e demais documentos de sua interação;</p><p>XI) realizar a Análise Preliminar de Risco antes da operação de mergulho, preencher e assinar a APR. O supervisor deverá complementá-la, efetuando lançamentos durante o preenchimento, caso seja identificado e analisado qualquer risco no local que não esteja contemplado pela APR; e</p><p>XII) Cumprir os planos de treinamentos.</p><p>g) São obrigações do mergulhador:</p><p>I) portar seu LRM e sua CIR na frente de trabalho;</p><p>II) manter o supervisor de mergulho informado sobre possíveis restrições físicas/fisiológi-cas que o impossibilite de mergulhar;</p><p>III) cumprir os procedimentos de segurança previstos nestas Normas;</p><p>IV) comunicar ao supervisor de mergulho as anormalidades ocorridas durante as operações de mergulho;</p><p>V) apresentar-se para exame médico sempre que determinado pelo empregador;</p><p>VI) realizar verificação dos equipamentos individuais a serem utilizados, a fim de constatar possíveis anormalidades;</p><p>VII) zelar pela manutenção dos equipamentos de mergulho; e</p><p>VIII) manter-se atualizado quanto aos conhecimentos de emergências médicas subaquáticas.</p><p>CAPÍTULO 5</p><p>COMPOSIÇÃO E REQUISITOS DOS SISTEMAS DE MERGULHO</p><p>0501 - SISTEMA PARA MERGULHO AUTÔNOMO EM PROFUNDIDADES ATÉ VINTE METROS</p><p>O sistema para mergulho em águas interiores até a profundidade de vinte metros poderá ser constituído por equipamentos autônomos e somente será empregado para trabalhos leves (inspeções visuais, procuras por objetos submersos e fotografia/filmagem submarina), em mergulhos sem a necessidade de paradas para descompressão, na ausência das condições perigosas e/ou especiais descritas no Capítulo 1 das presentes Normas e limitado a corrente de até um nó de velocidade.</p><p>Terá a seguinte composição e requisitos mínimos:</p><p>a) Conjunto duplo de cilindros de ar fabricados e testados hidrostaticamente de acordo com as normas da ABNT ou equivalentes, com pelo menos onze litros de volume hidrostático cada.</p><p>b) Suspensório de segurança com alça para içamento do mergulhador.</p><p>c) Colete de flutuabilidade controlada, próprio para mergulho, e com suprimento independente do cilindro de ar de mergulho para enchimento em situações de emergência.</p><p>d) Profundímetro.</p><p>e) Faca apropriada para mergulho.</p><p>f) Roupa de mergulho apropriada à temperatura do local do mergulho.</p><p>g) Máscara facial do tipo full face, equipada com sistema de intercomunicação com a superfície (sem fio).</p><p>h) Cinto de lastro com fivela de soltura rápida.</p><p>i) Válvulas reguladoras para uso com máscara do tipo full face, caso aplicável.</p><p>j) Relógio de mergulho.</p><p>k) Compressor de ar respirável para mergulho de alta pressão com capacidade mínima de 150 kgf/cm <sup>2</sup> para carregamento dos cilindros de mergulho.</p><p>l) Linha de vida (cabo guia) com pelo menos cem metros de comprimento e carga de ruptura de 150 kg, dotado de mosquetão de soltura rápida em uma das suas extremidades.</p><p>m) Nadadeiras.</p><p>n) Câmara hiperbárica, devidamente certificada conforme o contido no Capítulo 6 das presentes Normas, disponível e pronta para utilização a uma distância que não exceda a uma hora de deslocamento da frente de trabalho, considerando-se os recursos para o transporte do mergulhador efetivamente disponíveis no local do mergulho.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>