<xml><article id="32309086" name="2505_PRT_154_SG_S1_OK" idOficio="9620099" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/05/2023" artClass="00006:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Secretaria-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633209">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SG/PR Nº 154, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a criação e funcionamento de Mesas de Diálogo, no âmbito da Secretaria-Geral da Presidência da República.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SG/PR Nº 154, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a criação e funcionamento de Mesas de Diálogo, no âmbito da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO DA SECRETARIA-GERAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam instituídas as Mesas de Diálogo, vinculadas à Diretoria de Mesas de Diálogos da Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas.</p><p>Art. 2º As Mesas de Diálogo são processos dialógicos permanentes que articulam diversas atividades e eventos ao redor de temas demandados pela sociedade por seus impactos sociais, culturais, ambientais e econômicos, criando espaços que articulem Governo Federal, sociedade civil, setores diretamente envolvidos e afins ao tema.</p><p>§ 1º Ato do Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República instituirá Mesa de Diálogo para tratar de tema específico, a ser denominada "Mesa de Diálogo Temática".</p><p>§ 2º A Diretoria de Mesas de Diálogos da Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas fica encarregada de coordenar os trabalhos e prestar apoio administrativo às Mesas de Diálogo instituídas.</p><p>§ 3º A Secretaria-Geral da Presidência da República, por meio da Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas, convidará para participar das Mesas de Diálogo entidades da sociedade civil, órgãos e entidades públicas de quaisquer poderes e entes da Federação, com especial destaque às populações e comunidades impactadas, direta ou indiretamente, ou sob o risco de serem impactadas pelas problemáticas derivadas do tema objeto da Mesa de Diálogo.</p><p>§ 4º A participação nas atividades da Mesa de Diálogo será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>§ 5º É vedada a divulgação de discussões em curso sem a prévia anuência da Coordenação da Mesa de Diálogo.</p><p>Art. 3º As Mesas de Diálogo observarão os seguintes princípios e diretrizes:</p><p>I - preservação dos direitos humanos, do direito à vida e da dignidade humana;</p><p>II - participação das partes interessadas;</p><p>III - observância da função social da propriedade;</p><p>IV - envolvimento dos representantes da sociedade civil na composição da solução dos conflitos;</p><p>V - acompanhamento da implementação das soluções pactuadas e das obrigações voluntariamente assumidas pelas partes envolvidas;</p><p>VI - quando houver povos indígenas e comunidades quilombolas no contexto de Mesa de Diálogo instituída, será considerada a Convenção 169 da OIT, no que couber.</p><p>Art. 4º As Mesas de Diálogo terão os seguintes objetivos:</p><p>I - Buscar convergências que possam subsidiar a atuação do governo federal em seu compromisso de permanente interlocução com a sociedade diante do conjunto de desafios de ordem social, cultural, ambiental e econômica;</p><p>II - Mapear a diversidade de sujeitos e territórios envolvidos no tema da Mesa de Diálogo e suas principais demandas;</p><p>III - Acolher demandas emergenciais das representações da sociedade civil e contribuir com o seguimento de sua solução junto aos órgãos competentes;</p><p>IV - Consolidar metodologias de diálogos permanentes, através de diferentes atividades, que apontem para consensos e propostas, bem como identificar os principais pontos de divergência;</p><p>V - Encaminhar e monitorar a apreciação das propostas surgidas no processo da Mesa de Diálogo junto aos órgãos e entidades governamentais, outros poderes e entes da Federação, bem como manter o diálogo e as informações dos avanços junto à sociedade.</p><p>Art. 5º As atividades a serem realizadas pela Mesa de Diálogo englobam seminários, visitas de campo, escutas e diálogos, reuniões temáticas, encontros, audiências públicas, publicações e outras atividades propostas pela Diretoria das Mesas de Diálogos, com anuência da Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas da Secretaria-Geral da Presidência da República</p><p>Parágrafo único. Os participantes poderão propor à Coordenação atividades específicas a serem realizadas no âmbito da respectiva Mesa de Diálogo</p><p>Art. 6º Caberá à coordenação da Mesa de Diálogo produzir relatório anual com dados quantitativos e qualitativos de suas atividades, análises das principais problemáticas identificadas, sugestões e encaminhamentos construídos ao longo do processo dialógico, a ser submetido ao Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República, por meio da Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas.</p><p>Parágrafo Único. A Mesa de Diálogo poderá elaborar relatórios parciais, informes e demais produtos específicos de acordo com demanda apresentada pela Secretaria-Geral da Presidência da República e seus órgãos específicos singulares.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO COSTA MACÊDO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>