<xml><article id="32158937" name="246 - Portaria de Readaquacao - " idOficio="9602037" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20608519">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 246, DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 246, DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 222733 - Orquestra de Câmara da ULBRA - Plano Anual, publicado na portaria nº 0728/22 de 16/12/2022, publicada no D.O.U. em 19/12/2022.</p><p>Onde se lê: Este projeto propõe a realização do plano anual da Orquestra de Câmara da ULBRA, contemplando suas temporadas oficiais de concertos gratuitos. Nos concertos serão apresentadas importantes obras do repertório erudito, abrangendo composições do período barroco ao contemporâneo, mesclando propostas de gêneros, incluindo a música brasileira.</p><p>Leia-se: Este projeto propõe a realização do plano anual da Orquestra de Câmara da ULBRA, contemplando suas temporadas oficiais de concertos. Nos concertos serão apresentadas importantes obras do repertório erudito, abrangendo composições do período barroco ao contemporâneo, mesclando propostas de gêneros, incluindo a música brasileira.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>