<xml><article id="32133411" name="Ata 13 - 1C_31" idOficio="9598730" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="138" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=138" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603836">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.7.4. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo interessado;</p><p>1.8. esclarecer ao Ministério Público do Trabalho que está suspensa a eficácia do subitem 9.4 do 3.332/2015-TCU-Plenário, relativo à devolução dos valores recebidos indevidamente, até ulterior deliberação deste Tribunal, a ser realizada após o julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da Ação Direta de Inconstitucionalidade 3.834.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3775/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Yuky Kojo Rodrigues, emitido pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que o exame empreendido pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (denominada, atualmente, Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal) evidencia incorporação de parcela de quintos por servidor investido em função que não possui natureza de confiança, o que contraria jurisprudência deste Tribunal;</p><p>considerando ser indevida a incorporação de quintos decorrente de gratificação ou função comissionada (GRG, FC 5, GAE) devida exclusivamente aos ocupantes do cargo de Analista Judiciário, especialidade Oficial de Justiça Avaliador, vez que, independentemente do nome, a vantagem paga em razão do exercício das atribuições típicas do cargo não gera a incorporação de quintos, pois não tem a natureza de função de confiança, cuja investidura depende de escolha por parte da autoridade e cuja exoneração pode se dar ad nutum.</p><p>Considerando que a GAE é devida exclusivamente aos ocupantes do cargo de Analista Judiciário, especialidade Oficial de Justiça Avaliador, instituída pelo art. 16 da Lei 11.416/2006;</p><p>considerando que esse dispositivo (art. 16 da Lei 11.416/2006) vedou a percepção dessa gratificação para os servidores designados para o exercício de função comissionada ou nomeados para cargo em comissão, sob pena de se dar tratamento mais vantajoso ao inativo do que ao ativo;</p><p>considerando que o direito de incorporação de "quintos/décimos" decorrentes do exercício de função ou cargo no período entre 8/4/1998 e 9/9/2001, não contempla a situação em apreço, haja vista que a vantagem em discussão se refere à gratificação paga em virtude do exercício das atribuições típicas do cargo efetivo, não possuindo natureza de função, razão pela qual incompatível com o instituto da incorporação de "quintos";</p><p>considerando que, em razão de não ser passível de incorporação na forma de "quintos", a parcela em comento não está albergada pelo entendimento perfilhado pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115-CE;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas (v.g. Acórdão 2.784/2016-Plenário; Acórdãos 6.842/2017, 1.616/2017, 1.009/2018, 5..443/2020, 1.738/2021 e 13.312/2021, da 1ª Câmara; e Acórdãos 3.574/2019, 3.859/2019, 4.994/2019, 5.111/2021, 18.405/2021, da 2ª Câmara);</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo se materializado o registro tácito (STF-RE 636.553/RS);</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorrer exclusivamente de questão jurídica de solução pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé do (a) interessado (a);</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal (peças 5-6) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 7);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Yuky Kojo Rodrigues, negando-lhe registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) expedir as determinações consignadas no item 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-037.061/2021-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Yuky Kojo Rodrigues (680.424.699-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região que:</p><p>1.7.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>1.7.1.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU as providências adotadas;</p><p>1.7.1.2. dê ciência de inteiro teor desta decisão ao (à) interessado (a) e o (a) alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o (a) eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.2.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor do (a) interessado (a), livre da irregularidade ora apontada;</p><p>1.7.2.2. encaminhe a este Tribunal comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo (a) ex-servidor (a).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3776/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Miriam de Queiroz Benchimol Lopes Araújo, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectou o pagamento irregular das vantagens:</p><p>a) "quintos/décimos" após a edição da Lei 9.624/1998, vez que os períodos de incorporação ocorreram, em parte, em momento posterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>b) "quintos/décimos" sem que haja tempo de exercício suficiente para o benefício; e</p><p>c) "opção" em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal e do STF.</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que é ilegal a percepção da rubrica de "quintos/décimos", cuja incorporação decorreu de funções comissionadas exercidas no período de 08/04/1998 a 04/09/2001, devendo-se observar a modulação dos efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, acerca dessa matéria;</p><p>Considerando que vantagem "opção" deve observar o previsto no art. 40, caput e § 2º, da Constituição Federal, com redação dada pela Emenda Constitucional 20/1998, conforme jurisprudência do STF (Mandados de Segurança 37.657/DF e 37.934/DF) e deste Tribunal, exarado no Acórdão 1.599/2019-Plenário, por meio do qual se entendeu:</p><p>é vedado o pagamento das vantagens oriundas do art. 193 da Lei 8.112/1990, inclusive o pagamento parcial da remuneração do cargo em comissão ("opção"), aos servidores que implementaram os requisitos de aposentadoria após 16/12/1998, data de publicação da Emenda Constitucional 20, que limitou o valor dos proventos à remuneração do cargo efetivo no qual se deu a aposentadoria.</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, somente para a hipótese de "quintos/décimos" recebidos com base em decisão judicial transitada em julgado será indevida a cessação imediata do pagamento e não haverá absorção da parcela por reajustes futuros. Já nos casos de "quintos/décimos" recebidos por força de decisão judicial não transitada em julgado ou de decisão administrativa, o pagamento será mantido até sua absorção integral por quaisquer reajustes futuros concedidos aos servidores;</p><p>Considerando que inexistem nos autos documentos que indiquem a origem das parcelas de "quintos/décimos" e "opção", se deferidas com base em decisão judicial transitada em julgado ou em decisão administrativa;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, portanto não ocorrido o registro tácito; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria a Miriam de Queiroz Benchimol Lopes Araújo;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região; e</p><p>c) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-037.342/2021-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Miriam de Queiroz Benchimol Lopes Araujo (028.840.707-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região/DF e TO.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região que:</p><p>1.7.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da ciência desta deliberação, as providências adotadas;</p><p>1.7.2. promova o destaque das parcelas de "quintos/décimos" incorporadas com base em funções comissionadas exercidas entre 08/04/1998 e 04/09/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, nos moldes da decisão do Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE; e</p><p>1.7.3. informe à interessada que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão;</p><p>1.7.4. comunique imediatamente à interessada o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência;</p><p>1.7.5. na hipótese de ser aplicável o disposto no subitem 1.7.2, emita novo ato para apreciação deste Tribunal após a absorção da parcela impugnada pelos reajustes futuros.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3777/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal, para fins de registro, o ato de admissão de pessoal aos interessados a seguir relacionados.</p><p>1. Processo TC-020.246/2022-6 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessados: Adailton Lima de Castro Filho (073.638.543-60); Adelaide Maria Ferreira da Cruz (090.791.634-14); Adelle dos Santos Portilho (016.424.662-20); Adenias Zanini da Silva (068.695.261-84); Adiel Santos Souza (077.009.285-33); Adiel Shellton Barbosa de Oliveira (118.049.624-81); Adilson Jose dos Santos Junior (701.844.854-95); Adriane Fabiano de Oliveira (167.536.277-74); Adrielly Torres da Silva Carvalho (192.222.927-07); Agnaldo Jose Heleodoro de Arruda Junior (446.512.728-60); Agnes Giovana Cucato dos Santos (446.614.028-63); Aias Thomaz Mello Calazans dos Santos (157.984.077-99); Akira Fornari Otaki (030.944.690-27); Alan Mendes da Silva (042.296.052-77); Alane Ariel Silva Soares (700.047.684-26); Albert Silva Vidal de Assis (149.119.337-98); Alex Henrique Pereira (029.244.026-03); Alexandre Gomes Ferreira (147.441.917-89); Alexandre Paulo Francisco (011.944.146-21); Alexandre de Oliveira Lopes Filho (133.003.996-37); Alexsandro de Souza Franca (084.757.475-07); Alisson Barboza Silva (184.774.437-00); Allany Regia dos Santos Brito (711.036.894-79); Allyson Kleber Bessa Filgueira (079.703.624-51); Allyson da Silva Oliveira (133.261.414-08); Alvaro de Assis Costa (454.392.811-34); Alyson Aurelio de Araujo (041.733.050-28); Amadeus Natan Costa da Silva (711.033.444-98); Amanda Eliude Santana Santos (827.295.905-44); Amanda Figueiredo Almeida Costa (160.151.497-28); Amanda Karkow Marques (047.149.190-08); Amanda Loures Borges (117.253.726-73); Amanda do Valle Nunes (172.185.237-90); Amilcon Mendonca Junior (105.338.369-05); Amos Dias de Oliveira (179.276.077-90); Ana Amanda de Campos Rosa (028.502.850-21); Ana Beatriz Bernabe Naves (178.388.897-07); Ana Beatriz de Azevedo Proenca (183.021.187-02); Ana Beatriz de Souza Santos (141.391.147-11); Ana Carolina Macedo Rodrigues de Paula (182.057.497-01); Ana Caroline de Aguiar Silva (120.584.256-00); Ana Leticia de Oliveira Bezerra (024.835.473-62); Ana Paula Pinheiro do Nascimento (703.412.014-56); Ananda Barrachini Londero (025.519.530-30); Anderson Cordeiro (120.010.416-16); Anderson Guilherme Pereira Silva (019.686.916-18); Anderson Luiz Costa (031.547.670-29); Anderson Marques Batista de Brito (703.413.674-27); Anderson Mendes Soares Junior (169.960.927-60); Anderson Oliveira Silva (259.935.208-84); Andre Carpes Nunes (101.082.079-60); Andre Luiz de Souza Carvalho da Silva Franca (039.407.281-28); Andre Otavio de Aguiar (149.962.037-30); Andre Rodrigues de Souza Guimaraes (151.230.377-13); Andre da Conceicao Rodrigues (878.523.490-72); Andreza Luiza Falcao Martins (709.557.234-85); Angelica de Souza El Passos (115.561.857-23); Angelice Kalinda Dias Portela (188.100.297-71); Antenor Davi Queiroz de Araujo (145.603.247-00); Anthony Cleber Lacerda de Sousa (182.351.097-35); Antonio Agostinho de Lemos Neto (062.928.425-33); Antonio Augusto Cavalcante de Araujo Chaves (061.996.853-26); Antonio Bruno Moura de Lima (701.855.454-32); Antonio Carlos Junior (049.580.663-30); Antonio Carlos Zandonai Ignacio (116.655.407-45); Antonio Carlos de Andrade Junior (065.000.009-94); Antonio Carlos de Lima Rocha (120.475.177-37); Antonio Fabiano Costa Dias Filho (081.502.433-99); Antonio Gabriel da Costa (166.611.017-50); Antonio Placido Cunha Camara Filho (022.638.163-30); Antonio Tomaz Rufino do Rego Bezerra (705.036.234-40); Aparecida de Cassia Leopoldino Santana (041.300.316-78); Arnaldo da Silva Bronzoni (059.349.767-88); Arthur Braganca Siqueira de Souza (166.486.887-93); Arthur Caetano de Andrade Cleres (021.659.326-37); Arthur Cavalcante Lima (053.394.971-86); Arthur Correa Stefanel (028.824.401-03); Arthur Cunha Balero Lessa (028.721.321-80); Arthur Donato Martins Camelo de Oliveira (024.769.943-83); Arthur Edson Coimbra da Costa Santos (166.279.557-25); Arthur Gabriel Costa de Oliveira (018.295.864-75); Arthur Prado Uelze (430.518.248-36); Arthur Wilmer Rodrigues Xavier (074.554.256-51); Artur Pinto de Santana (039.580.835-95); Artur Torres Netto (044.365.310-07); Aryanny Coelho dos Santos (077.906.713-40); Astriddi Fioravante Manzoni (036.481.080-77); Athos Carrero Bueno (470.396.418-01); Augusto Bonoto Tatsch (050.641.830-89); Aymar da Silva Moreira (616.444.683-01); Barbara Daniela Goncalves Santos (090.419.356-06); Barbara Ferreira Neves (065.964.751-66); Beatriz Germano Rodrigues (131.331.897-35); Beatriz Maria Venancio dos Santos (147.517.517-51); Beatriz Reis Lima (144.867.696-78); Beatriz Rosa Garcia Amaral (002.225.551-65); Beatriz Teixeira de Carvalho Martins (083.632.809-41); Bernardo Aguiar da Costa (134.562.497-21); Bernardo Nascimento Silva Franklin (191.125.467-71); Bertrand Ulacia Bezerra de Morais (755.673.181-20); Bianca Chuma Alves (034.375.250-69); Boaz Hebrom Freire Camara (008.486.314-55); Brayan Rodrigues de Carvalho Lima (143.606.606-93); Braz Guilherme da Silva Castro (096.221.057-93); Brendo Nascimento de Andrade (169.477.687-56); Brendow Menezes de Souza (049.170.010-56); Breno Batista Brazuna (139.842.347-59); Breno da Silva Santos (167.254.857-82); Briane Cervo Medeiros (702.739.010-87); Bruna Barros dos Santos (153.449.027-27); Bruna Sulpino Mergner (168.999.907-17); Bruno Batista de Vargas (039.169.900-80); Bruno Libardi Meira de Oliveira (122.193.007-90); Bruno Lixandrao Silvestre (510.275.588-95); Bruno Martins Carneiro Afonso (185.169.377-71); Bruno Minto de Queiroz (169.671.317-02); Bruno Oliveira Mendonca (701.232.691-30); Bruno Pereira Fernandes (105.054.507-98); Bruno Rodrigues Souza Santos (898.614.503-00); Bruno Silva de Araujo (041.093.710-07); Bruno Vinicius Alves de Assis (148.091.834-24); Bruno de Omena Moritz (132.760.284-92); Bruno de Souza Coutinho (043.583.591-24); Caio Araujo Correa (198.193.307-77); Caio Cesar dos Santos Teixeira Jorge (150.306.817-01); Caio Fernando Marron Amichi do Nascimento (191.752.637-77); Caio Henrique de Oliveira Sousa (075.787.981-03); Caio Marcelo Pessanha de Almeida (121.973.907-32); Caio Pereira Feliciano (185.280.367-31); Caio Pereira de Araujo (701.803.614-30); Caio Vieira Amaral (046.130.511-93); Caio de Oliveira Marques (176.634.567-00); Caique da Silva Santos (132.125.746-58); Camila Pinheiro Araujo (006.650.993-98); Camila Santos Nascimento (029.182.040-99); Carlos Alexandre Lourenco Lobao Filho (158.728.877-01); Carlos Augusto Sena Martins (069.170.371-09); Carlos Daniel Santos Sandim (147.622.706-36); Carlos Eduardo Cavalcante Goes (141.227.187-83); Carlos Eduardo Cristino da Silva (365.839.954-68); Carlos Fernando Ramos da Veiga Pessoa (113.937.804-07); Carlos Gabriel Ribeiro Marinho da Silva (706.408.221-77); Carlos Henrique Benites Mendonca (025.136.001-69); Carlos Sergio Juliao Santos Silva (073.420.215-63); Carolina Ramos Mendes (023.458.316-93); Carolinne Vaz Figueira Araujo (180.013.877-63); Cassio Cardoso de Melo (023.286.952-99); Cauan Luiz Coelho Ferreira dos Santos (080.375.225-39); Christopher Jaques Gomes Barbosa (100.863.889-75); Chrystian Guilherme Oliveira Silva (081.902.575-52); Clarice Lie Sakaguchi Barros (109.208.334-03); Claudiana Jandi da Silva Santos (178.409.307-60); Cleberson Lopes da Silva (141.727.026-86); Cleidson Santos de Lima (081.649.714-13); Cleisson Fernando Fernandes Souza (138.690.286-10); Cristiano Louredo de Oliveira Junior (174.696.227-56); Daham Mahad Sant Anna Mendes da Silva (147.098.957-32); Daniel Andrade da Silva (128.383.407-35); Daniel Araujo da Cunha Souza (109.918.474-66); Daniel Augusto Batista da Silva Pereira (703.256.101-26); Daniel Barros de Carvalho (001.427.911-80); Daniel Campos Silva (081.749.421-90); Daniel Cassio da Rocha Mota (021.854.036-13); Daniel Felix Rodrigues de Araujo (059.200.034-64); Daniel Fernandes Domingues (190.495.347-67); Daniel Ferreira Crespo (161.757.957-25); Daniel Leal Rocha Filho (046.063.030-00); Daniel Lima do Amaral (169.180.197-67); Daniel Lucas Santos Moura (128.765.706-02); Daniel Marques Biangolino (128.365.647-76); Daniel Marques de Oliveira (135.617.286-50); Daniel Pereira Alves Redigolo Ferreira (030.189.512-04); Daniel Pinheiro de Goes (182.109.347-08); Daniel Sales da Costa (140.215.166-70); Daniel Silva de Lima (125.364.187-07); Daniel Tavares Lima (188.563.587-78); Daniel Vitor de Carvalho Vargas (167.969.827-38); Daniel da Silva Vilela (704.437.744-04); Daniel dos Santos Barbosa (175.531.017-02); Daniela Soares Pereira Velasco (815.385.371-68); Daniely Silveira Seixas (025.495.290-90); Danilo Nascimento Rodrigues (073.561.935-23); Danilo de Jesus Barbosa (091.167.895-63); Darcy Rodrigues da Costa Junior (072.408.838-50); Davi Andrade dos Anjos (052.203.185-43); Davi Faria dos Santos Gomes (191.031.447-12); Davi Fernandes Wanderley da Silva (123.158.104-26); Davi Mota Oliveira Vilela (118.929.366-82); Davi Ribeiro Novaes Welsing (163.292.847-76); Davi Sa Mauricio (175.156.327-80); Davi Wesley Oliveira Leite (107.876.034-90); Davi da Rocha Borges (173.667.527-38); Davi de Paula Cordeiro (135.962.034-65); David Allex Silva de Oliveira (062.159.671-06); David Lima Diniz (189.225.617-77); David Villarroel dos Santos (154.531.327-01); Debora Caetano da Silva (709.432.014-03); Delano Xavier Fontes (129.240.144-33); Denis Luis da Silva (053.814.251-04); Denner dos Santos Correa (195.574.477-70); Dennis Gomes de Sales Vieira (188.085.337-00); Dhiego Braz Pereira (070.222.931-80); Dhiego da Rocha Durval (171.156.307-20); Diego Gomes Silva (200.989.227-50); Diego Lucas Guterres Sardinha (164.637.757-54); Diego Melo das Neves (124.604.964-35); Diego Roberto Monteiro (393.352.828-39); Diego Velasques de Santana (112.628.477-70); Diogo Nunes de Abreu (152.112.037-47); Douglas Alves da Rosa (037.076.470-64); Douglas Henrique da Silva Serafim (089.575.159-33); Douglas Pinto da Cruz (787.323.952-72); Douglas Rene da Silva Conceicao (189.065.727-19); Ederson Rodrigo da Silva (314.911.288-52); Edimara Fatima Bitencourt (080.405.276-00); Edney Augusto da Silva (870.717.206-06); Edson David da Silva Oliveira (143.724.266-90); Edson Luiz Consenza Costa (315.559.028-98); Edson Sidegum Correia (040.984.100-52); Edson Xavier da Silva (176.284.427-30); Eduardo Bertelo Rodrigues (161.503.907-48); Eduardo Hilario Gomes (097.278.886-74); Eduardo Leite Tavares (109.952.276-59); Eduardo Matos Panosso (120.011.114-10); Eduardo Oliveira de Sena (047.955.460-96); Eduardo Patrik Campelo Ribeiro (053.766.332-09); Eduardo Perotti Ribeiro (080.655.623-45); Edvaldo dos Santos Ribeiro (319.643.838-46); Efrain da Silva Gomes (129.581.804-33); Egberto Tome Costa dos Santos (141.443.857-52); Elaine Santos do Rosario (173.941.067-05); Elder Andrade Oliveira Filho (094.873.836-70); Elielton da Silva Tavares (013.535.082-42); Elisa Braun Rizkalla (032.999.755-60); Elisanio de Oliveira Junior (085.011.615-51); Eliseu do Prado Chaves (701.587.656-64); Emanuel Luan Bronze Costa (864.979.845-42); Emanuele Vitoria Gomes Felipe (709.829.834-41); Emerson Alves de Melo Junior (181.490.157-44); Emerson Silva Azambuja (042.059.730-12); Enderson Daniel Frade (133.457.596-75); Enrique Luis Bezerra de Lima (143.218.804-67); Enzo Gabriel da Fontoura Oliveira (036.040.560-63); Enzo Grasel Anderson Duarte (152.311.187-96); Enzo Lira de Souza (191.198.827-18); Enzo Souza Caramez (175.631.807-70); Eraldo Canuto Patrocinio Soares Goncalves (112.730.637-59); Eric Lima Moreira de Oliveira (074.883.465-64); Eric Silva Lopes dos Reis (130.648.926-14); Erica Mariah Correa Rodrigues Giriboni (387.228.828-80); Erik Henrique dos Anjos Almeida (065.760.035-01); Erika Flavia da Costa Faustino (331.560.308-13); Esdras Renato Ferraz (469.640.058-11); Estevao Johnatas Ribeiro Batista (043.568.892-82); Evando Henrique Couto de Resende (041.037.331-10); Evanilson Estevan da Silva (171.646.537-04); Evertom Jaksom Freitas Araujo (710.498.284-10); Ezequiel Weber Lucio Silva Fernando (016.396.556-03); Fabiano Gomes de Almeida Junior (173.699.947-83); Fabiano Matheus da Silva de Souza (176.121.617-10); Fabio Estevao Roriz Martins Vieira (040.809.561-00); Fabio Junio Carneiro de Aguiar (153.565.037-09); Fabio Luis Dellani (107.561.749-96); Fabricio Avelino dos Santos (150.445.406-50); Fabricio Simonini de Oliveira Filho (423.226.878-20); Fabricio de Almeida (494.241.618-32); Fabricio de Souza Neves (177.502.137-83); Felipe Alelaf Castelo Branco (071.992.043-45); Felipe Brandao Ferreira (066.153.071-03); Felipe Cabral Xavier (063.828.207-17); Felipe Hoch (037.102.220-79); Felipe Medeiros Mathias (195.721.327-25); Felipe Morais Lima (182.828.207-33); Felipe</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>