<xml><article id="32195746" name="Publicacao DOU GTA 389-2023" idOficio="9605882" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00008:00002:00017:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00014" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Santa Catarina/Divisão de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20613823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 389, de 9 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 389, de 9 de maio de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA EM SANTA CATARINA, designado pela Portaria Nº 2.194, de 21/06/2019 combinado com Portaria DGP/MAPA Nº 1, de 24 de janeiro de 2023, de acordo com a Portaria Nº 428, artigo 44, inciso XXII, de 09/06/2010, combinada com a Portaria Nº 561, de 11/04/2018 e com o Memorando-Circular Nº 25/2018/SE-MAPA, de 25/04/2018 e em conformidade com a Instrução Normativa Nº 22, de 20/06/2013, que define as normas para habilitação de Médico(a) Veterinário(a) para a emissão de Guia de Trânsito Animal (GTA), e ainda o constante dos autos do Processo SEI Nº 21050.006785/2018-46, resolve:</p><p>Art. 1º Habilitar o(a) médico(a) veterinário(a) abaixo indicada, para expedir Guia de Trânsito Animal (GTA), para as espécies indicadas e procedentes das unidades municipais relacionadas, observadas as normas e dispositivos legais em vigor.</p><p>Nome: Lisiane Pereira Andrade.</p><p>CRMV/SC: 8683.</p><p>Com origem em: Eventos.</p><p>Município(s): Anita Garibaldi, Bocaina do Sul, Bom Jardim da Serra, Bom Retiro, Capão Alto, Campo Belo do Sul, Cerro Negro, Correia Pinto, Lages, Otacílio Costa, Painel, Palmeira, Ponte Alta, Rio Rufino, São Joaquim, São José do Cerrito, Urubici, Urupema.</p><p>Espécie(s) Animal(is): Asinino (Asno, Jumento), Equino, Muar (Burro, Mula, Bardoto).</p><p>Art. 2º Fica o(a) habilitado(a) obrigado(a) a prestar as informações de rotina nos modelos padronizados e atender às convocações e solicitações de esclarecimentos feitas pelo serviço oficial, nos prazos estipulados, sob pena de cancelamento desta habilitação.</p><p>Art. 3º Revoga-se a PORTARIA Nº 415 DE 22 DE NOVEMBRO DE 2018.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">TÚLIO TAVARES SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>