<xml><article id="31866511" name="resolucao_1496_2023 COIME GGFIS" idOficio="9564653" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31496" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="138" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=138" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556379">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.496, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.496, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos por meio de sua renovação automática.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: BLISFARMA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - ME - CNPJ: 03.108.098/0001-93 - AUTORIZ/MS: 1048960</p><p>ENDEREÇO: RUA DA LUA, Nº 147</p><p>MUNICÍPIO: DIADEMA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4898519/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Revestidos; Granulados; Óvulos; Pós</p><p>Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Cápsulas Moles</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SUN PHARMACEUTICAL MEDICARE LIMITED</p><p>ENDEREÇO: SURVEY N° 22 &amp; 24, VILLAGE - UJETI, POST - BASKA - TAL - HALOL, DIST PANCHMAHAL - 389 350, GUJARAT STATE - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000755</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SUN FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 05.035.244/0001-23</p><p>AUTORIZ/MS: 1046820 - EXPEDIENTE(s): 4626237/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PROTHYA BIOSOLUTIONS NETHERLANDS B.V.</p><p>ENDEREÇO: PLESMANLAAN 125 1066 CX, AMSTERDAM - PAÍS: HOLANDA (PAÍSES BAIXOS) - CÓDIGO ÚNICO: A.001020</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BLAU FARMACÊUTICA S.A. - CNPJ: 58.430.828/0001-60</p><p>AUTORIZ/MS: 1016377 - EXPEDIENTE(s): 4851321/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Grande Volume com Preparação Asséptica; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GLAXOSMITHKLINE BIOLOGICALS S.A.</p><p>ENDEREÇO: PARC DE LA NOIRE EPINE, AVENUE FLEMING 20, 1300, WAVRE - PAÍS: BÉLGICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000270</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LABORATÓRIOS PFIZER LTDA - CNPJ: 46.070.868/0036-99</p><p>AUTORIZ/MS: 1002166 - EXPEDIENTE(s): 4866253/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SHILPA MEDICARE LIMITED</p><p>ENDEREÇO: PLOT NO. S-20 TO S-26, PHARMA SEZ, TSIIC GREEN INDUSTRIAL PARK, POLEPALLY VILLAGE, JADCHERLA MANDAL, MAHABOOBNAGAR DISTRICT - TELANGANA STATE, 509301 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001051</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ZALIKA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 29.536.205/0001-78</p><p>AUTORIZ/MS: 1185754 - EXPEDIENTE(s): 4867043/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CATALENT INDIANA, LLC</p><p>ENDEREÇO: 1300 S. PATTERSON DRIVE, BLOOMINGTON, INDIANA (IN) 47403 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.001241</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PTC FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. - CNPJ: 25.210.463/0001-09</p><p>AUTORIZ/MS: 1157708 - EXPEDIENTE(s): 4873984/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GEDEON RICHTER PLC.; DEBRECEN SITE</p><p>ENDEREÇO: RICHTER GEDEON UTCA 20, DEBRECEN, 4031 - PAÍS: HUNGRIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001464</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GEDEON RICHTER DO BRASIL IMPORTADORA, EXPORTADORA E DISTRIBUIDORA - CNPJ: 12.134.906/0002-69</p><p>AUTORIZ/MS: 1091293 - EXPEDIENTE(s): 4883335/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>