<xml><article id="32112933" name="Instrucao Normativa 21" idOficio="9596191" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="16/05/2023" artClass="00018:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20600480">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 21/SESAN-APOIO/MDS, DE 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 13: Sistema Pluvial Multiuso Comunitário, nos termos do art. 15 da Lei nº 12.873, de 24 de outubro de 2013.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 21/SESAN-APOIO/MDS, DE 15 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 13: Sistema Pluvial Multiuso Comunitário, nos termos do art. 15 da Lei nº 12.873, de 24 de outubro de 2013.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE SEGURANÇA ALIMENTAR E NUTRICIONAL DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO E ASSISTÊNCIA SOCIAL, FAMÍLIA E COMBATE À FOME, nos temos do §1º do art. 2º, da Portaria n° 2.462, de 6 de setembro de 2018, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Instrução Operacional que atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 13: Sistema Pluvial Multiuso Comunitário, anexa a esta Instrução Normativa.</p><p>Art. 2º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">LILIAN DOS SANTOS RAHAL</p><p>ANEXO</p><p>INSTRUÇÃO OPERACIONAL</p><p>Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 13: Sistema Pluvial Multiuso Comunitário</p><p>1. No âmbito do Programa Nacional de Apoio à Captação de Água de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso à Água Programa Cisternas, o modelo da tecnologia social denominada Sistema Pluvial Multiuso Comunitário deverá observar as especificações constantes da presente Instrução Operacional.</p><p>2. O Sistema Pluvial Multiuso Comunitário para Ambiente de Várzea tem como objetivo proporcionar a cada unidade familiar um módulo domiciliar de captação e reserva de água de chuva e um módulo comunitário complementar de abastecimento de água acionado em ocasiões de escassez pluviométrica, de forma a disponibilizar um nível de acesso à água para o consumo humano em quantidade, qualidade e acessibilidade que garanta benefícios a saúde, bem estar e privacidade para famílias beneficiadas.</p><p>3. A tecnologia de que trata esta Instrução Operacional é constituída por um módulo familiar, que inclui componente para captação de água de chuva do telhado, dispositivo de tratamento, um reservatório individual elevado com capacidade de 1.000 litros, um filtro de barro de 8 litros com vela, uma instalação sanitária domiciliar e a instalação de 4 pontos de uso, inclusive vaso sanitário; e um módulo complementar, que inclui captação de água de fonte complementar, unidade de tratamento, reservatório de 5 mil litros comunitário e rede de distribuição de água aos módulos familiares.</p><p>4. O procedimento para a instalação dos componentes físicos da tecnologia social se baseia na instalação do componente para captação de água de chuva com dispositivo de tratamento nas unidades familiares, na construção de instalação sanitária domiciliar de placa ou de madeira com adaptações estruturais e na montagem de estrutura elevada para dar suporte aos reservatórios de água (com capacidade de 1.000 litros e unidade de reservação e tratamento comunitário, cada um com capacidade de 5.000 litros), na instalação da captação e rede de distribuição comunitária.</p><p>4.1. As estruturas, com exceção i) da unidade de captação da fonte complementar e ii) das unidades de reservação e tratamento comunitário, deverão ser implantadas em local anexo ao domicílio para garantir o acesso domiciliar a água.</p><p>5. A implantação da tecnologia social deve ser realizada contendo as seguintes atividades:</p><p>5.1. Mobilização, seleção e cadastro das famílias:</p><p>5.1.1. Mobilização, que envolve a realização de assembleias regionais/locais para o planejamento das ações a serem desenvolvidas e o trabalho de mobilização da comunidade para a implementação participativa do projeto e a identificação, seleção e cadastramento das famílias, conduzido a partir da capacitação e envolvimento de lideranças locais que organizam as reuniões comunitárias, orientam as visitas domiciliares, validam o processo seletivo e acompanham todo o processo de implementação;</p><p>5.1.2. Seleção, que envolve a identificação das comunidades e das famílias a serem atendidas, conforme critérios de priorização; e</p><p>5.1.3. Cadastro dos beneficiários no sistema informatizado SIG Cisternas;</p><p>5.2. Capacitações:</p><p>5.2.1. Capacitação para a construção e montagem/instalação dos componentes físicos que compõem a tecnologia: envolve a organização de grupos de pessoas para participar de processo orientado de aprendizagem teórico-prático de técnica e métodos para a construção dos componentes físicos da tecnologia, em oficinas para 10 participantes (admitindo-se variação de 30%) com duração de 40 horas, realizadas antes do início da construção da tecnologia;</p><p>5.2.2. Capacitação das famílias em gestão da água, saúde ambiental e gestão comunitária do sistema: orientação e capacitação dos beneficiários sobre aspectos de operação e manutenção dos sistemas implantados e as relações entre saúde ambiental e a saúde humana, em oficina 30 participantes (admitindo-se variação de 30%) com duração de 24 horas, realizada ao longo da execução da implantação dos componentes físicos da tecnologia social; e</p><p>5.3. Implantação da tecnologia: envolve a edificação e instalação dos seguintes componentes: i) estrutura de captação de água de chuva do telhado; ii) dispositivo domiciliar de tratamento de água, além da entrega de um filtro de barro de 8 litros com vela iii) instalação sanitária domiciliar ; iv) estruturas de suporte dos reservatórios de água; v) unidade comunitária de tratamento e reservação de água e vi) instalação da rede de distribuição de água comunitária.</p><p>6. Os valores unitários de referência para celebração de parcerias no âmbito do Programa Cisternas para a implementação da referida tecnologia social são os dispostos na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de Referência da Tecnologia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISS (5%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Unitário Total com ISS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.800,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200,05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.000,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amapá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.639,72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.138,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.778,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amazonas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.310,39</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.279,49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.589,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pará</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.360,66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.229,51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.590,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rondônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.712,09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.195,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.907,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Roraima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.113,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.111,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.225,20</p></td></tr></table><p>6.1. Os valores unitários de referência incluem recursos para adimplemento do Imposto Sobre Serviços (ISS) e, com vistas à garantia da exequibilidade nos diferentes municípios, preveem a exação fiscal mais onerosa possível - alíquota máxima de 5% e base de cálculo aferida sem deduções, sendo que a definição dos valores unitários efetivos a serem estabelecidos nos editais de chamada pública e nos contratos celebrados junto às entidades executoras deve considerar a exação efetiva do ISS em cada municipalidade.</p><p>7. As especificações do Modelo de Tecnologia Social de Acesso à Água de que trata a presente Instrução Operacional serão publicadas no sítio eletrônico do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, no endereço https://www.gov.br/cidadania/pt-br/acoes-e-programas/inclusao-produtiva-rural/acesso-a-agua1/marco-legal, e deverão ser integralmente observadas nos contratos a serem firmados a partir da sua entrada em vigor.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>