<xml><article id="31994684" name="8136" idOficio="9581394" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00027:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579724">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.136, de 14 de ABRIL de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.136, de 14 de ABRIL de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso da competência delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda, por meio da Portaria nº 151, de 23 de junho de 2004, tendo em vista o disposto no art. 74 do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966, e o que consta do processo Susep nº 15414.634854/2022-13, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar a eleição de administradores e o estatuto social de CICLLOS SEGURADORA S.A., CNPJ nº 48.419.605/0001-48, com sede na cidade de Uberlândia - MG, conforme deliberado na assembleia geral de constituição realizada em 16 de agosto de 2022, e nas assembleias gerais extraordinárias realizadas em 2 de janeiro de 2023 e em 9 de março de 2023.</p><p>Art. 2º Conceder a CICLLOS SEGURADORA S.A. autorização para operar seguros de pessoas, no segmento S3, na 6ª (sexta) região do território nacional.</p><p>Art. 3º Ratificar que o capital social de CICLLOS SEGURADORA S.A. é de R$ 8.200.000,00, dividido em 8.200.000 ações nominativas e sem valor nominal, sendo 4.182.000 ordinárias e 4.018.000 preferenciais.</p><p>Art. 4º Ratificar que a parcela de R$ 4.100.000,00 do capital social de CICLLOS SEGURADORA S.A. deverá ser integralizada em até 12 (doze) meses, contados da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 5º Ratificar que o controle acionário indireto e a ingerência efetiva nos negócios de CICLLOS SEGURADORA S.A. são exercidos conjuntamente pelas Sras. Gleyse Cavassan Massa Cunha e Marcia Maria Dantas.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRO SERAFIN OCTAVIANI LUIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>