<xml><article id="32175766" name="18052023_extrato_Resolucao_2998_" idOficio="9603871" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/05/2023" artClass="00070:00404:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="409" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=409" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20610886">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2.998, DE 24 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CRMV-SP nº 1753 de 16 de outubro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2.998, DE 24 de abril de 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CRMV-SP nº 1753 de 16 de outubro de 2023.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE SÃO PAULO - CRMV-SP, no uso de suas prerrogativas legais e regimentais, considerando o disposto na Lei nº 5.517 de 23 de outubro de 1968, cumulado com o artigo 32, da Resolução CFMV nº 1330, de 16 de junho de 2020; Considerando a necessidade de conferir ao Manual de Responsabilidade Técnica e Legislação efetividade legal para o seu cumprimento; Considerando a deliberação da 549ª Sessão Plenária Ordinária, de 15 de fevereiro de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º Altera o caput e inclui os parágrafos 3º e 4º do artigo 1º da Resolução CRMV-SP nº 1753, de 16 de outubro de 2008, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º - Aprovar o Regulamento Técnico-Profissional, denominado Manual de Responsabilidade Técnica e Legislação, destinado ao Médico Veterinário e ao Zootecnista que desempenham a função de responsável técnico junto a estabelecimentos que exercem atividades atribuídas à área da Medicina Veterinária e da Zootecnia, anexo a esta Resolução;"</p><p>"§ 3° - O Responsável Técnico deve, no exercício de suas atividades e nos termos da Resolução CFMV n.º 1138 de 16 de dezembro de 2016, cumprir fielmente as determinações constantes no Manual de Responsabilidade Técnica e Legislação vigente;</p><p>§ 4° - O Manual de Responsabilidade Técnica e Legislação, objeto da presente Resolução, será atualizado sempre que for necessário, mediante aprovação de suas Comissões Técnicas correspondentes e posterior ratificação pela Plenária do CRMV/SP, sendo certo que a nova edição somente produzirá efeitos após a publicação de Portaria com a data de início de vigência da edição atualizada."</p><p>Art. 2º A presente Resolução entra em vigor nesta data, revogando as disposições em contrário, e seus efeitos retroagem à data da decisão deliberativa da 559ª Sessão Plenária Ordinária realizada em 15 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">ODEMILSON DONIZETE MOSSERO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">FERNANDO GOMES BUCHALA</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>