<xml><article id="31872218" name="Port93-2023-MB-MD" idOficio="9565618" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00016:00012:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Gabinete do Comandante" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20557983">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 93/MB/MD, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria n° 15/MB, de 10 de janeiro de 2020, que criou o Centro Logístico do Material da Marinha.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 93/MB/MD, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria n° 15/MB, de 10 de janeiro de 2020, que criou o Centro Logístico do Material da Marinha.</p><p>O COMANDANTE DA MARINHA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos arts. 4° e 19 da Lei Complementar n° 97, de 9 de junho de 1999, e o inciso V do art. 26 do anexo I ao Decreto n° 5.417, de 13 de abril de 2005, resolve:</p><p>Art. 1° Alterar o art. 1° da Portaria n° 15/MB, de 10 de janeiro de 2020, publicada no Diário Oficial da União n° 8, de 13 de janeiro de 2020, Seção 1, página 11, que criou o Centro Logístico do Material da Marinha (CLogMat), que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1° Criar, dentro da Estrutura Regimental do Comando da Marinha, o Centro Logístico do Material da Marinha (CLogMat), Organização Militar com semiautonomia administrativa, devendo ser apoiada pelo Comando do 1° Distrito Naval, que proverá os recursos de pessoal e financeiros necessários à execução das tarefas da Gestoria de Municiamento, com sede na Cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, subordinada à Diretoria de Obras Civis da Marinha, com o propósito de centralizar as Gestorias de Execução Financeira, Pagamento de Pessoal, Conta de Pagamentos Imediatos, Obtenção e serviços administrativos de Pessoal e Transporte das Organizações Militares do Setor do Material situadas no Edifício Barão de Ladário (EdBL), no Rio de Janeiro, e gerir as áreas comuns, facilidades e segurança orgânica do EdBL, sob a direção de um Capitão de Mar e Guerra do Corpo de Intendentes da Marinha". (NR)</p><p>Art. 2° Fica revogada a Portaria n° 260/MB, de 20 de agosto de 2020, publicada no Diário Oficial da União n° 161, de 21 de agosto de 2020, Seção 1, página 233.</p><p>Art. 3° <sup></sup> Esta Portaria entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p class="assina">MARCOS SAMPAIO OLSEN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>