<xml><article id="32030451" name="RES 460- DO" idOficio="9585389" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00070:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Educação Física" artSize="12" artNotes="" numberPage="265" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=265" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20585231">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 460, De  8 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 460, De 8 de maio de 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso X do artigo 69 do Regimento Interno do CONFEF, e:</p><p>CONSIDERANDO, os termos do inciso II, do art. 5º-A, da Lei nº 9.696/1998, 1º de Setembro de 1998 que determina que compete ao CONFEF editar os atos necessários à interpretação e à execução do disposto na referida Lei;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de assegurar a unidade de orientação e a uniformidade de atuação do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação em Reunião Ordinária do Plenário realizada em 05 de Maio de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - Os entes do Sistema CONFEF/CREFs poderão editar atos normativos com a finalidade de complementação de leis e regulamentação de decisões exaradas por seus entes.</p><p>§ 1º - Os Atos Normativos de que tratam o caput deste artigo, deverão observar os limites da competência de cada ente, sob pena de maculação do ato praticado com o vício da incompetência, tornando-o, assim, passível de invalidação em consonância ao princípio da hierarquia institucional.</p><p>§ 2º - A edição de ato normativo poderá ser proposta pelo Presidente, pela Diretoria ou resultar de decisão do Plenário do CONFEF e dos CREFs quando da apreciação de qualquer matéria.</p><p>Art. 2º - Os atos normativos mencionados no art. 1º desta Resolução, constituem-se em:</p><p>I - Resolução: ato normativo expedido pelo Plenário do CONFEF e dos CREFs que positiva suas competências administrativas, orçamentárias e relacionadas ao exercício profissional, observado o disposto na legislação vigente e o princípio da hierarquia institucional;</p><p>II - Portaria: instrumento normativo baixado pelo Presidente do CONFEF e dos CREFs com instruções e procedimentos de caráter geral necessários à execução de Leis, Decretos e Resoluções e decisões internas ou outros atos de sua competência;</p><p>III - Enunciado Administrativo: tem por objetivo tornar definitivo entendimento reiterado do Plenário, Diretoria do CONFEF e tem efeito vinculante aos demais casos análogos;</p><p>IV - Nota Técnica: documento de ordem consultiva e indicativa produzido por pessoas especializadas no tema, cujo principal objetivo é orientar o exercício profissional ou matéria administrativa afeta ao exercício da profissão para auxílio na solução dos mais diversos conflitos, a ser exarado pelo CONFEF;</p><p>V - Comunicado ou Ato Interno: tem a finalidade de produzir os seus efeitos apenas no âmbito interno do Conselho, atingindo as pessoas e os órgãos diretamente ligados.</p><p>§ 1º - As Resoluções deverão conter ementa com o resumo do tema central ou a finalidade principal do ato e serão publicadas no Diário Oficial da União e disponibilizados no portal eletrônico do respectivo Conselho.</p><p>§ 2º - As Portarias e Enunciados Administrativos serão publicados no portal eletrônico do respectivo Conselho e, quando obrigatórios, publicados no Diário Oficial da União.</p><p>§ 3º - Quando o ato dispuser sobre processo ético disciplinar, processo administrativo interno ou processo disciplinar contra empregado deverá ser abreviado o nome com a inclusão apenas das iniciais, exceto a decisão final.</p><p>Art. 3º - As decisões administrativas internas serão comunicadas, preferencialmente, em sistema eletrônico que grave a ciência dos destinatários.</p><p>Parágrafo único - Os recursos contra decisões internas não possuem efeito suspensivo.</p><p>Art. 4º - A elaboração técnica dos atos de que trata esta resolução observará os seguintes preceitos:</p><p>II - nenhum ato será redigido sem prévio levantamento dos anteriores que tratam do mesmo assunto;</p><p>II - quando o novo ato trouxer alteração considerável à norma já existente, este consolidará todas as disposições sobre a matéria, revogando expressamente o ato precedente; e</p><p>III - após a aprovação, o ato será numerado, datado e assinado e arquivado pela ordem numérica.</p><p>Art. 5º - Compete aos CREFs cumprir e fazer cumprir o disposto nas Resoluções e nas normas complementares editadas pelo CONFEF.</p><p>Art. 6º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CLAUDIO AUGUSTO BOSCHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>