<xml><article id="31994119" name="GAB-PRE 08.05 II" idOficio="9581329" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00013:00059:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579590">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CNPq Nº 1.306, DE 8 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CNPq Nº 1.306, DE 8 DE ABRIL DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENTÍFICO E TECNOLÓGICO, no uso da competência delegada pelo art. 1º, I e II, da Portaria nº 3.853, de 7 de outubro de 2020, do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, e considerando os termos do Decreto nº 98.830, de 15 de janeiro de 1990, e da Portaria MCT nº 55, de 14 de março de 1990, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar as atividades de coleta de material científico, com a participação de pesquisadores estrangeiros, no âmbito do projeto "TINCULT - Tempo, número e cultura", coordenado pelo Dra. Silviane Bonaccorsi Barbato da instituição Universidade de Brasília - UNB, conforme Processo CNPq nº 01300.003519/2023-22.</p><p>Art. 2º As atividades de coleta de dados e material científico estão autorizadas para a equipe estrangeira:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NACIONALIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INSTITUIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vera da Silva Sinha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasileira/Britânica (dupla Nacionalidade)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade de Bergen</p></td></tr></table><p>Art. 3º As atividades de coleta com finalidade científica são autorizadas para as áreas indígenas:</p><p>I - Xingu, Awetý, comunidade Nyarazul, no Parque Indígena Xingu, no estado de Mato Grosso; e</p><p>II - Kaxinawa, na comunidade Mibãyâ do Território Praia do Carapanã no município de Taruaca, no estado do Acre.</p><p>Art. 4º Esta autorização terá validade a partir da data de sua publicação até 30 de junho de 2024.</p><p>Parágrafo único. O prazo previsto no caput poderá ser prorrogado mediante pedido justificado do representante da contraparte brasileira, acompanhado de relatório técnico das atividades realizadas e demais documentos estabelecidos na legislação de regência, a ser apresentado no prazo de até 45 (quarenta e cinco) dias anteriores ao término da sua vigência.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Ricardo Magnus Osório Galvão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>