<xml><article id="32035961" name="Resoluc 001-2023_2" idOficio="9584929" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00070:00354:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DO AMAPÁ" artSize="12" artNotes="" numberPage="268" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=268" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20584704">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>IV - chefe do setor de registro - pessoa jurídica:</p><p>a) registrar e manter atualizada a inscrição e as anotações do cadastro de clínicas, hospitais e demais unidades de saúde públicas e privadas, sujeitas ao controle e fiscalização do CRM/AP;</p><p>b) atender as demandas de informações dos órgãos colegiados e de fiscalização, assim como da área contábil, relacionadas ao exercício das competências do CRM/AP;</p><p>c) realizar outras atividades que lhe forem atribuídas pelo superior imediato.</p><p>V - chefe do setor de serviços gerais e transporte:</p><p>a) disciplinar e controlar o uso dos veículos próprios ou locados pelo CRM/AP;</p><p>b) manter atualizado o registro dos condutores e a documentação dos veículos perante o órgão de trânsito;</p><p>c) controlar, propor e supervisionar a manutenção preventiva e corretiva e o abastecimento dos veículos, assim como solicitar a aquisição de peças e acessórios quando necessários;</p><p>d) coordenar e supervisionar a limpeza e conservação do prédio do CRM/AP, bem como as atividades de vigilância e copa;</p><p>e) realizar outras atividades que lhe forem atribuídas pelo superior imediato.</p><p>VI - chefe do setor de almoxarifado e patrimônio:</p><p>a) exercer o controle dos estoques de materiais de consumo e programar as necessidades de abastecimento;</p><p>b) controlar o uso, efetuar a manutenção, a conservação e a guarda dos bens patrimoniais do CRM/AP;</p><p>c) manter atualizado o registro de bens patrimoniais móveis e imóveis, mediante o tombamento, cadastramento e realização de inventários periódicos;</p><p>d) propor o desfazimento de materiais e equipamentos considerados obsoletos, inservíveis ou antieconômicos;</p><p>e) realizar outras atividades que lhe forem atribuídas pelo superior imediato.</p><p>Parágrafo Único. Em licitação na modalidade pregão, o agente responsável pela condução do certame será designado pregoeiro.</p><p>VII - chefe do setor de processos:</p><p>a) autuar e acompanhar a tramitação dos processos ético-profissionais no âmbito do CRM/AP;</p><p>b) conduzir o recebimento, triagem e processamento dos documentos, processos e recursos e remessas relativos à função judicante do CRM/AP;</p><p>c) analisar todos os documentos recebidos de natureza ético-profissional, verificar despachos e pareceres jurídicos, a fim de dar tramitação e total cumprimento às determinações e recomendações exaradas;</p><p>d) receber documentos, promover a juntada aos autos, a confecção de resposta, a solicitação de informações e o cumprimento dos despachos exarados pelo corregedor nos processos ético-profissionais, inclusive a notificação do relator, das partes e dos procuradores para comparecimento em julgamentos;</p><p>e) elaborar e/ou revisar documentos referentes aos processos como Atas, Acórdãos, publicações e notificações, bem como dar assistência aos julgamentos, quando necessário;</p><p>f) realizar outras atividades que lhe forem atribuídas pelo superior imediato.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DO INGRESSO NA CARREIRA E DO REGIME DE TRABALHO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO INGRESSO NA CARREIRA</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO CONCURSO PÚBLICO</p><p>Art. 9° O ingresso na Carreira dos Empregados do CRM/AP far-se-á mediante concurso público de prova ou de provas e títulos, com posicionamento na classe e padrão inicial dos Empregados da carreira.</p><p>Parágrafo Único. O concurso de provas terá caráter eliminatório e classificatório e os títulos, quando exigidos, terão apenas caráter classificatório.</p><p>Art. 10. O concurso público para provimento dos Empregos do CRM/AP reger-se-á, em todas as suas fases, pelas normas estabelecidas na legislação vigente, e em edital a ser expedido pelo CRM/AP, que fixará o número de Empregos a serem providos.</p><p>Art. 11. As provas do concurso público para a carreira dos empregados do CRM/AP deverão abranger os aspectos de formação geral e específica, de acordo com a habilitação exigida para os Cargos.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DOS REQUISITOS DE ESCOLARIDADE PARA O INGRESSO NA CARREIRA</p><p>Art. 12. São requisitos de escolaridade para ingresso nos Cargos Efetivos da Carreira dos empregados do CRM/AP:</p><p>I - assistente administrativo e agente fiscal: ensino médio completo ou equivalente e ser maior de 18 anos;</p><p>II - técnico em informática: ensino médio completo, curso técnico em informática e ser maior de 18 anos;</p><p>III - motorista: ensino médio completo ou equivalente, Habilitação profissional como motorista de veículo de transporte, categoria "C", e ser maior de 18 anos.</p><p>Art. 13. São requisitos de escolaridade para ingresso nos Cargos em Comissão do CRM/AP:</p><p>I - coordenador jurídico, assessor jurídico e assessor jurídico especializado: nível superior em direito, inscrição na Ordem dos Advogados do Brasil, seccional Amapá;</p><p>II - coordenador financeiro e contábil: nível superior em ciências contábeis, inscrição no Conselho Regional de Contabilidade do Estado do Amapá;</p><p>III - assessor Administrativo: nível superior;</p><p>IV - assessor técnico em informática: nível superior em curso da área de Tecnologia da Informação e registro no órgão de fiscalização no exercício profissional competente;</p><p>V - auditor interno: nível superior em ciências contábeis, administração, direito ou ciências econômicas, com registro nos seus respectivos Órgãos de Classe e curso de especialização em auditoria;</p><p>VI - assessor de comunicação: nível superior em jornalismo e comunicação.</p><p>Art. 14. A designação de empregados efetivos para o exercício de função gratificada de Agente de Contratação tem como requisitos ser portador de diploma de Nível superior em Ciências Contábeis, Administração, Direito ou Ciências Econômicas, com registro nos seus respetivos Órgãos de Classe.</p><p>Parágrafo Único. Para atuar nas licitações na modalidade pregão, o Agente de Contratação, além de cumprir o requisito estabelecido no Caput deste artigo, deverá possuir curso de Pregoeiro.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO REGIME DE TRABALHO</p><p>Art. 15. O regime de trabalho dos empregados do CRM/AP é de 40 horas semanais, salvo para os ocupantes de cargo comissionado de Coordenador Jurídico, Assessor Jurídico e Assessor Jurídico Especializado, que é de 20 horas semanais.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO CONTRATO DE EXPERIÊNCIA</p><p>Art. 16. Nos primeiros 3 (três) meses de efetivo exercício, o empregado será submetido ao Contrato de Experiência, durante o qual será avaliado para fins de confirmação no emprego para o qual foi nomeado.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA PROMOÇÃO FUNCIONAL</p><p>Art. 17. O desenvolvimento do empregado efetivo na carreira ocorrerá mediante promoção funcional, desde que, no interstício da avaliação, não tenha ausência injustificada ao serviço, nem sofrido penalidade disciplinar.</p><p>Art. 18. A promoção funcional é a passagem do empregado para o nível de vencimento imediatamente superior, condicionada à disponibilidade orçamentária, observado o interstício mínimo de 2 (dois) anos de efetivo exercício e mediante avaliação de desempenho.</p><p>Art. 19. O procedimento de promoção funcional será previamente autorizado e concedido pela Diretoria do CRM/AP e realizado sempre nos anos pares.</p><p>Art. 20. A primeira promoção do empregado deverá considerar na contagem do interstício o período de contrato de experiência.</p><p>Parágrafo Único. Não será concedida promoção funcional com base em tempo de serviço anterior superior a 2 (dois) anos, nem com efeitos retroativos.</p><p>Art. 21. Não concorrerá à Promoção funcional o empregado que incorrer em qualquer uma das seguintes hipóteses:</p><p>I - tenha tempo efetivo como empregado do Conselho inferior a 2 (dois) anos ou recebido promoção funcional em tempo inferior a este;</p><p>II - esteja enquadrado no último Nível da carreira;</p><p>III - tenha sido punido, por escrito, nos últimos 2 (dois) anos, segundo a Norma Disciplinar do Conselho, contados até a data do início do período de avaliação;</p><p>IV - ter sido condenado em inquérito administrativo, inquérito criminal ou processo judicial movidos pelo Conselho;</p><p>V - tenha estado em gozo de benefício pelo Regime Geral de Previdência Social, em período igual ou superior a 180 (cento e oitenta) dias, consecutivos ou não, exceto nos casos de acidente do trabalho e/ou licença maternidade, nos últimos 2 (dois) anos, contados até a data do início do período de avaliação;</p><p>VI - tenha tido qualquer modalidade de suspensão de contrato de trabalho nos últimos 2 (dois) anos, contados até a data do início do período de avaliação, à exceção das decorrentes de participação em greve não considerada ilegal;</p><p>VII - tenha registradas 6 (seis) ou mais faltas não abonadas nos últimos 2 (dois) anos, contados até a data do início do período de avaliação;</p><p>VIII - tenha registradas 12 (doze) ou mais entradas tardias ou 12 (doze) ou mais saídas antecipadas não abonadas nos últimos 2 (dois) anos, contados até a data do início do período de avaliação.</p><p>Art. 22. A Avaliação de Desempenho é o processo destinado a medir o desempenho dos funcionários, por meio de fatores avaliativos, no exercício das atividades dos cargos e funções, durante o interstício estabelecido nesta Resolução.</p><p>§ 1° A Avaliação de Desempenho será realizada de forma contínua, com apuração de resultado a cada 2 (dois) anos, tendo como referência o período de 2 (dois) anos.</p><p>§ 2° Para fins de promoção na carreira, serão considerados os resultados apurados nos 2 (dois) anos que antecederem o ato que autorizar o processo de promoção.</p><p>Art. 23. A Avaliação de Desempenho será composta pelos seguintes fatores avaliativos, aos quais serão atribuídos notas ponderadas, de acordo com os seguintes pesos:</p><p>I - produtividade (peso 3);</p><p>II - qualidade (peso 3);</p><p>III - tempestividade (peso 2);</p><p>IV - iniciativa (peso 1).</p><p>Art. 24. Para fins de aferição dos fatores avaliativos serão consideradas as contribuições do empregado no exercício de seu cargo ou função para o alcance das metas traçadas no planejamento do CRM/AP, com base nas tarefas e ações distribuídas pela chefia imediata, além da observação das suas atitudes e comportamentos no ambiente de trabalho.</p><p>Art. 25. No processo de Avaliação de Desempenho, para cada fator avaliativo serão atribuídas notas de 4 (quatro) a 10 (dez) pontos.</p><p>§ 1° A nota final da avaliação de desempenho será obtida mediante a aplicação da seguinte fórmula:</p><p>NF = (NP X 3) + (NQ X 3) + (NT X 2) + (NI X 1)/3+3+2+1, onde:</p><p>NF = Nota Final da Avaliação de Desempenho</p><p>NP = Nota do Fator Produtividade</p><p>NQ = Nota do Fator Qualidade</p><p>NT = Nota do Fator Tempestividade</p><p>NI = Nota do Fator Iniciativa</p><p>§ 2° Não será admitido arredondamento na Nota Final da Avaliação de Desempenho.</p><p>TÍTULO V</p><p>DOS DIREITOS E VANTAGENS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO SALÁRIO</p><p>Art. 26. O Salário é a retribuição pecuniária pelo exercício de emprego efetivo e emprego comissionado, conforme fixado nesta Resolução.</p><p>Parágrafo Único. Nenhum empregado receberá, a título de salário, a importância inferior ao salário mínimo.</p><p>Art. 27. O empregado perderá:</p><p>I - a remuneração do dia em que faltar ao serviço, sem motivo justificado;</p><p>II - a parcela de remuneração diária, proporcional aos atrasos, ressalvadas as concessões de que trata o art. 38, e as saídas antecipadas, salvo hipótese de compensação de horário, até o mês subsequente ao da ocorrência, a ser estabelecida pela chefia imediata.</p><p>Art. 28. O salário e a remuneração não serão objeto de arresto, sequestro ou penhora, exceto nos casos de prestação de alimentos resultante de decisão judicial.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS VANTAGENS</p><p>Art. 29. Além do salário, poderão ser pagas ao empregado as seguintes vantagens:</p><p>I - auxílio transporte, da natureza jurídica indenizatória, e concedido em pecúnia pelo CRM/AP, destinado ao custeio de despesas realizadas com transporte coletivo municipal ou intermunicipal pelos empregados do CRM/AP, no deslocamento de suas residências para o local de trabalho e vice-versa;</p><p>II - diárias, de natureza indenizatória, pagas sempre que o empregado se deslocar da cidade de lotação a outra distante, pelo menos 40Km;</p><p>III - gratificação natalina, corresponde a 1/12 (um doze avos) da remuneração a que o empregado fizer jus no mês de dezembro, por mês de exercício no respectivo ano;</p><p>IV - gratificação de função gratificada, paga ao empregado, ocupante de cargo efetivo, designado para o exercício dessa função;</p><p>V - adicional de férias, a ser pago ao empregado, independentemente de solicitação, por ocasião das férias, correspondente a 1/3 (um terço) da remuneração do período das férias;</p><p>VI - adicional por serviço extraordinário, que será calculado com acréscimo de 50% (cinquenta por cento) em relação à hora normal de trabalho, que será permitido para atender a situações excecionais e temporárias, respeitando o limite máximo de 2 (duas) horas por jornada;</p><p>VII - auxílio alimentação, da natureza jurídica indenizatória, e concedido em pecúnia pelo CRM/AP.</p><p>Parágrafo Único. Ao colaborador convidado pelo CRM/AP, será devida indenização de diárias e passagens.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS FÉRIAS</p><p>Art. 30. O pagamento da remuneração das férias será efetuado até 2 (dois) dias antes do início do respectivo período.</p><p>§ 1° É facultado ao empregado converter 1/3 (um terço) das férias em abono pecuniário, desde que requeira com pelo menos 180 (cento e oitenta) dias de antecedência.</p><p>§ 2° No cálculo do abono pecuniário será considerado o valor do adicional de férias.</p><p>§ 3° O empregado exonerado do cargo efetivo, ou em comissão, perceberá indenização relativa ao período das férias a que tiver direito e ao incompleto, na proporção de 1/12 (um doze avos) por mês de efetivo exercício, ou fração superior a 14 (quatorze) dias.</p><p>§ 4° As verbas rescisórias serão calculadas nos termos da legislação trabalhista vigente com base na remuneração do término do vínculo empregatício.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS LICENÇAS</p><p>Art. 31. Conceder-se-á ao empregado licença para o serviço militar obrigatório, na forma e condições previstas na legislação específica.</p><p>Parágrafo Único. Concluído o serviço militar, o empregado terá 30 (trinta) dias de prazo, sem remuneração, para reassumir o exercício do cargo.</p><p>Art. 32. O empregado terá direito à licença com remuneração, durante o período que mediar entre a sua escolha em convenção partidária, como candidato a cargo eletivo e à véspera do registo de sua candidatura perante a Justiça Eleitoral.</p><p>§ 1° O empregado candidato a cargo eletivo na localidade onde desempenha suas funçõe que exerça cargo em comissão e função gratificada, dele será afastado, a partir do dia imediato ao do registo de sua candidatura perante a Justiça Eleitoral, até o décimo dia seguinte ao do pleito.</p><p>§ 2° A partir do registro de candidatura e até o décimo dia útil ao dia seguinte ao da eleição, o empregado efetivo fará jús à licença, assegurado a remuneração do cargo efetivo, somente pelo período de três meses.</p><p>Art. 33. Conceder-se-á licença à empregada gestante por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem prejuízo da remuneração do cargo, salvo as parcelas de natureza indenizatória.</p><p>§ 1° A licença poderá ter início no primeiro dia do nono mês de gestação, salvo antecipação por prescrição médica.</p><p>§ 2° No caso de nascimento prematuro, a licença terá início a partir do parto.</p><p>§ 3° No caso de natimorto, decorridos 30 (trinta) dias do evento, a empregada será submetida a exame médico e se julgada apta, reassumirá o exercício.</p><p>§ 4° No caso de aborto atestado por médico oficial, a empregada terá direito a 30 (trinta) dias de repouso remunerado.</p><p>Art. 34. À empregada que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de adoção de criança, será concedida licença-maternidade nos termos do art. 392 da CLT, observado o disposto no seu § 5°.</p><p>§ 1° No caso de adoção ou guarda judicial de criança até 1 (um) ano de idade, o período de licença será de 120 (cento e vinte) dias.</p><p>§ 2° No caso de adoção ou guarda judicial de criança a partir de 1 (um) ano até 4 (quatro) anos de idade, o período de licença será de 60 (sessenta) dias.</p><p>§ 3° No caso de adoção ou guarda judicial de criança a partir de 4 (quatro) anos até 8 (oito) anos de idade, o período de licença será de 30 (trinta) dias.</p><p>§ 4° A licença-maternidade só será concedida mediante apresentação do termo judicial de guarda à adotante ou guardiã.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS CONCESSÕES</p><p>Art. 35. Sem qualquer prejuízo, poderá o empregado efetivo e comissionado ausentar-se do serviço:</p><p>I - por 1 (um) dia para doação de sangue;</p><p>II - por 2 (dois) dias para se alistar como eleitor;</p><p>III - por 8 (oito) dias consecutivos em razão de:</p><p>a) casamento;</p><p>b) falecimento do cônjuge, companheiro, pais, madrasta ou padrasto, filhos, enteados, menor sob guarda ou tutela e irmãos.</p><p>TÍTULO VI</p><p>DO REGIME DISCIPLINAR</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DOS DEVERES E PROIBIÇÕES</p><p>Art. 36. São deveres do empregado:</p><p>I - exercer com zelo e dedicação as atribuições do Cargo;</p><p>II - ser leal à instituição;</p><p>III - observar as normas legais e regulamentares;</p><p>IV - cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestadamente ilegais;</p><p>V - atender com presteza;</p><p>VI - levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver ciência em razão do emprego;</p><p>VII - zelar pela economia do material e a conservação do patrimônio do CRM/AP;</p><p>VIII - manter conduta compatível com a moralidade administrativa;</p><p>IX - ser assíduo e pontual ao serviço;</p><p>X - tratar as pessoas com urbanidade.</p><p>Art. 37. Ao empregado é proibido:</p><p>I - ausentar-se do serviço durante o expediente, sem prévia autorização do chefe imediato;</p><p>II - retirar, sem prévia anuência da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da instituição;</p><p>III - recusar fé em documentos públicos;</p><p>IV - opor resistência injustificada ao andamento de documentos e processos ou execução de serviço;</p><p>V - promover manifestação de apreço ou desapreço no recinto do CRM/AP;</p><p>VI - cometer a pessoa estranha ao CRM/AP, fora dos casos previstos em lei, o desempenho de atribuição que seja de sua responsabilidade ou de seu subordinado;</p><p>VII - valer-se do cargo para lograr proveito pessoal ou de outrem, em detrimento da dignidade da função;</p><p>VIII - receber propina, comissão, presente ou vantagem de qualquer espécie, em razão de suas atribuições;</p><p>IX - praticar usura sob qualquer de suas formas;</p><p>X - proceder de forma desidiosa;</p><p>XI - utilizar pessoal ou recursos materiais do CRM/AP em serviços ou atividades particulares;</p><p>XII - cometer a outros servidores atribuições estranhas ao cargo ou função que ocupa, exceto em situações de emergência e transitórias;</p><p>XIII - exercer quaisquer atividades que sejam incompatíveis com o exercício do emprego ou função e com o horário de trabalho;</p><p>XIV - resusar-se a atualizar seus dados cadastrais quando solicitado;</p><p>XV - agir movido por qualquer forma de discriminação.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS PENALIDADES</p><p>Art. 38. São penalidades disciplinares:</p><p>I - advertência;</p><p>II - suspensão;</p><p>III - demissão;</p><p>IV - destituição de Cargo em comissão ;</p><p>V - destituição de função gratificada.</p><p>Art. 39. A advertência será aplicada por escrito, nos casos de violação de proibição constante do art.º 33, incisos I a IV e XV, e de inobservância de dever funcional previsto em lei, regulamentação ou norma interna, que não justifique imposição de penalidade mais grave.</p><p>Art. 40. A suspensão será aplicada em caso de reincidência das faltas punidas com advertência e de violação das demais proibições que não tipifiquem infração sujeita à penalidade de demissão, não podendo exceder a 90 (noventa) dias.</p><p>Art. 41. A demissão será aplicada nos seguintes casos:</p><p>I - crime contra administração;</p><p>II - abandono de emprego;</p><p>III - inassiduidade habitual;</p><p>IV - improbidade administrativa;</p><p>V - insolência pública e conduta escandalosa, na instituição;</p><p>VI - insubordinação grave em serviço;</p><p>VII - ofensa física, em serviço, a servidor ou a particular, salvo em legítima defesa, própria ou de outrem;</p><p>VIII - revelação de segredo do qual se apropriou em razão do cargo;</p><p>IX - corrupção;</p><p>X - transgressão dos incisos VII e XII do art. 33.</p><p>Art. 42. A destituição de cargo em comissão será aplicada nos casos de infração sujeita às penalidades de suspensão e de demissão.</p><p>Parágrafo Único. Constatada a hipótese de que trata este artigo, a exoneração será convertida em destituição de cargo em comissão.</p><p>Art. 43. Configura abandono de emprego a ausência do empregado por mais de 30 (trinta) dias consecutivos.</p><p>Art. 44. Entende-se por inassiduidade habitual a falta ao emprego, sem causa justificada, por 60 (sessenta) dias, interpoladamente, durante o período de doze meses.</p><p>Art. 45. As penalidades disciplinares serão aplicadas:</p><p>I - mediante deliberação da diretoria, por ato do Presidente do CRM/AP, quando se tratar de demissão e suspensão do empregado, após concluído regular processo disciplinar;</p><p>II - pelo Presidente, quando se tratar de advertência ou suspensão não superior a 30 (trinta) dias.</p><p>TÍTULO VII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 46. Os empregados regidos pelo Plano de Cargos, Carreiras e Salários que trata a Resolução n° 002/2022, serão posicionados na tabela de salários a que se refere o anexo I, nos níveis que assegurem a percepção de salários compatíveis com os atualmente pagos.</p><p>Art. 47. Os casos omissos ou excepcionais serão decididos pela Diretoria.</p><p>Art. 48. Esta resolução entrará em vigor na data da sua publicação, com efeitos a partir de 01 de maio de 2023.</p><p>Art. 49. Fica revogada a Resolução n° 002/2022, de 26 de abril de 2022, e as demais diisposições em contrário.</p><p class="assina">Eduardo Monteiro de Jesus</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="anexo">ANEXOS</p><p>RESOLUÇÃO CRM/AP N° 001/2023</p><p>ANEXO I - TABELA SALARIAL: ASSISTENTE ADMINISTRATIVO/ AGENTE FISCAL/ TÉCNICO EM INFORMÁTICA/ MOTORISTA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NIVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.087,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.175,38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.266,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.361,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.460,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.563,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.670,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.782,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.899,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.020,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.146,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.278,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.416,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.559,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.708,21</p></td></tr></table><p>ANEXO II - QUANTITATIVO DE PESSOAL EFETIVO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO EFETIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANTIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistente Administrativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnico em Informática</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motorista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente Fiscal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td></tr></table><p>ANEXO III - TABELA DE QUANTITATIVOS E SALÁRIOS DE CARGOS COMISSIONADOS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGOS COMISSIONADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANT.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SIMBOLOGIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EMPREGADO S/VÍNCULO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO EFETIVO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador Jurídico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.103,14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.172,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Jurídico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Jurídico Especializado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador Financeiro e Contábil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.343,61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.940,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Contábil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Administrativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Técnico em Informática</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor de Comunicação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Auditor Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.543,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td></tr></table><p>ANEXO IV- TABELA DE QUANTITATIVOS E SALÁRIOS DE FUNÇÕES GRATIFICADAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FUNÇÃO GRATIFICADA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANT.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SIMBOLOGIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EMPREGADO EFETIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EMPREGADO S/VÍNCULO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de Contratação/Pregoeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.880,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membro de Equipe de Apoio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.310,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe do Setor de Registro Pessoa Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.310,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe do Setor de Registro Pessoa Jurídica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.310,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe do Setor de Serviços Gerais e Transporte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.310,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe do Setor de Almoxarifado e Patrimônio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.310,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.900,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe dosetor de Processos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.310,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>