<xml><article id="31870815" name="NORMAM-21-2Rev MOD1_3" idOficio="9563641" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20555116">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>b) Branco de Verão - para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos, Marítimos e Fluviários:</p><p>- Boné com capa branca (Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Caxangá (Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 - Marítimos e 1 a 3 - Fluviários);</p><p>- Camisa branca de meia-manga (Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Blusa branca de meia-manga (Oficiais, Praticantes, Alunas das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Platinas (Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Calça branca masculina;</p><p>- Saia branca ou calça branca feminina, desde que observada, no caso das alunas das EFOMM, a padronização em formaturas, desfiles e cerimônias;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga (Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 - Marítimos e 1 a 3 - Fluviários);</p><p>- Cinto branco (Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Cinto preto (Subalternos);</p><p>- Meias brancas (Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Meias pretas (Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 - Marítimos e 1 a 3 - Fluviários);</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos brancos (Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 - Marítimos e 4 a 6 - Fluviários);</p><p>- Sapatos pretos (Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 - Marítimos e 1 a 3 - Fluviários); e</p><p>- Sapatos femininos brancos de salto médio (facultado o uso do mocassim branco de salto médio, desde que observada, no caso das alunas das EFOMM, a padronização em formaturas, desfiles e cerimônias), para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários); e sapatos femininos pretos de salto médio (facultado o uso do mocassim preto de salto médio), no caso de Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 (Marítimos) e 1 a 3 (Fluviários).</p><p>c) Branco com Bermuda - para Oficiais e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários):</p><p>- Boné com capa branca;</p><p>- Camisa branca de meia-manga;</p><p>- Bermuda branca masculina;</p><p>- Blusa branca de meia-manga;</p><p>- Bermuda branca feminina;</p><p>- Platinas;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Cinto branco;</p><p>- Meias brancas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos brancos; e</p><p>- Mocassins brancos de salto baixo.</p><p>d) Branco com Bermuda - para Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 (Marítimos) e 1 a 3 (Fluviários):</p><p>- Caxangá</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Bermuda branca masculina;</p><p>- Bermuda branca feminina;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Mocassins pretos de salto baixo.</p><p>e) Gandola Branca - para Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 (Marítimos) e 1 a 3 (Fluviários):</p><p>- Caxangá;</p><p>- Gandola branca;</p><p>- Calça branca;</p><p>- Cinto preto</p><p>- Vestido Chemisier branco;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Distintivo da seção bordado, no punho da manga esquerda;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Sapatos femininos pretos de salto médio (facultado o uso do mocassim preto de salto médio).</p><p>3.4- Grupo Bege</p><p>a) Bege para Uso Interno - Para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários):</p><p>- Camisa bege de manga longa (exceto para os Alunos das EFOMM) ou meia-manga;</p><p>- Calça bege;</p><p>- Blusa bege de manga longa (exceto para as Alunas das EFOMM) ou meia-manga;</p><p>- Saia bege (somente para as alunas das EFOMM);</p><p>- Calça bege feminina, desde que observada, no caso das alunas das EFOMM, a padronização em formaturas, desfiles e cerimônias;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Boné com capa bege (exceto para Alunos das EFOMM);</p><p>- Boné preto (apenas para Alunos das EFOMM);</p><p>- Boné azul-marinho (exceto para Alunos das EFOMM);</p><p>- Insígnias e/ou distintivos de colarinho;</p><p>- Cinto bege;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Mocassins pretos de salto médio.</p><p>b) Bege com Bermuda - Para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários):</p><p>- Gorro bege;</p><p>- Boné azul-marinho (exceto para Alunos das EFOMM);</p><p>- Camisa bege de meia-manga;</p><p>- Blusa bege de meia-manga;</p><p>- Bermuda bege masculina;</p><p>- Bermuda bege feminina;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Insígnias e/ou distintivos de colarinho;</p><p>- Cinto bege;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Mocassins pretos de salto baixo.</p><p>c) Macacão Bege - para Alunos das EFOMM:</p><p>- Boné preto;</p><p>- Macacão bege de manga comprida;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Distintivo para japona e macacão;</p><p>- Meias pretas; e</p><p>- Botas de convés.</p><p>3.5- Grupo Mescla</p><p>a) Camisa Mescla - para Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 (Marítimos) e 1 a 3 (Fluviários):</p><p>- Caxangá;</p><p>- Boné azul-marinho;</p><p>- Camisa mescla com manga longa ou meia-manga;</p><p>- Calça mescla masculina;</p><p>- Blusa mescla com manga longa ou meia-manga;</p><p>- Calça mescla feminina;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Distintivo da seção, bordado, no punho ou na manga esquerda;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Mocassins pretos de salto médio.</p><p>b) Bermuda Mescla - para Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4 (Marítimos) e 1 a 3 (Fluviários):</p><p>- Caxangá;</p><p>- Boné azul-marinho;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Bermuda mescla masculina;</p><p>- Bermuda mescla feminina;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos; e</p><p>- Mocassins pretos de salto baixo.</p><p>3.6- Grupo Laranja</p><p>Macacão - usado por Marítimos e Fluviários, para o desempenho de serviços especiais:</p><p>- Capacete de segurança;</p><p>- Macacão laranja;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Meias pretas; e</p><p>- Botas de convés.</p><p>3.7 -Grupo Enfermagem</p><p>Jaleco Branco - usado por Enfermeiros/as e Auxiliares de Saúde para o desempenho dos serviços de enfermagem:</p><p>- Jaleco branco;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Calça branca;</p><p>- Saia branca;</p><p>- Meias pretas;</p><p>- Meias sociais femininas (cor da pele), facultativas;</p><p>- Sapatos pretos;</p><p>- Sapatos femininos pretos de salto médio (facultado o uso do mocassim preto de salto médio).</p><p>- Cinto preto; e</p><p>- Distintivo de seção, na manga esquerda.</p><p>3.8- Grupo Taifa e Cozinha</p><p>a) Dólmã Branco para Servir - usado por Taifeiros para o desempenho dos serviços de rancho nos refeitórios:</p><p>- Dólmã branco para servir;</p><p>- Calça azul-ferrete;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas; e</p><p>- Sapatos pretos.</p><p>b) Camiseta Branca de Meia-Manga - usado por Taifeiros nos serviços de limpeza e arrumação:</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Calça mescla;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas; e</p><p>- Sapatos pretos.</p><p>c) Avental para Cozinheiro - usado por Cozinheiros em serviços na cozinha:</p><p>- Gorro de cozinheiro;</p><p>- Avental de cozinheiro;</p><p>- Camiseta branca de meia-manga;</p><p>- Calça mescla;</p><p>- Cinto preto;</p><p>- Meias pretas; e</p><p>- Botas de cozinheiro.</p><p>3.9 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo A.</p><p>CAPÍTULO 4</p><p>DESCRIÇÃO DAS PEÇAS FUNDAMENTAIS</p><p>4.1- Jaquetão</p><p>Jaquetão de tecido misto de lã-poliéster azul-ferrete. Folgado, levemente cintado; comprimento até a prega glútea. Gola deitada sem casas. Peito de transpasse abotoando ao lado direito. Duas ordens de quatro botões dourados dispostos em linha reta. Três bolsos embutidos: dois inferiores, com portinholas e o superior, ao lado esquerdo, sem portinhola. Insígnias e/ou distintivos: nos punhos, para Oficiais, Praticantes e Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários); nos braços, para Alunos das EFOMM, que deverão ter nos punhos três botões dourados.</p><p>4.2- Calça Azul-Ferrete</p><p>Calça tecido misto de lã-poliéster azul-ferrete. Talhe social, com dois bolsos laterais embutidos na parte da frente e dois bolsos embutidos fechados por botões na parte de trás. Cós seccionado, com passantes para cinto, fechado por botões. Braguilha fechada por um zíper localizado no dianteiro da calça.</p><p>4.3- Jaquetão Feminino</p><p>De tecido misto de poliéster e lã, azul-ferrete. Folgado, levemente cintado, comprimento até a prega glútea. Gola deitada sem casas, peito de trespasse abotoando ao lado esquerdo. Duas ordens de quatro botões dourados dispostos em linha reta. Três bolsos embutidos: dois inferiores com portinholas e o superior do lado esquerdo sem portinhola. Na frente e em ambos os lados, existem três pences. Insígnias e/ou distintivos: nos punhos, para Oficiais, Praticantes e Subalternas dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários); nos braços, para Alunas das EFOMM, que deverão ter nos punhos três botões dourados.</p><p>4.4- Saia Azul-Ferrete</p><p>Saia de tecido misto de poliéster e lã, na cor azul-ferrente, em talhe tipo "tubinho", forrada internamente. Dianteiro com duas pences e traseiro com duas pences e prega macho na parte inferior. Traseiro fechado por zíper, centrado no traseiro. Cós em tecido dobrado, com passadores e fechado por botão.</p><p>4.5- Camisa Branca Manga Longa</p><p>Camisa branca, 67% algodão e 33% poliéster, de talhe social, sem bolsos, com frente abotoada por seis botões: o primeiro no colarinho, o último na altura do quadril e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior das costas, prendedor junto a costura do ombro. Mangas compridas, com carcelas abotoadas por um único botão. Colarinho e gola de cantos vivos. Bainha de fraldas do tipo "rolê".</p><p>4.6- Blusa Branca Manga Longa</p><p>Blusa branca, 67% algodão e 33% poliéster, de talhe esportivo, frente abotoada por cinco botões, sem bolsos, possuindo uma pence abaixo de cada cava das mangas para dar melhor caimento ao busto. Pala em tecido duplo na parte superior das costas, prendedor em tecido duplo fixado junto a costura do ombro. Mangas compridas, com punhos abotoados por botão único. Bainha da fralda do tipo "rolê" e gola com bicos de cantos vivos.</p><p>4.7- Camiseta Branca de Meia-Manga</p><p>Camiseta branca de meia-manga, em tecido 100% algodão, de meia-malha lisa, de corte reto. Gola olímpica, de golo sanfonado. Bainha com pesponto duplo.</p><p>4.8- Gandola Azul</p><p>Gandola de tecido misto de lã-poliéster, azul-ferrete, fechada na frente, folgada, caindo livremente sobre as ilhargas e justa na parte inferior. O vértice da abertura do degolo no peito, a meio, na altura do plano que passa pela parte inferior da cava. Possui também dois ilhoses, feitos no próprio tecido, para colocação do fiel de marinheiro. Gola em dois panos do mesmo tecido, solidária à gandola, pendendo para trás com um retângulo de cerca de 18cm de altura por 32cm de largura. Um bolso embutido, com cerca de 16cm de largura, do lado direito; lado superior do bolso, na altura do vértice do degolo. Mangas compridas, punhos com bainha de 2cm. Distintivo no punho esquerdo.</p><p>4.9- Vestido Chemisier Azul</p><p>Vestido chemisier azul-ferrete, de tecido misto de lã-poliéster. Levemente cintado, macho atrás, mangas compridas, gola retangular, dois passadores nas laterais para passagem do cinto. O vestido é transpassado com decote em "V", abotoando do lado esquerdo através de cinco casas feitas no transpasse direito, dispostas por base os botões; possui duas ordens de cinco botões brancos paralelos. A gola é retangular do mesmo tecido do vestido e a blusa nas costas apresenta duas verticais na altura da cintura. A frente é fechada por duas partes, que se transpassam abotoando externamente do lado esquerdo e internamente através de um colchete de gancho. Possui também dois ilhoses, feitos no próprio tecido, para colocação do fiel de marinheiro. Pence abaixo da cava das mangas para ajustar ao busto. Saia toda forrada, trespassada na parte da frente e abotoada do lado esquerdo, tal qual a blusa. O comprimento da saia é de 3cm abaixo do joelho. Possui ainda abotoamento embutido até a parte inferior da abertura do transpasse. A parte de trás possui macho. Possui dois bolsos embutidos nas costuras laterais. Distintivo no punho esquerdo.</p><p>4.10- Dólmã Branco</p><p>Dólmã branco em tecido 100% poliéster (armação panamá). Folgado, gola em pé fechada por dois colchetes. A frente é fechada por cinco botões dourados, dispostos em linha reta, abotoando em casas abertas no lado esquerdo do próprio dólmã. Quatro bolsos com portinholas: dois superiores e dois inferiores, portinholas abotoadas por botão dourado. Passadores nos ombros para colocação das platinas.</p><p>4.11- Calça Branca</p><p>Calça de tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca, feitio igual ao da calça azul-ferrete.</p><p>4.12- Calça Branca Feminina</p><p>Calça de tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca. Cintura normal, sem bolsos e cós seccionado possuindo passantes. Possui um zíper para fechamento da braguilha e botão no trespasse do cós. O fechamento da calça é feito com o dianteiro direito sobre o esquerdo. A peça deve apresentar quatro pences, sendo duas no dianteiro e duas no traseiro.</p><p>4.13- Túnica Feminina Branca</p><p>Túnica em tecido 100% poliéster (armação panamá). Folgada, levemente cintada, comprimento até a prega glútea, gola deitada sem casas, peito com trespasse, uma ordem de quatro botões dourados dispostos em linha reta, abotoando em casas abertas no lado direito da túnica. Costas com uma costura ao centro, mangas tipo paletó, sem aberturas. Possui quatro bolsos chapados externamente, dois superiores e dois inferiores, guarnecidos por portinholas e fechados por botões dourados. Na frente em ambos os lados, existem três pences. Passadores nos ombros para colocação das platinas.</p><p>4.14- Saia Branca</p><p>Saia de tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca. Feitio igual ao da saia Azul-Ferrete.</p><p>4.15- Camisa Branca de Meia-Manga</p><p>Camisa branca, em tecido 100% poliéster (armação panamá), meia-manga, de talhe esportivo, com dois bolsos chapados na parte da frente, fechados por duas portinholas abotoadas, contendo no bolso esquerdo um compartimento para canetas. Frente abotoada por cinco botões: o primeiro aproximadamente a 14cm abaixo do degolo, o último na altura dos quadris e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior das costas, mangas com bainha dobrada e pespontada e gola com bicos de cantos vivos. Passadores nos ombros para a colocação de platinas.</p><p>4.16- Blusa Branca de Meia-Manga</p><p>Blusa branca, em tecido 100% poliéster (armação panamá), meia-manga, de talhe esportivo, com dois bolsos chapados na parte da frente fechados por duas portinholas abotoadas, contendo no bolso esquerdo um compartimento para canetas. Frente fechada por cinco botões: o primeiro aproximadamente a 14cm abaixo do degolo, o último na altura dos quadris e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior das costas, mangas com bainha dobrada e pespontada e gola com bicos de cantos vivos. Passadores nos ombros para a colocação de platinas.</p><p>4.17- Bermuda Branca</p><p>Bermuda com comprimento acima da articulação do joelho, em tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca, com dois bolsos laterais embutidos posicionados na parte da frente e dois bolsos embutidos fechados por botões na parte de trás. Cós seccionado com passantes para colocação do cinto e fechamento feito através de botões. Braguilha fechada por um zíper localizado no dianteiro da bermuda.</p><p>4.18- Bermuda Branca Feminina</p><p>Bermuda com comprimento acima da articulação do joelho, em tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca. Cintura normal, sem bolsos e cós seccionado possuindo passantes para o cinto. Possui um zíper na braguilha e botão no trespasse do cós, cujo fechamento é feito com o dianteiro direito sobre o esquerdo. A peça deve apresentar quatro pences, sendo duas no dianteiro e duas no traseiro.</p><p>4.19- Gandola Branca</p><p>Gandola em tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca. Feitio igual ao da Gandola Azul.</p><p>4.20- Vestido Chemisier Branco</p><p>Vestido chemisier, na cor branca, de tecido 100% poliéster (armação panamá). Feitio igual ao do Vestido Chemisier azul, os botões, azuis.</p><p>4.21- Camisa Bege Manga Longa</p><p>Camisa bege, de tecido misto de poliéster e algodão, em talhe social, com dois bolsos chapados na parte da frente, fechados por duas portinholas abotoadas. No bolso esquerdo, um pesponto vertical para colocação de canetas. Frente abotoada por seis botões: o primeiro no colarinho, o último na altura do quadril e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior das costas. Mangas compridas com carcelas abotoadas por botão único. Colarinho e gola com bicos de cantos vivos, e bainha de fraldas do tipo "rolê". Insígnias e distintivos, de metal, na gola.</p><p>4.22- Camisa Bege Meia-Manga</p><p>Camisa bege, em tecido 100% poliéster, de talhe esportivo com dois bolsos chapados na parte da frente, fechados por duas portinholas abotoadas, contendo no bolso esquerdo um compartimento para canetas. Frente abotoada por cinco botões: o primeiro aproximadamente a 14cm abaixo do degolo, o último na altura dos quadris e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior das costas, mangas com bainha dobrada e pespontada e gola com bicos de cantos vivos. Insígnias e distintivos, de metal, na gola.</p><p>4.23- Calça Bege</p><p>Calça bege de tecido 100% poliéster. Feitio igual ao da calça azul-ferrete.</p><p>4.24- Blusa Bege Manga Longa</p><p>Blusa bege, de tecido 100% algodão, em talhe social com dois bolsos chapados na frente com portinholas abotoadas sobre os bolsos. No bolso esquerdo um pesponto vertical apropriado para colocação de canetas. Frente abotoada por seis botões: o primeiro no colarinho, o último na altura do quadril e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior traseira da camisa. Mangas compridas com carcelas abotoadas por botão, colarinho e gola com bicos de cantos vivos e bainha das fraldas do tipo "rolê". Costas com duas pences verticais e paralelas na altura da cintura para um melhor caimento. Possui também uma pence frontal abaixo de cada cava das mangas para ajustar a peça ao busto. Insígnias e distintivos, de metal, na gola.</p><p>4.25- Blusa Bege Meia-Manga</p><p>Blusa Bege, em tecido 100% poliéster, de talhe esportivo com dois bolsos chapados na parte da frente, fechados por duas portinholas abotoadas, contendo no bolso esquerdo um compartimento para canetas. Frente fechada por cinco botões: o primeiro aproximadamente a 14cm abaixo do degolo, o último na altura dos quadris e os demais a intervalos iguais. Pala em tecido duplo na parte superior das costas, mangas com bainha dobrada e pespontada e gola com bicos de cantos vivos. Insígnias e distintivos, de metal, na gola.</p><p>4.26- Saia Bege</p><p>Saia de tecido 100% poliéster, na cor bege. Feito igual ao da saia azul-ferrete.</p><p>4.27- Calça Bege Feminina</p><p>Calça bege, em tecido 100% poliéster (armação panamá) cintura normal sem bolsos e cós seccionado possuindo passantes. Possui um zíper para fechamento da braguilha e botão no trespasse do cós. O fechamento da calça é feito com o dianteiro direito sobre o esquerdo. A peça deve apresentar quatro pences, sendo duas no dianteiro e duas no traseiro.</p><p>4.28- Bermuda Bege</p><p>Bermuda em tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor bege. Feitio igual ao da bermuda branca.</p><p>4.29- Bermuda Bege Feminina</p><p>Bermuda em tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor bege. Feitio igual ao da bermuda branca feminina.</p><p>4.30- Camisa Mescla Manga Longa</p><p>Camisa azul-mescla, em tecido brim mescla nº 2, de talhe esportivo com um bolso embutido de vivo duplo, costurado no lado direito do peito (de quem veste). Frente abotoada por cinco botões escamoteados por carcela. Manga comprida com bainha dobrada e pespontada. Gola com bicos de cantos vivos e costas com bainha de corte reto. Distintivos no punho esquerdo.</p><p>4.31- Camisa Mescla Meia-Manga</p><p>Camisa de meia-manga. Feitio e demais características idênticas à camisa mescla manga longa. Distintivo na manga esquerda.</p><p>4.32- Calça Mescla</p><p>Calça comprida, azul-mescla, em tecido brim mescla nº 2, cintura normal, cós dobrado possuindo passantes. Dois bolsos dianteiros com abertura inclinada, dois bolsos traseiros com pala chapados de cantos em ângulo. Possui um zíper para fechamento da braguilha e um botão no trespasse do cós. O fechamento é feito com o dianteiro esquerdo sobre o direito.</p><p>4.33- Blusa Mescla Manga Longa</p><p>Blusa azul-mescla, em tecido brim mescla nº 2, de talhe esportivo, frente abotoada por cinco botões, sem bolsos, possuindo uma pence abaixo de cada cava das mangas para dar melhor caimento ao busto. Pala em tecido duplo na parte das costas e mangas compridas com punhos abotoados por botão único. Bainha da fralda do tipo "rolê" e gola com bicos de cantos vivos. Distintivos no punho esquerdo.</p><p>4.34- Blusa Mescla Meia-Manga</p><p>Blusa de meia-manga, azul-mescla, tecido brim mescla nº 2, de talhe esportivo, com dois bolsos chapados na parte da frente fechados por duas portinholas abotoadas por botões, contendo no bolso esquerdo um compartimento para canetas. Frente fechada por cinco botões e pala em tecido duplo na parte superior das costas. Mangas com bainha dobrada e pespontada e gola com bicos de cantos vivos. Distintivo na manga esquerda.</p><p>4.35- Calça Mescla Feminina</p><p>Calça comprida azul-mescla, em tecido brim mescla nº 1. Cintura normal, cós dobrado possuindo passantes. Dois bolsos-faca, com abertura inclinada na frente. Traseiros com pala e dois bolsos chapados com cantos em ângulo. Zíper para fechamento da braguilha e botões no trepasse do cós. O fechamento é feito com o dianteiro direito sobre o esquerdo.</p><p>4.36- Bermuda Mescla</p><p>Bermuda azul-mescla, em tecido brim mescla nº 1, com comprimento acima da articulação do joelho, cós dobrado possuindo passantes. Dois bolsos-faca na frente, com abertura inclinada. Traseiros com pala e dois bolsos chapadas com cantos em ângulo. Possui um zíper para fechamento da braguilha e um botão no trespasse do cós. O fechamento é feito com o dianteiro esquerdo sobre o direito.</p><p>4.37- Bermuda Mescla Feminina</p><p>Bermuda azul-mescla, em tecido brim mescla nº 1, com comprimento acima da articulação do joelho, cós dobrado possuindo passantes. Dois bolsos-faca na frente, com abertura inclinada. Traseiros com pala e dois bolsos chapados com cantos em ângulo. Possui um zíper para o fechamento da braguilha e um botão no trespasse do cós. O fechamento é feito com o dianteiro direito sobre o esquerdo.</p><p>4.38- Macacão Laranja</p><p>Macacão, em tecido brim, na cor laranja. Gola virada e aberta, podendo, para proteção do pescoço, ser fechada rolê, por velcro. Frente fechada por ziper metálico de dois cursores, guarnecidos por vistas interna e externa que se estendem da junção das pernas até o degolo. Mangas compridas, com punhos sociais e velcro para fechamento na parte interna dos punhos. Elástico na parte de trás, na cintura. Seis bolsos assim descriminados: dois superiores, na frente, sobrepostos, com tampa e fechamento por velcro; dois inferiores, na frente, embutidos e com abertura de faca; e dois traseiros, sobrepostos, sem tampa. Aplicação de faixas de tecido foto-refletivo, com largura de 4cm, nas seguintes partes: em forma circular, na altura dos cotovelos e dos joelhos; e nas extremidades dos ombros, no sentido do peito às costas, com a extensão de 16cm no peito e 22cm nas costas. Insígnias e distintivos de japona. Distintivo da companhia (facultativo), no bolso superior esquerdo.</p><p>Observação: Pode ser usado com mangas curtas, com bainha. Nesta versão, a faixa de tecido foto-refletivo será aplicada sobre a bainha.</p><p>4.39- Jaleco Branco</p><p>Jaleco branco, em tecido 100% poliéster (armação panamá). Folgado, com comprimento até a prega glútea. Gola aberta. Um bolso superior do lado esquerdo e dois bolsos laterais inferiores. Frente fechada por botões. Mangas curtas. Nas costas, a meio, uma costura de alto a baixo. Distintivo de seção, na manga esquerda.</p><p>4.40- Dólmã Branco para servir</p><p>Tecido 100% poliéster (armação panamá), sem trespasse, abotoando em casas abertas ao lado esquerdo do próprio dólmã. Dois bolsos de chapa laterais, costas com duas costuras em forma de meios quartos, tombadas com pespontos; canhões do mesmo tecido e cor. Distintivo na manga esquerda.</p><p>4.41- Avental para Cozinheiro</p><p>De tecido misto de poliéster e algodão, branco, cortado em duas partes. A parte de baixo formando saia, a parte de cima forma o peito e é cosida na parte de baixo, onde toma em seguida o feitio do degolo terminando por duas tiras do mesmo tecido, para ajustar o avental em volta do pescoço. Um cinto do mesmo tecido e cor, cosido em toda volta, ligando as duas partes do avental, com duas pontas para amarrar às costas. Distintivo no lado superior esquerdo do peito.</p><p>4.42 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo B.</p><p>CAPÍTULO 5</p><p>DESCRIÇÃO DAS PEÇAS COMPLEMENTARES</p><p>5.1- Boné</p><p>Compõe-se das seguintes partes: capa, armação, jugular, crachá e pala.</p><p>Capa - de napa sintética, nas cores branca ou bege;</p><p>Armação - de papelão, debruada na parte superior por plástico branco e na inferior por tecido azul-ferrete. Preso à parte superior, à frente, um castelo do mesmo material, o qual sustenta um aro de plástico, cujo comprimento pode ser ajustado convenientemente. Presa à parte superior do castelo, uma tira de plástico branco, servindo de forro. A tira tem, no centro, estampado em azul, uma roda de leme sobre uma âncora com os dizeres "Marinha Mercante do Brasil" e, na parte posterior, um dispositivo para a passagem do aro. Carneira de couro marron;</p><p>Jugular -de galão dourado para Oficiais, Praticantes e Alunos das EFOMM, e de plástico preto, para Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6. Presa à armação, nas extremidades da pala, por dois botões dourados pequenos (nº 3);</p><p>Crachá -para Oficiais, Praticantes e Alunos das EFOMM: de forma triangular, tendo ao centro um oval em serrilha prateada circundando uma âncora prateada. Encimando esse oval, uma estrela prateada de cinco pontas. Envolvendo o oval, duas palmas de folha de café, bordadas a fio dourado.</p><p>- para Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários): de forma triangular. Ao centro, duas âncoras prateadas, com as respectivas amarras, cruzadas pelas hastes.</p><p>Os anetes das âncoras de ferrilha prateada, as demais partes bordadas a fio pratedo e providas de uma lantejoula prateada ao centro da cruz, noz e patas. Encimando as âncoras, uma estrela de cinco pontas, bordada com fio, lantejoula e serrilha dourados.</p><p>Todo o conjunto bordado sobre pano azul-ferrete e provido de acolchoamento para ficar convenientemente armado.</p><p>Cosida ao crachá, uma fita de seda preta tendo trançado e formando quadrilha, de comprimento conforme o boné e largura 35mm; e</p><p>Pala -para Capitão de Longo Curso, Capitão de Cabotagem e Oficial Superior de Máquinas - de plástico preto, sendo a parte superior forrada com pano azul-ferrete, onde são bordados, a fio dourado e canotilho, dois ramos estilizados de soja. A pala é debruada em todo o seu contorno.</p><p>- para Oficiais, Praticantes, Alunos das EFOMM e subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6 (Marítimos) e 4 a 6 (Fluviários) - de plástico preto, sendo a parte superior envernizada, sem bordados e debruada em todo o seu contorno.</p><p>Formato de acordo com a figura.</p><p>5.2- Boné Feminino</p><p>Compõe-se das seguintes partes: capa, armação, jugular, crachá e pala.</p><p>Capa -de tecido sintética, nas cores branca ou bege, fixada na armação por meio de um zíper;</p><p>Armação -sintética, na cor branca, de formato semi esférico;</p><p>Jugular, crachá e pala, com as mesmas características do boné masculino.</p><p>Formato de acordo com a figura.</p><p>5.3 Gorro Bege</p><p>Gorro Bege - Em tecido 100% poliéster (armação panamá), ou terbrim.</p><p>Cortado em linha reta. Uma pala simples em toda volta, terminando à frente, ao lado direito. Contorno inferior dessa pala, cosido à copa e o superior, solto. A frente termina em forma triangular com o lado superior arredondado. Insígnia e/ou distintivo em posição horizontal, ao lado direito, à frente. Formato de acordo com a figura.</p><p>5.4- Boné Preto</p><p>Para Alunos das EFOMM - em tecido de lycra de algodão, na cor preta. Copa formada por seis triângulos com altura de 150mm e base de 100mm, sendo quatro triângulos iguais dois a dois. Esses diferentes, com uma abertura atrás em semicírculo, unidos na base por duas tiras de 70mm de comprimento cada uma, por 18mm de largura, com fechamento de encaixe, de modo a permitir o ajustamento. No ponto de união dos vértices dos triângulos, parte externa mais alta da copa, é aplicado um ilhós preto. O boné é montado com carneira do mesmo tecido. A pala do boné é coberta com o mesmo pano de que é feito o boné e deverá ter 70mm na sua maior largura, onde é cosida a copa. A pala é reforçada em toda sua volta com um debrum de 3mm de largura. Na parte externa está aplicada uma seção de coroa circular, em material emborrachado, inscrita num ângulo de 50º, tendo como raio menor 40mm e raio maior 60mm contados a partir do vértice, que é suposto estar na pala. Dentro da seção da coroa circular, a inscrição "EFOMM", em material emborrachado com letras maiúsculas amarelas de 15mm de altura por 10mm de largura, tendo seu contorno bordado da mesma cor.</p><p>5.5- Boné Azul-Marinho</p><p>De uso facultativo nos uniformes dos Grupos Bege e Mescla, em substituição ao boné com capa bege, ao gorro bege ou ao caxangá, respectivamente.</p><p>Em tecido de brim, na cor azul-marinho. Copa formada por seis triângulos com dimensões e características semelhantes às do boné preto. No ponto de união dos vértices dos triângulos, parte externa mais alta da copa, é aplicado um ilhós azul-marinho. Na frente do boné, bordados, o logotipo e o nome da empresa de navegação contratante.</p><p>5.6- Caxangá</p><p>De tecido 100% poliéster (armação panamá), branco. Copa formada por triângulos iguais. Aba do mesmo tecido da copa, entretelada e reforçada. As circunferências superior e inferior da aba devem diferir, em perímetros, de 8cm. No vértice, na parte interna, uma alça de 2cm de diâmetro.</p><p>5.7- Gorro de Cozinheiro</p><p>Em tecido 100% poliéster (armação panamá), na cor branca. Formado por cinta e copa, de forro duplo e entretelado. A copa formada por uma circunferência. A copa será pregada à cinta por costura dupla. Características gerais de acordo com a figura correspondente</p><p>5.8- Platina</p><p>Armação plana de plástico flexível, forrada de pano azul-ferrete na parte superior, onde são dispostos a insígnia e/ou distintivo. Forrada na parte inferior de plástico branco. Dimensões médias: maior comprimento -14cm; menor comprimento - 11,5cm; largura - 6cm. Tem no vértice um botão dourado nº 3.</p><p>5.9- Gravata de Laço Vertical</p><p>Talhe de gravata, feitio igual ao usado comumente em traje civil, laço vertical. Tecido na cor preta, ligeiramente acetinado, 100% poliéster. Características gerais de acordo com a figura.</p><p>5.10- Gravata de Laço Horizontal</p><p>Na cor preta, de cetim, do tipo borboleta, feitio igual ao comumente usado em traje civil, laço horizontal. Características gerais de acordo com a figura.</p><p>5.11- Gravata Feminina</p><p>Gravata preta, de cetim, armada em forma de laço, confeccionada de modo que as pontas fiquem pendentes. No meio do laço e entre as pontas pendentes é colocado um passador com a mesma fita, simulando um nó. O sistema de fixação da gravata é feito através de elástico e colchete de gancho. Características gerais de acordo com a figura.</p><p>5.12- Botão Dourado Nº1</p><p>Botão dourado, confeccionado com Liga Latão 268 ou Liga Tomback, tendo uma face convexa e a outra plana.</p><p>Na face convexa, em relevo, polimento sobre fundo fosco e burilado, dois círculos concêntricos sendo o interno interrompido; entre esses dois círculos, vinte e uma estrelas, sendo a que fica colocada no espaço correspondente à interrupção acima referida, de dimensões três vezes maiores que as demais; uma âncora em posição vertical, com amarra, logo abaixo da estrela de maior dimensão. Face plana móvel (fixada internamente na face convexa) com uma alça semicircular, com 4mm de diâmetro, de metal, para fixação do botão. Diâmetro do botão: 20mm; flexa máxima da parte convexa: 9mm.</p><p>5.13- Botão Dourado Nº2</p><p>De material e feitio idênticos ao do botão nº 1, sendo, porém, a alça de metal achatada e com cerca de 2mm de altura sobre a face plana.</p><p>5.14- Botão Dourado Nº3</p><p>Do mesmo material e feitio do botão nº 1, tendo, porém, as seguintes dimensões: diâmetro -13mm; flecha máxima da parte convexa - 6mm.</p><p>5.15- Distintivo para Japona e Macacão</p><p>Nas japonas e nos macacões serão usados distintivos com o mesmo feitio e cor dos distintivos para punho, bordados com linha em peça base do mesmo tecido e cor da japona, reforçada com entretela e aplicados por fecho corrugado tipo "velcro", na altura do peito, a 14cm do degolo para baixo e a 10cm da frente, no lado esquerdo.</p><p>5.16- Cinto Branco</p><p>Cinto Branco de cadarço misto de poliamida e algodão, com 3,3cm de largura e, aproximadamente, 2,5mm de espessura. Fechado por uma fivela retangular, de metal amarelo. Formato, de acordo com a figura.</p><p>5.17- Cinto Preto</p><p>Cinto Preto, com as mesmas características do cinto branco.</p><p>5.18- Cinto Bege</p><p>Cinto Bege, com as mesmas características do cinto branco.</p><p>5.19- Cinto para Desfile com Porta-Sabre</p><p>Cinto para Desfile com porta-sabre, para Alunos das EFOMM - cinto de couro, na cor branca. Comprimento ajustável, fechando a frente por uma fivela metálica. Vestindo o cinto, à esquerda, um morcego branco do mesmo couro.</p><p>5.20- Meias Brancas</p><p>Meias Brancas- de fio sintético, cano curto terminando em sanfona sem elástico.</p><p>5.21- Meias Pretas</p><p>Meias Pretas- mesmas características das meias brancas.</p><p>5.22- Sapato Preto</p><p>Sapato Preto - de couro preto, biqueira redondas em costura; solado de borracha vulcanizada; partes visíveis, na cor preta; salto de borracha preta; atado com cinco laçadas de cadarço preto de formato tubular. Formato, de acordo com a figura. Uso masculino.</p><p>5.23- Sapato Branco</p><p>Sapato Branco - de couro branco, feitio igual ao sapato preto; sola branca, de borracha vulcanizada; salto branco, de borracha; atado com cinco laçadas de cadarço branco de formato tubular. Formato, de acordo com a figura. Uso masculino.</p><p>5.24- Sapato Feminino Preto de Salto Médio</p><p>Modelo clássico decotado, de couro preto, bico fino. A gáspea é toda pespontada e o salto forrado externamente. Forrado internamente, solado na cor preta. Características gerais de acordo com a imagem correspondente. Uso feminino.</p><p>5.25- Sapato Feminino Branco de Salto Médio</p><p>Modelo clássico decotado, de couro branco, bico fino. A gáspea é toda pespontada e o salto forrado externamente. Forrado internamente, solado na cor branca. Características gerais de acordo com a imagem correspondente. Uso feminino.</p><p>5.26- Mocassim Preto de Salto Médio</p><p>Modelo mocassim em couro preto, de salto preto, todo forrado internamente. O solado é inteiriço na cor do salto, com taloneira sinuosa sobreposta. A gáspea possui um elástico sob a lingueta, unindo suas laterais e um debrum na borda. Características gerais de acordo com a imagem correspondente. Uso feminino.</p><p>5.27- Mocassim Branco de Salto Médio</p><p>Modelo mocassim em couro branco, de salto branco, todo forrado internamente. O solado é inteiriço na cor do salto, com taloneira sinuosa sobreposta. A gáspea possui um elástico sob a lingueta, unindo suas laterais e um debrum na borda. Características gerais de acordo com a imagem correspondente. Uso feminino.</p><p>5.28- Mocassim Preto de Salto Baixo</p><p>Modelo mocassim em couro preto, de salto preto, todo forrado internamente. O solado é inteiriço na cor do salto, com taloneira sinuosa sobreposta. A gáspea possui um elástico sob a lingueta, unindo suas laterais e um debrum na borda. Características gerais de acordo com a imagem correspondente. Uso feminino.</p><p>5.29- Mocassim Branco de Salto Baixo</p><p>Modelo mocassim em couro branco, de salto branco, todo forrado internamente. O solado é inteiriço na cor do salto, com taloneira sinuosa sobreposta. A gáspea possui um elástico sob a lingueta, unindo suas laterais e um debrum na borda. Características gerais de acordo com a imagem correspondente. Uso feminino.</p><p>5.30- Polaina</p><p>Polaina em tecido 100% algodão. Feitio comum de polaina usada em traje civil. Uma ordem de cinco botões dispostos em linha reta para abotoar a polaina pelo lado de fora do pé. Os botões são cosidos na parte de trás da polaina, uma alça do mesmo tecido para passar por baixo do calçado e atracar em fivela suspensa a uma pequena alheta presa na parte inferior da polaina, logo abaixo, e um pouco à frente da linha das casas. Características gerais de acordo com a imagem correspondente.</p><p>5.31- Luva Branca</p><p>Para Alunos das EFOMM. Em tecido malha 100% algodão. No formato das mãos, com três pregas no dorso das mãos e fechamento através de botão.</p><p>5.32- Jaleco Esportivo</p><p>Em tecido 100% poliamida "tactel" na cor azul-marinho. Mangas compridas do tipo raglã e faixa na cor branca acompanhando a linha dos ombros, com 2cm de largura. Para Subalternos o jaleco não terá a faixa branca nas mangas. Para Alunos(as) das EFOMM, o jaleco terá o brasão do CIAGA ou do CIABA no lado esquerdo do peito e, nas costas, a inscrição "MARINHA EFOMM", aplicada em letras brancas de 7cm de altura e 1,5cm de largura formando dois semicírculos. Para Oficiais, Praticantes e Subalternos, o brasão no lado esquerdo será o da empresa de navegação contratante.</p><p>5.33 - Calça Esportiva</p><p>Para Oficiais, Praticantes e Alunos(as) das EFOMM. Calça confeccionada em tecido 100% poliamida "tactel" na cor azul-marinho, com faixa lateral na cor branca, de cós à bainha, medindo 2cm de largura. Bolso embutido nas laterais e traseiro direito com bolso chapado. Abertura dos bolsos fechada por uma tira de velcro. Laterais com zíper cor azul-marinho. Cadarço inserido internamente na cintura em compartimento próprio, com elástico e com casa de saída no centro dianteiro. Para Subalternos a calça não terá a faixa lateral na cor branca.</p><p>5.34- Bermuda Feminina Azul-Marinho</p><p>Comprimento acima da articulação do joelho. Cós do mesmo tecido com um cadarço chato branco inserido internamente em compartimento próprio, com casa de saída no centro do dianteiro da bermuda. Para Oficiais, Praticantes e Alunas das EFOMM, na cor azul-marinho, tecido misto de poliamida e elastano, com faixa lateral branca. Para Graduadas e Subalternas, na cor azul, sem faixa lateral.</p><p>5.35 - Calção Azul</p><p>Para Oficiais, Praticantes e Alunos (as) das EFOMM, 100% poliamida, feitio usual para ginástica, atado na cintura por máquina especial de elástico e cadarço branco; nas laterais ,um friso de brim branco, com 5cm de largura, partindo do cós à bainha. Para Subalternos, o calção não tem friso.</p><p>5.36 - Calção para Natação</p><p>Em tecido de poliamida preto, forrado no dianteiro e no fundo. Cadarço chato na cor branca, inserido internamente na cintura em compartimento próprio, com casa de saída no centro do dianteiro do calção. Para Subalternos, na cor azul.</p><p>5.37- Maiô Preto</p><p>Em tecido misto de poliamida e elastano. Maiô com pernas cavadas e alças cruzadas nas costas. Elástico embutido nos pespontos das cavas, decote e pernas. A frente possui duas pences saindo da cava, passando pelo busto e descendo verticalmente até as cavas das pernas. O interior do maiô possui forro do mesmo tecido na parte do fundilho.</p><p>5.38- Roupão Azul-Marinho</p><p>Em tecido atoalhado 100% algodão. Comprimento até o joelho, todo trespassado, mangas compridas, gola deitada, aberto na frente. Fechado na cintura por meio de um cinto do mesmo tecido e costurado na costas; nas laterais, duas alças para passagem do cinto. Dois bolsos na frente, chapados externamente abaixo da cintura, um de cadalado.</p><p>5.39 - Sandália Preta</p><p>Tipo havaiana, de borracha, com palmilha branca e tiras na cor preta.</p><p>Parágrafo Único - Os distintivos de seção, nos punhos do jaquetão, serão aplicados a 1cm da parte superior dos galões das insígnias.</p><p>5.40 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo C.</p><p>CAPÍTULO 6</p><p>DESCRIÇÃO DAS PEÇAS ACESSÓRIAS</p><p>6.1- Sobretudo</p><p>Sobretudo masculino -para Oficiais Marítimos, usado com o jaquetão e de acordo com as condições climáticas. Em tecido 100% lã, cor azul-ferrete, folgado, ligeiramente cintado, gola deitada. Possui duas alças sobre cada costura nos ombros, para fixação das platinas. Peito de transpasse abotoado no lado direito com duas ordens de seis botões pretos (botão de quatro furos, com 24mm de diâmetro), dispostos em linha reta; os botões mais baixos ficam cerca de 22cm abaixo do plano da cintura e os mais altos na altura do degolo, os demais distribuídos em intervalos iguais. Afastamento dos botões: o par inferior cerca de 15cm e o superior cerca de 18cm, variando estas medidas de modo a guardar o equilíbrio e a estética da peça. Possui ainda um meio cinto atrás costurado ao sobretudo com 5cm de largura e terminado no fechamento das costuras laterais. Dois bolsos laterais com portinholas, ficando sua costura superior entre os 1º e 2º botões a contar de baixo para cima. Nas costas uma abertura de 30cm a contar da extremidade inferior do sobretudo, comprimento sempre abaixo da articulação do joelho, variável de acordo com o manequim, não passando de 20cm da mencionada articulação. A peça será forrada em tecido acetinado preto.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>