<xml><article id="31972009" name="05.05.23 Manutencao" idOficio="9578359" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="08/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20575487">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p>DESPACHO Nº 159/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0082689/2021</p><p>Interessado: MAJID ZOUANI</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória-Substituta:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, deixando, assim, de anexar todos os documentos exigidos pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, não cumprindo, portanto, os requisitos do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>DESPACHO Nº 158/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Processo: 235881.0086696/2021</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento</p><p>Interessado(a): MOR SARR.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória Substituta:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso II do art.65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 221 do Decreto n.º 9.199/2017, tendo em vista que o requerente não possui 04 (quatro) anos de residência por prazo indeterminado.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Coordenadora-Geral de Política Migratório Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>