<xml><article id="32323766" name="Res_Desp_1.483 a 1.501_2023_SFT(" idOficio="9622557" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="29/05/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20636460">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 25 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 25 de maio de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 26 de maio de 2023.</p><p>Nº 1.483 - Processo nº: 48500.002019/2004-38. Interessados: Confluência Energia S/A. Modalidade: Operação em teste. Usina: PCH Confluência. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 13.715,50 kW cada. Localização: Municípios de Prudentópolis e Turvo, no estado do Paraná.</p><p>Nº 1.484 - Processo nº: 48500.005856/2020-19. Interessados: Serra do Mato III Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Serra do Mato III. Unidades Geradoras: UG1 a UG14, de 3.383,00 kW cada. Localização: Município de Trairi, no estado do Ceará.</p><p>Nº 1.485 - Processo nº: 48500.003988/2020-14. Interessados: Enel Green Power Ventos de São Roque 04 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de São Roque 04. Unidades Geradoras: UG4, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 1.486 - Processo nº: 48500.003979/2020-15. Interessados: SPE Futura 1 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 3. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.487 - Processo nº: 48500.003978/2020-71. Interessados: SPE Futura 1 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 4. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.488 - Processo nº: 48500.003977/2020-26. Interessados: SPE Futura 2 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 5. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.489 - Processo nº: 48500.003976/2020-81. Interessados: SPE Futura 2 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 6. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.490 - Processo nº: 48500.003974/2020-92. Interessados: SPE Futura 2 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 8. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.491 - Processo nº: 48500.003972/2020-01. Interessados: SPE Futura 3 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 10. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.492 - Processo nº: 48500.003971/2020-59. Interessados: SPE Futura 3 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 11. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.493 - Processo nº: 48500.003970/2020-12. Interessados: SPE Futura 3 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 12. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.494 - Processo nº: 48500.003968/2020-35. Interessados: SPE Futura 4 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 14. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.495 - Processo nº: 48500.003967/2020-91. Interessados: SPE Futura 4 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 15. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.496 - Processo nº: 48500.003966/2020-46. Interessados: SPE Futura 4 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 16. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.497 - Processo nº: 48500.003965/2020-00. Interessados: SPE Futura 4 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 17. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.498 - Processo nº: 48500.003962/2020-68. Interessados: SPE Futura 5 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 20. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.499 - Processo nº: 48500.003961/2020-13. Interessados: SPE Futura 6 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 21. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.500 - Processo nº: 48500.003960/2020-79. Interessados: SPE Futura 6 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 22. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.501 - Processo nº: 48500.003969/2020-80. Interessados: SPE Futura 4 Geração e Comercialização de Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Futura 13. Unidades Geradoras: UG1 a UG140, de 224,82 kW cada. Localização: Município de Juazeiro, no estado da Bahia.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>