<xml><article id="31889860" name="RESOLUCAO CRMV-TO NA 37-2021" idOficio="9567417" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/05/2023" artClass="00070:00406:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado do Tocantins" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560417">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 31, DE 22 DE FEVEREIRO DE 2021]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre o atendimento Médico Veterinário de animais de companhia em domicílio no âmbito do Estado do Tocantins]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 31, DE 22 DE FEVEREIRO DE 2021</p><p class="ementa">Dispõe sobre o atendimento Médico Veterinário de animais de companhia em domicílio no âmbito do Estado do Tocantins</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DO TOCANTINS - CRMV-TO, nos termos do artigo 11, alínea "i" e artigo 4º, alínea "d" e "r", da Resolução CFMV nº 591, de 26 de junho de 1992, e</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de manter a valorização dos serviços de Medicina Veterinária e Zootecnia em respeito ao regulamento previsto na Lei nº 5.517, de 23 de outubro de 1968 e a Lei nº 5.550, de 04 de dezembro de 1968;</p><p>CONSIDERANDO as prerrogativas dos Conselhos Regionais de Medicina Veterinária de regularem complementarmente normas do Conselho Federal de Medicina Veterinária sempre que necessário e em face de suas características de regionalidade;</p><p>CONSIDERANDO a premente necessidade de normatizar o atendimento domiciliar em razão do crescimento deste sistema no Estado do Tocantins;</p><p>CONSIDERANDO a inexistência de critérios e disciplinamento ético para essa assistência domiciliar;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CFMV n. 1015/2012 e Resolução CFMV n. 683/2001; e</p><p>CONSIDERANDO como princípio basilar que o alvo de toda atenção do médico veterinário é a saúde coletiva, em benefício da qual deverá agir com o máximo de zelo e o melhor de sua capacidade profissional, o atendimento domiciliar não pode conter alterações em serviços e materiais que conduzam a uma piora na qualidade do atendimento prestado e que ponham em risco o bem-estar e a segurança dos pacientes;</p><p>CONSIDERANDO as decisões da Sessão Plenária Ordinária nº. 294º, realizada em 22 de fevereiro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º - Art.1º - O presente regulamento tem por finalidade regulamentar o Atendimento Médico Veterinário de animais de companhia, em domicílio, no âmbito do Estado do Tocantins.</p><p>Parágrafo único. Para as finalidades desta norma considera-se atendimento médico veterinário domiciliar aquele onde o profissional se desloca até o domicílio do paciente para realizar o atendimento.</p><p>Art. 2º - É permitida a atividade de atendimento domiciliar prevista neste regulamento aos profissionais devidamente inscritos neste Conselho e vinculados a um consultório veterinário, clínica ou hospital, devidamente registrado no CRMV-TO.</p><p>Parágrafo único. Aos médicos veterinários autônomos será obrigatória a apresentação de uma declaração de que realiza atendimento domiciliar, informando onde descarta resíduos biológicos gerados no atendimento e onde armazena vacinas e medicações passíveis de refrigeração, para fins cadastrais.</p><p>Art. 3º - Só será permitido ao médico veterinário durante o atendimento domiciliar executar:</p><p>a) Ato básico de consulta clínica;</p><p>b) Anamnese do animal;</p><p>c) Aferir parâmetros vitais não invasivos;</p><p>d) Aplicação de medicamentos, exceto medicamentos controlados, anestésicos ou quimioterápicos;</p><p>e) Aplicação de vacinas;</p><p>f) Coleta de material para exames;</p><p>g) Tratamentos não invasivos, como fisioterapia, acupuntura e similares;</p><p>h) Curativos de feridas;</p><p>i) Diagnóstico por imagem, sem utilizar medicações anestésicas ou tranquilizantes;</p><p>j) Auxílio ao parto normal;</p><p>Art. 4º - São vedadas:</p><p>a) A aplicação de medicamento por via intraóssea em domicílio;</p><p>b) A realização de cirurgias, internações, uso de tratamentos e aplicações medicamentosas que sejam de uso hospitalar restrito ou coloque sob risco a vida do paciente e quimioterápicos;</p><p>c) A prestação de serviços veterinários especializados em domicílio, quando para sua execução houver necessidade de utilizar medicações anestésicas ou tranquilizantes;</p><p>d) A utilização de contenção química. Caso o paciente necessite, deverá ser encaminhado a estabelecimento veterinário registrado no CRMV-TO.</p><p>e) Ao profissional Médico Veterinário deixar que os atendimentos domiciliares sejam realizados por funcionário não Médico Veterinário.</p><p>Art. 5º - É obrigatório ao profissional médico veterinário que preste serviço de atendimento domiciliar, ao observar a necessidade de utilizar equipamentos, técnica ou local específico, deverá notificar por escrito o proprietário da necessidade de encaminhar este animal a uma clínica ou hospital veterinário devidamente registrado junto ao CRMVTO.</p><p>Art. 6º - O profissional será o responsável pelo resíduo gerado no ambiente domiciliar e deverá fazer prova de que realiza o descarte em local adequado, seguindo a legislação em vigor do órgão competente.</p><p>Parágrafo Único. Cabe ao Médico Veterinário orientar sobre a destinação do corpo do paciente, após a ausência de sinais vitais e declarado o óbito do animal.</p><p>Art. 7º - Será obrigatório que o profissional Médico Veterinário realize o preenchimento de um prontuário clínico, físico ou eletrônico, onde o mesmo deverá ficar sob sua guarda, por um período mínimo de 5 (cinco) anos, conforme preconiza o § 2º do artigo 6º a Resolução CFMV nº. 1071, de 17 de novembro de 2014.</p><p>Art. 8º - As penalidades poderão ser aplicadas em todos os artigos acima mencionados, podendo responder, pelo caso do não cumprimento, a processo ético disciplinar.</p><p>Art. 9º - Os casos omissos nesta Resolução serão resolvidos pelo Plenário do CRMVTO.</p><p>Art. 10º - Esta Resolução entrará em vigor 60 (sessenta) dias após a data de sua publicação no DOU, revogadas as disposições em contrário.</p><p class="assina">Márcia Helena da Fonseca</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Joseanne Cadermatori Lins</p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>