<xml><article id="31862580" name="Pauta da 317A Reuniao Ordinaria " idOficio="9563918" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="02/05/2023" artClass="00018:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Conselho Nacional de Assistência Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20555432">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA REUNIÃO DESCENTRALIZADA E AMPLIADA E DA 317ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS (*)A SER REALIZADA EM 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília-DF, 27 de abril de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA REUNIÃO DESCENTRALIZADA E AMPLIADA E DA 317ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS (*)A SER REALIZADA EM 8 DE MAIO DE 2023</p><p>08/05/2023 - REUNIÃO DE COMISSÕES</p><p>9h às 16h</p><p>Reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>16h às 17h</p><p>Reunião Extraordinária da Comissão de Financiamento e Orçamento da Assistência Social - Apreciação dos Parâmetros da Proposta Orçamentária para 2024.</p><p>09/05/2023 - REUNIÃO DESCENTRALIZADA E AMPLIADA DO CNAS</p><p>8h | Credenciamento</p><p>9h às 9h30 | Solenidade de abertura</p><p>9h30 às 11h | Painel: Reconstruir o SUAS: o SUAS que temos o SUAS que queremos</p><p>11h às 12h | Debate</p><p>12h às 13h30 | Intervalo para almoço.</p><p>13h30 às 14h30 | Painel-Eixo 1 - Financiamento: Financiamento e orçamento de natureza obrigatória, como instrumento para uma gestão de compromisso e responsabilidade dos entes federativos à garantia dos direitos socioassistenciais contemplando as especificidades regionais do país.</p><p>14h30 às 15h30 | Debate</p><p>15h30 às 16h30 | Painel-Eixo 2 - Controle Social: Qualificação e estruturação das instâncias de Controle Social com diretrizes democráticas e participativas.</p><p>16h30 às 17h30 | Debate</p><p>10/05/2023 - REUNIÃO DESCENTRALIZADA E AMPLIADA DO CNAS</p><p>9h às 10h | Painel-Eixo 3 - Articulação entre os segmentos: Como potencializar a Participação Social no SUAS?</p><p>10h às 11h | Debate</p><p>11h às 12h | Painel-Eixo 4 - Serviços Programas e Projetos: Universalização do acesso e a interação da oferta dos serviços e direitos no SUAS.</p><p>12h às 13h | Debate</p><p>13h às 14h30 | Intervalo para almoço.</p><p>14h30 às 15h30 | Painel-Eixo 5 - Benefícios e Transferência de Renda: A importância dos benefícios socioassistenciais e o direito à garantia de renda como proteção social na reconfiguração do SUAS.</p><p>15h30 às 16h30 | Debate</p><p>16h30 às 17h30 | A importância da busca ativa no PROCAD como garantia dos direitos dos Usuários.</p><p>17h30 às 18h | Mesa de Encerramento.</p><p>10/05/2023 - REUNIÃO DE COMISSÃO</p><p>18h às 19h</p><p>Reunião da Presidência Ampliada</p><p>11/05/2023 - 317ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS</p><p>9h às 10h</p><p>Reunião interna de alinhamento dos Representantes de Segmentos que compõem o CNAS.</p><p>10h às 10h30</p><p>Aprovação da ata da 316ª Reunião Ordinária e da pauta da 317ª Reunião Ordinária do CNAS.</p><p>10h30 às 11h</p><p>Informes da Presidência/Secretaria Executiva, CIT, SNAS-MDS, FONSEAS, CONGEMAS e Conselheiros.</p><p>11h às 11h30</p><p>Relato da reunião da Presidência Ampliada</p><p>11h30 às 12h30</p><p>Avaliação da Reunião Descentralizada e Ampliada do CNAS</p><p>Convidados:</p><p>Secretaria de Assistência e Desenvolvimento Social do Estado da Bahia</p><p>Conselho Estadual de Assistência Social da Bahia</p><p>Conselho Municipal de Assistência Social de Salvador/BA</p><p>14h às 15h</p><p>Relato da reunião Extraordinária da Comissão de Financiamento e Orçamento da Assistência Social.</p><p>15h às 16h</p><p>Relato da reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>16h às 17h</p><p>Apresentação da Ouvidoria-Geral do MDS - Ouvidoria: desafio da gestão pública brasileira.</p><p>Convidada: Eliana Pinto, Ouvidora-Geral do MDS.</p><p class="data">Brasília-DF, 27 de abril de 2023.</p><p class="assina">MARGARETH ALVES DALLARUVERA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Nacional de Assistência Social - CNAS</p><p class="nota">Republicada por ter saído com incorreção, do original, no DOU de 28/04/2023, Seção 1, página 32.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>