<xml><article id="32017109" name="ADE6BHORIZONTE54" idOficio="9584255" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="10/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00098:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 6ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Belo Horizonte" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20583644">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/BHE/MG Nº 54, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara a inscrição de Pessoa Jurídica no Registro Especial para produtor de bebidas alcoólicas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/BHE/MG Nº 54, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Declara a inscrição de Pessoa Jurídica no Registro Especial para produtor de bebidas alcoólicas.</p><p>O DELEGADO DA DELEGACIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM BELO HORIZONTE/MG, no exercício das atribuições regimentais definidas pelo art. 364, inciso VI, do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 27 de julho de 2020 e pelo art. 3º da Instrução Normativa RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013; e considerando ainda as informações constantes do dossiê digital de atendimento nº 13031.340097/2022-99, declara:</p><p>Art. 1º Inscrita no Registro Especial, sob o nº 06101/282 a empresa Indústria de Cachaça Silveira Ltda, CNPJ nº 17.434.514/0004-09, estabelecida no Sítio Córrego Fundo, s/nº, Córrego Fundo de Baixo, bairro Zona Rural, CEP: 35.568-000, município de Córrego Fundo/MG; não alcançando este registro qualquer outro estabelecimento da empresa.</p><p>Art. 2º A referida empresa exerce a atividade de PRODUTORA de aguardente de cana das marcas comerciais "CÓRREGO FUNDO DE MINAS - OURO e CÓRREGO FUNDO DE MINAS - PRATA" classificadas conforme estabelecido na NCM (2208.40.00) da TIPI.</p><p>Art. 3º O estabelecimento acima identificado deverá cumprir as obrigações estabelecidas pela Instrução Normativa RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013 e suas alterações posteriores, bem como observar os demais atos legais e normativos, sob pena de ter este registro especial cancelado.</p><p>Art. 4º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FLÁVIO ANTÔNIO SOUZA ABREU</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>