<xml><article id="31973329" name="MS - PORTARIA 2068 - ACEITACAO D" idOficio="9578573" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/05/2023" artClass="00028:00030:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União/Superintendência no Mato Grosso do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20575926">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/MS-SPU-MGI Nº 2.068, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/MS-SPU-MGI Nº 2.068, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO em Mato Grosso do Sul, no uso da competência que lhe foi delegado pelo art. 1º da Portaria de Pessoal SPU/MGI nº 3.988, de 28 de abril de 2023, do Secretário do Patrimônio da União, do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, publicada no Diário Oficial da União em 02/05/2023, edição 82, seção 2, página 63; com fundamento no art. 6º, inciso I, da Portaria SPU/ME nº 8.678, de 30 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 10 de outubro de 2022, na Seção 1, página 35, conforme os elementos que integram o Processo Administrativo nº 04921.001029/2018-13, resolve:</p><p>Art. 1º Aceitar a doação, com encargo, que faz a Prefeitura Municipal de Guia Lopes da Laguna/MS por meio da Lei Municipal n. 1.077/2013, de 12 de março de 2013, do imóvel urbano localizado na Avenida Santa Terezinha, s/nº, Bairro Vila São Cristóvão, fração do lote terreno urbano matrícula n. 23.539, do Livro nº 2 do Cartório do 1° Serviço Notarial e Registral de Jardim - MS.</p><p>Art. 2.º O imóvel objeto desta Portaria destina-se à construção da Delegacia de Polícia Rodoviária Federal, da Superintendência de Polícia Rodoviária Federal no Mato Grosso do Sul.</p><p>Art. 3.º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO SOARES DE SOUSA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>