<xml><article id="32180005" name="ADE4MACEIO110" idOficio="9604636" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00096:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 4ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Maceió" artSize="12" artNotes="" numberPage="255" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=255" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20612047">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBENDEVAT/SRRF04/RFB Nº 110, DE 14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, à pessoa jurídica que menciona HABILITAÇÃO DEFINITIVA no Programa Mais Leite Saudável, de que trata o Decreto Nº 8.533, de 30 de setembro de 2015.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBENDEVAT/SRRF04/RFB Nº 110, DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede, à pessoa jurídica que menciona HABILITAÇÃO DEFINITIVA no Programa Mais Leite Saudável, de que trata o Decreto Nº 8.533, de 30 de setembro de 2015.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MACEIÓ/AL, no uso das atribuições que lhe confere o art. 360, inciso III, do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista a Lei 10.925, de 23 de julho de 2004 e alterações, o Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015 e alterações, a Instrução Normativa RFB nº 1.911, de 11 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 15 de outubro de 2019 e considerando o que consta do processo nº 13083.137901-2022-49, resolve:</p><p>Art. 1º. Habilitar definitivamente no âmbito do Programa Mais Leite Saudável, instituído pelo</p><p>Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, a pessoa Jurídica COOPERATIVA DE PRODUCAO LEITEIRA DE ALAGOAS LTDA, inscrita no CNPJ nº 04.811.676/0001-16, titular do projeto de realização de investimentos destinado a auxiliar produtores rurais de leite no desenvolvimento da qualidade e da produtividade de sua atividade, aprovado pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, conforme Edital de aprovação de projeto Programa Mais Leite Saudável, publicado em 26/09/2022 com período de vigência de 06/01/2020 a 30/12/2022 , com base nas análises técnicas constantes nos autos do Processo 21006.001130/2022-01.</p><p>Art. 2º. A fruição dos benefícios instituídos pelo Programa Mais Leite Saudável, fica condicionada ao cumprimento dos requisitos estabelecidos no art. 7º do Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015 e ao atendimento das exigências impostas pelo art. 31 do mesmo decreto.</p><p>Art. 3º. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">REINALDO CARLOS ALVES DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>