<xml><article id="32089004" name="ExtParecer8484Sempre" idOficio="9592925" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="15/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00006" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596089">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.484/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.484/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 261ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 11 de maio de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo: 01245.018192/2022-14</p><p>Requerente: SEMPRE Agtech Ltda</p><p>CQB: 542/21</p><p>Assunto: Adequação de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB</p><p>Decisão: Deferido</p><p>A CTNBio, após análise de pedido de exclusão da Sala de Montagem de Experimentos, assim como todas as suas subdivisões (duas áreas destinadas a montagem de kits para ensaios, uma destinada a câmara fria, um escritório para impressão de etiquetas, um escritório para reuniões e um lavabo), localizada na Unidade de Santa Helena de Goiás-GO, concluiu pelo DEFERIMENTO. A requerente também solicita atualização das plantas do Laboratório de Resgate e Cultura de Tecido, no que tange a suas subdivisões através da adequação da Ante Câmara (7,95m2) passa a ser a Sala de Armazenamento e Manipulação. A Sala de Extração (93,4m2) com essa nova adequação será subdividida em: Laboratório de Biologia Molecular (16,94m2), Ante Câmara (8,44m2), e a Sala de Extração e passará a ter 60,07m2. A Sala de Germinação (19,86m2) será renomeada em Sala de Cultura de Tecidos Vegetais (19,86m2), também concluiu pelo DEFERIMENTO.</p><p>No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a CTNBio concluiu que o presente pedido atende às normas e legislação pertinentes que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>Este é um extrato do Parecer Técnico da CTNBio. Sua íntegra, assim como todos os documentos referentes à solicitação, constam do processo armazenado na CTNBio. Informações complementares poderão ser solicitadas por meio do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC ou pelo sistema FALABR, pelo sítio eletrônico https://esic.cgu.gov.br/.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>