<xml><article id="32160307" name="PORTARIA MCOM N. 9453-23 - GRUPO" idOficio="9602247" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00011" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20608811">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.453, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho - Raça, Equidade e Direitos Humanos com o objetivo de discutir, avaliar e propor políticas públicas que fomentem a inclusão social com foco na promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.453, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho - Raça, Equidade e Direitos Humanos com o objetivo de discutir, avaliar e propor políticas públicas que fomentem a inclusão social com foco na promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso de suas atribuições que lhe confere o inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído Grupo de Trabalho - Raça, Equidade e Direitos Humanos com o objetivo de discutir, avaliar e propor políticas públicas que fomentem a inclusão social com foco na promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial relacionadas às competências do Ministério das Comunicações.</p><p>Art. 2º Compete ao Grupo de Trabalho de que trata esta Portaria:</p><p>I - relacionar-se com os diferentes segmentos da sociedade civil para obter contribuições para a elaboração de políticas públicas de que trata o art. 1º;</p><p>II - discutir e avaliar propostas de políticas públicas de que trata o art. 1º em colaboração com a sociedade civil; e</p><p>III - apresentar ao Ministro de Estado propostas de políticas públicas de que trata o art. 1º.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho de que trata esta Portaria será constituído:</p><p>I - pela Chefe da Assessoria de Participação Social e Diversidade, que o coordenará; e</p><p>II - por representantes de cada uma das seguintes unidades do Ministério das Comunicações:</p><p>a) Secretaria-Executiva - SEXEC;</p><p>b) Secretaria de Comunicação Social Eletrônica - SECOE; e</p><p>c) Secretaria de Telecomunicações - SETEL.</p><p>§ 1º Os membros do GT serão indicados pelos chefes das unidades administrativas que representam e designados em despacho da Chefe da Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>§ 2º As autoridades de que trata o § 1º poderão substituir a qualquer tempo os representantes das respectivas unidades administrativas.</p><p>Art. 4º O GT se reunirá em caráter ordinário nos termos do calendário por ele estabelecido e, em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu Coordenador.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do GT é de maioria absoluta dos membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º A Coordenadora do GT poderá convidar para participar das reuniões do GT, sem direito a voto:</p><p>I - representantes da sociedade civil, especialmente dos grupos sociais que abranjam o público-alvo das políticas públicas a serem discutidas e avaliadas;</p><p>II - pessoas com experiência e conhecimento no tema em questão; e</p><p>III - representantes de outros órgãos ou entidades públicas ou privadas que possam contribuir para as atividades do GT.</p><p>§ 3º A Consultoria Jurídica junto ao Ministério das Comunicações poderá prestar assessoramento jurídico ou ser convidada a participar das reuniões do GT, sempre que necessário.</p><p>§ 4º Em sua primeira reunião, o Grupo de Trabalho estabelecerá o calendário de encontros, seu modo de funcionamento e plano de trabalho com seus objetivos específicos.</p><p>§ 5º Os membros que se encontrarem no Distrito Federal reunir-se-ão presencialmente ou por videoconferência, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão das reuniões por videoconferência.</p><p>§ 6º O apoio administrativo ao Grupo de Trabalho será prestado pela Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Art. 5º O GT de que trata esta Portaria terá a duração de cento e oitenta dias, a contar da entrada em vigor desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O prazo de duração de que trata o caput poderá ser prorrogado, justificadamente, por decisão do GT.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>