<xml><article id="31870818" name="NORMAM-21-2Rev MOD1_4" idOficio="9563641" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20555116">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>6.2- Sobretudo Feminino</p><p>Sobretudo feminino - para Oficiais Marítimos, usado com o jaquetão e de acordo com as condições climáticas. Em tecido 100% lã, cor azul-ferrete, folgado, ligeiramente cintado, com pence frontal para melhor ajustar a modelagem, gola deitada. Possui duas alças sobre cada costura dos ombros, para fixação das platinas. Peito de transpasse abotoado da direita para esquerda de quem veste, com duas ordens de seis botões pretos (botão de quatro furos, com 24 mm de diâmetro), dispostos em linha reta; os botões mais baixos ficam cerca de 22cm abaixo do plano da cintura e os mais altos na altura de degolo, os demais distribuídos em intervalos iguais. Afastamento dos botões: o par inferior cerca de 15cm e o superior cerca de 18cm, variando estas medidas de modo a guardaro equilíbrio e a estética da peça. Possui ainda um meio cinto atrás costurado ao sobretudo com 5cm de largura e terminado no fechamento das costuras laterais. Dois bolsos laterais com portinholas ficando sua costura superior entre os 1º e 2º botões a contar de baixo para cima. Nas costas uma abertura de 30cm a contar da extremidade inferior do sobretudo, comprimento sempre abaixo da articulação do joelho, variável de acordo com o manequim, não passando de 20cm da mencionada articulação. A peça será forrada em tecido acetinado preto.</p><p>6.3- Japona</p><p>Usada de acordo com as condições climáticas. Na cor azul-ferrete, em tecido misto de poliéster e algodão, de talhe esportivo, composta de duas partes: japona e forro. Japona e forro com mangas tipo raglã, tendo o forro do punho sanfonado. Frente fechada por um zíper, sendo este coberto pelo trespasse da vista esquerda (de quem veste) sobre a vista direita. O trespasse é fixado por um velcro do mesmo comprimento do zíper. Sob cada manga da japona existe um respirador em tela sintética com formato triangular. Japona com dois bolsos embutidos costurados em diagonal. A cintura da japona é ajustada por um cinto tipo cadarço, com elástico regulável. Gola do tipo esportiva, entretelada, com bicos decantos vivos e reforço acolchoado na base da costura do degolo. Insígnias e distintivos de japona no lado esquerdo do peito.</p><p>6.4- Blusão Azul de Frio</p><p>Em tecido misto de poliéster e algodão, azul escuro. Blusão de talhe esportivo composto de duas partes: blusão e forro. Blusão com</p><p>mangas do tipo raglã, sendo o forro sem mangas. Frentes fechadas por um zíper, punho e barra em tecido sanfonado na cor azul-ferrete.</p><p>Blusão com dois bolsos embutidos costurados em diagonal, tipo portinholas, e fechados por botão de pressão. Blusão com gola dupla,</p><p>sendo que a menor é fixada à maior através de botões. Insígnias e distintivos de japona no lado esquerdo do peito.</p><p>6.5- Gorro de Frio</p><p>Em tecido acrilã, na cor azul-ferrete. Copa inteiriça em malha, terminada por uma aba em malha dupla. Deverá ter uma abertura na altura dos olhos.</p><p>6.6- Luvas de Frio</p><p>Em tecido 100% lã, na cor azul-ferrete. No formato das mãos, com três pregas no dorso das mãos e fechamento através de botão.</p><p>Observação: Blusão, Gorro e Luvas de Frio, são usados de acordo com as condições climáticas.</p><p>6.7- Blusão de Sueste</p><p>Em tecido impermeável tipo neoprene, preto. Folgado, capuz cosido na altura do degolo, peito aberto a meio com dois botões de pressão. Na parte inferior da bainha passa um cadarço.</p><p>6.8- Calça de Sueste</p><p>Em tecido preto, igual ao do blusão de sueste. Comprida, inteiramente fechada, amarrada por cadarço à cintura e na boca das pernas da calça.</p><p>6.9- Bota de Sueste</p><p>De borracha preta, cano médio, sola inteira de borracha.</p><p>Observação: Blusão, Calça e Bota de Sueste, são usados conforme as condições de tempo.</p><p>6.10- Capa Impermeável</p><p>Em tecido sintético impermeável preto. De trespasse, comprimento abaixo da articulação do joelho. Gola com colarinho, pala do mesmo tecido nas costas e na frente, sendo aberta na costura inferior e, por baixo das palas, uma tela sintética para ventilação. Mangas compridas e sistema de ventilação sob cada braço. Nas frentes, uma ordem de cinco pares de botões para fechamento. Sob a gola, do lado direito, um botão preto no mesmo alinhamento dos demais botões, que abotoará numa casa aberta na extremidade superior do lado esquerdo ficando totalmente encoberto pela extremidade da gola. Na parte de trás, sob a gola, três botões pretos, onde abotoará o capuz da capa. Dois bolsos do tipo faca nas frentes, ficando o ponto mais alto do bolso no plano da cintura. Ombreiras do mesmo tecido, colocadas junto da costura da manga ao ombro, estreitando gradativamente para dentro e terminando com bico de ângulo reto. Capuz feito de dois panos com costura ao centro, com tamanho suficiente para cobrir o boné ou caxangá. Sem insígnias ou distintivos.</p><p>6.11- Capacete de Segurança</p><p>Em fibra, de copa arredondada, com pequena saliência na frente em forma de pala, com propriedade e resistência dielétrica, possuindo corda de suspensão de náilon muito resistente, com pontos de fixação por meio de botões de pressão do mesmo material, regulável no diâmetro e na altura da cabeça completa com um cinto de espuma de náilon, sendo o mesmo perfurado para permitir a ventilação. A ser usado nas cores: branca, para os Oficiais, Praticantes e Alunos das EFOMM; e azul, para os Subalternos. Na frente do capacete, o brasão da empresa de navegação contratante (facultativo).</p><p>6.12 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo D.</p><p>CAPÍTULO 7</p><p>INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 1º GRUPO-MARÍTIMOS</p><p>7.1- Confecção e Dimensão das Insígnias</p><p>As insígnias dos punhos e das platinas dos Oficiais e dos Praticantes do Grupo de Marítimos e, no que couber, dos Alunos das EFOMM, são confeccionadas em galão de fio de cobre dourado e, as do colarinho, em metal dourado polido sobre um campo esmaltado. As dimensões das insígnias são as seguintes:</p><p>- para punhos: 12mm de largura;</p><p>- para platinas: 8mm de largura; e</p><p>- para colarinho: 20mm de comprimento por 4 mm de largura.</p><p>- Parágrafo Único - As insígnias dos punhos serão aplicadas a 4cm da parte inferior das mangas.</p><p>7.2- Identificação das Seções</p><p>Para maior facilidade de identificação das seções, os galões dos punhos e das platinas são costurados sobre flanelas das seguintes cores:</p><p>- Náutica: azul claro; e</p><p>- Máquinas: vermelha.</p><p>Parágrafo Único - Nas insígnias do colarinho, o campo esmaltado ao qual elas são sobrepostas, obedece à mesma discriminação de cor estabelecida para as flanelas dos galões dos punhos e das platinas.</p><p>7.3 - Distinção das Categorias dos Oficiais</p><p>As categorias dos Oficiais distinguem-se pelo(s) galão(ões) e pelo distintivo da seção, conforme se segue:</p><p>a) Capitão de Longo Curso: quatro galões e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>b) Capitão de Cabotagem: três galões e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>c) Primeiro Oficial de Náutica: dois galões e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnias de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>d) Segundo Oficial de Náutica: um galão e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>e) Praticante de Oficial de Náutica: um galão fino e o distintivo da seção: bordado com fio dourado, para punhos; e em metal dourado, para platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>f) Oficial Superior de Máquinas: três galões e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>g) Primeiro Oficial de Máquinas: dois galões e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>h) Segundo Oficial de Máquinas: um galão e o distintivo da seção bordado com fio dourado, para punhos e platinas. No colarinho, insígnias de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>i) Praticante de Oficial de Máquinas: um galão fino e o distintivo da seção: bordado com fio dourado, para punhos; e em metal dourado, para platinas. No colarinho, insígniade metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo; e</p><p>j) Alunos das EFOMM: Distintivo de Ano Escolar e distintivo de seção: bordados com fio dourado, para punhos; e em metal dourado, para platinas. No colarinho, em metal dourado, divisas de ano escolar no lado direito e distintivo de seção, no lado esquerdo.</p><p>Distintivos de Ano Escolar - de acordo com o abaixo discriminado:</p><p>1º Ano - formado por uma divisa com formato da letra "M"; ângulo de 130º entre as partes da divisa; os extremos da divisa cortados paralelamente à bissetriz desse ângulo; e dimensões de 50mm entre as extremidades da divisa, para uso nos ombros e mangas. Para o uso no colarinho, nos lados direito e esquerdo, terá 20mm na distância entre as extremidades da divisa;</p><p>2º Ano - formado por duas divisas idênticas ao distintivo do 1º Ano, dispostas uma acima da outra, e afastadas de uma vez e meia a largura da divisa, com especificações iguais aos distintivos do 1º Ano; e</p><p>3º Ano -formado por três divisas com especificações e dimensões iguais ao distintivo do 2º Ano.</p><p>Os Oficiais-Alunos usarão também um Distintivo de Oficial-Aluno, formado por estrela de metal de cinco pontas, dourada ou prateada, inscrita numa circunferência de raio de 5mm e circunscrita numa circunferência com raio de 10mm. Nos uniformes do grupo bege, será colocado no colarinho, do lado direito, logo acima do Distintivo de Ano Escolar e nos uniformes dos grupos branco ou azul, 2cm acima do bolso superior esquerdo ou na mesma posição relativa. Obedecerá à seguinte discriminação:</p><p>- Comandante-Aluno - duas estrelas douradas;</p><p>- Imediato-Aluno - uma estrela dourada;</p><p>- Comandante de Companhia - duas estrelas prateadas; e</p><p>- Comandante de Pelotão - uma estrela prateada.</p><p>Observações:</p><p>Os Alunos mais antigos das turmas do 1º e 2º Ano usarão o Distintivo de Chefe de Classe, composto por uma estrela dourada, nos uniformes dos grupos bege, branco e azul, fixados nas mesmas posições dos Distintivos de Oficial-Aluno. Como Chefe de Classe da turma do 1º Ano entenda-se o Aluno de melhor classificação no Processo Seletivo de admissão às EFOMM e como Chefe de Classe da turma do 2º Ano o Aluno de melhor classificação da turma de 2º Ano, independentemente de sua habilitação/seção (de Náutica ou Máquinas).</p><p>Além dos distintivos acima, os Alunos das EFOMM poderão usar em seus uniformes, um dos seguintes distintivos: Comenda da Ordem dos Veleiros, Distintivo de Aluno Patrão, Distintivo do Coral da EFOMM e Distintivo da Sociedade Acadêmica, em conformidade com a legislação específica que os instituiu.</p><p>7.4 - Distintivos de Seção dos Oficiais</p><p>Descrição dos Distintivos de Seção dos Oficiais do Grupo de Marítimos:</p><p>a) Náutica: uma estrela de cinco pontas bordada com fio dourado, conforme a figura, com as seguintes dimensões: raio da circunferência que poderia ser inscrita à estrela: 5mm; raio da circunferência que poderia ser circunscrita à estrela: 10mm.</p><p>b) Máquinas: um hélice de três pás bordado com fio dourado, ficando uma das pás em posição vertical, conforme a figura. Dimensões: raio da circunferência que poderia ser circunscrita ao hélice: 10mm; raio da circunferência que poderia ser inscrita ao hélice: 5mm.</p><p>Parágrafo Único - Os distintivos de seção, nos punhos do jaquetão, serão aplicados a 1cm da parte superior dos galões das insígnias.</p><p>7.5 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Oficiais do Grupo de Marítimos</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento para Oficial de Náutica (APNT)</p><p>Descrição: silhueta de uma estrela, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos oficiais que tenham concluído o Curso APNT com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro da estrela fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>b) Curso de Aperfeiçoamento para Oficial de Máquinas (APMA)</p><p>Descrição: silhueta de um hélice, apoiado sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos oficiais que tenham concluído o Curso APMA com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro da estrela fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>7.6 - Distintivo de Comando</p><p>Descrição: uma estrela de cinco pontas, metálica, dourada ou prateada, conforme a figura.</p><p>O distintivo dourado será usado pelos Capitães de Longo Curso e Capitães de Cabotagem no efetivo exercício do comando de navio no mar. O Oficial que tiver permanecido no comando por mais de três anos usará uma estrela prateada, permanentemente, em substituição à dourada. O período em que o Oficial exercer comando atribuído à categoria inferior à sua não deverá ser considerado para efeito do prescrito neste artigo.</p><p>Será colocado de modo que o centro da estrela fique 2cm acima do bolso superior direito e alinhado à metade da sua largura. Nas peças que não possuírem o referido bolso, o distintivo manterá a mesma relativa.</p><p>7.7- Distintivo de Comodoro</p><p>7.7.1 - Descrição do Distintivo</p><p>Peça, tamanho 4x3cm, estampada em metal, banho dourado, acabamento em relevo brilhante e fundo fosco, com faixas em três larguras. Estrela no centro, com raio de 1cm, em relevo, banho niquelado, acabamento brilhante. Inscrições "Marinha Mercante" e "Comodoro". Faixas, estrelas e inscrições, dispostas conforme a figura.</p><p>Será usado, em substituição ao Distintivo de Comando, 0,5cm acima do bolso superior direito e alinhado à metade de sua largura. Nas peças que não possuírem o referido bolso, o distintivo manterá a mesma posição relativa.</p><p>7.7.2 - Designação de Comodoro</p><p>Anualmente, serão selecionados pela DPC até dois Capitães de Longo Curso (CLC) para a concessão do Distintivo de Comodoro.</p><p>As empresas de navegação deverão indicar à DPC, até o dia 15 de julho, até três CLC para concorrerem à seleção de Comodoro. As indicações deverão ser formalizadas por meio de carta da empresa contendo o modelo preenchido constante do anexo G.</p><p>A divulgação da seleção de CLC, por parte da DPC, ocorrerá até o dia 10 de setembro.</p><p>7.7.3 - Requisitos para indicação de CLC para Comodoro</p><p>Os Capitães de Longo Curso (CLC), para concorrerem à seleção de Comodoro, pelo Diretor de Portos e Costas, deverão preencher os seguintes requisitos:</p><p>a) mais de cinco anos, contínuos ou não, como Aquaviário Ativo na categoria de Capitão de Longo Curso;</p><p>b) não ter sido condenado, nos últimos cinco anos, em processo criminal com sentença transitada em julgado ou responsabilizado em processo administrativo junto ao Tribunal Marítimo do qual não caiba mais recurso, contado o prazo a partir da data do cumprimento da pena ou sanção administrativa, respectivamente;</p><p>c) ter no mínimo três anos de comando no mar, incluindo o tempo de comando como Capitão de Cabotagem, em navios com mais de 5.000 AB (na navegação de cabotagem ou na de longo curso) ou em navios com mais de 3.000 AB (na navegação de apoio marítimo), comprovados em CIR; e</p><p>d) estar com certificado de competência válido ou que tenha expirado, no máximo, há dois anos.</p><p>7.8 - Distintivo de Chefia de Máquinas</p><p>Descrição: um propulsor de três pás, metálico, dourado ou prateado, conforme a figura.</p><p>O distintivo dourado será utilizado pelos Oficiais Superiores de Máquinas no efetivo exercício da Chefia de Máquinas de navio no mar. Quando o Oficial tiver permanecido na Chefia por mais de três anos usará um propulsor prateado, permanentemente, em substituição ao dourado. O período em que o Oficial exercer chefia atribuída a categoria inferior à sua não deverá ser considerado para efeito do estabelecido neste artigo. Será colocado observando à mesma disposição adotada para o distintivo de comando.</p><p>7.9 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 5 e 6</p><p>Usados aplicados ao punho do jaquetão, a 10cm da parte inferior da manga esquerda; nas platinas, bordados ao centro, conforme demonstrado nas figuras, e nos colarinhos, fixados no lado esquerdo:</p><p>a) Mestre de Cabotagem: uma estrela de cinco pontas bordada com fio dourado, inscrita em uma circunferência, com raio de 12mm e espessura de 3mm, bordada com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>b) Contramestre: uma volta de fiador na posição horizontal, bordada com fio dourado, inscrita em uma circunferênciacom raio de 12mm e espessura de 3mm, bordadas com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>c) Praticante de Contramestre: uma volta de fiador na posição horizontal, bordada com fio dourado, inscrita em uma circunferência com raio de 12mm e espessura de 1mm, bordada com o mesmo fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>d) Condutor de Máquinas: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, sendo o hélice circundado por duas molas de segmento com raios de 20mm e 15mm, e espessura de 1mm, bordadas com fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>e) Praticante de Condutor de Máquinas: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, sendo o hélice circundado por uma única mola de segmento, cujo raio mede 15mm, com espessura de 1mm, bordado com fio dourado, conforme a figura. No colarinho, a mola de segmento do distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>f) Eletricista: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, tendo no intervalo entre as pás uma centelha de três ramos, bordada com fio dourado, conforme a figura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, bordada com fio dourado, com raio de 15mm e espessura de 3mm. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>g) Praticante de Eletricista: um hélice de três pás, bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, tendo no intervalo entre as pás uma centelha de três ramos, bordada com fio dourado. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência com raio de 15mm e espessura de 1mm, bordada com fio dourado, conforme a figura. No colarinho, o distintivo, em metal dourado polido, fixado no lado esquerdo.</p><p>7.10 - Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 4</p><p>Usados aplicados à altura de 10cm da parte inferior da manga esquerda. São bordados com linha retrós encarnada em pano do mesmo tecido e cor da peça do uniforme, costurados ou fixados por "velcro":</p><p>a) Marinheiro de Convés: uma volta de fiador na posição horizontal, tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>b) Moço de Convés: uma volta de fiador na posição horizontal, inscrita em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>c) Praticante de Moço de Convés: uma volta de fiador na posição horizontal, inscrita em uma circunferência de raio de 20 mm e espessura de 5mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>d) Marinheiro Auxiliar de Convés: idêntico ao do Marinheiro de Convés, com todo conjunto inscrito em uma circunferência com raio de 20mm e espessura de 10mm, conforme a figura;</p><p>e) Marinheiro de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>f) Moço de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>g) Praticante de Moço de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás em posição horizontal, inscrito em uma circunferência de raio de 20mm e espessura de 5mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>h) Marinheiro Auxiliar de Máquinas: idêntico ao do Marinheiro de Máquinas, com todo conjunto inscrito em uma circunferência com raio de 20mm e espessura de 10mm, conforme a figura;</p><p>i) Cozinheiro: um "C" em forma de meia lua, contendo em seu interior a letra "O", tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura. Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>j) Taifeiro: um "T" tendo abaixo uma barra de 25mm de comprimento por 5mm de largura.</p><p>Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, com raio de 20mm e espessura de 10mm. Todo o distintivo é bordado na cor vermelha, conforme a figura;</p><p>k) Enfermeiro: uma cruz grega com as seguintes dimensões:</p><p>comprimento dos braços: 21mm;</p><p>largura dos braços: 7mm.</p><p>Todo o conjunto é inscrito em uma circunferência, bordado na cor vermelha, com raio de 20mm e espessura de 5mm, conforme a figura; e</p><p>l) Auxiliar de Saúde: uma cruz grega bordada na cor vermelha, conforme a figura e com as seguintes dimensões</p><p>comprimento dos braços: 21mm;</p><p>largura dos braços: 7mm.</p><p>7.11 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Marítimos</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento para Contramestre - Básico (APAQ-CTR)</p><p>Descrição: uma volta de fiador na posição horizontal inscrita em uma circunferência de raio 20mm, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-CTR ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Contramestre, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro da volta de fiador fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>b) Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Condutor de Máquinas Nível 5 (APAQ-CDM)</p><p>Descrição: um hélice de três pás, com uma das pás na posição vertical, inscrito em duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 15mm e 20mm, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-CDM ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Condutor de Máquinas, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro do hélice fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>7.12 - Distintivo da Companhia</p><p>O tripulante poderá usar o Distintivo da Companhia de Navegação 0,5cm acima do bolso superior esquerdo ou na mesma posição relativa nas peças que não possuírem o referido bolso.</p><p>Quando estiver portando broche de barretas ou de medalhas, o distintivo deverá ser fixado 0,5cm acima do centro da linha superior do broche.</p><p>7.13 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo E.</p><p>CAPÍTULO 8</p><p>INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA OFICIAIS E SUBALTERNOS DO 2º GRUPO-FLUVIÁRIOS</p><p>8.1- Confecção e Dimensão das Insígnias</p><p>As insígnias dos punhos e das platinas dos Oficiais do Grupo de Fluviários são confeccionadas em galão de fio de cobre dourado, com as seguintes dimensões:</p><p>a) para punhos: 12mm de largura;</p><p>b) para platinas: 10mm de largura;</p><p>c) Para colarinho: 20mm de comprimento por 4mm de largura.</p><p>Parágrafo Único - As insígnias dos punhos serão aplicadas a 4cm da parte inferior das mangas.</p><p>8.2- Identificação das Seções</p><p>Para maior facilidade de identificação das seções, os galões dos punhos e das platinas são costurados sobre flanelas das seguintes cores:</p><p>a) Náutica: azul claro;</p><p>b) Máquinas: vermelha.</p><p>Parágrafo único - Nas insígnias do colarinho, o campo esmaltado ao qual elas são sobrepostas obedece à mesma discriminação de cor estabelecida para as flanelas dos galões dos punhos e das platinas.</p><p>8.3- Distinção das Categorias dos Oficiais</p><p>As categorias de Oficiais distinguem-se pelo galão e pelo distintivo da seção, conforme se segue:</p><p>a) Capitão Fluvial: dois galões e o distintivo da seção bordado com fio dourado, dispostos conforme a figura, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo; e</p><p>b) Supervisor Maquinista-Motorista Fluvial: um galão e o distintivo da seção bordado com fio dourado, dispostos conforme a figura, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo de seção no lado esquerdo.</p><p>8.4 Distintivos de Seções dos Oficiais</p><p>Descrição dos Distintivos de Seção dos Oficiais do Grupo de Fluviários:</p><p>a) Náutica: uma estrela de cinco pontas com as seguintes dimensões: raio da circunferência que poderia ser inscrita à estrela: 5mm; raio da circunferência que poderia ser circunscrita à estrela: 10 mm. A estrela é circunscrita por dois hexágonos vazados, cujos lados medem 20 mm e 18 mm de comprimento, conforme a figura. Todo o conjunto é bordado com fio dourado; e</p><p>b) Máquinas: um hélice de três pás, ficando uma das pás em posição vertical. Dimensões: raio da circunferência que poderia ser circunscrita ao hélice: 10mm; raio da circunferência que poderia ser inscrita ao hélice: 5mm. O hélice é circunscrito por dois hexágonos vazados, cujos lados medem 20mm e 18mm de comprimento, conforme a figura. Todo o conjunto é bordado com fio dourado.</p><p>Parágrafo Único - Os distintivos de seção, nos punhos do jaquetão, serão aplicados a 1cm da parte superior dos galões das insígnias.</p><p>8.5- Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 4 a 6</p><p>Usados aplicados ao punho do jaquetão, a 10cm da parte inferior da manga esquerda e, nas platinas, bordados ao centro, conforme demonstrado nas figuras. No colarinho, em metal, fixados no lado esquerdo:</p><p>a) Piloto Fluvial: um galão e o distintivo da seção bordado com fio dourado, dispostos conforme a figura, para punhos e platinas. No colarinho, insígnia de metal no lado direito e distintivo da seção no lado esquerdo;</p><p>b) Mestre Fluvial: uma estrela de cinco pontas, bordada com fio dourado, inscrita em duas circunferências concêntricas, conforme a figura, cujos raios medem 15mm e 12mm, bordadas com fio dourado. Todo o conjunto é circunscrito por dois hexágonos vazados, bordados com fio dourado, cujos lados medem 20mm e 18mm de comprimento;</p><p>c) Contramestre Fluvial: uma volta de fiador na posição horizontal, conforme a figura, bordada com fio dourado, circunscrita por dois hexágonos vazados, bordados com fio dourado, cujos lados medem 20 mm e 18 mm de comprimento; e</p><p>d) Condutor Maquinista-Motorista Fluvial: um hélice de três pás bordado com fio dourado, com uma das pás na posição vertical, conforme a figura, sendo o hélice circundado por uma mola de segmento bordada com fio dourado. Todo o conjunto é circunscrito por dois hexágonos vazados, bordados com fio dourado, cujos lados medem 20mm e 18mm de comprimento.</p><p>8.6 -Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 3</p><p>Usados aplicados à altura de 10cm da parte inferior da manga esquerda. São bordados com linha retrós encarnada em pano do mesmo tecido e cor da peça do uniforme, costurados ou fixados por "velcro":</p><p>a) Marinheiro Fluvial de Convés: uma volta de fiador na posição horizontal, conforme a figura, circunscrito por dois hexágonos vazados, cujos lados medem 30mm e 20mm de comprimento. O espaçamento entre os hexágonos e a volta de fiador é bordado com linha retrós encarnada;</p><p>b) Marinheiro Fluvial Auxiliar de Convés: idêntico ao do Marinheiro Fluvial de Convés, circunscrito por um único hexágono cujo lado mede 30mm, conforme a figura;</p><p>c) Marinheiro Fluvial de Máquinas: um hélice de três pás, com uma das pás na posição horizontal, conforme a figura, circunscrito por dois hexágonos vazados, cujos lados medem 30mm e 20mm de comprimento. O espaçamento entre os hexágonos e o hélice é bordado com linha retrós encarnada;</p><p>d) Marinheiro Fluvial Auxiliar de Máquinas: idêntico ao do Marinheiro Fluvial de Máquinas, circunscrito por um único hexágono cujo lado mede 30mm, conforme a figura;</p><p>e) Cozinheiro: idêntico ao da categoria de marítimo correspondente;</p><p>f) Taifeiro: idêntico ao da categoria de marítimo correspondente; e</p><p>g) Auxiliar de Saúde: idêntico ao da categoria de marítimo correspondente.</p><p>8.7 - Distintivos de Cursos de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Fluviários</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Fluviários - Seção de Convés (APAQ-MFL)</p><p>Descrição: uma estrela de cinco pontas, inscrita em um hexágono, cujos lados medem 20mm, apoiada sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-MFL ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Mestre Fluvial, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro da estrela fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>b) Curso de Aperfeiçoamento para Aquaviários - Módulo Específico para Fluviários - Máquinas (APAQ-CTF)</p><p>Descrição: um hélice de três pás, com uma das pás na posição vertical, inscrito em um hexágono, cujos lados medem 20mm, apoiado sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-CTF ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Supervisor Maquinista-Motorista Fluvial, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro do hélice fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura</p><p>8.8 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo E.</p><p>CAPÍTULO 9</p><p>INSÍGNIAS E DISTINTIVOS PARA SUBALTERNOS DO 3º GRUPO-PESCADORES</p><p>9.1- Insígnias e Distintivo de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 4 a 6</p><p>Usados no colarinho, em metal dourado, fixados no lado esquerdo:</p><p>a) Patrão de Pesca de Alto-Mar: um anzol contendo uma estrela de cinco pontas na sua parte curva. O conjunto é envolvido por uma coroa circular, cujos raios medem 12,5mm e 10mm, respectivamente, conforme a figura.</p><p>b) Patrão de Pesca na Navegação Interior: um anzol contendo uma estrela de cinco pontas na sua parte curva. O conjunto situa-se no interior de uma meia-coroa circular, cujos raios medem 12,5 e 10mm, respectivamente, conforme a figura; e</p><p>c) Contramestre de Pesca na Navegação Interior: um anzol contendo uma estrela de cinco pontas na sua parte curva, conforme a figura.</p><p>9.2- Insígnias e Distintivos de Seção dos Subalternos dos níveis de habilitação 1 a 3</p><p>Usados aplicados à altur</p><p>a de 10cm da parte inferior da manga esquerda. São bordados em pano do mesmo tecido e cor da peça do uniforme, costurados ou fixados por "velcro":</p><p>a) Pescador Profissional Especializado: dois anzóis cruzados em ângulo de cerca de 60º, encima dos por uma estrela situada no ponto de cruzamento, conforme a figura. O conjunto, bordado com linha retrós encarnada, é circunscrito por duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 25mm. O espaço entre as circunferências é também bordado com linha retrós encarnada;</p><p>b) Pescador Profissional: dois anzóis cruzados em ângulo de cerca de 60º, conforme o desenho. O conjunto, bordado com linha retrós encarnada, é circunscrito por duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 25mm. O espaço entre as circunferências é também bordado com linha retrós encarnada;</p><p>c) Aprendiz de Pesca: um anzol, conforme a figura, circunscrito por duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 25mm. O anzol e o espaçamento entre as circunferências são bordados com linha retrós encarnada;</p><p>d) Condutor-Motorista de Pesca: dois anzóis cruzados em ângulo de cerca de 60°, encimados por um hélice de três pás situado no ponto de cruzamento, conforme a figura. Os anzóis são bordados em linha retrós encarnada e o hélice, em linha retrós amarela. O conjunto é circunscrito por duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 25mm. O espaço entre as circunferências é bordado em linha retrós encarnada;</p><p>e) Motorista de Pesca: dois anzóis cruzados em ângulo de cerca de 60º, encima dos por um hélice de três pás situado no ponto de cruzamento, conforme a figura. O anzol é bordado em linha retrós encarnada e o hélice em linha retrós amarela. O conjunto é circunscrito por duas semi circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 25mm. O espaço entre as semi circunferências é bordado em linha retrós encarnada; e</p><p>f) Aprendiz de Motorista: um anzol contendo um hélice de três pás em sua parte curva, conforme a figura, circunscrito por duas circunferências concêntricas, cujos raios medem 30mm e 25mm. O anzol e o espaçamento entre as circunferências são bordados em linha retrós encarnada e o hélice, em linha retrós amarela.</p><p>9.3 - Distintivo de Curso de Aperfeiçoamento dos Subalternos do Grupo Pescadores</p><p>a) Curso de Aperfeiçoamento de Aquaviários - Módulo Específico para Pescadores (APAQ-PPI)</p><p>Descrição: um anzol contendo uma estrela de cinco pontas na sua parte curva, sobre uma meia-coroa circular, inscrito em uma circunferência cujo raio mede 20mm, apoiado sobre um trecho de mar ondulado em metal dourado medindo 70mm de largura e 22mm de altura.</p><p>O distintivo será usado pelos subalternos que tenham concluído o Curso APAQ-PPI ou os cursos anteriores de aperfeiçoamento para a categoria de Patrão de Pesca na Navegação Interior, com aproveitamento.</p><p>Será colocado de modo que o centro do anzol fique 2cm acima do bolso superior esquerdo e alinhado à metade da sua largura.</p><p>9.4 - Demonstração</p><p>Os uniformes descritos neste capítulo estão demonstrados por figuras no Anexo E.</p><p>CAPÍTULO 10</p><p>USO DE CONDECORAÇÕES E MEDALHAS</p><p>10.1- Permissão para Uso</p><p>O uso de medalhas e de miniaturas de medalhas é permitido nos uniformes "Jaquetão" ou "Gandola Azul" e "Dólmã" ou "Gandola Branca", no âmbito de cerimônias específicas, quando nelas for exigido o uso de medalhas ou de miniaturas de medalhas.</p><p>As barretas têm o seu uso autorizado nas demais ocasiões, podendo ser usadas em todos os uniformes dos Grupos Azul, Branco, Bege e Mescla.</p><p>As medalhas, miniaturas e barretas, quando em número de duas ou mais, deverão ser, obrigatoriamente, montadas em broches, formando um conjunto único para fixação nas diversas peças de uniformes.</p><p>As medalhas deverão ser montadas no máximo em três linhas horizontais, contendo cada linha no máximo cinco medalhas, obedecendo à ordem de precedência, posicionando a medalha ou a linha inferior do broche de medalhas a 0,5cm acima do bolso superior esquerdo, ou na mesma posição relativa, nas peças que não possuírem o referido bolso.</p><p>As miniaturas deverão ser montadas, em uma única linha horizontal, uma ao lado da outra, até que o broche atinja 12cm, no máximo, fixado na lapela esquerda; o número máximo de miniaturas deverá ser de quinze.</p><p>As barretas deverão ser montadas em, no máximo, cinco linhas horizontais, contendo cada linha no máximo três barretas; no caso em que o número total não for múltiplo de três, a linha superior do broche deverá conter uma ou duas barretas. A barreta ou a linha inferior do broche de barretas devem ser posicionados a 0,5cm acima do bolso superior esquerdo.</p><p>É vedado o uso de barretas protegidas com plástico, celofane ou qualquer outro material semelhante.</p><p>10.2- Medalha "MéritoMarítimo"</p><p>Descrição conforme figura ilustrativa, a seguir.</p><img name="1_MD_2_M1_002" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>