<xml><article id="32059080" name="Ata 17 - Plenario ordinaria_1" idOficio="9587979" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="79" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=79" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588938">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 17, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 17, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Walton Alencar Rodrigues e Ministro Vital do Rêgo (Vice-Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 35 minutos, a Presidência declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Marcos Bemquerer Costa (convocado para substituir o Ministro Antonio Anastasia) e Weder de Oliveira (convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira); e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes os Ministros Bruno Dantas e Jorge Oliveira, em missão oficial, e o Ministro Antonio Anastasia e o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, em férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 16, referente à sessão realizada em 26 de abril de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Do Ministro Vital do Rêgo:</p><p>Registro da conclusão da fase de planejamento da auditoria que tem por objetivo avaliar as causas das vulnerabilidades socioambientais que têm afetado a saúde dos povos indígenas, em especial do povo Yanomami.</p><p>Do Ministro Benjamin Zymler:</p><p>Proposta para abertura de prazo de trinta dias para apresentação de emendas e sugestões projeto de resolução que cria um novo Regimento Interno para este Tribunal, no âmbito do processo administrativo TC- 033.854/2018-1, instaurado pela Comissão de Regimento. Aprovada.</p><p>Do Ministro Jhonatan de Jesus:</p><p>Notícia acerca da ampliação do escopo da medida cautelar expedida mediante despacho proferido no TC-018.917/2022-4. Informação de que, após referendo da medida cautelar pelo Plenário (Acórdão 808/2023-TCU-Plenário), identificou-se que a Secretaria de Estado de Saúde de Roraima, a Secretaria de Estado de Saúde de Mato Grosso e a Empresa Cuiabana de Saúde Pública aderiram à ata de registro de preços decorrente do Pregão Eletrônico 121/2022, conduzido pela Secretaria de Estado da Saúde do Acre, e celebraram contratos com a mesma empresa, de modo que restam caracterizados os pressupostos do<em>fumus boni iuris</em>,<em>periculum in mora</em>e perigo da demora reverso verificados no primeiro contrato.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-023.953/2018-7, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-003.585/2022-0, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-015.998/2022-3 e TC-031.533/2020-5, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-006.299/2022-9, TC-022.634/2017-7 e TC-039.920/2021-6, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus;</p><p>- TC-013.557/2016-5 e TC-017.927/2020-0, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>- TC-003.351/2019-0, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 843 a 874.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 815 a 842, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-004.997/2018-2, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, foram realizadas as sustentações orais requeridas pela Dra. Anna Carolina Miranda Dantas, em nome de Guilherme de Oliveira Estrella; pela Dra. Marina de Araújo Lopes, em nome de Almir Guilherme Barbassa, Pedro Augusto Bonésio, José Sérgio Gabrielli de Azevedo e Maria das Graças Silva Foster; pelo Dr. Pedro Augusto Schelbauer, em nome de Jorge Luiz Zelada; e pelo Dr. José Andres Lopes, em nome de Reginaldo Sarcinelli Filho. Em função da proposta de alteração na minuta de acórdão formulada pelo Ministro Benjamin Zymler, foi suspensa a votação, nos termos do artigo 120 do Regimento Interno. Ao final da sessão, o relator, acolhendo as sugestões, leu a redação final da minuta de acórdão. Acórdão nº 820.</p><p>Na apreciação do processo TC-011.423/2020-0, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, foi realizada a sustentação oral requerida pelo Dr. Leonardo Amaral Pinheiro da Silva, em nome de Eliete do Socorro de Oliveira Castro. Acórdão nº 821.</p><p>Na apreciação do processo TC-026.593/2015-7, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, foi realizada a sustentação oral requerida pela Dra. Tathiane Vieira Viggiano Fernandes, em nome da Construtora Mello de Azevedo SA. Acórdão nº 822.</p><p>Na apreciação do processo TC-014.614/2017-0, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, foi realizada a sustentação oral requerida pelo Dr. Fernando Augusto Andrade Ferreira Dias, em nome de Ivo Sérgio Baran, Márcio Antônio Arantes Porto e Mário Márcio Rogar. Após a realização da sustentação oral e registro do voto do relator (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata), o processo foi transferido da sessão ordinária do Plenário de 7 de junho de 2023, ante o pedido de vista formulado pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>A sustentação oral solicitada pelo Dr. Diogo Vedovatto e outros, em nome de Salete Maria Carollo e Edilson Pereira dos Santos, referente ao processo TC-005.703/2016-6, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, não foi realizada, visto que o processo foi transferido para a sessão ordinária do Plenário de 12 de julho de 2023, ante pedidos de vista formulados pelos Ministros Benjamin Zymler, 1º revisor, e Jhonatan de Jesus, 2º revisor.</p><p>Na apreciação do processo TC-018.412/2019-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, foi realizada a sustentação oral requerida pelo Dr. Edvaldo Fernandes da Silva, em nome do Senado Federal. Acórdão nº 823.</p><p>Na apreciação do processo TC-025.387/2017-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, foi realizada a sustentação oral requerida pela Dra. Inaiara Silva Torres, em nome de Arlon Fulgêncio Taveira. Após a realização da sustentação oral e registro do voto do relator (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata), o processo foi transferido da sessão ordinária do Plenário de 7 de junho de 2023, ante o pedido de vista formulado pelo Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>Na apreciação do processo TC-026.981/2018-1, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, o Dr. Artur Nitz Neto não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome de Volnei José Morastoni. Acórdão nº 824.</p><p>PEDIDOS DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-015.688/2007-6, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 12 de julho de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-005.703/2016-6, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 12 de julho de 2023, ante pedidos de vista formulados pelos Ministros Benjamin Zymler, 1º revisor, e Jhonatan de Jesus, 2º revisor. O pedido de vista ocorreu antes da realização da sustentação oral que estava prevista.</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-014.614/2017-0, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 7 de junho de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Benjamin Zymler. O pedido de vista ocorreu após a realização da sustentação oral que estava prevista e após registro do voto do relator (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata).</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-025.387/2017-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 7 de junho de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro-Substituto Weder de Oliveira. O pedido de vista ocorreu após a realização da sustentação oral que estava prevista e após registro do voto do relator (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata).</p><p>ATO NORMATIVO APROVADO (v. inteiro teor no Anexo VI desta Ata)</p><p>TC-030.715/2022-9, relator Ministro Vital do Rêgo. Acórdão nº 819.</p><p>Resolução - TCU Nº 356, de 3 de maio de 2023.</p><p>Sumário: Altera os Anexos da Resolução-TCU nº 347, de 12 de dezembro de 2022, que define a estrutura, as competências e a distribuição das funções de confiança das unidades de Secretaria do Tribunal de Contas da União.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 815/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 000.111/2023-6.</p><p>1.1. Apenso: 002.204/2023-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Agravo.</p><p>3 Recorrente: Município de Rurópolis/PA (10.222.297/0001-93).</p><p>4. Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Edenmar Machado Rosas dos Santos (OAB/PA 12.801).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, na presente fase, de agravo interposto pelo município de Rurópolis/PA em face do despacho que indeferiu medida cautelar a respeito da aplicação da Decisão Normativa-TCU 201/2022;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer, com fulcro no art. 289 do RITCU, do agravo interposto pelo município de Rurópolis/PA e reconhecer a perda de objeto de seu pleito, ante a suspensão já declarada pela Presidência deste Tribunal dos efeitos da Decisão Normativa-TCU 201/2022, em cumprimento à medida cautelar proferida pelo Ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, nos autos da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 1.043;</p><p>9.2. notificar o interessado desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0815-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 816/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.598/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Denúncia.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Entidade: Município de Cedro/CE.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia, com pedido de medida cautelar, a respeito de possível irregularidade na aplicação de recursos provenientes da complementação da União ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valorização do Magistério (Fundef), de que trata o art. 6º da Lei 9.424/1996 (precatórios do Fundef), a profissionais do magistério do município de Cedro/CE;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 276, caput, do Regimento Interno/TCU, referendar a medida cautelar adotada pelo relator por meio de despacho, transcrito no relatório que precede este acórdão, bem como as medidas acessórias constantes no mencionado despacho;</p><p>9.2. notificar a prolação deste acórdão aos interessados.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0816-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 817/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 008.933/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: AudSaúde.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de solicitação encaminhada pela Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal em que se requer a avaliação acerca dos impasses para a dispensação de imunoglobulinas no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a prorrogação do prazo para atendimento da presente solicitação estipulado pelo Acórdão 2.633/2022-TCU-Plenário por 90 (noventa) dias, com fulcro no art. 15, § 2º, da Resolução TCU 215/2008;</p><p>9.2. informar acerca da presente deliberação a Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal da presente deliberação, nos termos do art. 15, § 3º, da Resolução TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0817-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 818/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.739/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: AudSaúde.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados por meio da qual requer auditoria com objetivo de apurar possíveis irregularidades do Ministério da Saúde na ampliação do sigilo sobre os estoques de medicamentos, vacinas e outros insumos, inclusive aqueles com data de validade vencida;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a prorrogação do prazo para atendimento da presente solicitação, estipulado pelo Acórdão 16/2023-TCU-Plenário, por 90 (noventa) dias;</p><p>9.2. informar acerca da presente deliberação a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, nos termos do art. 15, § 3º, da Resolução TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0818-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 819/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 030.715/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria-Geral de Administração (Segedam); Secretaria-Geral da Presidência (Segepres).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de projeto normativo para alterar os Anexos da Resolução-TCU 347/2022, que define a estrutura, as competências e a distribuição das funções de confiança das unidades da Secretaria do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. aprovar o projeto de resolução, na forma do texto anexo;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0819-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 820/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 004.997/2018-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Almir Guilherme Barbassa (012.113.586-15); Guilherme de Oliveira Estrella (012.771.627-00); Joao Carlos de Medeiros Ferraz (534.110.057-34); Jorge Luiz Zelada (447.164.787-34); José Sérgio Gabrielli de Azevedo (042.750.395-72); Maria das Graças Silva Foster (694.772.727-87); Paulo Roberto Costa (302.612.879-15); Pedro Augusto Bonésio (971.777.418-87); Reginaldo Sarcinelli Filho (595.392.407-00); Renato de Souza Duque (510.515.167-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Thiago de Oliveira (122.683/OAB-RJ), Thales Nogueira Baldan Cabral dos Santos (172864/OAB-RJ) e outros, representando Almir Guilherme Barbassa; Thiago de Oliveira (122.683/OAB-RJ), Eduardo Rodrigues Lopes (29.283/OAB-DF) e outros, representando Maria das Graças Silva Foster; Jenise Castro de Carvalho (28421/OAB-DF), Lyana Katiuscia Carvalho Dantas e outros, representando Fundacao dos Economiarios Federais Funcef; Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), Desiree Marques Sobral Silvestre (4.795/OAB-SE) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.a.; Luis Gustavo Rodrigues Flores (27.865/OAB-PR), Antonio Augusto Lopes Figueiredo Basto (16.950/OAB-PR) e outros, representando Joao Carlos de Medeiros Ferraz; Jose Andres Lopes da Costa Cruz (85257/OAB-RJ), Andressa Soares Martins Moreira (208119/OAB-RJ) e outros, representando Reginaldo Sarcinelli Filho; Felipe Henrique Braz Guilherme (69.406/OAB-PR), Rafaela Nunes Gehlen (69370/OAB-PR) e outros, representando Jorge Luiz Zelada; Thiago de Oliveira (122.683/OAB-RJ), Thales Nogueira Baldan Cabral dos Santos (172864/OAB-RJ) e outros, representando Pedro Augusto Bonésio; Ricardo Henrique Safini Gama (114.072/OAB-RJ), Guilherme D Aguiar (135.174/OAB-RJ) e outros, representando Caixa de Previdencia dos Funcs do Banco do Brasil; Cassio Quirino Norberto (57.219/OAB-PR), representando Paulo Roberto Costa; Thiago de Oliveira (122.683/OAB-RJ), Thales Nogueira Baldan Cabral dos Santos (172864/OAB-RJ) e outros, representando José Sérgio Gabrielli de Azevedo; Rafael Thomaz Favetti (15.435/OAB-DF), Anna Carolina Miranda Dantas (41.703/OAB-DF) e outros, representando Guilherme de Oliveira Estrella.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação autuada por determinação contida no item 9.1 do Acórdão 2.724/2017-TCU-Plenário, para apurar indícios de irregularidades relacionadas ao Projeto Sondas conduzido pela Petróleo Brasileiro S.A.;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. considerar revéis, para todos os efeitos, os Srs. Paulo Roberto Costa e Renato de Souza Duque, dando-se prosseguimento ao processo, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. acolher as razões de justificativa apresentadas por José Sergio Gabrielli de Azevedo, Almir Guilherme Barbassa, Guilherme de Oliveira Estrella, Jorge Luiz Zelada e Maria das Graças Silva Foster, aproveitando-as em favor de Paulo Roberto Costa e Renato de Souza Duque, no que se refere à ausência de revisão do número necessário de sondas para atender a demanda do Pré-sal;</p><p>9.4. acolher as razões de justificativa apresentadas por Reginaldo Sarcinelli Filho, e rejeitar as razões de Renato de Souza Duque, no que se refere à alteração de estratégia de contratação da licitação das sete sondas conduzida pela Engenharia com impacto direto no processo do E&amp;P que corria em paralelo, sem anuência prévia da Diretoria Executiva;</p><p>9.4.1. aplicar ao Sr. Renato de Souza Duque, em razão do disposto no item anterior, a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992, no montante de R$ 67.000,00 (sessenta e sete mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente a contar da data deste Acórdão até o dia o efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por Pedro Augusto Bonésio e Almir Guilherme Barbassa, no que se refere à segunda contratação do Banco Santander, por inexigibilidade, incluindo serviços que faziam parte do escopo da primeira contratação, bem como acolher as razões de João Carlos de Medeiros Ferraz, uma vez que não foram apresentadas evidências de sua participação nessa contratação;</p><p>9.5.1. aplicar a Pedro Augusto Bonésio e a Almir Guilherme Barbassa, individualmente, em razão da irregularidade descrita no item anterior, a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das respectivas notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a data dos efetivos recolhimentos, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por José Sergio Gabrielli de Azevedo, Almir Guilherme Barbassa, Guilherme de Oliveira Estrella, Jorge Luiz Zelada, Maria das Graças Silva Foster, Paulo Roberto Costa e Renato de Souza Duque, no que se refere à contratação de toda a demanda interna de 28 unidades de perfuração do Projeto Sondas com o mesmo grupo econômico, o Grupo Sete Brasil, recém-criado à época e dependente financeiramente de capital de terceiros da ordem de 80% do valor total do projeto, assumindo riscos financeiros, de crédito e operacionais excessivos e previstos, de forma imprudente e temerária;</p><p>9.6.1. aplicar a José Sergio Gabrielli de Azevedo, Almir Guilherme Barbassa, Guilherme de Oliveira Estrella, Jorge Luiz Zelada, Maria das Graças Silva Foster e Renato de Souza Duque, individualmente, em razão da irregularidade descrita no item anterior, a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992, nos valores a seguir indicados, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das respectivas notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a data dos efetivos recolhimentos, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESPONSÁVEIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Multa (R$) - art. 58, II, Lei 8.443/92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José Sergio Gabrielli de Azevedo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Almir Guilherme Barbassa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guilherme de Oliveira Estrella</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jorge Luiz Zelada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maria das Graças Silva Foster</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Renato de Souza Duque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr></table><p>9.6.2. não aplicar multa a Paulo Roberto Costa em razão de seu falecimento;</p><p>9.7. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.8. promover a oitiva dos responsáveis listados no item 9.6.1. anterior para que apresentem as considerações que entenderem pertinentes quanto à presença dos requisitos para a aplicação da sanção de inabilitação paro o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública, nos termos do art. 60, da Lei 8.443/92.</p><p>9.9. indeferir o pedido da Caixa de Previdência dos Funcionários do Banco do Brasil (Previ) de ingresso nos autos, uma vez não comprovada razão legítima para intervir no processo;</p><p>9.10. juntar cópia deste acórdão aos processos de prestação de contas da Petrobras de 2010 (TC 037.327/2011-9), 2011 (TC 046.733/2012-4) e 2012 (TC 033.065/2013-6), com o objetivo de avaliar, no contexto das ações e omissões relacionadas ao Projeto Sondas, o cumprimento, pelos conselheiros de administração, da obrigação de orientação e direção superior da Petrobras, bem como de outras obrigações estatutárias de vigilância e monitoramento da estratégia e gestão implementada pela Diretoria Executiva, devendo ser observada a classificação quanto à confidencialidade das peças a serem juntadas;</p><p>9.11. dar ciência desta deliberação à empresa Petróleo Brasileiro S.A. e aos responsáveis;</p><p>9.12. classificar como sigilosas as instruções e pareceres da unidade técnica (peças 288 a 290).</p><p>9.13. determinar a realização de acompanhamento para a avaliar as consequências financeiras para a Petrobras decorrentes das múltiplas demandas existentes, no Brasil e no exterior, em razão dos fatos tratados nestes autos, em especial, aquelas envolvendo os fundos de previdência complementar que aportaram recursos no fundo de investimento, responsável por agrupar os futuros investidores do Grupo Sete Brasil.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0820-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 821/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 011.423/2020-0.</p><p>1.1. Apenso: 036.678/2019-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I (Pedido de Reexame em Pensão Civil)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Eliete do Socorro de Oliveira Castro (256.961.062-34).</p><p>3.2. Recorrente: Eliete do Socorro de Oliveira Castro (256.961.062-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Pará.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Leonardo Amaral Pinheiro da Silva (8699/OAB-PA), representando Eliete do Socorro de Oliveira Castro.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto por Eliete do Socorro de Oliveira Castro, contra o Acórdão 590/2022-TCU-Plenário, mantido pelo Acórdão 890/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no artigo 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à Universidade Federal do Pará.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0821-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 822/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 026.593/2015-7.</p><p>1.1. Apenso: 014.089/2009-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsáveis: Alba Valéria Jorge Lima (451.470.601-97); Construtora Mello de Azevedo S/a (17.154.899/0001-08); Eduardo Souza de Araújo (165.857.982-87); Ludmila Ribeiro da Silva de Mattos (559.939.822-68); Marcus Alan Ferreira Duarte (572.628.882-34); Prefeitura Municipal de Santarém - PA (05.182.233/0001-76).</p><p>3.3. Recorrentes: Ludmila Ribeiro da Silva de Mattos (559.939.822-68); Marcus Alan Ferreira Duarte (572.628.882-34); Construtora Mello de Azevedo S/A (17.154.899/0001-08).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Pará; Ministério das Cidades (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação Legal: Ivan Felipe Dantas Paro (75.23-E/OAB-PA), Manuela Freitas Santos (16400/OAB-PA), Walmir Santos Neto (23.444/OAB-PA); Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG), Marina Hermeto Correa (75.173/OAB-MG), Flávia Gama Axer (101.817/OAB-MG), Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (27.154/OAB-DF), Renato de Araújo Barbosa (6271/OAB-PA) e Alcindo Vogado Neto (6.266/OAB-PA), Rodrigo Numeriano Dubourcq Dantas (31920/OAB-PE), Antonio Eder John de Sousa Coelho (4572/OAB-PA) e Aline Neves Hoyos (15172/OAB-PA), Matheus Feitosa Gomes de Oliveira, Iuri Batista de Oliveira (14066/OAB-DF), Manuela Freitas Santos (16400/OAB-PA), Mauro Cesar Lisboa dos Santos (4288/OAB-PA).</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos que tratam de recursos de reconsideração interpostos por Ludmila Ribeiro da Silva de Mattos Santos, Marcus Alan Ferreira Duarte e pela Construtora Mello de Azevedo S.A., contra o Acórdão 1.380/2018-Plenário;</p><p>Acórdão os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razoes expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 32 e 33 da Lie 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração;</p><p>9.2. dar provimento parcial ao recurso de Marcus Alan Ferreira Duarte, apenas para excluir seu nome da tabela constante do item 9.2 do Acórdão 1.380/2018- Plenário, relativamente ao débito de R$ 369.244,12, em valor original de 30/11/2011;</p><p>9.3. negar provimento aos recursos de reconsideração interpostos pela Construtora Mello de Azevedo S/A e por Ludmila Ribeiro da Silva de Mattos dos Santos;</p><p>9.4. dar conhecimento deste Acórdão aos recorrentes e demais interessados, bem como à Procuradoria da República no Pará.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0822-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 823/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.412/2019-0</p><p>1.1. Apenso: TC 037.933/2019-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Representação).</p><p>3. Recorrente: Senado Federal.</p><p>4. Unidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Edvaldo Fernandes da Silva (OAB/DF 19.233), representando o Senado Federal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, em que se aprecia pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 2.963/2019-TCU-Plenário, por meio do qual o TCU julgou procedente a representação formulada pela empresa El Dorado Serviços Profissionais Eirelli - EPP acerca de irregularidades no edital do Pregão Eletrônico 57/2019,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente pedido de reexame e negar-lhe provimento, mantendo-se inalterado o Acórdão 2.963/2019-TCU-Plenário.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0823-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 824/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 026.981/2018-1.</p><p>1.1. Apenso: 028.491/2013-0.</p><p>2. Grupo II - Classe IV - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Município de Itajaí/SC (83.102.277/0001-52); Volnei José Morastoni (171.851.739-49).</p><p>4. Entidade: Município de Itajaí/SC.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Cleberson das Neves (OAB/SC 28.060), representando o município de Itajaí/SC; Artur Nitz Neto (OAB/SC 40.129), representando Volnei José Morastoni.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à tomada de contas especial decorrente de conversão de processo de representação relativa à execução das obras da via expressa portuária do município de Itajaí/SC.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as alegações de defesa apresentadas por Volnei José Morastoni;</p><p>9.2. não acolher as alegações de defesa apresentadas pelo município de Itajaí/SC;</p><p>9.3. julgar as contas de Volnei José Morastoni regulares com ressalvas, com base nos arts. 1º, I, 16, II, 18 e 23, II, da Lei 8.443/1992, dando-lhe quitação;</p><p>9.4. fixar novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias, com base no art. 12, § 1º, da Lei 8.443/1992 , c/c o art. 201, § 1º, do RI/TCU, para que o município de Itajaí/SC recolha os débitos abaixo discriminados aos cofres do Tesouro Nacional, atualizados monetariamente a partir das datas especificadas, até a data dos efetivos recolhimentos, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.920.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/3/2011</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.920.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/8/2011</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.920.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/10/2012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.573.038,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/12/2012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.550.644,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td></tr></table><p>9.5. informar ao município de Itajaí/SC que a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e permitirá que suas contas sejam julgadas regulares com ressalva, dando-lhe quitação, nos termos do art. 202, § 4º, do Regimento Interno do Tribunal, e que a ausência de liquidação tempestiva resultará no julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios, nos termos do art. 19 da Lei 8.443/1992 e</p><p>9.6. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0824-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 825/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.843/2020-3.</p><p>1.1. Apenso: 008.648/2022-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Monitoramento)</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Reinaldo Centoducatte (616.006.107-06); Universidade Federal do Espírito Santo (32.479.123/0001-43).</p><p>3.2. Recorrente: Reinaldo Centoducatte (616.006.107-06).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal do Espírito Santo.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: Claudismar Zupiroli (OAB-DF 12.250), Alberto Moreira Rodrigues (OAB-DF 12.652) e Maria Abadia Alves (OAB-DF 13.363), representando Reinaldo Centoducatte.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>