<xml><article id="31890631" name="Resolucao CFFA nA 700 - Catece" idOficio="9567630" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/05/2023" artClass="00070:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fonoaudiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560636">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFFa Nº 700, DE 14 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a alteração das Resoluções CFFa nºs 584/2020, 604/2021 e 630/2021.            ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CFFa Nº 700, DE 14 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a alteração das Resoluções CFFa nºs 584/2020, 604/2021 e 630/2021.</p><p>O Conselho Federal de Fonoaudiologia (CFFa), no uso de suas atribuições legais e regimentais, na forma da Lei nº 6.965, de 9 de dezembro de 1981, regulamentada pelo Decreto nº 87.218, de 31 de maio de 1982; Considerando a Lei nº 6.965, de 9 de dezembro de 1981, que dispõe sobre a regulamentação da profissão de fonoaudiólogo e determina outras providências; Considerando a Resolução do CFFa nº 696, de 10 de março de 2023, que dispõe sobre o Regimento Interno do Conselho Federal de Fonoaudiologia, que altera o nome da CATECE para Comissão de Análise de Títulos de Especialista e Criação de Especialidades, bem como altera a escrita de sua sigla para Catece; Considerando a decisão do Plenário do Conselho Federal de Fonoaudiologia, durante a 1ª sessão da 187ª Sessão Plenária Ordinária, realizada no dia 14 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Na Resolução CFFa nº 630, de 28 de maio de 2021, que "dispõe sobre o título de especialista, critérios para concessão e renovação no âmbito da Fonoaudiologia, e dá outras providências", no art. 6º, onde consta "Compete à Comissão de Análise de Título de Especialista e Cursos de Especialização (CATECE) analisar, deferir ou indeferir a documentação enviada pelos fonoaudiólogos que solicitarem o título de especialista, bem como sua validação e concordância com a área pretendida", altera-se para "Compete à Comissão de Análise de Títulos de Especialista e para Criação de Especialidades (Catece) analisar, deferir ou indeferir a documentação enviada pelos fonoaudiólogos que solicitarem o título de especialista, bem como sua validação e concordância com a área pretendida".</p><p>Art. 2º Na Resolução CFFa nº 604, de 10 de março de 2021, que "dispõe sobre a criação da Especialidade em Fonoaudiologia Hospitalar, define as atribuições e competências relativas ao profissional fonoaudiólogo especialista e dá outras providências", no preâmbulo, onde consta "Considerando o estudo realizado pela Comissão de Análise de Títulos de Especialista e Cursos de Especialização (CATECE) do CFFa", altera-se para "Considerando o estudo realizado pela Comissão de Análise de Títulos de Especialista e para Criação de Especialidades (Catece) do CFFa".</p><p>Art. 3º Na Resolução CFFa nº 584, de 22 de outubro de 2020, que "dispõe sobre a criação da Especialidade em Perícia Fonoaudiológica, define as atribuições e competências relativas ao profissional fonoaudiólogo Especialista, e dá outras providências", no preâmbulo, onde consta "Considerando o estudo realizado pela Comissão de Análise de Títulos de Especialista e Cursos de Especialização (CATECE) do CFFa", altera-se para "Considerando o estudo realizado pela Comissão de Análise de Títulos de Especialista e para Criação de Especialidades (Catece) do CFFa".</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">Andréa Cintra Lopes</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Jozélia Duarte Borges de Paula Ribas</p><p class="cargo">Diretora-Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>