<xml><article id="31891117" name="Acordao 188" idOficio="9567815" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="03/05/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00003" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 188-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 188-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.003473/2021-95</p><p>2. Interessado: Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras/FAFEN)</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da análise de pedido de reequilíbrio econômico-financeiro do Contrato de Arrendamento nº 31/2001, de titularidade da empresa Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras/FAFEN),</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 541, ante as razões expostas pelo Relatora, em:</p><p>5.1. indeferir o pleito de reequilíbrio econômico-financeiro do Contrato de Arrendamento nº 31/2001 de titularidade da empresa Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras/FAFEN), relativamente à adequação do Terminal Marítimo de Amônia (TMA) para a importação de amônia, à adequação do sistema para expedição de amônia para os clientes através do TMA e ao aumento da vazão de transferência de amônia do TMA para os clientes;</p><p>5.2. manter o sigilo dos presentes autos após a deliberação, considerando a previsão dada pelo art. 169 da Lei nº 11.101/2005 (sigilo empresarial);</p><p>5.3. encaminhar os autos à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais visando à apuração, caso ainda não o tenha feito, acerca do indício de descumprimento da obrigação contratual de Movimentação Mínima Contratual (MMC);</p><p>5.4. encaminhar os autos à Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários; e</p><p>5.5. cientificar a empresa Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras/FAFEN) acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 20/04/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>