<xml><article id="32059155" name="Decisao SUPAS nA 271" idOficio="9589040" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="12/05/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00012" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20590458">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 271, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 271, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados interestaduais objeto do pleito de modificação da prestação do serviço constam da Licença Operacional - LOP de nº 171; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.107623/2023-44, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da RÁPIDO FEDERAL VIAÇÃO LTDA., CNPJ nº 25.634.569/0001-30, para modificar a prestação do serviço com a realização de operação simultânea das linhas interestaduais BRASÍLIA (DF) - SALVADOR (BA), via CORRENTINA (BA), prefixo nº 12-0504-60, GOIÂNIA (GO) - SALVADOR (BA), via BARREIRAS (BA), prefixo nº 12-0146-00, e RIO VERDE (GO) - SALVADOR (BA), via BARREIRAS (BA), prefixo nº 12-0472-00, com os serviços intermunicipais a seguir:</p><p>I - BRASÍLIA (DF) - SALVADOR (BA), via CORRENTINA (BA), prefixo nº 12-0504-60:</p><p>a) Bom Jesus da Lapa (BA) - Ibotirama (BA);</p><p>b) Bom Jesus da Lapa (BA) - Seabra (BA);</p><p>c) Bom Jesus da Lapa (BA) - Itaberaba (BA);</p><p>d) Bom Jesus da Lapa (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>e) Bom Jesus da Lapa (BA) - Salvador (BA);</p><p>f) Ibotirama (BA) - Salvador (BA);</p><p>g) Ibotirama (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>h) Seabra (BA) - Salvador (BA); e</p><p>i) Seabra (BA) - Feira de Santana (BA).</p><p>II - GOIÂNIA (GO) - SALVADOR (BA), via BARREIRAS (BA), prefixo nº 12-0146-00:</p><p>a) Barreiras (BA) - Salvador (BA);</p><p>b) Barreiras (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>c) Ibotirama (BA) - Salvador (BA);</p><p>d) Ibotirama (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>e) Luís Eduardo Magalhães (BA) - Salvador (BA);</p><p>f) Luís Eduardo Magalhães (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>g) Seabra (BA) - Salvador (BA); e</p><p>h) Seabra (BA) - Feira de Santana (BA).</p><p>III - RIO VERDE (GO) - SALVADOR (BA), via BARREIRAS (BA), prefixo nº 12-0472-00:</p><p>a) Barreiras (BA) - Salvador (BA);</p><p>b) Barreiras (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>c) Ibotirama (BA) - Salvador (BA);</p><p>d) Ibotirama (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>e) Luís Eduardo Magalhães (BA) - Salvador (BA);</p><p>f) Luís Eduardo Magalhães (BA) - Feira de Santana (BA);</p><p>g) Seabra (BA) - Salvador (BA); e</p><p>h) Seabra (BA) - Feira de Santana (BA).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor após 10 (dez) dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>