<xml><article id="31896696" name="resolucao_1520_2023 COISC GGFIS" idOficio="9568782" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31520" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="163" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=163" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20562373">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.520, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.520, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar as medidas preventivas constantes no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: SAVOY INDÚSTRIA DE COSMÉTICOS S.A - CNPJ: 15392876000106</p><p>Produto - (Lote): CERA BOZZANO(TODOS );</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0413184/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando os relatos de eventos adverso relacionados à irritação ocular e que o produto foi indevidamente notificado nesta Agência, sendo a sua notificação cancelada, ficando em desacordo com o previsto no Art. 12 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976 e tendo em vista os arts 6º e 7º da citada Lei.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: NATTI VIDA INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE COSMÉTICOS LTDA - CNPJ: 03341482000131</p><p>Produto - (Lote): NEYMAX POMADA MASSAGEADORA(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0431223/23-6</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>otivação: Considerando que o produto contém indicação terapêutica para tratamento de doenças que foi indevidamente notificado como cosmético nesta Agência em desacordo com incisos I e II do Art. 12 da Resolução - RDC nº 752, de 19 de setembro de 2022 e tendo em vista o previsto, nos arts 6º, 7º e inciso I do art. 67 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: DEMAZON COSMETICOS DA AMAZONIA UNIPESSOAL LTDA - CNPJ: 11530130000152</p><p>Produto - (Lote): DEMAZON GLADIADOR GEL DE MASSAGEM(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0411923/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando que o produto contém indicação terapêutica para tratamento de doenças que foi indevidamente notificado como cosmético nesta Agência, em desacordo com incisos I e II do Art. 12 da Resolução - RDC nº 752, de 19 de setembro de 2022 e tendo em vista o previsto nos arts 6º, 7º e inciso I do art. 67 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976.</p><p>.........................................</p><p>4. Empresa: BELLE INDUSTRIA E COMERCIO DE COSMETICOS E PERFUMARIA LTDA - CNPJ: 25014425000180</p><p>Produto - (Lote): SABONETE LÍQUIDO PÉTALAS DE ROSAS(todos );</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0410843/23-4</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando a comercialização/exposição à venda/fabricação do produto sem registro infringindo o art 12 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976 e tendo em vista o previsto no art 6º e inciso I do art. 67 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976 e inciso XV do art. 7º da Lei 9782, de 26 de janeiro de 1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>