<xml><article id="32200785" name="Ata 14 - 2C_4" idOficio="9605933" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="22/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="303" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=303" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20613846">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3.2. Sr. Adriano Simões Mendes, solidariamente, com as Sras. Márcia Cavalcante Nápoles e Danielly Moreira de Souza pelos valores e datas abaixo, em razão da falta de comprovação da regular aplicação dos recursos de contribuição sindical retirados da Conta Corrente 0020.003.00000045-4, da Caixa Econômica Federal no período de outubro e novembro de 2016, mediante documentos hábeis de despesa:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. determinar a audiência do Sr. Valdemir de Souza Santana, com fundamento no art. 12, inciso III, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 202, inciso III, do RI/TCU, para que, no prazo de 15 (quinze) dias, apresente razões de justificativa relativas à sonegação de informações solicitadas por meio de ofícios de requisição da equipe de inspeção, bem como de diligências desta Corte;</p><p>9.5. comunicar ao Ministério do Trabalho a adoção da medida proposta no item 9.2 acima, nos termos do art. 198, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.6. dar ciência ao Sindmetal/AM, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que a falta de acompanhamento periódico das movimentações dos recursos de sua titularidade depositados em contas correntes de instituições bancárias possibilitou que terceiros fizessem transações indevidas e causassem dano ao erário ao sindicato;</p><p>9.7. encaminhar aos responsáveis a instrução da peça 272 para subsidiar as respectivas defesas;</p><p>9.8. enviar cópia deste Acórdão ao representante e ao Sindmetal/AM; e</p><p>9.9. apensar, com fundamento no art. 41 da Resolução TCU 259/2014, o presente processo à Tomada de Contas Especial a ser constituída.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3462-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3463/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-033.848/2019-0.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Aparecido Florentino da Silva (443.486.579-04).</p><p>4. Entidade: Município de Rurópolis/PA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE contra o Sr. Aparecido Florentino da Silva, ex-prefeito de Rurópolis/PA (gestão: 2009-2012), em face da constatação de irregularidades na comprovação da aplicação dos recursos federais recebidos por força do Programa Nacional de Alimentação Escolar - Pnae, no exercício de 2012,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do Sr. Aparecido Florentino da Silva, condenando-o ao pagamento das quantias abaixo especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das correspondentes datas até a efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53.904,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.128,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43.776,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.704,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53.904,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53.904,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.620,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.379,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.520,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.780,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.780,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.780,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.460,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.780,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.876,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56.946,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.078,67</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar ao Sr. Aparecido Florentino da Silva a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 130.000,00 (cento e trinta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas a que se referem os subitens 9.1 e 9.2 acima, em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), cientificando o responsável de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas a que se refere este Acórdão, caso não atendida a notificação, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.5. remeter cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Pará, com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno/TCU, e ao FNDE, para ciência.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3463-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3464/2023 - TCU - Segunda Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.024/2016-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Fundação para o Desenvolvimento do Semi Árido Brasileiro - Fundesa (05.888.454/0001-64) e José Biondi Nery da Silva.</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Superintendência Regional de Pernambuco do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra-SR-03).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal Elber Alencar Nery Biondi (OAB-PE 21.906), representando José Biondi Nery da Silva; Derik Jesus Maia Mendes Oliveira (OAB-PE 36.475), entre outros, representando a Fundação para o Desenvolvimento do Semi Árido Brasileiro.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam recursos de reconsideração interpostos contra o Acórdão 4.630/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I e parágrafo único, e 33 da Lei 8.443/1992 c/c o 285, § 2º, do RITCU, em:</p><p>9.1. não conhecer do recurso de reconsideração interposto por José Biondi Nery da Silva, ante sua intempestividade e ausência de fatos novos;</p><p>9.2. conhecer do recurso de reconsideração interposto pela Fundação para o Desenvolvimento do Semi Árido Brasileiro para, no mérito, negar-lhe provimento, mantendo-se inalterado o acórdão recorrido; e</p><p>9.3. dar ciência desta decisão aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3464-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3465/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.636/2020-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Antônio Fernandes de Lima (059.805.184-87).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Município de Umbuzeiro-PB.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Glauber de Lucena Cordeiro (OAB/PB 15.858), representando Antônio Fernandes de Lima.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio 671/2009,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas de Antônio Fernandes de Lima, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, do Regimento Interno do TCU, condenando-o ao pagamento da quantia a seguir especificada, com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992 c/c art. 210 do Regimento Interno do TCU, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 23, inciso III, alínea "a", da LO/TCU c/c art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, os valores eventualmente já ressarcidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificador da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/9/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90.333,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/9/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar a Antônio Fernandes de Lima a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 28, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando ao responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.5. dar ciência desta decisão ao responsável, ao Ministério do Turismo e à Procuradoria da República no Estado da Paraíba, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3465-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3466/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.050/2020-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Fundação Educacional Monte Belo (04.048.066/0001-02); Kassia Sandrelli Musso Roncetti (009.662.577-58); Samuel Vargas Roncetti (947.862.917-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Diretoria de Administração e Logística.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ivan Luz Carvalho (OAB-CE 19.364), representando Fundação Educacional Monte Belo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Coordenação-Geral de Execução Orçamentária e Financeira/Diretoria de Administração e Logística/Secretaria de Gestão Corporativa/Secretaria Executiva do Ministério da Economia-CGEOF/DAL/SGC/SE/ME, em desfavor de Samuel Vargas Roncetti, Kassia Sandrelli Musso Roncetti e Fundação Educacional Monte Belo - FEMB, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio MTE 153/2007, registro Siafi 600843, firmado entre o extinto Ministério do Trabalho e Emprego, por intermédio da Secretaria de Políticas Públicas de Emprego e a Fundação Educacional Monte Belo, e que tinha por objeto o estabelecimento de cooperação técnica e financeira no âmbito do Programa Nacional de Estimulo ao Primeiro Emprego para os Jovens - PNPE, visando a qualificação social e profissional, a promoção e a criação de oportunidades de trabalho, emprego e renda para os jovens em situação de maior vulnerabilidade social, bem coma a prestação de serviço voluntário, por meio da mobilização e articulação dos esforços da sociedade civil organizada";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar parcialmente as alegações de defesa apresentadas pelos responsáveis Samuel Vargas Roncetti, Diretor-Presidente, no período de 18/9/2000 a 23/2/2015, Kassia Sandrelli Musso Roncetti, Diretora-Presidente, desde 6/6/2006, na condição de gestores dos recursos e Fundação Educacional Monte Belo - FEMB, na condição de convenente;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas b e c, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas dos responsáveis Samuel Vargas Roncetti (CPF 947.862.917-49), Diretor-Presidente, no período de 18/9/2000 a 23/2/2015, Kassia Sandrelli Musso Roncetti (CPF 009.662.577-58), Diretora-Presidente, desde 6/6/2006, na condição de gestores dos recursos e Fundação Educacional Monte Belo - FEMB (CNPJ 04.048.066/0001-02), na condição de convenente, condenando-os solidariamente ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada Lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/6/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>234,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.460,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>939,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.496,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43.195,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>