<xml><article id="32337443" name="Termo de Julgamento 087-2023 - 2" idOficio="9623704" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="30/05/2023" artClass="00008:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Corregedoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20638094">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 26 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO DE 26 DE MAIO DE 2023</p><p>TERMO DE JULGAMENTO nº 087/2023/CORREG/MAPA</p><p>Processo SEI nº 21000.043798/2018-91</p><p>No exercício da competência delegada através da Portaria MAPA nº 381, de 23 de dezembro de 2021, publicada no DOU de 24 de dezembro de 2021, seção 1, página 10, prevista no art. 8º, §1º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, considerando o que consta dos autos epigrafados, notadamente a Nota Técnica nº 087/2023/CORREG/MAPA (SEI 28507302), resolvo, nos termos do art. 50, §1º, da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e sob o fundamento no art. 6º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, no art. 15 e seguintes do Decreto nº 11.129 de 11 de julho de 2022, conhecer do Pedido de Reconsideração apresentado e lhe dar parcial provimento tão somente para aprimoramento da redação do Termo de Julgamento nº 041/2023/CORREG/MAPA (SEI 27664127), publicado em 30 de março de 2023 no Diário Oficial da União, devendo restar considerada para todos os efeitos a seguinte redação:</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pela Portaria MAPA nº 381, de 23 de dezembro de 2021, publicada no DOU de 24 de dezembro de 2021, seção 1, página 10, prevista no art. 8º, §1º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, acolho parcialmente o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização, a partir dos apontamentos da Nota Técnica nº 104/2021/CORREG/MAPA e do Parecer nº 00944/2021/CONJUR-MAPA/CGU/AGU, aprovado pelos Despachos nº 02335/2021/CONJURMAPA/CGU/AGU e 00850/2022/CONJUR-MAPA/CGU/AGU, para aplicar à empresa COMPANHIA INTERNACIONAL DE LOGÍSTICA S.A., CNPJ nº 04.883.352/0001-93, pela prática do ato lesivo previsto no inciso I do art. 5° da Lei nº 12.846/2013, a penalidade de multa, no valor de R$ 750.482,34 (setecentos e cinquenta mil quatrocentos e oitenta e dois reais e trinta e quatro centavos), e a penalidade de publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, a ser cumprida da seguinte forma: i) em meio de comunicação de grande circulação na área da prática da infração e de atuação da pessoa jurídica ou, na sua falta, em publicação de circulação nacional, pelo prazo de 1 dia; ii) em edital afixado no próprio estabelecimento ou no local de exercício da atividade, em localidade que permita a visibilidade pelo público, pelo prazo de 30 dias; iii) em seu sítio eletrônico, em destaque na página principal do referido sítio, pelo prazo de 30 dias.</p><p>Às unidades competentes da Corregedoria para as demais providências.</p><p class="assina">CYRO RODRIGUES DE OLIVEIRA DORNELAS</p><p class="cargo">Corregedor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>