<xml><article id="32331628" name="Port67P" idOficio="9622948" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637116">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 67, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 67, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e;</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do INCRA em Marabá - SR(PA/SE) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 41210.003689/1987-14 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-01 nº 633 de 04/08/1987 publicada no BS nº 32 de 10/08/1987, retificada em 17/12/2001 publicada no BS nº 51 de 17/12/2001, que criou o Projeto de Assentamento CASTANHAL ARARAS, código SIPRA MB0002000, localizado no município de São Domingos do Araguaia no Estado do Pará;</p><p>Considerando que a retificação da área do Projeto de Assentamento CASTANHAL ARARAS com a base cartográfica da SR(PA/SE), alterada de 5.058,4729 ha (cinco mil, cinquenta e oito hectares, quarenta e sete ares e vinte e nove centiares) para 4.999,4807 ha (quatro mil, novecentos e noventa e nove hectares, quarenta e oito ares e sete centiares), proveniente da execução de atividades de georreferenciamento, de certificação, e de atualização da matrícula em cartório de registro de imóveis e encontra-se em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/SE), conforme descrito na Nota Técnica nº NOTA TÉCNICA Nº 1089/2023/SE)F2/SR(PA/SE)F/SR(PA/SE)/SR(PA/INCRA, resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 5.058,8463 ha (cinco mil, cinquenta e oito hectares, oitenta e quatro ares e sessenta e três centiares) constante da Portaria INCRA/SR-01 nº 633 de 04/08/1987 publicada no BS nº 32 de 10/08/1987, que criou o Projeto de Assentamento CASTANHAL ARARAS, código SIPRA MB0002000, localizado no município de São Domingos do Araguaia, no Estado do Pará, cuja nova área será de 4.999,4807 ha (quatro mil, novecentos e noventa e nove hectares, quarenta e oito ares e sete centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/SE) e a certificação SIGEF de código nº 94ee00d1-c6e7-4894-adbd-2f1e457f1cf0.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>