<xml><article id="32130846" name="PUBL. 31_2" idOficio="9598246" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603075">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004190/2023-86 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: GEORGE NEDELCU Data Nascimento: 07/06/1983 Passaporte: 056853747 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.005353/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: VIVENCIO JR CAMASIS MALAGUEÑO Data Nascimento: 24/01/1988 Passaporte: P9326083A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005354/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHNNY RAY BARE TARE Data Nascimento: 13/07/1990 Passaporte: P6727079A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006691/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: JAYSON BALBA ENRIQUEZ Data Nascimento: 03/03/1994 Passaporte: P9676213B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006778/2023-74 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: JEYSIE ORTEGA MORENO Data Nascimento: 17/11/1979 Passaporte: P4484540B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006907/2023-24 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Joel Alberto Ferrer Cirac Data Nascimento: 26/06/1976 Passaporte: 163960559 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.007164/2023-18 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Yuli Ardi Data Nascimento: 11/05/1979 Passaporte: C9790678 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.007844/2023-23 Requerente: BW LNG SERVICOS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Wilson Manalili Oliveros Data Nascimento: 24/10/1982 Passaporte: P6414517B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007846/2023-12 Requerente: BW LNG SERVICOS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Xernan Espino Granil Data Nascimento: 08/08/1983 Passaporte: P6117819B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007853/2023-14 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 09/11/2023 Imigrante: Sandy Boudart Data Nascimento: 12/11/2001 Passaporte: ER083334 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007868/2023-82 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 09/11/2023 Imigrante: Cornelis Nicolaas Straver Data Nascimento: 04/06/1999 Passaporte: NNF173K06 País: HOLANDA Imigrante: Beau Josephus Derk Prins Data Nascimento: 06/12/1997 Passaporte: NK1156K12 País: HOLANDA Imigrante: Arjen de Wit Data Nascimento: 25/08/1974 Passaporte: BD34DHKC9 País: HOLANDA Imigrante: Johannes Wilhelmus Petrus Hendrikus Buijk Data Nascimento: 03/12/1972 Passaporte: NX754KRH4 País: HOLANDA Imigrante: Arjen Klipp Data Nascimento: 31/07/1968 Passaporte: NUD708506 País: HOLANDA Imigrante: Albert Jeroen Wolfs Data Nascimento: 21/04/1988 Passaporte: BJ7CBRJ95 País: HOLANDA Imigrante: Teunis Johannes Van Der Heden Data Nascimento: 23/08/1975 Passaporte: BNR3BBLD4 País: HOLANDA Imigrante: Donn Janse Data Nascimento: 13/01/1992 Passaporte: NY1698K30 País: HOLANDA Imigrante: Gerben Jacob Overzet Data Nascimento: 17/10/1999 Passaporte: NS7987J54 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007869/2023-27 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/04/2024 Imigrante: EDIL EMINOV ADILOV Data Nascimento: 23/08/1991 Passaporte: 387135495 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.007890/2023-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ORLANDO FLORES BENDILLO Data Nascimento: 09/09/1969 Passaporte: P6141803A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007899/2023-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: AMINE KASSIM Data Nascimento: 20/07/1993 Passaporte: 208805672 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007906/2023-13 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 29/11/2023 Imigrante: Christophe Geert J. Pauwelyn Data Nascimento: 06/09/1993 Passaporte: ES244274 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007928/2023-67 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 09/11/2023 Imigrante: Miroslav Rakic Data Nascimento: 03/02/1985 Passaporte: 045383092 País: CROÁCIA Imigrante: Alen Vulic Data Nascimento: 22/10/1993 Passaporte: 097318593 País: CROÁCIA Imigrante: Dario Fjorovic Data Nascimento: 02/01/1977 Passaporte: 138554185 País: CROÁCIA Imigrante: Petar Mijoc Data Nascimento: 22/02/1993 Passaporte: 103966989 País: CROÁCIA Imigrante: Misel Lipanovic Data Nascimento: 25/06/1970 Passaporte: 259109984 País: CROÁCIA Imigrante: Zvonimir Pavletic Data Nascimento: 21/08/1965 Passaporte: 255150775 País: CROÁCIA Imigrante: Andrej Viljevac Data Nascimento: 24/01/1982 Passaporte: 120854587 País: CROÁCIA Imigrante: Mate Nemcic Data Nascimento: 03/07/1965 Passaporte: 014455349 País: CROÁCIA Imigrante: Ivan Jovanovic Data Nascimento: 22/05/1991 Passaporte: 226148079 País: CROÁCIA Imigrante: Zvonimir Zebic Data Nascimento: 28/06/1987 Passaporte: 297189350 País: CROÁCIA Imigrante: Toni Kruzic Data Nascimento: 07/05/1988 Passaporte: 230891648 País: CROÁCIA Imigrante: Marko Radic Data Nascimento: 24/12/1993 Passaporte: 136073441 País: CROÁCIA Imigrante: Ivan Vrgoc Data Nascimento: 30/10/1993 Passaporte: 281244152 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008087/2023-13 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 20/11/2023 Imigrante: Roni Aksari Sinaga Data Nascimento: 28/12/1985 Passaporte: E3208726 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.008114/2023-41 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Polhenry Belascuain Mendoza Data Nascimento: 26/07/1985 Passaporte: P7588141A País: FILIPINAS Imigrante: Rochito Tijada Tagalogon Data Nascimento: 05/10/1981 Passaporte: P6331007B País: FILIPINAS Imigrante: Reynaldo Vargas Deuda Data Nascimento: 03/07/1967 Passaporte: P8969728B País: FILIPINAS Imigrante: Kenneth Aquino Bassig Data Nascimento: 27/12/1991 Passaporte: P9320701A País: FILIPINAS Imigrante: Ruel Andrada Cabulanan Data Nascimento: 20/02/1974 Passaporte: P6378537B País: FILIPINAS Imigrante: Reymel Vidaya Borromeo Data Nascimento: 13/12/1987 Passaporte: P6188205A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008135/2023-65 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 07/02/2025 Imigrante: Daniel Foss Data Nascimento: 18/02/1975 Passaporte: 34362061 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008144/2023-56 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Francisco Solorza Humbert Data Nascimento: 24/09/1975 Passaporte: N02471720 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008179/2023-95 Requerente: OCEANPACT GEOCIENCIAS LTDA. Prazo: 30/07/2024 Imigrante: GERARDO NAPOLEON GOMEZ ALVARADO Data Nascimento: 31/07/1976 Passaporte: B03572516 País: EL SALVADOR Imigrante: RICAUTER CHAVEZ GOMEZ Data Nascimento: 16/06/1995 Passaporte: PA0795684 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.008196/2023-22 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Sindisiwe Sweety Girl Jama Data Nascimento: 27/04/1995 Passaporte: A03791010 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.008240/2023-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Bajai Anak Nasat Data Nascimento: 29/07/1969 Passaporte: K54423653 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.008253/2023-73 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Sadettin Ozdemir Data Nascimento: 15/01/1985 Passaporte: U27136445 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.008255/2023-62 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Fatih Çatak Data Nascimento: 16/07/1996 Passaporte: U23945727 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.008270/2023-19 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: MARIUSZ PIOTR ORONOWICZ Data Nascimento: 31/08/1968 Passaporte: EH 2273919 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008289/2023-57 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Alberto Bautista Loberternos Data Nascimento: 11/08/1975 Passaporte: P8539032A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008295/2023-12 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ADRIAN FRASER ANDREW PYBUS Data Nascimento: 12/09/1973 Passaporte: 558800844 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.008319/2023-25 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JON EGILSSON SIMONSEN Data Nascimento: 12/04/1971 Passaporte: 209467230 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.008331/2023-31 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Reymund Quillano Sabado Data Nascimento: 04/05/1984 Passaporte: P9937779A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008345/2023-53 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Ronaldo Briones Aguila Data Nascimento: 16/07/1971 Passaporte: P9287667B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008349/2023-31 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Bright Kanmani Veeradas Data Nascimento: 20/07/1991 Passaporte: Z6307582 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008383/2023-14 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 10/01/2025 Imigrante: GLENN GORDON CASSIM Data Nascimento: 04/07/1964 Passaporte: E4124851 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008384/2023-51 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: PHILIP JOHN COX Data Nascimento: 28/08/1968 Passaporte: 534717523 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.008406/2023-82 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Wilmar Gayor Bejec Data Nascimento: 04/09/1981 Passaporte: P8936253A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008412/2023-31 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ryan James Wall Data Nascimento: 04/09/1985 Passaporte: 124499724 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008418/2023-15 Requerente: OOS INTERNATIONAL DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: OBED KRAH Data Nascimento: 02/07/1987 Passaporte: G2776266 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.008422/2023-75 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEXANDRE ANTONIO FERNANDES Data Nascimento: 27/12/1967 Passaporte: Z3882996 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008426/2023-53 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Samuel Duffy Data Nascimento: 30/08/1986 Passaporte: 133756286 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008473/2023-13 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Nicole Frederick Guese Olbes Data Nascimento: 13/08/1993 Passaporte: P6212732B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008478/2023-21 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 20/11/2023 Imigrante: Cyrus Asedillo Oades Data Nascimento: 31/12/1981 Passaporte: P596023B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008506/2023-17 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Michael Alda Hughes Data Nascimento: 10/08/1973 Passaporte: P7219248B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008511/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Scott Gordon Swinton Data Nascimento: 10/06/1976 Passaporte: 556743795 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008519/2023-88 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANDREW SCOTT NOBLE Data Nascimento: 11/12/1972 Passaporte: 124824371 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008535/2023-71 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MON VARGHESE ANCHIL Data Nascimento: 15/05/1977 Passaporte: Z6079650 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008567/2023-76 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NIRAJ KUMAR SINGH Data Nascimento: 17/01/1980 Passaporte: Z6813467 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008574/2023-78 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Viorel Alecsa Data Nascimento: 15/08/1966 Passaporte: 060739787 País: ROMÊNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009390/2023-25 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Anne-Sophie Nathalie Bénédicte Gillot Data Nascimento: 29/10/1993 Passaporte: 22HD88307 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010161/2023-53 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 1 Ano Imigrante: MAXWELL TUCKER WELCH Data Nascimento: 17/04/1990 Passaporte: 568073652 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006467/2023-13 Requerente: TECNOTRI INDUSTRIA DE PLASTICOS S.A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: ROBERTO SIMONATO STROBIETTO Data Nascimento: 19/02/1973 Passaporte: YB1899492 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008151/2023-58 Requerente: CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: TAKASHI NAKAJIMA Data Nascimento: 06/02/1968 Passaporte: TS 0.868.189 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008364/2023-81 Requerente: R-1 MOTOPARTS - COMERCIO DE PECAS E ACESSORIOS PARA MOTOCICLETAS E MOTONETAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNSONG MA Data Nascimento: 24/05/1974 Passaporte: E85310141 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008400/2023-13 Requerente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKAYUKI KOBAYASHI Data Nascimento: 28/05/1982 Passaporte: TR2653965 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008419/2023-51 Requerente: SOJITZ DO BRASIL S/A. Prazo: Indeterminado Imigrante: YOSHITAKA MURAKAMI Data Nascimento: 02/10/1968 Passaporte: TZ 1039711 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006637/2023-51 Requerente: PICNIK EMPREENDIMENTOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Paolo Chielon Boscolo Data Nascimento: 04/04/1962 Passaporte: YB7214816 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007914/2023-43 Requerente: CASA FLAMINIA LOCACAO IMOBILIARIA LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ALBERTO MENA ZABALA Data Nascimento: 13/10/1968 Passaporte: AAK098136 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006924/2023-61 Requerente: NOVO NORDISK FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Beatriz Padilla Oyervidez Data Nascimento: 18/03/1984 Passaporte: G14352379 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007934/2023-14 Requerente: MICROSOFT DO BRASIL IMPORTACAO E COMERCIO DE SOFTWARE E VIDEO GAMES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jannelly Areche Data Nascimento: 24/03/1999 Passaporte: 563126093 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008414/2023-29 Requerente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. Prazo: 02 Anos Imigrante: KOHEI MATSUMOTO Data Nascimento: 08/04/1996 Passaporte: TR9120492 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008828/2023-58 Requerente: MOGI MIRIM ESPORTE CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: GAHYEONG JOO Data Nascimento: 01/02/2004 Passaporte: M95088597 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009555/2023-69 Requerente: CAPITAL CLUBE DE FUTEBOL S/S LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: DIENG MAMADOU Data Nascimento: 04/02/2004 Passaporte: A03444876 País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.009557/2023-58 Requerente: CAPITAL CLUBE DE FUTEBOL S/S LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: LASISI ADEWALE ADEBAYO Data Nascimento: 25/05/2003 Passaporte: B01064250 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.009559/2023-47 Requerente: CAPITAL CLUBE DE FUTEBOL S/S LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: QUARCOO MICHAEL Data Nascimento: 26/10/2004 Passaporte: A0151471 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.009752/2023-88 Requerente: SOCORRO SPORT CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: ELVIS NDAMAYU Data Nascimento: 05/04/1989 Passaporte: 0932915 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.009753/2023-22 Requerente: SOCORRO SPORT CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: MELODY DZI NKWAIN Data Nascimento: 07/08/2001 Passaporte: AA477123 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021233/2022-15 Requerente: SYFUL ISLAM Prazo: 02 Anos Imigrante: SYFUL ISLAM Data Nascimento: 03/02/1995 Passaporte: EK 0560455 País: BANGLADESH Mãe: MALEKA BEGUM Pai: TAJUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.005458/2023-13 Requerente: TJ TEXTIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: LIANGMU CHEN Data Nascimento: 26/06/1991 Passaporte: EC1001059 País: CHINA Mãe: YUNE RAO Pai: GUANBIN CHEN.</p><p>Processo: 08228.006773/2023-41 Requerente: VIVIANE MEDEIROS FARIA LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: EMANUEL GRECH CALAFATO Data Nascimento: 21/12/1990 Passaporte: 1270003 País: MALTA Mãe: MARIA DOLORES GRECH Pai: NAZZARENO GRECH.</p><p>Processo: 08228.006970/2023-61 Requerente: ALFRED DANGO LANDU Prazo: Indeterminado Imigrante: ALFRED DANGO LANDU Data Nascimento: 23/02/1990 Passaporte: OP1140688 País: REPÚBLICA DO CONGO Mãe: ALINE NKALA NKEMINA Pai: NORBERT DANGO NZOLAMESO.</p><p>Processo: 08228.006994/2023-11 Requerente: VINE INTERNATIONAL CHRISTIAN SCHOOL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: robin lee robinson Data Nascimento: 03/04/1955 Passaporte: A16926359 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: diane luella mooore Pai: herold william roesch.</p><p>Processo: 08228.007184/2023-81 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RONGHU CHEN Data Nascimento: 23/02/1987 Passaporte: E74790554 País: CHINA Mãe: GUANDI WANG Pai: DESCONHECIDO.</p><p>Processo: 08228.007303/2023-11 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIYUAN CAO Data Nascimento: 10/10/1989 Passaporte: EJ6974082 País: CHINA Mãe: HANXIANG PENG Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.007337/2023-91 Requerente: ROYAL COMERCIAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: WEILI XIA Data Nascimento: 29/10/1996 Passaporte: E90130949 País: CHINA Mãe: YAOLAN XUE Pai: GUOSHENG XIA.</p><p>Processo: 08228.007838/2023-76 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: FIRAT GALIPOGULLARI Data Nascimento: 29/04/1975 Passaporte: U22800708 País: TURQUIA Mãe: SUHEYLA GALIPOGULLARI Pai: NIYAZI GALIPOGULLARI.</p><p>Processo: 08228.007839/2023-11 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZEYNEP BENAN GALIPOGULLARI Data Nascimento: 03/10/1980 Passaporte: U20404262 País: TURQUIA Mãe: GÛLAY GÛLER Pai: MEHMET GÛLER.</p><p>Processo: 08228.007888/2023-53 Requerente: 1Z2T - PRODUCOES S/S LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: GRETA CUNEO Data Nascimento: 11/02/1971 Passaporte: YC0236786 País: ITÁLIA Mãe: NUCCIA DANERI Pai: GIANCARLO CUNEO.</p><p>Processo: 08228.008175/2023-15 Requerente: CARMO ENERGY S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: INMACULADA BIZCOCHO BANEZ Data Nascimento: 18/11/1998 Passaporte: PAQ286732 País: ESPANHA Mãe: INMACULADA BANEZ CACERES Pai: GREGORIO BIZCOCHO GARCIA.</p><p>Processo: 08228.008263/2023-17 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: FANG JIN Data Nascimento: 15/10/1986 Passaporte: PE2233542 País: CHINA Mãe: CUILAN LI Pai: JUNYOU JIN.</p><p>Processo: 08228.008391/2023-52 Requerente: QINQUAN COMERCIO DE BIJUTERIAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JINGFEI TIAN Data Nascimento: 06/06/1981 Passaporte: EJ5269175 País: CHINA Mãe: KUNLING ZHANG Pai: HEPENG TIAN.</p><p>Processo: 08228.008453/2023-26 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LEI CHEN Data Nascimento: 07/08/1991 Passaporte: EJ3013676 País: CHINA Mãe: Fazhi Lei Pai: Wuhong Chen.</p><p>Processo: 08228.008459/2023-11 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FENG ZHU Data Nascimento: 01/05/1998 Passaporte: EB5311541 País: CHINA Mãe: QIONG LAN Pai: CHAOQIANG ZHU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006345/2023-19 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GANG CHEN Data Nascimento: 09/04/1975 Passaporte: EB4953380 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004484/2023-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: JORGE RAFAEL CAMPOS NUÑEZ Data Nascimento: 13/02/1976 Passaporte: 140645671 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.004977/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/08/2023 Imigrante: RAMPRAKASH MARIMUTHU Data Nascimento: 02/05/1992 Passaporte: L7186607 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.005795/2023-94 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/08/2023 Imigrante: MARIO PUERTAS GOMEZ Data Nascimento: 23/01/1969 Passaporte: P6145404A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005799/2023-72 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/06/2023 Imigrante: JUAN UBALDO JIMENEZ FIGUEROA Data Nascimento: 05/05/1986 Passaporte: 160633465 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.005800/2023-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: EUGENIO JR CAMEROS SAYCON Data Nascimento: 12/06/1996 Passaporte: P4232138B - País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006338/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/08/2023 Imigrante: RANDY NILO NOTARTE Data Nascimento: 14/07/1974 Passaporte: P6956481B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006434/2023-65 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lovre Perkovic Data Nascimento: 22/10/1993 Passaporte: 282854641 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.006563/2023-53 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Karlo Zadro Data Nascimento: 06/06/1996 Passaporte: 205875234 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.006792/2023-78 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/08/2023 Imigrante: ROGIE ONIA NACIONAL Data Nascimento: 25/06/1990 Passaporte: P5542252A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007767/2023-11 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Rommel Tismo Balais Data Nascimento: 06/05/1975 Passaporte: P7265001A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007926/2023-78 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/05/2023 Imigrante: WILFREDO JR CORTES GEVERO Data Nascimento: 09/07/1984 Passaporte: P5752238B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007927/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/05/2023 Imigrante: MICHAEL ESQUILLO CONDE Data Nascimento: 31/03/1979 Passaporte: P7430348B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008202/2023-41 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Erdem Duman Data Nascimento: 21/07/1989 Passaporte: U08274378 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.008208/2023-19 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Feyzullah Boyraz Data Nascimento: 18/01/1980 Passaporte: U10167346 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.008226/2023-17 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Metin Gur Data Nascimento: 10/12/1974 Passaporte: U23777974 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.008474/2023-41 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Andriy Vakulenko Data Nascimento: 21/10/1972 Passaporte: GB654671 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.008476/2023-31 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Alfie Delariarte Ortega Data Nascimento: 25/04/1981 Passaporte: P2011292B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 1º, §3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007474/2023-24 Requerente: BANCO WOORI BANK DO BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: JUNGWOO NAM Data Nascimento: 27/03/1973 Passaporte: M041L3247 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007495/2023-41 Requerente: BANCO XCMG BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: KUI LI Data Nascimento: 21/12/1992 Passaporte: EA0432799 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007462/2023-16 Requerente: PETROCHINA INTERNATIONAL (BRAZIL) TRADING LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JILIANG ZHANG Data Nascimento: 24/07/1984 Passaporte: PE2231006 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006395/2023-12 Requerente: SEGUNDA CHANCE INVESTIMENTOS E PARTICIPACOES EM NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ERIC FONTANELI Data Nascimento: 05/02/1974 Passaporte: 22AK22979 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006663/2023-81 Requerente: TEDDY JEAN PIERRE CLAUDE VACHON Prazo: 01 Ano Imigrante: TEDDY JEAN PIERRE CLAUDE VACHON Data Nascimento: 12/01/1989 Passaporte: 22FA52716 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.006829/2023-68 Requerente: ISABEL GRACHANE Prazo: 2 Anos Imigrante: Isabel Grachane Data Nascimento: 01/05/1952 Passaporte: 15AN77228 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.007016/2023-95 Requerente: EDUARDO ARRIOJA GUTIERREZ Prazo: 2 Anos Imigrante: EDUARDO ARRIOJA GUTIERREZ Data Nascimento: 06/07/1993 Passaporte: N06200733 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007722/2023-37 Requerente: SILVIA BEATRIZ PAREDES INOCENTE Prazo: 2 Anos Imigrante: Silvia Beatriz Paredes Inocente Data Nascimento: 05/11/1967 Passaporte: 219059331 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.008224/2023-11 Requerente: ANA ELIA DORESCA DICTAN Prazo: 1 Ano Imigrante: ANA ELIA DORESCA DICTAN Data Nascimento: 30/03/1968 Passaporte: K457998 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.008334/2023-73 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: AARON J STONE Data Nascimento: 23/03/2002 Passaporte: 660718614 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007860/2023-16 Requerente: UNIAO NOROESTE BRASILEIRA DA IGREJA ADVENTISTA DO SETIMO DIA Prazo: 01 Ano Imigrante: HANNAH IRENE PEEK Data Nascimento: 28/01/1998 Passaporte: HM427698 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.008062/2023-11 Requerente: BALLET MAGNIFICAT! BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: LINDSEY NICOLE LEWIS Data Nascimento: 16/07/2004 Passaporte: 679913420 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008488/2023-65 Requerente: GV DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE ACO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ADRIANA SAINZ CASTILLO Data Nascimento: 29/09/1963 Passaporte: G39576619 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007289/2023-31 Requerente: NOVARTIS BIOCIENCIAS SA Prazo: Indeterminado Imigrante: Raquel Ucendo Escabias Data Nascimento: 27/03/1975 Passaporte: PAK586955 País: ESPANHA Mãe: Maria Del Rosario Escabias Pai: Jose-Maria Ucendo Cruz.</p><p>Processo: 08228.007299/2023-75 Requerente: ZUCA DESC COMERCIO E SERVICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: BIAO TAN Data Nascimento: 11/02/1993 Passaporte: E95747779 País: CHINA Mãe: SULIN ZHENG Pai: CHENGHONG TAN.</p><p>Processo: 08228.007996/2023-26 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HEMAGEETHIKA GAJULA Data Nascimento: 27/12/1993 Passaporte: M5179081 País: ÍNDIA Mãe: VIJAYA LAKSHMI GAJULA Pai: CHANDRA SEKHAR GAJULA.</p><p>Processo: 08228.008040/2023-41 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Ryosuke Yamane Data Nascimento: 09/10/1984 Passaporte: TZ2087922 País: JAPÃO Mãe: Mariko Yamane Pai: Tsuyoshi Yamane.</p><p>Processo: 08228.008139/2023-43 Requerente: JACKSNIPE COMERCIO DE VESTUARIO EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JIANGUO ZHOU Data Nascimento: 10/11/1970 Passaporte: EE8513503 País: CHINA Mãe: Ying Meiyu Pai: Zhou Weiqing.</p><p>Processo: 08228.008217/2023-18 Requerente: OPTICA ROJO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LILI LIU Data Nascimento: 29/07/1965 Passaporte: EB5823842 País: CHINA Mãe: Qingmei Ni Pai: Wenguang Liu.</p><p>Processo: 08228.008241/2023-49 Requerente: TOYOTA BOSHOKU DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: TATSUYA FUJIWARA Data Nascimento: 25/11/1980 Passaporte: TR4485524 País: JAPÃO Mãe: YURIKO FUJIWARA Pai: TATSUMI FUJIWARA.</p><p>Processo: 08228.008243/2023-38 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: RUOPENG ZHANG Data Nascimento: 27/04/1984 Passaporte: PE2169158 País: CHINA Mãe: Jing Li Pai: Yu Zhang.</p><p>Processo: 08228.008244/2023-82 Requerente: SOCIETE AIR FRANCE Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANCK BRUNO FRANCIS LECOEUCHE Data Nascimento: 16/09/1977 Passaporte: 20FV10969 País: FRANÇA Mãe: Nicole Pai: Bruno Francis Roland Lecoeuche.</p><p>Processo: 08228.008266/2023-42 Requerente: EEG PRESENTES - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: CHENHUA WANG Data Nascimento: 11/10/1995 Passaporte: E13821281 País: CHINA Mãe: XIUQIN ZHOU Pai: JIANRUI WANG.</p><p>Processo: 08228.008321/2023-11 Requerente: UNICK MAKE COMERCIO COSMETICOS E HIGIENE PESSOAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JIN LIN Data Nascimento: 24/06/1985 Passaporte: EF1612837 País: CHINA Mãe: SHUDUAN WEI Pai: MINGFU LIN.</p><p>Processo: 08228.008322/2023-49 Requerente: NAPA SONOMA COMERCIO DE BEBIDAS E ALIMENTOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Vincenzo Antonio Villamena Data Nascimento: 25/07/1982 Passaporte: YA8700612 País: ITÁLIA Mãe: Anthony Villamena Pai: Cean Tillett.</p><p>Processo: 08228.008415/2023-73 Requerente: COSCO SHIPPING LINES (BRASIL) S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: YUELIANG SONG Data Nascimento: 11/02/1964 Passaporte: PE 2051757 País: CHINA Mãe: MEIFANG YIN Pai: JIEREN SONG.</p><p>Processo: 08228.008471/2023-16 Requerente: ELETROPAULO METROPOLITANA ELETRICIDADE DE SAO PAULO S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: JACOPO SANTONI Data Nascimento: 15/05/1990 Passaporte: YB1711735 País: ITÁLIA Mãe: PAOLA GARZIA Pai: RENATO SANTONI.</p><p>Processo: 08228.008528/2023-79 Requerente: FUNDACAO ANGLO BRASILEIRADE EDUCACAO E CULTURA DE SP Prazo: Indeterminado Imigrante: Ivana Lalovic Data Nascimento: 17/08/1992 Passaporte: 131045859 País: REINO UNIDO Mãe: Tanja Vaskovic Pai: Radomir Lalovic.</p><p>Processo: 08228.008542/2023-72 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: XINNAN YU Data Nascimento: 21/04/1990 Passaporte: PE2071689 País: CHINA Mãe: YUE LI Pai: JINGBO YU.</p><p>Processo: 08228.008588/2023-91 Requerente: OSVALDO MATOS BRASIL COMERCIO DE APARELHOS DE ILUMINACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ANA RITA LAGE MIER DE OLIVEIRA Data Nascimento: 18/07/1984 Passaporte: CC753347 País: PORTUGAL Mãe: ANABELA LAGE MIER Pai: CARLOS ALBERTO FERREIRA DE MAGALHÃES OLIVEIRA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007209/2023-46 Requerente: RENE CASILLAS BARBA Prazo: Indeterminado Imigrante: RENE CASILLAS BARBA Data Nascimento: 12/04/1978 Passaporte: G10520246 País: MÉXICO Mãe: ANTONIA BARBA DE CASILLAS Pai: AGUSTIN CASTILLAS MUNOZ .</p><p>Processo: 08228.007251/2023-67 Requerente: JEAN DIEUDONNE NDABOROHEYE Prazo: Indeterminado Imigrante: JEAN DIEUDONNE NDABOROHEYE Data Nascimento: 28/09/1983 Passaporte: OP0237891 País: BURUNDI Mãe: BUTOYI BOMITILE Pai: NDABOROHEYE ROMAIN.</p><p>Processo: 08228.007994/2023-37 Instituição: VERDIAMA PROPAGACAO E CULTURA Prazo: Indeterminado Imigrante: JEAN MICHEL RANDRIAMBOLOLONA Data Nascimento: 15/04/1985 Passaporte: A18X44476 País: MADAGASCAR Mãe: OLGA RALALARISOA Pai: PAUL JOSEPH RAKOTONIRINA.</p><p>Processo: 08228.008133/2023-76 Instituição: ASSOCIACAO CATOLICA RAINHA DAS VIRGENS Prazo: Indeterminado Imigrante: Brianna Elizabeth Dunn Data Nascimento: 30/05/1997 Passaporte: A34774891 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Simone Carmella Vanzutphen Pai: Brian Smith Dunn.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>