<xml><article id="32273903" name="Port. Martha 25.05.2023" idOficio="9616288" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="327" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=327" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20627896">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.157, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.157, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Reconhecer e certificar ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis e o gozo dos direitos políticos, nos termos do Art. 17 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>CESAR AUGUSTO RAMOS FERNANDES - W010241-C, natural de Portugal, nascido em 07 de janeiro de 1974, filho de Abílio Joaquim Fernandes e de Júlia da Conceição Ramos Fernandes, residente no Estado do Rio Grande do Sul/RS (Processo nº 08018.032293/2023-10).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.158, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ARIADNA THALIA DA COSTA PEREIRA, nascida em 23 de março de 1985, filha de Cicero Joaquim da Costa e de Francisca Maria da Costa, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.031691/2023-19);</p><p>LETICIA LUENA DURANS DUARTE que passou assinar LETICIA LUENA DUARTE LORENZ, nascida em 01 de julho de 1986, filha de Washington Geraldo Duarte e de Maria Raimunda Castelo Durans, adquirindo a nacionalidade Austríaca. (Processo nº 08018.029892/2023-48);</p><p>LUCAS LORENTZ LARA, nascido em 09 de janeiro de 1988, filho de Mateus Júlio Lara e de Silvana Lorentz Lara, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.032073/2023-88);</p><p>LUCAS RICHARD TUCKER, nascido em 28 de abril de 2003, filho de Andrew Tucker e de Alexandra Tucker, adquirindo a nacionalidade Norte-americana (Processo nº 08018.021633/2023-79);</p><p>MARIA GABRIELLE DE SOUZA GUIMARAES DE LEMOS, nascida em 26 de setembro de 1992, filha de Luis Felipe Guimaraes de Lemos Filho e de Marcia Leticia Gonçalves de Souza, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.028364/2023-71) e;</p><p>NAIARA CRISTINA AFONSO DE QUEIROZ, nascida em 18 de abril de 1988, filha de Giovanni Teixeira Afonso e de Maria Aparecida de Queiroz, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.032072/2023-33).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>