<xml><article id="31920745" name="1 CONCEA - Resolucao 62" idOficio="9571862" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/05/2023" artClass="00013:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20566630">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONCEA Nº 62, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação com anfíbios e serpentes mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONCEA Nº 62, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para a criação, a manutenção e a experimentação com anfíbios e serpentes mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE CONTROLE DE EXPERIMENTAÇÃO ANIMAL - CONCEA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 5º, incisos I, IV, V, da Lei nº 11.794, de 8 de outubro de 2008, e tendo em vista a deliberação adotada na 7ª Reunião Extraordinária do CONCEA, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução Normativa dispõe sobre as condições que deverão ser observadas para criação, manutenção e experimentação com anfíbios e serpentes mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica.</p><p>Art. 2º São condições obrigatórias em estudos com anfíbios mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - quanto às instalações:</p><p>a) alojamentos com dimensões e características de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>b) controle de iluminação, umidade e temperatura.</p><p>II - quanto aos procedimentos: enriquecimento ambiental.</p><p>Art. 3º São itens recomendados em instalações de anfíbios mantidos em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - registro da frequência da alimentação dos animais;</p><p>II - registro de higienização dos recintos dos animais;</p><p>III - manual de Procedimentos Operacionais Padrão (POPs);</p><p>Art. 4º São condições obrigatórias em estudos com serpentes mantidas em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I - quanto à infraestrutura:</p><p>a) alojamentos que promovam o bem-estar, com controle de temperatura, umidade, ciclos de luz e trocas de ar e com dimensões e características de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do CONCEA;</p><p>b) fonte de água corrente ou reposição diária no interior da gaiola;</p><p>c) fonte de calor artificial em serpentários abertos;</p><p>d) recintos dos animais abrigados da luz solar;</p><p>e) serpentário aberto ou semiaberto com espécies típicas da região da instalação ou de locais com características climáticas semelhantes;</p><p>f) ambientes que reproduzem o habitat natural da espécie;</p><p>II - quanto aos procedimentos:</p><p>a) registro de alimentação dos animais;</p><p>b) identificação dos animais;</p><p>c) inspeção e registro diários das condições físicas e de bem-estar dos animais;</p><p>d) gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente;</p><p>e) níveis de biossegurança das áreas da instalação de acordo com o risco biológico das atividades realizadas.</p><p>Art. 5º São itens recomendados em instalações de serpentes mantidas em instalações de instituições de ensino ou pesquisa científica:</p><p>I- área de quarentena;</p><p>II - ambulatório e centro cirúrgico;</p><p>III - enriquecimento ambiental;</p><p>IV - manual de Procedimentos Operacionais Padrão (POPs);</p><p>V - registro de higienização dos recintos dos animais;</p><p>VI - depósito para materiais;</p><p>VII - área de higienização separada da área de manutenção de animais;</p><p>Art. 6º Os itens de caráter obrigatório e de caráter recomendável nas instalações de que trata esta Resolução Normativa estão sumarizados, na forma do Anexo.</p><p>Art. 7º Fica revogada a Resolução Normativa CONCEA nº 29, de 13 de novembro de 2015.</p><p>Art. 8º Esta Resolução Normativa entra em vigor em 09 de maio de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>TABELA AUXILIAR - CRITÉRIO MÍNIMOS PARA CRIAÇÃO, MANUTENÇÃO E EXPERIMENTAÇÃO DE ANFÍBIOS E SERPENTES MANTIDOS EM INSTALAÇÕES DE INSTITUIÇÕES DE ENSINO OU PESQUISA CIENTÍFICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANFÍBIOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Instalações animais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alojamentos com dimensões e características que atendam aos hábitos e necessidades de cada espécie, respeitando as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controle de iluminação, umidade e temperatura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Procedimentos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enriquecimento ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro da frequência da alimentação dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro de higienização dos recintos dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manual de Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SERPENTES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alojamentos com dimensões e características que atendam os hábitos e necessidades de cada espécie e que promovam a segurança dos animais e dos técnicos, respeitando as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alojamentos que promovam o bem-estar dos animais, de acordo com as especificações do Guia Brasileiro de Produção, Manutenção ou Utilização de Animais em Atividades de Ensino ou Pesquisa Científica do Concea</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fonte de água no interior da gaiola</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controle de temperatura, umidade, ciclos de luz e trocas de ar de acordo com as necessidades das espécies</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inspeção e registro diários das condições físicas e de bem-estar dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ambulatório e centro cirúrgico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enriquecimento ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerenciamento de resíduos sólidos de acordo com a legislação vigente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espécies a serem mantidas devem ser típicas da região de instalação do serpentário ou provenientes de locais com características climáticas semelhantes ou de ambientes que reproduzam o habitat natural da espécie</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fontes de calor artificiais em serpentários abertos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fonte de água corrente ou frequência diária de troca de água para os animais do recinto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ambientes abrigados da luz solar nos recintos dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro de higienização dos recintos dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro da frequência da alimentação dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manual de Procedimentos Operacionais Padrão (POPs)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de quarentena</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação dos animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro de Inspeção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espaço reservado para os materiais de reposição utilizados na criação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de higienização externa às salas de manutenção de animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recomendado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Níveis de biossegurança das áreas da instalação de acordo com o risco biológico das atividades realizadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obrigatório</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>