<xml><article id="32252863" name="ExtParecer8518Sempre" idOficio="9613838" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="24/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00003" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20624613">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.518/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.518/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05; do Artigo 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05 e do Artigo 5º, inciso IV da Resolução Normativa Nº 1, de 20 de Junho de 2006 e Portaria Nº 4128/2020/SEI-MCTI de 30 de novembro de 2020, torna público que após a análise da solicitação de alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio, passa ser composta como a seguir discriminada:</p><p>Processo SEI nº: 01245.003289/2023-11</p><p>Requerente: SEMPRE AgTech Ltda.</p><p>CQB: 542/21</p><p>Assunto: Alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio</p><p>Extrato Prévio: 8767/2023, publicado em 28/03/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A requerente solicitou ao Presidente da CTNBio parecer técnico referente à nova composição da Comissão Interna de Biossegurança. Para tanto, o responsável legal da instituição, Fernando João Prezzotto, emitiu ato formal de alteração da CIBio, a saber: Carta S/N, recebida em 16/03/2023, no qual exclui Filipe Augusto Bengosi Bertagna e Lucas Rafael de Souza Camacho.</p><p>A composição proposta consta dos seguintes membros: Samantha Vieira Abbad (Presidente), Charles Hobi Zimmer, Hugo Bruno Correa Molinari, Isabela Yamauchi Torres, Jefferson Strieger Dalmaso, Marcelo Picanço de Farias e Mayla Daiane Correa Molinari. Atendidas as recomendações e as medidas de biossegurança contidas no processo, esta comissão interna de biossegurança é apta a gerir os riscos associados às atividades desenvolvidas na instituição.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato de parecer não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis às atividades em questão.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALA.BR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>