<xml><article id="32246632" name="Port-86-2023-DPC-prorrogacao-651" idOficio="9612752" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20623049">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 86/DPC, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga, excepcionalmente, o prazo de  validade de portarias de renovação de credenciamento das instituições credenciadas pela Diretoria de Portos e Costas para ministrar Cursos e Treinamentos Complementares regulamentados pela NORMAM-24/DPC (4ª Revisão). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 86/DPC, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga, excepcionalmente, o prazo de validade de portarias de renovação de credenciamento das instituições credenciadas pela Diretoria de Portos e Costas para ministrar Cursos e Treinamentos Complementares regulamentados pela NORMAM-24/DPC (4ª Revisão).</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo § 1º, art. 9º do anexo A, da Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar, excepcionalmente, até 31 de dezembro de 2023, as validades das portarias de renovação de credenciamento nº 106/DPC, de 7 de abril de 2020, que credenciou a empresa Shelter Santos Cursos e Treinamentos SS Ltda-ME para o curso CIPN; nº 107/DPC, de 7 de abril de 2020, que credenciou a empresa Shelter Santos Cursos e Treinamentos SS Ltda-ME para o curso CFPN; nº 108/DPC, de 7 de abril de 2020, que credenciou a empresa Seaman Náutica Ltda-EPP para o curso CFPN; nº 109/DPC, de 7 de abril de 2020, que credenciou a empresa Seaman Náutica Ltda-EPP para o curso CFPN; nº 110/DPC, de 7 de abril de 2020, que credenciou a empresa Seaman Náutica Ltda-EPP para o curso CFPN; nº 111/DPC, de 7 de abril de 2020, que credenciou a empresa Seaman Náutica Ltda-EPP para o curso CFPN; nº 130/DPC, de 14 de abril de 2020, que credenciou a empresa Brazilian Crew Treinamento e Capacitação Naval Ltda-ME para o curso CBSN; nº 131/DPC, de 14 de abril de 2020, que credenciou a empresa Brazilian Crew Treinamento e Capacitação Naval Ltda-ME para o curso CFPN; e nº 132/DPC, de 14 de abril de 2020, que credenciou a empresa Seaman Náutica Ltda-EPP para o curso CBSN.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação em DOU.</p><p class="assina">V Alte SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>