<xml><article id="32158217" name="ExtParecer8502Embrapa" idOficio="9601915" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="18/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00011" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20608363">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.502/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.502/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 261ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 11/05/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.016913/2022-51</p><p>Requerente: Embrapa Recursos Genéticos e Biotecnologia (Cenargen)</p><p>CQB: 004/96</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para transporte de Organismo Geneticamente Modificado - OGM da classe de risco 2</p><p>Extrato Prévio: 8768/2023, publicado no Diário Oficial da União em 14/03/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A Presidente da Comissão Interna de Biossegurança da Embrapa Recursos Genéticos e Biotecnologia (Cenargen), Dra. Maria Cristina Mattar da Silva, solicita parecer técnico da CTNBio para transporte em território nacional de Organismo Geneticamente Modificado da classe de risco 2, Mycoplasma mycoides; subspecies capri; cepa GM12 (JCVI-syn1.0) e M. mycoides (JCVI-syn3A e derivados), da Embrapa Recursos Genéticos e Biotecnologia - Cenargen (CQB 004/96) para a Universidade Federal da Bahia - UFBA (CQB 099/99), a ser realizado por transporte aéreo. No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>