<xml><article id="32236971" name="Portaria 455" idOficio="9611074" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00049:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério dos Transportes/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20620967">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 455, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Rodovia, proposto pela empresa Concessionária de Rodovias Noroeste Paulista S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 455, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Rodovia, proposto pela empresa Concessionária de Rodovias Noroeste Paulista S.A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS TRANSPORTES SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, o art. 47, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 35 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, na Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021, considerando o disposto no inciso III do art. 1º do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, e o que consta no Processo nº 50000.011611/2023-56, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Rodovia, proposto pela empresa Concessionária de Rodovias Noroeste Paulista S.A., CNPJ nº 49.314.049/0001-08, denominado "Sistema Rodoviário - LOTE NOROESTE - CONCORRÊNCIA INTERNACIONAL Nº 02/2022", que tem por objetivo a exploração da infraestrutura e da prestação do serviço público de recuperação, operação, manutenção, movimentação, conservação, implantação de melhorias e ampliação da capacidade do Sistema Rodoviário Lote Noroeste, no Estado de São Paulo, com extensão total de 600,35 km, abrangendo trechos da rodovia SP-310, compreendido entre o município de São Carlos e o Município de Mirassol, da rodovia SP-323, compreendido entre o município de Taquaritinga e o Município de Pirangi, da rodovia SP-326, compreendidos entre o município de Matão e o Município de Barretos, da rodovia SP-333, compreendido entre o Município de Sertãozinho e o município de Borborema e da rodovia SP-351, compreendido entre o município de Bebedouro e o Município de Catanduva, além de seus acessos e alças e incluindo, ainda, os elementos integrantes da faixa de domínio, edificações e terrenos, pistas, acostamentos, obras de arte especiais e quaisquer outros elementos, bem como pelas áreas ocupadas com instalações operacionais e administrativas, referente ao Contrato de Concorrência Internacional nº 02/2022-ARTESP, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério dos Transportes quando da conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.011611/2023-56 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGE SANTORO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANEXO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concessionária de Rodovias Noroeste Paulista S.A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49.314.049/0001-08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rodovia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projeto na área de infraestrutura de transporte rodoviário, denominado "Sistema Rodoviário - LOTE NOROESTE - CONCORRÊNCIA INTERNACIONAL Nº 02/2022", que tem por objetivo a exploração da</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>infraestrutura e da prestação do serviço público de recuperação, operação, manutenção, movimentação, conservação, implantação de melhorias e ampliação da capacidade do Sistema Rodoviário Lote</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Noroeste, no Estado de São Paulo, com extensão total de 600,35 km, abrangendo trechos da rodovia SP-310, compreendido entre o município de São Carlos e o Município de Mirassol, da rodovia SP-323,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>compreendido entre o município de Taquaritinga e o Município de Pirangi, da rodovia SP-326, compreendidos entre o município de Matão e o Município de Barretos, da rodovia SP-333, compreendido entre o</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Sertãozinho e o município de Borborema e da rodovia SP-351, compreendido entre o município de Bebedouro e o Município de Catanduva, além de seus acessos e alças e incluindo, ainda, os</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>elementos integrantes da faixa de domínio, edificações e terrenos, pistas, acostamentos, obras de arte especiais e quaisquer outros elementos, bem como pelas áreas ocupadas com instalações operacionais e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>administrativas, referente ao Contrato de Concorrência Internacional nº 02/2022-ARTESP, contemplando, dentre outras, a implantação dos seguintes serviços e obras:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Duplicação - 122,60km;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Faixa Adicional - 59,62 Km;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Acostamentos - 7,22km;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Rotatória Alongamento - 7 unidades;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Trombetas - 2 unidades (ampliação);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Diamantes - 33 unidades (16 c/ rotatórias - 4 construções - 5 ampliações);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Parclos - 1 unidade;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Trevos - 4 ampliações;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Viadutos - 1 unidade;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- SAU´s - 3 unidades;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Obras de Artes Especiais Novas - 2 unidades e 3 alargamentos;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Passarelas - 22 adequações;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Adequação de Gabarito - 4 unidades;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Readequação de dispositivo - 7 unidades;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Adequação de Projeto - 1 trevo e 6 viadutos; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Balanças - 1 readequação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado de São Paulo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.209.349.550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas das Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 105.591.110,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>