<xml><article id="32065126" name="Decisao 025-2023 - INTERDICAO MA" idOficio="9590095" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="12/05/2023" artClass="00070:00245:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Paraná" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592042">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/PR Nº 25, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a Interdição Ética das atividades desenvolvidas por profissionais de Enfermagem no Estabelecimento de Saúde Maternidade Mater Dei Ltda, localizado no município de Guarapuava- PR.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/PR Nº 25, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Interdição Ética das atividades desenvolvidas por profissionais de Enfermagem no Estabelecimento de Saúde Maternidade Mater Dei Ltda, localizado no município de Guarapuava- PR.</p><p>O Conselho Regional de Enfermagem do Paraná - Coren-PR, neste ato representado por seu Presidente, em conjunto com o Secretário do Plenário, no uso de suas atribuições legais e regimentais, que lhe são conferidas pelos artigos 2º e 15 e seus incisos II, VIII e XIV, todos da Lei nº 5.905, de 12 de julho de 1973, e; CONSIDERANDO o artigo 78 da Lei 5.172, de 25 de outubro de 1966; CONSIDERANDO o Código de Ética dos Profissionais de Enfermagem; CONSIDERANDO o art. 8º da Resolução Cofen 374/2011; CONSIDERANDO o Processo Administrativo de Sindicância do Coren-PR nº 381/2023 referente a Maternidade Mater Dei Ltda; CONSIDERANDO a deliberação do Plenário do Conselho Regional de Enfermagem do Paraná, proferida na 715º Reunião Ordinária de Plenária realizada em 09/05/2023. decide:</p><p>Art. 1° - INTERDITAR eticamente as atividades de enfermagem na Maternidade Mater Dei Ltda, até que sejam atendidos os preceitos legais inerentes à Enfermagem e a legislação de saúde, por colocar em risco a segurança e a saúde dos profissionais de enfermagem e da população assistida. Parágrafo único- Fica assegurada a continuidade da assistência de enfermagem aos pacientes internados ou sob cuidados da enfermagem na data da Interdição.</p><p>Art. 2º - Para fins de reabilitação das atividades de Enfermagem no nosocômio, deverão ser cumpridas integralmente as condições estabelecidas no Anexo I da presente Decisão.</p><p>Art. 3º - Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RITA SANDRA FRANZ</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">EDUARDO JOSÉ TRUPPEL</p><p class="cargo">Secretário</p><p>ANEXO I</p><p>CONDIÇÕES DE REABILITAÇÃO ÉTICA DAS ATIVIDADES DE ENFERMAGEM DA MATERNIDADE MATER DEI LTDA</p><p>Art. 1º - Para fins de Reabilitação das atividades de enfermagem desenvolvidas na Maternidade Mater Dei Ltda, suspensas por força da DECISÃO COREN-PR nº25/2023, deverá a instituição providenciar a regularização das seguintes situações, solicitando a reabilitação (de acordo com as ilegalidades/irregularidades encontradas):</p><p>I. Inexistência ou ausência de enfermeiro onde são desenvolvidas as atividades de enfermagem, em uma das noites, sendo inseridos profissionais que exercem o período da manhã e tarde, para sobreaviso.</p><p>II. Inexistência ou inadequação dos registros relativos à assistência de enfermagem.</p><p>III. Escala de trabalho de enfermagem com dados e/ou informações incompletas.</p><p>Art. 2º- A solicitação deverá ser encaminhada ao Presidente do Coren-PR. Parágrafo Único: a Presidente do Regional providenciará junto a Comissão Sindicante, emissão de Parecer pormenorizado do atendimento ou não das condições supramencionadas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>