<xml><article id="32009634" name="FNDE1_RESOLUCAO NA 07 DE 08 DE M" idOficio="9582924" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/05/2023" artClass="00025:00047:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="87" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=87" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20581726">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 7, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza, em caráter excepcional, a realização de processo licitatório, pelos próprios entes federativos, para a aquisição de bicicletas e capacetes escolares por meio do Programa Caminho da Escola.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 7, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza, em caráter excepcional, a realização de processo licitatório, pelos próprios entes federativos, para a aquisição de bicicletas e capacetes escolares por meio do Programa Caminho da Escola.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO DELIBERATIVO DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO substituta, no uso da atribuição que lhe confere o art. 7º, § 1º, da Lei nº 5.537, de 21 de novembro de 1968, o art. 3º e o art. 6º, inciso VI, da Resolução CD/FNDE nº 31, de 30 de setembro de 2003, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.162, de 4 de agosto de 2022, e na Resolução CD/FNDE nº 1, de 20 de abril de 2021, resolve, ad referendum:</p><p>Art. 1º Autorizar, em caráter excepcional, a realização de processo licitatório pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Municípios, ou a adesão a outras atas de registro de preços realizados por órgãos públicos, para a aquisição de bicicletas e capacetes escolares por meio do Programa Caminho da Escola, nos termos do art. 3º, § 5º, do Decreto nº 11.162, de 4 de agosto de 2022, e do art. 1º, § 3º, da Resolução CD/FNDE nº 1, de 20 de abril de 2021.</p><p>Parágrafo único. A autorização prevista no caput aplica-se às aquisições com recursos próprios ou oriundos de convênios e termos de compromissos do Plano de Ações Articuladas - PAR, enquanto não existir ata de registro de preços disponibilizada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE para a aquisição de bicicletas e capacetes escolares por meio do Programa Caminho da Escola.</p><p>Art. 2º Para a aquisição de que trata a presente Resolução, os entes federativos deverão considerar a manutenção da qualidade, padronização e segurança das bicicletas a serem adquiridas bem como seguir as regras de planejamento, execução, monitoramento, controle e fiscalização dos recursos públicos repassados, conforme disposto na Resolução CD/FNDE nº 1, de 2021.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Resolução CD/FNDE nº 40, de 29 de dezembro de 2010.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA IZOLDA CELA DE ARRUDA COELHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>