<xml><article id="32254583" name="PORTARIAS DE INSTAURACAO" idOficio="9614018" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20624952">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 384, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 384, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante VICTOR BECAYLAS MALIC, RNM F6220684, nacional do FILIPINAS, nascido(a) em 28/04/1969, filho(a) de FLORENCIA BECAYLAS, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.032321/2023-91.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 385, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante TAKAYUKI NAKAJIMA, RNM V1369394, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 24/10/1971, filho(a) de NOBUO NAKAJIMA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.032342/2023-14.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p>PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 386, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante HIROSHI TANOGUCHI, RNM F299188J, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 23/05/1967, filho(a) de FUJIKO TANOGUCHI, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.032368/2023-54.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 387, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante SHOGO HAYASHI, RNM G4600660, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 04/06/1967, filho(a) de YUKO HAYASHI, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.032369/2023-07.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 388, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante ARATA BABA, RNM V203333T, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 23/08/1962, filho(a) de KONAE BABA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.032346/2023-94.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>