<xml><article id="32087366" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9342" idOficio="9592751" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/05/2023" artClass="00014:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20595707">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.342, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.342, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA, no uso das suas atribuições, observado o disposto no Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, e alterações, e o disposto no artigo 32, inciso XXI, do Anexo X da Portaria n° 8.374, de 6 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 08/02/2023, bem como o que consta do Processo nº 01250.006803/2020-41, resolve:</p><p>Art. 1° Autorizar a adaptação da outorga para execução do serviço de retransmissão de televisão, ancilar ao serviço de radiodifusão de sons e imagens, em caráter secundário para o caráter primário, na localidade de CAMPINAS, estado de SÃO PAULO, com utilização do canal digital 51 (cinquenta e um), decorrente da consignação à FUNDAÇÃO BOAS NOVAS, CNPJ n° 84.541.689/0001-51, por meio da Portaria n° 6.910, de 27 de novembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 30 de novembro de 2017, para continuar executando o serviço de retransmissão de televisão, em caráter secundário, em tecnologia digital, cuja autorização inicial, materializada por meio da Portaria nº 473, de 12 de setembro de 2003, publicada no Diário Oficial da União de 25 de setembro de 2003, foi transferida à TVCI TV COMUNICAÇÕES INTERATIVAS LTDA., CNPJ n° 01.871.985/0001-93, por intermédio da Portaria nº 5799, de 08 de novembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União de 14 de novembro de 2018.</p><p>Art. 2° A presente autorização reger-se-á pelas disposições do citado Decreto e demais normas específicas.</p><p>Art. 3° Para fins de execução do referido serviço, deverão ser observado os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no artigo 24 do Decreto n° 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, alterado pelo Decreto n° 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 4° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Wilson Diniz Wellisch</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>