<xml><article id="32331622" name="Port83P" idOficio="9622948" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637114">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 83, DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 83, DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e;</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do INCRA no Sudeste do Pará - SR(PA/SE) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que procederam a análise do processo administrativo nº 54600.001240/2016-67 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR(PA/SE)/Nº 27, de 18/10/2016, publicada no Diário Oficial da União nº 212, Seção 1, Página 56, de 17/12/2001, que criou o Projeto de Assentamento SÃO JOSÉ DA ÁGUA BONITA, código SIPRA MB0538000, localizado no município de Conceição do Araguaia, no estado do Pará;</p><p>Considerando que a retificação da área do Projeto de Assentamento SÃO JOSÉ DA ÁGUA BONITA com a base cartográfica da SR(PA/SE), alterada de 1.153,0004 ha (um mil, cento e cinquenta e três hectares e quatro centiares) para 1.142,4551 ha (um mil, cento e quarenta e dois hectares, quarenta e cinco ares e cinquenta e um centiares), proveniente da execução de atividades de georreferenciamento, de certificação, e de atualização da matrícula em Cartório de Registro de Imóveis e encontra-se em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/SE), conforme descrito na Nota Técnica nº 1120/2023/SE)F2/SR(PA/SE)F/SR(PA/SE)/SR(PA/INCRA (SEI nº 16078383), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 1.153,0004 ha (um mil, cento e cinquenta e três hectares e quatro centiares), constante da Portaria INCRA/SR(PA/SE)/Nº 27, de 18/10/2016, publicada no Diário Oficial da União nº 212, Seção 1, Página 56, de 17/12/2001, que criou o Projeto de Assentamento SÃO JOSÉ DA ÁGUA BONITA, código SIPRA MB0538000, localizado no município de Conceição do Araguaia no Estado do Pará, cuja nova área será de 1.142,4551 ha (um mil, cento e quarenta e dois hectares, quarenta e cinco ares e cinquenta e um centiares) em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/SE).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>