<xml><article id="31995690" name="ADE2RF33" idOficio="9581516" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="09/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00094:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579917">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 33, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede habilitação ao Regime Especial de Aquisição de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - Recap - à pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 33, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Concede habilitação ao Regime Especial de Aquisição de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - Recap - à pessoa jurídica que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, em face ao disposto nos arts. 12 a 16 da Lei nº 11.196, de 21 de novembro de 2005, no Decreto nº 5.649, de 29 de dezembro de 2005, no art. 637 da Instrução Normativa RFB nº 2121, de 15 de dezembro de 2022, na Portaria RFB n° 114 de 27/01/2022, arts. 2° e 4°, e com base no processo nº 13042.097044/2022-13, declara:</p><p>Art. 1º: Habilitada ao Regime Especial de Aquisição de Bens de Capital para Empresas Exportadoras (RECAP), a pessoa jurídica ALUNORTE ALUMINA DO NORTE DO BRASIL S A, CNPJ nº 05.848.387/0001-54, na condição de pessoa jurídica preponderantemente exportadora a que se refere o art. 13 da Lei nº 11.196, de 21/11/2005;</p><p>Art. 2º: O benefício de que trata o artigo anterior poderá ser usufruído nas aquisições e importações realizadas no período de 3 (três) anos, contados da data de habilitação ao Recap, e aplica-se a todos os estabelecimentos da pessoa jurídica habilitada;</p><p>Art. 3º: Os bens amparados por este regime especial, conforme o art. 16 da Lei nº 11.196, de 2005, são apenas aqueles relacionados no anexo ao Decreto nº 5.789, de 25 de maio de 2006;</p><p>Art. 4º: A pessoa jurídica vendedora deverá fazer constar na nota fiscal de venda a expressão "venda efetuada com suspensão da exigência da Contribuição para o PIS/Pasep e da Cofins", com especificação do dispositivo legal correspondente, bem como o número deste ADE;</p><p>Art. 5º: A presente habilitação poderá ser cancelada de ofício na hipótese em que ficar demonstrado que a pessoa jurídica beneficiária não satisfazia ou deixou de satisfazer, ou não cumpria ou deixou de cumprir os requisitos para habilitação ao regime;</p><p>Art. 6º: Este Ato Declaratório produzirá efeitos a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARCONE EVARISTO A. PAIM</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>