<xml><article id="32289718" name="Res008Consu2023-reserva de vagas" idOficio="9617651" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/05/2023" artClass="00025:00153:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal de São João Del Rei/Secretaria dos Conselhos Superiores" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20629695">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 8, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui reserva de vagas para qualificação de servidores da Universidade Federal de São João del-Rei - UFSJ - nos programas de Pós-graduação stricto sensu desta Universidade.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 8, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui reserva de vagas para qualificação de servidores da Universidade Federal de São João del-Rei - UFSJ - nos programas de Pós-graduação stricto sensu desta Universidade.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO UNIVERSITÁRIO DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE SÃO JOÃO DEL-REI - UFSJ, no uso de suas atribuições legais e estatutárias, e considerando:</p><p>- o Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos Técnico-Administrativos em Educação da UFSJ, instituído pela Lei nº 11.091, de 12 de janeiro de 2005, implementado em consonância com as diretrizes nacionais, de acordo com o Decreto nº 5.825, de 29 de junho de 2006;</p><p>- a renovação do quadro de pessoal técnico-administrativo proporcionada pelos processos de expansão desta Universidade, que permitiu aumento importante do número de servidores aptos a continuar estudos em nível de pós-graduação;</p><p>- o Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, que dispõe sobre a Política Nacional de Desenvolvimento de Pessoas da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, quanto a licenças e afastamentos para ações de desenvolvimento;</p><p>- o Programa de Capacitação e Aperfeiçoamento dos Servidores Técnico-administrativos em Educação da UFSJ, que prevê a promoção de ações de qualificação para os servidores da UFSJ, no âmbito da educação fundamental, ensino médio, graduação e pós-graduação lato e stricto sensu e fornecer-lhes condições para prosseguir estudos em nível de pós-graduação, na própria UFSJ ou em outras instituições;</p><p>- a inexistência de uma política governamental de apoio com bolsas de estudo e a impossibilidade de contratação de mão de obra para substituição de técnicos em casos de afastamentos para pós-graduação, o que dificulta a busca por programas de outras instituições;</p><p>- a necessidade de qualificação do corpo docente; e</p><p>- o Parecer nº 020, de 22-05-23, deste mesmo Conselho, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a reserva de, no mínimo, 10% de vagas nos programas de pós-graduação stricto sensu para qualificação de servidores Técnico-administrativos em Educação e dos servidores Docentes do quadro da Universidade Federal de São João del-Rei - UFSJ.</p><p>Parágrafo Único. Concorrerá à reserva de vagas proposta no caput deste artigo os servidores que buscarem nível de escolaridade superior ao que se encontra titulado. Quando o nível de qualificação pretendido for equivalente ou menor ao que já possuir, poderá se candidatar somente às vagas de ampla concorrência.</p><p>Art. 2º O candidato servidor deverá submeter-se às regras do processo seletivo definidas no edital de seleção.</p><p>Art. 3º A matrícula do servidor aprovado no processo seletivo pela reserva de vagas dependerá de atestado de vínculo efetivo emitido pela Pró-reitoria de Gestão e Desenvolvimento de Pessoas (PROGP).</p><p>Parágrafo Único. A anuência levará em consideração os objetivos constantes do Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, que institui a política e as diretrizes para o desenvolvimento de pessoal da administração pública federal direta, autárquica e fundacional.</p><p>Art. 4º A concessão de Afastamento, Horário Especial e Ação de Desenvolvimento em Serviço a servidor estudante dependerá das exigências do Programa de Pós-graduação em que o servidor estiver matriculado e da anuência da Chefia imediata e da PROGP.</p><p>Parágrafo Único. A aprovação no processo seletivo não implica na garantia de concessão de bolsa de estudos de agência de fomento ou institucional, que seguirá os mesmos critérios para os discentes dos programas e das agências de fomento.</p><p>Art. 5º Os casos omissos serão julgados pelo respectivo Colegiado do Programa e, em segunda instância, pela Pró-Reitoria competente.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">MARCELO PEREIRA DE ANDRADE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>