<xml><article id="32274791" name="PA2023-11383" idOficio="9616426" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00040:00017:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="342" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=342" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628163">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.383, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.383, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA AEROPORTUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 33, incisos II, VII, X, XII, XV, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto na Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e considerando o que consta do processo nº 00058.035321/2018-05, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria nº 3.352, de 30 de outubro de 2018, republicada no Diário Oficial da União de 16 de novembro de 2018, Seção 1, página 140, que aprova a relação de documentos e prazos de análise dos processos que envolvem aprovação de planos e programas, cadastro e certificação de aeródromos e autorização de operações, obras e serviços, passa a vigorar acrescida dos Anexos X, XI e XII, na forma do Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GIOVANO PALMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ANEXO X À PORTARIA Nº 3.352/SIA, DE 30 DE OUTUBRO DE 2018.</p><p>[RESERVADO]</p><p>ANEXO XI À PORTARIA Nº 3.352/SIA, DE 30 DE OUTUBRO DE 2018.</p><p>[RESERVADO]</p><p>ANEXO XII À PORTARIA Nº 3.352/SIA, DE 30 DE OUTUBRO DE 2018.</p><p>Processos de Solicitação de reavaliação de medida cautelar</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de processo a ser solicitado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Documentação a ser entregue à ANAC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aeródromos: Solicitação de reavaliação de medida cautelar <sup>1</sup> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. "Requerimento de reavaliação de medida cautelar" devidamente preenchido, com declaração e identificação do aeródromo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sim</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. No caso de cautelar por risco presumido: Enviar as informações solicitadas na comunicação que originou a imposição da restrição, reestabelecendo o contato do operador com a ANAC.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sim, se a cautelar for de risco presumido</p><p>(entenda o que é risco presumido no endereço https://www.gov.br/anac/reavaliacao)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. No caso de cautelar por risco conhecido: Apresentação evidências objetivas (tais como registros fotográficos e/ou documentais) de que a condição crítica que motivou a restrição foi sanada e que as condições de segurança do aeródromo foram restauradas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sim, se a cautelar for de risco conhecido</p><p>(entenda o que é risco conhecido no endereço https://www.gov.br/anac/reavaliacao)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. No caso de cautelar por vencimento da portaria de cadastro: Apresentação dos mesmos documentos solicitados no "Processo de Renovação Cadastral", conforme Anexo II à Portaria 3.352/SIA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sim, se a cautelar for relativa ao vencimento da Portaria de cadastro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. No caso de cautelar por notícia de conflito do aeródromo privado com normas locais, conforme artigo 17, inciso V da Resolução 158/2010 (disponível no endereço https://www.anac.gov.br/assuntos/legislacao/legislacao-1/resolucoes/resolucoes-2010/resolucao-no-158-de-13-07-2010): Apresentação de resposta ao Ofício encaminhado à ANAC que aponta a motivação para a cautelar, com as documentações pertinentes, se for o caso.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sim, se a cautelar for relativa à notícia de conflito de normas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Outros casos de medidas de restrição/cautelar não enquadradas nos itens anteriores: Apresentação de informações e comprovações sobre a correção da situação que motivou a aplicação da restrição.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sim, se a cautelar não se enquadrar nos itens de 2 a 5 dessa tabela.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Dos Prazos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Prazo de análise <sup>2,3</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 dias (risco presumido, item 2 dessa tabela) 10 dias (itens 3 a 6 dessa tabela)</p></td></tr></table><p> <sup>1</sup> Orientações sobre o processo podem ser obtidas no seguinte endereço: https://www.gov.br/anac/reavaliacao</p><p> <sup>2</sup> Após análise das evidências, será emitido parecer informando se a medida acautelatória será mantida, alterada ou revogada. Este processo não poderá ser reaberto, caso o operador/interessado deseje nova avaliação com juntada de documentos complementares, deve iniciar novo processo de reavaliação de medida acautelatória.</p><p> <sup>3</sup> A contagem dos prazos se inicia no primeiro dia útil seguinte ao protocolo da documentação no processo.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>