<xml><article id="31938305" name="PORTARIA 462" idOficio="9573749" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="268" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=268" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20569098">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 462, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece critérios para a execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas com identificador de Resultado Primário 9 (RP 9), lastreadas nas ações sob a gestão do Ministério das Cidades e entidades vinculadas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 462, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece critérios para a execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas com identificador de Resultado Primário 9 (RP 9), lastreadas nas ações sob a gestão do Ministério das Cidades e entidades vinculadas.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe conferem o parágrafo único, incisos I e II, do art. 87 da Constituição Federal e o art. 20 da Medida Provisória nº 1.154 de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto na Lei nº 13.898, de 11 de novembro de 2019 (LDO/2020), na Lei nº 14.116, de 31 de dezembro de 2020 (LDO/2021), na Lei nº 14.194, de 20 de agosto de 2021 (LDO/2022), no § 2º do art. 3º da Portaria MDR nº 3.728, de 26 de dezembro de 2022, e no Parecer de Força Executória n. 00142/2022/SGCT/AGU, de 22 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º A execução de despesas em curso, iniciadas no período de 2020 a 2022, classificadas com identificador de Resultado Primário 9 (RP 9), lastreadas nas ações sob gestão do Ministério das Cidades e entidades vinculadas, será realizada conforme procedimentos estabelecidos nesta Portaria.</p><p>Art. 2º A continuidade da execução das despesas de que trata o art. 1º fica condicionada a:</p><p>I - ter sido realizado o empenho total até a data de 20 de dezembro de 2022;</p><p>II - reavaliação e ateste pelas secretarias finalísticas quanto à conformidade com os respectivos programas e ações orçamentárias.</p><p>Art. 3º Na reavaliação de que trata o inciso II do art. 2º, deverá ser considerado o atendimento prioritário a municípios com baixos indicadores socioeconômicos, tais como o Índice de Desenvolvimento Humano - IDH, ou outros considerados mais adequados para a política setorial, além de atender, no mínimo, um dos critérios estabelecidos no art. 4º desta Portaria.</p><p>Art. 4º A fim de manter pertinência com as políticas públicas conduzidas pelo Ministério das Cidades e de suas vinculadas para a reavaliação e ateste que trata o inciso II do art. 2º, deverá ser atendido, no mínimo, um dos critérios abaixo, conforme a unidade a que se vincula, além daqueles previstos no inciso I do art. 2º desta Portaria:</p><p>I- Secretaria Nacional de Mobilidade Urbana:</p><p>a) que contribuam para redução das desigualdades e inclusão social;</p><p>b) que auxiliem na promoção da segurança viária nos deslocamentos urbanos;</p><p>c) que promovam melhoria das condições sanitárias adequadas aos diversos usuários das vias públicas urbanas; ou</p><p>d) que auxiliem na promoção do acesso aos serviços básicos e equipamentos públicos.</p><p>II- Secretaria Nacional de Desenvolvimento Urbano e Metropolitano:</p><p>a) que promovam a reabilitação de espaços públicos de forma integrada em áreas urbanas centrais e em áreas vazias ou subutilizadas;</p><p>b) que promovam intervenções urbanísticas que fortaleçam o uso e o acesso a equipamentos, infraestrutura e serviços urbanos;</p><p>c) que incorporem a modernização urbana, ou seja, cidades inteligentes;</p><p>d) que contribuam para o enfretamento da mudança do clima; ou</p><p>e) que qualifiquem subcentros urbanos, fortalecendo novas centralidades com concentração de pessoas de baixa renda.</p><p>III- Secretaria Nacional de Periferias:</p><p>a) que contribuam para a melhorar as condições de segurança e salubridade de domicílios de famílias de baixa renda;</p><p>b) que contribuam para a melhoria das condições de habitabilidade em assentamentos precários, em localidades urbanas ou rurais, por meio da implantação de ações necessárias à regularização urbanística, fundiária e ambiental, bem como ações de trabalho social;</p><p>c) que contribuam para a garantia da segurança da posse e regularização fundiária em núcleos urbanos informais;</p><p>d) que atendam famílias vulneráveis a risco de desastres de deslizamento de massa com intuito de reduzir os níveis de risco as quais estão expostas; ou</p><p>e) que viabilizem instrumentos de planejamento urbano para a gestão de riscos de desastres.</p><p>IV- Secretaria Nacional de Habitação</p><p>a) que promovam o acesso à habitação digna, regular e dotada de serviços públicos, destinada à população de baixa renda, em localidades urbanas ou rurais;</p><p>b) que ampliem a oferta de moradias nas suas diversas formas de atendimento; ou</p><p>c) que promovam a melhoria de moradias existentes para reparar as inadequações habitacionais.</p><p>V- Secretaria Nacional de Saneamento</p><p>a) que contribuam a universalização do acesso e efetiva prestação dos serviços de abastecimento de água, esgotamento sanitário, drenagem e manejo de águas pluviais, e limpeza urbana e manejo de resíduos sólidos em áreas urbanas ou rurais;</p><p>b) que contribuam para melhoria das redes e redução de perdas;</p><p>c) que contribuam para minimização dos impactos provocados por alagamentos, enchentes e inundações recorrentes, e, compensação dos efeitos da urbanização no ciclo hidrológico; ou</p><p>d) que priorizem o atendimento à população em áreas sujeitas a fatores de risco, insalubridade ou degradação ambiental.</p><p>VI- Entidades Vinculadas ou executoras de ações orçamentárias sob gestão deste Ministério:</p><p>a) que atendam a quaisquer critérios listados no inciso I do caput, desde que no âmbito de suas competências.</p><p>§1º Às secretarias finalísticas cabem avaliar, em caráter excepcional, a continuidade das despesas de instrumentos de repasse não enquadrados nos critérios previstos nos incisos I à V do caput, mediante justificativa técnica apensada ao respectivo processo administrativo.</p><p>§2º Os casos excepcionais de que trata o §1º deste artigo, serão objeto de monitoramento pela área de controle interno vinculado ao respectivo ordenador de despesa.</p><p>§3º A reavaliação e o ateste, de que trata o inciso II do art. 2º desta portaria, deverão ser feitos, pelas secretarias finalísticas, de forma individual e fundamentada em cada processo administrativo correspondente.</p><p>Art. 5º A continuação da execução dos contratos administrativos e instrumentos de repasse classificados com o identificador de Resultado Primário 9 (RP 9) deverá observar o acórdão proferido pelo plenário do Supremo Tribunal Federal nas ADPF'S nº 850, 851, 854 e 1.014, nos termos do Parecer de Força Executória n. 00142/2022/SGCT/AGU, emitido pela Secretaria - Geral de Contencioso da Advocacia-Geral da União.</p><p>Art. 6º O atendimento dos procedimentos e critérios estabelecidos nesta portaria não afastam o monitoramento a ser exercido pelo controle interno do Ministério.</p><p>Art. 7º A execução das despesas de que trata esta Portaria deverá ser divulgada no portal oficial do Ministério das Cidades ou de suas entidades vinculadas, conforme o caso.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>