<xml><article id="31866526" name="resolucao_1497_2023 COIME GGFIS" idOficio="9564653" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31497" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="138" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=138" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556380">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.497, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.497, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Medicamentos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) Empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: BLISFARMA INDUSTRIA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 03.220.952/0001-09- AUTORIZ/MS: 1048957</p><p>ENDEREÇO: RUA RODRIGO, 114</p><p>MUNICÍPIO: DIADEMA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4771458/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Penicilínicos): Cápsulas; Comprimidos; Comprimidos Revestidos; Granulados; Pós</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ASTELLAS IRELAND CO. LTD</p><p>ENDEREÇO: KILLORGLIN, CO. KERRY. - PAÍS: IRLANDA - CÓDIGO ÚNICO: A.000042</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ASTELLAS FARMA BRASIL IMPORTAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA. - CNPJ: 07.768.134/0001-04</p><p>AUTORIZ/MS: 1077171 - EXPEDIENTE(s): 4545387/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SHILPA MEDICARE LIMITED</p><p>ENDEREÇO: PLOT NO. S-20 TO S-26, PHARMA SEZ, TSIIC GREEN INDUSTRIAL PARK, POLEPALLY VILLAGE, JADCHERLA MANDAL, MAHABOOBNAGAR DISTRICT - TELANGANA STATE, 509301 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001051</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ZALIKA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 29.536.205/0001-78</p><p>AUTORIZ/MS: 1185754 - EXPEDIENTE(s): 4866559/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PATHEON ITALIA S.P.A.</p><p>ENDEREÇO: 2º TRAV. SX VIA MOROLENSE, 5 - 03013 FERENTINO (FR) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000478</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BRACCO IMAGING DO BRASIL IMPORTAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 10.742.412/0004-01</p><p>AUTORIZ/MS: 1080379 - EXPEDIENTE(s): 4898721/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Grande Volume com Esterilização Terminal; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SANOFI WINTHROP INDUSTRIE</p><p>ENDEREÇO: 30-36, AVENUE GUSTAVE EIFFEL, 37100 - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000555</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANOFI MEDLEY FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.588.595/0010-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1083267 - EXPEDIENTE(s): 4719348/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SAG. MANUFACTURING, S.L.U.</p><p>ENDEREÇO: CRTA. N-I, KM 36, SAN AGUSTIN DE GUADALIX 28750 (MADRID) - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.001155</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LABORATÓRIO QUÍMICO FARMACÊUTICO BERGAMO LTDA - CNPJ: 61.282.661/0001-41</p><p>AUTORIZ/MS: 1006461 - EXPEDIENTE(s): 4751311/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BRISTOL-MYERS SQUIBB MANUFACTURING COMPANY UNLIMITED COMPANY</p><p>ENDEREÇO: STATE ROAD Nº 3, KM. 77.5, HUMACAO PUERTO RICO (PR) 00791 - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000121</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 4782998/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ASTRAZENECA PHARMACEUTICAL CO., LTD.</p><p>ENDEREÇO: NO. 2, HUANGSHAN ROAD, WUXI, JIANGSU - PAÍS: CHINA, REPÚBLICA POPULAR - CÓDIGO ÚNICO: A.000050</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ASTRAZENECA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 60.318.797/0001-00</p><p>AUTORIZ/MS: 1016181 - EXPEDIENTE(s): 4783010/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CATALENT PHARMA SOLUTIONS, L.L.C.</p><p>ENDEREÇO: 2725 SCHERER DRIVE NORTH, ST. PETERSBURG, FLORIDA (FL) 33716-1016 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000139</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 4866413/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas Moles</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CATALENT ANAGNI SRL</p><p>ENDEREÇO: LOC. FONTANA DEL CERASO SNC - STRADA PROVINCIALE 12 CASILINA N. 41 - 03012, ANAGNI (FR) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000126</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 4866786/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ROTTENDORF PHARMA GMBH</p><p>ENDEREÇO: OSTENFELDER STRASSE 51-61, 59320 - ENNIGERLOH - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000535</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GILEAD SCIENCES FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 15.670.288/0001-89</p><p>AUTORIZ/MS: 1109297 - EXPEDIENTE(s): 4890458/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PATHEON INC.</p><p>ENDEREÇO: 2100 SYNTEX COURT, MISSISSAUGA, ONTÁRIO L5N 7K9 - PAÍS: CANADÁ - CÓDIGO ÚNICO: A.000476</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BRISTOL-MYERS SQUIBB FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 56.998.982/0001-07</p><p>AUTORIZ/MS: 1001800 - EXPEDIENTE(s): 4874697/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: VALPHARMA S.P.A.</p><p>ENDEREÇO: VIA RANCO, 112, (LOC. SERRAVALLE), SERRAVALLE, 47899 - PAÍS: SAN MARINO, REPÚBLICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000702</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ACHÉ LABORATÓRIOS FARMACÊUTICOS S.A - CNPJ: 60.659.463/0029-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1005739 - EXPEDIENTE(s): 4831876/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CENEXI FONTENAY SOUS BOIS</p><p>ENDEREÇO: 52, RUE MARCEL ET JACQUES GAUCHER, 94120, FONTENAY-SOUS-BOIS - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000144</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MYLAN LABORATORIOS LTDA - CNPJ: 11.643.096/0001-22</p><p>AUTORIZ/MS: 1088307 - EXPEDIENTE(s): 4898947/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: MSD INTERNATIONAL GMBH (PUERTO RICO BRANCH) LLC</p><p>ENDEREÇO: STATE ROAD 183, PRIDCO INDUSTRIAL PARK, LAS PIEDRAS, PUERTO RICO 00771 - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000566</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MERCK SHARP &amp; DOHME FARMACEUTICA LTDA. - CNPJ: 03.560.974/0001-18</p><p>AUTORIZ/MS: 1001711 - EXPEDIENTE(s): 4883831/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GW PHARMA LTD.</p><p>ENDEREÇO: HISTON, CAMBRIDGE, CB24 9BZ - PAÍS: REINO UNIDO - CÓDIGO ÚNICO: A.001110</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BIOPAS BRASIL PRODUTOS FARMACEUTICOS LTDA - CNPJ: 31.327.287/0001-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1189773 - EXPEDIENTE(s): 0330708/23-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LYOPHILIZATION SERVICES OF NEW ENGLAND, INC. (LSNE)</p><p>ENDEREÇO: 25 COMMERCE DRIVE, BEDFORD, NEW HAMPSHIRE (NH) 03110 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.001605</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LABORATÓRIOS SERVIER DO BRASIL LTDA - CNPJ: 42.374.207/0001-76</p><p>AUTORIZ/MS: 1012787 - EXPEDIENTE(s): 4406316/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Pós Liofilizados</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>