<xml><article id="31912568" name="PORTARIA EMCFA-MD NA 2308" idOficio="9570320" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/05/2023" artClass="00016:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20564447">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA EMCFA-MD  Nº 2.308, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA EMCFA-MD Nº 2.308, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>O CHEFE DO ESTADO-MAIOR CONJUNTO DAS FORÇAS ARMADAS, de acordo com a Portaria GM-MD nº 5.424, de 27 de outubro de 2022, que dispõe sobre o Regulamento da Medalha Mérito Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas (MMEMCFA), e o Processo Administrativo nº 60080.000190/2023-49, resolve:</p><p>CONCEDER a Medalha Mérito Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas aos militares abaixo relacionados:</p><p>I - conforme disposto no art. 16 do Regulamento da MMEMCFA:</p><p>General de Exército FLAVIO MARCUS LANCIA BARBOSA, Chefe de Educação e Cultura do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas;</p><p>Tenente-Brigadeiro do Ar WALCYR JOSUÉ DE CASTILHO ARAUJO, Chefe de Assuntos Estratégicos do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas; e</p><p>Vice-Almirante PAULO CÉSAR BITTENCOURT FERREIRA, Chefe do Gabinete do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas.</p><p>II - conforme disposto no inciso III do art. 11 do Regulamento da MMEMCFA:</p><p>Major-Brigadeiro do Ar RAIMUNDO NOGUEIRA LOPES NETO; e</p><p>General de Brigada MARCELO LORENZINI ZUCCO.</p><p class="assina">Alte Esq RENATO RODRIGUES DE AGUIAR FREIRE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>