<xml><article id="31894117" name="PUBL. 28_1" idOficio="9568381" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/05/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="79" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=79" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20561622">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs De 2 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs De 2 de maio de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 189/2023 de 26/04/2023, 190/2023 de 26/04/2023, 191/2023 de 27/04/2023, 192/2023 de 27/04/2023, 194/2023 de 28/04/2023 e 196/2023 de 28/04/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003815/2023-92 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: PAPA NDIAYE Data Nascimento: 15/09/1995 Passaporte: A02109037 País: SENEGAL Mãe: NDEYE DIENG Pai: MBAYE NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.003817/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: SALIOU MBOW Data Nascimento: 06/10/1996 Passaporte: A02278127 País: SENEGAL Mãe: FATOU OUMY MBOW Pai: MEDOUNE MBOW.</p><p>Processo: 08228.004833/2023-91 Requerente: J &amp; M TECIDOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Longfei Chen Data Nascimento: 01/01/2000 Passaporte: EJ2060677 País: CHINA Mãe: Suhong Xiao Pai: Gongwei Chen.</p><p>Processo: 08228.005664/2023-15 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Filipe Jorge Galego de Almeida Data Nascimento: 23/10/1995 Passaporte: CC624501 País: PORTUGAL Mãe: Lina Maria Murcho Galego Pai: Luis Filipe Carneiro de Almeida.</p><p>Processo: 08228.006335/2023-83 Requerente: KHALID ALI OUMEIRI Prazo: 02 Anos Imigrante: MARY ANN PURIÑO VISCARA Data Nascimento: 31/10/1973 Passaporte: P9322585B País: FILIPINAS Mãe: IMELDA B. PURIÑO Pai: MANUEL Q. VISCARA.</p><p>Processo: 08228.006364/2023-45 Requerente: OMYA DO BRASIL IMPORTACAO, EXPORTACAO E COMERCIO DE MINERAIS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Samuel Eduardo Albores Ruiz Data Nascimento: 08/07/1985 Passaporte: G40228408 País: MÉXICO Mãe: Lilia Ruiz Haro Pai: Samuel Huberto Albores Santos.</p><p>Processo: 08228.006741/2023-46 Requerente: HOME ELETRONICO EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Bing Li Data Nascimento: 01/09/1972 Passaporte: E93586899 País: CHINA Mãe: Meime Chen Pai: Shaoying Li.</p><p>Processo: 08228.006762/2023-61 Requerente: WEIHUA ZHU ELETRONICOS Prazo: 2 Anos Imigrante: Huilan Zhao Data Nascimento: 28/05/1996 Passaporte: EA1577971 País: CHINA Mãe: Wujiao Chen Pai: Junchao Zhao.</p><p>Processo: 08228.006820/2023-57 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FAZLUR RAHMAN Data Nascimento: 01/06/1985 Passaporte: A03250483 País: BANGLADESH Mãe: ANZUBA KHATUN Pai: ABDUR REZZAK.</p><p>Processo: 08228.006821/2023-18 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD FAHIM HOSSAIN Data Nascimento: 04/10/2001 Passaporte: A01969999 País: BANGLADESH Mãe: SELINA AKTER Pai: MD NUR NOBI.</p><p>Processo: 08228.006828/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD FOYEZ ULLAH Data Nascimento: 18/03/1999 Passaporte: EK0972352 País: BANGLADESH Mãe: JANNATUL FERDOUSE Pai: MD SHOHID ULLAH.</p><p>Processo: 08228.006844/2023-14 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD IFRAN UDDIN Data Nascimento: 17/12/2003 Passaporte: B00198746 País: BANGLADESH Mãe: SEULI AKTER Pai: A J M JAMAL UDDIN BHUIYAN.</p><p>Processo: 08228.006845/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD IQBAL HOSSAIN SOJIB Data Nascimento: 14/01/2002 Passaporte: A02819899 País: BANGLADESH Mãe: REKHA BEGUM Pai: MD IBRAHIM.</p><p>Processo: 08228.006846/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD YUSUF Data Nascimento: 07/03/2001 Passaporte: A02076771 País: BANGLADESH Mãe: PARVIN AKTER Pai: MD KHORSHED ALAM.</p><p>Processo: 08228.006847/2023-41 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD SHAHIDUL ISLAM RAHAT Data Nascimento: 19/10/2004 Passaporte: A02150480 País: BANGLADESH Mãe: SHIULI BEGUM Pai: MOHAMMAD ELYAS.</p><p>Processo: 08228.006849/2023-39 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MONWAR HOSSAIN Data Nascimento: 18/07/2000 Passaporte: A03169797 País: BANGLADESH Mãe: MONOWARA BEGUM Pai: OMAR FARUK.</p><p>Processo: 08228.006868/2023-65 Requerente: SKY IMPEX COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KAMRUL ISLAM Data Nascimento: 01/01/1984 Passaporte: EG0837425 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: ABUL KASHEM.</p><p>Processo: 08228.006894/2023-93 Requerente: SKY IMPEX COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MD RAYHAN CHOWDURY Data Nascimento: 14/12/1998 Passaporte: A01982531 País: BANGLADESH Mãe: RAHELA BEGUM Pai: GOLAM ROBBANI.</p><p>Processo: 08228.006897/2023-27 Requerente: VITOR DOS SANTOS CORONA ITAPETININGA Prazo: 02 Anos Imigrante: RATAN CHANDRA SHIL Data Nascimento: 01/05/1985 Passaporte: A04290616 País: BANGLADESH Mãe: LAKSHI RANI SIL Pai: SUDANGSU CHANDRE SHIL.</p><p>Processo: 08228.006963/2023-69 Requerente: SKY IMPEX COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MD SHARIAR ISLAM Data Nascimento: 25/09/1996 Passaporte: A02317216 País: BANGLADESH Mãe: MONOWARA BEGUM Pai: MD SIRAJUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.006967/2023-47 Requerente: SKY IMPEX COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SAHAB UDDIN Data Nascimento: 04/09/1995 Passaporte: A03848988 País: BANGLADESH Mãe: HOSNE ARA BEGUM Pai: JAMAL UDDIN.</p><p>Processo: 08228.006978/2023-27 Requerente: IB7 TASTE &amp; ART LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Ajveer Singh Data Nascimento: 01/01/1999 Passaporte: W2028871 País: ÍNDIA Mãe: Sumati Devi Pai: Jodha Singh.</p><p>Processo: 08228.006999/2023-42 Requerente: BRASTERAPICA INDUSTRIA FARMACEUTICA S/E LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dariel Gonzalez Salas Data Nascimento: 01/02/1994 Passaporte: K136329 País: CUBA Mãe: Dunia Salas Sivero Pai: Pedro Modesto Gonzalez Carcenas.</p><p>Processo: 08228.007003/2023-16 Requerente: BRASTERAPICA INDUSTRIA FARMACEUTICA S/E LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DUNIA SALAS SIVERO Data Nascimento: 20/03/1968 Passaporte: K237341 País: CUBA Mãe: Maria Evarista Sivero Marín Pai: Antonio Modesto Salas Ojeda.</p><p>Processo: 08228.007007/2023-11 Requerente: COMPANHIA DE SEGUROS PREVIDENCIA DO SUL Prazo: 02 Anos Imigrante: FRANCOIS DOMINIQUE PHILIPPE TRITZ Data Nascimento: 30/12/1975 Passaporte: 18HE66449 País: FRANÇA Mãe: COLETTE MICHELINE Pai: GILBERT TRITZ.</p><p>Processo: 08228.007051/2023-12 Requerente: CITIFOZ EXPORTADORA, IMPORTADORA, INDUSTRIA E COMERCIO DE MANUFATURADOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BATOUL MAKKI Data Nascimento: 03/08/1995 Passaporte: RL4258135 País: LÍBANO Mãe: NAHIDA CHAKARON Pai: MAHMOUD MAKKI.</p><p>Processo: 08228.007090/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABRAR FUAD Data Nascimento: 12/05/2005 Passaporte: A01509706 País: BANGLADESH Mãe: FERDOUS AKTER Pai: MD SALOMAN.</p><p>Processo: 08228.007091/2023-56 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABU SUPEAN JIJAN Data Nascimento: 05/06/2002 Passaporte: A04194582 País: BANGLADESH Mãe: ROJENA AKTER Pai: ABDUZZAHER.</p><p>Processo: 08228.007092/2023-17 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANOWAR HOSSIAN Data Nascimento: 02/03/1985 Passaporte: A03588142 País: BANGLADESH Mãe: ANQURER NESA Pai: SIDDEAK ULLAH.</p><p>Processo: 08228.007093/2023-45 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HASAN UDDIN Data Nascimento: 15/04/1997 Passaporte: A01751351 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: MD ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.007094/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAHDI RAHMAN MUNNA Data Nascimento: 11/11/2003 Passaporte: A00593901 País: BANGLADESH Mãe: DILARA AFRUZ Pai: OLIUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.007095/2023-34 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD MASOM Data Nascimento: 01/01/1980 Passaporte: A06378835 País: BANGLADESH Mãe: NAJMA BEGUM Pai: MD NURUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.007096/2023-89 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD SHAHADATH HOSSAIN Data Nascimento: 01/06/1992 Passaporte: A00678041 País: BANGLADESH Mãe: SAHIDA AKHTER Pai: MD MOSARRAF HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.007097/2023-23 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD MAHBUB ALAM Data Nascimento: 13/06/2003 Passaporte: A02127203 País: BANGLADESH Mãe: MORIAM AKTER Pai: MOHAMMAD ANOWAR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.007098/2023-78 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NAZMUL HASAN Data Nascimento: 30/12/1995 Passaporte: BX0274923 País: BANGLADESH Mãe: NOOR JAHAN BEGUM Pai: MD NAZIM UDDIN.</p><p>Processo: 08228.007099/2023-12 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NAZRUL ISLAM TANBIR Data Nascimento: 19/10/2001 Passaporte: A00085802 País: BANGLADESH Mãe: ZANNATUL FERDOUS Pai: NURUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.007100/2023-17 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SAIFUL ISLAM Data Nascimento: 02/01/1993 Passaporte: EL0257354 País: BANGLADESH Mãe: JESMIN AKTHER Pai: BASSU MIAH.</p><p>Processo: 08228.007101/2023-53 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHAHADAT HOSSEN SOJIB Data Nascimento: 07/05/2000 Passaporte: A03289708 País: BANGLADESH Mãe: SHEFALI BEGUM Pai: SABER ALI.</p><p>Processo: 08228.007102/2023-14 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YOUSUF Data Nascimento: 01/01/1984 Passaporte: BX0188590 País: BANGLADESH Mãe: MOMTAJ BEGUM Pai: SIRAJUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.007126/2023-57 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SONGSONG GU Data Nascimento: 10/05/1986 Passaporte: EA1958586 País: CHINA Mãe: Meiqin Jiang Pai: Bin Gu.</p><p>Processo: 08228.007150/2023-96 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FARDIN AHSAN FAHIM Data Nascimento: 20/09/2002 Passaporte: A02959454 País: BANGLADESH Mãe: KAMRUN NAHAR Pai: MOHAMMAD ABDUL HAI.</p><p>Processo: 08228.007152/2023-85 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD YEASIN Data Nascimento: 23/03/1993 Passaporte: EG0995989 País: BANGLADESH Mãe: RANU BEGUM Pai: MD JAMAL UDDIN.</p><p>Processo: 08228.007155/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD YOUSUF Data Nascimento: 01/01/1982 Passaporte: EE0002015 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: MOHAMMAD ULLAH.</p><p>Processo: 08228.007159/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHIN UDDIN Data Nascimento: 30/11/1985 Passaporte: B00502229 País: BANGLADESH Mãe: MASUMA BEGUM Pai: AKKAS MIAH.</p><p>Processo: 08228.007169/2023-32 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOSIUR RAHMAN Data Nascimento: 18/07/1996 Passaporte: A06329094 País: BANGLADESH Mãe: MOHIFUL BEGUM Pai: MD JAFAR ULLAH.</p><p>Processo: 08228.007172/2023-56 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SAIFUL ISLAM Data Nascimento: 10/06/1999 Passaporte: A02169511 País: BANGLADESH Mãe: PIARA BEGUM Pai: NURUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.007173/2023-17 Requerente: CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA Prazo: 02 Anos Imigrante: NANASE NAGAOKA Data Nascimento: 19/04/1995 Passaporte: TT 3.004.591 País: JAPÃO Mãe: YUKI ABE Pai: MASAKAZU ABE.</p><p>Processo: 08228.007175/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD SWAPON Data Nascimento: 25/04/1995 Passaporte: A04947280 País: BANGLADESH Mãe: SALINA BEGUM Pai: MD ABDUR RAHIM.</p><p>Processo: 08228.007191/2023-82 Requerente: ALL TAX PLATFORM - SOLUCOES TRIBUTARIAS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Juan Daniel Euceda Pastrana Data Nascimento: 20/08/1993 Passaporte: E940080 País: HONDURAS Mãe: Gloria Marinelbis Pastrana Banegas Pai: Juan Maria Euceda Calix.</p><p>Processo: 08228.007193/2023-71 Requerente: ALL TAX PLATFORM - SOLUCOES TRIBUTARIAS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Cindy Yamileth Lezama Castro Data Nascimento: 16/03/1996 Passaporte: F579758 País: HONDURAS Mãe: Luz Noemi Castro Pai: Rufino Lezama Paz.</p><p>Processo: 08228.007207/2023-57 Requerente: GOOGLE BRASIL INTERNET LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: LUCIA FONTES GRANADOS Data Nascimento: 24/06/1991 Passaporte: PAK655196 País: ESPANHA Mãe: Inmaculada Granados Ruiz Pai: Antonio Luis Fontes Munõz.</p><p>Processo: 08228.007219/2023-81 Requerente: LESAFFRE DO BRASIL PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ADRIAN LUIS TORRES GONZALEZ Data Nascimento: 05/03/1975 Passaporte: G24489098 País: MÉXICO Mãe: Elvira Gonzalez Pai: Sergio Torres.</p><p>Processo: 08228.007351/2023-93 Requerente: SANDHYA MODA INDIANA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ARJUN PRASAD LAMICHHANE Data Nascimento: 23/03/1994 Passaporte: 08455657 País: NEPAL Mãe: Kharika Lamichhane Pai: Khimlal Lamichhane.</p><p>Processo: 08228.007401/2023-32 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Karen Lee Hafner Data Nascimento: 09/08/1955 Passaporte: 505615760 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Dionne Galigher Pai: Daniel Hardy Hafner.</p><p>Processo: 08228.007402/2023-87 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA PANAMERICANA DE PORTO ALEGRE Prazo: 2 Anos Imigrante: Jay Andrew Vranicar Data Nascimento: 22/01/1993 Passaporte: 683241324 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Elizabeth Jean Paul Pai: David William Vranicar.</p><p>Processo: 08228.007420/2023-69 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Burose Khan Ahamed Mohaideen Data Nascimento: 01/11/1989 Passaporte: S9810795 País: ÍNDIA Mãe: KATHEERA BANU Pai: AHAMED MOHAIDEEN.</p><p>Processo: 08228.007443/2023-73 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Marius Costache Data Nascimento: 31/12/1993 Passaporte: 058733511 País: ROMÊNIA Mãe: Agnes Costache Pai: Ion Costache.</p><p>Processo: 08228.007502/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALI RAZA Data Nascimento: 13/11/1998 Passaporte: QT9896061 País: PAQUISTÃO Mãe: RUKHSANA KOUSAR Pai: MUHAMMAD SHABBIR.</p><p>Processo: 08228.007503/2023-58 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ASAD ALI Data Nascimento: 30/06/1996 Passaporte: YG1806083 País: PAQUISTÃO Mãe: NAZIA MUSTAQ Pai: MUSHTAQ AHMED.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002837/2023-35 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS MANFRED REICH Data Nascimento: 09/02/1967 Passaporte: C97M36XY6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004782/2023-14 Requerente: AMERAPEX DO BRASIL TESTES E ANALISES TECNICAS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOHN MICHAEL THIBODEAUX Data Nascimento: 17/05/1986 Passaporte: 598804294 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004868/2023-21 Requerente: MOSCA DO BRASIL SISTEMAS DE EMBALAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jorge Eliecer Garcia Mora Data Nascimento: 27/02/1977 Passaporte: PE153910 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.004992/2023-96 Requerente: GUARARAPES PAINEIS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: GERALD LEITNER Data Nascimento: 11/04/1967 Passaporte: U544227 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005018/2023-41 Requerente: GUARARAPES PAINEIS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: LEOPOLD POLZLEITNER Data Nascimento: 24/02/1963 Passaporte: U5037032 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.005020/2023-19 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Roman Katíl Data Nascimento: 29/12/1970 Passaporte: BC9307167 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.005207/2023-12 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Guido Adriaan Schouten Data Nascimento: 27/10/1969 Passaporte: NY03C9KD8 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.005440/2023-11 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MICHAL PIOTR MADEJ Data Nascimento: 18/02/1986 Passaporte: EW6361112 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.005457/2023-52 Requerente: 3M MANAUS INDUSTRIA DE PRODUTOS QUIMICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JUSTIN MICHAEL CALLAWAY Data Nascimento: 01/05/1974 Passaporte: 537024966 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.005617/2023-63 Requerente: NOVO NORDISK FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Seyed Amir Ali Kazerouni Data Nascimento: 04/09/1984 Passaporte: H57024252 País: IRÃ.</p><p>Processo: 08228.005714/2023-56 Requerente: SUMITOMO RUBBER DO BRASIL LTDA. Prazo: 365 Dias Imigrante: JUNJI YAMAWAKI Data Nascimento: 04/06/1957 Passaporte: TR2606111 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006231/2023-79 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LORENA TAGLE PANGILINAN Data Nascimento: 07/04/1970 Passaporte: P8573693B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006232/2023-13 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RAMON BALABA RUBA Data Nascimento: 19/04/1973 Passaporte: P5643825B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006416/2023-83 Requerente: OCEANICA ENGENHARIA E CONSULTORIA S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Christopher James McGuinness Data Nascimento: 23/09/1993 Passaporte: 543016217 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.006558/2023-41 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: STEVEN MARK HOWARD Data Nascimento: 08/08/1963 Passaporte: 532794712 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.006656/2023-88 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: PHILLIPPUS JACOBUS VOLSCHENK Data Nascimento: 27/02/1962 Passaporte: M00350645 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006678/2023-48 Requerente: VERALLIA BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: ALESSANDRO GRIMALDI Data Nascimento: 28/08/1991 Passaporte: YB8322610 País: ITÁLIA Imigrante: NICCOLO MECCA Data Nascimento: 13/05/1995 Passaporte: YB5107961 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006715/2023-18 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDREAS MATHISEN Data Nascimento: 30/04/1984 Passaporte: 207258993 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.006724/2023-17 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Walter Alexander Klement Data Nascimento: 02/11/1977 Passaporte: U0330518 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.006855/2023-96 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROSA EDITH MORENO DE LA TORRE Data Nascimento: 08/05/1984 Passaporte: G38707861 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.006856/2023-31 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PETER SCHMIDT CHRISTENSEN Data Nascimento: 20/01/1997 Passaporte: 208264057 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.006871/2023-89 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Alessandro Marti Data Nascimento: 14/07/1965 Passaporte: YA9127227 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006872/2023-23 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: NORISHIGE HAMAI Data Nascimento: 10/06/1970 Passaporte: TT2628528 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006885/2023-19 Requerente: CATERPILLAR BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS E PECAS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Terry Carnell Jackson Data Nascimento: 15/02/1968 Passaporte: 530423883 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006919/2023-59 Requerente: USINA TERMELETRICA PAMPA SUL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: PETER JOSEPH CASTIGLIONE Data Nascimento: 06/02/1963 Passaporte: 674124914 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007013/2023-51 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: YOUNG HYUN LIM Data Nascimento: 24/04/1976 Passaporte: M17626914 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007034/2023-77 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FLORIN PAVEL Data Nascimento: 06/07/1977 Passaporte: 063611785 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.007035/2023-11 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rory Michael Patrick Davin Data Nascimento: 21/07/1985 Passaporte: 124263829 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007049/2023-35 Requerente: CONTINENTAL BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ivo Duarte Gonçalves Pais Data Nascimento: 17/12/1993 Passaporte: CC859707 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007060/2023-11 Requerente: SARENS BRASIL LOCACAO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Nils Dirk Hilde De Maere Data Nascimento: 21/06/1987 Passaporte: EN484662 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007061/2023-41 Requerente: SARENS BRASIL LOCACAO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Wim Martha Josef Charita Data Nascimento: 11/07/1984 Passaporte: EN412772 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007063/2023-39 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Adi Zulhilmi Bin Zainal Ambri Data Nascimento: 18/10/1988 Passaporte: A55462464 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.007084/2023-54 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Heinz Peter Wiedenhofer Data Nascimento: 17/10/1970 Passaporte: U5391301 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.007120/2023-81 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Deepak Chakravarthi Suresh Kumar Babu Data Nascimento: 11/05/1999 Passaporte: S4976833 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007124/2023-68 Requerente: REFRACONT BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Erzhong Cao Data Nascimento: 19/09/1966 Passaporte: EJ4850307 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007130/2023-15 Requerente: REFRACONT BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Xiaofeng Huang Data Nascimento: 03/11/1981 Passaporte: E09750718 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007133/2023-59 Requerente: REFRACONT BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Shichao Chen Data Nascimento: 26/01/1989 Passaporte: EJ4849810 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007143/2023-94 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Joseph Law Yon Sen Data Nascimento: 22/05/1986 Passaporte: K53886860 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.007154/2023-74 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOON TAEK AN Data Nascimento: 20/06/1980 Passaporte: M06567906 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007156/2023-63 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SEOKKYEON HONG Data Nascimento: 08/05/1977 Passaporte: M68210601 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007161/2023-76 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hui Ma Data Nascimento: 16/11/1984 Passaporte: E53312830 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007171/2023-11 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RICHARD PAUL ARTHUR SCHRAVEMADE Data Nascimento: 15/06/1968 Passaporte: NUF40CJF4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007197/2023-51 Requerente: BRASDRIL SOCIEDADE DE PERFURACOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DONALD WAYNE GANT JR Data Nascimento: 03/11/1974 Passaporte: 531095967 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007232/2023-31 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: RUAN VAN DEN BERGH Data Nascimento: 20/12/1997 Passaporte: A10080421 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007237/2023-63 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Frans Petrus Van Heerden Data Nascimento: 10/10/1974 Passaporte: A10328521 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007238/2023-16 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: EDOUARD FRANCOIS MICHEL RAVNI Data Nascimento: 19/06/1982 Passaporte: 18FV11907 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007246/2023-54 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Matthew Paul Murdoch Data Nascimento: 01/11/1985 Passaporte: 139798153 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.007247/2023-15 Requerente: GDBR INDUSTRIA E COMERCIO DE COMPONENTES QUIMICOS E DE BORRACHA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HIROAKI FURUHASHI Data Nascimento: 01/04/1972 Passaporte: TT3198638 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.007248/2023-43 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Haya E. T. Alnaji Data Nascimento: 14/07/1991 Passaporte: 5721436 País: PALESTINA.</p><p>Processo: 08228.007249/2023-98 Requerente: PROGOLF BRASIL ADMINISTRACAO DE OBRAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JUAN MANUEL HERNANDEZ LUCIO Data Nascimento: 29/05/1977 Passaporte: N01316395 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007253/2023-56 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Kejiang Leng Data Nascimento: 27/09/1998 Passaporte: EJ3849959 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007261/2023-19 Requerente: MOUNT ENGENHARIA, CONSULTORIA, COMERCIO E PARTICIPACAO LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: ROBERT CHUKWUDILIM EZE Data Nascimento: 18/04/1981 Passaporte: B50471703 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.007263/2023-91 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: DANIEL JACOBUS VAN DER WALT Data Nascimento: 12/12/1989 Passaporte: A09703838 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007270/2023-93 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHUHE XING Data Nascimento: 15/01/1986 Passaporte: EH1241305 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007276/2023-61 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHUO PAN Data Nascimento: 26/02/1989 Passaporte: EJ8417579 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007291/2023-17 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: DAMIANO BIASI Data Nascimento: 22/12/1978 Passaporte: YC0422878 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007294/2023-42 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: MEHDI BANIASADI Data Nascimento: 06/05/1985 Passaporte: KC2E4K7Y País: LUXEMBURGO.</p><p>Processo: 08228.007296/2023-31 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: MAURO DADDATO Data Nascimento: 15/07/1994 Passaporte: YB2764842 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007298/2023-21 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: STEFAN RUEHL Data Nascimento: 19/11/1985 Passaporte: C3594PZ5L País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007318/2023-63 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIELE LAMARTIRA Data Nascimento: 10/03/1988 Passaporte: YB7243365 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007320/2023-32 Requerente: IMEXBRA TRADING SA Prazo: 1 Ano Imigrante: VITO PACELLO Data Nascimento: 15/08/1980 Passaporte: YC1336540 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007328/2023-15 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Sim Tiam Hock Data Nascimento: 03/02/1985 Passaporte: A55341054 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.007341/2023-58 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: RONALD ROBERT TE BRUGGE Data Nascimento: 23/02/1984 Passaporte: M00405578 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007350/2023-49 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: RAINER GÜNTER HAAS Data Nascimento: 15/10/1963 Passaporte: C8NFGVJZZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007363/2023-18 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Pearson Data Nascimento: 16/03/1991 Passaporte: 128913108 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007381/2023-16 Requerente: KNORR BREMSE SISTEMAS PARA VEICULOS FERROVIARIOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: NORMAN KREISEL Data Nascimento: 18/03/1984 Passaporte: CCJWKY9P2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007391/2023-35 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Markus Bauer Data Nascimento: 28/05/1974 Passaporte: CFVCWF570 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007415/2023-56 Requerente: NOV WELLBORE TECHNOLOGIES DO BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Luis Rolando Sosa Amaya Data Nascimento: 07/11/1985 Passaporte: 676708234 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007423/2023-19 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Iñaki Alzaga Fervenza Data Nascimento: 30/04/1996 Passaporte: PAJ765638 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007427/2023-81 Requerente: CONSTRUTORA CAMARGO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAIKOU OUMAR BARRY Data Nascimento: 05/01/1999 Passaporte: O00425635 País: GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.007428/2023-25 Requerente: TALAMAC COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Luis Horacio Zuñiga Rodriguez Data Nascimento: 08/04/2000 Passaporte: G41791334 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007686/2023-11 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RICHARD CARLOS SANCHEZ Data Nascimento: 22/08/1972 Passaporte: GE36631 País: BOLÍVIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007974/2023-66 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: FLAVIEN SANCHEZ Data Nascimento: 20/03/1986 Passaporte: 22EK87539 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008007/2023-11 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JASWANTH ABRAHAM KUCHIPUDI Data Nascimento: 15/03/2000 Passaporte: W4680003 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008437/2023-33 Requerente: ULTRA PLUS OPPORTUNITY LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTONIO JOÃO PAIXÃO DO NASCIMENTO GALANTE Data Nascimento: 16/11/1966 Passaporte: CB949483 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008563/2023-98 Requerente: KIMBERLY -CLARK BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE HIGIENE LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: Yulisa Eliana Ortiz Henao Data Nascimento: 24/06/1983 Passaporte: PE101813 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008564/2023-32 Requerente: KIMBERLY -CLARK BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE HIGIENE LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: Ricardo Alexis Cadiz Data Nascimento: 14/10/1978 Passaporte: PA0960162 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.008670/2023-16 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Anthony Dervey Data Nascimento: 04/01/1991 Passaporte: X7503653 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.008673/2023-51 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Tim Heinrich Horstmann Data Nascimento: 16/04/1985 Passaporte: C2JF3M0LN País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008713/2023-63 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Danilo Andres Mendoza Armenta Data Nascimento: 23/01/1972 Passaporte: G15389537 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008714/2023-16 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ehsan Namazi Data Nascimento: 12/01/1980 Passaporte: HB301921 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.008715/2023-52 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ezequiel Vazquez Gonzalez Data Nascimento: 03/02/1989 Passaporte: G42928664 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008717/2023-41 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Kyle Joseph Loudermilk Data Nascimento: 20/10/1993 Passaporte: 566287056 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008718/2023-96 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Brian Steven Gonzalez Perez Data Nascimento: 28/04/1991 Passaporte: N06869129 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008719/2023-31 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Tushar Mahajan Data Nascimento: 29/09/1997 Passaporte: AM495234 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.008740/2023-36 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Kenichiro Kawasaki Data Nascimento: 06/05/1979 Passaporte: TT1235414 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008751/2023-16 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: URKO GARCIA VALENCIAGA Data Nascimento: 03/05/1983 Passaporte: PAA482906 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008753/2023-13 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: IÑAKI REMENTERIA RODRIGUEZ Data Nascimento: 24/04/1983 Passaporte: PAB214260 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008842/2023-51 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bijay Tamang Data Nascimento: 15/03/1990 Passaporte: 07137729 País: NEPAL.</p><p>Processo: 08228.008843/2023-12 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Francisco Javier Duarte Solis Data Nascimento: 24/02/1959 Passaporte: N08060961 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008862/2023-22 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Rasmus Jarholm Johnsen Data Nascimento: 04/08/1993 Passaporte: 214386516 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.008882/2023-11 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PANPAN LI Data Nascimento: 05/04/1992 Passaporte: E88704862 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008892/2023-39 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: KASEM SANGSAI OR Data Nascimento: 01/07/1991 Passaporte: AB3255348 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.008898/2023-14 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: NIMIT KETKHAM Data Nascimento: 24/04/1980 Passaporte: AB4387641 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.008963/2023-11 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SEAN PHILIP GEE Data Nascimento: 04/05/1993 Passaporte: 533057718 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008982/2023-21 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: FLORIAN MAYRINGER Data Nascimento: 15/06/1987 Passaporte: U5302286 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.008991/2023-11 Requerente: FLOWSERVE DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Babu Sundararajan Data Nascimento: 15/06/1974 Passaporte: Z3554663 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008994/2023-54 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jarmo Juhani Pohjantähti Data Nascimento: 16/12/1971 Passaporte: 97648466 País: SUÉCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006501/2023-41 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: YUMA KANO Data Nascimento: 29/07/1999 Passaporte: MJ1838506 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006502/2023-96 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TAKAHIRO KUMAKI Data Nascimento: 06/09/1982 Passaporte: TT2937619 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006521/2023-12 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MANABU NOGUCHI Data Nascimento: 09/07/1967 Passaporte: TT2781273 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006526/2023-45 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: YUKI MORIMOTO Data Nascimento: 18/04/1988 Passaporte: TT2993520 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006684/2023-11 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MICHAEL OLIVER MCKENZIE Data Nascimento: 26/12/1989 Passaporte: 682275248 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006688/2023-83 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MICHAEL DOUGLAS KROG Data Nascimento: 16/05/1984 Passaporte: 594057849 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007068/2023-61 Requerente: EXEN TECHNOLOGY DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Guillermo Antonio Diaz Lopez Data Nascimento: 05/04/1992 Passaporte: AS166275 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.007069/2023-14 Requerente: EXEN TECHNOLOGY DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Julian Giovanny Higuera Niño Data Nascimento: 17/01/1992 Passaporte: AV121944 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.007073/2023-74 Requerente: EXEN TECHNOLOGY DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Henry Orlando Acuña Mayorga Data Nascimento: 29/11/1969 Passaporte: BA585561 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.007195/2023-61 Requerente: IFI INSERTEC FORNOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 10 Meses Imigrante: CARLOS RODRIGUEZ MORA Data Nascimento: 14/05/1979 Passaporte: AAI462846 País: ESPANHA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>