<xml><article id="32201845" name="resolucao_1784_2023 COIME GGFIS" idOficio="9607041" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31784" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="284" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=284" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20615365">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.784, DE 18 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.784, DE 18 DE MAIO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o(s) Pedido(s) de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos da(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ASTRAZENECA PHARMACEUTICAL COMPANY LTD</p><p>ENDEREÇO: 88TH YAOCHENG AVENUE, CHINA MEDICAL CITY, TAIZHOU, JIANGSU PROVINCE, 225300 - PAÍS: CHINA, REPÚBLICA POPULAR - CÓDIGO ÚNICO: A.001607</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ASTRAZENECA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 60.318.797/0001-00</p><p>AUTORIZ/MS: 1016181 - EXPEDIENTE(s): 4552030/22-1</p><p>ASSUNTO: 769 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de SÓLIDOS NÃO ESTÉREIS, exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Declaração de desistência da intenção de certificação da empresa ASTRAZENECA PHARMACEUTICAL COMPANY LTD., localizada na República Popular da China, por parte da peticionante, apresentada pelo expediente 0395828/23-6.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LABORATOIRE CHAIX ET DU MARAIS</p><p>ENDEREÇO: ALLÉE HENRY HUGON, 2 - LA CHAUSSEE SAINT VICTOR - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000683</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANOFI MEDLEY FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.588.595/0010-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1083267 - EXPEDIENTE(s): 4213151/22-1</p><p>ASSUNTO: 7326 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de PRODUTOS ESTÉREIS exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Em atendimento ao inciso I do § 1º do art. 4º da RDC nº 497/2021, posto que a empresa não cumpre as Boas Praticas de fabricação de medicamentos em relação ao art. 5º, inciso VII do § 2º do art. 12, art. 25, p§ 2º do art. 30, art. 63, art. 68, art. 74, art. 85, art. 86, art. 93, art. 116, § 2º do art. 119, art. 121, inciso VII do art. 148, art. 162, art. 165, art. 303, art. 361, inciso III do parágrafo primeiro do artigo 372 da RDC 658/2022; ao par[agrafo 2 do art. 73, parágrafo único do art. 74, art. 78, art. 84, art. 83 da IN 35/2019; ao parágrafo 2 do art. 7 da IN 131/2022; ao art. 5 da IN 134/2022; ao art. 22, art. 25, art. 40, art. 50, parágrafo único do art. 112, e art. 105 da IN nº 138/2022.</p><p>.........................................</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>