<xml><article id="31956656" name="0405_PRT_105_SRI_S1_OK" idOficio="9575815" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00006:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Secretaria de Relações Institucionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572097">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 105, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece diretrizes e procedimentos para a execução das dotações a que se refere o § 3º do art. 1º da Portaria Interministerial MPO/MGI/SRI nº 1, de 3 de março de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 105, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece diretrizes e procedimentos para a execução das dotações a que se refere o § 3º do art. 1º da Portaria Interministerial MPO/MGI/SRI nº 1, de 3 de março de 2023.</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE RELAÇÕES INSTITUCIONAIS DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA,</strong>no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 1º, § 3º, da Portaria Interministerial MPO/MGI/SRI-PR nº 1, de 3 de março de 2023, no inciso I do § 7º do art. 4º da Lei nº 14.535, de 17 de janeiro de 2023, e o art. 8º da Emenda Constitucional nº 126, de 21 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria estabelece diretrizes e procedimentos para a destinação e execução das dotações a que se referem os § 2º e 3º do art. 1º da Portaria Interministerial MPO/MGI/SRI nº 1, de 03 de março de 2023.</p><p>Art. 2º Para a destinação e execução das dotações de que trata o art. 1º, os Órgãos deverão observar:</p><p>I - os princípios da legalidade, eficiência, eficácia, efetividade, publicidade, moralidade e economicidade;</p><p>II - a coerência e harmonia com as políticas públicas conduzidas pelo órgão setorial;</p><p>III - as disposições, diretrizes, objetivos e metas definidos no Plano Plurianual (PPA) e na Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO);</p><p>IV - o alinhamento a definições previstas em planos setoriais e planos regionais de desenvolvimento e coordenados pelo governo federal; e</p><p>V - os limites estabelecidos pelo decreto de programação orçamentária e financeira.</p><p>Art. 3º Os Órgãos deverão observar os seguintes procedimentos para a destinação e execução das dotações de que trata o art. 8º da Emenda Constitucional 126/2022:</p><p>I - especificação e divulgação do objeto e metas associadas à destinação dos recursos; e</p><p>II - divulgação dos critérios objetivos referentes à execução das dotações a que se refere o caput.</p><p>§ 1º Para efeito do inciso II, o órgão deverá abrir chamamento público ou publicar ato dispondo sobre requisitos para seleção e habilitação de propostas.</p><p>§ 2º O resultado dos procedimentos de que trata o §1º deverá ser publicado pelo órgão executor.</p><p>Art. 4º A destinação e execução das dotações a que se refere o inciso I do §7º do art. 4º da Lei 14.535 de 2023 deverá observar critérios técnicos definidos pelos órgãos setoriais e unidades orçamentárias.</p><p>Art. 5º A execução das dotações de que trata o art. 1º observará a legislação que regula transferências de recursos federais.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE PADILHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>