<xml><article id="32229625" name="Res_REA_14.625 a 14.632_2023_SCE" idOficio="9610825" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/05/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="102" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=102" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20620655">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 14.625 - Processo nº: 48500.004501/2019-79. Interessado: UFV Infinito Janaúba I SPE Ltda., CNPJ nº 46.087.209/0001-35. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba I SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba I, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.045705-1.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.626 - Processo nº: 48500.001164/2020-00. Interessado: UFV Infinito Janaúba II SPE Ltda., CNPJ nº 46.087.393/0001-13. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba II SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba II, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.047225-5.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.627 - Processo nº: 48500.001163/2020-57. Interessado: UFV Infinito Janaúba III SPE Ltda., CNPJ nº 46.078.673/0001-65. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba III SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba III, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.047226-3.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.628 - Processo nº: 48500.001162/2020-11. Interessado: UFV Infinito Janaúba IV SPE Ltda., CNPJ nº 46.078.814/0001-40. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba IV SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba IV, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.047227-1.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.629 - Processo nº: 48500.001968/2020-09. Interessado: UFV Infinito Janaúba V SPE Ltda., CNPJ nº 46.078.865/0001-71. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba V SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba V, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.047392-8.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.630 - Processo nº: 48500.001966/2020-10. Interessado: UFV Infinito Janaúba VI SPE Ltda., CNPJ nº 46.078.917/0001-00. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba VI SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba VI, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.047393-6.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.631 - Processo nº: 48500.001967/2020-56. Interessado: UFV Infinito Janaúba VII SPE Ltda., CNPJ nº 46.087.604/0001-18. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba VII SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba VII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.047394-4.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 14.632 - Processo nº: 48500.002738/2020-59. Interessado: UFV Infinito Janaúba VIII SPE Ltda., CNPJ nº 46.078.993/0001-15. Objeto: Transfere para UFV Infinito Janaúba VIII SPE Ltda. a autorização da Central Geradora Fotovoltaica - UFV Infinito Janaúba VIII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG UFV.RS.MG.048799-6.01, localizada no município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam dos autos e encontram-se disponíveis no endereço eletrônico https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>