<xml><article id="32042934" name="Resolucao 475_1" idOficio="9587512" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588281">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 475, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera para zero por cento as alíquotas do Imposto de Importação incidentes sobre os Bens de Capital que menciona, na condição de Ex-tarifários.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 475, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera para zero por cento as alíquotas do Imposto de Importação incidentes sobre os Bens de Capital que menciona, na condição de Ex-tarifários.</p><p>O COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o art. 6º, inciso IV, do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, tendo em vista o disposto nas Decisões nºs 34/03, 40/05, 58/08, 59/08, 56/10, 57/10, 35/14, 25/15 e 08/21 do Conselho do Mercado Comum do Mercosul e nos Decretos nºs 5.078, de 11 de maio de 2004, e 5.901, de 20 de setembro de 2006, e na Portaria nº 309, de 24 de junho de 2019, do Ministério da Economia, e considerando a deliberação em sua 203ª reunião ordinária, ocorrida em 9 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam excluídos do Anexo I da Resolução Gecex nº 322, de 4 de abril de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo I desta Resolução.</p><p>Art. 2º Ficam excluídos do Anexo II da Resolução Gecex nº 322, de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo II desta Resolução.</p><p>Art. 3º Ficam incluídos no Anexo I da Resolução Gecex nº 322, de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo III desta Resolução.</p><p>Art. 4º Ficam incluídos no Anexo II da Resolução Gecex nº 322, de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo IV desta Resolução.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor sete dias após a data de publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Ex</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8407.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.80.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.50.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.90.40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8421.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>245</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8422.30.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8424.49.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8427.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>225</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8433.59.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>065</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8439.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8443.39.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>383</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8453.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>075</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8454.30.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>075</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8455.30.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8457.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>433</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8461.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8462.23.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8465.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8477.10.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8479.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8479.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8479.82.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>241</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8479.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>755</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8479.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>992</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8480.79.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>028</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8501.64.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8514.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.12.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.12.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.49.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>612</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Ex</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8429.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>068</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8477.10.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166</p></td></tr></table><p>ANEXO III</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Ex</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8402.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geradores de vapor com resistências elétricas, para amolecer madeira maciça por vaporização, controlado por um PLC, com regulagem da temperatura e do tempo de ciclo de trabalho, equipados com um tanque em aço inox com comprimento igual ou superior a 1.800mm e diâmetro igual ou superior a 800mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8402.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geradores de vapor limpo estéril e livre de pirogênios que condensam com água destilada (água para injeção), por meio da recirculação natural em caldeira, de 2 corpos paralelos ou mais, construídos em aço inoxidável AISI 316 L, montados sobre "skid", com capacidade de geração, de fluxo de vapor puro igual ou inferior a 350kg/h, com controle de condutividade de vapor puro, tanque de resíduo frio não pressurizado e controle por PLC (Controlador Lógico Programável).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8404.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condensadores de superfície para recuperação de vapor e geração de condensado, utilizados em turbina a vapor, do tipo: casco único retangular axial, bi-tubular e de 2 passos, com conexão à saída lateral da turbina a vapor através de junta de expansão com as seguintes características: vazão de vapor a condensar de 493,2t/h, capacidade térmica de 1.104.952MJ/h, temperatura de condensado de 38,9 graus celsius, pressão de operação de 0,070bar, vazão da água de resfriamento de 32.398m³/h, temperatura da água de resfriamento de 27,5 (entrada) e 35,7 graus celsius (saída), velocidade de água de resfriamento de 2,44m/s, dotados de: disco de ruptura contra vácuo, cortina de água para proteção da turbina, tubos de atenuação para injeção de vapor vivo, sistema de proteção catódica contra corrosão e injeção de vapor de desaeração.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8406.81.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turbinas a vapor de condensação com escape de fluxo axial, potência máxima de 156,167MW, pressão de entrada do vapor a 99bar (absoluto) a 512 graus celsius, pressão de saída do vapor no escape de 0,1bar (absoluto), com 2 extrações controladas, sendo uma de vapor de media pressão de 10bar (absoluto) e outra de baixa pressão de 3,5bar (absoluto), com 1 flange de escape de diâmetro 4.500mm, com ou sem unidade de alta pressão de óleo, unidade hidráulica de lubrificação, elementos de acoplamento, instrumentação com cabeamento, servomotores, caixas de junção, tubulações e acessórios e dispositivos de montagem, alinhada e montada em "skid" metálico, podendo conter de 1 a 5 painéis de controle e CLP.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8406.81.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turbinas a vapor de condensação com escape de fluxo axial, potência máxima de 156,7MW, pressão de entrada do vapor a 99bar (absoluto) a 512 graus celsius, pressão de saída do vapor no escape de 0,1bar (absoluto), com uma extração controlada de vapor de baixa pressão de 5,3bar (absoluto), com um flange de escape de diâmetro 4.500mm, com ou sem unidade de alta pressão de óleo, unidade hidráulica de lubrificação, elementos de acoplamento, instrumentação com cabeamento, servomotores, caixas de junção, tubulações e acessórios e dispositivos de montagem, alinhada e montada em "skid" metálico, podendo conter de 1 a 5 painéis de controle e CLP.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8406.81.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turbinas a vapor de contrapressão com escape de fluxo radial, com potência máxima de 156,208MW, pressão de entrada do vapor a 99bar (absoluto) e 512 graus celsius, pressão de saída do vapor no escape de 5,3bar (absoluto), com uma extração controlada de vapor de 10bar (absoluto) e 2 sangrias de vapor não controladas de pressão suficiente para alimentar o vapor de sopragem da caldeira, com um flange de escape de diâmetro 1.200mm, com ou sem unidade de alta pressão de óleo, elementos de acoplamento, instrumentação com cabeamento, servomotores, caixas de junção, tubulações e acessórios e dispositivos de montagem, alinhada e montada em "skid" metálico, podendo conter de 1 a 5 painéis de controle e CLP.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8407.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>068</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motores de pistão alternativo de ignição por centelha de 4 tempos, movido a biogás, próprios para uso em grupo eletrogêneo, com 20 cilindros em "V", com ou sem turbocompressor, potência de 1.095kW.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8412.90.80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carretéis alternadores da válvula hidráulica Multifunção (Flushing), fabricados em aço usinado e com tratamento térmico, com diâmetros externos maior de 9,5mm e comprimento total de 77 ou 93 ou 97mm, para motores hidráulicos, de pistões axiais e deslocamento volumétrico variável, com deslocamentos volumétricos nominais compreendido entre 60 e 250cm³/revolução, aplicados em máquinas e equipamentos hidráulicos, agrícolas hidráulicos, industriais e equipamentos para construção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bombas volumétricas rotativas, tipo peristáltica, com vazão máxima de 300L/min e pressão máxima de 10bar, com carcaça de alumínio ou ferro fundido, revestidas em pó ou etileno tetrafluoroetileno (etfe), com mangueira extrusada internamente, retificada externamente e com reforço têxtil, construídas em borracha natural (NR); borracha nitrílica (NBR); borracha de etileno-propileno-dieno não conjugado (EPDM) ou borracha de polietileno cloro sulfonado (CSM).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>235</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motobombas centrífugas, montadas em "skid", compostas por bomba centrífuga hermética, motor elétrico para movimentação de fluídos químicos, com carcaça em aço inoxidável, impelidor tipo fechado com diâmetro de 229mm, com sucção de 2 polegadas, recalque de 1 polegada, com vazão entre 6 até 11m³/h, dotadas de motor elétrico com potência nominal de 13,4kW.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.81.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>092</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bombas combinadas (parafuso/centrífugas) de média consistência para deslocamento de massa de celulose, com capacidade de vazão igual ou superior a 1.000t/dia, com a consistência da polpa de celulose de até 8% e para aplicações em alta temperatura, com sistema de degasagem interno de até 3.000adt/d, ou externo para todas as faixas de produção, com peças úmidas feitas em aço inox 316L/2205 ou equivalente, com impulsor de grande dimensão que garante separação de ar sem fibras e vida útil longa do conjunto de rolamentos, equipadas com solução de vedação mecânica exclusiva.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.91.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos completos de rotor giratório excêntrico de palhetas com deslocamento nominal entre 2 e 75US gpm, compostos de: 1 anel excêntrico, 1 rotor dotado de 12 palhetas, 2 placas de suporte distintas, 2 parafusos, 2 pinos e anéis de vedação, próprios para bombas para líquidos óleo-hidráulico volumétricas rotativas de palhetas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.91.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos completos de rotor giratório excêntrico de palhetas com deslocamento nominal entre 2 e 75USgpm, compostos de: 1 anel excêntrico, 1 rotor dotado de 10 palhetas, 2 placas de distribuição, 2 placas de suporte distintas, 2 parafusos, 2 pinos e anéis de vedação, próprios para bombas para líquidos óleo-hidráulico volumétricas rotativas de palhetas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.91.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pistões sem trava, fabricados em aço inoxidável, com diâmetro do corpo entre 10,5 e 13,5mm, comprimento total entre 80 e 83mm, possuindo um canal com diâmetro entre 10,8 e 11,2mm e largura entre 0,7 e 1,3mm, próprios para aplicação em lavadoras de alta pressão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.91.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos de bombas de carga tipo gerotor, para bombas hidráulicas de pistões axiais de deslocamento variável de circuito fechado, providas de 1 ou 2 placas de pressão, com deslocamentos nominais compreendido entre 11 e 65cm3, aplicadas em máquinas e equipamentos hidráulicos, agrícolas hidráulicos, industriais e equipamentos para construção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.91.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Injetores dosadores de graxa ou óleo para sistemas de lubrificação automática de linha dupla, com capacidade fixa entre 0,025cc e 4cc (centímetros cúbicos) com corpo em latão, com acionamento bidirecional exclusivamente por pressão hidráulica (sem uso de mola helicoidal ou de qualquer outro tipo de mola para seu funcionamento), para pressão de trabalho máxima igual ou menor que 250bar (3.626psi).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aceleradores de vácuo de lóbulos tipo "roots", com ou sem motor, com lóbulos paralelos tipo bilobular em formato de 8, para trabalho em conjunto com bomba de apoio e capaz de alavancar o desempenho dos sistemas de vácuo em até dez vezes; capacidade nominal maior ou igual a 250m³/h, pressão diferencial máxima maior ou igual a 25hPa(mbar), pressão de vácuo absoluto menor ou igual a 100hPa(mbar).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.59.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>090</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sopradores de gás centrifugo de múltiplos estágios, com entrada e saída em ferro fundido, seções intermediárias em ferro fundido e liga de alumínio fundido, bem como impulsores do tipo envolto, com sensores de vibração em temperatura para controle de eficiência; cada impulsor montado em um eixo de aço suportado por dois rolamentos esferas, lubrificados com graxa; soprador montado sob uma base de aço estrutural e acionado diretamente através de um acoplamento flexível pelo motor, motor este não incluso; vazão mínima: 100nm3/h, vazão máxima: 10.000nm3/h; vácuo máximo e mínimo assim como pressão mínima e máxima : -60 a -5(entrada) / +20 a +120 (saída) em polegada por coluna de água (INH2O).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.59.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>091</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ventiladores com hélice axial de 5 pás em plástico PP, com motor eletrônico de rotor externo de potências de entrada de até 5kW com comunicação via "Modbus", grau de proteção IP 55, LED indicador de status de falha e alimentação trifásica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.80.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sopradores de ar centrífugos de múltiplos estágios para fornecimento de ar para células de flotação, com vazão igual ou superior a 20.000m3/h, pressão igual ou superior a 60kpa, montados em base metálica, com motor elétrico trifásico incorporado de potência igual ou superior a 500kW e tensão igual ou superior a 4.000V, dotados basicamente de acoplamento flexível, sonda/sensores de temperatura, sensores de vibração, filtro-silenciador de entrada, silenciador, juntas de expansão de entrada e de saída, válvula de retenção, válvulas pneumáticas, e manômetro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.80.39</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades compressoras de gás Hélio, sendo compressores de compressão/expansão, destinadas a exercer resfriamento em equipamentos de ressonância magnética, compostas por acionadores "on/off", sensores de temperatura, linhas de gás interligadas, trocador de calor, unidade de refrigeração de gás, motores, controlador eletrônico de alarmes, contendo os seguintes parâmetros técnicos: qualidade do gás hélio utilizado de 5.0ppm; pressão de gás Hélio estática de 1.60 a 1.65MPa a 20 graus celsius; operação (Referência Alta Pressão) de 1.90 a 2.20MPa aproximadamente; operação (Referência Baixa Pressão) de 0.40 a 0.60MPa aproximadamente e taxa de fluxo de 7 a 10 litros/min a 28 graus celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8416.20.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Queimadores de gás combustível, assistidos por vapor, utilizados em sistemas de "flare" de solo fechado para combustão sem fumaça nas fases 1 e 2; com dimensões de 1pé e 6-3/4 polegadas de comprimento por 1pé e 6-3/4 polegadas de largura por 6pés de altura; com capacidade dos estágios 1 e 2, combinados, de lidar com até 20t/h de gás de alívio contínuo; escalonamento de sistema do estágio 1 para 2 de 0,56psig e do estágio 2 para o 3 de 0,6psig.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8416.20.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Queimadores de gás combustível, utilizados em sistemas de "flare" de solo fechado para combustão sem fumaça nos estágios 3,4 e 5; sem mídia de assistência por ar ou vapor; com dimensões padrão de 2pés e 11-3/4 polegadas de comprimento por 2pés e 11-7/8 polegadas de largura e 1pé e 9-1/2 polegadas de altura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8417.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fornos rotativos com 10,5m de comprimento, compostos de uma estrutura de base, gabinete de aquecimento, fonte de calor, alimentador de parafuso completo com sistema de desaguamento e com unidade de acionamento variável, tremonha de descarga, unidades de acionamento principal e de "backup", tubo de retorta, rolos de suporte e um painel de controle integrado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8417.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades funcionais para pré-tratamento de cavacos de alumínio oriundos de processo de usinagem, com capacidade de processar 1,5t/h, compostas de: 1 tremonha receptora de cavacos tipo caixa, de parafuso duplo, capacidade de 3m³; 1 triturador de cavacos em lascas de 25 a 50mm de comprimento, de estágio duplo, do tipo cisalhamento + martelo; 1centrífuga de separação de óleo contido nos cavacos; 1 separador magnético de duplo estágio, para retirar o teor de ferro misturado; 1 forno de secagem rotativo a gás, dotado de 1 queimador na entrada e outro na saída, para remoção do óleo contido nas lascas de alumínio; 1 sistema de exaustão com pós combustão do gás oriundo do forno de secagem rotativo com capacidade de vazão de ar de 1.800 a 2.300m³/h; 2 correias transportadoras; 3 transportadores helicoidais de rosca, cada uma com 5,4 m de comprimento; 1 transportador do tipo elevador de canecas; 1 rosca transportadora de 2,4m com tubo de descarga rotativo; painel de controle</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ultracongeladores verticais para congelamento de amostras biológicas; com sistema de isolamento com painel a vácuo; com faixa de temperatura ultrabaixa de até -86 graus celsius; com capacidade de 528L; com 2 circuitos de refrigeração independentes; com "display" LCD "touchscreen"; Livre de CFC e com nível de ruído médio de 52Db.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>048</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placas eletrônicas de "interface" destinadas a refrigeradores domésticos, dotadas de: fáscia e vidro com tinta condutiva, com montagem de placa de circuito impresso contendo, molas capacitiva para seleção de programas, auxiliadas visualmente pela presença de LEDs e/ou displays numéricos, próprias para comunicação serial com a placa principal através de protocolo proprietário, microprocessador podendo conter parâmetros de controle de "setpoint" ou apenas indicadores de modo operativo, para temperatura de operação externa de 0 a 60 graus Celsius, tensão de operação de até 14V DC, com resistência à ensaios de névoa salina, de temperatura da câmara de 35 Graus Celsius +/-2 Graus Celsius e de umidade relativa do ar de 95 a 98% e, resistente à ensaios com temperatura de câmara de 85 graus Celsius e de umidade relativa do ar de 85%, por 500 horas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos "dispenser" de água e gelo para refrigeradores domésticos, com dimensões de 255 x 393,1, contendo molduras cromadas, equipados com 2 alavancas distintas com molas de retorno das alavancas com 9,75 espiras e torque de 0,056N.m a 180 graus de giro para o acionamento do dispensamento da água e gelo, as molas devem resistir 120.000 ciclos com giro de 170 graus, compostos por 2 "switches" de identificação do acionamento das alavancas, e saída de rede a ser conectada com a "interface" do sistema.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>050</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placas de isolação térmica a vácuo contra formação de condensação externa em refrigeradores, com dimensional de 536 +3/-5mm x 1.375mm +/-5mm e espessura de 8 +/-1mm, em sílica ou fibra de vidro com camada de proteção laminada o qual possui 3 lados selados termicamente e um lado selado por impulso elétrico, as arestas devem ser dobradas e seladas com selante "Hot-Melt" com resistência do adesivo de 29 a 45N/inch, com especificações de condutividade térmica máxima inicial e de envelhecimento ao longo do tempo, com condutividade inicial de até 1,8mW/mK e de até 5,68mW/mK (após 12 anos).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>051</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos mecanismo de abertura de porta para dispensamento de gelo em refrigeradores domésticos, com estrutura fabricada em ABS e porta em policarbonato com isolação em espuma de polietileno, acionados por motor elétrico tipo "stepper" de 14 VDC e corrente elétrica de 0,28 +/- 0,02A, capaz de operar em ambientes de 10 a 40 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>052</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alojamentos filtro de água para refrigeradores domésticos, construídos em polipropileno reforçados com fibra de vidro com uma entrada e um saída de água com conexões para tubos de 5/16 e 1/4pol, com acoplamento apresentando pressão de operação de 30 a 120psig, temperatura de operação de 0,6 a 37,8 graus celsius e resistência a vazamentos quando pressurizado a 60psig.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>053</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placas de isolação térmica a vácuo contra formação de condensação externa em refrigeradores, com dimensional de 760 x 655mm +/-5mm e espessura de 8mm +/-1 mm, em sílica ou fibra de vidro com camada de proteção laminada com 3 lados selados termicamente e um lado selado por impulso elétrico, as arestas devem ser dobradas e seladas com selante "Hot-Melt" com resistência do adesivo de 29 a 45N/inch, com condutividade térmica máxima inicial e de envelhecimento ao longo do tempo, com condutividade inicial de até 1,8mW/mK e de até 5,68mW/mK (após 12 anos).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8418.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>054</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placas de isolação térmica a vácuo contra formação de condensação externa em refrigeradores, com dimensional de dimensional de 380 x 380mm +/-5mm e espessura de 8mm +/-1mm, em sílica ou fibra de vidro, com camada de proteção laminada com 3 lados selados termicamente e um lado selado por impulso elétrico, as arestas devem ser dobradas e seladas com selante "Hot-Melt" com resistência do adesivo de 29 a 45N/inch, com condutividade térmica máxima inicial e de envelhecimento ao longo do tempo, com condutividade inicial de até 1,8mW/mK e de até 5,68mW/mK (após 12 anos).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.34.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas automáticas para desidratação e secagem de sementes e "pellets" por meio de tambores rotativos em câmara com circulação de ar aquecido com temperatura controlada, capacidade de desumidificação de 18litros/h, secagem máxima de 150kg de sementes ou 2.500.000 de "pellets".</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.34.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Esterilizadores contínuos, a vapor, para descontaminação de pós e pequenas partículas, para curtos tempos de esterilização em temperaturas entre 106 e 123 graus celsius, dotados de vaso de pressão em aço inoxidável e sistema interno de transporte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>199</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas para sistema de forneamento e resfriamento continuo de amendoim japonês com capacidade de produção máxima de 2.300kg/h, compostas de: torrador de construção modular em aço inoxidável 100% automático com 3 andares de torrefação, sistema de aquecimento do ar composto de 2 queimadores de gás GLP, com 6 zonas de torrefação separadas por cortinas de aço inox ajustáveis, sistema de "sprays" de agua aquecida para lavagem da parte superior e inferior da esteira, cortina de ar para a secagem da esteira, resfriador de construção modular em aço inoxidável composto por uma zona de injeção de ar gelado proveniente de um sistema de "chiller" e outra de exaustão ventilador e exaustor, esteira perfurada de transporte com dispositivo que gira através do leito de produto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secadores de leito fluidizado para processamento de grânulos de produtos farmacêuticos, para lotes com tamanho variável de 0,25 a 12kg, para produtos com densidade de 0,5kg/litro; volume máximo de trabalho 24 litros, fluxo de ar máximo 450m3/h, máxima temperatura de entrada de ar 80 graus celsius, em aço inox AISI 316L para as partes em contato com produto e aço inox AISI 304 para as partes sem contato com o produto; funil de carregamento por gravidade; filtro HEPA H13 na saída do ar utilizado no processo; sistema de limpeza automático; flange de carregamento, flange de descarregamento e duas flanges para instalação de sensores PAT; dotados de tanques para 3 e 24 litros; unidade externa de tratamento de ar; gerenciamento de receitas com resultados reproduzíveis e controláveis e painel de operação por "interface" homem máquina (IHM).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>201</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas de secagem e granulação tipo leito fluidizado para processamento de grânulos de produtos farmacêuticos, capacidade útil de trabalho de 120 a 960L, resistentes à pressão de choque de até 10bar, com unidade de fornecimento de ar de processo entre 20 e 80 graus celsius, entregando vazões de até 6.600Nm³/h, sistema dotados de estação de limpeza no local tipo "Clean In Place" e "Wash In Place" (CIP e WIP), dispositivos de granulação através de pulverização de solução via bicos superior (top spray) e bicos tangenciais (flexstream), placa interna de distribuição de ar tipo tangencial, filtros tipo cartucho em aço inox e periféricos para tratamento de ar de exaustão através de elementos de filtragem e lavagem de gases, dispositivos de segurança para proteção e contenção de explosão, arquitetura de controle através de CLP, computador tipo desktop, drives, válvulas especiais, atuadores elétricos e pneumáticos, "interface" de comando via computador e painel tipo "interface" Homem Máquina (IHM) com tela sensível ao toque.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.40.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades para geração de vapor puro livre de contaminação por pirógenos e endotoxinas a partir de água tipo PW, através da evaporação por ciclone de alta velocidade e dupla volta de 180 graus, montadas em "skid AISI 304", utilizadas na indústria farmacêutica para a produção de medicamentos, com capacidade de 1.750kg/h, dotadas de: tanque acumulador com capacidade para 500L; bomba de alimentação equipada com inversor de frequência; coluna vertical de evaporação em aço inoxidável 316L; sistema de descarte a frio; dispositivo automático de amostragem; trocador de calor duplo DTS (double tube sheet) equipado com condensador do vapor puro e sonda de condutividade; portas de atuação HTM 2010/EN285 para verificar a qualidade do vapor puro; unidade central de gerenciamento e controle com controlador lógico programável (CLP).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vasos de pressão em material aço-carbono revestido internamente com aço inoxidável tipo 304L.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>028</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vasos de pressão em material aço-carbono com temperatura de operação superior a 250 graus celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vasos de pressão em material aço-carbono revestido internamente com aço inoxidável tipo 304L com pressão de operação interna superior a 80kgf/cm²g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vasos de pressão em material Cromo-Molibdênio com pressão de operação interna superior a 80kgf/cm²g e com temperatura de operação superior a 250 graus celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>031</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas para extração por solvente, dotadas de 5 estações contínuas para produção de óleo básico mineral rerrefinado de Grupo 2, com capacidade diária de 50t de consumo de destilado de óleo lubrificante usado e consumo máximo de 0,3% de solvente, compostas de: Estação de extração - Temperatura máxima: 60 graus celsius / Pressão: 1 atm; Estação de remoção de solvente - Temperatura máxima: 150 graus celsius / Pressão: -0,099MPa; Estação de "stripping" - Temperatura máxima: 160 graus celsius / Pressão: -0,099MPa; Estação de recuperação de solvente - Temperatura máxima: 150 graus celsius / Pressão: -0,099MPa; Estação de tratamento de gases - Temperatura máxima: 40 graus celsius / Pressão: 1atm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.50.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>063</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocadores de calor gás-gás do tipo placas de com alta capacidade de vazão (superior a 100 ton/h para cada um dos lados), peso total montado superior a 50 toneladas, área total de troca térmica superior a 2400m², com operação com gás de combustão com presença de enxofre em um dos lados, construído em material aço-carbono, capacidade nominal de troca térmica superior a 7,5MW.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.50.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocadores de calor tubulares, metálicos, tipo casco e tubo, com casco em aço inoxidável ou aço carbono, espelhos em chapas revestidas por explosão de titânio/aço carbono ou de titânio/aço inoxidável, com até 2.500 tubos em titânio, cabeçotes em titânio, operados com misturas gasosas contendo dioxido de cloro ou com solução ácida geradora de dióxido de cloro contendo sais de sesquissulfato de sódio, ou fluido em recirculação à temperatura de 55 graus Celsius de solução aquosa de cloreto de sódio na concentração aproximada de 300g/l e de sulfato de sódio na concentração aproximada de 38g/l contendo também cristais de cloreto de sódio, diâmetro interno do casco entre 0,20 a 1,80m e altura incluindo cabeçotes entre 2,0 a 7,8m, área de transferência entre 3 a 650m², volume lado tubo entre 0,04 a 10m³ e volume lado casco entre 0,04 a 9,00m³.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.50.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocadores de calor do tipo casco - tubo, para refrigeração de gás de coqueria e condensação de amônia, dimensões úteis: 2.998 x 650mm, dimensões totais aproximadas: 4.565 x 1.600 x 800mm, com tubos de refrigeração e estrutura externa de metal titânio, flanges de aço inoxidável, características Lado Casca x Lado Tubo: fluídos de troca de calor por água de refrigeração x amônia, pressão interna de trabalho 7 x 0,8bar, temperatura de projeto 120 x 120 graus celsius, pressão de operação 7 x 0,3bar, temperatura de operação (entrada/saída) 33 / 43 x 92 / 75 graus celsius, temperatura média do metal 38 x 83,5 graus celsius, pressão hidrostática de teste 11,5 x 1,1bar, temperatura do fluido de teste 12 a 48 graus celsius, tubos diâmetro 19,05 x 0,89 x 3.000mm (402 unidades), capacidade 0,6 x 0,79m3.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.50.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocadores de calor tubulares, metálicos, tipo casco e tubo, com casco em aço inoxidável e Duplex 2507, espelhos em Duplex 2507, com até 650 tubos em Duplex 2507, cabeçotes em Aço inox e/ou Duplex 2507, aquecimento a vapor, operação com solução alcalina contendo sódio, potássio, sulfeto, carbonatos e cloretos e/ou Glaserite em recirculação à temperatura aproximada de 55 graus celsius, solução podendo conter a concentração máxima de cloreto aproximada entre 5 e 10%, diâmetro interno do casco entre 1 a 1,5m e altura incluindo cabeçotes entre 11 a 14m, área de transferência entre 500 a 650m2.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.50.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocadores de calor tubulares, metálicos, formados por tubos de seção elíptica em aço carbono e aço inoxidável e aletas retangulares em aço carbono, com espessura das aletas compreendidos entre 0,15 a 0,40mm, temperatura de entrada do ar compreendido entre 0 e 350 graus Celsius e temperatura de saída do ar compreendido entre 5 e 400 graus Celsius, projetados para pressão de operação do vapor compreendido entre 1,0 e 80kgf/cm2, utilizados para aquecimento e evaporação, resfriamento e condensação, bem como recuperação de calor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.89.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos de esterilização de bio sólidos, pré-moagem por lâminas rotativas, até 1.500rpm, aquecimento e esterilização, até 110 graus celsius, por micro-ondas, inativação microbiana até 8log10, ciclo médio de 30min, volume da câmara de 100 até 440L; câmara única, sem produção de efluente líquido, sem uso de vapor saturado e água; redução de volume até 85%, redução de peso até 25%, capacidade de gerenciamento de resíduos de 200l até 880L/h; carregamento manual ou automático; pode conter pesagem eletrônica; alimentação de 400V, 40 ou 63A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>379</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medidores de resíduo de evaporação e teor de goma em combustível de aviação, gasolina automotiva, etanol e outros produtos destilados voláteis, requer 50ml de amostra, pode ser operado a ar ou a vapor, faixa de temperatura: de temperatura ambiente até 246 graus celsius (ou até 260 graus celsius com operação a vapor), para até 5 testes simultâneos, fonte de pressão de ar ou vapor de 2 a 4bar, 300L/min, potência de 1.750, 2.000 ou 3.100W, com controlador digital de temperatura e controlador analógico de pressão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>380</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Biorreatores para fermentação microbiana e/ou cultivo de células, utilizados no desenvolvimento de químicos com alta ou baixa complexidade, aptos à mistura de até 2 gases (Ar e N2), amostragem asséptica, sistema de gerenciamento térmico, com 1 módulo principal de 4 dornas de vidro com volume útil de 60 a 250ml, 1 módulo satélite de bombas extras, sistema automático de dosagem e adição de reagentes e mistura de gases, sistema de controle para gerenciamento dos parâmetros das 4 dornas com "software" dedicado de monitoramento e armazenamento de dados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8419.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos de internos, em aço carbono, exclusivos para colunas de adsorção seletiva, para separar 24 leitos sólidos de adsorventes das colunas de adsorção seletiva, com a finalidade de permitir a purificação do para-xileno e a distribuição uniforme de fluxo no processo, constituídos de 2 níveis de grelhas superiores, 12 níveis de grelhas intermediárias (pares), 10 níveis de grelhas intermediárias (ímpares) e 2 níveis de grelhas inferiores, linhas de tubulação, vigas, juntas e gaxetas para montagem e instalação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8420.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>073</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas automáticas para laminação com adesivos a base solvente de películas flexíveis de até 4 camadas com no máximo 300g/m², largura máxima de laminação de 1.325mm, velocidade máxima mecânica de 450m/min e velocidade máxima de laminação de 430m/min, dotadas de: 2 desbobinadores duplos com sistema de troca automática, para bobinas com diâmetro externo máximo de 1.020mm, sistema de alinhamento e controle tensional do substrato, tratamento da superfície do substrato por sistema "corona", 1 unidade de aplicação de adesivo por sistema de flexografia (carrinho flexo) que permite a laminação de alumínio de 6,35 micras a 430m/min e processamento de adesivos com alta concentração de sólidos (até 55%), dois drives (acionamentos) instalados a bordo da máquina exclusivos para os motores do carrinho flexo, 1 túnel de secagem de alta eficiência com temperatura máxima de 150 graus celsius, aquecido por meio de óleo térmico, composto por 5 seções totalmente independentes sendo a primeira posicionada a 45 graus com 1,5m e as demais horizontais com 2,3m perfazendo um total de secagem de 10,7m, com insuflamento de ar em ambos os lados do filme, bocais de insuflamento combinados tipo flutuação e tipo laminar ambos removíveis, abertura da parte superior a 70 graus com total acesso aos bocais para manutenção e limpeza, com sistema de exaustão de alta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>performance, unidade de laminação com sistema antiflexão, 1 rebobinador duplo para bobinas com diâmetro externo máximo de 1.020mm, com troca automática e controle de tensão do substrato com alinhamento automático, gerenciado por controlador lógico programável (CLP).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8420.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>074</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Laminadores de filme fotográfico, "dry film", utilizados na fabricação de circuito impresso, automáticos, com centralização de painel, corte do filme, colocação do filme sem atingir as bordas do painel, controles de temperatura, pressões e velocidades, capazes de laminar painéis finos, de 0,040mm, e espessos, até 6mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8421.19.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centrífugas "decanters" horizontais, cilíndricas/cônicas de tigela sólida para separação contínua de sólidos em meios líquidos com design higiênico, com acabamento Ra = máx., 3,2micron na superfície em contato com o produto, vedações e juntas de grau alimentício, sistema de lubrificação ar/óleo para lubrificação contínua dos rolamentos, sistema "IMPELLER" que permite a variação contínua da profundidade da lagoa durante a operação do equipamento, sistema "SIMP-DRIVE" que controla automaticamente a velocidade diferencial do "scroll" de acordo com a carga de torque que o fluxo de alimentação gera, rotor de aço duplex fundido centrifugamente (1,4463 / igual a SAF 2205), todas as outras partes em contato com o produto são de aço inoxidável 1.4571 / 1.4404 (316 Ti / 316 L), diâmetro de tambor de 529mm e relação de comprimento/diâmetro 1:4, ângulo do cone 15 graus, com comprimento x largura x altura (aproximadamente) de 4.500 x 1.600 x 1.150mm, velocidade de rotação máxima de 3.500rpm (variável), fator de aceleração máxima de 3.600 x g, velocidade diferencial de 1 a 30rpm (variável), disponibilidade de torque de 6.000Nm, volume interno de 255 litros e capacidade de 10 a 15m³/h.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>