<xml><article id="32223400" name="01-PORT-74 COM A NORMAM-05_DPC-C" idOficio="9608483" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20617501">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>0327 - REQUISITOS PARA BALSAS SALVA-VIDAS RÍGIDAS</p><p>As balsas salva-vidas rígidas deverão atender ao disposto em 0326 e, além disso, ao disposto neste item.</p><p>a) Construção das balsas salva-vidas rígidas</p><p>1) A flutuabilidade da balsa salva-vidas deverá ser assegurada por materiais homologados e que tenham flutuabilidade própria, colocados o mais próximo possível da periferia da balsa. O material flutuante deverá ser retardador de fogo, ou ser protegido por um revestimento retardador de fogo.</p><p>2)O piso da balsa salva-vidas deverá ser impermeável à penetração da água e comportar-se como isolante térmico.</p><p>b) Capacidade de transporte das balsas salva-vidas rígidas</p><p>O número de pessoas que uma balsa salva-vidas deverá ser autorizada a acomodar deverá ser igual ao menor dos seguintes números:</p><p>1) o maior número inteiro obtido pela divisão por 0,096 do volume, medido em metros cúbicos, do material que assegura a sua flutuabilidade, multiplicado por um coeficiente de 1 menos a densidade desse material; ou</p><p>2) o maior número inteiro obtido pela divisão por 0,372 da área da seção reta horizontal do piso da balsa salva-vidas, medida em metros quadrados; ou</p><p>3) o número de pessoas, com um peso médio de 75 kg, todas usando roupas de imersão e coletes salva-vidas, que possam ficar sentadas com conforto e com uma altura suficiente para que não interfiram com o funcionamento de qualquer equipamento da balsa salva-vidas.</p><p>c) Acesso às balsas salva-vidas rígidas</p><p>1) Pelo menos uma entrada deverá ser dotada de uma rampa de embarque rígida, para permitir que as pessoas que estiverem no mar possam embarcar na balsa salva-vidas. No caso de uma balsa salva-vidas lançada por meio de turcos, que tenha mais de uma entrada, a rampa de embarque deverá ser instalada na entrada oposta aos cabos de amarração ao navio e às instalações de embarque.</p><p>2) As entradas não dotadas de rampa de embarque deverão dispor de uma escada de embarque, cujo degrau inferior não deverá ficar localizado a menos de 0,4 m abaixo da linha de flutuação da balsa salva-vidas na sua condição leve.</p><p>3) No interior da balsa salva-vidas, deverá haver meio para auxiliar as pessoas vindas da escada a entrar na balsa.</p><p>d) Estabilidade das balsas salva-vidas rígidas</p><p>1) A menos que a balsa salva-vidas possa operar com segurança flutuando com qualquer lado para cima, sua resistência e estabilidade deverão ser tais que ela seja capaz de desemborcar por si só, ou ser rapidamente desemborcada em mar agitado, ou em águas tranqüilas, por uma só pessoa.</p><p>2) A estabilidade de uma balsa salva-vidas, quando carregada com toda a sua lotação de pessoas e toda a sua dotação de equipamentos, deverá ser tal que ela possa ser rebocada a uma velocidade de 3 nós em águas tranqüilas.</p><p>e) Marcação das balsas salva-vidas rígidas</p><p>As balsas salva-vidas rígidas deverão ser marcadas de modo a indicar:</p><p>1) o nome e o porto de registro do navio a que pertencem;</p><p>2) o nome do fabricante, ou a marca comercial;</p><p>3) o número de série;</p><p>4) o nome da autoridade que as aprovou;</p><p>5) o número de pessoas que podem acomodar; essa indicação deverá ficar acima de cada entrada e ser feita em caracteres com uma altura não inferior a 100 mm, de uma cor que contraste com a da balsa salva-vidas;</p><p>6) SOLAS;</p><p>7) o tipo de pacote de emergência que contém;</p><p>8) o comprimento da boça;</p><p>9) altura máxima de estivagem permitida acima da linha d'água (altura da prova de queda);</p><p>10) as instruções para lançamento.</p><p>f) Balsas salva-vidas rígidas lançadas por meio de turcos</p><p>Além de atender às prescrições acima, uma balsa salva-vidas rígida destinada a ser utilizada com um equipamento de lançamento homologado deverá, quando suspensa pelo seu gato ou estropo de içamento, suportar uma carga correspondente a quatro vezes a massa de toda a sua lotação de pessoas e toda a sua dotação de equipamentos.</p><p>g) Testes para homologação de balsas salva-vidas rígidas</p><p>Os testes a que deverão ser submetidas as balsas salva-vidas infláveis para homologação, são os previstos no item 0304.</p><p>0328- REQUISITOS PARA BALSAS SALVA-VIDAS CLASSE II E CLASSE III</p><p>Os requisitos técnicos a serem atendidos pelas balsas salva-vidas Classe II e Classe III são, basicamente, os mesmos daqueles requeridos das balsas salva-vidas Classe I, com os seguintes abrandamentos:</p><p>a)Tempo de flutuação no mar de quinze (15) dias;</p><p>b)Altura de lançamento na água de nove (9) metros;</p><p>c)Utilização de toldo de armar com isenção de camada dupla para balsas Classe II;</p><p>d)Isenção de toldo para balsas Classe III;</p><p>e)Utilização de flutuador subdividido ou com membrana;</p><p>f)Utilização de piso simples;</p><p>g)Temperatura mínima de enchimento de 0 C;</p><p>h)Teste para alagamento com ondas de até 0,3 metros de altura;</p><p>i)Possuir palamenta como abaixo:</p><img name="1_MD_23_M1_029" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>