<xml><article id="32331619" name="Port81P" idOficio="9622948" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637113">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 81, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de projeto de assentamento]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 81, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de projeto de assentamento</p><p>O PRESIDENTE INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do Incra no Amazonas - SR(AM) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que procederam a análise do processo administrativo nº 21580.003564/1987-61 e decidiram pela regularidade da retificação de informações da Resolução Nº 006/2001, de 26 de novembro de 2001, publicada no Diário Oficial da União nº 234, de 10 de dezembro de 2001, que alterou a Portaria nº 305, de 10 de abril de 1987, publicada no Diário Oficial da União de 13 de abril de 1987, que criou o Projeto de Assentamento Uatumã, código SIPRA AM0009000, localizado no município de Presidente Figueiredo, no estado do Amazonas.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento Uatumã e a base cartográfica da SR(AM) no Parecer (SEI nº 15703609);</p><p>Considerando o constante dos autos do processo administrativo nº 21580.003564/1987-61; resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 23.742,2858 (vinte e três mil, setecentos e quarenta e dois hectares, vinte e oito ares e cinquenta e oito centiares), constante na Resolução Nº 006/2001, de 26 de novembro de 2001, publicada no Diário Oficial da União nº 234, de 10 de dezembro de 2001, que alterou a Portaria nº 305, de 10 de abril de 1987, publicada no Diário Oficial da União de 13 de abril de 1987, que criou o Projeto de Assentamento Uatumã, código SIPRA AM0009000, localizado no município de Presidente Figueiredo, no estado do Amazonas, para a área de 23.881,1371 (vinte e três mil, oitocentos e oitenta e um hectares, treze ares e setenta e um centiares), mantendo a capacidade de 398 famílias assentadas, em conformidade com a base cartográfica da SR(AM).</p><p>Art. 2 º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>