<xml><article id="31968682" name="Res_1 CGPAL" idOficio="9577846" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/05/2023" artClass="00034:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Comitê Gestor do Pró-Amazônia Legal" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20574659">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Comitê Gestor do Programa de Redução Estrutural de Custos de Geração de Energia na Amazônia Legal e de Navegabilidade do Rio Madeira e do Rio Tocantins - Pró-Amazônia Legal - CGPAL.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Comitê Gestor do Programa de Redução Estrutural de Custos de Geração de Energia na Amazônia Legal e de Navegabilidade do Rio Madeira e do Rio Tocantins - Pró-Amazônia Legal - CGPAL.</p><p>O COMITÊ GESTOR DO PROGRAMA DE REDUÇÃO ESTRUTURAL DE CUSTOS DE GERAÇÃO DE ENERGIA NA AMAZÔNIA LEGAL E DE NAVEGABILIDADE DO RIO MADEIRA E DO RIO TOCANTINS - PRÓ-AMAZÔNIA LEGAL - CGPAL, no uso da competência que lhe foi conferida pelo art. 7º, inciso IX, do Decreto nº 11.059, de 3 de maio de 2022, tendo em vista o disposto nas deliberações da Reunião Extraordinária, realizada no dia 16 de dezembro de 2022, e o que consta do Processo nº 48360.000104/2023-56, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno do Comitê Gestor do Programa de Redução Estrutural de Custos de Geração de Energia na Amazônia Legal e de Navegabilidade do Rio Madeira e do Rio Tocantins - Pró-Amazônia Legal - CGPAL, na forma do Anexo a esta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">THIAGO VASCONCELLOS BARRAL FERREIRA</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DO COMITÊ GESTOR DO PROGRAMA DE REDUÇÃO ESTRUTURAL DE CUSTOS DE GERAÇÃO DE ENERGIA NA AMAZÔNIA LEGAL E DE NAVEGABILIDADE DO RIO MADEIRA E DO RIO TOCANTINS - PRÓ-AMAZÔNIA LEGAL - CGPAL</p><p>CAPÍTULO I</p><p>Do Objeto</p><p>Art. 1º Este Regimento Interno regulamenta o funcionamento do Comitê Gestor do Programa de Redução Estrutural de Custos de Geração de Energia na Amazônia Legal e de Navegabilidade do Rio Madeira e do Rio Tocantins - Pró-Amazônia Legal - CGPAL, instituído pelo Decreto nº 11.059, de 3 de maio de 2022.</p><p>Art. 2º O CGPAL constitui órgão de deliberação colegiada, de caráter permanente, vinculado administrativamente à estrutura do Ministério de Minas e Energia e reger-se-á por este Regimento Interno, por suas Resoluções e pelas Leis que lhe forem aplicáveis.</p><p>Parágrafo único. O Comitê é composto por representantes das Pastas Ministeriais indicadas, dos Estados que possuam Sistemas Isolados em seu território e componham a Amazônia Legal, das distribuidoras de energia elétrica que atuam nos referidos Estados e dos consumidores de energia elétrica.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>Da Constituição do Comitê</p><p>Art. 3º O CGPAL é composto por representantes dos seguintes Órgãos e Entidades, de acordo com o art. 8º do Decreto nº 11.059, de 2022:</p><p>I - três representantes do Ministério de Minas e Energia, um dos quais o presidirá;</p><p>II - um representante do Ministério de Portos e Aeroportos;</p><p>III - um representante do conjunto dos Estados que possuam Sistemas Isolados em seu território e componham a Amazônia Legal;</p><p>IV - um representante do conjunto das distribuidoras de energia elétrica que possuam Sistemas Isolados na Amazônia Legal; e</p><p>V - um representante dos consumidores dos Estados com Sistemas Isolados ou Regiões Remotas que componham a Amazônia Legal.</p><p>§ 1º Cada membro do CGPAL terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do CGPAL e os respectivos suplentes serão indicados:</p><p>I - pelos titulares dos Órgãos que representam, no caso dos membros a que se referem os incisos I e II do caput;</p><p>II - pelo Fórum Nacional de Secretários de Estado de Minas e Energia, no caso do membro a que se refere o inciso III do caput;</p><p>III - pela Associação Brasileira de Distribuidores de Energia Elétrica, no caso do membro a que se refere o inciso IV do caput; e</p><p>IV - pelo Conselho Nacional de Consumidores de Energia Elétrica, no caso do membro a que se refere o inciso V do caput.</p><p>§ 3º Os representantes de que tratam os incisos III, IV e V do caput terão mandato de um ano, sem recondução, observado o seguinte:</p><p>I - para cada ano, ao longo de dez anos, conforme previsto no art. 8º do Decreto nº11.059, de 2022, a representação corresponderá a um Estado que possua Sistema Isolado na Amazônia Legal;</p><p>II - a investidura do representante será feita mediante a assinatura de termo de posse;</p><p>III - o prazo do mandato será contado da data de publicação do ato de designação;</p><p>IV - nos casos de morte, renúncia, destituição ou outros previstos em lei, será considerada vaga a função de membro do CGPAL e a substituição manterá a data de término do atual mandato e o Estado;</p><p>V - será considerada vaga a função de membro do CGPAL na hipótese de não comparecimento a duas reuniões consecutivas ou alternadas, exceto por motivos de força maior ou caso fortuito a ser avaliado pelo Comitê Gestor;</p><p>VI - na hipótese de substituição por ausência sem causa formalmente justificada ou reconhecida pelo CGPAL, o prazo para exercício do novo mandato será contado da data do término da gestão anterior e ensejará a passagem de representação para outro Estado;</p><p>VII - encerrado o mandato, o membro do CGPAL permanecerá no exercício da função até a investidura do novo representante; e</p><p>VIII - em caso de vacância ou substituição no curso do mandato, será designado novo membro titular ou suplente, que completará o mandato do substituído, mantida a representação do Estado.</p><p>§ 4º Os Órgãos e Entidades elencados no § 2º deverão indicar à Secretaria-Executiva do CGPAL os seus representantes, titular e suplente, que comporão o Comitê.</p><p>§ 5º Os membros do CGPAL serão designados em ato do Ministro de Estado de Minas e Energia.</p><p>§ 6º O Comitê Gestor, por intermédio de seu Presidente, recomendará ao Ministro de Estado de Minas e Energia a substituição de qualquer membro que deixar de comparecer a duas reuniões consecutivas ou alternadas, durante o ano, sem motivo justificado.</p><p>Art. 4º O representante titular da Secretaria de Planejamento e Transição Energética presidirá o Colegiado, sendo o seu suplente o substituto em suas ausências ou impedimentos.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva do Comitê Gestor será exercida pelo Departamento de Transição Energética do Ministério de Minas e Energia ou da Secretaria que vier a substituir, nos termos do art. 10 do Decreto nº 11.059, de 2022.</p><p>Art. 5º O CGPAL contará com o apoio técnico:</p><p>I - nos assuntos relacionados à redução estrutural de custos de geração de energia na Amazônia Legal:</p><p>a) do Ministério de Minas e Energia;</p><p>b) da Empresa de Pesquisa Energética - EPE;</p><p>c) da Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE;</p><p>d) do Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS; e</p><p>e) da Agência Nacional de Energia Elétrica - Aneel;</p><p>II - nos assuntos relacionados à navegabilidade do Rio Madeira e do Rio Tocantins:</p><p>a) do Ministério de Portos e Aeroportos;</p><p>b) da Infra S.A.;</p><p>c) do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT;</p><p>d) do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional; e</p><p>e) da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA.</p><p>Parágrafo único. O Presidente do CGPAL poderá solicitar apoio técnico de outras instituições, tais como a Centrais Elétricas Brasileiras - Eletrobras e Agência Nacional de Transportes Aquaviários - ANTAQ, bem como convidar para participar das reuniões, sem direito a voto, especialistas em energia ou temas correlatos que possam contribuir com os trabalhos do Comitê.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>Das Competências</p><p>Art. 6º Compete ao CGPAL, de acordo com o art. 7º do Decreto nº 11.059, de 2022:</p><p>I - elaborar, anualmente, plano de trabalho prévio para cada ano civil com o planejamento das ações e revisá-lo, quando necessário;</p><p>II - avaliar e propor as diretrizes e as condições gerais de operação da Conta de Desenvolvimento da Amazônia Legal - CDAL e da Conta de Desenvolvimento da Navegabilidade - CDN;</p><p>III - estabelecer as ações a serem realizadas com os recursos da CDAL e da CDN;</p><p>IV - acompanhar o desempenho das ações, por meio de relatórios de fiscalização elaborados por auditoria independente, com base em visitas técnicas e nos relatórios elaborados pelos responsáveis pelas ações aprovadas pelo CGPAL quanto à aplicação dos recursos;</p><p>V - providenciar a publicação anual, no sítio eletrônico do Ministério de Minas e Energia, para as ações a que se referem os incisos I e III do caput do art. 2º do Decreto nº 11.059, de 2022, e do Ministério da Infraestrutura, para as ações a que se refere o inciso II do caput do art. 2º do Decreto nº 11.059, de 2022, dos relatórios elaborados pela auditoria independente e revisados pela Secretaria-Executiva do CGPAL;</p><p>VI - acompanhar, trimestralmente, com o apoio da auditoria independente, a curva de desembolso de cada ação e, caso necessário, convocar os responsáveis para prestar esclarecimentos;</p><p>VII - acompanhar, trimestralmente, com o apoio da auditoria independente, a projeção da curva de desembolso futura, de modo a orientar as próximas decisões do CGPAL;</p><p>VIII - definir mecanismos de fiscalização da utilização dos recursos e da qualidade dos empreendimentos, permitida a solicitação de apoio de órgãos e entidades da administração pública federal; e</p><p>IX - aprovar anualmente os relatórios elaborados pela concessionária de geração de energia elétrica.</p><p>§ 1º O CGPAL encaminhará, anualmente, ao Tribunal de Contas da União e à Controladoria-Geral da União, os relatórios de prestação de contas com informações sobre a destinação dos recursos, os critérios utilizados para a seleção de projetos e os resultados das ações no âmbito do Pró-Amazônia Legal.</p><p>§ 2º Fica vedada a criação de sub-colegiados no âmbito do CGPAL.</p><p>§ 3º O CGPAL deverá deliberar sobre a destinação dos recursos para reembolso de valores, a título de compensação por impactos socioambientais irreversíveis em terra indígena, à concessionária de transmissão de energia elétrica responsável pela construção, operação e manutenção do Linhão de Tucuruí, objeto do Contrato de Concessão nº 003/2012-Aneel, que tratam os §§ 9º, 10 e 11, do art. 1º da Lei nº 14.182, de 2021 e os §§ 3º, 4º e 5º, do art. 7 do Decreto nº 11.059, de 2022, mediante a apresentação dos documentos solicitados no referido Decreto.</p><p>§ 4º Os valores de que trata o § 3º serão apresentados pela concessionária de transmissão de energia ao CGPAL e serão limitados a valores que constem de processo administrativo da Fundação Nacional do Índio - Funai apresentados na reunião final do processo de consulta de que trata a Convenção nº 169 da Organização Internacional do Trabalho.</p><p>§ 5º O reembolso de valores de que trata o § 3º somente será autorizado mediante comprovação de pagamento.</p><p>§ 6º A inclusão na pauta para deliberação do CGPAL quanto à destinação dos recursos de que trata o § 3º prescinde da apresentação do relatório de auditoria a ser realizada pela auditoria independente contratada nos termos do art. 6º do Decreto 11.059, de 2022.</p><p>Art. 7º Complementarmente ao definido no art. 7º do Decreto nº 11.059, de 2022, cabe ainda ao CGPAL:</p><p>I - dar publicidade ao plano de trabalho elaborado anualmente, bem como suas revisões;</p><p>II - formular Plano de Comunicação, com a finalidade de dar conhecimento à sociedade sobre o andamento dos trabalhos realizados pelo Comitê Gestor;</p><p>III - estabelecer as diretrizes para a elaboração dos projetos conforme previsto no § 1º do art. 7º da Lei nº 14.182 de 2021; e</p><p>IV - estabelecer diretrizes, em sua primeira reunião ordinária de 2023, para contratação de auditoria independente.</p><p>Art. 8º Compete ao Presidente do Comitê Gestor:</p><p>I - representar o Comitê Gestor em ações de competência do Colegiado;</p><p>II - elaborar, em conjunto com a Secretaria-Executiva do Comitê, a proposta de calendário anual de reuniões ordinárias;</p><p>III - convocar as reuniões ordinárias e extraordinárias;</p><p>IV - assinar, em nome do Comitê Gestor, a ata e outros documentos por ele aprovados;</p><p>V - convidar a participar das reuniões, consultado o Comitê Gestor, sem direito a voto, pessoas que possam contribuir para a discussão dos assuntos da pauta;</p><p>VI - solicitar ao Ministro de Estado de Minas e Energia a substituição de membros, quando for o caso;</p><p>VII - conceder vista aos pedidos e se necessário julgar, conceder dilação de prazo das propostas de projeto descritas no art. 13 deste Regimento Interno;</p><p>VIII - exercer o voto de qualidade, quando necessário nas situações de empate;</p><p>IX - encaminhar às concessionárias de geração de energia elétrica e à auditoria independente o plano de trabalho com o planejamento das ações, bem como demais deliberações do Comitê Gestor; e</p><p>X - estabelecer as comunicações formais do Comitê Gestor com demais órgãos e instituições envolvidas no processo de implementação do Programa de Redução Estrutural de Custos de Geração de Energia na Amazônia Legal e de Navegabilidade do Rio Madeira e do Rio Tocantins - Pró-Amazônia Legal.</p><p>Art. 9º Compete à Secretaria-Executiva do CGPAL, de acordo com o art. 10 do Decreto nº 11.059, de 2022:</p><p>I - promover o apoio e os meios necessários à execução dos trabalhos do Comitê Gestor;</p><p>II - planejar e preparar as reuniões do Comitê Gestor;</p><p>III - acompanhar a implementação das deliberações do Comitê Gestor, mediante informações encaminhadas pelas instituições competentes por sua implementação;</p><p>IV - assessorar o Presidente do Comitê Gestor no acompanhamento da execução dos trabalhos deliberados, mediante solicitações às instituições competentes;</p><p>V - elaborar minutas de atas das reuniões e de orientações do Comitê Gestor;</p><p>VI - exercer outras atividades que lhe sejam atribuídas pelo Comitê Gestor;</p><p>VII - propor e manter atualizado o planejamento anual de atividades, reuniões e cronograma a ser deliberado pelo Comitê Gestor;</p><p>VIII - articular-se com os órgãos e as entidades de que trata o art. 9º, a concessionária de geração de energia elétrica e a auditoria independente, para a promoção das atividades e trabalhos relativos ao Pró-Amazônia Legal;</p><p>IX - organizar e manter a documentação relativa às atividades da Comitê Gestor;</p><p>X - convocar as reuniões do Comitê Gestor;</p><p>XI - divulgar no sítio eletrônico do Ministério de Minas e Energia a documentação relativa ao CGPAL;</p><p>XII - encaminhar, conforme rito próprio, à apreciação do Comitê Gestor, propostas de matérias de competência do CGPAL que lhes forem enviadas, após obter as justificativas necessárias e os relatórios técnicos correspondentes, caso necessário; e</p><p>XIII - cumprir e fazer cumprir as atribuições constantes deste Regimento Interno.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>Das Reuniões do Comitê Gestor</p><p>Seção I</p><p>Disposições Preliminares</p><p>Art. 10. O CGPAL se reunirá, em caráter ordinário, trimestralmente e, em caráter extraordinário, mediante requerimento de um de seus membros e por convocação de seu Presidente.</p><p>§ 1º As reuniões ordinárias do CGPAL serão realizadas em data, hora e local designados com antecedência mínima de dez dias úteis da data da reunião, a contar da emissão do ato da convocação.</p><p>§ 2º As reuniões extraordinárias serão convocadas com antecedência mínima de cinco dias úteis da data da reunião, a contar da emissão do ato da convocação.</p><p>§ 3º As reuniões ordinárias ou extraordinárias serão convocadas por meio de correio eletrônico encaminhado pela Secretaria-Executiva, contendo a pauta da reunião e a documentação que a subsidiará, caso existente, devendo o ato da convocação ser ainda disponibilizado no sítio eletrônico do Ministério de Minas e Energia.</p><p>§ 4º Em caso de servidor público, a convocação para as reuniões precisa ser enviada para a Secretaria-Executiva do órgão que o servidor representa com cópia para o mesmo.</p><p>§5º Na última reunião de cada ano do CGPAL será apresentado e aprovado calendário preliminar das reuniões ordinárias a serem realizadas no ano subsequente, o qual será publicado no site do Ministério de Minas e Energia.</p><p>Art. 11. Os membros do CGPAL que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Parágrafo único. A participação dos representantes das entidades que prestem apoio ao CGPAL poderá ser presencial ou por vídeo conferência.</p><p>Art. 12. As reuniões do Comitê Gestor serão conduzidas por membro da sua Secretaria-Executiva e na sua ausência, por qualquer um dos membros, segundo sua indicação.</p><p>§ 1º As reuniões do CGPAL obedecerão ao seguinte procedimento:</p><p>I - verificação de quórum para o início das atividades da reunião;</p><p>II - leitura da pauta da reunião;</p><p>III- informes da Secretaria-Executiva, da Presidência e dos membros;</p><p>IV - apresentação pelo Presidente, discussão e votação de matérias constantes em pauta;</p><p>V - breves comunicados e concessão da palavra aos membros; e</p><p>VI - encerramento.</p><p>§ 2º A solicitação para comunicação de informes pelos membros do Comitê de que trata o inciso IV do caput deverão ser apresentadas à Secretaria-Executiva até o dia anterior da reunião para fins de organização da duração da manifestação.</p><p>Seção II</p><p>Da Apresentação de Propostas</p><p>Art. 13. As propostas de projetos e ações, com base nas diretrizes e prazos estabelecidos previamente pelo CGPAL, a serem incluídos na carteira do referido Comitê, deverão ser entregues à Secretaria-Executiva, por meio de ofício assinado pelo proponente, acompanhadas de Relatório Técnico detalhado, contendo minimamente o que segue:</p><p>I - justificativa;</p><p>II - definição do objetivo;</p><p>III - descrição metodológica e de implementação;</p><p>IV - estimativa de benefícios técnicos e financeiros decorrentes da proposta;</p><p>V - resultados a serem obtidos, obrigatoriamente alinhados com o art. 2º, incisos I e II do Decreto nº 11.059, de 2022;</p><p>VI - avaliação dos impactos, inclusive ambientais, abrangendo as atividades de planejamento, operação e formação de preço, bem como dos rebatimentos tarifários, encargos setoriais e implicações comerciais pertinentes; e</p><p>VII - cronograma detalhado de implantação da proposta.</p><p>§ 1º A proposta de que trata o caput deverá ser encaminhada para análise e parecer da Auditoria Independente, contratada conforme o art. 6º do Decreto nº 11.059, de 2022.</p><p>§ 2º A critério da Secretaria-Executiva, poderão ser solicitados pareceres adicionais de instituições que prestem apoio técnico ao CGPAL, a serem emitidos dentro do prazo estabelecido no § 3º do caput.</p><p>§ 3º Poderão ser incluídas na pauta de reuniões as propostas que cumulativamente:</p><p>I - tiverem sido apresentadas com antecedência mínima de 60 (sessenta) dias antes do prazo de envio da pauta da reunião;</p><p>II - tiverem parecer apresentado pela auditoria independente;</p><p>III - atenderem aos requisitos mínimos de informações necessárias; e</p><p>IV - obtiverem manifestação positiva das instituições que prestem apoio técnico ao CGPAL, quanto à solução apresentada.</p><p>§ 4º O detalhamento do procedimento para apresentação dos projetos e ações a serem incluídos na carteira do CGPAL deve ser definido em Resolução específica a ser aprovada pelo Comitê Gestor.</p><p>Art. 14. As propostas serão previamente encaminhadas pela Secretaria-Executiva para conhecimento do Presidente do Comitê Gestor.</p><p>§ 1º Os membros do Comitê Gestor poderão apresentar pedido de vistas da proposta em discussão.</p><p>§ 2º A proposta com pedido de vista concedido deverá retornar à pauta na reunião ordinária subsequente, salvo se o Presidente do Comitê Gestor conceder prazo maior, conforme disposto no inciso VII do art. 8º deste Regimento Interno.</p><p>Art. 15. Os membros do Comitê Gestor não poderão participar da análise e deliberação de propostas de projetos apresentadas ao Comitê, caso tenham vínculo com as instituições criadoras dessas propostas ou nas quais sejam consultores, devendo, obrigatoriamente, ser declarados impedidos durante a apreciação das mesmas.</p><p>Seção III</p><p>Da Organização da Pauta</p><p>Art. 16. A Secretaria-Executiva do Comitê Gestor manterá controle das propostas de pauta apresentadas e elaborará a respectiva pauta.</p><p>Art. 17. A distribuição dos assuntos na pauta obedecerá aos seguintes critérios:</p><p>I - projetos e ações a serem incluídos na carteira do CGPAL;</p><p>II - assuntos aprovados ad referendum;</p><p>III - assuntos administrativos; e</p><p>IV - outras matérias de sua competência.</p><p>§ 1º A pauta da reunião será elaborada pela Secretaria-Executiva e comunicada por e-mail a todos os membros titulares e suplentes no ato de convocação, atendendo à antecedência de mínima de envio previsto nos §§ 1º e 2º do art. 10 deste Regimento Interno, devendo ainda ser disponibilizada no sítio eletrônico do Ministério de Minas e Energia.</p><p>§ 2º Em casos de urgência ou de relevância justificadas formalmente para registro da Secretaria-Executiva, o Comitê Gestor poderá aprovar a alteração da pauta de reunião no momento da sua aprovação de que trata o inciso III, do § 1º, do art. 12.</p><p>§ 3º Os assuntos não apreciados nas reuniões ordinárias ou extraordinárias a critério do CGPAL, deverão ser incluídos na pauta da reunião subsequente.</p><p>§ 4º A matéria que entrar na pauta de reunião deverá ser apreciada e votada, quando for o caso, no máximo em duas sessões subsequentes.</p><p>Seção IV</p><p>Das Votações e Decisões</p><p>Art. 18. A votação ocorrerá após o encerramento dos debates de cada assunto.</p><p>Art. 19. A deliberação das matérias sujeitas à votação obedecerá à seguinte ordem:</p><p>I - o(a) Presidente concederá a palavra ao membro, que apresentará a matéria;</p><p>II - terminada a exposição, a matéria será colocada em discussão; e</p><p>III - encerrada a discussão, realizar-se-á a votação.</p><p>Art. 20. Terão direito a voto os membros titulares e os suplentes no exercício da titularidade.</p><p>§ 1º Não se configura ausência o afastamento momentâneo do membro das sessões.</p><p>§ 2º O quórum de reunião do CGPAL é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 3º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do CGPAL terá o voto de qualidade.</p><p>§ 4º Na apreciação dos assuntos listados nos incisos I e II do art. 5º deste Regimento Interno, é obrigatório o voto do representante da Pasta Ministerial responsável pelo tema, exceto quando criadora da referida proposta.</p><p>Art. 21. A recontagem de votos poderá ser solicitada por qualquer membro.</p><p>Art. 22. As decisões do Comitê serão aprovadas mediante Resoluções, assinadas pelo Presidente do Conselho e Secretário-Executivo e publicadas no Diário Oficial da União e disponibilizadas no sítio eletrônico do Ministério de Minas e Energia.</p><p>Seção V</p><p>Das Atas</p><p>Art. 23. As reuniões do Comitê Gestor serão registradas em atas que informarão:</p><p>I - local e data de sua realização;</p><p>II - nomes dos representantes presentes;</p><p>III - participantes e convidados;</p><p>IV - resumo dos assuntos apresentados e dos debates ocorridos; e</p><p>V - deliberações tomadas.</p><p>§ 1º As atas serão aprovadas e assinadas, em meio eletrônico pelos membros participantes da reunião, em até 5 dias após a realização da reunião.</p><p>§2º Após aprovação e assinatura, serão disponibilizadas no portal do Ministério de Minas e Energia.</p><p>§ 3º Nas atas serão admitidas declarações de voto em separado.</p><p>§ 4º As atas serão numeradas sequencialmente.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>Das Atividades Técnicas</p><p>Art. 24. A critério do Comitê Gestor poderão ser convidados para participar de suas reuniões, sem direito a voto ou a remuneração, especialistas ou representantes de outros órgãos e entidades governamentais ou não governamentais que possam contribuir com os trabalhos do Comitê.</p><p>Parágrafo único. A lista de convidados será elaborada pela Secretaria-Executiva e o convite será feito pelo Presidente em nome do Comitê Gestor com o mesmo prazo de antecedência mínima para envio da pauta prevista no §§ 1º e 2º do art. 10 deste Regimento.</p><p>Art. 25. O Comitê Gestor poderá utilizar subsídios técnicos apresentados pela Eletrobras, por grupos consultivos, especialistas do setor produtivo, integrantes da comunidade acadêmica e de áreas técnicas ligadas direta ou indiretamente às atividades de pesquisa científica e desenvolvimento tecnológico.</p><p>Parágrafo único. Para os assuntos relacionados à redução estrutural de custos de geração de energia na Amazônia Legal das propostas de projetos e ações apresentadas ao Comitê Gestor deverão ser consultados as instituições listadas no inciso I e parágrafo único do art. 5º, como apoio técnico à deliberação.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>Das Disposições Gerais</p><p>Art. 26. Será promovida ampla divulgação dos atos do Comitê Gestor, das ações financiadas pelos recursos aportados nas contas pela concessionária e, subsidiariamente, pela Eletrobras, e das avaliações de resultados dessas ações.</p><p>Art. 27. As alterações a este Regimento serão decididas por deliberação da maioria qualificada de dois terços dos membros do Comitê Gestor.</p><p>Art. 28. Os membros do Comitê Gestor deverão observar discrição quanto à circulação de documentos dos procedimentos administrativos a que tiverem acesso em razão da função, sendo-lhes vedado:</p><p>I - utilizar informações privilegiadas no exercício de atividade privada; e</p><p>II - manifestar, por qualquer meio de comunicação, opinião sobre procedimentos pendentes de deliberação.</p><p>Art. 29. Os casos não previstos neste Regimento serão decididos pelo plenário do Comitê Gestor, deliberado com a totalidade de seus membros.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>