<xml><article id="32298891" name="38-Deliberacao 5.031-22.05.2023-" idOficio="9619446" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="26/05/2023" artClass="00070:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Economia" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632179">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 5.031, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Homologa os processos administrativos apreciados na 723ª Sessão Plenária Ordinária do Conselho Federal de Economia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 5.031, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Homologa os processos administrativos apreciados na 723ª Sessão Plenária Ordinária do Conselho Federal de Economia.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE ECONOMIA, no uso de suas atribuições legais e disposições regulamentares conferidas pela Lei nº 1.411, de 13 de agosto de 1951, Decreto nº 31.794, de 17 de novembro de 1952, Lei nº 6.021, de 3 de janeiro de 1974, Lei nº 6.537, de 19 de junho de 1978, e o que consta nos processos apreciados na 723ª Sessão Plenária Ordinária do Cofecon, realizada nos dias 19 e 20 de maio de 2023, em Brasília-DF, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar as decisões exaradas nos processos abaixo relacionados: Comissão de Fiscalização e Registro Profissional. I. Recurso conhecido e não provido de Cancelamento de Registro: Processo nº 20.426/2023(Corecon-RJ), Interessada: Amanda Duarte Mergulhão; Processo nº 20.420/2023 (Corecon-MG), Interessada: Zuleica Reis Avila; Processo nº 20.434/2023 (Corecon-SP), Interessada: Marina Melo Montemor; Processo nº 20.415/2023 (Corecon-ES), Interessado: Luiz Otávio Stefanelli Potsch; Processo nº 20.421/2023 (Corecon-MG), Interessada: Sandra de Moura Santana; Processo nº 20.416/2023 (Corecon-ES), Interessado: Leonardo Ragone de Araujo; Processo nº 20.433/2023 (Corecon-SP), Interessada: Karina Yachouh; Processo nº 20.435/2023 (Corecon-SP), Interessado: Braulio Santiago Cerqueira. II. Recurso conhecido e não provido contra obrigatoriedade de Registro: Processo: 20.430/2023 (Corecon-SP), Interessado: Fernando Franco Gomide; Processo: 20.431/2023 (Corecon-SP), Interessado: Marcos Vinicius Antoniassi Monteiro; Processo: 20.432/2023 (Corecon-SP), Interessado: Eduardo Henrique de Souza Rangel. III. Recurso conhecido e não provido de Remissão de Débitos: Processo: 20.429/2023 (Corecon-RJ), Interessado: Marco Antônio Bruno Monção; Processo: 20.427/2023 (Corecon-RJ), Interessado: Jose Menezes Ferreira. IV. Recurso não conhecido de Remissão de Débitos - Intempestivo: Processo: 20.424/2023 (Corecon-RJ), Interessada: NBC - Planejamento e Assessoria Empresarial Ltda. V. Recurso conhecido e não provido de Cancelamento de Registro com Remissão de Débitos: Processo: 19.926/2023 (Corecon-RJ), Interessada: Vivian Mac-Knight. Comissão de Educação: I. Auxílios Financeiros. Processo: 20.445/2023 (Corecon-RS), Auxílio Financeiro: V Encontro de Economia do Rio Grande do Sul, Valor: R$ 6.500,00. Processo: 20.449/2023 (Corecon-PR), Auxílio Financeiro: 33 Prêmio Paraná de Economia, Valor: R$ 2.500,00; Processo: 20.457/2023 (ECOECO), Auxílio Financeiro: XV Encontro Nacional da Sociedade Brasileira de Economia Ecológica, Valor: R$ 6.500,00; Processo: 20.479/2023 (Corecon-AL), Auxílio Financeiro: XI Prêmio Estímulo ao Estudante de Economia 2023, Valor: R$ 3.000,00; Processo: 20.464/2023 (Corecon-AM), Auxílio Financeiro: XIII Enam, Valor: R$ 6.500,00; Processo: 20.485/2023 (Corecon-SE), Auxílio Financeiro: XII Prêmio Sergipe de Economia, Valor: R$ 3.000,00. II. Auxílios Financeiros com aprovação condicionada ao cumprimento das pendências apontadas no voto do relator. Processo: 20.396/2023 (Corecon-AM), Auxílio Financeiro: XVI Prêmio Amazonas de Monografia, Valor: R$ 4.000,00; Processo: 20.478/2023 (Corecon-DF), Auxílio Financeiro: Terceiro Workshop Internacional, Valor: R$ 5.500,00; Processo: 20.505/2023 (Corecon-GO), Auxílio Financeiro: XIII Eneoeste, Valor: R$ 6.500,00. Comissão de Planejamento Estratégico, Modernização e Qualidade de Gestão. I. Projetos de Modernização Tecnológica: Aprova Auxílio Financeiro condicionado ao cumprimento da regularização Contábil apontada no voto do relator. Processo: 20.341/2022 (Corecon-GO), Auxílio Financeiro: Modernização Tecnológica, Valor: R$ 8.000,00. II. Reforma de sede. Aprova Auxílio Financeiro condicionado ao cumprimento da regularização Contábil e documental apontada no voto do relator. Processo: 20.491/2023 (Corecon-SC), Auxílio Financeiro: Reforma de Sede, Valor: R$ 8.000,00.</p><p>Art. 2º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Paulo Dantas da Costa</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>