<xml><article id="32296387" name="RTF - NE 4A trim.2022 editavel -" idOficio="9618316" pubName="DO1" artType="Balanço Patrimonial" pubDate="26/05/2023" artClass="00034:00049:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00014:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Empresa de Pesquisa Energética/Diretoria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20630578">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Adicionado Bruto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94.986</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86.708</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação e Amortização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.927</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.561</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Adicionado Líquido Produzido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92.059</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84.147</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Adicionado recebido em transferência</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas Financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>953</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>953</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Adicionado Total a Distribuir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93.012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84.512</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Distribuição do Valor Adicionado</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoal</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração Direta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63.210</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.840</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Benefícios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.461</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.835</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FGTS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.843</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.456</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contingências/Indenizações Trabalhistas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>255</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(64)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>77.769</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72.067</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Governos (Impostos, taxas e contribuições)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Federais (inclui a contribuição previdenciária e sindical)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.452</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.928</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estaduais (inclui IPVA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>411</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contingências fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(45)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.828</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.356</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração do capital de terceiros</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juros e multas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>948</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.220</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alugueis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.919</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.390</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.867</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.610</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remuneração do capital próprio</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prejuízo do exercício</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.452)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.521)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.452)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3.521)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Adicionado Total Distribuído</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93.012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84.512</p></td></tr></table><p>As notas explicativas são parte integrante das Demonstrações Financeiras</p><p>NOTAS EXPLICATIVAS DAS DEMONSTRAÇÕES FINANCEIRAS</p><p>EM 31 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>(Valores expressos em milhares de reais, exceto quando identificado de outra forma)</p><p>1 CONTEXTO OPERACIONAL</p><p>A Empresa de Pesquisa Energética - EPE é uma empresa pública dotada de personalidade jurídica de direito privado, vinculada ao Ministério de Minas e Energia - MME e constituída nos termos da Lei nº 10.847, de 15 de março de 2004, e regulamentada pelo Decreto nº 5.184 de 16 de agosto de 2004.</p><p>A EPE tem como atividade principal prestar serviços na área de estudos e pesquisas destinadas a subsidiar o planejamento do setor energético, tais como: energia elétrica, petróleo e gás natural e seus derivados, carvão mineral, fontes energéticas renováveis e eficiência energética, dentre outras.</p><p>Compete também a EPE:</p><p>- Elaborar e publicar o balanço energético nacional;</p><p>- Identificar e quantificar os potenciais de recursos energéticos;</p><p>- Dar suporte e participar das articulações relativas ao aproveitamento energético de rios compartilhados com países limítrofes;</p><p>- Obter a licença prévia ambiental e a declaração de disponibilidade hídrica necessárias às licitações envolvendo empreendimentos de geração hidrelétrica e de transmissão de energia elétrica selecionados.</p><p>O atual Estatuto Social da EPE foi aprovado na 6ª. Assembleia Geral Extraordinária, realizada em 14 de abril de 2022.</p><p>A partir da publicação da Lei Orçamentária Anual - LOA n° 11.647, de 24 de março de 2008, a EPE passou a integrar o Orçamento Fiscal e da Seguridade Social. Na qualidade de empresa pública dependente, vinculada ao MME, a Empresa, a partir de abril de 2008, passou a receber subsídios públicos para custeio e investimento de suas atividades comerciais.</p><p>De acordo com o art. 6º, § 2º, inciso I, do Estatuto Social da EPE c/c art. 8º, § 2º, inciso II, da Lei nº 13.303/2016, a EPE deve, por dever de transparência, evidenciar nas demonstrações financeiras as obrigações ou responsabilidade assumidas em condições diversas às de qualquer outra sociedade do setor privado que atue no mesmo mercado. No entanto, em relação à EPE, é digno de registro que a justificativa que embasou sua criação está relacionada ao resgate da função estatal de planejamento do setor de energia. Para tanto, concebeu-se uma empresa cuja finalidade seria desenvolver estudos e pesquisas para subsidiar "a formulação, o planejamento e a implementação de ações do Ministério de Minas e Energia, no âmbito da política energética nacional" (parágrafo único do art. 4º da Lei nº 10.847/2004).</p><p>A razão de existir da EPE está intrinsicamente relacionada às políticas públicas do setor de energia, das quais não pode necessariamente se afastar, sob pena de desvio do interesse público que justificou sua criação. Logo, em razão desta íntima relação com as políticas públicas do setor de energia, com a qual não concorre com qualquer outra empresa, é natural que o desempenho da atividade empresarial da EPE seja impactado, visto que orientado ao objetivo de subsidiar com estudos e pesquisas o Ministério de Minas e Energia no âmbito da política energética nacional. A atividade empresarial da EPE não é exercida em prol da maximização do retorno do investimento do acionista, que é a finalidade precípua das empresas privadas, mas sim pela eficiente realização das responsabilidades que lhe são atribuídas por lei e pelo Ministério de Minas e Energia. Em razão deste condicionamento das atividades empresariais, a EPE recebe da União os recursos necessários para o desenvolvimento de suas atividades.</p><p>1.1 DOTAÇÃO ORÇAMENTÁRIA</p><p>O LOA 2022 publicada em 21 de janeiro de 2022 atendeu o pleito orçamentário da EPE em um percentual de 97% (R$ 40,7) para as despesas discricionárias e em 92% (R$ 90,3) para as despesas de pessoal e benefício.</p><p>Com relação a dotação orçamentária para despesas de pessoal e benefício, a previsão foi atualizada pela área de recursos humanos em 01 de setembro, tendo como resultado o valor total necessário de (R$ 93,7) gerando um déficit de (R$ 2,2). Desde abril de 2022 a EPE, mensalmente, em reunião com o setor de planejamento orçamentário do MME cobrou a efetivação do pedido de crédito suplementar, para viabilizar a ampliação de dotação orçamentária para pagamento de despesas de pessoal e benefícios de 2022. Em 29 de novembro de 2022, através da Portaria - ME nº 10.255, foi recebido a suplementação orçamentária de R$ 2,2 eliminando o déficit projetado até 31 de dezembro de 2022.</p><p>Com relação as despesas discricionárias, a Companhia adequou seu planejamento de execução para o exercício 2022 tendo inclusive até 31 de dezembro de 2022, disponibilizados ao MME R$ 6,6 de créditos sem destinação constantes no orçamento da EPE. Esses créditos foram utilizados como contrapartida para ampliação em outros órgãos.</p><p>O projeto de lei orçamentária ("LOA") para 2023 aprovado pela Lei 14.535/2023, publicada em 17 de janeiro de 2023, atendeu ao pleito orçamentário da EPE para as despesas discricionárias, entretanto para as despesas de pessoal e benefício há um déficit estimado em R$ 9,1 milhões. De acordo com o disposto no artigo 113 da LDO 2023, a admissão de novos servidores e empregados somente poderá acontecer mediante dotação orçamentária suficiente para atendimento das despesas, logo, a estimativa anteriormente apresentada não prevê a contratação de novos servidores até a disponibilidade de orçamento.</p><p>Diante desse cenário, está em elaboração um plano para adequação e serão iniciadas negociações com os órgãos superiores para ampliação orçamentária dessa rubrica.</p><p>2 BASE DE PREPARAÇÃO DAS DEMONSTRAÇÕES FINANCEIRAS</p><p>A) DECLARAÇÃO DE CONFORMIDADE</p><p>As demonstrações financeiras foram preparadas em conformidade às normas internacionais de contabilidade Internacional Financial Reporting Standards - IFRS, emitidas pelo International Accounting Standards Board - IASB, e as práticas contábeis adotadas no Brasil.</p><p>As práticas contábeis adotadas no Brasil compreendem aquelas incluídas na legislação societária brasileira e os pronunciamentos técnicos, as orientações e as interpretações técnicas emitidos pelo Comitê de Pronunciamentos Contábeis - CPC e aprovados pela Comissão de Valores Mobiliários - CVM.</p><p>B) MOEDA FUNCIONAL E MOEDA DE APRESENTAÇÃO</p><p>A moeda funcional da EPE é o real brasileiro (R$), que é a moeda de seu principal ambiente econômico de operação. As demonstrações financeiras estão apresentadas em milhares de R$, exceto quando indicado de outra forma.</p><p>C) APROVAÇÃO DAS DEMONSTRAÇÕES FINANEIRAS</p><p>Em 14 de fevereiro de 2023, a Diretoria Executiva da Companhia aprovou as demonstrações financeiras da EPE e autorizou sua divulgação.</p><p>D) USO DE ESTIMATIVAS E JULGAMENTOS</p><p>A preparação das demonstrações financeiras intermediárias em conformidade com os pronunciamentos emitidos pelo Comitê de Pronunciamentos Contábeis ("CPC") e aprovadas pelo Conselho Federal de Contabilidade ("CFC"), exige que a Companhia utilize julgamentos, estimativas e adote premissas que afetam os valores apresentados dos ativos e passivos, das receitas e despesas e divulgações. Os resultados reais podem divergir dessas estimativas. As estimativas e premissas são revisadas de forma contínua.</p><p>E) BASE DE MENSURAÇÃO</p><p>As demonstrações financeiras foram preparadas com base no custo histórico, exceto quando indicado de outra forma.</p><p>3 RESUMO DAS PRINCIPAIS POLÍTICAS CONTÁBEIS</p><p>3.1 CAIXA</p><p>São registrados na conta única do Tesouro Nacional, de liquidez imediata mediante autorização em LOA, mensurados e avaliados pelo valor de custo. A partir do recolhimento dos recursos próprios para a conta única os valores disponíveis não estão sendo remunerados pelo Tesouro Nacional.</p><p>3.2 CRÉDITOS E VALORES A CURTO E LONGO PRAZO</p><p>Compreendem os direitos a receber a curto prazo relacionados a: (i) tributos a recuperar; (ii) adiantamentos concedidos; e (iii) despesas antecipadas.</p><p>A mensuração é feita com base no valor de custo e algumas transações são atualizados monetariamente e ajustados até a data do fechamento das demonstrações contábeis, cuja contrapartida é uma conta de resultado.</p><p>3.3 IMOBILIZADO</p><p>Os itens do imobilizado são demonstrados ao custo histórico de aquisição menos o valor da depreciação e de qualquer perda não recuperável acumulada. O custo histórico inclui os gastos diretamente atribuíveis aos bens necessários para uso da administração. Reparos e manutenções são contabilizados como despesas do exercício, quando incorridos.</p><p>Os valores residuais, a vida útil e os métodos de depreciação dos ativos serão revisados e ajustados, se necessário, quando existir uma indicação de mudança significativa desde a última data de balanço.</p><p>Em conformidade com o NBC TG 27 (R3), Redução ao Valor Recuperável de Ativos, e tendo como último laudo do teste de impairment datado de 11 de novembro de 2022, elaborado pela empresa contratada Framar Contabilidade Ltda., a administração não identificou qualquer evidência de falta de recuperabilidade dos ativos imobilizados para o exercício 2022.</p><p>3.4 INTANGÍVEIS</p><p>As licenças adquiridas separadamente são registradas pelo custo histórico. A amortização é calculada pelo método linear para alocar o custo das licenças.</p><p>As licenças de software adquiridas são capitalizadas também com base nos custos incorridos para a elaboração do ativo para a finalidade pretendida. Esses custos são amortizados durante sua vida útil estimável de cinco anos.</p><p>Os valores residuais, a vida útil e os métodos de amortização dos ativos serão revisados e ajustados, se necessário, quando existir uma indicação de mudança significativa desde a última data de balanço.</p><p>3.5 PASSIVOS CIRCULANTES</p><p>As obrigações da EPE são apropriadas segundo o regime de competência e são evidenciadas pelos valores conhecidos (valor de pagamento da obrigação - custo histórico), acrescidos, quando aplicável, de encargos.</p><p>Os passivos circulantes e não circulantes da EPE estão concentrados nos grupos: obrigações sociais e trabalhistas; cessão de pessoal; fornecedores; e obrigações fiscais.</p><p>3.6 PROVISÕES</p><p>A Empresa é parte envolvida em processos judiciais em andamento de natureza trabalhista, cível e tributária, com indicativo de perda estimado pela Consultoria Jurídica da EPE.</p><p>As provisões para ações judiciais são reconhecidas quando:</p><p>a) A Empresa tem uma obrigação presente ou não formalizada como resultado de eventos passados;</p><p>b) É provável que uma saída de recursos seja necessária para liquidar a obrigação; e</p><p>c) O valor possa ser estimado com segurança.</p><p>Seguindo-se os critérios estabelecidos no CPC 25, as ações judiciais com possibilidade de perda remota, não foram divulgadas nas demonstrações financeiras em Notas Explicativas, uma vez que são remotas as probabilidades de saída de recursos. As ações com possibilidade possível mencionadas apenas nas notas explicativas e as prováveis mencionadas em notas explicativas e refletidas nas demonstrações financeiras.</p><p>3.7 PREVIDÊNCIA PRIVADA</p><p>A partir das aprovações pelos órgãos internos da Empresa, compreendendo a Diretoria Executiva e os Conselhos de Administração e Fiscal e pelos órgãos externos da administração pública a quem se subordina, neles incluídos o Ministério de Minas e Energia - MME, a Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais (SEST) e a Superintendência Nacional de Previdência Complementar - PREVIC, a EPE, na condição de Patrocinadora, celebrou Convênio de Adesão com a Fundação Eletrobrás de Seguridade Social - ELETROS visando ingressar no Plano de Previdência denominado "Plano EPE", estruturado na modalidade de Contribuição Variável - CV.</p><p>Para custear o referido Plano, a EPE contribui mensalmente, paritariamente com os empregados e dirigentes ou aqueles em exercício de função, denominados "Participantes", com parcelas calculadas sobre as remunerações, inclusive o 13º salário, conforme estabelecido no Plano de Custeio.</p><p>Para os empregados que optaram em contribuir a partir de sua admissão, a título de tempo de serviços passados, a EPE contribui com a mesma importância, nas condições estabelecidas no Regulamento Específico do Plano de Previdência ELETROS/EPE.</p><p>Foram definidas as seguintes contribuições previdenciárias para os participantes e a patrocinadora:</p><p> 3% (três por cento) da parcela de remuneração mensal compreendida até o valor do teto de contribuição da Previdência Social e,</p><p> 11% (onze por cento) da parcela de remuneração que exceder o limite do teto da Previdência Social.</p><p>Por opção do Participante, a contribuição mensal poderá ser reduzida semestralmente em 25% (vinte e cinco por cento) ou 50% (cinquenta por cento), ocorrendo também à redução da contribuição básica da Patrocinadora.</p><p>Dado às características definidas no Plano CV não existem obrigações adicionais da Patrocinadora após efetuar os pagamentos das contribuições. As contribuições feitas pela Patrocinadora são reconhecidas como despesas de benefícios concedidos a empregados.</p><p>3.8 RECONHECIMENTO DA RECEITA</p><p>A EPE tem como atividade principal estudos e pesquisas destinadas a subsidiar o planejamento do setor energético, tais como: energia elétrica, petróleo e gás natural e seus derivados, carvão mineral, fontes energéticas renováveis e eficiência energética, dentre outras.</p><p>A Empresa reconhece a receita quando: (i) o valor da receita pode ser mensurado com segurança; (ii) é provável que benefícios econômicos futuros fluam para a entidade; e (iii) quando critérios específicos tiverem sido atendidos para cada uma das atividades da Companhia, conforme descrição a seguir:</p><p>A) RECEITA DE SUBSÍDIOS PÚBLICOS</p><p>As receitas da EPE são oriundas de dotações orçamentárias, para custeio de despesas e investimentos, através do Orçamento Fiscal e da Seguridade Social. A Empresa poderá futuramente prestar serviços a terceiros, ensejando a emissão de Notas Fiscais de Serviços.</p><p>B) RECEITA FINANCEIRA</p><p>A receita financeira é decorrente da atualização da taxa Selic de tributos a compensar, da atualização monetária dos depósitos judiciais, dos descontos obtidos em pagamentos a fornecedores e atualização de direitos a receber.</p><p>3.9 NORMAS E INTERPRETAÇÕES NOVAS E REVISADAS</p><p>As alterações nas normas e emendas emitidas pelo Comitê de Pronunciamentos Contábeis - CPC que entraram em vigor no exercício de 2022, não impactaram as demonstrações contábeis do exercício da companhia. São elas:</p><p>a) Contratos Onerosos custos para cumprir um contrato (alterações ao CPC 25 /IAS 37);</p><p>b) Imposto diferido relacionado a ativos e passivos decorrentes de uma única transação (alterações ao CPC 32 /IAS 12);</p><p>c) Concessões de aluguel relacionadas à COVID 19 (alteração ao CPC 06 /IFRS 16);</p><p>d) Imobilizado Receitas antes do uso pretendido (alterações ao CPC 27 /IAS 16);</p><p>e) Referência à Estrutura Conceitual (Alterações ao CPC 15 /IFRS 3);</p><p>f) Classificação do Passivo em Circulante ou Não Circulante (Alterações ao CPC 26 /IAS 1).</p><p>Até o momento, não há mudanças nas normas e emendas emitidas pelo Comitê de Pronunciamentos Contábeis - CPC com vigor a partir do exercício 2023, que possam impactar as demonstrações da companhia.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>