<xml><article id="32150203" name="P9FLORIANOPOLIS45 secao1" idOficio="9600510" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00101:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Florianópolis" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20606185">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DRF/FNS Nº 45, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Exclui pessoa jurídica do REFIS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DRF/FNS Nº 45, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Exclui pessoa jurídica do REFIS.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM FLORIANÓPOLIS - SC, usando da competência delegada pela Resolução do Comitê Gestor do REFIS nº 37, de 31 de agosto de 2011, por sua vez constituído pela Portaria Interministerial MF/MPAS nº 21, de 31 de janeiro de 2000, no uso da competência estabelecida no § 1º do art. 1º da Lei nº 9.964, de 10 de abril de 2000, e no inciso IV do art. 2º do Decreto nº 3.431, de 24 de abril de 2000, tendo em vista o disposto no inciso XIV do art. 79 da Lei nº 11.941, de 27 de maio de 2009, resolve:</p><p>Art. 1º Excluir do Programa de Recuperação Fiscal - REFIS, por estar configurada a hipótese de exclusão prevista no art. 2º, parágrafo 4º e art. 5º, inciso II da Lei nº 9.964, de 10 de abril de 2000, combinado com o art. 15, inciso II do Decreto nº 3.431, de 24 de abril de 2000 e art. 2º, inciso II da Resolução CG/REFIS nº 09, de 12 de janeiro de 2001 - inadimplência por três meses consecutivos ou seis alternados, o que ocorrer primeiro, no recolhimento das parcelas do Programa de Recuperação Fiscal - REFIS, com efeitos a partir de 01 de junho de 2023, a pessoa jurídica ESCOLA MONTESSORIANA LTDA, CNPJ: 76.375.526/0001-18, conforme fundamentos constantes no Despacho Decisório/DRF/Florianópolis anexado ao processo administrativo nº 17830.727228/2021-11.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">DOUGLAS BARBOSA LUCAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>