<xml><article id="32181002" name="PORTARIA 04 Permuta" idOficio="9604869" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00035:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Mulheres/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="280" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=280" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20612252">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 4, DE 18 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Permuta cargos em comissão e funções de confiança do quadro demonstrativo dos cargos em comissão e das funções de confiança do Ministério das Mulheres, aprovado pelo Decreto nº 11.351, de 1º de janeiro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 4, DE 18 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Permuta cargos em comissão e funções de confiança do quadro demonstrativo dos cargos em comissão e das funções de confiança do Ministério das Mulheres, aprovado pelo Decreto nº 11.351, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DAS MULHERES, SUBSTITUTA, no uso de suas atribuições e tendo em vista o disposto no inciso III, art. 1º do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, art. 12 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e o que consta do Processo nº 21260.200661/2023-47, resolve:</p><p>Art. 1º Fica permutado o cargo de Coordenador de Planejamento, código CCE 1.10 pela função de Coordenador de Orçamento e Finanças, código FCE 1.10, da Coordenação-Geral de Gestão e Administração, da Secretaria Executiva, constantes do Anexo II do Decreto nº 11.351, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 2º Fica permutado o cargo de Chefe de Divisão de Administração, código CCE 1.07, pela função de Chefe de Divisão de Contratação e Logística, código FCE 1.07, da Coordenação-Geral de Gestão e Administração, da Secretaria Executiva, constantes do Anexo II do Decreto nº 11.351, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 3º As alterações de que tratam os artigos 1º e 2º serão refletidas no Regimento Interno, porém, não alteram o Decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA HELENA GUAREZI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>