<xml><article id="32175841" name="Ata 18 - Plenario_4" idOficio="9602938" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="19/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="403" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=403" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20609748">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.2. tornar público os relatórios constantes das peças 70 e 95, em que foram suprimidos os trechos cuja informação foi classificada como confidencial pela Petrobras, com fundamento no art. 8º, § 3º, inciso III, c/c art. 11, inciso III, da Resolução-TCU 294/2018, e manter as demais peças dos presentes autos com o sigilo já atribuído no Sistema e-TCU;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste Acórdão à Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras);</p><p>9.4. restituir os autos à AudPetróleo para prosseguimento do acompanhamento quanto aos demais ativos do Projeto Phil, Fase 2 e para adoção das medidas que se fizerem necessárias.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0921-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 922/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.585/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Energia Elétrica; Câmara de Comercialização de Energia Elétrica; Empresa de Pesquisa Energética; Ministério de Minas e Energia; Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de relatório de auditoria na sistemática utilizada no planejamento da operação eletroenergética do setor elétrico brasileiro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. determinar à Aneel, com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, c/c art. 7º, §3º, inc. I, da Resolução TCU 315/2020 que, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias:</p><p>9.1.1. elabore um plano de ação para regulamentar a utilização de indicadores e metas relacionados com os objetivos do planejamento da operação eletroenergética do SEB, incluindo aspectos de otimização dos custos da operação e a aderência entre o planejamento e a efetiva operação, com fundamento na Lei 10.848/2004, art. 1º, §4º, no Decreto 2.335/1997, Anexo I, arts. 2º, 3º e 4º, inciso VII, e no Decreto 5.081/2004, arts. 1º e 3º (referente ao Achado 1: carência de indicadores e metas relacionados aos objetivos da operação e à aderência entre o planejamento e a efetiva operação);</p><p>9.1.2. elabore um plano de ação para regulamentar a realização de auditorias dos sistemas e dos procedimentos técnicos do ONS estabelecidas no art. 9º, incisos I, II e III, do Decreto 5.081/2004, com fundamento na Lei 9.648/1998, art. 13 (referente ao Achado 2: Ausência de auditorias periódicas nos sistemas computacionais e nos procedimentos técnicos do planejamento operacional);</p><p>9.2. determinar ao MME, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, c/c, art. 7º, §3º, inc. II, da Resolução TCU 315/2020, no art. 37, caput, da Constituição Federal, no art. 2º, parágrafo único, incisos V, VI e VII da Lei 9.784/1999 e no Anexo I, art. 1º, incisos I, II, IV, V, VIII, IX, XI e XIII do Decreto 11.350/2023, que, no prazo de 360 (trezentos e sessenta) dias, elabore e publique estudos sobre (referente ao Achado 3: Limitação no aprimoramento dos modelos computacionais em decorrência da participação histórica de uma única instituição desenvolvedora de softwares):</p><p>9.2.1. vantagens e desvantagens da contratação exclusiva do Cepel como instituição desenvolvedora da cadeia principal de softwares de planejamento da operação (NEWAVE, DECOMP e DESSEM) e assessoramento técnico;</p><p>9.2.2. viabilidade da contratação de outras instituições para desenvolvimento e aprimoramento da cadeia principal de softwares;</p><p>9.2.3. vantagens e desvantagens da manutenção do código fechado para a cadeia principal de softwares de planejamento da operação (NEWAVE, DECOMP e DESSEM); e</p><p>9.2.4. obstáculos para utilização de código aberto para a cadeia principal de softwares de planejamento da operação;</p><p>9.3. determinar ao Comitê de Monitoramento do Setor Elétrico (CMSE), com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, c/c art. 7º, §3º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, no art. 37, caput, da Constituição Federal, nos arts. 2º e 50 da Lei 9.784/1999, na Lei 12.527/2011 (Lei de Acesso à Informação), e na Lei 13.874/2019 (Lei de liberdade econômica), que, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, elabore um plano de ação para regulamentar procedimentos relativos à transparência das deliberações relacionadas à geração fora da ordem do mérito (GFOM/GEN), em especial no tocante à (referente ao Achado 4: Falta de clareza e transparência das deliberações para geração fora da ordem do mérito):</p><p>9.3.1. publicação de elementos mínimos necessários para motivação das autorizações para geração fora da ordem do mérito por motivos de segurança energética;</p><p>9.3.2. estabelecimento de forma de publicação e os respectivos prazos para publicação das decisões que autorizam a geração fora da ordem do mérito por motivos de segurança energética;</p><p>9.3.3. diretrizes relativas à publicização das reuniões e/ou de documentos que embasaram as deliberações; e</p><p>9.3.4. requisitos necessários e periodicidade para a sistemática de avaliação dos resultados da GFOM;</p><p>9.4. recomendar ao MME, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, c/c art. 11, §2º, inciso V, da Resolução TCU 315/ 2020, que coordene a elaboração de estudos circunstanciados sobre as consequências esperadas no planejamento e na operação eletroenergética, bem como as estratégias para adaptação, em decorrência da transição energética e mudanças climáticas, com a elaboração de um plano de ação para estruturar ações concretas visando minimizar os impactos na segurança e custo de operação, considerando a Lei 10.848/2004, art. 1º, §4º, inciso I, a Lei 9.478/1997, art. 1º, inciso VII, e o Decreto 11.350/2023, Anexo I, art. 1º, incisos I, II, IV, V, VIII, IX, XI, XIII (referente ao Achado 5: Carência de soluções técnicas para os desafios esperados com a transição energética e as mudanças climáticas);</p><p>9.5. encaminhar cópia da presente decisão, acompanhada do relatório e do voto que a fundamentam, bem como do relatório à peça 61, à Agência Nacional de Energia Elétrica, à Câmara de Comercialização de Energia Elétrica, à Empresa de Pesquisa Energética, ao Ministério de Minas e Energia e ao Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS).</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0922-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 923/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.051/2015-5.</p><p>1.1. Apensos: 018.274/2018-8; 001.225/2017-0; 035.362/2017-0; 024.847/2017-8; 033.069/2016-6; 003.483/2017-7; 018.057/2017-9; 001.024/2019-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsáveis: Alfama Processamento de Dados Ltda. (07.906.802/0001-04); Barbalho Reis Comunicacao e Consultoria Ltda - Me (26.420.877/0001-25); Darby Valente (125.374.629-04); Francisca Regina Magalhaes Cavalcante (142.838.833-87); Instituto Brasileiro de Org.do Trabalho Intelectual e Tecnologico-ibt (06.934.380/0001-18); Jads Assessoria e Consultoria Em Gestao Empresarial Ltda (04.610.197/0001-31); Jupiter Produtora de Filmes S/s Ltda. (04.581.133/0001-50); Konsultimpex Assessoria e Representações Ltda (81.536.047/0001-76); Luciano Paixão Costa (603.391.101-63); Luiz Antonio Tarasiuk (253.480.009-49); Maralfa Informatica Ltda - Me (08.612.039/0001-71); Mario Augusto Lopes Moyses (953.055.648-91); Race Consult Consultoria Tecnica e Representacoes Ltda (00.085.177/0001-38); Sociedade Evangélica Beneficente de Curitiba (76.575.604/0001-28); Vocare Consultoria Treinamento e Marketing Ltda. (04.778.994/0001-22).</p><p>3.3. Recorrentes: Alfama Processamento de Dados Ltda. (07.906.802/0001-04); Maralfa Informatica Ltda - Me (08.612.039/0001-71).</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Maçazumi Furtado Niwa, representando Sociedade Evangélica Beneficente de Curitiba; Clesio Moraes (13.855/OAB-SC) e Eliezer Brigido Josino Junior (22.096/OAB-SC), representando Vocare Consultoria Treinamento e Marketing Ltda.; Flavio Schegerin Ribeiro (21.451/OAB-DF), representando Francisca Regina Magalhaes Cavalcante; Evaristo Vieira de Araújo Neto (40.750/OAB-DF), representando Race Consult Consultoria Tecnica e Representacoes Ltda; Carlos Bastide Horbach (19.058/OAB-DF), Fabrício Juliano Mendes Medeiros (27581/OAB-DF) e outros, representando Alfama Processamento de Dados Ltda.; Bruno Gofman (61136/OAB-PR) e Orliete Lopez Valente, representando Darby Valente; Flavia Godinho Tarasiuk, Edgar Antonio Chiuratto Guimaraes (12.413/OAB-PR) e outros, representando Luiz Antonio Tarasiuk; Leonard Ziesemer Schmitz (380618/OAB-SP), Pedro Estevam Alves Pinto Serrano (90.846/OAB-SP) e outros, representando Mario Augusto Lopes Moyses; Mario Dobner (3839/OAB-SC) e Ramiro Hensel (1411/OAB-SC), representando Konsultimpex Assessoria e Representações Ltda; Carlos Bastide Horbach (19.058/OAB-DF), Fabrício Juliano Mendes Medeiros (27581/OAB-DF) e outros, representando Maralfa Informatica Ltda - Me; Ricardo Onófrio Carvalho (37228/OAB-PR), representando Jupiter Produtora de Filmes S/s Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pelas empresas Alfama Processamento de Dados Ltda. e Maralfa Informatica Ltda. à decisão prolatada mediante o Acórdão 366/2023-Plenário,</p><p>ACÓRDÃO os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração apresentados, com base no art. 287 do Regimento Interno do TCU, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão às recorrentes.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0923-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 924/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 022.557/2017-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Denúncia.</p><p>3. Denunciante/Responsáveis:</p><p>3.1. Denunciante: identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsáveis: Geraldo da Rocha Motta Filho (391.619.607-30), Jerônimo Germano Júnior (046.651.727-06), Clécio Xavier Rocha (430.083.217-04), Alex Neri da Luz (076.425.787-09), Alexandre Nogueira da Silva (023.630.377-58), César Ribeiro Sarmento (042.643.897-39), Hélio Jorge Mascarenhas da Fonseca (990.900.907) e Carlos Henrique Fernandes Martins (783.152.207-72).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Instituto Nacional de Cardiologia (INC), vinculado ao Ministério da Saúde. 5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde)</p><p>8. Representação legal: Eduardo Rodrigues Lopes (29.283/OAB-DF), entre outros, representando Geraldo da Rocha Motta Filho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na aquisição e recebimento pelo Instituto Nacional de Cardiologia (INC) de aparelhos destinados ao controle eletrônico e biométrico da frequência dos seus servidores após a adesão à Ata de Registro de Preços do Pregão Eletrônico SRP 17/2011, do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE);</p><p>ACORDAM os Ministro do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 234, 235 e 276, §§ 5º e 6º, do Regimento Interno e no art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, Alexandre Nogueira da Silva, dando-se prosseguimento ao processo, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa apresentadas por Geraldo da Rocha Motta Filho;</p><p>9.3. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por Jerônimo Germano Júnior, Clécio Xavier Rocha, Alex Neri da Luz, César Ribeiro Sarmento, Carlos Henrique Fernandes Martins e Hélio Jorge Mascarenhas da Fonseca, para, em caráter excepcional, não aplicar a esses responsáveis, bem como ao Sr. Alexandre Nogueira da Silva, a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. encaminhar cópia deste Acórdão ao denunciante, ao Instituto Nacional de Cardiologia (INC) e aos responsáveis; e</p><p>9.5. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0924-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 925/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 028.738/2011-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Antônio José Pinheiro Rivas (094.992.105-04); Flavio Diniz Fontes (116.249.731-91); GDK S/A, em Recuperação Judicial (34.152.199/0004-38); Gilson da Silva Figueredo (163.009.555-91); José Rocha Sobrinho (120.335.885-72); Marcelo José Ladeiro Costa (105.115.125-20); Marco Aurelio Marinho Paz (184.289.591-53); Odair Geraldo dos Santos (229.219.586-00); Petróleo Brasileiro S/A (33.000.167/0001-01); Vandemir Ferreira de Oliveira (150.641.825-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Fernando Villela de Andrade Vianna (134601/OAB-RJ), entre outros, representando a Petróleo Brasileiro S/A;</p><p>8.2. Fernanda Duarte Esteves (190.016/OAB-RJ), entre outros, representando a GDK S/A (em Recuperação Judicial);</p><p>8.3. Fernando Villela de Andrade Vianna (134601/OAB-RJ) e Carlos Roberto de Siqueira Castro (20015/OAB-DF), representando Marco Aurelio Marinho Paz;</p><p>8.4. Fernando Villela de Andrade Vianna (134601/OAB-RJ) e Carlos Roberto de Siqueira Castro (20015/OAB-DF), representando Marcelo José Ladeiro Costa;</p><p>8.5. Mauricio da Silva Santos, entre outros, representando Flavio Diniz Fontes;</p><p>8.6. Igor Alves Pegado da Silva (172.480/OAB-RJ), entre outros, representando Odair Geraldo dos Santos;</p><p>8.7. Igor Alves Pegado da Silva (172.480/OAB-RJ), entre outros, representando Gilson da Silva Figueredo;</p><p>8.8. Bernardo Braga Otto Kloss (150.120/OAB-RJ), entre outros, representando José Rocha Sobrinho;</p><p>8.9. Fernando Villela de Andrade Vianna (134601/OAB-RJ), entre outros, representando Antônio José Pinheiro Rivas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o presente processo de tomada de contas especial decorrente da conversão de processo de fiscalização realizada no âmbito do Fiscobras 2005 nas obras de Manutenção e Recuperação dos Sistemas de Produção de Óleo e Gás Natural na Região Nordeste, no Estado da Bahia, cujo objeto fiscalizado foi o contrato 2700.000.7903.04-2, firmado em 29/11/2004, pela Petrobras com a empresa GDK S.A., que contemplava a "Conservação e Manutenção de Instalações Industriais de Produção e Construção de Dutos nos Campos do ATP/S da UN-BA",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, com fundamento no art. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>9.2. julgar irregulares as contas dos responsáveis Gilson da Silva Figueredo, José Rocha Sobrinho, Flávio Diniz Fontes, Odair Geraldo dos Santos, Antônio José Pinheiro Rivas e da empresa GDK S.A, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", e § 2º da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, e § 5º, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno e com art. 12 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>9.3. notificar os responsáveis acerca deste Acórdão;</p><p>9.4. fazer incidir sobre as peças e papéis de trabalho deste processo a classificação proposta no aplicativo "Classificação de peças do e-TCU com restrição de acesso", de modo que a concessão de vistas e cópias destes autos seja feita de acordo com as restrições ou permissões ali constantes; e</p><p>9.5. arquivar os presentes autos, com fundamento no inciso V do art. 169 do Regimento Interno deste TCU, após a ciência dos interessados.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0925-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 926/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 010.232/2019-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Congresso Nacional (vinculador); Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (04.892.707/0001-00); Edeconsil Construções e Locações Ltda (07.073.042/0001-00); Geosistemas Engenharia e Planejamento Ltda (70.073.275/0001-30); Prosul Projetos Supervisão e Planejamento Ltda (80.996.861/0001-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Marcelo Beal Cordova (14264/OAB-SC), representando Prosul Projetos Supervisão e Planejamento Ltda; Milla Andrea Baldez Veloso (13.298/OAB-MA), representando Edeconsil Construções e Locações Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este relatório de auditoria referente à auditoria realizada as obras de duplicação e adequação de capacidade e segurança na rodovia BR-010/MA, na travessia urbana de Imperatriz/MA (segmento km 246,40 ao km 260,80) incluindo oito elevados, duas novas pontes sobre o rio Cacau, recuperação, alargamento e reforço de outras duas pontes;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator em:</p><p>9.1. considerar, com fulcro no inciso V do art. 4 da Resolução TCU 344/2022, não prescritas as pretensões ressarcitória e punitiva do TCU neste processo;</p><p>9.2. ordenar a Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação) que dê continuidade à apuração dos indícios de irregularidades apontadas no relatório da Fiscalização 121/2019, após renovar as oitivas realizadas junto ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) e às empresas Edeconsil Construções e Locações Ltda., Geosistemas Engenharia e Planejamento Ltda. e Prosul Projetos Supervisão e Planejamento Ltda. para que encaminhem as informações requeridas pela equipe de auditoria (peça 53, p. 24-25);</p><p>9.3. notificar desta deliberação aos interessados.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0926-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 927/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 010.881/2018-2.</p><p>1.1. Apenso: 030.682/2017-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Ministério da Saúde; Secretaria de Controle Externo do TCU/AL.</p><p>3.2. Responsáveis: Jannayna de Hollanda Malta Gaia (028.110.214-77); R. R. Distribuidora Ltda. (23.641.425/0001-85); Raphael Barros de Lima (620.387.253-90); Raulene Karoline da Silva Barros (620.610.673-01).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Passo de Camaragibe/AL.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial decorrente de conversão do processo de auditoria TC 030.682/2017-7, por meio do Acórdão 640/2018-TCU-Plenário (minha relatoria), em desfavor da Sra. Jannayna de Holanda Malta Gaia, ex-secretária municipal de saúde de Passo de Camaragibe/AL; e da empresa RR Distribuidora Ltda. - ME, em razão de indícios de dano ao erário decorrente de pagamentos sem cobertura documental e simulação de fornecimento de produtos à administração pública, envolvendo a utilização de recursos repassados pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS) ao Fundo Municipal de Saúde (FMS) de Passo de Camaragibe/AL, no Componente de Aquisição de Equipamentos e Materiais Permanentes, do Bloco de Investimentos, nos anos de 2015 e 2016;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. ratificar a desconsideração da personalidade jurídica da empresa R. R. Distribuidora Ltda. - ME (CNPJ: 23.641.425/0001-85), efetuada nestes autos, para que o Sr. Raphael Barros de Lima (CPF: 620.387.253-90) e a Sra. Raulene Karoline da Silva Barros (CPF: 620.610.673-01) respondam pelos danos causados ao Erário;</p><p>9.2. considerar revéis, nos termos do art. 12, § 3°, da Lei 8.443/1992, dando-se prosseguimento ao processo, a empresa R. R. Distribuidora Ltda. - ME (CNPJ 23.641.425/0001-85) e seus sócios, o Sr. Raphael Barros de Lima e a Sra. Raulene Karoline da Silva;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa da Sra. Jannayna de Holanda Malta Gaia, na condição ex-secretária municipal de saúde de Passo de Camaragibe/AL;</p><p>9.4. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", e § 2º da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e com arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, e § 5º, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno, julgar irregulares as contas da Sra. Jannayna de Holanda Malta Gaia, na condição ex-secretária municipal de saúde de Passo de Camaragibe/AL, da empresa R. R. Distribuidora Ltda. - ME (CNPJ 23.641.425/0001-85), na condição de contratada, e do Sr. Raphael Barros de Lima e da Sra. Raulene Karoline da Silva Barros, na condição de sócios da referida empresa, e condená-los, solidariamente, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>Débito</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>190.103,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2016</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>61.900,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2016</p></td></tr></table><p>Valor atualizado, com juros, até 12/4/2021: R$ 316.955,16</p><p>9.5. aplicar individualmente aos responsáveis a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno/TCU, no valor de R$ 35.000 (trinta e cinco mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/92;</p><p>9.7. autorizar, caso requerido e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação, e os das demais a cada 30 dias, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, bem como esclarecer ao responsável que, em caso de parcelamento da dívida, a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (art. 217, § 2º, do RI/TCU);</p><p>9.8. declarar, nos termos do art. 46 da Lei 8.443/1992, a empresa R. R. Distribuidora Ltda. - ME (CNPJ 23.641.425/0001-85) inidônea para participar de licitação na Administração Pública Federal pelo prazo de 5 (cinco) anos;</p><p>9.9. remeter cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Estado de Alagoas, para as providências cabíveis, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, ao Fundo Nacional de Saúde, à Secretaria Executiva do Ministério da Saúde e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>9.10. informar à Procuradoria da República no Estado de Alagoas que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0927-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 928/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 002.248/2022-0</p><p>1.1. Apensos: 002.279/2022-3; 002.329/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Responsável: não indicado</p><p>4. Unidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, formulada pelo Exmo. Sr. Senador Randolph Frederich Rodrigues Alves, tendo como apensos processos de representação de autoria do Exmo. Sr. Deputado Reginaldo Lázaro de Oliveira Lopes e do Ministério Público junto ao TCU, todos noticiando possíveis irregularidades ocorridas no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), relacionadas à concessão de financiamentos para a aquisição de máquinas agrícolas a produtores com dívidas junto ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) ou cujos imóveis estariam sob embargos ambientais em razão de desmatamentos ilegais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 169, inciso V, 235, 237, inciso III e parágrafo único, e 250, incisos II e III, do Regimento Interno do TCU, e no art. 9º da Resolução-TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, uma vez satisfeitos os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. indeferir o pedido de medida cautelar, ante a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>9.3. dar ciência ao BNDES, com vistas à adoção de medidas para evitar a repetição, de que a homologação de operações de crédito sem a verificação da inexistência de embargos vigentes de uso econômico de áreas desmatadas ilegalmente no imóvel constitui infração ao inciso I da alínea 'c' da Seção 2 do Capítulo 11 do Manual de Crédito Rural;</p><p>9.4. determinar ao BNDES que, por ocasião do envio do próximo relatório de gestão, informe sobre as medidas adotadas para mitigar a fragilidade indicada no subitem 9.4 retro, bem como acerca do andamento das 32 operações de crédito rural listadas no apenso da instrução de peça 52 deste processo;</p><p>9.5. comunicar a presente decisão ao BNDES e ao representante, bem como aos autores das representações dos processos apensos;</p><p>9.6. enviar cópia deste acórdão e do relatório e voto que o fundamentam ao Banco Central do Brasil, ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) e ao Serviço Florestal Brasileiro;</p><p>9.7. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0928-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 929/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 037.193/2020-1</p><p>1.1. Apenso: 039.134/2019-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (em Acompanhamento)</p><p>3. Recorrente: Ministério da Economia (extinto)</p><p>4. Unidades: Casa Civil da Presidência da República; Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (extinto); Secretaria de Orçamento Federal; Secretaria do Tesouro Nacional; Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil; Secretaria-Executiva do Ministério da Economia (Extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pelo Ministério da Economia contra o Acórdão 333/2022-Plenário, por meio do qual o Tribunal julgou processo de acompanhamento realizado com a finalidade de avaliar a conformidade da criação de despesas obrigatórias de caráter continuado e de renúncias de receitas, no que concerne às disposições da Constituição Federal, da Lei de Responsabilidade Fiscal e da Lei de Diretrizes Orçamentárias para 2020.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, retificando a determinação contida no subitem 9.1 do Acórdão 333/2022-TCU-Plenário, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"9.1. determinar aos Ministérios da Fazenda e do Planejamento e Orçamento e à Casa Civil da Presidência da República, com fulcro no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, os arts. 5º, inciso II, 16 e 17 da Lei Complementar 101/2000 e o art. 7º, § 3º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 120 dias, elaborem e encaminhem a este Tribunal plano de ação contendo medidas de cunho normativo e gerencial e respectivos agentes e unidades responsáveis por tais medidas, para que, em um prazo máximo de dois anos, seja viabilizada a elaboração anual de um Demonstrativo Consolidado das Despesas Obrigatórias de Caráter Continuado, contendo informações sobre as DOCCs da União, criadas no exercício, oriundas de leis e de medidas provisórias provenientes de todos os Poderes e órgãos autônomos, bem como de atos administrativos, a que se referirem os respectivos dispositivos das Leis de Diretrizes Orçamentárias, informando os critérios utilizados para sua classificação, o aumento da despesa previsto no exercício em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes, bem como as medidas de compensação adotadas, devendo haver tópico específico sobre as DOCCs de pessoal;" e</p><p>9.2. comunicar esta deliberação à Advocacia-Geral da União, ao Ministério da Fazenda, ao Ministério do Planejamento e Orçamento, à Casa Civil da Presidência da República e à Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização do Congresso Nacional.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0929-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 930/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 013.008/2021-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Solicitante: Comissão de Fiscalização e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional encaminhada pelo então presidente da Comissão de Fiscalização e Controle da Câmara dos Deputados, mediante o Ofício 16/2021/CFFC-P, por meio do qual requereu, com base na Proposta de Fiscalização e Controle 2/2019, a realização de ato de fiscalização e controle nas obras de recuperação e duplicação da BR-135 no estado do Maranhão,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. levantar o sobrestamento destes autos;</p><p>9.2. considerar integralmente atendida esta Solicitação do Congresso Nacional, nos termos do art. 17, inciso II, da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação, do Acórdão 2.054/2022-TCU-Plenário e dos respectivos relatórios e votos à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados;</p><p>9.4. arquivar os autos, nos termos do art. 14, inciso IV, da Resolução-TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0930-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 931/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 042.685/2021-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Caixa Econômica Federal; Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto); Município de Salvador/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: André Yokomizo Aceiro (OAB/DF 17.753, OAB/SP 175.337), Fabiana Calvino Marques Pereira (OAB/DF 16.226) e outros, representando a Caixa Econômica Federal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de auditoria com o objetivo de examinar a conformidade e a economicidade dos atos relacionados à realização das obras para instalação do segundo trecho do corredor exclusivo de ônibus entre as estações de metrô Lapa e Iguatemi, na modalidade BRT, em Salvador, no estado da Bahia,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fulcro no art. 169, inciso V, c/c o art. 250, inciso I, do Regimento Interno, em</p><p>9.1. dar ciência à Superintendência de Obras Públicas de Salvador, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, de que a falta de exigência de apresentação, pelo contratado, do orçamento detalhado que deve integrar o projeto básico, inclusive no âmbito da contratação integrada regida pelo RDC, afronta o disposto no art. 2º, inciso IV e parágrafo único, inciso VI, c/c o art. 9º, § 1º, da Lei 12.462/2011;</p><p>9.2. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0931-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 932/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 010.697/2020-9.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Conselho Federal de Química (33.839.275/0001-72).</p><p>3.2. Responsáveis: Evander Luiz Ferreira (069.194.718-09); Luiz Miguel Skrobot Júnior (728.904.609-91).</p><p>3.3. Recorrentes: Luiz Miguel Skrobot Júnior (728.904.609-91); Conselho Regional de Química XX Região (MS) (09.558.631/0001-03).</p><p>4. Entidade: Conselho Regional de Química XX Região (MS).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Francisco de Souza Lopes (OAB/DF 19.304) e Carlos Alberto de Jesus Marques (OAB/MS 4.862), representando Luiz Miguel Skrobot Júnior; Sílvio de Almeida Silva (OAB/MS 12.865), representando Conselho Regional de Química XX Região (MS); Valquíria Sartorelli Pradebon (OAB/MS 8.276), representando Evander Luiz Ferreira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração opostos pelo Sr. Luiz Miguel Skrobot Júnior e pelo Conselho Regional de Química da 20ª Região contra o acórdão 2712/2022-Plenário.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos por Luiz Miguel Skrobot Júnior e pelo Conselho Regional de Química da 20ª Região, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0932-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 933/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 011.185/2015-5.</p><p>1.1. Apenso: 046.313/2012-5.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Representante/Interessados/Responsáveis/Recorrente:</p><p>3.1. Representante: Procurador Júlio Marcelo.</p><p>3.2. Interessados: Álvaro Figueiredo Maia de Mendonça Júnior (065.122.084-04); Benício Paiva Mesquita (091.584.303-00); Eduardo Sakai (039.359.128-03); Ericson Leão Bezerra (337.268.254-87); José Ricardo Dias Pereira (218.049.154-91); Messias Gambôa de Melo (029.919.182-68); Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União; Paulo Sérgio Moreira da Silva (133.739.004-68).</p><p>3.3. Responsáveis: Ailton Diogo Morilhas Rodrigues (065.541.211-53); Álvaro Figueiredo Maia de Mendonça Júnior (065.122.084-04); Daniele dos Santos Grimião Paulo (055.498.037-12); Genésio Pessoa de Albuquerque Júnior (285.401.584-34); Luiz Edmundo Gravatá Maron (018.224.207-25); Rubens Côrte Real de Carvalho (199.221.758-00); Suzana de Camargo Gomes (371.343.969-91).</p><p>3.4. Recorrente: Ailton Diogo Morilhas Rodrigues (065.541.211-53).</p><p>4. Entidade: Conselho Federal de Odontologia.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Suzana de Camargo Gomes (OAB/SP 355.061), representando Ailton Diogo Morilhas Rodrigues; Andréa Damm da Silva Brum da Silveira (OAB/RJ 79.208), Vanessa Alves de Lima Mota Pires (OAB/CE 26.603) e outros, representando Conselho Federal de Odontologia; Álvaro Figueiredo Maia de Mendonça Júnior (OAB/PE 14.265), representando Rubens Côrte Real de Carvalho e Genésio Pessoa de Albuquerque Júnior.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos embargos de declaração opostos por Ailton Diogo Morilhas Rodrigues contra o acórdão 2159/2017-Plenário.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante, na pessoa de seu representante legal;</p><p>9.3. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0933-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 934/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-042.557/2021-6.</p><p>1.1. Apensos: TC-032.007/2011-6, TC-042.937/2021-3, TC-042.940/2021-4 e TC-042.939/2021-6.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Renato de Souza Duque (510.515.167-49); Pedro José Barusco Filho (987.145.708-15); Paulo Roberto Costa (302.612.879-15); Marco Antônio Barros (702.729.217-34); José Sérgio Gabrielli de Azevedo (042.750.395-72); José Carlos Cosenza (222.066.200-49); Construtora Queiroz Galvão S/A (atual Alya Construtora S/A) (33.412.792/0001-60); IESA Óleo &amp; Gás S/A (07.248.576/0001-11); e Queiroz Galvão S/A (02.538.798/0001-55).</p><p>4. Entidade: Petróleo Brasileiro S/A.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luis Gustavo Rodrigues Flores (27.865/OAB-PR), Antônio Augusto Lopes Figueiredo Basto (16.950/OAB-PR) e outros, representando Pedro José Barusco Filho; José Roberto Manesco (61471/OAB-SP), Lucas Cherem de Camargo Rodrigues (182496/OAB-SP) e outros, representando Alya Construtora S/A; Márcio Monteiro Reis (93.815/OAB-RJ), Maria Clara da Silva Fernandes (234.479/OAB-RJ) e outros, representando José Carlos Cosenza; Márcio Monteiro Reis (93.815/OAB-RJ), Karin Basilio Khalili Dannemann (99.501/OAB-RJ) e outros, representando Marco Antônio Barros; Thiago de Oliveira (122683/OAB-RJ), Mauricio da Silva Santos (59548/OAB-DF) e outros, representando José Sérgio Gabrielli de Azevedo; José Roberto Manesco (61471/OAB-SP), Lucas Cherem de Camargo Rodrigues (182496/OAB-SP) e outros, representando Queiroz Galvão S/A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Tomada de Contas Especial instaurada por força do Acórdão 2.446/2021 - Plenário, que tratou do Relatório de Monitoramento decorrente do Acórdão 1.849/2011 - Plenário, referente ao Relatório de Levantamento de Auditoria realizada nas instalações da Refinaria Duque de Caxias - Reduc da Petrobras, no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer as prescrições intercorrente e principal das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal de Contas da União;</p><p>9.2. enviar cópia deste acórdão aos responsáveis arrolados nestes autos; e</p><p>9.3. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 10/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0934-18/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 53 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 17 de maio de 2023.</p><p class="assina">Min. BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>