<xml><article id="32370499" name="AC065_23 - Altera o Ato COTEPE-I" idOficio="9628680" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="31/05/2023" artClass="00027:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Nacional de Política Fazendária" artSize="24" artNotes="Subtit Secretaria Executiva" numberPage="197" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=197" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644788">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO COTEPE/ICMS Nº 65, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Ato COTEPE ICMS nº 82/22, que divulga os prazos de transmissão eletrônica de informações a que se refere o § 1º da cláusula vigésima sexta do Convênio ICMS nº 110/07, que dispõe sobre o regime de substituição tributária relativo ao Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviço de Transporte Interestadual Intermunicipal e de Comunicação (ICMS) devido pelas operações com combustíveis e lubrificantes, derivados ou não de petróleo, relacionados no Anexo VII do Convênio ICMS 142/18, e estabelece os procedimentos para o controle, apuração, repasse, dedução, ressarcimento e complemento do imposto.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Secretaria Executiva]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Secretaria Executiva</p><p class="identifica">ATO COTEPE/ICMS Nº 65, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Ato COTEPE ICMS nº 82/22, que divulga os prazos de transmissão eletrônica de informações a que se refere o § 1º da cláusula vigésima sexta do Convênio ICMS nº 110/07, que dispõe sobre o regime de substituição tributária relativo ao Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviço de Transporte Interestadual Intermunicipal e de Comunicação (ICMS) devido pelas operações com combustíveis e lubrificantes, derivados ou não de petróleo, relacionados no Anexo VII do Convênio ICMS 142/18, e estabelece os procedimentos para o controle, apuração, repasse, dedução, ressarcimento e complemento do imposto.</p><p>O Diretor da Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Política Fazendária - CONFAZ, no uso de suas atribuições que lhe confere o inciso XIII do art. 12 e o art. 35 do Regimento da Comissão Técnica Permanente do ICMS - COTEPE/ICMS, de 12 de dezembro de 1997, por este ato, tendo em vista o disposto no § 1º da cláusula vigésima sexta do Convênio ICMS nº 110, de 28 de setembro de 2007, e o disposto no § 2º da cláusula décima nona do Convênio ICMS nº 199, de 22 de dezembro de 2022, considerando a solicitação apresentada pela Secretaria de Fazenda do Estado de Minas Gerais em face da relevância e urgência do tema, torna público:</p><p>Art. 1º Os dispositivos a seguir indicados do Ato COTEPE/ICMS nº 82, de 5 de setembro de 2022, passam a vigorar com as seguintes redações:</p><p>I - a ementa:</p><p>"Divulga os prazos de transmissão eletrônica de informações a que se referem o § 1º da cláusula vigésima sexta do Convênio ICMS nº 110/07, que dispõe sobre o regime de substituição tributária relativo ao Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviço de Transporte Interestadual Intermunicipal e de Comunicação (ICMS) devido pelas operações com combustíveis e lubrificantes, derivados ou não de petróleo, relacionados no Anexo VII do Convênio ICMS 142/18, e estabelece os procedimentos para o controle, apuração, repasse, dedução, ressarcimento e complemento do imposto, e o § 1º da cláusula vigésima segunda do Convênio ICMS nº 199/22, que dispõe sobre o regime de tributação monofásica do ICMS a ser aplicado nas operações com combustíveis nos termos da Lei Complementar nº 192, de 11 de março de 2022, e estabelece procedimentos para o controle, apuração, repasse e dedução do imposto.";</p><p>II - do anexo único:</p><p>a) o título da primeira coluna do "Calendário 2023":</p><p>"INCISOS DO § 1° DA CLÁUSULA VIGÉSIMA SEXTA DO CONVÊNIO ICMS 110/07 E INCISOS DO § 1° DA CLÁUSULA VIGÉSIMA SEGUNDA DO CONVÊNIO ICMS Nº 199/22";</p><p>b) os prazos de transmissão de informações a que se referem o § 1° da cláusula vigésima sexta do Convênio ICMS nº 110, de 28 de setembro de 2007, e o § 1º da cláusula vigésima segunda do Convênio ICMS nº 199, de 22 de dezembro de 2022, referentes ao "MÊS DE TRANSMISSÃO" junho de 2023:</p><p>"</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>CALENDÁRIO 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCISOS DO § 1° DA CLÁUSULA VIGÉSIMA SEXTA DO CONVÊNIO ICMS 110/07 E INCISOS DO § 1° DA CLÁUSULA VIGÉSIMA SEGUNDA DO CONVÊNIO ICMS 199/22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MÊS DE TRANSMISSÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>JUN</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,4,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,2,3,4,5,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - a</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até dia 13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - b</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até dia 23</p></td></tr></table><p>".</p><p>Art. 2º Este ato entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CARLOS HENRIQUE DE AZEVEDO OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>