<xml><article id="32017133" name="ADE7NOVAIGUACU021940534" idOficio="9584255" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="10/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00099:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Nova Iguaçu" artSize="12" artNotes="" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20583645">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATORIO EXECUTIVO Nº 21940534, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[(Concede Registro Especial para IMPORTADOR de Bebidas)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATORIO EXECUTIVO Nº 21940534, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">(Concede Registro Especial para IMPORTADOR de Bebidas)</p><p>Contribuinte: SINTHE COMERCIO EXTERIOR E DISTRIBUIDORA LTDA</p><p>CNPJ: 18.668.799/0001-54</p><p>Endereço: Rua Dom Gerardo, 63 - Sala 1404 - Centro - Rio de Janeiro - RJ - CEP: 20.090-030</p><p>Processo: 13113.013617/2023-64</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM NOVA IGUAÇU, de acordo com o disposto no artigo 302 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria MF nº 203, de 14 de maio de 2012, e o inciso II do § 1º do artigo 2º da Instrução Normativa RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013, declara:</p><p>Art. 1º Que, de conformidade com os termos do despacho de 09/05/2023, exarado no processo administrativo nº 13113.013617/2023-64, fica o estabelecimento acima identificado, inscrito como IMPORTADOR DE BEBIDAS sob o nº 071300/0088 no REGISTRO ESPECIAL previsto no art. 1º do Decreto-Lei nº 1.593, de 21 de dezembro de 1977, regulamentado pela IN RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013, para realizar operações de IMPORTAÇÃO DE BEBIDAS.</p><p>Art. 2º - A importação dos produtos classificados no código 2208.30 da Tipi será efetuada com observância do disposto nos arts. 50 a 55 da IN RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013, sem prejuízo de outras exigências previstas em legislação específica.</p><p>Art. 3º - Este Ato entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">LUIZ CARLOS DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>