<xml><article id="31888369" name="REVOGACOES - 26 04 2023 (904 ao " idOficio="9567045" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/05/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00008" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560015">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 08/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 904 - Revogar, a contar de 18 de abril de 2023, a outorga emitida a DIVINO JOSE DE ALMEIDA FILHO, por meio da Outorga ANA nº 396, de 11 de abril de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 17 de abril de 2018, seção 1, página 74, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 905 - Revogar, a contar de 18 de abril de 2023, a outorga emitida a JOSE GONCALVES DE MENEZES, por meio da Outorga ANA nº 681, de 03 de maio de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 05 de maio de 2022, seção 1, página 23, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 906 - Revogar, a contar de 18 de abril de 2023, a outorga emitida a TANEA TERESA TONIN, por meio da Outorga ANA nº 2016, de 06 de dezembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 11 de dezembro de 2018, seção 1, página 197, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 907 - Revogar, a contar de 19 de abril de 2023, a outorga emitida a LUCIANO DA SILVA PINTO, por meio da Outorga ANA nº 328, de 20 de março de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 26 de março de 2019, seção 1, página 12, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 908 - Revogar, a contar de 19 de abril de 2023, a outorga emitida a DEUSDETE LIMA BRANDAO, por meio da Outorga ANA nº 1602, de 17 de outubro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 19 de outubro de 2018, seção 1, página 84, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 909 - Revogar, a contar de 19 de abril de 2023, a outorga emitida a DEUSDETE LIMA BRANDAO, por meio da Outorga ANA nº 1898, de 21 de novembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 26 de novembro de 2018, seção 1, página 69, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 910 - Revogar, a contar de 19 de abril de 2023, a outorga emitida a DEUSDETE LIMA BRANDAO, por meio da Outorga ANA nº 1899, de 21 de novembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 26 de novembro de 2018, seção 1, página 69, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 911 - Revogar, a contar de 20 de abril de 2023, a outorga emitida a JOSE ABILIO DE SOUZA, por meio da Resolução ANA nº 1194, de 09 de outubro de 2015, publicada no Diário Oficial da União em 15 de outubro de 2015, seção 1, página 84, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 912 - Revogar, a contar de 20 de abril de 2023, a outorga emitida a JACKSON REZENDE PAULA, por meio da Resolução/Outorga ANA nº Resolução ANA nº 450, de 10 de maio de 2016, publicada no Diário Oficial da União de 17 de maio de 2016, seção 1, página 61, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 913 - Revogar, a contar de 20 de abril de 2023, a outorga emitida a Leonardo Costa Dias, por meio da Resolução ANA nº 1573, de 25 de agosto de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 30 de agosto de 2017, seção 1, página 57, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 914 - Revogar, a contar de 20 de abril de 2023, a outorga emitida a Santos &amp; Dias Transportes e Carvoejamento Ltda, por meio da Resolução ANA nº 2023, de 27 de novembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 29 de novembro de 2017, seção 1, página 70, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 915 - Revogar, a contar de 24 de abril de 2023, a outorga emitida a JAIME DE MELO, por meio da Outorga ANA nº 1341, de 03 de setembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 10 de setembro de 2018, seção 1, página 78, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 916 - Revogar, a contar de 24 de abril de 2023, a outorga emitida a REINALDO NERY NEPOMUCENO, por meio da Outorga ANA nº 1988, de 29 de novembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 07 de dezembro de 2023, seção 1, página 122, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 917 - Revogar, a contar de 20/04/2023, a outorga de direito de usos de recursos hídricos emitida à PESCANOVA BRASIL LTDA., por meio da Resolução ANA nº 37, de 04 de janeiro de 2017, publicada no DOU em 6 de janeiro de 2017, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>