<xml><article id="32201328" name="PT_508 GC3_RICA_20-36_4" idOficio="9606064" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00016:00010:00001:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Organização, Legislação, Ensino e Operações" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20614054">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>a) completamento e movimentação de pessoal; e</p><p>b) diretrizes, política, planos, normas, programas, publicações técnicas e recursos materiais para cumprimento das metas estabelecidas; e</p><p>IX - zelar pelo cumprimento de diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos de Órgãos Superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER.</p><p>Art. 206. Ao Diretor do ICEA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - definir, dirigir, coordenar e controlar as atividades do ICEA;</p><p>II - estabelecer princípios, critérios e elaborar programas relativos ao ICEA;</p><p>III - firmar, mediante delegação, contratos, convênios, acordos ou outros instrumentos de cooperação e/ou intercâmbio de interesse do ICEA;</p><p>IV - executar os atos administrativos relativos à aprovação e desligamento dos alunos dos cursos sob responsabilidade do ICEA;</p><p>V - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER; e</p><p>VI - promover a execução das medidas que visem à segurança e defesa aérea sob sua jurisdição.</p><p>Art. 207. Ao Presidente da JJAER, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - orientar os trabalhos da JJAER, aprovando procedimentos e rotinas para acompanhamento e controle dos instrumentos processuais;</p><p>II - representar a JJAER e assegurar o fiel cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>III - gerenciar os programas, planos e projetos atribuídos à JJAER;</p><p>IV - submeter ao DGCEA as propostas de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam sua competência e sejam necessários ao funcionamento e organização da Junta de Julgamento da Aeronáutica; e</p><p>V - assessorar ao DGCEA nos assuntos relativos a processos de infrações no âmbito do SISCEAB.</p><p>Art. 208. Ao Chefe da MTAB-Bolívia, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades da Missão;</p><p>II - assessorar o Diretor-Geral do DECEA (DGCEA) nos assuntos relacionados com as atividades da Missão;</p><p>III - assessorar o Estado Plurinacional da Bolívia nos assuntos relacionados com as atividades da MTAB-Bolívia;</p><p>IV - manter estreita ligação com os dirigentes das organizações do Estado Plurinacional da Bolívia prestadores dos Serviços de Navegação Aérea daquele país;</p><p>V - zelar, no âmbito de sua organização, pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos do DECEA;</p><p>VI - orientar a elaboração e encaminhar as propostas de recursos necessários para o funcionamento da MTAB-Bolívia;</p><p>VII - administrar os recursos alocados à MTAB-Bolívia;</p><p>VIII - submeter ao Diretor-Geral do DECEA propostas de expedição de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam a competência da MTAB-Bolívia e que sejam necessários ao seu funcionamento; e</p><p>IX - responsabilizar-se, no país-sede, pelas assessorias prestadas à Força Aérea Boliviana.</p><p>Art. 209. Ao Diretor do PAME-RJ, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades do PAME-RJ;</p><p>II - assegurar o fiel cumprimento das diretrizes, normas, instruções, planos e programas dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>III - baixar normas e instruções necessárias aos trabalhos a serem executados;</p><p>IV - submeter ao DECEA as propostas de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam ao âmbito do PAME-RJ e sejam necessários ao seu funcionamento e organização;</p><p>V - promover a execução das medidas que visem à segurança e defesa da área sob jurisdição do PAME-RJ e das demais áreas que lhe forem cometidas;</p><p>VI - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o PAME-RJ; e</p><p>VII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do PAME-RJ.</p><p>Art. 210. Ao Comandante do 1º GCC, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades dos órgãos subordinados;</p><p>II - assessorar o DGCEA e os comandantes operacionais em todos os assuntos relativos às comunicações e ao controle do espaço aéreo, no âmbito das operações aerotáticas;</p><p>III - assegurar o fiel cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER;</p><p>IV - submeter ao Departamento de Controle do Espaço Aéreo (DECEA) as propostas de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam ao âmbito do GCC e sejam necessários ao seu funcionamento e organização; e</p><p>V - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do GCC.</p><p>Art. 211. Ao Comandante do CRCEA-SE, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar os órgãos constitutivos do CRCEA-SE;</p><p>II - assegurar o fiel cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>III - assessorar o DGCEA nos assuntos relativos ao SISCEAB e demais sistemas afins, em sua área de jurisdição;</p><p>IV - promover a execução das medidas que visem à segurança e defesa da área sob jurisdição do CRCEA-SE e das demais áreas que lhe forem cometidas;</p><p>V - submeter ao DECEA as propostas de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam ao âmbito do CRCEA-SE e sejam necessários ao seu funcionamento e organização;</p><p>VI - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o CRCEA-SE; e</p><p>VII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do CRCEA-SE.</p><p>Art. 212. Aos Comandantes de CINDACTA, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do DGCEA, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar os órgãos constitutivos do CINDACTA;</p><p>II - assegurar o fiel cumprimento das diretrizes, normas, critérios, princípios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos Órgãos Centrais dos Sistemas do COMAER;</p><p>III - assessorar o DGCEA nos assuntos relativos ao Sistema de Controle do Espaço Aéreo Brasileiro (SISCEAB) e demais Sistemas afins na sua área de jurisdição;</p><p>IV - promover a execução das medidas que visem à segurança e defesa da área sob jurisdição do CINDACTA e das demais áreas que lhe forem cometidas;</p><p>V - submeter ao DECEA as propostas de atos administrativos que, por sua natureza, transcendam ao âmbito do CINDACTA e sejam necessários ao seu funcionamento e organização;</p><p>VI - propor o recompletamento e a movimentação de pessoal para o CINDACTA; e</p><p>VII - orientar a elaboração das propostas orçamentárias anual e plurianual do CINDACTA.</p><p>Art. 213. Ao Secretário de Economia, Finanças e Administração da Aeronáutica, nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do CMTAER, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e supervisionar as atividades da SEFA;</p><p>II - assessorar o Comandante da Aeronáutica, com subsídios do Diretor de Administração da Aeronáutica e do Diretor de Economia e Finanças da Aeronáutica, na formulação e na revisão do Plano Estratégico Militar da Aeronáutica, assim como os Órgãos de Direção-Geral, Setorial e de Assistência (ODGSA), nos assuntos de sua competência;</p><p>III - aprovar as normas reguladoras e relativas à gestão de apoio às atividades de execução administrativas e de suporte finalístico; à gestão de apoio às atividades de execução financeira, orçamentária, patrimonial e contábil, do COMAER, em suporte ao pessoal e às organizações do Comando da Aeronáutica (COMAER), sob supervisão da SEFA; e</p><p>IV - zelar pelo cumprimento das normas, princípios, planos e programas expedidos pelos Órgãos Centrais dos Sistemas Corporativos do Poder Executivo Federal, ou de outros que vierem a ser criados ou substituídos.</p><p>Art. 214. Ao Diretor da DIREF, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante as diretrizes do Secretário de Economia, Finanças e Administração da Aeronáutica; das disposições do RADA-e; compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades da DIREF;</p><p>II - subsidiar o Secretário de Economia, Finanças e Administração da Aeronáutica, provendo informações relacionadas para a formulação e a revisão do Plano Estratégico Militar da Aeronáutica;</p><p>III - assessorar o Secretário, no processo de provimento de subsídios ao EMAER, para a elaboração e o encaminhamento das propostas de Orçamento Anual ao MD;</p><p>IV - propor, quando necessário, ao Secretário, com subsídios da SUCONV, da SUFIN, da SUCONT e da AJUR-SEFA, normas reguladoras relativas à administração financeira, à contabilidade, à avaliação de gestão, às licitações e aos contratos, aos convênios, termos de ajustes, cooperação, parceria, e instrumentos congêneres, em cumprimento à legislação vigente;</p><p>V - prover o atendimento às solicitações e o cumprimento às determinações emanadas do Tribunal de Contas da União (TCU), bem como das normas emitidas pelos Órgãos Centrais dos Sistemas de Administração Financeira Federal, de Contabilidade Federal, e de Serviços Gerais do Poder Executivo Federal, ou de outros sistemas corporativos em que esteja inserido;</p><p>IV -zelar pelo cumprimento das normas, dos princípios, dos planos e dos programas expedidos pelos Órgãos Centrais dos Sistemas de Administração Financeira, de Contabilidade e de Serviços Gerais do Poder Executivo Federal e de outros sistemas corporativos em que esteja inserido; e</p><p>V - assessorar o Secretário nos assuntos atinentes à sua esfera de competência.</p><p>Art. 215. Ao Diretor da DIRAD, nos termos da legislação em vigor e consoantes às diretrizes do Secretário de Economia, Finanças e Administração da Aeronáutica, compete:</p><p>I - dirigir, orientar e coordenar as atividades da DIRAD e das OM subordinadas, bem como dos sistemas corporativos e sistêmicos afetos;</p><p>II - aprovar as normas e instruções relativas às atividades de apoio administrativo;</p><p>III - aprovar as normas e instruções dos sistemas de gestão de moradia funcional; de hotelaria; de provisões e materiais de intendência; de pagamento de pessoal da ativa, veteranos e pensionistas; de subsistência; de apoio à logística de campanha; e de transporte de superfície, entre outros sob sua responsabilidade, no âmbito do COMAER; e</p><p>IV - assessorar o Secretário de Economia, Finanças e Administração da Aeronáutica nos assuntos de sua esfera de competência.</p><p>Art. 216. Ao Diretor da BREVET compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades da BREVET;</p><p>II - zelar pelo cumprimento das ordens, diretrizes, normas, planos, programas e demais determinações oriundas dos órgãos superiores e órgãos centrais dos sistemas do COMAER, relacionadas com as atribuições da BREVET; e</p><p>III - manter contato com as autoridades civis e militares sobre assuntos que lhe forem afetos.</p><p>Art. 217. Ao Comandante do CAE compete:</p><p>I -ser responsável, em caráter geral, pela administração, gerenciamento, emprego, instrução e disciplina da OM, adotando as medidas necessárias ao pleno desempenho de suas atribuições legais e ao cumprimento da missão institucional do CAE, bem como conhecer e executar as orientações estipuladas pelos Órgãos Superiores;</p><p>Art. 218. Ao Diretor da FAYS compete:</p><p>I - dirigir, planejar, coordenar, controlar e analisar os processos e as atividades da FAYS, baseado no ciclo PDCA (planejar, fazer, controlar e agir), cuja a atividade gerencial necessita de análise dos resultados para corrigir os rumos dos próximos planejamentos; e</p><p>II -zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas, critérios, planos e programas oriundos dos órgãos superiores e dos órgãos centrais dos sistemas do COMAER.</p><p>Art. 219. Ao Chefe do GALC compete:</p><p>I - gerenciar e coordenar a execução das atividades do GALC;</p><p>II - aprovar as normas e instruções, dentro da sua área de competência, e elaborar os planos e programas sobre as atividades de apoio logístico de campanha; e</p><p>III - zelar pelo cumprimento das normas, critérios, princípios e programas expedidos pelos órgãos superiores e pelos órgãos centrais dos sistemas do COMAER.</p><p>Art. 220. Aos Chefes de GAP, além das atribuições previstas na legislação em vigor e consoante com as diretrizes do escalão superior, compete:</p><p>I - supervisionar as atividades da OM e prestar contas à Diretoria de Administração da Aeronáutica, em relação à gestão administrativa e acompanhamento dos indicadores gerenciais;</p><p>II - assegurar o apoio necessário às unidades operacionais, bem como aos segmentos da Aeronáutica envolvidos em exercícios ou operações militares na localidade; e</p><p>III -assegurar o cumprimento, no âmbito da OM, das normas e demais diretrizes emitidas pelos órgãos centrais dos sistemas do COMAER.</p><p>Art. 221. Aos Prefeitos de Aeronáutica nos termos da legislação em vigor e consoante as diretrizes do Órgão de Coordenação do SISPNR, compete:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades afetos; e</p><p>II - zelar pelo cumprimento das diretrizes, normas e critérios, quer seja pelo estabelecimento das Normas Internas dos Edifícios de Apartamentos e das Vilas Residenciais, quer seja pela execução dos planos e programas oriundos dos órgãos superiores.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 222. O Oficial-General mais antigo em atividade no COMAER substituirá o CMTAER, interinamente, por motivo de férias, de tratamento de saúde, em seus afastamentos do país e em outros impedimentos legais.</p><p>Art. 223. O provimento de cargos nas OM do COMAER observará às seguintes diretrizes:</p><p>I - cargos privativos de Oficial-General, mediante ato presidencial; e</p><p>II - cargos privativos de Oficial Superior listados em ato específico do CMTAER.</p><p>Art. 224. O CMTAER baixará os atos normativos complementares decorrentes deste Regimento Interno e estabelecerá, nos Regulamentos das OM, os detalhes de organização e funcionamento dos respectivos órgãos.</p><p>Art. 225. Os Comandantes, Chefes, Diretores ou Secretários das OM do COMAER deverão encaminhar ao EMAER, no prazo de noventa dias, as propostas dos respectivos Regulamentos que necessitem sofrer alterações, em função da aprovação deste Regimento Interno.</p><p>Art. 226. Os casos não previstos neste Regimento Interno serão submetidos à apreciação do CMTAER.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>