<xml><article id="32355796" name="portaria 28 snas__6P85K5" idOficio="9625992" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/05/2023" artClass="00018:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Nacional de Assistência Social" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="181" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=181" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641208">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 28, de 29 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Divulga o Resultado Final da Seleção Simplificada regida pelo Edital nº 02/2022. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 28, de 29 de maio de 2023</p><p class="ementa">Divulga o Resultado Final da Seleção Simplificada regida pelo Edital nº 02/2022.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE ASSISTÊNCIA SOCIAL DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO E ASSISTÊNCIA SOCIAL, FAMÍLIA E COMBATE A FOME, no exercício da competência fixada no Decreto nº 10.049, 09 de outubro de 2019, no Regimento Interno do NUNEP/SUAS, aprovado por meio da Resolução do Conselho Nacional de Assistência Social - CNAS nº 1, de 12 de novembro de 2021, e no Edital nº 2, de 2 de dezembro de 2022, da Secretaria Nacional de Assistência Social, resolve:</p><p>Art. 1º Divulgar o resultado final da Seleção Simplificada regida pelo Edital Nº 2, de 2 de dezembro de 2022, que trata da seleção pública de professor/pesquisador titular e um professor/pesquisador suplente, ocupante de cargo efetivo de Instituição de Ensino Superior (IES) pública ou privada, Escola de Governo ou Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia (IF's) para composição do Núcleo Nacional de Educação Permanente do Sistema Único da Assistência Social (NUNEP/SUAS).</p><p>Art. 2º Os candidatos classificados para 1º e 2º lugar nesta seleção simplificada comporão, respectivamente, a representação no NUNEP/SUAS na condição de titular e suplente:</p><p>I - EVERALDO LAURITZEN LUCENA FILHO, titular; e</p><p>II - CRISTIANE CARLA KONNO, suplente.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDRÉ QUINTÃO SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>