<xml><article id="32315658" name="Port Corregedoria 6" idOficio="9621178" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00069:00012:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional Federal da 6ª Região/CORREGEDORIA-REGIONAL " artSize="12" artNotes="" numberPage="167" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=167" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20634507">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA COGER Nº 6, de 25 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o artigo 1ª da Portaria Coger 03/2023 que define o calendário de Correição Geral Ordinária nas Subseções Judiciárias de Patos de Minas, Paracatu e Unaí (ABRIL/2023); Subseções Judiciárias de Montes Claros e Janaúba (MAIO/2023); e Subseções Judiciárias de Governador Valadares, Teófilo Otoni e Ipatinga (JUNHO/2023).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA COGER Nº 6, de 25 de maio de 2023</p><p class="ementa">Altera o artigo 1ª da Portaria Coger 03/2023 que define o calendário de Correição Geral Ordinária nas Subseções Judiciárias de Patos de Minas, Paracatu e Unaí (ABRIL/2023); Subseções Judiciárias de Montes Claros e Janaúba (MAIO/2023); e Subseções Judiciárias de Governador Valadares, Teófilo Otoni e Ipatinga (JUNHO/2023).</p><p>O CORREGEDOR REGIONAL DA JUSTIÇA FEDERAL DA 6ª REGIÃO, conforme atribuições da Resolução n. 496/2006 do Conselho da Justiça Federal - CJF, do Regimento Interno do Tribunal Regional Federal da 6ª Região (art. 18 e art. 19) e do Provimento COGER 10126799 (art. 72, aplicado nos termos do art. 205 do RI/TRF6), e</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de alteração das datas previstas para a Correição Geral Ordinária na Subseção Judiciária de Teófilo Otoni, disposta no artigo 1º da Portaria COGER 3/2023 (com a alteração trazida pela Portaria COGER 05/2023 - id 0300205), então agendada para os dias 15 e 16/06/2023, por força da indisponibilidade de voos no município de Teófilo Otoni após às 18h00 do dia 16/06/2023 e ao longo do dia 17/06/2023, o que interfere na logística de retorno da equipe da Corregedoria para Belo Horizonte, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o artigo 1º da Portaria COGER 03/2023 (id 0212500), concernente ao cronograma das correições ordinárias na Subseção Judiciária de Teófilo Otoni, para que passe a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º Será realizada Correição Geral Ordinária nas Subseções Judiciária de Patos de Minas, de Paracatu, de Unaí, de Montes Claros, de Janaúba, de Governador Valadares, de Teófilo Otoni, de Ipatinga, conforme cronograma que segue:</p><p>- Subseção Judiciária de Paracatu, dia 18/abril/2023;</p><p>- Subseção Judiciária de Unaí, dia 19/abril/2023;</p><p>- Subseção Judiciária de Patos de Minas, dia 25/abril/2023;</p><p>- Subseção Judiciária de Montes Claros, dias 09 e 10/maio/2023;</p><p>- Subseção Judiciária de Janaúba, dia 11/maio/2023;</p><p>- Subseção Judiciária de Ipatinga, dia 06/junho/2023;</p><p>- Subseção Judiciária de Governador Valadares, dias 14 e 15/junho/2023; e</p><p>- Subseção Judiciária de Teófilo Otoni, dia 14 de junho/2023.</p><p>Art. 2º A presente Portaria deve ser publicada no DOU, na parte correspondente à Subseção Judiciária de Teófilo Otoni, bem como no sítio eletrônico do TRF6, para que seja dada a devida publicidade do ato ao alcance de todos os atuantes na esfera jurídica e administrativa da Subseção Judiciária envolvida.</p><p>Art. 3º Comuniquem-se à Presidência, à Coordenação dos Juizados Especiais Federais e ao Núcleo Central de Conciliação deste Tribunal.</p><p>Art. 4º Comuniquem-se aos Juízes da Subseção Judiciária de Teófilo Otoni, para os fins devidos.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Des. VALLISNEY OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>