<xml><article id="32223613" name="PORTARIA 562 PGD MCID_1" idOficio="9609501" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20618655">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 562, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito do Gabinete do Ministro, da Assessoria Especial de Comunicação Social, da Assessoria Internacional, da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, da Assessoria de Participação Social e Diversidade e da Consultoria Jurídica, do Ministério das Cidades, e estabelece os procedimentos gerais a serem observados.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 562, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito do Gabinete do Ministro, da Assessoria Especial de Comunicação Social, da Assessoria Internacional, da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, da Assessoria de Participação Social e Diversidade e da Consultoria Jurídica, do Ministério das Cidades, e estabelece os procedimentos gerais a serem observados.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 4º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, e no art. 2º, caput, e § 1º, da Portaria nº 121, de 28 de fevereiro de 2023, do Ministério das Cidades, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Programa de Gestão e Desempenho - PGD, na modalidade de teletrabalho e presencial, no âmbito do Gabinete do Ministro, da Assessoria Especial de Comunicação Social, da Assessoria Internacional, da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, da Assessoria de Participação Social e Diversidade e da Consultoria Jurídica, do Ministério das Cidades, tendo em vista a autorização de que trata a Portaria nº 121, de 28 de fevereiro de 2023, do Ministério das Cidades, e estabelecer os procedimentos gerais a serem observados, nos termos do art. 4º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022.</p><p>Art. 2º O Programa de Gestão e Desempenho ocorre em função da conveniência e do interesse da Administração.</p><p>§ 1º Não haverá limite de vagas aos interessados em aderir ao PGD.</p><p>§ 2º A participação no PGD poderá incluir todos os agentes públicos previstos no art. 3º da Portaria MCID nº 121, de 2023, do Ministério das Cidades.</p><p>§ 3º Poderá ser autorizado o desenvolvimento de atividades funcionais em regime de teletrabalho no exterior, desde que observado o disposto no art. 12 do Decreto nº 11.072, de 2022.</p><p>§ 4º O total de agentes públicos em teletrabalho no exterior não poderá ultrapassar dez por cento do quantitativo de vagas da unidade.</p><p>§ 5º O prazo de antecedência mínima de convocação para comparecimento presencial do participante é de 48 (quarenta e oito) horas, salvo para os participantes que executarem o teletrabalho no exterior, pela impossibilidade de deslocamento.</p><p>§ 6º O prazo estabelecido no parágrafo anterior, excepcionalmente, poderá ser reduzido, quando houver interesse fundamentado da Administração ou pendência que não possa ser solucionada por meios telemáticos ou informatizados.</p><p>Art. 3º As atividades que poderão ser executadas por meio do Programa de Gestão e Desempenho são as seguintes:</p><p>I - aquelas que permitem a mensuração, quantitativa e qualitativa, das entregas do participante; e</p><p>II - aquelas que possam ser adequadamente executadas de forma remota e com a utilização de recursos tecnológicos de informação e comunicação.</p><p>§ 1º O disposto no inciso II do caput não será aplicado no caso de PGD na modalidade presencial.</p><p>§ 2º As atividades passíveis de serem adequadamente executadas de forma remota e com a utilização de recursos tecnológicos e de comunicação serão disponibilizadas pelo Gabinete do Ministro, pela Assessoria Especial de Comunicação Social, pela Assessoria Internacional, pela Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, pela Assessoria de Participação Social e Diversidade e pela Consultoria Jurídica, do Ministério das Cidades, à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas, a fim de serem publicadas no sítio eletrônico oficial da referida Pasta Ministerial e, após, inseridas no sistema informatizado apropriado como ferramenta de apoio tecnológico para acompanhamento e controle do cumprimento de metas e alcance de resultados do PGD.</p><p>§ 3º O acompanhamento e o controle do cumprimento de metas e do alcance de resultados, no âmbito do PGD, serão feitos por meio de sistema informatizado.</p><p>Art. 4º O Programa de Gestão e Desempenho poderá ocorrer nas seguintes modalidades:</p><p>I - presencial; e</p><p>II - teletrabalho.</p><p>§ 1º A modalidade teletrabalho poderá ocorrer em regime de execução integral ou parcial e deverá observar o seguinte:</p><p>I - não poderá implicar aumento de despesa para a Administração;</p><p>II - será condicionada à compatibilidade com as atividades a serem desenvolvidas pelo agente público e à ausência de prejuízo para a Administração;</p><p>III - dependerá de acordo mútuo entre o agente público e a sua respectiva Unidade;</p><p>IV - exigirá que o participante permaneça disponível para contato, pelos meios de comunicação acordados; e</p><p>V - terá a estrutura necessária, física e tecnológica, providenciada e custeada pelo agente público.</p><p>§ 2º O total de agentes públicos em teletrabalho não poderá ultrapassar cinquenta por cento do somatório total de agentes públicos lotados no Gabinete do Ministro, na Assessoria Especial de Comunicação Social, na Assessoria Internacional, na Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, na Assessoria de Participação Social e Diversidade e na Consultoria Jurídica.</p><p>§ 3º O acordo de que trata o inciso III do § 1º será registrado no Termo de Ciência e Responsabilidade, na forma do Anexo I.</p><p>§ 4º O período de disponibilidade de que trata o inciso IV do § 1º será definido pela chefia imediata, observado o horário de funcionamento do Ministério das Cidades.</p><p>§ 5º As alterações promovidas em relação aos participantes do PGD da unidade deverão ser formalizadas conforme os Anexos II e III, a depender de cada caso.</p><p>§ 6º Os Anexos I, II e III deverão ser documentados em Processo SEI e encaminhados para a Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas, para ciência.</p><p>§ 7º A cada modificação na lista de participantes do PGD, a relação atualizada deverá ser encaminhada imediatamente à CGGP.</p><p>Art. 5º As atividades e o Formulário de Adesão e Termo de Ciência e Responsabilidade serão registrados em sistema informatizado.</p><p>Art. 6º O Programa de Gestão e Desempenho regulado por esta Portaria, no que concerne à Consultoria Jurídica do Ministério das Cidades, somente é aplicável aos agentes públicos administrativos da referida unidade jurídica.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FORMULÁRIO DE ADESÃO E TERMO DE CIÊNCIA E RESPONSABILIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. IDENTIFICAÇÃO DO REQUERENTE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número do formulário de adesão:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de exercício:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E-mail pessoal:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E-mail institucional:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modalidade:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Presencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Teletrabalho</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regime de Execução do Teletrabalho:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Teletrabalho integral; ou</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Teletrabalho parcial. Caso essa opção seja selecionada, informe a previsão de quantos dias úteis da semana a execução será em teletrabalho: ( ) 1 ( ) 2 ( ) 3 ( ) 4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. MANIFESTAÇÃO DO REQUERENTE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicito autorização para participação no Programa de Gestão do Gabinete do Ministro, Assessoria Especial de Comunicação Social, Assessoria Internacional, Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, Assessoria de Participação Social e Diversidade e Consultoria Jurídica, e estou de ciente que a minha participação no Programa de Gestão NÃO constitui direito adquirido, podendo ser desligado nas condições estabelecidas na legislação vigente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. IDENTIFICAÇÃO DA CHEFIA IMEDIATA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cargo da Chefia Imediata:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E-mail:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. MANIFESTAÇÃO DA CHEFIA IMEDIATA</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>