<xml><article id="32319448" name="PORTARIA institui os Programas S" idOficio="9621849" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20635355">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 26, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Instituir os Programas Segundo Tempo - PST, nas modalidades Padrão e Universitário e aprovar suas Diretrizes, no âmbito do Ministério do Esporte. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 26, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Instituir os Programas Segundo Tempo - PST, nas modalidades Padrão e Universitário e aprovar suas Diretrizes, no âmbito do Ministério do Esporte.</p><p>A MINISTRA DO ESPORTE, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87 da Constituição Federal, tendo em vista o disposto no art. 31 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023 e no Decreto nº 11.343, de 1º de janeiro de 2023, bem como as informações constantes dos autos do processo nº 71000.035107/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1° Instituir os Programas Segundo Tempo - PST, nas modalidades Padrão e Universitário, e aprovar suas Diretrizes.</p><p>Art. 2º O Programa Segundo Tempo - PST Padrão tem por objetivo democratizar o acesso à prática esportiva no país de caráter educacional, de modo a promover o desenvolvimento integral de crianças, adolescentes e jovens como fator de formação da cidadania e melhoria da qualidade de vida de seus praticantes, especialmente aqueles em situação de vulnerabilidade social.</p><p>Art. 3° O Programa Segundo Tempo - PST Universitário tem por objetivo democratizar práticas corporais com caráter educacional e a formação esportiva em ambientes diversificados e com desenvolvimento de trabalhos pedagógicos direcionados, tendo como público-alvo a comunidade universitária das Instituições de Ensino Superior Públicas, Federais, Estaduais e Municipais, prioritariamente o corpo discente.</p><p>Parágrafo Único. Os núcleos dos Programas Segundo Tempo Padrão e Segundo Tempo Universitário são espaços de convivência social, onde as atividades esportivas são planejadas e desenvolvidas e devem atender às exigências das modalidades a serem ofertadas.</p><p>Art. 4° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ANA BEATRIZ MOSER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>