<xml><article id="31973683" name="PORTARIA MINC nA 26-2023" idOficio="9578626" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/05/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20576024">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 26, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta o parágrafo único do art. 34 do Decreto nº 8.124, de 17 de outubro de 2013, estabelecendo processo seletivo dos dirigentes dos Museus.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 26, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta o parágrafo único do art. 34 do Decreto nº 8.124, de 17 de outubro de 2013, estabelecendo processo seletivo dos dirigentes dos Museus.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso da atribuição que lhe confere o inciso I do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e em cumprimento ao disposto no parágrafo único do art. 34 do Decreto nº 8.124, de 17 de outubro de 2013, resolve:</p><p>Art. 1º. Fica regulamentado o art. 34 do Decreto nº 8.124, de 17 de outubro de 2013, e estabelecido o processo seletivo dos dirigentes dos Museus.</p><p>Art. 2º. O processo seletivo será baseado nos seguintes critérios técnicos e objetivos de qualificação:</p><p>I - formação acadêmica em nível superior;</p><p>II - experiência comprovada em gestão, envolvendo atividades de relacionamento com organizações do Governo ou entidades da sociedade civil;</p><p>III - conhecimento das legislações pertinentes à administração pública federal, das políticas públicas de cultura e do setor museológico.</p><p>§1º Para aferição dos requisitos descritos nos incisos I a III do caput, os candidatos interessados deverão apresentar:</p><p>I - currículo contendo apresentação da experiência profissional e acadêmica relacionada às atividades a serem desempenhadas, bem como documentação anexada que comprove cada atividade e formação declarada;</p><p>II - declaração de interesse descrevendo, de maneira objetiva, as razões que motivaram o candidato a ocupar a função de Diretor do Museu; e</p><p>III - plano de trabalho detalhando as ações que o candidato pretende implantar no exercício do cargo para os próximos 3 (três) anos, observados os seguintes princípios:</p><p>a) o Estatuto de Museus;</p><p>b) as políticas públicas do setor;</p><p>c) a construção participativa da gestão com a comunidade e a sociedade civil;</p><p>d) a constituição de conselho consultivo; e</p><p>e) o plano museológico do Museu em questão.</p><p>§ 2º A análise dos quesitos descritos possuirá caráter eliminatório e classificatório, sendo seguida de entrevista oral dos candidatos, de caráter eliminatório, com o objetivo de confirmar as informações prestadas pelo candidato na fase anterior.</p><p>Art. 3º. Caberá ao Instituto Brasileiro de Museus (Ibram) realizar chamada pública e conduzir o processo seletivo, designando comissão temporária de seleção e publicando o edital com os procedimentos e etapas do processo.</p><p>§1º A Comissão de Seleção contará com, no mínimo, 3 (três) e, no máximo, 5 (cinco) membros e deverá ter, dentre seus integrantes, representantes acadêmicos e da sociedade civil com notório saber na área museológica ou áreas afins.</p><p>Art. 4º. A chamada pública deverá ser publicada no portal do Ibram na Internet e no Diário Oficial da União (DOU).</p><p>Art. 5º. Os candidatos selecionados pela Comissão de Seleção serão levados ao conhecimento da Presidência do Ibram.</p><p>§1º Caberá ao Presidente do Ibram:</p><p>I - nomear os dirigentes selecionados que estiverem no âmbito de sua competência;</p><p>II - indicar ao Ministério da Cultura os dirigentes selecionados, cuja nomeação esteja na competência de outra autoridade.</p><p>Art. 6º. Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>