<xml><article id="32134333" name="ATO PORTARIA NA 121" idOficio="9598899" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/05/2023" artClass="00019:00037:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria da Microempresa e Empresa de Pequeno Porte e do Empreendedorismo/Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604068">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 121, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 121, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p>A DIRETORA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria GM/MDIC nº 118, de 11 de maio de 2023, do Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comercio e Serviços e tendo em vista o disposto no art. 1.134 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e considerando as disposições da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e do Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, bem como demais informações que constam nos autos do Processo nº 19687.104148/2023-73, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, para que produza efeitos no território brasileiro, o aumento do capital destinado à sucursal da sociedade estrangeira COMSA, S.A., autorizada a funcionar no Brasil pela Portaria nº 27, de 19 de agosto de 2010, publicada no Diário Oficial da União (DOU), de 24 de agosto de 2010, de R$ 69.646.416,93 (sessenta e nove milhões, seiscentos e quarenta e seis mil, quatrocentos e dezesseis reais e noventa e três centavos), para R$ 71.151.136,93 (setenta e um milhões, cento e cinquenta e um mil, cento e trinta e seis reais e noventa e três centavos), mediante o aporte de R$ 1.504.720,00 (um milhão, quinhentos e quatro mil, setecentos e vinte reais), conforme deliberações tomadas pela administração por meio de Ata de Reunião do Conselho de Administração, de 7 de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AMANDA MESQUITA SOUTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>