<xml><article id="32225004" name="ADE5RF10" idOficio="9610115" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="23/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00097:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20619441">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 10, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara alfandegado o Terminal Portuário de Regaseificação da Bahia (TRBA), nos termos e condições normativos vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 10, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Declara alfandegado o Terminal Portuário de Regaseificação da Bahia (TRBA), nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 5ª REGIÃO FISCAL, no uso de suas atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, no art. 4º da Portaria Coana nº 112, de 22 de dezembro de 2022, e à vista do que consta no Processo Administrativo nº 12689.720029/2023-01, declara:</p><p>Art. 1º Fica alfandegado, por substituição de titularidade, o Terminal Portuário de Regaseificação da Bahia - TRBA, localizado em águas públicas da Baía de Todos os Santos em Salvador/BA, posição georreferenciada -12.814090, -38.680060, com área total de 20.313,0m², administrado pela empresa Excelerate Energy Comercializadora de Gás Natural Ltda., inscrita no CNPJ sob o nº 40.606.305/0002-47, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º O recinto alfandegado poderá movimentar e armazenar gás natural liquefeito (GNL), até 31/12/2023, nas operações aduaneiras de:</p><p>I - entrada ou saída, atracação, estacionamento ou trânsito de veículo procedente do exterior, ou a ele destinado;</p><p>II - carga, descarga, transbordo, baldeação, redestinação, armazenagem ou passagem de mercadorias ou bens procedentes do exterior, ou a ele destinados;</p><p>III - despacho de importação; e</p><p>IV - despacho de exportação.</p><p>Art. 3º Para utilização no SISCOMEX, fica atribuído o código 5921413 ao terminal, sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil em Salvador (ALF/SDR), que exercerá a fiscalização aduaneira em caráter eventual, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 4º Nos termos do art. 32, da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, fica o local dispensado dos seguintes requisitos:</p><p>I - instalações e equipamentos para a RFB;</p><p>II - local e equipamento para guarda e conservação de amostras e para armazenagem de mercadorias retidas ou apreendidas; e</p><p>III - aparelho e instrumento para quantificação de mercadorias.</p><p>Art. 5º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa.</p><p>Art. 6º Fica revogado o Ato Declaratório Executivo SRRF05 nº 7, de 13 de julho de 2018.</p><p>Art. 7º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FRANCISCO LESSA RIBEIRO JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>