<xml><article id="32363155" name="Ata 15 - 1C_2" idOficio="9626530" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="248" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=248" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641863">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3991-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3992/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.099/2023-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Andrea Rodrigues Pereira (517.498.580-53); Jussara Rodrigues Pereira (534.807.830-15); Maria Candida Pereira (107.471.412-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de pensão militar emitido, no âmbito do Comando do Exército, em favor das Sras. Andrea Rodrigues Pereira, Jussara Rodrigues Pereira e Maria Candida Pereira,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar emitido em favor das Sras. Andrea Rodrigues Pereira, Jussara Rodrigues Pereira e Maria Candida Pereira, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3992-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3993/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.402/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Instituto Nacional do Seguro Social (29.979.036/0001-40).</p><p>3.2. Responsável: Jorge Carlos da Silva (440.478.197-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Gerência Executiva do INSS no Rio de Janeiro/Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), em desfavor do Sr. Jorge Carlos da Silva, em razão de habilitação e concessão de benefícios de amparo social (BPC-LOAS), mediante a inserção de dados fictícios no sistema, no âmbito da Agência de Previdência Social Santa Cruz, vinculada à Gerência Executiva do INSS Rio de Janeiro - Norte (GEXRJN),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar os autos, com base no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ante o reconhecimento da prescrição intercorrente;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao responsável e ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao Ministério Público da União, para adoção das medidas pertinentes, a teor do art. 13 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3993-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3994/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.588/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: 72. Batalhão de Infantaria Motorizado (09.533.402/0001-26).</p><p>3.2. Responsável: Alina Elblaus da Silva (009.975.007-43).</p><p>4. Órgão/Entidade: 72. Batalhão de Infantaria Motorizado.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo 72º Batalhão de Infantaria Motorizado, em desfavor da Sra. Alina Elblaus da Silva, em razão do recebimento indevido, entre janeiro de 2019 e janeiro de 2021, de valores a título de pensão militar por morte do instituidor, Sr. Albino Lopes da Silva, falecido em 28/11/2018,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, as contas da Sra. Alina Elblaus da Silva, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>Débitos relacionados à Sra. Alina Elblaus da Silva:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.334,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/2/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.288,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.294,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.294,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/5/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.959,23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/6/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.976,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/7/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.771,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/8/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.965,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/9/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.965,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.905,45</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.965,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.968,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.210,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/2/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.180,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/3/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.106,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.758,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.372,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/6/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.372,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/7/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.970,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/8/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.642,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/9/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.642,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.642,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.642,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.251,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/1/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.207,02</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar à Sra. Alina Elblaus da Silva, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a presente data até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação ao 72º Batalhão de Infantaria Motorizado e à responsável.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3994-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3995/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.832/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V -Reforma</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Josias Rodrigues da Cunha Cavalcanti (010.775.118-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de alteração de reforma emitido, no âmbito do Comando do Exército, em favor do Sr. Josias Rodrigues da Cunha Cavalcanti,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de reforma emitido em favor do Sr. Josias Rodrigues da Cunha Cavalcanti, negando-lhe o correspondente registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer ao órgão jurisdicionado, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3995-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3996/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.206/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Marcia Carvalho Ramos (736.835.407-10).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Educação de Surdos.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de aposentadoria emitido, no âmbito do Instituto Nacional de Educação de Surdos, em favor da Sra. Marcia Carvalho Ramos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Marcia Carvalho Ramos, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Nacional de Educação de Surdos que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3996-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3997/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.562/2023-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessada: Francisca Lopes da Cruz (077.066.182-34)</p><p>4. Órgão: Comando do Exército</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse da sra. Francisca Lopes da Cruz, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do RITCU;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à sra. Francisca Lopes da Cruz, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do RITCU, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3997-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3998/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.777/2018-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto IV - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Clézio Gomes da Silva (182.222.771-20); Davinelson Soares Rosal (831.747.616-20); e Município de Monte Alegre do Piauí - PI (06.554.232/0001-78).</p><p>4. Entidade: Município de Monte Alegre do Piauí - PI.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Nathalie Cancela Cronemberger Campelo (OAB-PI 2.953) e outros representando Clézio Gomes da Silva; Uanderson Ferreira da Silva (OAB-PI 5.456) e outros, representando Davinelson Soares Rosal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em face da omissão no dever de prestar de contas quanto aos recursos repassados ao Município de Monte Alegre do Piauí/PI, no âmbito do Programa Dinheiro Direto na Escola, exercício 2011 (PDDE/2011), vigente de 1º/1/2011 a 31/12/2011, cujo prazo final para a apresentação da prestação de contas expirou em 30/4/2013,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar o processo em relação ao Sr. Davinelson Soares Rosal e ao município de Monte Alegre do Piauí/PI, devido ao reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 11 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "b", da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do Sr. Clézio Gomes da Silva;</p><p>9.3. condenar o responsável designado no subitem anterior ao pagamento das quantias abaixo indicadas, com a incidência dos devidos encargos legais, calculados a partir das datas correspondentes até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/1/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.026,10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.530,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.479,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>739,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.061,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/9/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>318,79</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/9/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>224,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/9/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>291,28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.707,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.563,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.175,66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.4. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que o responsável comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do FNDE, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992 c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU (RI/TCU);</p><p>9.5. aplicar a multa de R$ 2.250,00 ao Sr. Clézio Gomes da Silva, com fulcro no art. 57 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que o responsável comprove, perante o Tribunal (arts. 214, inciso III, alínea "a", e 269 do RI/TCU), o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, quando pagas após seu vencimento, desde a data de prolação deste acórdão até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.8. dar ciência deste acórdão aos responsáveis, ao FNDE, à Prefeitura e à Câmara Municipal de Monte Alegre do Piauí/PI e à Procuradoria da República no Estado do Piauí, neste caso, com fulcro no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3998-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3999/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.928/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria do Rosario Holanda Cabral (409.629.384-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 5ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 5ª Região, em favor da Sra. Maria do Rosario Holanda Cabral,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de aposentadoria emitido em favor da Sra. Maria do Rosario Holanda Cabral, determinando-se o registro correspondente, nos termos do § 1º do art. 7º da Resolução TCU 353/2023, consignando a cessação do pagamento da vantagem tida por ilegal referente a "quintos" incorporados após a publicação da Lei 9.624/1998, em razão da sua absorção por plano de carreira superveniente (Lei 14.523/2023);</p><p>9.2. orientar a AudPessoal para que proceda às anotações e correções devidas no Sistema e-Pessoal, nos termos do § 1º do art. 7º da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3. dar ciência da presente deliberação à interessada e ao órgão jurisdicionado.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3999-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4000/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.159/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: José Eduardo do Bomfim (846.463.148-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria de servidor do Tribunal de Contas da União,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato aposentadoria do sr. José Eduardo do Bomfim;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé pelo interessado;</p><p>9.3. determinar à Secretaria-Geral de Administração deste Tribunal que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. dê ciência desta deliberação ao sr. José Eduardo do Bomfim no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos efetuados com base no ato ora impugnado no prazo de quinze dias.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4000-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4001/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.294/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Almira Ventura Mirabal Brandão (180.332.292-68); Arlete Ventura Mirabal (583.091.362-34); Cássia Maria Ventura Mirabal (214.309.422-15); Joyce Kelly Mirabal de Carvalho (636.914.692-72); Leônia Conceição Valério Mirabal (275.246.802-44); Maria Aparecida Ventura Mirabal (200.234.642-91); Maria Claudete Ventura Mirabal (200.240.022-91); Maria Eduarda Mirabal da Silva (004.307.862-12); Matheus Ventura Mirabal (529.439.092-20); Ocilene Mirabal Bentes (075.448.122-00); Rita de Cássia Ventura Mirabal (829.132.182-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de atos de pensão militar, emitidos no âmbito do Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegais e negar registro aos atos inicial e de alteração de pensão militar instituída pelo sr. Osvaldo Mirabal em favor da sra. Leônia Conceição Valério Mirabal (viúva), das sras. Almira Ventura Mirabal Brandão, Arlete Ventura Mirabal, Cássia Maria Ventura Mirabal, Joyce Kelly Mirabal de Carvalho, Maria Aparecida Ventura Mirabal, Maria Claudete Ventura Mirabal, Ocilene Mirabal Bentes e Rita de Cássia Ventura Mirabal, filhas, e dos menores sob guarda Maria Eduarda Mirabal da Silva e Matheus Ventura Mirabal (beneficiário já excluído);</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé pelos interessados mencionados no subitem anterior;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. dê ciência desta deliberação à viúva, às filhas do instituidor e ao representante legal da menor Maria Eduarda Mirabal da Silva no prazo de quinze dias e faça juntar os comprovantes de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos efetuados com base no ato ora impugnado no prazo de quinze dias;</p><p>9.4. orientar o órgão de origem sobre a necessidade da emissão de novo ato, livre das irregularidades ora apontadas, para dar seguimento ao pagamento de pensão militar aos beneficiários habilitados e não excluídos;</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que, quando do cadastramento de novo ato de pensão militar instituída pelo sr. Osvaldo Mirabel, examine a existência de dependência econômica da menor Maria Eduarda Mirabal da Silva em relação ao militar.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4001-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Jorge Oliveira (na Presidência).</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4002/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.055/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Moura Lacerda (138.512.173-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios, em favor da Sra. Maria Moura Lacerda,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Maria Moura Lacerda, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. adote as providências pertinentes no sentido de dar efetivo cumprimento à modulação de efeitos da tese de repercussão geral fixada no Recurso Extraordinário 638.115 em relação aos "quintos" incorporados aos proventos da interessada, ajustando a referida incorporação aos termos legais e transformando os eventuais valores excedentes em parcela compensatória passível de absorção em virtude de qualquer reajuste ocorrido nos seus proventos; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4002-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4003/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.327/2020-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Associação de Sertanejos de Barra Mansa e Região (04.726.438/0001-02); Donizete Vidal de Amorim (812.713.107-59).</p><p>3.2. Recorrentes: Donizete Vidal de Amorim (812.713.107-59); Associação de Sertanejos de Barra Mansa e Região (04.726.438/0001-02).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ademir Cecilio de Oliveira (OAB-RJ 171.572), representando Associação de Sertanejos de Barra Mansa e Região; Ademir Cecilio de Oliveira (OAB-RJ 171.572), representando Donizete Vidal de Amorim.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pela Associação de Sertanejos de Barra Mansa e Região e pelo sr. Donizete Vidal de Amorim contra o Acórdão 2.879/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto pela Associação de Sertanejos de Barra Mansa e Região e pelo sr. Donizete Vidal de Amorim para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4003-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4004/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.459/2019-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Francisco Correa Sobrinho (300.928.921-91); Wander Antunes Borges (893.535.521-68).</p><p>3.2. Recorrente: Francisco Correa Sobrinho (300.928.921-91).</p><p>4. Entidades: Município de Campinorte - GO e Superintendência do Desenvolvimento do Centro-Oeste.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Walter Paiva de Araújo (OAB-GO 20.732), representando Francisco Correa Sobrinho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Francisco Correa Sobrinho contra o Acórdão 3.695/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Francisco Correa Sobrinho, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à Procuradoria da República no Estado de Goiás.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4004-15/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4005/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 034.894/2016-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Prestação de Contas)</p><p>3. Recorrente: Niuza Gomes Goveia (317.896.331-68)</p><p>4. Entidade: Superintendência Regional do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária no Estado do Tocantins</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 8.006/2020-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do recurso de reconsideração interposto pela sra. Niuza Gomes Goveia;</p><p>9.2. quanto ao mérito, dar-lhe provimento, de modo a tornar sem efeito a multa aplicada por meio do subitem 9.6 do Acórdão 8.006/2020-1ª Câmara;</p><p>9.3. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, julgar regulares com ressalva as contas da sra. Niuza Gomes Goveia, dando-lhe quitação; e</p><p>9.4. dar ciência deste acórdão à recorrente, à Superintendência Regional do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária no Estado do Tocantins e à Controladoria-Geral da União (CGU).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>