<xml><article id="32278083" name="PUBL. 33" idOficio="9616897" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="323" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=323" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628844">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 227/2023 de 19/05/2023, 229/2023 de 19/05/2023, 230/2023 de 22/05/2023, 231/2023 de 22/05/2023, 232/2023 de 23/05/2023 e 233/2023 de 23/05/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007297/2023-86 Requerente: ECOPLAC RECICLAGEM DE RESIDUOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KAI HU Data Nascimento: 26/10/1985 Passaporte: ED6791542 País: CHINA Mãe: JUHUA HUANG Pai: DONGMING HU.</p><p>Processo: 08228.007866/2023-93 Requerente: BETTER COLLECTIVE BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Martim de Lacerda Machado Vaz de Carvalho Data Nascimento: 06/04/1987 Passaporte: CC396170 País: PORTUGAL Mãe: Isabel Maria Barradas de Lacerda Machado Pai: Rodrigo Fernandes Tomás Vaz de Carvalho.</p><p>Processo: 08228.008150/2023-11 Requerente: CHAOBO ZHOU Prazo: 2 Anos Imigrante: Xiaojian Xiao Data Nascimento: 14/10/1982 Passaporte: E27221145 País: CHINA Mãe: Qianmei Lai Pai: Niangming Xiao.</p><p>Processo: 08228.008404/2023-93 Requerente: IDEA - SISTEMAS ELETRONICOS S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: IGNACIO BRAVO Data Nascimento: 02/06/1995 Passaporte: AAD593912 País: ARGENTINA Mãe: Graciela Fátima Velázquez Pai: Mario Francisco Bravo.</p><p>Processo: 08228.008451/2023-37 Requerente: ESCOLA PAN AMERICANA DA BAHIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rebekah Dean McEntire Data Nascimento: 12/06/1996 Passaporte: 520543277 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Elenora Armstrong Pai: Jacob Laszlo McEntire.</p><p>Processo: 08228.008590/2023-61 Requerente: 50.169.342 RENATA APARECIDA DA SILVA Prazo: 02 Anos Imigrante: RAJU AHMAD Data Nascimento: 27/03/1997 Passaporte: A02797962 País: BANGLADESH Mãe: SHAHIDA AKTER Pai: HARUN UR RASHID.</p><p>Processo: 08228.008598/2023-27 Requerente: ALE MODA E ACESSORIOS Prazo: 02 Anos Imigrante: JAWED HOSSAIN Data Nascimento: 20/07/2001 Passaporte: EH0006120 País: BANGLADESH Mãe: KHALEDA AKHTER Pai: TOPAJEL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.008603/2023-18 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD NIZAM UDDIN Data Nascimento: 02/02/1981 Passaporte: A03083991 País: BANGLADESH Mãe: NUR NAHAR Pai: MD JOYNAL ABEDIN.</p><p>Processo: 08228.008815/2023-89 Requerente: BYD DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: RUIXIANG ZHANG Data Nascimento: 20/05/1993 Passaporte: EJ0774555 País: CHINA Mãe: RUNLIAN LI Pai: SUOZHU ZHANG.</p><p>Processo: 08228.008821/2023-36 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Thomas Weston Rix Data Nascimento: 14/06/1997 Passaporte: 522091829 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Christine Anne Rix Pai: Stuart Weston Rix.</p><p>Processo: 08228.008987/2023-52 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: XAVIER ALBERT EMILE MARCEAU CAMBIER Data Nascimento: 02/09/1981 Passaporte: 22EF46545 País: FRANÇA Mãe: Marie-Céline Blanche Van-Landuyt Pai: Jean-Marie Emile Louis Cambier.</p><p>Processo: 08228.008988/2023-13 Requerente: SAMSUNG SDS LATIN AMERICA TECNOLOGIA E LOGISTICA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jeonsu Shin Data Nascimento: 30/08/1974 Passaporte: M94600087 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Jeongsuk Kim Pai: Kangho Shin.</p><p>Processo: 08228.008997/2023-98 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Evan William Wichman Data Nascimento: 09/08/1990 Passaporte: A04708170 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Maryann Denny Pai: Eric Walter Wichman.</p><p>Processo: 08228.009034/2023-11 Requerente: EQUINOR ENERGY DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Lars Myrvang Data Nascimento: 20/06/1983 Passaporte: CCC730548 País: NORUEGA Mãe: Eva Myrvang Pai: Gunnar Myrvang.</p><p>Processo: 08228.009043/2023-19 Requerente: SERVIAP SERVICOS DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JIAXIAO YI Data Nascimento: 30/06/1993 Passaporte: EJ5594741 País: CHINA Mãe: YINGBO QIU Pai: BING YI.</p><p>Processo: 08228.009050/2023-11 Requerente: MINDRAY DO BRASIL - COMERCIO E DISTRIBUICAO DE EQUIPAMENTOS MEDICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YONGPO YIN Data Nascimento: 08/02/1991 Passaporte: EF3045470 País: CHINA Mãe: Xiaoping Zhai Pai: Jilian Yin.</p><p>Processo: 08228.009054/2023-82 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Elizabeth Anne Overby Data Nascimento: 21/08/1986 Passaporte: 506038203 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sara Elizabeth Cotey Pai: William Sidney Overby.</p><p>Processo: 08228.009055/2023-27 Requerente: CANADIAN SOLAR DESENVOLVIMENTO DE USINAS SOLARES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: INES MARINA GUILARTE Data Nascimento: 22/06/1984 Passaporte: AAJ900245 País: ESPANHA Mãe: GUILARTE Pai: MARINA.</p><p>Processo: 08228.009090/2023-46 Requerente: YAMAHA MOTOR DA AMAZONIA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KOKI TAMASHIRO Data Nascimento: 14/07/1989 Passaporte: TT 2780204 País: JAPÃO Mãe: NAOMI TAMASHIRO Pai: HIROMITSU TAMASHIRO.</p><p>Processo: 08228.009110/2023-89 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Steven Scott Spannring Data Nascimento: 29/01/1978 Passaporte: 548719695 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Karen Joan Howieson Pai: John Mark Spannring.</p><p>Processo: 08228.009112/2023-78 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Melisa Elizabeth Endara Duque Data Nascimento: 13/10/1985 Passaporte: A4298075 País: EQUADOR Mãe: Yolanda Duque Pai: Jose Endara.</p><p>Processo: 08228.009123/2023-58 Requerente: LOJA E MINIMERCADO DO LU LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JINGJUN MEI Data Nascimento: 14/06/1977 Passaporte: EK0012831 País: CHINA Mãe: Yanzhen Ruan Pai: Rongmao Mei.</p><p>Processo: 08228.009135/2023-82 Requerente: ASSOCIACAO BRITANICA DE EDUCACAO Prazo: 2 Anos Imigrante: CHARLOTTE ELIZABETH AVERRE Data Nascimento: 26/10/1987 Passaporte: 560920263 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JULIE AVERRE Pai: GEOFFREY AVERRE.</p><p>Processo: 08228.009155/2023-53 Requerente: JOYSON SAFETY SYSTEMS BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BOYU LI Data Nascimento: 23/12/1980 Passaporte: EF9255999 País: CHINA Mãe: GUORONG LI Pai: GUOJUN LI.</p><p>Processo: 08228.009166/2023-33 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAIR ABRAHAM DOMINGUEZ SANCHEZ Data Nascimento: 16/03/1974 Passaporte: G34518618 País: MÉXICO Mãe: Carmen Sanchez de Dominguez Pai: Cornelio Dominguez Hernandez.</p><p>Processo: 08228.009197/2023-94 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: NICHOLAS HAMEL Data Nascimento: 23/01/1981 Passaporte: AR292319 País: CANADÁ Mãe: Diane Pelletier Pai: René Hamel.</p><p>Processo: 08228.009200/2023-71 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: ETIENNE BERNIER Data Nascimento: 08/04/1981 Passaporte: HG207999 País: CANADÁ Mãe: Alberte Dugas Pai: Serge Bernier.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006259/2023-14 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FABIAN JOHANNES HEINRICH RAFAEL BOTHMANN Data Nascimento: 28/05/1987 Passaporte: C23G58G06 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006972/2023-51 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andreas Schultes Data Nascimento: 19/08/1985 Passaporte: CF2V4V34H País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006973/2023-11 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Fabian Gregor Meyer Data Nascimento: 19/05/1981 Passaporte: CH1HY082H País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008204/2023-31 Requerente: LIEBHERR BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Pascal Roger Dreher Data Nascimento: 06/03/1962 Passaporte: 14C126573 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008413/2023-84 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JULIO CESAR OROZCO LOPEZ Data Nascimento: 25/12/1991 Passaporte: G38236177 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008763/2023-41 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Yassir Taher Data Nascimento: 29/07/1995 Passaporte: JD6592169 País: MARROCOS.</p><p>Processo: 08228.008778/2023-17 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERTO CARLO MOLINA GONZALEZ Data Nascimento: 02/08/1991 Passaporte: AQ222988 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008817/2023-78 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: IMRAN SIKANDAR SANADI Data Nascimento: 10/05/1992 Passaporte: U8792524 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008824/2023-71 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: SANTIAGO GIRALDO VALENCIA Data Nascimento: 15/08/1988 Passaporte: AW394754 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008838/2023-93 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Malcolm Ian Findlay Data Nascimento: 18/07/1969 Passaporte: 525948357 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008844/2023-41 Requerente: CONSTRUTORA CAMARGO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALHASSANE BARRY Data Nascimento: 01/04/1986 Passaporte: O00531816 País: GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.008853/2023-31 Requerente: METALFINO DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: CHEN, CHANG - YUAN Data Nascimento: 18/11/1979 Passaporte: 360646034 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008855/2023-21 Requerente: METALFINO DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: CHUANG, KUN - HSIANG Data Nascimento: 13/04/1984 Passaporte: 310179427 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008863/2023-77 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANTÓNIO PIRES FERREIRA Data Nascimento: 20/03/1998 Passaporte: CD518293 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008866/2023-19 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: António Manuel Mata Nunes Data Nascimento: 01/11/1966 Passaporte: CD392455 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008878/2023-35 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: SATISH SHAVANTIGERI Data Nascimento: 15/07/1977 Passaporte: P1061382 País: ÍNDIA Imigrante: CUONG THANH HOANG Data Nascimento: 07/12/1990 Passaporte: C0697519 País: VIETNÃ.</p><p>Processo: 08228.008880/2023-12 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Milo Slijepcevic Data Nascimento: 04/07/1986 Passaporte: 015229182 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.008881/2023-59 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: BRANDON LUKE COOK Data Nascimento: 18/12/2002 Passaporte: 126267690 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.008936/2023-21 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Daniel Gorgan Data Nascimento: 10/04/1972 Passaporte: 057561507 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008941/2023-33 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Dumitrel Risnoveanu Data Nascimento: 05/02/1983 Passaporte: 060499853 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008943/2023-22 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Catalin Rotariu Data Nascimento: 06/03/1971 Passaporte: 063584684 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008946/2023-66 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Ionut Ciulei Data Nascimento: 04/06/1982 Passaporte: 058034702 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008948/2023-55 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Florin Adrian Alexandru Data Nascimento: 29/10/1975 Passaporte: 062842718 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008950/2023-24 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Gabriel Sprivac Data Nascimento: 01/12/1983 Passaporte: 059130409 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008957/2023-46 Requerente: SEALMAKER DO BRASIL SOLUCOES PETROLIFERAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Aril Andvik Data Nascimento: 22/12/1968 Passaporte: 32926021 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.008958/2023-91 Requerente: SEALMAKER DO BRASIL SOLUCOES PETROLIFERAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ROBERT DAYLE MC DANIEL Data Nascimento: 05/05/1956 Passaporte: 567661370 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008960/2023-61 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Rodi Vogelzang Data Nascimento: 18/09/1993 Passaporte: NR043JJK1 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.008962/2023-59 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAMES WILLIAM MARRIOTT Data Nascimento: 22/04/1996 Passaporte: 560618664 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008971/2023-41 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Marcelo Alejandro González Sepúlveda Data Nascimento: 03/05/1968 Passaporte: P10810227 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.008975/2023-28 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Sergiu Ionut Luca Data Nascimento: 24/04/1987 Passaporte: 056870179 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008976/2023-72 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Ionut Dumitru Data Nascimento: 28/12/1981 Passaporte: 059628513 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008978/2023-61 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Marian Dumitru Data Nascimento: 19/10/1977 Passaporte: 057068050 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008979/2023-14 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Vasile Ionut Baciu Data Nascimento: 28/05/1988 Passaporte: 058320910 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008981/2023-85 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Razvan Valentin Mirea Data Nascimento: 17/05/1986 Passaporte: 060650374 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008984/2023-19 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Silviu Stefan Nechifor Data Nascimento: 20/09/1993 Passaporte: 060794622 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008986/2023-16 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Viorel Banea Data Nascimento: 16/05/1991 Passaporte: 059890279 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008990/2023-76 Requerente: AMIBLU BRASIL LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: Antonio Franch Sanchez Data Nascimento: 26/04/1975 Passaporte: PAP642238 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009005/2023-41 Requerente: AMIBLU BRASIL LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rafael Fernandez Marin Data Nascimento: 04/04/1966 Passaporte: PAP542761 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009016/2023-21 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: HECTOR MANUEL DIAZ TELLEZ Data Nascimento: 03/06/1987 Passaporte: G34954148 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009018/2023-19 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Nagendra Babu Miriyala Data Nascimento: 18/06/1994 Passaporte: X6749369 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009020/2023-98 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: GANESH NAGAVENKATA SAIPAVAN KOUSHIK KOTA Data Nascimento: 29/12/2000 Passaporte: Z6415620 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009021/2023-32 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FEDOR DRAGAN Data Nascimento: 24/08/1989 Passaporte: 550623184 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009024/2023-76 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LESDA GERLY PELSWIJK Data Nascimento: 04/10/1984 Passaporte: R1596064 País: SURINAME.</p><p>Processo: 08228.009025/2023-11 Requerente: MAHR DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MICHAEL HILBER Data Nascimento: 31/03/1973 Passaporte: C891Z4NV4 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009027/2023-18 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: REBECCA SHIRLEY HARRIS Data Nascimento: 31/08/1994 Passaporte: R1000127 País: GUIANA.</p><p>Processo: 08228.009028/2023-54 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Marco Tredesini Data Nascimento: 09/04/1977 Passaporte: YB3864282 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009031/2023-78 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: T'JOIE CURTIS SCHUUR GIBSON Data Nascimento: 20/05/1989 Passaporte: TB532696 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.009071/2023-11 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDRE ARMIN RACKAL Data Nascimento: 23/09/2000 Passaporte: TB481960 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.009073/2023-17 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JUAN CARLOS MEJIA VIDAL Data Nascimento: 25/09/1984 Passaporte: AP723798 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.009074/2023-53 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: NUMA AURELIO PERDOMO MORONTA Data Nascimento: 01/08/1982 Passaporte: 171253496 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.009099/2023-57 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tero Ilkka Tapani Juutilainen Data Nascimento: 27/11/1979 Passaporte: PA1105155 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.009106/2023-11 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Matthew Allan McLendon Data Nascimento: 29/12/1981 Passaporte: 642594991 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009108/2023-18 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: Klaus Ulrich Peukert Data Nascimento: 23/08/1960 Passaporte: C7VLHJ42C País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009117/2023-17 Requerente: CRC-EVANS PIH SERVICOS DE TUBULACAO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MARK THOMAS CLEGG Data Nascimento: 04/01/1972 Passaporte: 548037269 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009119/2023-91 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ADRIAN HUBERT PAWLICKI Data Nascimento: 20/05/1975 Passaporte: EJ9042608 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009133/2023-93 Requerente: ELEB EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARTIN STOGER Data Nascimento: 20/01/1992 Passaporte: P7967349 País: ÁUSTRIA Imigrante: OLIVER BABUN Data Nascimento: 04/05/1992 Passaporte: U7276175 País: ÁUSTRIA Imigrante: MARCO KROPFL Data Nascimento: 16/07/1997 Passaporte: U3757682 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009198/2023-39 Requerente: TECON SALVADOR S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: PENG HAO Data Nascimento: 14/11/1980 Passaporte: ED3446507 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009199/2023-83 Requerente: TECON SALVADOR S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHANG KECHANG Data Nascimento: 01/10/1983 Passaporte: PE2055587 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009201/2023-14 Requerente: TECON SALVADOR S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: MA CHAO Data Nascimento: 01/09/1989 Passaporte: PE2052119 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009204/2023-58 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: YONG KONG Data Nascimento: 26/10/2001 Passaporte: EK1221530 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009205/2023-19 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: DEKE HUANG Data Nascimento: 01/03/1965 Passaporte: EJ2079961 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009206/2023-47 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HUAYANG DU Data Nascimento: 08/10/1989 Passaporte: E75315816 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009209/2023-81 Requerente: TPR INDUSTRIA DE PECAS AUTOMOTIVAS DO BRASIL LTDA. Prazo: 30 Dias Imigrante: YUSUKE SUDA Data Nascimento: 05/11/1989 Passaporte: TR2977987 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009215/2023-38 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SANDRO ZANCHETTA Data Nascimento: 25/11/1970 Passaporte: YB3094981 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009221/2023-95 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: SANG MINH NGUYEN Data Nascimento: 22/02/1989 Passaporte: P00952059 País: VIETNÃ.</p><p>Processo: 08228.009228/2023-15 Requerente: CHINA RAILWAY NO. 10 ENGINEERING CONSTRUTORA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ZEGUO TIAN Data Nascimento: 21/12/1993 Passaporte: E63801974 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009232/2023-75 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: INGO NIK HUELSEN Data Nascimento: 26/10/1989 Passaporte: CGN4C9JWF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009237/2023-14 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: QIRONG ZHENG Data Nascimento: 30/06/1985 Passaporte: EK2086249 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009240/2023-11 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XIANGLI KONG Data Nascimento: 10/06/1994 Passaporte: EK2087206 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009242/2023-19 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RUBEN GOMEZ GONZALEZ Data Nascimento: 12/11/1974 Passaporte: AAJ779625 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009244/2023-16 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHAOXU LIU Data Nascimento: 26/08/1981 Passaporte: EK0372685 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009246/2023-99 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHRISTIAN EDUARDO ARAYA ROJAS Data Nascimento: 07/11/1970 Passaporte: F20080157 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.009253/2023-91 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: GERHARD WILLIE KRUGER Data Nascimento: 12/01/1970 Passaporte: A10396555 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009262/2023-81 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ALDO FABIAN NAVARRETE HIPOLITO Data Nascimento: 16/11/1982 Passaporte: G32876920 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009267/2023-12 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CRAIG GARRETH LLOYD Data Nascimento: 12/02/1969 Passaporte: 538879110 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009270/2023-28 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ADRIAN KAARVAAG Data Nascimento: 04/06/1990 Passaporte: CCF795346 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009277/2023-41 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Gisle Arnold Hansen Fiksdal Data Nascimento: 22/11/1961 Passaporte: CCC168241 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009284/2023-41 Requerente: B.KRICK IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Shouqing Wang Data Nascimento: 02/11/1984 Passaporte: EJ6265807 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009308/2023-62 Requerente: BBCA BRAZIL INDUSTRIAL E INVESTIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WENRUI XIONG Data Nascimento: 26/02/1997 Passaporte: EJ3601732 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009330/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDREW BARCLAY Data Nascimento: 29/09/1964 Passaporte: 528363789 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008220/2023-23 Requerente: PROMETEON TYRE GROUP INDUSTRIA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HONGZHENG ZHU Data Nascimento: 24/08/1999 Passaporte: EJ6236768 País: CHINA Imigrante: YAN LI Data Nascimento: 04/08/1990 Passaporte: E36085464 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010207/2023-34 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: LARS KAEBLER Data Nascimento: 23/03/1979 Passaporte: C231Z09PH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010232/2023-18 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Jacob Maynard Data Nascimento: 13/02/1989 Passaporte: AB870451 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.010732/2023-51 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Bernhard Reischl Data Nascimento: 09/09/1962 Passaporte: U5906327 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.010746/2023-73 Requerente: PIRELLI PNEUS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HSIANG-KAI LIN Data Nascimento: 28/11/1978 Passaporte: 360120767 País: TAIWAN.</p><p>Processo: 08228.010790/2023-83 Requerente: EMERSON PROCESS MANAGEMENT LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CLARENCE DEMATRUS WOODS Data Nascimento: 22/05/1983 Passaporte: 530779151 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010824/2023-31 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: David Brian Wesho Data Nascimento: 09/06/1972 Passaporte: A17328912 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010857/2023-81 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: EMIL WESOLOWSKI Data Nascimento: 22/05/1985 Passaporte: ET9721996 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010910/2023-42 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: NIRANJAN PITCHUKA Data Nascimento: 04/10/1989 Passaporte: Z4188152 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.010915/2023-75 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GIRIDHARAN KANNAN Data Nascimento: 18/05/1990 Passaporte: Z4853672 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.010955/2023-17 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ali Tony Mekky Data Nascimento: 05/03/1977 Passaporte: 553964050 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010956/2023-61 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ivan Jose Alonso Ladeiro Data Nascimento: 09/10/1990 Passaporte: PAK117040 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.011262/2023-41 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Tomasz Dawid Staszewski Data Nascimento: 05/01/1975 Passaporte: EU6164997 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.011269/2023-63 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Maciej Kamrat Data Nascimento: 25/12/1993 Passaporte: EK6966357 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.011278/2023-54 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Mateusz Artur Podgorski Data Nascimento: 23/12/1993 Passaporte: ET9918994 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010774/2023-91 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Ang Wee Chang Edmund Data Nascimento: 09/09/1979 Passaporte: K2504334E País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.010781/2023-92 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Johnny Yip Hoi Wai Data Nascimento: 17/08/1967 Passaporte: K4068384P País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.010785/2023-71 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mohammad Ismail Bin Hassan Data Nascimento: 23/04/1977 Passaporte: K1369384K País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.010789/2023-59 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Seah Yong Lam Joseph Data Nascimento: 18/06/1967 Passaporte: K3686537H País: CINGAPURA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009063/2023-73 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAI FUJIWARA Data Nascimento: 04/04/1990 Passaporte: TT2852607 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009069/2023-41 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TAKU YOSHIDA Data Nascimento: 04/08/1997 Passaporte: TT3140900 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009072/2023-64 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TETTA SUZUKI Data Nascimento: 24/11/1996 Passaporte: TT2992458 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009095/2023-79 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANGEL LOIDI ZORRAQUIN Data Nascimento: 12/12/1973 Passaporte: PAA714741 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009111/2023-23 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DHAWLANDRA GOVIND SHRIVASTAV Data Nascimento: 10/09/1997 Passaporte: V5044132 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009404/2023-19 Requerente: VESTERGAARD MARINE, SERVICE DO BRASIL, IMPORTACAO, EXPORTACAO E SERVICOS NAVAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NICOLAJ TRONSGAARD JENSEN Data Nascimento: 07/04/1998 Passaporte: 214278322 País: DINAMARCA Imigrante: PETER ULF HANSEN Data Nascimento: 14/07/1981 Passaporte: 213330588 País: DINAMARCA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007434/2023-82 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Chandi Prasad Murli Dhar Tiwari Data Nascimento: 10/01/1972 Passaporte: M9415320 País: ÍNDIA Imigrante: Dipak Uttam Nikam Data Nascimento: 22/12/1995 Passaporte: Z6462963 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008141/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: KAMIL GORSKI Data Nascimento: 18/08/1992 Passaporte: EG5644997 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008146/2023-45 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: NOLI VIDAMO PACIFICO Data Nascimento: 01/11/1973 Passaporte: P6879841B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008148/2023-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ARTUR ADAMIAK Data Nascimento: 15/03/1969 Passaporte: EU1251023 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008152/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: BLAZEJ MARCIN BELING Data Nascimento: 26/11/1991 Passaporte: FA1485007 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008155/2023-36 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 06/02/2025 Imigrante: JOEL MARANDE CAPURAS Data Nascimento: 14/01/1981 Passaporte: P5200246B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008170/2023-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 06/02/2025 Imigrante: MARVIN ARCIAGA PAGATPATAN Data Nascimento: 10/02/1981 Passaporte: P1916259B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008259/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/02/2024 Imigrante: EMMANUEL CALIM RAMIREZ Data Nascimento: 22/11/1972 Passaporte: P5811812A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008265/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/02/2024 Imigrante: CHRISTIAN BERNARD LUMICO DEVIS Data Nascimento: 04/09/1996 Passaporte: P5983313B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008268/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: DONNE ROBERT CABANGIS DOMINGO Data Nascimento: 01/06/1994 Passaporte: P9031676B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008309/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/02/2024 Imigrante: IGOR SUKHOV Data Nascimento: 21/06/1995 Passaporte: 764552189 País: BELARUS.</p><p>Processo: 08228.008311/2023-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: SAMUEL JESUS ZAPATA NAVARRO Data Nascimento: 30/05/1997 Passaporte: 170003713 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008314/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: ALEJANDRO JOSE RIVERA DIAZ Data Nascimento: 28/12/1998 Passaporte: 160059944 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008315/2023-47 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: FRANCISCO JAVIER HERNANDEZ CAMPOS Data Nascimento: 03/12/1978 Passaporte: 142427400 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008486/2023-76 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Stephen Harris Data Nascimento: 05/12/1975 Passaporte: PU4766251 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.008516/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: GIL TORMON GONZALES Data Nascimento: 02/01/1992 Passaporte: P8670615A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008517/2023-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: JHON REY OLARTE VILLENA Data Nascimento: 22/02/1990 Passaporte: P7328121B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008520/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/12/2024 Imigrante: JOEY OLLANES DERECHO Data Nascimento: 10/06/1984 Passaporte: P8274201A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008526/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: MAXIMO ROGELIO SANO ESCONEBRA Data Nascimento: 11/05/1969 Passaporte: P7767074B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008530/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JOECKAS AARON URMENETA VIRAY Data Nascimento: 27/10/1993 Passaporte: P8674977A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008537/2023-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: ENRIQUE CRUZ DAYAO Data Nascimento: 15/10/1972 Passaporte: P0294622B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008538/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: KINNETH JHAN GALLEGA MONTINOLA Data Nascimento: 23/07/1992 Passaporte: P5723717B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008654/2023-23 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: MOHAMAD SYAFIQ BIN RISAL Data Nascimento: 28/10/1990 Passaporte: A55201244 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.008656/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: GIANNOULIS MATHIOUDAKIS Data Nascimento: 04/07/1997 Passaporte: AT0607649 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.008657/2023-67 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Igor Topal Data Nascimento: 16/10/1982 Passaporte: PU667290 País: UCRÂNIA Imigrante: Ferit Akbey Data Nascimento: 27/04/1981 Passaporte: U24546694 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.008658/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ANTONIO BONINA ALMONTE Data Nascimento: 28/06/1979 Passaporte: P2161588B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008659/2023-56 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: JOVENAL PEPITO ORONGAN Data Nascimento: 13/04/1979 Passaporte: P0015934B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008684/2023-31 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Kenny Jay Alegre Arcega Data Nascimento: 23/08/1996 Passaporte: P8899639B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008688/2023-18 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Eduard De Asis Rodriguez Data Nascimento: 10/05/1989 Passaporte: P5414788B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008696/2023-64 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Dariusz Michalski Data Nascimento: 16/02/1969 Passaporte: ER4505887 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008703/2023-28 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Milivoj Puvaca Data Nascimento: 13/04/1977 Passaporte: 198552919 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008721/2023-18 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ivan Paladin Data Nascimento: 08/11/1985 Passaporte: 260696366 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008758/2023-38 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: REMIGIO CUARTEROS TURINGAN Data Nascimento: 10/10/1965 Passaporte: P6550258B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008774/2023-21 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Alen Alebic Data Nascimento: 07/09/1982 Passaporte: 283543410 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.008822/2023-81 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SUSHLESH SURYAKANT MADANE Data Nascimento: 30/12/1998 Passaporte: R9557720 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008868/2023-16 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: LUDOVIC LUCIEN KRAUSS Data Nascimento: 08/05/1983 Passaporte: 18FI29831 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008877/2023-91 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MARIUSZ STANISLAW WISNIEWSKI Data Nascimento: 23/04/1977 Passaporte: EN7309000 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008899/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: EMANUEL ANTONIO ORTIZ MARQUEZ Data Nascimento: 29/05/1999 Passaporte: 161652607 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008905/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: JOSE JESUS DE NAZARET PESTANO APONTE Data Nascimento: 01/06/1983 Passaporte: 174402646 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008908/2023-11 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Federico Jr Barrientos Barrieta Data Nascimento: 28/04/1970 Passaporte: P7782776A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008910/2023-82 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KAUSHAL KISHORE Data Nascimento: 10/03/1979 Passaporte: Z4278478 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008911/2023-27 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KRASIMIR ALEKSANDROV ATANASOV Data Nascimento: 01/09/1981 Passaporte: 387131710 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.008912/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: VASILEIOS ZAFEIRIS Data Nascimento: 30/01/1985 Passaporte: AY3018001 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.008944/2023-77 Requerente: SAPURA NAVEGACAO MARITIMA S.A. Prazo: 11/08/2024 Imigrante: Oleksandr Sekundyak Data Nascimento: 29/03/1972 Passaporte: FK791636 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.008945/2023-11 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: IRINEO JR. LANORIO MARANAN Data Nascimento: 07/08/1976 Passaporte: P3397959B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008969/2023-71 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Ionut Razvan Barbu Data Nascimento: 17/01/1997 Passaporte: 059438015 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008972/2023-94 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Bartlomiej Tadeusz Bastian Data Nascimento: 30/08/1981 Passaporte: EU0181244 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009156/2023-14 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Justin Jimm-Lor Ubungen Valencia Data Nascimento: 14/02/1995 Passaporte: P6906489A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009159/2023-31 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rodel Aguilar Razalan Data Nascimento: 23/10/1965 Passaporte: P7014915A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009170/2023-18 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Huang Guifu Data Nascimento: 30/09/1981 Passaporte: K3504093N País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.009175/2023-24 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: RAMIL TANEO BONGO Data Nascimento: 01/04/1971 Passaporte: P1514885B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009223/2023-84 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: David Buchan Data Nascimento: 26/03/1974 Passaporte: 543176477 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009245/2023-44 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JULIEN CAINE Data Nascimento: 17/11/1982 Passaporte: 22CI40289 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009266/2023-61 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 31/01/2024 Imigrante: STEPHEN DOUGLAS SANDERSON Data Nascimento: 06/02/1985 Passaporte: 124897755 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: TREVOR GRAHAM BRUMAGE Data Nascimento: 16/12/1963 Passaporte: M00162238 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004883/2023-79 Requerente: SER BRASIL DE ENERGIAS RENOVAVEIS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ISRAEL SANCHEZ ARENAS Data Nascimento: 16/10/1971 Passaporte: PAG128865 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008111/2023-14 Requerente: SUMEC TELECOM INDUSTRIA E ENGENHARIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CHAO CHEN Data Nascimento: 13/11/1980 Passaporte: PE2026150 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008115/2023-94 Requerente: SUMEC TELECOM INDUSTRIA E ENGENHARIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YU MA Data Nascimento: 09/05/1991 Passaporte: PE1860920 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008228/2023-91 Requerente: OPTIMAL BRASIL IMOVEIS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MILOS SCHUBERT Data Nascimento: 03/03/1968 Passaporte: CCWXL96F8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008760/2023-15 Requerente: ITOCHU BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: Masaya Taneichi Data Nascimento: 10/05/1996 Passaporte: TS0547362 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008823/2023-25 Requerente: MIZHA ENERGIA PARTICIPACOES S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: TOMOKI YAMAMOTO Data Nascimento: 04/04/1992 Passaporte: TT2978683 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008942/2023-88 Requerente: VELOCE LOGISTICA S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: JUNJI HARA Data Nascimento: 13/05/1967 Passaporte: TZ1222036 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008916/2023-51 Requerente: OASIS NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: STÉPHANE JEAN ROY Data Nascimento: 29/12/1974 Passaporte: 15AV95761 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009008/2023-83 Requerente: OASIS NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: SÉGOLÈNE MARIE CHAMBRIER Data Nascimento: 11/09/1971 Passaporte: 20AA92298 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 16/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009988/2023-14 Requerente: DUO SPORTS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Veronica Casadei Data Nascimento: 13/04/1998 Passaporte: YA9631964 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001721/2023-89 Requerente: MAHESH SURYAKANT PRABHUDAS BHIMJEE Prazo: 4 Anos Imigrante: MAHESH SURYAKANT PRABHUDAS Data Nascimento: 16/10/1971 Passaporte: CC536654 País: PORTUGAL Mãe: Damyanti Velji Tanna Pai: Suryakant Prabhuas.</p><p>Processo: 08228.008891/2023-94 Requerente: ALEXANDER CHRISTIAAN VAN RIJN Prazo: 4 Anos Imigrante: ALEXANDER CHRISTIAAN VAN RIJN Data Nascimento: 27/07/1982 Passaporte: BR7KDJP95 País: HOLANDA Mãe: Johanna Veronica Francisca Angelique Kroon Pai: Allan Cherie van Rijn.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010644/2023-58 Requerente: ASSOCIACAO ESPORTIVA CAMPO GRANDE FUTEBOL CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: FICHAR OURO SALIM Data Nascimento: 06/12/2002 Passaporte: EB645210 País: TOGO.</p><p>Processo: 08228.010720/2023-25 Requerente: CLUBE ATLETICO DESPORTIVO SOROCABA Prazo: 12 Meses Imigrante: ANETTE NJOFIE ZAOKANG Data Nascimento: 03/08/1994 Passaporte: AA487916 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010725/2023-58 Requerente: CLUBE ATLETICO DESPORTIVO SOROCABA Prazo: 12 Meses Imigrante: BERTRAND ASONKENG ESINGWO Data Nascimento: 28/12/2000 Passaporte: AA101639 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010731/2023-13 Requerente: CLUBE ATLETICO DESPORTIVO SOROCABA Prazo: 12 Meses Imigrante: DESMOND ACHENKIMIH ABOFONG Data Nascimento: 03/02/1998 Passaporte: AA30078 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010736/2023-38 Requerente: CLUBE ATLETICO DESPORTIVO SOROCABA Prazo: 12 Meses Imigrante: NOELLA ENGWARI FOMUM Data Nascimento: 30/12/1994 Passaporte: 0944884 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010738/2023-27 Requerente: CLUBE ATLETICO DESPORTIVO SOROCABA Prazo: 12 Meses Imigrante: SHANCELINE NKEMATOH ASONGNA EPOUSE TASONG Data Nascimento: 15/12/2003 Passaporte: AA210258 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001718/2023-65 Requerente: Abdoul Razack Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDOUL RAZACK MAMOUDOU Data Nascimento: 18/11/1991 Passaporte: B0683061 País: BENIN Mãe: FASSASSI MAMOUDOU Pai: CELESTINE BOCCO.</p><p>Processo: 08228.006593/2023-61 Requerente: GALY PESQUISAS AGROPECUARIAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Luisa Fernanda Bermudez Salazar Data Nascimento: 03/08/1984 Passaporte: AT539088 País: COLÔMBIA Mãe: Maria Gilmar Salazar Londono Pai: Jaime Alberto Bermudez Rodriguez.</p><p>Processo: 08228.007189/2023-11 Requerente: JIANJUN ZHOU Prazo: 02 Anos Imigrante: CHUNHONG BAI Data Nascimento: 25/11/1980 Passaporte: EJ4813359 País: CHINA Mãe: HUAMEI LIU Pai: HAI BAI.</p><p>Processo: 08228.007194/2023-16 Requerente: SUN TECH PEÇAS E FERRAMENTAS SLU LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ALI HUSSEIN Data Nascimento: 02/03/1990 Passaporte: LR1433607 País: LÍBANO Mãe: KIFAH ALI AHMAD Pai: AHMAD SAEED HUSSEIN.</p><p>Processo: 08228.007594/2023-21 Requerente: PEDRO MIGUEL DE AZEVEDO RODRIGUES Prazo: 2 Anos Imigrante: PEDRO MIGUEL DE AZEVEDO RODRIGUES Data Nascimento: 13/11/1975 Passaporte: CC729807 País: PORTUGAL Mãe: MARIA JOSÉ DE AZEVEDO RODRIGUES Pai: ANTONIO MARIA RODRIGUES.</p><p>Processo: 08228.007696/2023-47 Requerente: MILA MARTINS BARRETO Prazo: 2 Anos Imigrante: MARIBEL MENRIJE RODRIGUEZ Data Nascimento: 12/12/1975 Passaporte: P6145409B País: FILIPINAS Mãe: LOLITA BALLESTEROS Pai: ROMEO C. MENRIJE.</p><p>Processo: 08228.007697/2023-91 Requerente: CREC8 BRASIL XINCHUAN LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LIULIU JIANG Data Nascimento: 02/10/1975 Passaporte: E39948833 País: CHINA Mãe: DEFEN HUANG Pai: DEFU JIANG.</p><p>Processo: 08228.007720/2023-48 Requerente: WAJDI BEN HELAL Prazo: 2 Anos Imigrante: wajdi ben helal Data Nascimento: 21/09/1994 Passaporte: H075594 País: TUNÍSIA Mãe: lailla katrou Pai: lotfi ben helal.</p><p>Processo: 08228.007916/2023-32 Requerente: AGENCIA EFE S A Prazo: 1 Ano Imigrante: JON JAVIER MARTÍN CULLELL Data Nascimento: 02/07/1991 Passaporte: PAP637931 País: ESPANHA Mãe: ROSA MARIA CULLELL MUNIESA Pai: FRANCISCO JAVIER MARTÍN DEL BARRIO.</p><p>Processo: 08228.008145/2023-17 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HUI HUA Data Nascimento: 20/09/1988 Passaporte: EG1994876 País: CHINA Mãe: JINZHU ZANG Pai: YONGLI HUA.</p><p>Processo: 08228.008708/2023-51 Requerente: MUNDO DAS FERRAMENTAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Vladimir Samarov Data Nascimento: 23/11/1977 Passaporte: 76 8608091 País: RÚSSIA Mãe: Irina Aleksandrovna Samarova Pai: Valentin Mikhaillovich Samarov.</p><p>Processo: 08228.008727/2023-87 Requerente: CLASSE A COMERCIO VAREJISTA DE BIJUTERIAS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: KAIXING CHEN Data Nascimento: 27/03/1991 Passaporte: EJ3369364 País: CHINA Mãe: SHUE HUANG Pai: BIN CHEN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008869/2023-44 Requerente: LOWIND DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: MAURICIO CHICO Data Nascimento: 21/11/1991 Passaporte: AAG552304 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.009273/2023-61 Requerente: CONSORCIO KOBRA Prazo: 1 Ano Imigrante: YOUNG SUNG PARK Data Nascimento: 15/03/1970 Passaporte: M72118202 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003958/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: DHON MAR PERONO BELLEZA Data Nascimento: 09/10/1979 Passaporte: P7179286B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004948/2023-86 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: HERALD SAMPAGA AMPER Data Nascimento: 19/07/1983 Passaporte: P8295920A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006943/2023-98 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: VENJULE PATERO ESCALONA Data Nascimento: 22/09/1968 Passaporte: P0430847B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006947/2023-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: FRANCESCO ORSI Data Nascimento: 23/07/1971 Passaporte: YA4926833 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006951/2023-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: MARLOU AMPODIA FERRARIZ Data Nascimento: 21/09/1983 Passaporte: P0732422A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007729/2023-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: JOSE GREGORIO HERNANDEZ CASTRO Data Nascimento: 12/10/1989 Passaporte: 168893999 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.007731/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: RONALD SEGUNDO LEDEZMA RIVERO Data Nascimento: 27/11/1980 Passaporte: 169968045 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.007887/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: ARNEL GANOT DELIGERO Data Nascimento: 23/02/1971 Passaporte: P2537726B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008030/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: JAYSON PANTONILLA DAHILIG Data Nascimento: 12/01/1990 Passaporte: P3915973B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008275/2023-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/06/2023 Imigrante: PETER BANDOJA GALELE Data Nascimento: 07/03/1981 Passaporte: P6046293A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008496/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 13/03/2025 Imigrante: ARMIN PRIMERA PEREZ Data Nascimento: 27/03/1992 Passaporte: AR331483 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008503/2023-75 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 13/03/2025 Imigrante: JAVIER FERNEY POBLADOR POBLADOR Data Nascimento: 18/07/1993 Passaporte: PE189458 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008507/2023-53 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: JUANITO BRUCE MALABANAN Data Nascimento: 27/05/1975 Passaporte: P6078651B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008513/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: MONCAR RUSTE COCHARO Data Nascimento: 07/03/1983 Passaporte: P6758528B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008518/2023-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: RODNAR OCAMPO SAYRITAN Data Nascimento: 25/09/1989 Passaporte: P6516762B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008767/2023-29 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/05/2024 Imigrante: IEVA SKREBELE Data Nascimento: 17/12/1993 Passaporte: LV5833961 País: LETÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008093/2023-62 Requerente: EBR - EMPRESA BRASILEIRA DE REMANUFATURADOS S.A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: OSCAR VILLAFRANCA ENCINAS Data Nascimento: 17/07/1981 Passaporte: PAJ433727 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008252/2023-29 Requerente: HOYA LENS BRAZIL FABRICACAO DE ARTIGOS OPTICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS ALBERTO TEIXEIRA DE MATOS Data Nascimento: 09/04/1970 Passaporte: CA728496 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.008515/2023-16 Requerente: HYUNDAI CONSTRUCTION EQUIPMENT BRASIL - INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS DE CONSTRUCAO S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNGHOON JANG Data Nascimento: 02/10/1986 Passaporte: M71878602 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004750/2023-19 Instituição: MITRA ARQUIDIOCESANA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Ignacio Torres Julian Data Nascimento: 04/09/1991 Passaporte: PAN061573 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008789/2023-99 Instituição: COMUNIDADE OBRA DE MARIA - OPUS MARIAE Prazo: 2 Anos Imigrante: PEDRO ERNESTO EZEQUIEL Data Nascimento: 03/03/1993 Passaporte: AB0869339 País: MOÇAMBIQUE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000875/2023-53 Requerente: BALLET MAGNIFICAT! BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: MIKAYLA LYNN HOLMES Data Nascimento: 01/01/2000 Passaporte: 681179890 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000902/2023-98 Requerente: BALLET MAGNIFICAT! BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: ISABEL GRACE FORGIE Data Nascimento: 12/11/2002 Passaporte: A10592044 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010740/2023-12 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: BAHRAM LAVI SEFIDGARI Data Nascimento: 01/02/1989 Passaporte: K96766854 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004644/2023-19 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DE OURO PRETO Prazo: 18/01/2024 Imigrante: Robert Alan Wilson Data Nascimento: 24/03/1941 Passaporte: 530143795 País: INGLATERRA Mãe: Ethel Mary Wilson Pai: William Wilson.</p><p>Processo: 08228.007514/2023-38 Requerente: SATISH KUMAR Prazo: 2 Anos Imigrante: SATISH KUMAR Data Nascimento: 15/06/1986 Passaporte: L7670286 País: ÍNDIA Mãe: KRISHANA DEVI Pai: DHARMPAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003089/2023-16 Requerente: SHAOPING LIN Prazo: Indeterminado Imigrante: SHAOPING LIN Data Nascimento: 21/06/1987 Passaporte: EJ65338868 País: CHINA Mãe: XIUMEI ZHANG Pai: SHIMING LIN.</p><p>Processo: 08228.008124/2023-85 Requerente: MCKINSEY &amp; COMPANY, INC. DO BRASIL CONSULTORIA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Daniele Nadalin Data Nascimento: 19/03/1990 Passaporte: YA8771357 País: ITÁLIA Mãe: Roberta Rongadi Pai: Giuseppe Nadalin.</p><p>Processo: 08228.008199/2023-66 Requerente: DONG LIN MERCEARIA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUNXIA LIN Data Nascimento: 12/03/1984 Passaporte: E57752427 País: CHINA Mãe: Kunmei Zheng Pai: Guoguang Lin.</p><p>Processo: 08228.008736/2023-78 Requerente: PASTELARIA AGUA NA BOCA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOJIAN CHEN Data Nascimento: 11/03/1990 Passaporte: ED5955397 País: CHINA Mãe: Fang Yang Pai: Jingyu Chen.</p><p>Processo: 08228.008867/2023-55 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: DAVID ALCARAZ CHICO DE GUZMAN Data Nascimento: 22/08/1973 Passaporte: PAJ358591 País: ESPANHA Mãe: MARIA MERCEDES CHICO DE GUZMAN GARCIA NAVAS Pai: FRACISCO ALCARAZ MARTINEZ.</p><p>Processo: 08228.008875/2023-18 Requerente: BAZAR FELICITY LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: LINFENG CHEN Data Nascimento: 20/01/1980 Passaporte: EF7597826 País: CHINA Mãe: Ruiying Lyu Pai: Zhigen Chen.</p><p>Processo: 08228.008890/2023-41 Requerente: FUNDACAO ANGLO BRASILEIRADE EDUCACAO E CULTURA DE SP Prazo: Indeterminado Imigrante: Evie Thompson Data Nascimento: 01/01/1995 Passaporte: 526998362 País: REINO UNIDO Mãe: Evette Thompson Pai: Mark Thompson.</p><p>Processo: 08228.008903/2023-81 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: Indeterminado Imigrante: Ann Elizabeth Neill Data Nascimento: 26/09/1978 Passaporte: 524317600 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Mary Ellen Peller Pai: Richard John Peller.</p><p>Processo: 08228.008934/2023-31 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIO MANUEL BARRUETA RIVERA Data Nascimento: 19/01/1979 Passaporte: G31814361 País: MÉXICO Mãe: MARIA ELENA RIVERA PIZA DE BARRUETA Pai: MANUEL BARRUETA GARCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008933/2023-97 Instituição: REYMEL JUANILLO RAMOS Prazo: Indeterminado Imigrante: REYMEL JUANILLO RAMOS Data Nascimento: 09/01/1985 Passaporte: P 5721743 B País: FILIPINAS Mãe: Melba Dumaraog Juanillo Pai: Enrique Boyco Ramos.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008484/2023-87 Requerente: CRISTALPET SUL INDUSTRIA COMERCIO DE EMBALAGENS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE AARON BECERRIL PEÑA Data Nascimento: 18/09/1994 Passaporte: G34378843 País: MÉXICO Mãe: Ma. Del Rosario Peña Hurtado Pai: Javier Becerril Albarran.</p><p>Processo: 08228.008485/2023-21 Requerente: CRISTALPET SUL INDUSTRIA COMERCIO DE EMBALAGENS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RICARDO ANGULO JAVIER Data Nascimento: 15/10/1992 Passaporte: G38169438 País: MÉXICO Mãe: Josefina Javier Candelero Pai: Joaquin Ângulo Ricardez.</p><p>Processo: 08228.008847/2023-84 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Erik Kristoffer Haukefaer Data Nascimento: 06/03/1963 Passaporte: CCC891863 País: NORUEGA Mãe: Klara Haukefaer Pai: Arne Haukefaer.</p><p>Processo: 08228.008849/2023-73 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ramiro Betancourt Jr Data Nascimento: 09/06/1987 Passaporte: 565797512 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Eliberta Avellaneda Pai: Ramiro Betancourt Sr.</p><p>Processo: 08228.008850/2023-14 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: REYES DICENT LARA Data Nascimento: 06/02/1974 Passaporte: RD6019918 País: REPÚBLICA DOMINICANA Mãe: SANTA YSABEL LARA LORENZO Pai: REYES DICENT.</p><p>Processo: 08228.008852/2023-97 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mark Anthony Evans Data Nascimento: 25/10/1970 Passaporte: 530884405 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Shirley Temple Jones Pai: Billie Ray Evans.</p><p>Processo: 08228.008857/2023-11 Requerente: AMPELMANN DO BRASIL PRODUTOS E SERVICOS OFFSHORE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: ROBERTS GRINBERGS Data Nascimento: 26/01/1993 Passaporte: LV5387142 País: LETÔNIA Mãe: ZANETE GRINBERGA Pai: KASPARS GRINBERGS.</p><p>Processo: 08228.008918/2023-49 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Jon Reine Data Nascimento: 28/09/1961 Passaporte: 30694242 País: NORUEGA Mãe: Gerd Kirsten Reine Pai: Kjell Reine.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005978/2023-18 Requerente: Georges Prazo: 2 Anos Imigrante: Georges Data Nascimento: 04/04/1983 Passaporte: 014885272 País: SÍRIA Mãe: Nadia Bonar Pai: Josepf.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 20/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010638/2023-17 Requerente: PETER MICHAEL ROSSET Prazo: 02 Anos Imigrante: PETER MICHAEL ROSSET Data Nascimento: 24/06/1955 Passaporte: N04205272 País: MÉXICO Mãe: HANNELORE ROSSET Pai: BARNET LEE ROSSET.</p><p>Processo: 08228.010715/2023-12 Requerente: FUNDACAO GETULIO VARGAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RUBEN EMILIO JIMENEZ FRANCO Data Nascimento: 13/11/1991 Passaporte: C254913 País: PARAGUAI Mãe: MARIA MARTA FRANCO DE JIMENEZ Pai: GUILLERMO RUBEN JIMENEZ AVILA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007959/2023-18 Requerente: JEAN FRANCOIS BOUDREAULT Prazo: 4 Anos Imigrante: JEAN FRANCOIS BOUDREAULT Data Nascimento: 16/11/1972 Passaporte: AG216692 País: CANADÁ Mãe: Francine Lavallee Pai: Louis Boudreault.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008163/2023-82 Requerente: NOEMI VANESSA ANNA SIMONIN Prazo: 1 Ano Imigrante: NOEMI VANESSA ANNA SIMONIN Data Nascimento: 17/03/1987 Passaporte: X8587821 País: SUÍÇA Mãe: Anna Simonin Pai: Arnold Simonin.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006624/2023-82 Requerente: Gonçalo de Queirós Martins Melo de Magalhães Prazo: 1 Ano Imigrante: Gonçalo de Queirós Martins Melo de Magalhães Data Nascimento: 17/03/1996 Passaporte: CC291309 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.007389/2023-66 Requerente: Stanislav Rumenov Beremski Prazo: 1 Ano Imigrante: Stanislav Rumenov Beremski Data Nascimento: 18/01/1986 Passaporte: 131214492 País: REINO UNIDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante SHIGEO YANAI a exercer concomitantemente o cargo de Membro do Conselho de Administração na GUMI BRASIL PARTICIPACOES S.A. Processo: 08228.008952/2023-13, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.005993/2023-58.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.008341/2023-75 Requerente: Agustin Escobar Labastida Prazo: 1 Ano Imigrante: Agustin Escobar Labastida Data Nascimento: 12/07/1982 Passaporte: G36241654. País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.005069/2023-71 Requerente: HUMBERTO LUIS TEIXEIRA CORREIA Prazo: Indeterminado Imigrante: JONATHAN ASHURST Data Nascimento: 26/03/1952 Passaporte: 132641514 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: MARION BUENO DE MESQUITA Pai: BRIAN ABRAHAM BUENO DE MESQUITA.</p><p>Processo: 08228.008051/2023-21 Requerente: MICHAEL WAYNE TOLBERT Prazo: 2 Anos Imigrante: MICHAEL WAYNE TOLBER Data Nascimento: 27/03/1962 Passaporte: 552318641 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: KATHLEEN RYAN Pai: MARIO EDWARD TOLBERT.</p><p>Processo: 08228.004969/2023-18 Requerente: MARLENE DORATI DE OLIVEIRA E SILVA FELGUEIRAS GAYO Prazo: 1 Ano Imigrante: MARLENE DOROTI OLIVEIRA E SILVA FELGUEIRAS GAYO Data Nascimento: 06/12/1946 Passaporte: 254070 País: PORTUGAL Mãe: MARIA DA COSTA OLIVEIRA Pai: ALBERTO LOPES DA SILVA.</p><p>Processo: 08228.006580/2023-91 Requerente: WOFGANG KEIENBURG Prazo: Indeterminado Imigrante: WOLFGANG KEIENBURG Data Nascimento: 27/03/1967 Passaporte: G384843T País: ALEMANHA Mãe: URSULA ELISABETH KEIENBURG Pai: KARL HEINZ KEIENBURG.</p><p>Processo: 08228.004243/2023-69 Requerente: MOHAMMAD ZEYAD RAJA AL FUQAHA Prazo: Indeterminado Imigrante: MOHAMMAD ZEYAD RAJA AL-FUQAHA Data Nascimento: 19/03/1995 Passaporte: Q291374 País: JORDÂNIA Mãe: MERVAT JRAB Pai: ZEYAD RAJA AL-FUQAHA.</p><p>Processo: 08228.001717/2023-11 Requerente: CATHERINE ISABELLE THEVION Prazo: 5 Meses Imigrante: Catherine Isabelle Thévion Data Nascimento: 22/07/1995 Passaporte: 20DF75961 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010090/2023-99 Requerente: ASSOCIAÇÃO DE ESPORTES OLÍMPICOS Prazo: 4 Meses Imigrante: DALMA MARIA ITATI PIRI Data Nascimento: 05/01/2001 Passaporte: AAE326391 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.006546/2023-16 Requerente: FUNDACAO BETANIA O.N.L.U.S Prazo: 2 Anos Imigrante: CHIARA DEL BEN Data Nascimento: 04/02/1969 Passaporte: YB8414684 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005305/2023-51 Requerente: JEHNES SERVIÇOS ADMINISTRATIVOS LTDA Prazo: 03 Anos Imigrante: KRISTINE JEHNE Data Nascimento: 14/10/1982 Passaporte: C3NJ23MV2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002666/2023-44 Requerente: FERTILIZANTES HERINGER S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: DANIIL SERGUNIN Data Nascimento: 31/10/1990 Passaporte: 75 5844682 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.006866/2023-76 Requerente: NILSEN KARINA CONTRERAS CONTRERAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Nilsen Karina Contreras Contrras Data Nascimento: 05/04/1980 Passaporte: V724324-G País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.003692/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: NIÑO ARANAS VALE Data Nascimento: 24/12/1980 Passaporte: P7999871B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005288/2023-51 Requerente: ADEL BEN MASSAOUD Prazo: 1 Ano Imigrante: ADEL Data Nascimento: 19/03/1990 Passaporte: 20AI50900 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008177/2023-12 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Marc Heiter Data Nascimento: 02/01/1998 Passaporte: C9PLKJCH7 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008176/2023-51 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jürgen Sommer Data Nascimento: 22/05/1976 Passaporte: C9N7276RX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008173/2023-18 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Janis Sebastian Engelhart Data Nascimento: 27/06/1996 Passaporte: C9MNNRGVW País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008143/2023-11 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Erich Franz Josef Mroncz Data Nascimento: 08/02/1967 Passaporte: C9MX2N4R6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008138/2023-15 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Yingbin Wu Data Nascimento: 11/06/1978 Passaporte: E99973712 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008799/2023-24 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Victoria Margaret Luthringer Data Nascimento: 07/10/1983 Passaporte: 642920086 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Karen Ann Luthringer Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.008312/2023-11 Requerente: GLORIA AUGUSTO CA Prazo: 2 Anos Imigrante: GLORIA AUGUSTO CA Data Nascimento: 17/01/1996 Passaporte: C00277201 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: ODETE SA CA Pai: AUGUSTO CA .</p><p>Processo: 08228.005910/2023-21 Requerente: Danielle Pascaline Makeme Prazo: 2 Anos Imigrante: Danielle Pascaline Makeme Data Nascimento: 11/05/1991 Passaporte: 1049814 País: CAMARÕES Mãe: Mboua Makeme Christine Marie Pai: Makene Tchalle Frederic Guillaume.</p><p>Processo: 08228.005398/2023-12 Requerente: LABORATORIOS EXPANSCIENCE COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS PARA A SAUDE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Amélie da Quinta Ferreira Data Nascimento: 16/03/1993 Passaporte: 22FC77598 País: FRANÇA Mãe: Isabelle Christine Henriques Pai: Manuel da Quinta Ferreira.</p><p>Processo: 08228.002912/2023-68 Requerente: JOAO BERNARDO PESSOA DE AMORIM ELVAS Prazo: 1 Ano Imigrante: João Bernardo Pessoa de Amorim Elvas Data Nascimento: 29/08/1993 Passaporte: c933324 País: PORTUGAL Mãe: Maria Helena Guedes Salgado Pessoa de Amorim Pai: João António Dias Elvas.</p><p>Processo: 08228.002370/2023-23 Requerente: MUZANGO KASSONGO BELEZE Prazo: Indeterminado Imigrante: MUZANGO KASSONGO BELEZE Data Nascimento: 14/03/1968 Passaporte: N0647780 País: ANGOLA Mãe: CARLOTA BEMBEWA Pai: MUZANGO MALEMBE JUSTINO.</p><p>Processo: 08228.002336/2023-59 Requerente: ANTONIO SALVADOR GONCALVES PINHAL Prazo: 2 Anos Imigrante: ANTONIO SLAVADOR GONÇALVES PINHAL Data Nascimento: 16/06/1970 Passaporte: CA768713 País: PORTUGAL Mãe: MARIA DE FÁTIMA GONÇALVES DE CASTRO Pai: SALVADOR GOMES PINHAL.</p><p>Processo: 08228.002104/2023-17 Requerente: CROWN IRON TECNOLOGIAS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: VASILII ALEKSEEVICH VARFOLOMEEV Data Nascimento: 13/05/1982 Passaporte: 76 5649528 País: BRASIL Mãe: Tatiana Kuzminichna Varfolomeeva Pai: Alexey Vasilievich Varfolomeev.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 62, de 30/03/2023, Seção 1, Pág. 99, Processo: 08228.002677/2023-24, onde se lê: Prazo: 31/01/2024, leia-se: Prazo: 1 ano.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 89, de 11/05/2023, Seção 1, Pág. 191, Processo: 08228.007702/2023-66, onde se lê: Mãe: DOROTHY JANET ROOT, leia-se: Mãe: DOROTHY JANET COOKINGHAM.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 86, de 08/05/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.006950/2023-91, onde se lê: Prazo: 730 dias, leia-se: Prazo: 365 dias.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 53, Processo: 08228.008322/2023-49, onde se lê: Mãe: ANTHONY VILLAMENA; Pai: CEAN TILLETT, leia-se: Mãe: CEAN TILLETT; Pai: ANTHONY VILLAMENA.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 77, de 24/04/2023, Seção 1, Pág. 45, Processo: 08228.006351/2023-76, onde se lê: Passaporte: U07643847, leia-se: Passaporte: U31197501.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 56, de 22/03/2023, Seção 1, Pág. 56, Processo: 08228.005273/2023-92, onde se lê: Imigrante: IBRAHIM AHMED ADEKUNLE, leia-se: Imigrante: AHMED ADEKUNLE IBRAHIM.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>