<xml><article id="31967247" name="Port. Martha 08.05.2023" idOficio="9577595" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20574312">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.083, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.083, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>URIEL HAOXUAN OU, nascido em 16 de janeiro de 2015, filho de Jianwen Ou e Yanyan Chen, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.026957/2023-01);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o requerente deverá apresentar cópia da página de apresentação do passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.084, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ANTONIO MARTINS TETTAMANZY, nascido em 13 de março de 1982, filho de Luiz Carlos Tettamanzy e de Julia Teresa Martins Tettamanzy, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.025088/2023-90);</p><p>DANIEL AUGUSTO DE ANDRADE SACRAMENTO, nascido em 27 de janeiro de 1983, filho de Everson Luiz Sacramento e de Ana Maria Benjamin de Andrade Sacramento, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.022976/2023-51);</p><p>DANIEL FREIRES DE FARIAS DIONISIO, nascido em 18 de novembro de 1991, filho de Reginaldo Alves Dionisio e de Marluce Freires de Farias, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.017682/2023-15);</p><p>LIDIANE PEREIRA GARCIA, nascida em 12 de agosto e 1986, filha de Divino Tomaz Garcia e de Elizete Aparecida Pereira Garcia, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.027365/2023-07) e;</p><p>MARA MAKIE KAGE que passou assinar MARA MAKIE KAGE-TUPAJ, nascida em 28 de outubro de 1977, filha de Ademar Kage e de Luzia Mitiko Kage, adquirindo a nacionalidade Norte-americana (Processo nº 08018.024986/2023-21).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>