<xml><article id="32007489" name="decisao_104-109_2023 SCMED" idOficio="9582535" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/05/2023" artClass="00006:00014:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Presidência da República/Conselho de Governo/Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20581174">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DECISÕES DE  8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>SECRETARIA EXECUTIVA</p><p class="identifica"><strong>DECISÕES DE 8 DE MAIO DE 2023</strong></p><p><strong>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DA CÂMARA DE REGULAÇÃO DO MERCADO DE MEDICAMENTOS (CMED)</strong>, com fulcro no inciso XIV do artigo 6º da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003, e no exercício da competência que lhe confere o inciso VIII do artigo 12 da Resolução CMED nº 03, de 29 de julho de 2003 (Regimento Interno), decidiu sobre os processos administrativos para apuração de infração, conforme anexo.</p><p class="assina">ROMILSON DE ALMEIDA VOLOTÃO</p><p>ANEXO</p><p>Processo Administrativo nº 25351.901337/2023-81</p><p>Interessado: BASCEL SOLUÇÕES LTDA. (CNPJ n° 21.515.353/0001-02)</p><p>Extrato da Decisão nº 104, de 25 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 16.629,18 (dezesseis mil, seiscentos e vinte e nove reais e dezoito centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento à Resolução CMED nº 03, de 02 de março de 2011, em desalinhamento com as Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006, e, mais recentemente, com o previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.943565/2019-42</p><p>Interessado: ABM HOSPITALAR EIRELI. (CNPJ n° 22.554.493/0001-44)</p><p>Extrato da Decisão nº 105, de 26 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 1.011,84 (um mil, onze reais e oitenta e quatro centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento à Resolução CMED nº 03, de 02 de março de 2011, em desalinhamento com as Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006, e, mais recentemente, com o previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.904911/2023-53</p><p>Interessado: PRESTOMEDI DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS PARA A SAÚDE LTDA. (CNPJ n° 10.749.915/0001-58)</p><p>Extrato da Decisão nº 106, de 27 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 18.824,73 (dezoito mil, oitocentos e vinte e quatro reais e setenta e três centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública,<strong></strong>em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED n° 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.913582/2020-99</p><p>Interessado: BASCEL SOLUÇÕES LTDA. (CNPJ n° 21.515.353/0001-02)</p><p>Extrato da Decisão nº 107, de 27 de abril de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ R$ 9.624,17 (nove mil, seiscentos e vinte e quatro reais e dezessete centavos), em decorrência da oferta e venda de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento à Resolução CMED nº 03, de 02 de março de 2011, em desalinhamento com as Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006, e, mais recentemente, com o previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" e "b" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.904285/2023-03</p><p>Interessado: ABM HOSPITALAR EIRELI. (CNPJ n° 22.554.493/0001-44)</p><p>Extrato da Decisão nº 108, de 03 de maio de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 1.620,30 (um mil, seiscentos e vinte reais e trinta centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG), estabelecido pelas normas da CMED, em descumprimento à Resolução CMED nº 03, de 02 de março de 2011, em desalinhamento com as Orientações Interpretativas CMED ns° 01 e 02, de 13 de novembro de 2006, e, mais recentemente, com o previsto no Artigo 5º, inciso II, alínea "a" da Resolução CMED nº 02, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903469/2023-48</p><p>Interessado: CIRÚRGICA SANTA CRUZ COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ n° 94.516.671/0002-34)</p><p>Extrato da Decisão nº 109, de 03 de maio de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 92.588,40 (noventa e dois mil, quinhentos e oitenta e oito reais e quarenta centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no art. 5°, inciso II, alínea "b" c/c art. 13 inciso I, alínea "a", e inciso II, alíneas "b","d" e "e" da Resolução CMED n° 2, de 16 de abril de 2018.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>