<xml><article id="31888375" name="OUTORGAS_26 04 2023 (875 ao 894)" idOficio="9567045" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/05/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560017">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 875 - ASSOCIACAO NOVA VIDA DOS INDIOS ATIKUM DE RODELAS - BA, UHE Luiz Gonzaga, município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 876 - NEARCO - ADMINISTRACAO E PARTICIPACOES LTDA., UHE Jurumirim, município de Arandu/SP, irrigação.</p><p>Nº 877 - LINA MEDINA DE SOUZA BRITO MELO, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 878 - RAIMUNDO MARQUES DE OLIVEIRA, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales, município de Paulo Afonso/BA, irrigação.</p><p>Nº 879 - ALESSON ALEF DE CASTRO E SILVA, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 880 - MARIA RAMOS DE OLIVEIRA SILVA, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 881 - JOSE RICARDO CARVALHO, UHE Marimbondo, município de Fronteiras/MG, irrigação.</p><p>Nº 882 - IVALTENIR FRANCISCO MAIA RODRIGUES, UHE Marechal Mascarenhas de Moraes, município de Delfinópolis/MG, irrigação.</p><p>Nº 883 - VIVIANE FERREIRA RODRIGUES FERRAZ, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 884 - JOSÉ SAMPAIO DA SILVA, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 885 - RENE SULFARINDO LIMA, rio Doce, município de Santa Cruz do Escalvado/MG, irrigação.</p><p>Nº 886 - CELSO PEREIRA CAVALCANTE, rio São Francisco, município de Orocó/PE, irrigação.</p><p>Nº 887 - CRISTIANE RIMAIK EID, rio São Francisco, município de Buritizeiro/MG, irrigação.</p><p>Nº 888 - MARIA DA LUZ FERNANDES PEREIRA, rio São Francisco, município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 889 - TEREZA AMORIM DOS SANTOS BRAGA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 890 - ANAUEL REBOUCAS SILVA, rio Jequitinhonha, município de Almenara/MG, irrigação.</p><p>Nº 891 - ADILTON ANTONIO VIEIRA, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 892 - ROBERTO TONDATO, UHE Canoas I, município de Candido Mota/SP, irrigação.</p><p>Nº 893 - JOSÉ NEVES DA COSTA, rio São Francisco, município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 894 - ISMAEL SANTOS RAMOS, rio São Francisco, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>