<xml><article id="32105185" name="Ata 13 - 2C_14" idOficio="9594576" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="16/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20598202">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria da Sra. Carmen Silvia Xavier de Almeida e negar registro ao correspondente ato, sem prejuízo de dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e de fazer as seguintes determinações, além de dar ciência desta deliberação ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-028.091/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Carmen Silvia Xavier de Almeida (375.080.671-34).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que, no prazo de 15 (quinze) dias contados da ciência desta deliberação, adote as seguintes providências:</p><p>1.7.1.1. dê ciência do inteiro teor deste Acórdão à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>1.7.1.2. acompanhe o desfecho da Ação Coletiva 1047047-69.2020.4.01.3400 (20ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal) mencionada nestes autos e, na hipótese de desconstituição da decisão judicial que tem amparado o pagamento da vantagem "opção", faça cessar o seu pagamento, ora impugnado pelo TCU, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU, bem como emita novo ato de aposentadoria livre da irregularidade ora apontada (inclusão da parcela "opção"), para oportuna deliberação desta Corte de Contas.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3427/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria em favor do Sr. Antonio Aparecido da Silva, emitido pelo Ministério da Saúde e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) na fase de instrução revelam irregularidade caracterizada pelo pagamento de alguma das seguintes rubricas, que deve ser absorvida na estrutura remuneratória dos servidores públicos federais (ou eliminada da estrutura remuneratória dos servidores públicos federais, conforme o caso): a) Plano Bresser (reajuste de 26,06%, referente à inflação de junho de 1987) ; b) URP de abril e maio de 1988 (16,19%) ; c) Plano Verão (URP de fevereiro de 1989, com o índice de 26,05%); d) Plano Collor (1990, com o índice de 84,32%); e) vantagem pessoal do art. 5º do Decreto 95.689/1988, concedida com o fito de evitar o decesso remuneratório em razão do reenquadramento de docentes e técnicos administrativos no Plano Único de Classificação e Retribuição de Cargos e Empregos; f) percentual de 28,86%, referente ao reajuste concedido exclusivamente aos militares pelas Leis 8.622/1993 e 8.627/1993, posteriormente estendido aos servidores civis pela Medida Provisória 1.704/1998; g) vantagem de 3,17%, em função de perda remuneratória decorrente da aplicação errônea dos critérios de reajuste em face da URV (referente ao Plano Real); e h) percentual de 10,8%, concedido exclusivamente para proventos de aposentadoria e pensão civil;</p><p>Considerando que a sentença que reconhece ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos (RE 596.663/RJ, red. Acórdão min. Teori Zavascki, Tribunal Pleno, DJe 26/11/2014);</p><p>Considerando que não infringe a coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste o pagamento de rubricas decorrentes de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido (Enunciado 279 da Súmula da Jurisprudência/TCU e RE 596.663/RJ);</p><p>Considerando que as vantagens da estrutura remuneratória anterior não se incorporam à atual, exceto quando expressamente consignadas em lei superveniente (verbete de Súmula/TCU 276);</p><p>Considerando que os pagamentos de percentual de planos econômicos não se incorporam indefinidamente aos vencimentos, pois têm natureza de antecipação salarial, sendo devidos somente até a reposição das perdas salariais havidas até então, o que ocorreria na primeira data-base seguinte àquela que serviu de referência ao julgado (Acórdãos 1.614/2019 - Plenário, rel. Min. Ana Arraes, e 12.559/2020 - 2ª Câmara, de minha relatoria);</p><p>Considerando, entretanto, que a rubrica ora impugnada já foi excluída da folha de pagamento do inativo, conforme consta do contracheque de novembro/2022, obtido do sistema Siape (peça 7);</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido de considerar legal o ato concessório, com a ressalva de que a parcela judicial lançada no ato concessório (peça 3) e ora impugnada não mais consta do pagamento atual do interessado;</p><p>Considerando que os atos que, a despeito de apresentarem algum tipo de inconsistência em sua versão submetida ao exame do Tribunal, não estiverem dando ensejo, no momento de sua apreciação, a pagamentos irregulares, serão considerados legais, para fins de registro, devendo ser consignada no julgamento a ressalva em relação à falha que deixou de existir, nos termos do art. 260, § 4º, do Regimento Interno/TCU e do art. 7º, § 1º, da Resolução/TCU 353/2023;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021 - Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 259, inciso II, e 260, § 4º, do Regimento Interno/TCU e art. 7º, § 1º, da Resolução/TCU 353/2023, em considerar legal a concessão de aposentadoria em favor do Sr. Antonio Aparecido da Silva e conceder registro ao correspondente ato, com a ressalva de que a parcela judicial decorrente de plano econômico lançada no ato concessório (peça 3) não mais consta do pagamento atual do interessado; dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e dar ciência desta deliberação ao órgão de origem e ao interessado.</p><p>1. Processo TC-028.096/2022-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Antonio Aparecido da Silva (377.191.229-68).</p><p>1.2. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3428/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea e, e 183, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, em prorrogar o prazo, por mais 45 (quarenta e cinco) dias, a contar do término do prazo inicialmente concedido, para que o Tribunal Regional do Trabalho da 21ª Região/RN cumpra as determinações constantes do subitem 1.7.1 do Acórdão 1.610/2023 - 2ª Câmara:</p><p>1. Processo TC-029.714/2022-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Dirce Helena Bosco de Miranda (481.819.784-04).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 21ª Região/RN.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3429/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria da Sra. Sirlene de Souza e Silva, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 18ª Região/GO e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectou o pagamento irregular da vantagem de "quintos/décimos" (nos valores de R$ 364,63 e R$ 1.373,77) após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez que os períodos de incorporação ocorreram em momento posterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que é ilegal a percepção da rubrica de "quintos/décimos", cuja incorporação decorreu de funções comissionadas exercidas no período de 08/04/1998 a 04/09/2001, devendo-se observar a modulação dos efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, acerca dessa matéria;</p><p>Considerando que a parcela impugnada foi concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, somente para a hipótese de "quintos/décimos" recebidos com base em decisão judicial transitada em julgado será indevida a cessação imediata do pagamento e não haverá absorção da parcela por reajustes futuros;</p><p>Considerando que a recente Resolução/TCU 353/2023 disciplinou que na hipótese de irregularidade que seja insuscetível de correção pelo órgão ou entidade de origem, em face da existência de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos financeiros, o Tribunal deverá julgar o ato ilegal e, excepcionalmente, ordenará o seu registro, nos termos do art. 7º, inciso II, da referida Resolução;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, e art. 7º, inciso II, da Resolução/TCU 353/2023, em considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria da Sra. Sirlene de Souza e Silva e ordenar, excepcionalmente, o seu registro, sem prejuízo de dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir a determinação contida no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-029.734/2022-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Sirlene de Souza e Silva (377.097.551-00).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 18ª Região/GO.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação/Orientação:</p><p>1.7.1. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 18ª Região/GO que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, sem prejuízo de esclarecer ao órgão de origem que, a despeito da ilegalidade do ato, as parcelas de quintos incorporadas com base em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3430/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-031.171/2022-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Marcus Aurelio Cramer Meyer (316.275.520-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3431/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.384/2023-3 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Ana Luisa Paiva Machado de Freitas (054.904.671-26); Deise Cristiane Rodrigues dos Santos (837.609.469-68); Elenice Moreira da Costa (398.036.601-44); Elianete Paiva de Queiroz Machado (274.087.281-04); Jose Martins Araujo (150.046.941-68); Manoel Neto de Brito (247.675.141-34); Vitor Katsuziro Egami (059.744.781-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3432/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento das interessadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.226/2023-2 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessadas: Aurora Clini (151.379.948-71); Celina Simionato Chamma (032.734.848-88); Maria Iara de Meneses (600.044.017-00); Rosemeire Oliva Valin (017.806.988-44); Valentina Gomes Barbosa (442.501.008-63).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3433/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento dos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.253/2023-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Aparecida Donizete Lepre Gaspareto (927.904.378-15); Arnaldo Jose Pieralini (030.763.008-06); Daumercilia Sampaio Clemente (133.939.248-85); Helena Lapaz Cavicchioli (033.801.628-76); Jorge Yoshida (022.865.727-04).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3434/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento dos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.542/2023-1 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Francisco Rodrigues Alves (024.827.622-00); Maria Aglais de Holanda (011.461.652-34); Raimunda Guarate Cavalheiro (139.291.862-68); Zenaide Canete de Moraes (149.414.222-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3435/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão civil a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento dos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.546/2023-7 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Antonio Dionisio Pretti (070.475.331-68); Lenilda Ribeiro Carvalho (487.729.413-91); Raimundo do Rosario Machado (019.622.052-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional do Índio.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3436/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de pensão militar a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.118/2023-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Taise Leonor Araujo de Lima (068.231.984-86).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3437/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 9º da Resolução/TCU 353/2023, em considerar prejudicada a apreciação do mérito dos atos de concessão de pensão militar a seguir relacionados, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento das interessadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.660/2023-4 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Archibalda do Nascimento Cabral (035.178.287-77); Candida Veronica de Souza Silva (027.774.064-99); Cleonice Couto dos Santos (075.677.234-68); Maria Domingas Cezario Pereira (467.077.517-00); Simone Helena Machado de Araujo (094.310.767-99).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3438/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, considerando o pagamento parcelado da integralidade dos débitos apurados nestes autos, nos termos autorizados pelo Acórdão 8.543/2016 - 2ª Câmara, retificado pelo Acórdão 10.867/2016 - 2ª Câmara, e pelo Acórdão 4.404/2019 - 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18, 23, inciso II, e 27 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea a, 208, 214, inciso II, e 218 do Regimento Interno/TCU, em julgar as contas dos responsáveis a seguir relacionados regulares com ressalva e dar-lhes quitação, sem prejuízo de encaminhar-lhes cópia desta deliberação, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.923/2015-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Icel - Instalações Elétricas Ltda. - ME (03.928.507/0001-06) e José de Andrade Maia Filho (702.586.353-04).</p><p>1.2. Entidade: Município de Itainópolis/PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.3.1. Ministro que declarou impedimento na sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>