<xml><article id="32324259" name="24- Maio - retificacao" idOficio="9622634" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="29/05/2023" artClass="00015:00024:00018:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro Nacional de Arqueologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20636613">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Retificações]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Retificações</p><p>"Na Portaria n.º 6, de 27 de janeiro de 2023, Anexo IV, Página 07, Autorização n.º 14, Processo n.º 01450.001114/2022-55, Onde se lê: "Arqueóloga de Campo: Valéria Marques dos Santos", Leia-se: "Arqueólogos de Campo: Valéria Marques dos Santos e Fernando Jose Cantele"</p><p>Na Portaria n.º 1, de 06 de janeiro de 2023, Seção I, Anexo IV, Página 59, Autorização nº 02, Processo nº 01508.000437/2022-19, publicada em 09 de janeiro de 2023, onde se lê "Arqueólogo de Campo: Cassiano Bervig", Leia-se: "Arqueólogo de Campo: José Nicolas da Silva dos Santos"</p><p>Na Portaria nº 23, de 14 de abril de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 13, Autorização nº 41, Processo 01409.000403/2022-42, publicada em 17/04/2023, onde se lê "Arqueólogo coordenador e de Campo: Francisco Barroso Rotondaro Romani", Leia-se: "Arqueólogo Coordenador e de Campo: Mario Augusto Manzine Junior".</p><p>Na Portaria nº 23, de 14 de abril de 2023, Seção 1, Anexo I, Página 11, Autorização nº 4, Processo nº 01502.000202/2023-68, publicada em 17/04/2023, inclui-se "Arqueólogo de Campo: Rômulo Timóteo Macêdo Barbosa ".</p><p>Na Portaria nº 25, de 28 de abril de 2023, Seção 1, Anexo III, Página 21, Autorização nº 15, Processo nº 01510.001018/2022-55, publicada em 02/05/2023, onde se lê Arqueólogos de Campo: Murilo Galho Ribeiro e Gleidson Lavoura Godoi, Leia-se: Arqueólogo de Campo: Murilo Galho Ribeiro".</p><p>Na Portaria nº 18, de 31 de março de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 17, Autorização nº 41, Processo 01421.000223/2022-01, publicada em 03/04/2023, onde se lê "Arqueólogo de Campo: Gleidson Lavoura Godoi", Leia-se: "Arqueólogo de Campo: Luiz Mauro Pereira de Sousa."</p><p>Na Portaria nº 23, de 14 de abril de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 12, Autorização nº 27, Processo 01421.000250/2022-75, publicada em 17/04/2023, inclui-se: "Arqueólogo de Campo: Mateus Santana Rizério".</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>