<xml><article id="32228442" name="21382143" idOficio="9610728" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20620373">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.138, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.138, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>AQUELINO JOSE DE FIGUEIREDO NARCISO - V197459-E, natural da Angola, nascido(a) em 8 de outubro de 1972, filho(a) de Alzira Joao De Figueiredo, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0299569/2022);</p><p>ASIEL GUSTAVO HIDALGO RODRIGUEZ - G314248-B, natural de Cuba, nascido(a) em 19 de julho de 1989, filho(a) de Gustavo Marcelino Hidalgo Artiga e de Magalis Virginia Rodriguez Ramos, residente no Estado do Maranhão (Processo nº 235881.0253512/2022);</p><p>BARYANTI GONCALVES - G193134-Y, natural da Indonésia, nascido(a) em 2 de abril de 1978, filho(a) de Sumarjo e de Gini, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0142133/2021);</p><p>BRAHIM EL HADDANE - G063241-L, natural de Marrocos, nascido(a) em 3 de novembro de 1982, filho(a) de Ahmed Ben Said e de Haddia Bent Said, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0301359/2022);</p><p>GHADIR MOUSSA - G185283-D, natural do Líbano, nascida(o) em 18 de maio de 1995, filho(a) de Ahmad Ali Moussa e de Naima Awala, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0209679/2022);</p><p>HÉCTOR HAMADA - V407483-D, natural do Peru, nascido(a) em 17 de junho de 1976, filho(a) de José Hamada Sánchez e de Eva Gil De Hamada, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0280299/2022);</p><p>MARIAMA VIEIRA BALDE - F329845-7, natural de Guine-Bissau, nascida(o) em 8 de outubro de 1982, filha(o) de Agostinho Braima Balde e de Luzia Vieira, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0208416/2022) e</p><p>SHAHADHAT HOSSAIN MIAJE - G382406-O, natural de Bangladesh, nascido(a) em 2 de janeiro de 1983, filho(o) de Joynal e de Pervin Begum, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0207797/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.143, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>THAIRA SHAUKI RASHID ASAD - V437601-F, natural de Israel, nascida(o) em 24 de dezembro de 1982, filho(a) de Shauki Rashid Maruf e de Nawal Mohmad Yusif Marar, residente no Distrito Federal (Processo nº 235881.0299839/2022).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>