<xml><article id="32014301" name="Anexo I Capsulas - Parte III_5" idOficio="9583650" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/05/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582599">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1036. Primeiramente, a peticionária afirmou que seria inegável a depressão de preços sofrida pela Qualicaps e que seus resultados operacionais, em razão disso, seriam muito inferiores àqueles da Capsugel nos EUA. Dessa forma, propôs ajuste tanto na receita líquida da indústria doméstica quanto nos preços líquidos, para refletir uma margem operacional de [RESTRITO] % auferida para a Capsugel nos EUA em 2020, eliminando efeitos da depressão.</p><p>1037. Os ajustes propostos resultariam em subcotação de P1 a P4, mas não em P5. Em P5, contudo, os preços não seriam representativos de uma condição normal de mercado.</p><p>1038. Considerando-se uma margem de lucro auferida pela própria Qualicaps anterior ao período de análise de dano, de 2011 a 2014, tomando-se o menor lucro conservadoramente, [CONFIDENCIAL]%, em 2013, haveria subcotação em todos os períodos.</p><p>1039. O terceiro cenário considerou uma margem de lucro estimada de [CONFIDENCIAL]% para 2015. Como a aquisição da Gênix pela Mitsubishi Chemicals ocorreu ao longo de 2015, a Qualicaps não dispõe do DRE completo para este ano, de modo que o valor foi estimado pela Rothschild &amp; Co. Também se observaria subcotação em todos os períodos.</p><p>1040. A peticionária pontuou que a autoridade investigadora geralmente realizaria ajuste nos preços, utilizando as margens de lucro da indústria doméstica no período anterior ao início do processo de supressão ou depressão nos preços, que para o presente caso seria o ano de 2015. Ademais, este ano teria margem de lucro muito semelhante àquele apurado em 2013, utilizado conservadoramente no segundo cenário.</p><p>1041. Em uma segunda hipótese de ajuste do preço da indústria doméstica, a peticionária reforçou que o preço de importação das origens investigadas teria aumentado de "forma extraordinária", apontando como causa a depreciação do real frente ao dólar. Assim, de P4 a P5, em real, o preço das importações investigadas subiu 54,52%, e em dólares, o aumento teria sido de 17,43%. A proposta de ajuste então seria de utilizar a taxa de câmbio de P4 (R$/US$ 4,109) para converter o preço das importações em P5 (R$/US$ 5,407) de dólares para reais. O resultado do ajuste seria um preço CIF internado de R$ [RESTRITO] /milheiro, no lugar de R$ [RESTRITO] /milheiro.</p><p>1042. Contudo, ainda seria observada ausência de subcotação em P5. Nesse tocante, a Qualicaps recordou que o preço de importação para P5 foi calculado a partir dos dados de revenda ao mercado brasileiro pela Capsugel Brasil, e que, por isso, a metodologia de cálculo não guardaria "<em>relação com a realidade do setor</em>", já que não seria possível que as importações competissem com a produtora doméstica com preços 61% superiores:</p><p>"Somente em um cenário no qual os clientes não tivessem qualquer racionalidade econômica, ou estivessem presos em contratos de fornecimento de longo prazo, seriam pagos preços tão mais elevados pelo produto importado."</p><p>1043. Considerando-se que o produto revendido pela Capsugel Brasil é importado, também este deveria sofrer efeitos da depreciação cambial, "é possível concluir que o preço CIF internado reconstruído deveria ser de R$ [RESTRITO] /milheiro e não de R$ [RESTRITO] /milheiro".</p><p>1044. Para unir as duas hipóteses de ajustes, em qual obteve subcotação para todos os períodos, a peticionária asseverou que "<em>a avaliação das margens de subcotação deve levar em consideração eventual depressão ou supressão nos preços da indústria doméstica</em>", concluindo que:</p><p>"Apesar de constarem em incisos distintos do mesmo parágrafo do Decreto, não faria sentido que estes três elementos sejam avaliados de forma separada, uma vez que a depressão e a supressão nos preços impactam as conclusões obtidas quanto à subcotação."</p><p>1045. Com relação ao ajuste de preço da indústria doméstica, a peticionária sugeriu que fosse ainda apurado o preço de não dano, citando o cálculo aplicado à investigação sobre ésteres acéticos importados dos EUA e México (Resolução CAMEX n. 4, de 2017). Para o preço de não dano da indústria doméstica, a peticionária somou CPV, as demais despesas operacionais constantes do DRE da indústria doméstica referente às vendas no mercado interno e uma margem operacional normal do setor, utitlizando para tanto 1) o percentual de [RESTRITO] %, obtido das demonstrações financeiras da Capsugel nos EUA; 2) [CONFIDENCIAL]%, menor margem de lucro entre 2011 e 2014 das demonstrações da Gênix; ou 3) [CONFIDENCIAL]%, margem de lucro estimada para a Qualicaps em 2015.</p><p>1046. O exercício de comparação entre os preços das importações investigadas e os preços de não dano estimados pela peticionária resultariam em subcotação para todos os períodos.</p><p>1047. Em manifestação protocolada em 16 de dezembro de 2022, ao fim da fase probatória, o Grupo Lonza, se referindo aos arts. 30 e 32 do Regulamento Brasileiro, mencionou que a análise de dano deverá avaliar se as importações investigadas contribuíram significativamente para deprimir ou suprimir os preços da indústria doméstica e para a deterioração dos seus indicadores.</p><p>1048. Foi destacado que contribuiriam para a análise inadequada acerca do dano à Qualicaps a existência de sobrecotação do preço das cápsulas do Grupo Lonza em relação ao da Qualicaps em P3 e P5, conjugada com a ausência de informações sobre os preços praticados pela ACG no mercado interno e com a divergência no exercício de não atribuição dos efeitos da entrada da ACG no mercado brasileiro. Ademais, foi reiterado que o dano sofrido pela Qualicaps em parte adviria da má-administração pelo Grupo Mitsubishi, a partir de notícias aportadas aos autos.</p><p>1049. A parte menciona que não há indicação de que a peticionária tenha aumentado suas exportações, contradizendo as reportagens, e que ao mesmo tempo a ACG teria investido em maquinário de "geração e tecnologia de ponta", batendo recorde de produção de 2020. Para o Grupo Lonza, a análise conjunta desses fatores reforçaria que as importações investigadas não teriam contribuído para o dano enfrentado pela Qualicaps.</p><p>1050. Ademais, em referência ao Parecer econômica confeccionado pela LCA (item 5.3), pontuou-se que a ACG teria entrado no mercado brasileiro com "preços agressivos" e tal fator teria gerado a "queda de desempenho da Qualicaps". Para tanto, o referido parecer se baseia no Relatório Setorial Kline, que menciona [CONFIDENCIAL].</p><p>1051. O Grupo Lonza, então, requereu o encerramento da investigação. Complementou que determinado conteúdo probatório apresentado pela Qualicaps seria inadequado e sem acurácia, "que não atingem o padrão de prova positiva a impedir a prolação de determinação final positiva".</p><p>1052. Em manifestação protocolada em 6 de janeiro de 2023, o Governo dos EUA asseverou que os indicadores de dano constantes nos autos indicam que as importações investigadas não estariam causando dano à indústria doméstica produtora de cápsulas de gelatina. Conforme já pontuado, o fato de que as importações aumentaram sua participação no mercado brasileiro, apesar de estarem sobrecotadas em P3 e P4, indicaria que elas poderiam não competir com o similar nacional. Pontuou-se não ter sido demonstrado como as importações investigadas continuaram a exercer pressão sobre os preços da Qualicaps, já que sua participação no mercado brasileiro diminuiu em P5. Assim, requereu-se a análise de fatores conhecidos além das importações que, ao mesmo tempo, estariam causando dano à indústria doméstica.</p><p>1053. Retomando o assunto ACG, o Governos dos EUA teceu comentários no sentido de que a referida empresa deveria ser avaliada como indústria nacional e não como outro fator causador de dano à Qualicaps. Entretanto, os efeitos da concorrência entre os dois produtores domésticos deveriam ser examinados como outro fator causador de dano à indústria doméstica "<em>as a whole</em>". Enfatizou-se que, ao mesmo tempo em que a peticionária teria deprimido seus preços, entre P3 e P5, as importações investigadas entraram sobrecotadas e a ACG teria iniciado sua produção no Brasil e vendas de cápsulas de gelatina para mercado brasileiro, conquistando proeminente participação nesse mercado. Nesse sentido, concluiu-se que a pressão exercida sobre os preços da Qualicaps seria advinda da concorrência com a ACG e não das importações investigadas. Instou-se a realização de análise de efeito da concorrência entre os dois produtores domésticos para que se possa atribuir o dano da Qualicaps à concorrência entre os produtores nacionais.</p><p>1054. O Governo dos EUA destacou que teria sido informado nos autos que o produto do Grupo Lonza seria de qualidade superior ao similar nacional produto doméstico. Assim, instou-se a realização de exame para avaliar em que medida as diferenças entre o produto nacional e importado, em termos de qualidade e percepções do cliente, poderiam ter afetado a concorrência entre ambos, para que se garanta que o dano observado na Qualicaps não seja atribuído às importações, quando estas não concorreriam com o similar nacional.</p><p>1055. Em manifestação protocolada em 9 de janeiro de 2023, o Grupo Lonza, ao fazer breve análise sobre a evolução da subcotação, concluiu que, ao longo dos períodos analisados, a partir do momento em que o preço das importações investigadas aumenta, o preço praticado pela indústria doméstica diminui de forma significativa, havendo descolamento entre os dois. Para a parte, tratar-se-ia de fator que constitui "contra-indício à caracterização de nexo causal".</p><p>1056. Na sequência, comentou sobre os exercícios apresentados pela Qualicaps para avaliação da subcotação. Em relação ao cenário I, o Grupo Lonza destacou que a utilização de "suposta" margem de lucro da produtora/exportadora Capsugel US seria inadequada pelo fato de a peticionária não ter acesso a esse dado primário da empresa e não ter indicado a fonte. No tocante ao cenário II, destacou-se que as margens utilizadas para ajuste se referiam a período anterior à P1, portanto sem base para sua validação a partir de informações constantes nos autos, e por isso não seria crível a sua utilização. Criticou-se a utilização da taxa de câmbio de P4 no ajuste do preço da indústria doméstica de P5 por não "resguardar qualquer respaldo com a realidade das transações", tampouco com a prática dos possíveis ajustes adotados pela autoridade investigadora. Assim, foi pontuado que a realização do referido exercício de "probabilidade" seria baseada em suposições, sem lastro probatório. Ademais, foi enfatizado que o preço do produto importado a ser utilizado para fins de subcotação, em função do relacionamento entre produtor/exportador e importador, deveria ser o relativo à venda ao primeiro comprador independente.</p><p>1057. O Grupo Lonza rememorou conclusões que teriam sido alcançadas pelo parecer econômico "Dinâmica concorrencial da indústria doméstica de cápsulas rígidas de gelatina e efeitos sobre investigação antidumping", que se utilizou do "Relatório Setorial Kline" como evidência para apontar que a ACG conquistou participação<em></em>no mercado brasileiro a partir de uma política agressiva de preços. Pontuou-se que, apesar da ausência de informações de preços da ACG no âmbito do processo, o parecer econômico aportado pelo Grupo Lonza teria apresentado indicativos de preços no mercado interno. Sobre tal exercício, foi mencionado o seguinte:</p><p>Nota-se um expressivo deslocamento da curva de "Produção Nacional - PIA" em comparação com os preços praticados por Qualicaps, demonstrando que há uma "força" de mercado, a partir de P3, depreciando os preços do produto fabricado no Brasil. Em sentido contrário, os preços de Lonza apresentam um aumento constante entre P2 e P5. Dessa forma, os danos alegados por Qualicaps só podem ter decorrido de efeito de preços, e há veementes indícios de que a política agressiva da ACG para entrada comprometida no mercado foi o principal mecanismo para a queda de preços no mercado, visto que a autoridade investigadora aponta ausência de subcotação das importações investigadas em P3 e P4.</p><p>1058. Assim, foi defendido que as quedas nos preços e na participação de mercado da Qualicaps e os consequentes efeitos sobre seus resultados financeiros não poderiam ser atribuídos às importações investigadas em função de o preço do produto importado ter aumentado ao longo dos períodos; não ter sido observado subcotação; de as políticas de preços demonstrem que a entrada da ACG teria sido "eficiente e agressiva", alterando o mercado brasileiro de cápsulas de gelatina.</p><p>1059. De forma a criticar o estudo econométrico aportado pela Qualicaps, o Grupo Lonza aportou novo documento contendo considerações sobre o referido estudo. O documento aportado, em suma, desqualificou os argumentos trazidos pela Qualicaps mencionando ser:</p><p>(i)metodologicamente incapaz de tecer conclusões sobre nexo causal; (ii) não avalia adequadamente a hipótese do início da produção nacional da ACG possui como variáveis explicadas os volumes vendidos; (iii) ignora o movimento depressivo de preços causados pela precificação de ACG; (iv) comete diversos erros de especificação a comprometer a credibilidade dos parâmetros descritos; além de (v) não apresentar os testes de robustez devidos.</p><p>1060. O Grupo estrangeiro exportador repisou seus argumentos no sentido de que o dano sofrido pela Qualicaps teria sido "autoinfligido". Ademais, foi conjecturado que na ausência hipotética da ACG no mercado brasileiro, Qualicaps poderia ter aumentado seus preços ao patamar do praticado pelas importações investigadas. Assim, a peticionária poderia ter financiado os investimentos necessários à adequação de sua planta produtiva. Entretanto, foi observada uma continua redução de preços, contrária à lógica dos movimentos das importações investigadas.</p><p>1061. Em manifestação de 9 de janeiro de 2023, a Qualicaps afirmou que o Grupo Lonza teria utilizado dados inadequados para estimar o valor das vendas da ACG em exercício protocolado em 16 de dezembro de 2022. Foram considerados dados dos produtos classificados na categoria Prodlist 3299.2260 do valor da produção a partir da Pesquisa Industrial Anual (PIA-Produto) do IBGE, deflacionado pelo IPCA. A princípio, o código utilizado abarcaria produtos diversos de cápsulas, classificados nos códigos da NCM 9602.00.20 (Colmeias artificiais) e 9602.00.90 (Outras). Os dados, portanto, não poderiam refletir o valor da produção da ACG, pois não é apresentado um ajuste para expurgar os efeitos da presença de outros produtos.</p><p>1062. Dados do PIA-Produto tampouco seriam adequados para estimar os preços no mercado interno. Evidência disso seria que, para alcançar a média dos preços das cápsulas vendidas no mercado doméstico em P5, de R$ 4,8/milheiro, a ACG deveria ofertar seu produto a R$ [CONFIDENCIAL]/milheiro, o que não cobriria custos variáveis unitários da empresa.</p><p>1063. Relativamente às alegações do Grupo Lonza sobre ausência de causalidade, no que tange a uma suposta ausência de subcotação, a peticionária reforçou os exercícios apresentados com uso de deflator alternativo na manifestação de 15 de dezembro de 2022, em que se observou queda brusca de preços e manutenção até P5. Sobre uma queda de preços da Qualicaps iniciada em P3, a peticionária novamente fez referência à manifestação de 15 de dezembro, em que afirmou que sua redução de preços se iniciou em 2017, e não em 2019, com a entrada da ACG no mercado. A queda de preços observada em P5 seria resultado de uma distorção do deflator IPA-OG-PI e não da ACG. Assim, também o ajuste de preços da Qualicaps para que se considerasse um preço de não dano, haja vista uma depressão de preços, teria como consequência a observação de subcotação em todo o período investigado.</p><p>1064. Recordou que o exercício econométrico apresentado naquela data indicava que - se o dano sofrido pela Qualicaps fosse inteiramente causado pela ACG - a entrada da ACG em operação deveria ter reduzido significantemente tanto as vendas da Qualicaps quanto as importações, o que não ocorreu. O exercício deveria ser entendido como uma análise de não atribuição de dano às importações a preço de dumping, para fins de análise de outros fatores causadores de dano.</p><p>1065. Nesse sentido, a nota técnica elaborada pela Consultoria M&amp;A concluiria que as importações de cápsulas de origem indiana, produto revendido pela ACG, foram substituídas pela produção no Brasil; que as exportações da ACG para os EUA seriam uma "consequência natural" de um excesso de capacidade produtiva dessa empresa em relação à demanda brasileira; e que "qualquer nova planta produtiva instalada no país vai representar um incremento na produção no Brasil".</p><p>1066. A substituição das importações pela produção no Brasil e táticas supostamente praticadas pela ACG, de acordo com o que afirmou o Grupo Lonza, não seriam necessárias em condições de concorrência saudável e tampouco seriam sustentáveis em longo prazo. Portanto, a prática agressiva de preços, o programa de empréstimo de máquinas encapsuladoras e a consequente fidelização de clientes seriam necessárias à entrada da ACG e manutenção de vendas em um mercado afetado por prática de dumping. Ademais, consulta à base de dados do Serasa confirmariam que a ACG também sofreria um cenário de dano.</p><p>1067. Outrossim, a observação de dano anteriormente à entrada da ACG em operação seria evidência suficiente para caracterizar o dano causado pelas importações segundo a Qualicaps, citando o contencioso<em>Indonesia - Fatty Alcohols</em>(DS442):</p><p>7.179<em>. We disagree. As both parties acknowledge, Article 3.5 does not prescribe a particular methodology for separating and distinguishing the injurious effects of the dumped imports from other known factors.449 The EU authorities assessed the impact of the dumped imports on the domestic industry during periods when the economic crisis was not affecting the industry, and found downward trends during those periods. In our view, this provided a sufficient basis for them to consider the impact of the dumped imports on the domestic industry and assess whether they were causing injury independently of the effects of the crisis</em>.</p><p>1068. A Qualicaps apontou, desse modo, que nos nove primeiros meses de P3, que antecederam a entrada em operação da ACG, as importações investigadas passaram a representar [RESTRITO] % do mercado brasileiro, em detrimento da participação das vendas da Qualicaps. A indústria doméstica, consequentemente, já viria apresentando evidência de dano a despeito da ACG. A piora acentuada dos indicadores financeiros da Qualicaps em P4, por outro lado, foi resultado [CONFIDENCIAL], não decorrente da entrada da ACG como produtora nacional.</p><p>1069. Outro indicativo de que o dano da Qualicaps não seria atribuível à ACG seria que, de P4 a P5, quando as importações investigadas apresentaram estabilidade, tanto as vendas da Qualicaps quanto da ACG aumentaram. Ainda assim, a pequena melhora não teria sido suficiente para que a Qualicaps recuperasse sua participação de mercado observada anteriormente ao dano. Então, haja vista que as importações investigadas se estabilizaram no mesmo patamar, a peticionária assegurou que não teriam deixado de causar dano à indústria doméstica mesmo após a entrada da ACG como outra produtora nacional.</p><p>1070. Citou novamente o contencioso<em>Indonesia</em>-<em>Fatty Alcohols</em>, em que o Relatório do Painel concluiu que seria razoável a inferência positiva da autoridade investigadora a respeito do dano causado atribuível às importações investigadas da União Europeia, a partir da observação da queda da indústria doméstica na participação do mercado e da persistência dessa queda após a crise econômica.</p><p>1071. Quanto à hipótese de dano auto infligido levantada pelo Grupo Lonza, a Qualicaps apontou os indicadores de dano da indústria doméstica, nos quais há ganhos de produtividade da gelatina, obtendo-se mais produto final a partir da matéria-prima, e da mão de obra.</p><p>1072. A Qualicaps reforçou que tanto a empresa quanto o Conglomerado Mitsubishi, de que faz parte, prezariam por "<em>buscar continuamente o aperfeiçoamento e melhorias em qualidade para endereçamento das demandas desafiadoras dos clientes</em>". Quanto a uma falta de investimento e obsolescência de maquinário, a Qualicaps relembrou que [CONFIDENCIAL], ao longo do período de análise de dano e posterior. De outro modo, ainda que o maquinário fosse obsoleto, a Qualicaps pontuou que os produtos nacionais e importados foram considerados similares e que aqueles passam por procedimentos de controle de qualidade, de forma que a alegação não teria fundamento.</p><p>1073. Quanto à capacidade produzida, apontou ter apresentado elementos fáticos em resposta ao Questionário de Interesse Público de que conseguiria aumentar sua produção em [CONFIDENCIAL]% em seis meses e em [CONFIDENCIAL]% em doze meses em relação a P5.</p><p>1074. Finalmente, solicitou ao DECOM o reconhecimento da suficiência e da acurácia dos elementos probatórios apresentados pela Qualicaps, "possibilitando e demandando determinação final positiva, nos termos do art. 61 do Regulamento Antidumping".</p><p>7.4 Das manifestações a respeito da causalidade posteriores à Nota Técnica de fatos essenciais<strong></strong></p><p>1075. Em manifestação de 8 de março de 2023, o Grupo Lonza retomou os argumentos apresentados em 16 de dezembro de 2022, recordando que a entrada da ACG no mercado brasileiro teria sido comprometida, em razão de as importações de cápsulas originárias da Índia terem sido substituídas pela produção no país, de um aumento das exportações do Brasil para os EUA e de aumento da produção total brasileira. Segundo o Grupo, apesar de a entrada em operação da fábrica ter ocorrido apenas em P3, os períodos anteriores já apresentariam preços de importação da Índia e condições ofertadas a clientes impactados pela decisão de abrir a fábrica no Brasil.</p><p>1076. Por ter sido juntado ao processo dentro da fase probatória, o Grupo Lonza requereu que as informações do Relatório Kline fossem consideradas para fins de determinação final. Assim, a afirmação na Nota Técnica de fatos essenciais de que não haveria nos autos preços praticados pela ACG estaria incorreta, haja vista a submissão do Grupo Lonza do Relatório Kline em 16 de dezembro de 2022, no qual constariam os preços praticados pelos concorrentes Qualicaps, Capsugel e ACG:</p><p>80. Segundo o<em>Kline Report</em>, a partir da entrada no mercado brasileiro, ACG reduziu significativamente seus preços - historicamente mais baixos que os preços de Lonza --, chegando ao preço de US$ [CONFIDENCIAL]/milheiro. Como é cediço - e consistente com as hipóteses levantadas por Lonza em sua petição de 7.2.2022 (petição SEI 22198505, parágrafo 180), essa queda forçou os preços de Lonza e Qualicaps para baixo, para fazer frente à competição de ACG. [CONFIDENCIAL]:</p><p>1077. Um suposto [CONFIDENCIAL] da ACG estaria relacionado à recuperação dos indicadores de dano da Qualicaps entre P4 e P5, intervalo em que as importações investigadas perdem mercado e aumentam de preço. Ainda, conforme entendimento do Grupo Lonza, "<em>[o] Kline Report confirma que o posicionamento de mercado de Qualicaps (em último lugar) decorre dos efeitos de uma planta obsoleta, enquanto Lonza é a líder de mercado, mesmo praticando os preços mais elevados no mercado</em>".</p><p>1078. Em 8 de março de 2023, o Governo dos EUA, em sede de manifestações finais, pontuou que o DECOM não teria considerado a ausência de correlação entre a subcotação e o incremento da participação no mercado brasileiro das importações investigadas, sugerindo, diferentemente do concluído pela autoridade investigadora, que os produtos não competiriam com base no preço. Foi informado que constaria dos autos documento indicativo de que os clientes da Qualicaps e da Capsugel "<em>operate in different markets</em>" e, portanto, não competiriam diretamente. No mesmo mote, pontuou-se que DECOM teria indicado que as importações investigadas competiriam, na base do preço, com o produto similar fabricado pela ACG e não com o produto da Qualicaps. Isto posto, o Governo dos EUA pontuou que tais conclusões enfraqueceriam a tese adotada de que as mudanças no<em>market share</em>da Qualicaps e Capsugel poderiam ser respondidas pela subcotação observada nos períodos iniciais.</p><p>1079. O Governo dos EUA repisou suas argumentações sobre a ausência de depressão e supressão e questionou como as importações investigadas poderiam ter causado depressão quando tais importações ganharam participação no mercado brasileiro em P3 e P4, apesar de estarem sobrecotadas. Assim, repisou que o produto investigado e o nacional não competiriam com base no preço. Ademais, questionou como as importações poderiam ter exercido pressão nos preços da Qualicaps, os deprimindo até chegar em seu nível mais baixo (P5), quando permaneceram sobrecotadas e sem ganho de mercado.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>