<xml><article id="32207898" name="PORTARIA MINC nA 31-2023" idOficio="9607964" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20616856">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 31, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho para Análise dos Planos de Ação dos Estados, Distrito Federal e municípios submetidos à União para recebimento dos repasses da Lei Complementar nº 195, de 8 de julho de 2022 - Lei Paulo Gustavo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 31, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para Análise dos Planos de Ação dos Estados, Distrito Federal e municípios submetidos à União para recebimento dos repasses da Lei Complementar nº 195, de 8 de julho de 2022 - Lei Paulo Gustavo.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA CULTURA SUBSTITUTO, haja vista o disposto no Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, no uso das atribuições conferidas nos incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e tendo em vista o disposto no § 4º do art. 3º da Lei Complementar nº 195, de 8 de julho de 2022, no art. 25 do Decreto nº 11.525, de 11 de maio de 2023, e no art. 25, inciso VII, do Anexo I ao Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado, no âmbito do Ministério da Cultura, o Grupo de Trabalho para Análise dos Planos de Ação submetidos à União pelos Estados, Distrito Federal e municípios, para recebimento dos repasses da Lei Complementar nº 195, de 8 de julho de 2022 - Grupo de Trabalho da Lei Paulo Gustavo.</p><p>Parágrafo único. Compete ao Grupo de Trabalho da Lei Paulo Gustavo - GT-LPG - analisar os Planos de Ação de que trata o caput, cadastrados na plataforma Transferegov.br na forma do art. 7º do Decreto nº 11.525, de 11 de maio de 2023.</p><p>Art. 2º O GT-LPG será integrado pelos seguintes membros:</p><p>I - Secretário de Economia Criativa e Fomento Cultural;</p><p>II - cinco representante da Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural;</p><p>III - um representante da Secretaria dos Comitês de Cultura;</p><p>IV - um representante da Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural;</p><p>V - um representante da Secretaria de Formação, Livro e Leitura;</p><p>VI - um representante da Secretaria do Audiovisual;</p><p>VII - um representante da Secretaria de Direitos Autorais e Intelectuais;</p><p>VIII - três representantes do Instituto Brasileiro de Museus;</p><p>XIV - sete representantes do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional; e</p><p>X - dez representantes da Agência Nacional do Cinema.</p><p>§ 1º O GT-LPG será presidido pelo Secretário de Economia Criativa e Fomento Cultural.</p><p>§ 2º Os membros dos incisos II a X do caput serão indicados pelos titulares dos órgãos ou entidades que representam e designados em ato do Secretário-Executivo.</p><p>Art. 3º A Diretoria de Fomento Direto da Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural prestará apoio técnico-operacional ao GT-LPG, sob coordenação de um dos representantes do inciso II do art. 2º.</p><p>Art. 4º O GT-LPG não é colegiado de caráter deliberativo, cabendo a aprovação dos Planos de Ação de que trata o art. 1º ao seu Presidente, por meio de homologação das análises realizadas individualmente por seus membros conforme critérios de distribuição equitativos e registradas em relatórios de atividades.</p><p>Art. 5º O GT-LPG se reunirá mediante convocação do seu Presidente ou de seu Coordenador, em caso de necessidade operacional.</p><p>§ 1º As reuniões do GT-LPG se realizarão com quórum mínimo de dez membros, não havendo quórum de deliberação.</p><p>§ 2º Os membros do GT-LPG que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros Estados participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º Os órgãos e entidades representados no GT-LPG assegurarão aos seus representantes o desempenho de suas atividades no grupo de trabalho em regime de dedicação exclusiva.</p><p>Art. 7º O GT-LPG estabelecerá cronograma de trabalho a ser encaminhado à Ministra de Estado da Cultura.</p><p>Art. 8º A atuação de representantes no GT-LPG não será considerada atividade remunerada para qualquer fim.</p><p>Art. 9º Os titulares dos órgãos e entidades referidos no caput do artigo 2º terão o prazo de 10 (dez) dias para indicação dos seus representantes, a contar da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 10. No prazo de 15 (quinze) dias a partir da publicação desta portaria, o Presidente do GT-LPG convocará a primeira reunião do colegiado, com vistas à pactuação do respectivo calendário de atividades.</p><p>Art. 11. O GT-LPG terá prazo de duração de 90 (noventa) dias, contado do ato de designação de seus membros, prorrogável uma vez por igual período, por meio de ato da Ministra de Estado da Cultura.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO TAVARES DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>