<xml><article id="31920925" name="##ATO PORTARIA ICMBIO NA 1392 DE" idOficio="9571931" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/05/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20566670">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 1.392, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria nº 1039, de 29 de novembro de 2018, que define os critérios, as políticas e as diretrizes do Fundo de Compensação Ambiental - FCA. (02070.002773/2018-60) ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 1.392, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria nº 1039, de 29 de novembro de 2018, que define os critérios, as políticas e as diretrizes do Fundo de Compensação Ambiental - FCA. (02070.002773/2018-60)</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023;, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria nº 1039, de 29 de novembro de 2018, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>I - o art. 8º passa a ter a seguinte redação:</p><p>"Art. 8º ........................................................</p><p>........................................................</p><p>IV - a integralização em moeda corrente dos valores de compensação ambiental dos empreendedores de que trata o art. 14-A da Lei nº 11.516/2007, inclusive no caso de compensação ambiental oriunda de licenciamento estadual, municipal ou distrital, conforme disposto nos artigos 6º, 7º e 9º da Instrução Normativa ICMBio nº 07/2020;" (NR)</p><p>II - o art. 12 passa a ter a seguinte redação:</p><p>"Art. 12. ........................................................</p><p>........................................................</p><p>VII - cumprir as demais atribuições estabelecidas nos atos normativos que disciplinam a compensação ambiental, em especial a Instrução Normativa ICMBio nº 07/2020 e a Portaria ICMBio nº 493/2018." (NR)</p><p>III - o art. 26 passa a ter a seguinte redação:</p><p>"Art. 26. No prazo de 90 (noventa) dias após o encerramento do exercício social, a Administradora apresentará ao Instituto Chico Mendes os documentos abaixo listados, os quais serão publicados em sítio eletrônico após a deliberação da CPCAM:</p><p>a)...........................</p><p>b)...........................</p><p>c)...........................</p><p>Parágrafo Único. Recebida a Prestação de Contas prevista no caput, a CPCAM apreciará em no máximo 45 (quarenta e cinco) dias e comunicará a Administradora sobre sua deliberação em até 30 (trinta) dias." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>