<xml><article id="31918671" name="ATA NA 16_PL_26_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9571458" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="04/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20565934">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Processo TC-012.086/2020-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Manoel Alves Filho (102.196.503-06); Silvana Maria Pinto Bastos de Mesquita (243.553.053-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Ceará.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 779/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes embargos de declaração opostos contra o Acórdão 492/2023-TCU-Plenário, de minha relatoria, que não conheceu da denúncia objeto deste processo por não atender aos requisitos de admissibilidade;</p><p>Considerando que os embargos de declaração se prestam à correção de obscuridades, omissões ou contradições da decisão recorrida, nos termos do art. 34 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que o embargante opôs o recurso buscando apenas rediscutir o mérito da decisão embargada sem demonstrar qualquer obscuridade, omissão ou contradição e, que, portanto, a peça não apresenta os requisitos necessários para ser admitida;</p><p>Considerando que o denunciante não é parte nos autos e a obtenção de vista ou cópia de processos é assegurada somente às partes, assim considerados o responsável e o interessado, bem como a seus procuradores, nos termos do art. 163 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 e arts. 143, inciso V, alínea "f", 163 e 287 do Regimento Interno do TCU, em: (i) não conhecer dos embargos de declaração, por não preencherem os requisitos de admissibilidade; (ii) indeferir o pedido de obtenção de vista e cópia deste processo, formulado pelo denunciante por meio do TC 005.209/2023-4, apensado a estes autos.</p><p>1. Processo TC-020.573/2022-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Apensos: 005.209/2023-4 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Recorrente: Identidade Preservada.</p><p>1.3. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jhonatan de Jesus</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22.256 OAB-DF).</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 780/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento do Acórdão 1940/2022-Plenário (TC 006.144/2021-7), que apurou denúncia de irregularidades na gestão do Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro (Cremerj), mais especificamente sobre: violação ao princípio constitucional do concurso público, desvio de função, desvio de finalidade na contratação de pessoal e pagamento cumulativo da remuneração do cargo com gratificação por função de confiança.</p><p>Considerando que por meio do subitem 1.8.1 do referido acórdão, o Cremerj foi cientificado para que promovesse providências quanto à efetiva e plena finalização do seu Plano de Cargos, Carreiras e Salários (PCCS), com a definição dos cargos em comissão, além dos requisitos e critérios para a ocupação e as respectivas atribuições;</p><p>considerando que, conforme Resoluções Cremerj nºs 318/21, 323/21 e 329/22, o PCCS foi completamente implementado; e que as referidas normas contemplam as formas de vínculo com a autarquia - cargos efetivos e cargos em comissão - bem como os requisitos e critérios para ocupação e as respectivas atribuições;</p><p>considerando que o exame realizado pela Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança) concluiu pelo atendimento integral da medida constante do acórdão monitorado (peça 18);</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 169, inciso V, 243, 250, inciso I, do Regimento Interno, em: considerar cumprida a determinação contida no subitem 1.8.1 do Acórdão 1940/2022-Plenário e arquivar este processo, apensando-o definitivamente ao TC 006.144/2021-7.</p><p>1. Processo TC-027.651/2022-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 781/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento da determinação exarada no Acórdão 15/2019-TCU-Plenário, decorrente do julgamento do processo de prestação de contas da Diretoria-Executiva do Fundo Nacional de Saúde (FNS) do exercício de 2016 (TC 034.486/2017-8).</p><p>Considerando que no aludido acordão foi determinado ao Ministério da Saúde (MS) que apresentasse plano de ação acerca do cumprimento das recomendações formuladas pelo Ministério da Transparência e Controladoria-Geral da União (CGU), no âmbito do Relatório de Auditoria Anual de Contas 201701135;</p><p>considerando que a determinação foi proferida diante da constatada necessidade de sanar deficiências no fluxo interno de instauração de tomadas de contas especiais por parte do MS;</p><p>considerando que, de acordo com o exame realizado pela Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde), o FNS demonstrou ter cumprido o teor da determinação expedida pelo TCU ao apresentar o plano de ação contendo informações acerca das ações empreendidas pelo Ministério da Saúde (peça 24);</p><p>considerando que foi publicada, em 4/5/2021, a Portaria GM/MS 885/2021, que tratou de medidas de cobrança administrativa e de instauração de tomada de contas especial para recomposição ao erário de valores transferidos na modalidade fundo a fundo, no âmbito do Ministério da Saúde, contemplando, inclusive, medidas que antecedem à instauração de tomadas de TCE;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 169, inciso V, 243, 250, inciso I, do Regimento Interno, em: considerar cumprida a determinação contida no subitem 1.7. do Acórdão 15/2019-TCU-Plenário e dispensar a realização de novo monitoramento; arquivar este processo, apensando-o definitivamente ao TC 034.486/2017-8.</p><p>1. Processo TC-037.897/2019-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Diretoria-executiva do Fundo Nacional de Saúde; Ministério da Saúde; Secretaria-executiva do Ministério da Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 782/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação apresentada pelo Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao TCU Lucas Rocha Furtado, com vistas a que esta Corte de Contas proceda à adoção das medidas necessárias a conhecer e a avaliar se a distribuição de recursos dos Fundos Partidário e Especial de Financiamento de Campanha (FEFC), em especial do Partido Liberal, vem ocorrendo de forma adequada e obedecendo ao regramento do TSE e aos princípios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade e eficiência.</p><p>Considerando que o art. 16-C, §7º, da Lei 9.504/1997 dispõe que a Comissão Executiva Nacional dos partidos fixará os critérios de distribuição do FEFC aos seus candidatos, devendo o partido promover ampla divulgação dos critérios;</p><p>considerando, então, que a definição dos critérios de distribuição do FEFC é decisão interna corporis das agremiações partidárias;</p><p>considerando que o Partido Liberal, na Resolução Administrativa-PL 5/2022, fixou os critérios para distribuição dos recursos aos diretórios estaduais observando as "peculiaridades e objetivos partidários em cada estado da Federação, quando poderão ser adotados critérios políticos, pesquisas eleitorais e potencial eleitoral de candidatos(as) e/ou coligações, fundamentado nas diretrizes político-partidário-eleitoral que venham a ser estabelecidas pela Executiva Nacional, no interesse e na conveniência partidárias"; (grifos do original)</p><p>considerando que a citada resolução administrativa não fixou quantitativos a serem repassados a cada candidato, não se constatando, assim, ofensa a regramentos do TSE ou aos princípios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade e eficiência na distribuição dos recursos do FEFC;</p><p>considerando que a AudGovernança concluiu que os indícios trazidos na representação não demonstram a ocorrência de qualquer irregularidade;</p><p>considerando que já está em curso auditoria (TC 007.408/2022-6) cujo objeto é "analisar o processo de avaliação da prestação de contas dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha (FEFC), mais conhecido como Fundo Eleitoral, (...)";</p><p>considerando os pareceres uniformes da unidade técnica, pelo não conhecimento da representação;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 235, 237 e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) não conhecer da representação;</p><p>b) informar o teor desta deliberação ao Tribunal Superior Eleitoral e ao representante;</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-019.594/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Lucas Rocha Furtado, Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao TCU.</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Superior Eleitoral.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 783/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto e relacionado este processo que trata de representação, de autoria do Deputado Federal Nilson Leitão, acerca de indícios de irregularidades relacionadas à gestão do contrato de concessão da BR-163/MT, administrada pela Concessionária Rota do Oeste S.A.</p><p>Considerando não subsistirem razões para manutenção do sigilo nas peças 133 a 121, conforme despacho exarado pelo gabinete do Diretor-Geral da Agência Nacional de Transportes Terrestres (peça 129);</p><p>considerando que o monitoramento do Acórdão 2.644/2019-TCU-Plenário, prolatado nestes autos, está sendo conduzido no âmbito do processo TC 039.754/2019-7;</p><p>considerando que o TC 019.064/2022-5, que trata de acompanhamento para avaliar os atos relacionados à proposta apresentada à ANTT pela Concessionária Rota do Oeste S.A. com vistas à transferência de controle acionário e à celebração de termo de ajustamento de conduta no âmbito da concessão da BR-163/MT, foi apreciado pelo Acórdão 2.139/2022-TCU-Plenário;</p><p>considerando que foram atendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil as providências determinadas pelo despacho de peça 122;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, e de acordo com o parecer emitido nos autos, em reclassificar as peças 113 a 121 como públicas, com fundamento no art. 7º, § 3º, da Lei 12.527/2011, e arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-034.032/2017-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessados: Agência Nacional de Transportes Terrestres (04.898.488/0001-77); Concessionaria Rota do Oeste S.a. (19.521.322/0001-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.6. Representação legal: Paulo Sergio Bezerra dos Santos, Ana Cristina Lopes Campelo de Miranda Bessa e outros, representando Agência Nacional de Transportes Terrestres; Diego Fabrinny Pimenta Braga (15.866/OAB-MT) e Antônio Henrique Medeiros Coutinho (34.308/OAB-DF), representando Concessionaria Rota do Oeste S.a..</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 784/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento das determinações e recomendações proferidas mediante o Acórdão 2625/2017-TCU-Plenário, quando do exame de representação sobre possíveis irregularidades relacionadas à concessão de seguro defeso e subvenção de óleo diesel a pescadores que exercem irregularmente a atividade pesqueira, em função da utilização de equipamentos predatórios proibidos em portarias vigentes.</p><p>Considerando que por meio do item 9.2 e subitens 9.2.1 e 9.2.2 do referido julgado esta Corte determinou à então Secretaria de Aquicultura e Pesca e ao então Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços que no prazo de cento e oitenta dias elaborassem em conjunto com o Instituto Nacional do Seguro Social - INSS e o Instituto Brasileiro de Meio Ambiente e de Recursos Naturais Renováveis - Ibama estudo para avaliar os controles internos do Programa de Subvenção ao Óleo Diesel e do Seguro-Desemprego do Pescador Artesanal (SDPA) e plano de ação com medidas visando ao fortalecimento dos controles internos e à interrupção do pagamento desses benefícios a pescadores que adotam práticas predatórias e ilegais de captura da lagosta,</p><p>Considerando que mediante o subitem 9.3 do referido acordão este Tribunal determinou ao Ibama o encaminhamento de plano de ação, no prazo de noventa dias, com medidas visando o fortalecimento e a otimização de sua capacidade fiscalizatória com o objetivo de coibir a pesca ilegal,</p><p>Considerando que neste monitoramento, passados cinco anos desde a expedição dessas medidas, e em que pese o cumprimento apenas parcial das determinações, propõe a unidade instrutiva à peça 32, tão somente considerar não mais aplicáveis essas determinações, tornando-as insubsistentes, sem reformulação da deliberação original, em virtude de contrariarem o disposto nos arts. 2º, 4º, e 5º e 7º, inciso III, da Resolução TCU 315/2020,</p><p>Considerando que por meio dos subitens 9.4.1 a 9.4.3 da referida deliberação este Tribunal recomendou à então Secretaria de Aquicultura e Pesca e ao Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços, em linha com a Recomendação 12/2014 da Procuradoria da República do Ceará e a Procuradoria Regional do Trabalho no Estado do Ceará a disponibilização, em seu portal eletrônico, da relação de embarcações de pesca permissionadas para o exercício da atividade pesqueira em todo o país, visando garantir a transparência dos atos administrativos e o acesso à informação (9.4.1), a concessão de licença ou renovação da licença para a pesca da lagosta somente após vistoria completa das embarcações, inclusive quanto à posse dos apetrechos permitidos de pesca e a existência de certificação expedida pela autoridade marítima, observadas e conferidas a arqueação e tripulação de segurança, entre outros requisitos legais contidos nas normas marítimas (9.4.2) e o imediato cancelamento de licenças, autorizações e registros de pesca de embarcações inativas, conforme relação fornecida pela Marinha do Brasil (9.4.3),</p><p>Considerando que em relação a essas medidas constatou a unidade instrutiva que se encontram em cumprimento as duas primeiras, relacionadas aos subitens 9.4.1 e 9.4.2, não tendo sido informado sobre o cumprimento daquela indicada no subitem 9.4.3 do acórdão,</p><p>Considerando, ainda, que por meio do subitem 9.5 do julgado esta Corte recomendou à então Secretaria de Aquicultura e Pesca, ao Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços (MDIC) e ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), que, conjuntamente, realizassem estudo para avaliar se o Programa de Subvenção ao Preço do Óleo Diesel, ao conceder subvenção a parcela dos pescadores industriais que atuam na captura de espécies já sobreexplotadas ou para as quais há sinais de redução dos estoques, vai de encontro aos objetivos de sustentabilidade para o setor, e, em caso positivo, que propusessem a adoção de medidas corretivas necessárias, em conformidade com o art. 3º da Lei 11.959/2009 e com a Meta 14.2 dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável/ONU, informando, a este Tribunal, acerca dos resultados dessa avaliação,</p><p>Considerando que a medida constante do subitem 9.5 foi considerada sem viabilidade prática, conduzindo a unidade instrutiva a propor, diante da ausência de conveniência e oportunidade em implementar a deliberação, considerar o item não aplicável, tornando-o insubsistente, sem reformulação da deliberação original,</p><p>Considerando as propostas da unidade instrutiva no sentido de declarar essas medidas mediante acórdão, bem assim reformular as recomendações efetuadas para refletir as alterações de competências ministeriais (em vez de Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços, ao então Ministério da Pesca e ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento), dentre outras medidas,</p><p>Considerando que a instrução foi concluída em dezembro de 2022, sobrevindo a Medida Provisória 1.154, de 1º de janeiro de 2023, que conduziu a nova alteração na estrutura dos órgãos do Poder Executivo Federal, de maneira que por meio do art. 51, inciso I, "c", foi criado o Ministério Aquicultura e Pesca, por desmembramento do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, sendo, portanto, necessário ajuste ao encaminhamento,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, e de acordo com o pronunciamento da unidade instrutiva nestes autos, em:</p><p>a) considerar não mais aplicáveis as determinações e recomendações constantes dos subitens 9.2.1, 9.2.2, 9.3 e 9.5 do Acórdão 2.625/2017-TCU-Plenário, dispensando-se a continuidade de seu monitoramento;</p><p>b) considerar em cumprimento as recomendações constantes dos subitens 9.4.1 e 9.4.2 do Acórdão 2.625/2017-TCU-Plenário;</p><p>c) considerar não cumprida a recomendação constante do subitem 9.4.3 do Acórdão 2.625/2017-TCU-Plenário;</p><p>d) reformular o comando constante do subitem 9.4 do Acórdão 2.625/2017-TCU-Plenário, cujas recomendações passam a ser reiteradas no contexto das atuais competências ministeriais e do presente monitoramento, sob a forma do subitem 1.6 deste acórdão;</p><p>e) dar ciência deste acórdão, bem como da instrução de peça 32, ao Ministério da Aquicultura e Pesca, ao Instituto Nacional da Seguridade Social - INSS, ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama;</p><p>f) autorizar a AudAgroAmbiental a prosseguir no monitoramento das recomendações;</p><p>g) apensar este processo ao TC-021.411/2014-0.</p><p>1. Processo TC-046.779/2020-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto); Secretaria de Aquicultura e Pesca (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. recomendar ao Ministério da Aquicultura e Pesca, com fundamento no art. 250, inciso III, do RI/TCU e em linha com a "Recomendação 12/2014", proferida pela Procuradoria da República no Estado do Ceará e a Procuradoria Regional do Trabalho no Estado do Ceará, em reiteração da recomendação constante do subitem 9.4 do Acórdão 2.625/2017-TCU-Plenário, que adote providências, com vistas a que:</p><p>1.6.1.1. seja disponibilizada, em seu portal eletrônico na internet, a relação de embarcações de pesca permissionadas para o exercício da atividade pesqueira em todo o país, visando garantir a transparência dos atos administrativos e o acesso à informação;</p><p>1.6.1.2. somente seja concedida licença ou renovação da licença para a pesca da lagosta após vistoria completa das embarcações, inclusive quanto à posse dos apetrechos permitidos de pesca e a existência de certificação expedida pela autoridade marítima, observadas e conferidas a arqueação e tripulação de segurança, entre outros requisitos legais contidos nas normas marítimas;</p><p>1.6.1.3. seja verificada a situação atual das licenças, autorizações e registros de pesca de embarcações inativas, da relação fornecida pela Marinha do Brasil e de sorte a promover o imediato cancelamento daquelas que não comprovarem sua regularidade junto à Marinha do Brasil.</p><p>ACÓRDÃO Nº 785/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Dispensa Eletrônica 21331/2022, celebrada entre o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo - IFSP e Vinicius Nonato de Sousa (CNPJ: 40.091.160/0001-08), no valor de R$ 2.652,00, cujo objeto é o fornecimento de um Armário de Aço Artaço e cinco pedestais de alumínio cromado USEFUL.</p><p>Considerando que o Representante alega, em suma, que teria vencido a Dispensa Eletrônica 21331/2022 e entregue os dois itens contratados, embora não teria havido o correspondente pagamento, mesmo tendo-se passado mais de sessenta dias;</p><p>Considerando que o representante busca, portanto, a satisfação de seus interesses financeiros, que se viram frustrados pelo aparente atraso do pagamento dos bens fornecidos ao IFSP - Campus Sertãozinho, sendo que a jurisprudência dominante do TCU é no sentido de que esta Corte de Contas não é competente para tutelar interesses estritamente privados (Acórdãos 3.273/2013-Plenário e 15.044/2018-Primeira Câmara);</p><p>Considerando, afinal, a instrução de peças 8-10,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) não conhecer a presente documentação como representação, visto não estarem presentes os requisitos de admissibilidade previstos no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) informar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo e ao Representante deste Acórdão, bem como do teor da instrução de peça 8; e</p><p>c) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 237, parágrafo único, c/c o art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, e do art. 105 da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-005.069/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Vinicius Nonato de Sousa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 786/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicadas por perda de objeto a determinação do subitem 1.9.1 do Acórdão 1.091/2021-TCU-Plenário, apensar esse processo definitivamente ao TC 004.355/2013-0, e encaminhar cópia desta deliberação e da instrução da unidade instrutiva (peça 44) à Companhia Docas do Espírito Santo (Codesa).</p><p>1. Processo TC-014.602/2021-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Companhia Docas do Espírito Santo.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.5. Representação legal: Milena Gotardo Cosme (19.148/OAB-ES), Melina Vasconcellos Katsilis (12.759/OAB-ES) e outros, representando Companhia Docas do Espírito Santo.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 787/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.037/2015-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Revisão (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrentes: Federação Paulista de Hipismo (43.638.543/0001-41) e Francisco José Mari (014.350.888-16)</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Ministério do Esporte.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Fábio Luís Izidoro (OAB-SP 229.445), entre outros, representando a Federação Paulista de Hipismo;</p><p>8.2. Roselle Adriane Soglio (OAB-SP 177.840), entre outros, representando Francisco José Mari.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de revisão em face do Acórdão 5.236/2020-1ª Câmara, mantido pelo Acórdão 6.466/2020-1ª Câmara, por meio do qual o TCU julgou irregulares as contas dos recorrentes e condenou-os ao ressarcimento de dano ao erário, além do pagamento de multa individual, em razão de não aprovação da prestação de contas relativa à aplicação dos recursos captados mediante a Lei 11.438/2006 (Lei de Incentivo ao Esporte), destinados à execução do projeto desportivo denominado "Fortalecimento do Hipismo",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 35 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 288 do RITCU, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer dos presentes recursos de revisão; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 26/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0787-16/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 788/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 022.853/2009-8.</p><p>1.1. Apenso: 010.655/2008-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Denúncia).</p><p>3. Interessados/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Agência Nacional de Energia Elétrica (02.270.669/0001-29); CGTF Central Geradora Termelétrica Fortaleza S.A. (04.659.917/0001-53); Companhia Energética do Ceará (07.047.251/0001-70).</p><p>3.2. Recorrentes: CGTF Central Geradora Termelétrica Fortaleza S/A (04.659.917/0001-53); Agência Nacional de Energia Elétrica (02.270.669/0001-29).</p><p>4. Entidade: Agência Nacional de Energia Elétrica.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro José Mucio Monteiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditora Especializada em Recursos (AudRecursos) e Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>8. Representação legal: Thiago Serwy Fiuza de Moraes (15833-E/OAB-DF), Ana Claudia Goncalves Rebello (82366/OAB-RJ) e outros, representando CGTF Central Geradora Termelétrica Fortaleza S.A.; David Bruxel de Vasconcelos, Maira Carneiro Silva e outros, representando Companhia Energética do Ceará; Sidnei Furlan, Alexandre Gonçalves Filho e outros, representando Agência Nacional de Energia Elétrica.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes pedidos de reexame interpostos contra o Acórdão 2.752/2017-TCU-Plenário, que tratou de denúncia sobre possível falha na atuação da Agência Nacional de Energia Elétrica relacionada ao Contrato de Compra e Venda de Energia Elétrica firmado entre a Central Geradora Termelétrica Fortaleza S/A (CGTF) e a Companhia Energética do Ceará (Coelce), com prejuízo à modicidade tarifária,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes pedidos de reexame, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 285 e 286, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, para, no mérito, dar-lhes provimento;</p><p>9.2. tornar insubsistente o Acórdão 2.752/2017-TCU-Plenário;</p><p>9.3. conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la improcedente; e</p><p>9.4. dar ciência desta decisão aos recorrentes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 26/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0788-16/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 789/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.438/2022-9.</p><p>1.1. Apensos: 006.355/2022-6; 006.435/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Megalic Ltda (17.746.313/0001-96).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; Ministério da Educação; Município de Araçoiaba - PE; Município de Atalaia - AL; Município de Barra de Santo Antônio - AL; Município de Barra de São Miguel - AL; Município de Bom Jardim - PE; Município de Branquinha - AL; Município de Canapi - AL; Município de Carnaubeiras da Penha - PE; Município de Coité do Nóia - AL; Município de Cumaru - PE; Município de Delmiro Gouveia - AL; Município de Feira Grande - AL; Município de Flexeiras - AL; Município de Girau do Ponciano - AL; Município de João Alfredo - PE; Município de Joaquim Gomes - AL; Município de Jundiá - AL; Município de Limoeiro - PE; Município de Maravilha - AL; Município de Mata Grande - AL; Município de Novo Lino - AL; Município de Olho D'água das Flores - AL; Município de Orobó - PE; Município de Palmeira dos Índios - AL; Município de Passo de Camaragibe - AL; Município de Pesqueira - PE; Município de Piaçabuçu - AL; Município de Pilar - AL; Município de Porto Calvo - AL; Município de Porto de Pedras - AL; Município de Santana do Mundaú - AL; Município de São José da Laje - AL; Município de São Luís do Quitunde - AL; Município de São Miguel dos Campos - AL; Município de São Miguel dos Milagres - AL; Município de Serra Talhada - PE; Município de União dos Palmares - AL; Município de Viçosa - AL; Município de Vitória de Santo Antão - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Revisor: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>8. Representação legal: Rodolfo Marinho Vitorio Cavalcante (12992/OAB-AL); Eugenio Jose Guilherme de Aragao (4.935/OAB-DF), Eduardo André Carvalho Schiefler (54.494/OAB-SC) e outros; Marcus Vinícius Alencar Sampaio (29.528/OAB-PE), Paulo Gabriel Domingues de Rezende (26965/OAB-PE) e outros; Laura Guedes de Souza (48769/OAB-DF); Bernardo de Lima Barbosa Filho (24201/OAB-PE), Walles Henrique de Oliveira Couto (24224/OAB-PE) e outros; Leonardo Assis Pereira da Silva (48125/OAB-PE); Paulo Gabriel Domingues de Rezende (26965/OAB-PE), Marcus Vinícius Alencar Sampaio (29528/OAB-PE) e outros; Paulo Gabriel Domingues de Rezende (26965/OAB-PE), Marcus Vinícius Alencar Sampaio (29528/OAB-PE) e outros; Karissa Mirelle Terencio Costa (13.510/OAB-AL); Cecílio Tiburtino Cavalcante de Lima (23267/OAB-PE) e Carlo Giovanni Simoni Filho (28.207/OAB-PE).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, com solicitação de adoção de medida cautelar, acerca de possíveis irregularidades ocorridas na celebração de termos de compromisso para aquisição de kits robótica, pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator em:</p><p>9.1. conhecer da representação para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. modificar a cautelar deferida pelo Acórdão 914/2022-Plenário, para autorizar apenas o pagamento de produtos comprovadamente entregues até 20/4/2022, desde que atestada a compatibilidade da quantidade e qualidade dos itens oferecidos pela licitante vencedora com as especificações constantes do termo de referência da respectiva licitação e determinar ao FNDE que:</p><p>9.2.1. mantenha a suspensão de execução dos termos de compromisso celebrados nos exercícios de 2021 e 2022, para aquisição de Solução de Robótica Educacional no âmbito do PAR 4 até que o Tribunal se manifeste sobre as oitivas a serem realizadas conforme item 9.8 a seguir;</p><p>9.2.2. comprove ao Tribunal, no prazo de cinco dias, a notificação, utilizando os meios mais eficazes de que dispõe, de todos os entes estaduais e/ou municipais beneficiários de termos de compromisso em 2021 e 2022, para aquisição de Solução de Robótica Educacional no âmbito do PAR 4, para que mantenham a suspensão da execução dos Termos de Compromissos e dos Contratos celebrados em decorrência deles, esclarecendo que estão autorizados apenas pagamentos de produtos entregues, comprovadamente, até 20/4/2022, desde que atestada a compatibilidade da quantidade e qualidade dos itens oferecidos pela licitante vencedora com as especificações constantes do termo de referência da respectiva licitação;</p><p>9.3. determinar ao FNDE que:</p><p>9.3.1. no prazo de 30 (trinta) dias, efetue levantamento junto aos municípios beneficiados com termos de compromisso para aquisição de kits de robótica nos exercícios de 2021 e 2022, enviando ao Tribunal informações sobre os valores dos termos de compromisso, valores empenhados e transferidos aos municípios, cópia de todos os contratos celebrados pelos entes federados em decorrência dos termos de compromisso, informações tabuladas, acompanhada de documentos comprobatórios, dos contratos celebrados por cada município e correspondente empresa contratada, dados sobrea execução dos contratos (valores empenhados, liquidados e pagos), incluindo as datas desses eventos, em especial, da efetiva entrega dos produtos, bem como os saldos disponíveis nas contas dos referidos termos de compromisso, em 20/4/2022;</p><p>9.3.2. no prazo de 30 dias, comprove ao Tribunal, utilizando os meios mais eficazes de que dispõe junto aos entes federados, a anulação de todos os termos de compromisso e dos contratos firmados pelos municípios, para aquisição de soluções de robótica, financiados com emendas de Relator (RP-9), no âmbito do PAR 4, exercícios 2021 e 2022, considerando o teor da decisão do Supremo Tribunal Federal na ADPF 854, ressalvados as parcelas referentes aos produtos entregues, comprovadamente, até 20/4/2022, que podem ser pagos, desde que atestada a compatibilidade da quantidade e qualidade dos itens oferecidos pela licitante vencedora com as especificações constantes do termo de referência da respectiva licitação;</p><p>9.3.3. somente celebre novos Termos de Compromisso ou efetue novos repasses de recursos para a aquisição de Solução de Robótica Educacional no âmbito do PAR 4, após o estabelecimento e implantação, nos termos de compromisso e no sítio do FNDE junto à internet, de novos padrões mínimos de especificação aceitos para aquisição de Soluções de Robótica Educacional, no âmbito do PAR 4, revisão do preço de referência e implantação de mecanismos que exijam a análise da qualidade dos kits de robótica a serem adquiridos;</p><p>9.4. determinar ao MEC e ao FNDE, respeitadas suas atribuições, que, no prazo de 60 (sessenta) dias:</p><p>9.4.1. regulamentem os requisitos de capacidade operacional e de infraestrutura que os entes federados e as escolas devem preencher para receberem recursos federais para aquisição de soluções de robótica, no âmbito do PAR 4, especificando aqueles que configuram impedimentos técnicos ao recebimento dos recursos, bem como os procedimentos de verificação do cumprimento de tais requisitos previamente à celebração de termos de compromisso, inclusive no caso de emendas parlamentares individuais, de comissão e de bancada, em consonância com a Lei de Diretrizes Orçamentárias de cada exercício;</p><p>9.4.2. estabeleça novos padrões de especificação aceitos para aquisição de Soluções de Robótica Educacional (kits de robótica), de forma justificada e fundamentada, e inclua nos termos de compromisso a obrigação de entes subnacionais adquirirem produtos que atendam aos padrões mínimos definidos e checarem os produtos efetivamente entregues, a fim de evitar que a especificação incompleta do objeto (baseada somente em requisitos funcionais) permita que os entes subnacionais adquiram, pelo preço de referência definido pelo MEC, conjuntos de robótica cuja quantidade, qualidade e funcionalidade estejam abaixo das especificações, ocasionando sobrepreço/superfaturamento na aquisição e insucesso na política pública;</p><p>9.4.3. revise o preço de referência utilizado para aquisição de Solução de Robótica Educacional no âmbito do PAR 4, com base nos novos padrões de especificações a serem estabelecidos, promovendo ampla pesquisa de preços e adotando, conjuntamente, os métodos e técnicas previstos nos incisos I a IV do art. 5º da IN 73/2020 da Seges/ME e efetue a revisão periódica de tal preço, em atendimento ao princípio da economicidade, previsto no art. 5º da Lei 14.133/2021;</p><p>9.5. determinar à Megalic Ltda. que, no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência, apresente ao Tribunal cópia dos contratos celebrados com os entes subnacionais para o fornecimento de soluções de robótica, no âmbito do Plano de Ações Articuladas (PAR) 4, acompanhada de informações (e documentação comprobatória) a respeito da entrega dos produtos e recebimento pelos fornecimentos realizados, com respectivas datas de ocorrência;</p><p>9.6. recomendar ao MEC que adote providências no sentido de verificar a conveniência e oportunidade de promover licitação centralizada para a execução do PAR 4 pelos entes subnacionais, que deverão aderir à vindoura Ata de Registro de Preços Nacional (RPN), nos termos do § 6º do art. 3º da Lei 5.537/1968 c/c as alíneas "l" do art. 35 e "o" do item 4.6 da Resolução CD/FNDE 20, de 3/10/2014, visando à obtenção de maior racionalidade processual, redução de custos administrativos e de ganhos de escala nas aquisições;</p><p>9.7. dar ciência ao Ministério da Educação que no âmbito do presente processo foi verificada a concentração de empenhos para demandas incluídas no PAR 4 pelos Estados de Alagoas e Pernambuco para aquisição de soluções de robótica, mesmo no caso de utilização de recursos discricionários (RP-2), com possível descumprimento do item 9.4.3. do Acórdão 1048/2020-Plenário e dos princípios constitucionais da isonomia e da diminuição das desigualdades sociais e regionais;</p><p>9.8. ordenar à Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto que, após o recebimento das informações constantes do item 9.3.1. supra, submeta ao Relator, no prazo de 15 (quinze) dias, propostas de oitivas:</p><p>9.8.1. dos entes federados e das empresas contratadas acerca de eventual anulação dos contratos firmados em decorrência de termos de compromisso celebrados para aquisição de soluções de robótica no âmbito do PAR 4, exercícios 2021 e 2022, em que não ocorreu a liquidação da despesa e/ou entrega efetiva dos produtos até 20/4/2022, considerando as irregularidades descritas no voto que fundamenta esta deliberação;</p><p>9.8.2. do Ministério da Educação e do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação acerca de eventual anulação dos termos de compromisso celebrados para aquisição de soluções de robótica no âmbito do PAR 4, exercícios de 2021 e 2022, em que não ocorreu a liquidação da despesa e/ou entrega efetiva dos produtos até 20/4/2022, considerando as falhas e irregularidades descritas no voto que fundamenta esta deliberação;</p><p>9.9. ordenar à Secretaria-Geral de Controle Externo que avalie o momento oportuno para realização de ação de fiscalização sobre a regularidade e legalidade dos procedimentos adotados pelo MEC para a escolha das demandas do PAR que serão atendidas;</p><p>9.10. dar ciência desta deliberação ao Ministério da Educação (MEC), ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), aos municípios diligenciados nos presentes autos e ao representante.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 26/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0789-16/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente, voto de desempate), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Revisor), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros com voto vencido: Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Revisor) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>13.4. Ministro-Substituto convocado com voto vencido: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 790/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 002.173/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe: V - Assunto: Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Centro de Controle Interno da Aeronáutica; Centro de Controle Interno da Marinha; Centro de Controle Interno do Exército; Secretaria-Geral do Ministério da Defesa.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Comando da Aeronáutica; Comando da Marinha; Comando do Exército; Ministério da Defesa; Ministério das Relações Exteriores; Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria de conformidade, integrada com aspectos operacionais, com o objetivo de avaliar a regularidade das aquisições realizadas pelas comissões militares de compras no exterior, bem como os riscos e controles correlacionados, no período de 2018 a 2022.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. diligenciar o Comando da Marinha, com fundamento nos arts. 157 e 187 do Regimento Interno do TCU, para que, no prazo de até 15 (quinze) dias, encaminhe o dump (cópia) dos dados primários referentes às compras realizadas por Comissões da Marinha no Exterior (2018-2022) que estão armazenados nas bases de dados dos sistemas SOMAR OBTENÇÃO e SOMAR FINANCEIRO, com a EXCLUSÃO das seguintes tabelas:</p><p>9.1.1. tabelas que serão excluídas do dump no SOMAR OBTENÇÃO: AGENDAMENTO; ATUALIZACAO_VIEW; COD_IATA; CONFIG_SOMAR; CONTAINER; CONTAINER_TIPO; CONTEXTO_CA; DOC_ARQ; DOC_ORGOBT; DOCUMENTO_ACD; ARQUIVO_ANEXO; ARQUIVO_ENVIO_EMAIL; ARQUIVO_RECEIVE; ARQUIVO_REC_Siafi; ALTERACOES_CARTAO; APOLICE_SEGURO; EMBARQUE; EMBARQUE_A_W_B; EMB_OMD; EMPRESA_EMBARQUE; HIST_ATUALIZACAO_VIEWs; LOCAL_EMBARQUE; ERRO_CRITICA; LOCAL_ENTREGA; OBT_USO_SISTEMA; OBT_USO_SISTEMA_2021; ORG_CA; PEDIDO_ERROCRIT; PF_OP_CA; PFOP_SVPFORG_CA; PF_ORG_CA; PFPAI_PFFILHO; PRE_MI; RTO_DADOS_CA; SE_SOMAR_SINGRA; SIS_CA; SV_CA; SV_PF_ORG_CA; SV_SV;</p><p>9.1.2. tabelas que serão excluídas do dump no SOMAR FINANCEIRO: VER_SIS; REL_ERRO; ATUALIZACAO_SIS; AGENDAMENTO; APLICACAO_FINANCEIRA; RESGATE_APLICACAO;</p><p>9.2. determinar ao Comando da Aeronáutica, com fundamento nos arts. 157 e 187 do Regimento Interno do TCU, que, no prazo de 15 (quinze) dias, adote as seguintes providências:</p><p>9.2.1. apresente cópia do dicionário de dados integral do Sistema Siscab e concessão de acesso à equipe de auditoria ao banco de dados do Siscab, incluindo o sistema "B2B", para o saneamento de eventuais dúvidas sobre a estrutura dos dados; e</p><p>9.2.2. encaminhe o dump das tabelas requisitadas pela referida equipe, que deverá ocorrer em até 5 (cinco) dias após a medida supramencionada;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército, com fundamento com fundamento nos arts. 157 e 187 do Regimento Interno do TCU, para que sejam adotadas as seguintes providências:</p><p>9.3.1. apresente cópia do dicionário de dados integral do Sistema Sicoi e concessão de acesso à equipe de auditoria ao banco de dados do sistema, para o saneamento de eventuais dúvidas sobre a estrutura dos dados; e</p><p>9.3.2. encaminhe o dump das tabelas requisitadas pela referida equipe, que deverá ocorrer em até 5 (cinco) dias após a medida supra;</p><p>9.4. esclarecer aos Comandos das Forças que, caso, excepcionalmente, se identifique, no conjunto de elementos requisitado pela equipe de auditoria, algum dado sensível, cujo fornecimento represente risco estratégico, individualize e justifique essas situações, oferecendo formas alternativas para seu acesso e tratamento, sem prejuízo de que eventuais controvérsias acerca da forma e do acesso a essas informações sejam dirimidas pelo relator do processo;</p><p>9.5. encaminhar cópia desta deliberação aos Comandos da Marinha, Exército e Aeronáutica e ao ministro de Estado da Defesa.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 26/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0790-16/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Revisor), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 791/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.206/2021-0.</p><p>1.1. Apenso: 005.624/2009-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>