<xml><article id="32133402" name="Ata 13 - 1C_28" idOficio="9598730" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="134" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=134" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603836">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>considerando que, com as alterações ocorridas na remuneração do interessado, contemplando a implementação das tabelas da Lei 11.355/2006, alteradas pela Lei 11.784/2008, não haveria nenhum resíduo de PCCS/DPNI, suscetível de ser transformado em "DI", nos termos do art. 30 da Lei 12.998/2014;</p><p>considerando que a parcela percebida pelo (a) interessado (a) deveria ter sido integralmente absorvida, consoante preconizou a sua lei de criação;</p><p>considerando, entretanto, que consta dos autos comprovante de trânsito em julgada de ação que permite a continuidade do pagamento da parcela impugnada;</p><p>considerando que a jurisprudência do TCU é pacífica para afirmar a necessidade de absorção dos valores pagos a título de DPNI pelos reajustes remuneratórios supervenientes, na forma determinada pela Lei 11.355/2006 (acórdãos 3.222/2017, 4.775/2016, 661/2016, 5.153/2015, 4.779/2014 e 3.557/2014, da 1ª Câmara; e 10.676/2015, da 2ª Câmara);</p><p>considerando que este Tribunal, por meio do acórdão 1414/2021-TCU-Plenário (Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do responsável;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo ocorrido o registro tácito;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso II, 261 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Maria de Jesus Pereira, negando-lhe registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Ministério da Saúde; e</p><p>c) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-012.831/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Maria de Jesus Pereira (074.141.884-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. determinar ao Ministério da Saúde que:</p><p>1.7.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>1.7.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao (à) interessado (a), no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o (à) de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado (a) quanto ao julgamento deste Tribunal;</p><p>ACÓRDÃO Nº 3762/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Ildemar Jose Pimentel Trajano, emitido pelo Instituto Nacional do Seguro Social e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectou o pagamento irregular das vantagens:</p><p>a) anuênios contando períodos de atividade não contínuos (9/2/1965 a 15/01/1966, como militar, e 1/8/1975 a 21/12/1997, no cargo da aposentadoria); e</p><p>b) "opção" em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal e do STF.</p><p>considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que os requisitos para a percepção de adicional de tempo de serviço são: (i) o cumprimento do tempo de serviço público pleiteado durante a vigência da legislação que gerou a vantagem; e (ii) o não rompimento do vínculo jurídico do servidor com a Administração. (Acórdão 4.322/2015-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Relator Bruno Dantas;</p><p>considerando que o tempo de serviço público efetivo prestado à União, aos estados ou aos municípios, em cargo ou função civil ou militar, na vigência do Decreto 31.922/1952, ainda que tenha havido rompimento do vínculo jurídico do servidor com a Administração Pública, pode ser computado para fins de concessão de adicional de tempo de serviço, se o servidor ingressou no serviço público federal ainda na vigência da Lei 1.711/1952, sendo a este regime vinculado (Acórdão 3.201/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro-Substituto Marcos Bemquerer;</p><p>considerando que o interessado ocupava cargo regido pela CLT antes da edição da Lei 8.112/1990, o tempo de militar (9/2/1965 e 15/1/1966) não é passível de contagem para fins de anuênios. Assim, esse adicional deve corresponder a 22%;</p><p>considerando que a vantagem "opção" deve observar o previsto no art. 40, caput e § 2º, da Constituição Federal, com redação dada pela Emenda Constitucional 20/1998, conforme jurisprudência do STF (Mandados de Segurança 37.657/DF e 37.934/DF) e deste Tribunal, exarado no Acórdão 1.599/2019-Plenário, por meio do qual se entendeu:</p><p>é vedado o pagamento das vantagens oriundas do art. 193 da Lei 8.112/1990, inclusive o pagamento parcial da remuneração do cargo em comissão ("opção"), aos servidores que implementaram os requisitos de aposentadoria após 16/12/1998, data de publicação da Emenda Constitucional 20, que limitou o valor dos proventos à remuneração do cargo efetivo no qual se deu a aposentadoria.</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, portanto não tendo ocorrido o registro tácito; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria a Ildemar Jose Pimentel Trajano;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Instituto Nacional do Seguro Social; e</p><p>c) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-021.732/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ildemar Jose Pimentel Trajano (086.918.001-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que adote as seguintes providências:</p><p>1.7.1.1 faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da ciência desta decisão, as providências adotadas;</p><p>1.7.1.2. emita novo ato de aposentadoria, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, contado da ciência desta deliberação;</p><p>1.7.1.3. promova o recálculo dos anuênios do interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da ciência desta decisão, conforme jurisprudência mencionada;</p><p>1.7.1.4. informe ao interessado que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão; e</p><p>1.7.1.5. comunique imediatamente ao interessado o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3763/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Maria do Desterro Lima Machado, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que o exame empreendido pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (denominada, atualmente, Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal) evidencia incorporação de parcela de quintos de forma cumulativa com a Gratificação de Atividade Externa - GAE;</p><p>Considerando ser indevida a incorporação de quintos decorrente de gratificação ou função comissionada (GRG, FC 5, GAE) devida exclusivamente aos ocupantes do cargo de Analista Judiciário, especialidade Oficial de Justiça Avaliador. Independentemente do nome, a vantagem paga em razão do exercício das atribuições típicas do cargo não gera a incorporação de quintos, pois não tem a natureza de função de confiança, cuja investidura depende de escolha por parte da autoridade e cuja exoneração pode se dar ad nutum.</p><p>Considerando que a GAE é devida exclusivamente aos ocupantes do cargo de Analista Judiciário, especialidade Oficial de Justiça Avaliador, instituída pelo art. 16 da Lei 11.416/2006;</p><p>considerando que esse dispositivo (art. 16 da Lei 11.416/2006) vedou a percepção dessa gratificação para os servidores designados para o exercício de função comissionada ou nomeados para cargo em comissão, sob pena de se dar tratamento mais vantajoso ao inativo do que ao ativo;</p><p>considerando que o direito de incorporação de "quintos/décimos" decorrentes do exercício de função ou cargo no período entre 8/4/1998 e 9/9/2001, não contempla a situação em apreço, haja vista que a vantagem em discussão se refere à gratificação paga em virtude do exercício das atribuições típicas do cargo efetivo, não possuindo natureza de função, razão pela qual incompatível com o instituto da incorporação de "quintos";</p><p>considerando que, em razão de não ser passível de incorporação na forma de "quintos", a parcela em comento não está albergada pelo entendimento perfilhado pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115-CE;</p><p>considerando que a decisão judicial (ação ordinária nº 2004.34.00.048565-0/DF) que supostamente permitiria o pagamento de "quintos" somente dispõe sobre quando incorporados entre e 8/4/1998 a 4/9/2001, o que não respalda a impugnação efetuada, referente a "quintos" indevido em razão do exercício de atribuições típicas do cargo efetivo;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas (v.g. Acórdão 2.784/2016-Plenário; Acórdãos 6.842/2017, 1.616/2017, 1.009/2018, 5..443/2020, 1.738/2021 e 13.312/2021, da 1ª Câmara; e Acórdãos 3.574/2019, 3.859/2019, 4.994/2019, 5.111/2021, 18.405/2021, da 2ª Câmara);</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo se materializado o registro tácito (RE 636.553);</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorrer exclusivamente de questão jurídica de solução pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé do (a) interessado (a);</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal (peças 5-6) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 7);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Maria do Desterro Lima Machado, negando-lhe registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) expedir as determinações consignadas no item 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-021.819/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria do Desterro Lima Machado (054.735.938-10).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP que:</p><p>1.7.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>1.7.1.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU as providências adotadas;</p><p>1.7.1.2. dê ciência de inteiro teor desta decisão ao (à) interessado (a) e o (a) alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o (a) eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.2.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor do (a) interessado (a), livre da irregularidade ora apontada;</p><p>1.7.2.2. encaminhe a este Tribunal comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo (a) ex-servidor (a).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3764/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de ato de concessão de aposentadoria a Fernando Antonio Gonzaga de Araujo, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que, ao analisar o ato, a unidade instrutora constatou a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos/décimos de funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal (STF), no julgamento do Recurso Extraordinário (RE) 638.115/CE, em sede de repercussão geral, deliberou que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>considerando que em 18/12/2019 o STF modulou os efeitos da decisão proferida na citada ação para permitir que sejam mantidos os efeitos financeiros da incorporação se a vantagem estiver amparada por decisão judicial já transitada em julgado até a referida data;</p><p>considerando que, conforme a modulação efetuada pelo STF, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.124, 8.187, 8.492, 8.611 e 8.684/2021, da 1ª Câmara, e os Acórdãos 7.816, 7.999, 8.254, 8.318 e 8.319/2021, da 2ª Câmara;</p><p>considerando que, neste caso, não há comprovação nos autos de que a concessão da parcela impugnada tenha suporte em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>considerando que o ato em exame deu entrada no TCU em 31/3/2022, há menos de cinco anos, não ocorrendo o registro tácito;</p><p>considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando, por fim, que os pareceres da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) foram convergentes quanto à ilegalidade do ato;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso II, 261 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Fernando Antonio Gonzaga de Araujo, negando-lhe registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) expedir os comandos especificados no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-028.169/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Fernando Antonio Gonzaga de Araujo (772.320.207-59).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ que:</p><p>1.7.1. no prazo de 15 dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.1.1. promova o destaque da vantagem incorporada em decorrência do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e a transforme em parcela compensatória, a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE, caso a vantagem tenha sido concedida por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>1.7.1.2. informe esta deliberação o (à) interessado (a) e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. nos 15 dias subsequentes comprove ao TCU essa comunicação;</p><p>1.7.3. na hipótese de ser aplicável o disposto no subitem 1.7.1.1, emita novo ato para apreciação deste Tribunal após a absorção da parcela impugnada pelos reajustes futuros.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3765/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Renato Andrade Nogueira, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectou o pagamento irregular da vantagem "opção" em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal e do STF.</p><p>Considerando que vantagem "opção" deve observar o previsto no art. 40, caput e § 2º, da Constituição Federal, com redação dada pela Emenda Constitucional 20/1998, conforme jurisprudência do STF (Mandados de Segurança 37.657/DF e 37.934/DF) e deste Tribunal, exarado no Acórdão 1.599/2019-Plenário, por meio do qual se entendeu:</p><p>é vedado o pagamento das vantagens oriundas do art. 193 da Lei 8.112/1990, inclusive o pagamento parcial da remuneração do cargo em comissão ("opção"), aos servidores que implementaram os requisitos de aposentadoria após 16/12/1998, data de publicação da Emenda Constitucional 20, que limitou o valor dos proventos à remuneração do cargo efetivo no qual se deu a aposentadoria.</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, portanto não ocorrido o registro tácito; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria a Renato Andrade Nogueira;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG; e</p><p>c) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-028.178/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Renato Andrade Nogueira (524.327.266-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG que:</p><p>1.7.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da ciência desta deliberação, as providências adotadas;</p><p>1.7.2. informe ao (à) interessado (a) que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão de origem;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>