<xml><article id="32182875" name="PORTARIA MTUR NA 09 - Forum SEGT" idOficio="9605079" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00050:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="386" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=386" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20612705">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTUR Nº 9, DE 18 DE maio DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria MTur  nº 33, de 20 de outubro de 2021, que Institui o Fórum de Segurança Turística no âmbito do Ministério do Turismo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTUR Nº 9, DE 18 DE maio DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria MTur nº 33, de 20 de outubro de 2021, que Institui o Fórum de Segurança Turística no âmbito do Ministério do Turismo.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO TURISMO substituta, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria MTur nº 33, de 20 de outubro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º....................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Para efeitos desta portaria, considera-se ações de segurança turística:</p><p>I - a competência de diversos órgãos e entes federativos que demandam coordenação de ações em parceria; e</p><p>II - o conjunto de medidas, ações e atitudes focado no bem-estar e integridade física e emocional dos turistas durante a experiência da viagem, bem como dos prestadores de serviços turísticos e das populações residentes." (NR)</p><p>"Art. 3º ..................................................................................................................</p><p>I - o Secretário Nacional de Planejamento, Sustentabilidade e Competitividade no Turismo, que o coordenará;</p><p>II - o Diretor do Departamento de Qualidade, Sustentabilidade e Ações Climáticas no Turismo;</p><p>III - um representante da Secretaria-Executiva; e</p><p>IV - um representante da Secretaria Nacional de Infraestrutura, Crédito e Investimentos no Turismo.</p><p>................................................................................................................................</p><p>§ 2º Os membros do Fórum SEGTur e respectivos suplentes, a que se referem os incisos III e IV do caput, serão indicados, por meio de ofício, pelos titulares das unidades que representarão e designados pelo Secretário Nacional de Planejamento, Sustentabilidade e Competitividade no Turismo.</p><p>"§ 3º Na ausência ou impedimento do Secretário Nacional de Planejamento, Sustentabilidade e Competitividade no Turismo, a coordenação do Fórum SEGTur será exercida pelo Departamento de Qualidade, Sustentabilidade e Ações Climáticas no Turismo.</p><p>......................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 5º A Coordenação-Geral de Sustentabilidade e Ações Climáticas prestará apoio administrativo ao Fórum SEGTur." (NR)</p><p>"Art. 6º A participação no Fórum SEGTur será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada." (NR)</p><p>Art. 2º Fica revogado o inciso V do art. 3º da Portaria MTur nº 33, de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 26 de maio de 2023.</p><p class="assina">JULIANA RODRIGUES DE NEGREIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>