<xml><article id="32246413" name="Instrucao Normativa 31" idOficio="9612678" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="24/05/2023" artClass="00018:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional" artSize="24" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20622989">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA SESAN-APOIO/MDS Nº 31, DE 23 DE maio DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 22: Cisterna de enxurradas de 52 mil litros com serviço de acompanhamento familiar, nos termos do art. 15 da Lei nº 12.873, de 24 de outubro de 2013, da Lei nº 12.512, de 2011, e do Decreto nº 9.606, de 2018.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA SESAN-APOIO/MDS Nº 31, DE 23 DE maio DE 2023</p><p class="ementa">Atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 22: Cisterna de enxurradas de 52 mil litros com serviço de acompanhamento familiar, nos termos do art. 15 da Lei nº 12.873, de 24 de outubro de 2013, da Lei nº 12.512, de 2011, e do Decreto nº 9.606, de 2018.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE SEGURANÇA ALIMENTAR E NUTRICIONAL DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO E ASSISTÊNCIA SOCIAL, FAMÍLIA E COMBATE À FOME, nós temos do §1º do art. 2º, da Portaria n° 2.462, de 6 de setembro de 2018, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Instrução Operacional que atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 22: Cisterna de enxurradas de 52 mil litros com serviço de acompanhamento familiar, anexa a esta Instrução Normativa.</p><p>Art. 2º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 1º de junho de 2023</p><p class="assina">LILIAN DOS SANTOS RAHAL</p><p>ANEXO</p><p>INSTRUÇÃO OPERACIONAL</p><p>Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 22: Cisterna de enxurradas de 52 mil litros com serviço de acompanhamento familiar</p><p>No âmbito do Programa Nacional de Apoio à Captação de Água de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso à Água - Programa Cisternas, o modelo da tecnologia social denominada Cisterna de Enxurradas de 52 mil litros com serviço de acompanhamento familiar para inclusão social e produtiva deverá observar as especificações contidas na presente Instrução Operacional.</p><p>A cisterna de enxurradas de 52 mil litros tem como objetivo captar e reservar água de chuva para atender a demanda de água de uma família para a produção de alimentos e a dessedentação animal, prioritariamente.</p><p>A tecnologia de que trata esta Instrução Operacional é composta por um reservatório de placas de alvenaria com capacidade para armazenar até 52 mil litros de água, construído em uma cavidade escavada no solo, conectado a uma área de captação no leito de enxurradas, contendo ainda os seguintes acessórios: decantadores, placa de identificação, bomba elétrica, tampa, cadeado e caixa d'água de 500 litros com suporte.</p><p>O procedimento para a instalação dessa cisterna se baseia na montagem de placas de alvenaria pré-moldadas e confeccionadas próxima ao domicílio do beneficiário, tendo suas estruturas reforçadas com ferro e arame na base, parede e cobertura.</p><p>Ao longo e após a implantação da tecnologia, deverá ser realizado serviço de acompanhamento técnico, na perspectiva de promover a inclusão social e produtiva dos beneficiários.</p><p>A implantação da tecnologia social é realizada por equipe específica responsável pelas seguintes atividades:</p><p>Mobilização, seleção e cadastro das famílias:</p><p>Mobilização, que envolve a realização de encontros locais e territoriais para o planejamento das ações a serem desenvolvidas e o trabalho de mobilização da comunidade para a implementação participativa do projeto e a identificação, seleção e cadastramento das famílias, conduzido a partir da capacitação e envolvimento de lideranças sociais locais que organizam as reuniões comunitárias, orientam as visitas domiciliares, validam o processo seletivo e acompanham todo o processo de implementação.</p><p>Seleção, que envolve a identificação das famílias a serem atendidas, conforme critérios de priorização, e o levantamento de informações sociais e econômicas da família e da propriedade; e</p><p>Cadastro dos beneficiários no sistema informatizado SIG Cisternas;</p><p>Capacitações:</p><p>Intercâmbio de experiências: dinâmica que envolve a interação entre os beneficiários do projeto e outros agricultores, a partir da troca horizontal de conhecimentos e experiências, possibilitando a valorização das práticas e saberes locais.</p><p>Capacitação das famílias em gestão da água para a produção de alimentos (GAPA): orientação e capacitação dos beneficiários sobre as potencialidades de produção a partir da água armazenada e sobre os cuidados com a cisterna, em oficinas para até 30 participantes com duração de 24 horas, realizadas antes do início da construção das cisternas;</p><p>Capacitação das famílias em gestão da água para a produção de alimentos (SISMA): orientação e capacitação dos beneficiários sobre as potencialidades de produção a partir da água armazenada e sobre os cuidados com a cisterna, em oficinas para até 30 participantes com duração de 24 horas, realizadas antes do início da construção das cisternas; e</p><p>Capacitação para a construção das cisternas: processo orientado de aprendizagem de técnicas e suas aplicações na construção da cisterna de placas.</p><p>Implantação da cisterna: corresponde aos processos de edificação da cisterna, instalação da bomba elétrica e da caixa d'água de 500 litros com suporte por pessoas treinadas e inclui custos associados ao material de construção, à escavação do buraco, à mão de obra, alimentação dos responsáveis pela construção durante a edificação e à água para a construção e para o abastecimento inicial;</p><p>Serviço de acompanhamento familiar:</p><p>Diagnóstico, que tem por objetivo identificar todos os membros da família beneficiária, suas condições socioeconômicas e de acesso a fatores de produção, vulnerabilidades, potencialidades, a partir de atividade individual com duração de pelo menos 04 (quatro) horas e preenchimento de formulário específico;</p><p>Elaboração de projeto produtivo, realizado em conjunto com os integrantes da família por meio de atendimento individual com duração de pelo menos 03 (três) horas, que exige preenchimento de formulário específico e que tem por objetivo definir ações de curto, médio e longo prazo, visando a qualificação da produção, comercialização, melhoria da infraestrutura, organização social, gestão da unidade familiar, simulações de atividades agropecuárias e não agropecuárias, considerando fatores de produção disponíveis e as necessidade de novos investimentos, de forma a proporcionar aumento da produção, aumento da renda e melhoria de indicadores sociais e ambientais; e</p><p>Realização de 07 (sete) atividades individuais de assistência técnica, com duração de pelo menos 02 (duas) horas cada, para acompanhamento do projeto de estruturação da unidade produtiva familiar e prestação de orientações técnicas.</p><p>Os valores unitários de referência para celebração de parcerias no âmbito do Programa Cisternas, para a implantação da tecnologia social, são os dispostos na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de Referência da Tecnologia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Unitário Total com ISS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alagoas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.374,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.072,36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.447,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bahia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.942,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.102,23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.044,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ceará</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.684,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.088,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.773,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maranhão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.196,12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.062,95</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.259,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Minas Gerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.311,97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.121,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.433,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraíba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.842,96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.097,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.939,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pernambuco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.778,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.093,62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.872,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Piauí</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.573,74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.135,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.709,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rio Grande do Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.859,18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.097,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.957,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sergipe</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.552,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.081,73</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.634,58</p></td></tr></table><p>Os valores unitários de referência incluem recursos para adimplemento do Imposto Sobre Serviços (ISS) e, com vistas à garantia da exequibilidade nos diferentes municípios, preveem a exação fiscal mais onerosa possível - alíquota máxima de 5% e base de cálculo aferida sem deduções, sendo que a definição dos valores unitários efetivos a serem estabelecidos nos editais de chamada pública e nos contratos celebrados junto às entidades executoras deve considerar a exação efetiva do ISS em cada municipalidade.</p><p>As especificações do Modelo de Tecnologia Social de Acesso à Água de que trata a presente Instrução Operacional serão publicadas no sítio eletrônico do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, no endereço https://www.gov.br/mds/pt-br/acoes-e-programas/inclusao-produtiva-rural/acesso-a-agua-1/marco-legal, e deverão ser integralmente observadas nos contratos a serem firmados a partir da sua entrada em vigor.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>