<xml><article id="32028034" name="TCUWS_20584128h_1" idOficio="9584564" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="239" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=239" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20584217">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 12, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 12, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara, em substituição: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 15 horas, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença do Ministro Jhonatan de Jesus; do Ministro-Substituto Weder de Oliveira, convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausentes o Ministro Benjamin Zymler, justificadamente, o Ministro Jorge Oliveira, em missão oficial, e o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou Ata nº 11, referente à sessão realizada em 25 de abril de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-004.875/2018-4 e TC-013.294/2021-0, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-000.279/2016-1, TC-001.790/2023-4, TC-001.811/2023-1, TC-002.654/2023-7, TC-002.696/2023-1, TC-002.890/2023-2, TC-002.911/2023-0, TC-002.964/2023-6, TC-002.973/2023-5, TC-003.300/2023-4, TC-003.580/2023-7, TC-003.700/2023-2, TC-003.780/2023-6, TC-003.877/2023-0, TC-003.894/2023-1, TC-003.954/2023-4, TC-004.048/2023-7, TC-004.095/2023-5, TC-004.119/2023-1, TC-004.134/2023-0, TC-004.141/2023-7, TC-004.164/2023-7, TC-004.288/2023-8, TC-004.320/2023-9, TC-004.331/2023-0, TC-004.352/2023-8, TC-004.400/2023-2, TC-004.435/2023-0, TC-004.493/2023-0, TC-004.576/2023-3, TC-004.588/2023-1, TC-004.596/2023-4, TC-004.608/2023-2, TC-004.617/2023-1, TC-004.645/2023-5, TC-004.882/2008-3, TC-004.960/2022-0, TC-005.529/2023-9, TC-005.531/2021-7, TC-005.622/2023-9, TC-005.644/2023-2, TC-005.718/2022-8, TC-005.802/2023-7, TC-005.970/2023-7, TC-006.096/2022-0, TC-006.755/2022-4, TC-006.787/2023-1, TC-007.539/2020-7, TC-009.164/2021-9, TC-009.718/2022-2, TC-010.135/2022-7, TC-011.124/2009-0, TC-012.574/2021-0, TC-013.922/2021-1, TC-014.996/2020-0, TC-015.298/2013-2, TC-015.639/2021-5, TC-017.035/2020-1, TC- TC-018.013/2020-1, TC-018.953/2021-2, TC-019.108/2022-2, TC-020.950/2011-0, TC-021.962/2022-7, TC-022.039/2022-8, TC-022.071/2021-0, TC-022.108/2022-0, TC-022.146/2022-9, TC-022.159/2022-3, TC-022.235/2021-3, TC-022.722/2021-1, TC-023.089/2022-9, TC-023.273/2022-4, TC-023.288/2022-1, TC-023.305/2022-3, TC-023.615/2022-2, TC-023.618/2022-1, TC-024.003/2021-2, TC-025.459/2021-0, TC-025.588/2021-4, TC-025.762/2021-4, TC-027.377/2022-9, TC-028.034/2022-8, TC-028.047/2022-2, TC-028.302/2019-2, TC-028.318/2022-6, TC-028.355/2020-2, TC-028.423/2022-4, TC-029.583/2022-5, TC-029.589/2020-7, TC-029.693/2014-4, TC-030.947/2022-7, TC-033.612/2018-8, TC-033.843/2019-8, TC-034.274/2019-7, TC-035.175/2017-6, TC-035.793/2019-8, TC-036.169/2020-0, TC-036.349/2018-6, TC-037.167/2018-9, TC-037.581/2021-0, TC-039.182/2021-5, TC-040.159/2021-3, TC-042.763/2021-5, TC-045.725/2020-9, TC-045.727/2020-1, TC-045.728/2021-6 e TC-045.739/2021-8, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-003.075/2023-0 e TC-021.617/2022-8, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus;</p><p>- TC-001.201/2022-0, TC-002.976/2022-6, TC-005.602/2022-0, TC-005.662/2022-2, TC-015.377/2019-9, TC-016.735/2022-6, TC-019.432/2022-4, TC-020.416/2022-9, TC-022.255/2022-2, TC-022.259/2022-8, TC-022.260/2022-6, TC-022.331/2022-0, TC-028.393/2022-8, TC-028.444/2022-1 e TC-033.296/2019-7, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>- TC-001.280/2022-8, TC-010.893/2022-9, TC-022.009/2022-1 e TC-030.966/2022-1, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 3400 a 3496.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 3376 a 3399, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 3376/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.667/2018-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundação Rio Madeira (00.619.461/0001-47).</p><p>3.2. Responsáveis: Alcebíades Flávio da Silva (079.069.602-97); Cláudia Clementino Oliveira (498.605.184-91); Edson Izidio Guimarães (612.686.312-72); Francielen Braga Vainiaroski (748.602.402-00); Fundação Rio Madeira (00.619.461/0001-47); Fundação Universidade Federal de Rondônia (04.418.943/0001-90); Geruzza Vargas da Silva Vieira (636.848.292-34); José Januário de Oliveira Amaral (162.949.042-34); Oscar Martins Silveira (550.009.320-72); Vinicius Soares Souza (627.721.552-34); Waldemarina Vieira de Melo (009.256.832-72); Wania Bezerra da Silva Soares (372.082.331-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Rondônia.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Williames Pimentel de Oliveira (2.694/OAB-RO), Tiago Ramos Pessoa (10.566/OAB-RO), Morel Marcondes Santos (3832/OAB-RO).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Financiadora de Estudos e Projetos (Finep) em desfavor da Fundação Rio Madeira (Riomar) e de seus dirigentes, em razão da omissão no dever de prestar contas de recursos repassados por meio do Convênio 01.07.0637.00, que tinha como objeto a implantação de infraestrutura de pesquisa na Fundação Universidade Federal de Rondônia (Unir),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis a Fundação Rio Madeira, Edson Izidio Guimarães, Oscar Martins Silveira, Alcebíades Flávio da Silva, Cláudia Clementino Oliveira e Wania Bezerra da Silva Soares, para todos os efeitos, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. afastar da relação processual Oscar Martins Silveira, Alcebíades Flávio da Silva, Vinicius Soares Souza, Waldemarina Vieira de Melo e José Januário de Oliveira Amaral;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa da Fundação Universidade Federal de Rondônia;</p><p>9.4. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/92, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas de Edson Izídio Guimarães, diretor-presidente da Riomar (gestão 23/4/2008 a 30/11/2008); Wânia Bezerra da Silva Soares, diretora administrativo-financeira da Riomar (gestão 23/4/2008 a 30/11/2008); Fundação Rio Madeira (Riomar) e Fundação Universidade Federal de Rondônia (Unir) e condená-los, em regime de solidariedade, ao pagamento da quantia a seguir especificada, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres da Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D/C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/5/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 319.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar a Edson Izídio Guimarães, a Wânia Bezerra da Silva Soares e a Unir a multa individual prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 70.000,00, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, desde a data do presente acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", 19, parágrafo único, 23, inciso III, da Lei 8.443/92, as contas de Cláudia Clementino de Oliveira, aplicando-lhe a multa prevista no artigo 58, inciso I, da mesma Lei, no valor de R$ 20.000,00, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 219, inciso II, do RI/TCU;</p><p>9.8. dar ciência desta deliberação aos interessados e à Procuradoria da República no Estado de Rondônia, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3376-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3377/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 000.140/2021-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Elbson Dias Soares (021.375.505-04).</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta).</p><p>4. Unidade: Município de Anagé/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial, instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social em virtude de não comprovação da regular aplicação de recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 12, § 3º, da Lei 8.443/1992 e arts. 2º, 11 e 12 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. considerar revel Elbson Dias Soares, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. reconhecer a ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.3. deixar de prosseguir com o julgamento das contas;</p><p>9.4. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3377-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3378/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.441/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Rui Barbosa de Oliveira Filho (315.970.684-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte em favor de Rui Barbosa de Oliveira Filho,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260, § 1º, 262, caput e § 2º, do RITCU, e 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, e ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor de Rui Barbosa de Oliveira Filho, recusando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelo interessado, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal do Rio Grande do Norte que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas;</p><p>9.3.2. emita novo ato de aposentadoria, livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. informe ao interessado que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão de origem;</p><p>9.3.4. comunique imediatamente ao interessado o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência.</p><p>9.4. esclarecer que a decisão proferida nos autos do Mandado de Segurança 0012053-62.1997.4.05.8400 não obsta o julgamento e o cumprimento da determinação para que o órgão jurisdicionado providencie a regularização do pagamento indevido da rubrica judicial relativa a horas extras constatado na ficha financeira do interessado, haja vista que a causa de pedir deduzida em juízo mostra-se absolutamente diversa dos fundamentos adotados nesta deliberação.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3378-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3379/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 016.738/2022-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Jussara Dias Stahler (482.589.620-00); Maria de Lourdes Barreto Mendes (020.861.233-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, em que se analisa ato de concessão de pensão militar instituída por Ernesto Stahler, tendo como beneficiárias Jussara Dias Stahler e Maria de Lourdes Barreto Mendes,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar (alteração) emitido em favor de Maria de Lourdes Barreto Mendes, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Comando do Exército, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. informe à interessada que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão;</p><p>9.3.4. esclareça à interessada quanto ao direito de opção por benefícios legalmente acumuláveis, nos termos do art. 29 da Lei 3.765/1960; e</p><p>9.3.5. comunique imediatamente à interessada o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3379-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3380/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 020.360/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Josino Ferreira (185.088.201-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pela Fundação Universidade de Brasília,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso II, 261 e 262 do Regimento Interno, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Josino Ferreira, recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pela Fundação Universidade de Brasília, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.3.1. exclua dos proventos do inativo a parcela denominada "82374 - VENC. BAS.COMP.ART.15 L11091/05", corrigindo também, em decorrência da referida exclusão, a base de cálculo para a incidência do percentual referente aos anuênios a que faz jus o interessado;</p><p>9.3.2. corrija, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, o valor da rubrica "10288 - DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AT", alusiva à URP de fevereiro de 1989, paga a Josino Ferreira, restabelecendo aquele verificado em setembro de 2010, mês em que foi proferida a decisão liminar que assegurou sua irredutibilidade;</p><p>9.3.3. acompanhe a tramitação do Mandado de Segurança 28.819, em curso no Supremo Tribunal Federal, e, uma vez desconstituída a liminar que assegura a manutenção da URP de fevereiro de 1989 na remuneração do interessado, promova a imediata supressão da parcela e proceda à restituição dos valores pagos a esse título desde a impetração da ação, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, salvo expressa disposição judicial em sentido diverso;</p><p>9.3.4. após a sentença de mérito definitiva que vier a ser proferida no processo judicial acima referido, emita novo ato de aposentadoria para Josino Ferreira, submetendo-o ao exame desta Corte de Contas;</p><p>9.3.5. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que o interessado esteja ciente da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3380-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3381/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 022.302/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Luíza Maria Severo Ávila (242.685.000-06).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam do ato de concessão de pensão militar instituída por Waldir dos Santos Ávila, tendo como beneficiária Luíza Maria Severo Ávila,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do RITCU, e ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar em favor de Luíza Maria Severo Ávila, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Comando do Exército, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. informe à interessada que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão;</p><p>9.3.4. informe imediatamente à interessada o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3381-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3382/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 022.304/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Dolores Paulina Telles (402.423.749-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de concessão de pensão militar instituída por Vicente Telles, tendo como beneficiária Dolores Paulina Telles,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260, § 1º, 262, caput e § 2º, do RITCU, e 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar emitido em favor de Dolores Paulina Telles, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Comando do Exército, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. informe à interessada que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão;</p><p>9.3.4. comunique imediatamente à interessada o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3382-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3383/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.860/2022-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados: Cristiane dos Santos Medeiros (743.605.401-59); Luiz Otávio Sorrilha Medeiros (035.539.691-21).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de concessão de pensão militar instituída por Luiz Medeiros, tendo como beneficiários Cristiane dos Santos Medeiros e Luiz Otávio Sorrilha Medeiros,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260, § 1º, 262, caput e § 2º, do RITCU, e 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar emitido em favor de Cristiane dos Santos Medeiros e Luiz Otávio Sorrilha Medeiros, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Comando do Exército, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. informe aos interessados que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão;</p><p>9.3.4. comunique imediatamente aos interessados o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante das respectivas datas de ciência.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3383-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3384/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 036.158/2019-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Reforma).</p><p>3. Recorrente: Roberto Majdalani do Sacramento (004.266.955-34).</p><p>3.1. Interessados: Agenilson Oliveira Chagas (004.041.015-34); Antônio José Mendes Augusto (299.798.037-20); Carlos Pedreira Alves (004.420.465-53); Raimundo Gomes (050.408.505-06); Roberto Majdalani do Sacramento (004.266.955-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: João de Azeredo Coutinho Neto (OAB/BA 14.984), representando Juvecino Costa Moreira Filho e Roberto Majdalani do Sacramento.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto por Roberto Majdalani do Sacramento contra o Acórdão 2.346/2020-TCU-1ª Câmara, que julgou ilegal seu ato de alteração de reforma,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em conhecer do recurso e negar-lhe provimento.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3384-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3385/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 047.655/2020-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Josivalda Matias de Sousa (628.826.194-72).</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Pirpirituba/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social em desfavor de Josivalda Matias de Sousa, ex-prefeita do Município de Pirpirituba/PB, em razão de omissão no dever de prestar contas de recursos recebidos do Fundo Nacional de Assistência Social no exercício de 2008,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a ocorrência da prescrição e arquivar os presentes autos;</p><p>9.2. informar desta decisão a Procuradoria da República na Paraíba, para adoção das medidas cabíveis, e também o Ministério da Saúde e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3385-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3386/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.648/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis/Interessado:</p><p>3.1. Responsáveis: Núbia Silva de Freitas (07.938.107/0001-24); Núbia Silva de Freitas (687.764.036-53).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Saúde (FNS).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Cortopassi Macedo Tostes (OAB/MG 30.634), representando Núbia Silva de Freitas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde, em razão de irregularidades relacionadas ao Programa Farmácia Popular do Brasil,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Núbia Silva de Freitas;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, I, 16, III, "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, III, da mesma Lei e com arts. 1º, I, 209, II e III, 210 e 214, III, do RI/TCU, julgar irregulares as contas da empresária individual Núbia Silva de Freitas e condená-la ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do RI/TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, os valores já ressarcidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.122,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>969,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>975,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.416,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.491,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.138,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.650,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.924,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.071,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.152,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.918,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.098,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.472,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.059,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.388,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>348,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.532,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.996,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.904,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.174,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.961,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.996,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.282,85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.197,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.367,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.052,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.825,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.438,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.478,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.202,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.519,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.758,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.908,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.165,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.773,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.865,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.195,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.581,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.179,60</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à Sra. Núbia Silva de Freitas a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do RI/TCU, no valor de R$ 19.000,00 (dezenove mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do RI/TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do RI/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do pagamento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, em cumprimento ao disposto no § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. enviar cópia deste acórdão ao Fundo Nacional de Saúde e à responsável;</p><p>9.8. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3386-12/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3387/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.412/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Núcleo de Pesquisa e Conservação da Fauna e Flora Silvestre (02.549.769/0001-99); Paulo Bezerra e Silva Neto (073.867.208-40).</p><p>4. Órgão: Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima contra Paulo Bezerra e Silva Neto e Núcleo de Pesquisa e Conservação da Fauna e Flora Silvestre, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos transferidos por meio do convênio 812663.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis Paulo Bezerra e Silva Neto e Núcleo de Pesquisa e Conservação da Fauna e Flora Silvestre, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com base no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Paulo Bezerra e Silva Neto, com base nos arts. 1º, I, 16, III, b e c, 19 e 23, III, da Lei 8.443/1992, condenando-o, solidariamente com o Núcleo de Pesquisa e Conservação da Fauna e Flora Silvestre, ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até as datas dos seus efetivos recolhimentos, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, III, a, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 214, III, a, do RI/TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência_histórico (R$)_24/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/11/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>348,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>594,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>564,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>639,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>588,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.530,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.725,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.725,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.725,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.725,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.750,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.461,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.080,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.160,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.389,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>410,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.614,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.289,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.106,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.448,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.220,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.584,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.144,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.105,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.410,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>813,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.532,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>435,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.285,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.107,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.470,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.772,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.875,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>808,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>450,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.327,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>493,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.767,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.711,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.869,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.430,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>370,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.874,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.590,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>