<xml><article id="32013167" name="Ata_12_2C_02_05_2023 - AN - IMPR" idOficio="9583381" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="172" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=172" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582331">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 12, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 12, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Augusto Nardes</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o ministro Augusto Nardes, na Presidência, declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença do Ministro Aroldo Cedraz; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Antônio Anastasia; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>Ausentes os Ministros Vital do Rêgo, justificadamente, e Antônio Anastasia, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 11, referente à sessão realizada em 25 de abril de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>-TC-019.003/2021-8 e TC-022.014/2013-6, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-044.979/2020-7, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-000.081/2022-1, TC-000.169/2022-6, TC-000.303/2021-6, TC-000.505/2022-6, TC-001.889/2022-2, TC-002.684/2023-3, TC-002.851/2023-7, TC-003.082/2023-7, TC-004.625/2021-8, TC-004.667/2021-2, TC-005.351/2021-9, TC-006.211/2022-4, TC-007.501/2022-6, TC-007.672/2022-5, TC-008.546/2018-5, TC-012.536/2021-0, TC-012.570/2021-4, TC-012.767/2011-5, TC-015.949/2019-2, TC-018.027/2020-2, TC-019.231/2022-9, TC-026.013/2021-5, TC-026.071/2014-2, TC-030.677/2022-0, TC-038.581/2021-3, TC-045.681/2020-1, TC-045.844/2021-6 e TC-046.733/2020-5, cujo Relator é o Ministro Vital do Rêgo; e</p><p>- TC-004.923/2015-4, TC-017.679/2020-6 e TC-041.899/2018-0, de relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 3231 a 3284.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 3182 a 3230, incluídos no Anexo desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo nº 020.136/2016-1, cujo Relator é o Ministro Aroldo Cedraz, foi adiada para a sessão ordinária da Segunda Câmara de 30 de maio de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>O Dr. Claudismar Zupiroli não apresentou a sustentação oral em nome Maria Sônia Oliveira Campos.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-014.007/2021-5, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Dr. Cassicley da Costa de Jesus não compareceu para produzir sustentação oral em nome da Farmácia Catalão Ltda. Acórdão nº 3197.</p><p>Na apreciação do processo TC-028.608/2012-7, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, a Dra. Tathiane Vieira Viggiano Fernandes declinou de produzir sustentação oral em nome de Andrade Gutierrez S.A. Acórdão nº 3188.</p><p>Na apreciação do processo TC-040.651/2018-5, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, o Dr. José Roque Nunes Marques declinou de produzir sustentação oral em nome de Eliane Cristina Fagundes, Antônio Carlos da Silva, Rosana Bianco de Vasconcelos, Vicente de Paulo Armond de Melo, André Luiz Martins Vieira e Luma Stefane Matos de Araújo. Acórdão nº 3193.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 3182/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 004.730/2011-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Celso Roberto Veloso (650.381.348-15); Jose Maria Eymael (010.617.128-34); Luiz Vidal Silva (076.711.134-68); Renato da Silva (663.925.198-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Partido Social Democrata Cristão - Diretório Nacional.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Samuel Antônio Lourenço de Oliveira (OAB-SP 298.451), representando José Maria Eymael e Renato da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial, instaurada pelo Tribunal Superior Eleitoral, nos termos do art. 35, § 1°, da Resolução TSE 21.841/2004, em desfavor dos Srs. José Maria Eymael, Luiz Vidal Silva, Renato da Silva e Celso Roberto Veloso, todos pertencentes à Comissão Executiva do Diretório Nacional do Partido Social Democrata Cristão - PSDC (Gestão 1999-2003), em razão da não aprovação da regular aplicação dos recursos provenientes do Fundo Partidário, referentes ao exercício de 2001;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999; c/c os arts. 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva e arquivar estes autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3182-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3183/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.987/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Pedro Calza (388.331.749-72); Secretaria de Controle Interno/câmara dos Deputados ().</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados em face do Acórdão 2096/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando sem efeito o item do Acórdão recorrido, que determina o ajuste da parcela percebida a título de incorporação de quintos a valores anteriores à vigência da lei que concedeu o reajuste da carreira; e determinar ao órgão emissor que promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da aludida lei, no prazo 15 (quinze) dias contados da ciência, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação ao órgão.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3183-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3184/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 027.261/2019-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Aapeec-associacao de Apoio A Pais, Educadores e Educando do Curumim Vila Perola - Contagem-MG (CNPJ 04.674.485/0001-50); Cassia Gomes Chaves (CPF 078.706.826-83); Pietro Gomes Chaves (CPF 053.842.186-06).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Gustavo da Silveira Leone (53304/OAB-MG), representando Pietro Gomes Chaves.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Secretaria Especial de Cultura, em desfavor de AAPEEC - Associação de Apoio a Pais, Educadores e Educando do Curumim Vila Perola - Contagem/MG e Yara Lucia Gomes Chaves, em razão da omissão no dever de prestar contas, dos recursos captados por força do projeto cultural Pronac 13-3589, descrito da seguinte forma: "Este projeto tem por objetivos oficinas culturais que acontecerão na sede do Curumim Vila Pérola durante 12 meses".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acatar as alegações de defesa do Sr. Pietro Gomes Chaves;</p><p>9.2. excluir da relação processual a Sra. Cássia Gomes Chaves;</p><p>9.3. manter inalterados os termos da condenação da AAPEEC - Associação de Apoio a Pais, Educadores e Educando do Curumim Vila Perola - Contagem/MG, objeto do Acórdão 8288/2021 - 2ª Câmara;</p><p>9.4. arquivar o processo, nos termos do art. 212 do Regimento Interno, em relação Ao Sr. Pietro Gomes Chaves;</p><p>9.5. dar conhecimento desta deliberação à Secretaria Especial da Cultura e ao responsável.</p><p>9.6. enviar cópia do presente Acórdão aos responsáveis, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentarem, estará disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa;</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3184-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3185/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 027.264/2019-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrentes: Actuare Produções Artísticas e Entretenimento Ltda. (12.062.896/0001-12); Anderson da Silva Bueno (128.649.338-29); Cassio Luis Reis de Souza (475.318.196-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Cesar André Machado de Morais (415844/OAB-SP), Fernando Moraes Quintino da Silva (142.228/OAB-SP) e outros, representando Actuare Produções Artísticas e Entretenimento Ltda; Cesar André Machado de Morais (415844/OAB-SP), Fernando Moraes Quintino da Silva (142.228/OAB-SP) e outros, representando Anderson da Silva Bueno; Cesar André Machado de Morais (415844/OAB-SP), Fernando Moraes Quintino da Silva (142.228/OAB-SP) e outros, representando Cassio Luis Reis de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Actuare Produções Artísticas e Entretenimento Ltda.; Anderson da Silva Bueno; e Cassio Luis Reis de Souza contra o Acórdão 18.786/2021-TCU-Segunda Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992; e arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso para, no mérito, dar-lhe provimento parcial e anular o acórdão recorrido, restituindo-se os autos ao relator a quo, para as providências necessárias ao saneamento e novo julgamento do processo;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3185-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3186/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.600/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Lourdes Maria Azzi Judice (563.637.616-20)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Lourdes Maria Azzi Judice (563.637.616-20), vinculada ao Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria de Lourdes Maria Azzi Judice, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais que:</p><p>9.2.1. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, já transformadas em 'parcela compensatória', deverão ter seu pagamento mantido, até sua absorção pelos reajustes futuros, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3186-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3187/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.006/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Aleusis Santos Cordeiro (334.511.257-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Aleusis Santos Cordeiro (334.511.257-49), vinculado ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria de Aleusis Santos Cordeiro, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que:</p><p>9.2.1. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, já transformadas em 'parcela compensatória', deverão ter seu pagamento mantido, até sua absorção pelos reajustes futuros, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3187-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3188/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.608/2012-7</p><p>1.1. Apenso: TC 010.600/2000-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Homero Raimundo Cambraia (CPF 171.923.316-00); Jacques da Silva Albagli (CPF 696.938.625-20); Lenice Lopes Mamedes, inventariante do espólio de Isaac Bennesby (CPF 055.795.868-76); Maurício Hasenclever Borges (CPF 006.996.756-34); Miguel de Souza (CPF 098.365.274-00); Construtora Andrade Gutierrez S/A (CNPJ 17.262.213/0027-23); e Walcar Terraplenagem Ltda. (CNPJ 17.334.574/0001-07).</p><p>3.2. Interessados: Departamento Nacional de Estradas de Rodagem (DNER) e Tribunal de Justiça do Estado de Rondônia (TJ/RO).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Departamento de Estradas e Rodagem de Rondônia (DER/RO).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. José de Almeida Júnior (OAB/RO 1.370) e outros, representando Homero Raimundo Cambraia (procuração à peça 28) e Miguel de Souza (procuração à 64);</p><p>8.2. José Maurício Balbi Sollero (OAB/MG 30.851) e outros, representando a Construtora Andrade Gutierrez S/A (procurações, substabelecimentos e instrumentos de renúncia às peças 40, 41, 56, 57, 91, 92, 95, 109, 114 a 116, 119 e 120); e</p><p>8.3. Arésio A. Almeida Damaso e Silva (OAB/MG 8.648) e outros, representando a empresa Walcar Terraplenagem Ltda. (procuração à peça 43).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos de Tomada de Contas Especial instaurada por determinação do Acórdão 1.785/2012-TCU-Plenário, em razão de superfaturamento identificado em medições do Contrato 027/96/PJ/DER-RO, celebrado entre o Departamento de Estradas e Rodagem de Rondônia (DER/RO) e a Construtora Andrade Gutierrez S/A, cujo objeto são as obras de construção de trecho rodoviário entre Monte Negro e Campo Novo de Rondônia, na BR-421/RO;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis, para todos os efeitos, o Sr. Maurício Hasenclever Borges e o espólio do Sr. Isaac Benesby, dando-se prosseguimento ao processo, conforme preceitua o art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16/7/1992, combinado com o art. 202, § 8º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Jacques da Silva Albagli e, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, e 17 da Lei Orgânica desta Corte de Contas; combinados com os arts. 1º, inciso I, e 207, do Regimento Interno do TCU; julgar regulares as contas desse responsável, dando-lhe quitação plena;</p><p>9.3. nos termos dos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344, de 11/10/2022, arquivar os presentes autos em relação aos Srs. Homero Raimundo Cambraia, Isaac Benesby, Miguel de Souza e Maurício Hasenclever Borges, assim como em relação às empresas Construtora Andrade Gutierrez S/A e Walcar Terraplenagem Ltda., tendo em vista a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.4. enviar cópia desta deliberação ao Departamento Nacional de Estradas de Rodagem, ao Tribunal de Justiça do Estado de Rondônia e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3188-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3189/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.015/2023-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Elisa de Souza Martinez (279.393.911-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Elisa de Souza Martinez (279.393.911-00), vinculada à Fundação Universidade de Brasília, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.2.1. faça cessar os pagamentos decorrentes da URP (26,05%) em relação ao ato impugnado, na hipótese de vir a ser desconstituída a decisão judicial que a sustenta;</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de sua ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004;</p><p>9.2.3. determinar à AudPessoal que monitore o cumprimento das determinações especificadas no item 9.2 deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3189-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3190/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 030.927/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jolindo Pereira de Aguiar (576.792.587-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Jolindo Pereira de Aguiar (576.792.587-91), vinculado ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, concedendo-lhe, todavia, o respectivo registro, em conformidade com o art. 7º, II, da Resolução 353/2023;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da chancela de ilegalidade, as parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3190-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3191/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.253/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Maria Jose da Silva (057.438.501-00); Maria Jose da Silva (057.438.501-00)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Maria Jose da Silva (057.438.501-00), vinculada ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, concedendo-lhe, todavia, o respectivo registro, em conformidade com o art. 7º, II, da Resolução 353/2023;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da chancela de ilegalidade, as parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 12/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 2/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3191-12/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3192/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.646/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Diogenis dos Santos (115.988.321-15); Secretaria de Controle Interno/câmara dos Deputados.</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>