<xml><article id="32355763" name="PIN 2402202306" idOficio="9626237" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="31/05/2023" artClass="00027:00014:00002:00007:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Administrativo de Recursos Fiscais/2ª Seção/4ª Câmara/2ª Turma Ordinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641510">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTO</p><p>Período da Reunião de 13 a 15/06/2023.</p><p>Pauta ordinária de julgamento dos recursos das sessões não presenciais utilizando videoconferência a serem realizadas nas datas a seguir mencionadas.</p><p>OBSERVAÇÕES:</p><p>1) Solicitação de sustentação oral deve ser enviada em até 2 (dois) dias úteis antes do início da reunião mensal de julgamento da turma, independentemente do dia em que o processo tenha sido agendado;</p><p>2) As sessões de julgamento serão transmitidas ao vivo no canal do CARF na internet no seguinte endereço: https://www.youtube.com/channel/UCXuwg-xPYjmdGcqCk4rdvRg;</p><p>3) Serão julgados na primeira sessão ordinária subsequente, independente de nova publicação, os recursos cuja decisão tenha sido adiada, em razão de pedido de vista de Conselheiro, não-comparecimento do Conselheiro-Relator, falta de tempo na sessão marcada, ser feriado ou ponto facultativo ou por outro motivo objeto de decisão do Colegiado;</p><p>4) O julgamento do(s) processo(s) constante(s) na tabela abaixo, coluna "ITEM" e "PROCESSO", servirá como paradigma para o julgamento do(s) processo(s) constante do(s) item(ns) na coluna "ITENS REPETITIVOS" da tabela. O resultado do julgamento do processo em referência será aplicado ao(s) processo(s) repetitivo(s) de que trata a coluna "ITENS REPETITIVOS" da tabela abaixo, nos termos do § 2º do art. 47 do Anexo II à Portaria MF 343, de 9 de junho de 2015, que aprovou o Regimento Interno do CARF. É facultado às partes fazerem sustentação oral quando do julgamento do processo paradigma, nos termos do § 12 do art. 58 do Anexo II à Portaria acima citada; e</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITENS REPETITIVOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15504.721986/2018-99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23 a 174</p></td></tr></table><p>5) Será submetida ao colegiado proposta do Presidente de Turma para retificação da Ata da reunião de março de 2023, relativa aos processos nº 10530.725961/2014-08 e 10530.725962/2014-44.</p><p>DIA 13 de Junho de 2023, ÀS 08:30 HORAS</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>1 - Processo nº: 18050.009787/2008-19 - Recorrente: PEDREIRAS OMACIL COMERCIO E INDUSTRIA LTDA EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>2 - Processo nº: 13896.004752/2008-10 - Recorrente: CORTEVA AGRISCIENCE DO BRASIL LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): FRANCISCO IBIAPINO LUZ</p><p>3 - Processo nº: 12448.729375/2018-12 - Recorrente: AVON COSMETICOS LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>4 - Processo nº: 10882.723161/2017-05 - Recorrente: COFCO INTERNATIONAL BRASIL S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>5 - Processo nº: 14751.720318/2012-74 - Recorrente: SEDUP-SOCIEDADE EDUCACIONAL DA PARAIBA LTDA - EPP e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): FRANCISCO IBIAPINO LUZ</p><p>6 - Processo nº: 11065.005306/2008-80 - Recorrente: ARROZELLA ARROZEIRA TURELLA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>7 - Processo nº: 11065.722837/2015-60 - Recorrente: ARROZELLA INDUSTRIA DE ALIMENTOS LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>8 - Processo nº: 11065.721361/2017-10 - Recorrente: ARROZELLA INDUSTRIA DE ALIMENTOS LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): DIOGO CRISTIAN DENNY</p><p>9 - Processo nº: 23034.022162/2003-68 - Recorrente: ASSOCIACAO BM&amp;F e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>10 - Processo nº: 13161.720297/2012-74 - Recorrente: ASSOCIACAO EDUCACIONAL DO CONE SUL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>11 - Processo nº: 11080.720824/2016-49 - Recorrente: LOJAS RENNER S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>12 - Processo nº: 10552.000367/2007-15 - Recorrente: LOJAS RENNER S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>13 - Processo nº: 10552.000424/2007-66 - Recorrente: LOJAS RENNER SOCIEDADE ANONIMA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>14 - Processo nº: 19515.005292/2008-61 - Recorrente: ALLIANZ SAUDE S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>15 - Processo nº: 19515.005293/2008-13 - Recorrente: ALLIANZ SAUDE S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): FRANCISCO IBIAPINO LUZ</p><p>16 - Processo nº: 18088.000557/2010-73 - Recorrente: ASSOCIACAO DA CRIANCA DE DOURADO CASA DE SAUDE S EMILIA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>17 - Processo nº: 18088.000558/2010-18 - Recorrente: ASSOCIACAO DA CRIANCA DE DOURADO CASA DE SAUDE S EMILIA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>18 - Processo nº: 15889.000410/2007-64 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: COMPANHIA AGRICOLA QUATA e FAZENDA NACIONAL</p><p>19 - Processo nº: 15889.000401/2007-73 - Recorrente: COMPANHIA AGRICOLA QUATA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>20 - Processo nº: 18050.003225/2008-53 - Recorrente: CONSTRUTORA PINHEIRO LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 13 de Junho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>Relator(a): RODRIGO RIGO PINHEIRO</p><p>21 - Processo nº: 15586.720193/2016-28 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ASSOCIACAO FEMININA DE EDUCACAO E COMBATE AO CANCER</p><p>22 - Processo nº: 15504.721986/2018-99 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ADMINISTRADORA IPIRANGA EIRELI</p><p>Relator(a): FRANCISCO IBIAPINO LUZ</p><p>23 - Processo nº: 10120.721733/2017-25 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: REAL SOLUCOES EM SERVICOS LTDA</p><p>24 - Processo nº: 10120.724557/2013-50 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO DE APOIO A PESQUISA</p><p>25 - Processo nº: 10120.726864/2011-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSE FRANCISCO CETRONE</p><p>26 - Processo nº: 10120.727902/2011-45 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VOLMAQ MAQUINAS AGRICOLAS LTDA</p><p>27 - Processo nº: 10120.728158/2017-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMERCIAL DE ALIMENTOS ITATICO LTDA</p><p>28 - Processo nº: 10120.754394/2019-25 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: METROPOLES MIDIA E COMUNICACAO LTDA</p><p>29 - Processo nº: 10140.720967/2017-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JULIO CESAR VICTORIANO</p><p>30 - Processo nº: 10140.722864/2011-04 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ELI MORALES LEAL</p><p>31 - Processo nº: 10140.727778/2019-37 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROPECUARIA SUCURI LTDA</p><p>32 - Processo nº: 10140.727779/2019-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROPECUARIA SUCURI LTDA</p><p>33 - Processo nº: 10166.722196/2014-61 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DELENE CARNEIRO DA SILVA</p><p>34 - Processo nº: 10166.730242/2014-04 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AUTOTRAC COMERCIO E TELECOMUNICACOES S/A</p><p>35 - Processo nº: 10183.003093/2005-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROPECUARIA PANTANAL NORTE LTDA.</p><p>36 - Processo nº: 10183.737879/2018-39 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VALDIR AGOSTINHO PIRAN</p><p>37 - Processo nº: 10183.737928/2018-33 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SANCARLO AGROPECUARIA LIMITADA</p><p>38 - Processo nº: 10240.721758/2014-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LAERCIO DE OLIVEIRA</p><p>39 - Processo nº: 10280.720695/2017-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NELSON LUIZ GUERRA</p><p>40 - Processo nº: 10280.720987/2020-99 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CLAUDIA PEREIRA CORREA</p><p>41 - Processo nº: 10280.722577/2017-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IVANA DE NAZARE SOUSA ARAUJO</p><p>42 - Processo nº: 10283.722702/2019-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JONAS GOES NETO</p><p>43 - Processo nº: 10314.725720/2014-13 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CARGILL AGRICOLA S A</p><p>44 - Processo nº: 10314.728175/2014-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EDITORA GLOBO S/A</p><p>45 - Processo nº: 10315.721282/2019-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SITIO BARREIRAS FRUTICULTURA LTDA</p><p>46 - Processo nº: 10320.721925/2020-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NORMATEL ENGENHARIA LTDA</p><p>47 - Processo nº: 10340.720551/2021-29 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIACAO NOBEL LTDA</p><p>48 - Processo nº: 10340.721273/2021-27 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ANGELA CRISTINA CONTI DE OLIVEIRA</p><p>49 - Processo nº: 10380.001126/2008-93 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MARIA DAS GRACAS CORDEIRO DE PAIVA</p><p>50 - Processo nº: 10380.727170/2014-75 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ROSANGELA ORIA SAMPAIO GUIZARDI</p><p>51 - Processo nº: 10380.730690/2015-46 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FORTAL EMPREENDIMENTOS EIRELI</p><p>52 - Processo nº: 10384.724243/2014-37 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PONTES INDUSTRIA DE CERA DO PIAUI LTDA</p><p>53 - Processo nº: 10410.721668/2017-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: USINA CAETE S A</p><p>54 - Processo nº: 10410.722341/2017-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VILA DA PEDRA EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA.</p><p>55 - Processo nº: 10410.722388/2017-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VILA DA PEDRA EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA.</p><p>56 - Processo nº: 10437.720365/2014-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSE CARLOS ETRUSCO VIEIRA</p><p>57 - Processo nº: 10437.721423/2016-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ARIEL HOROVITZ</p><p>58 - Processo nº: 10469.721689/2015-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JMT SERVICOS DE LOCACAO DE MAO DE OBRA LTDA</p><p>59 - Processo nº: 10469.722269/2016-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CARLA DE PAIVA UBARANA ARAUJO LEAL</p><p>60 - Processo nº: 10469.725757/2019-84 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ALESAT COMBUSTIVEIS S.A.</p><p>61 - Processo nº: 10480.721825/2012-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PERNOD RICARD BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>62 - Processo nº: 10480.723842/2015-26 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MANOEL GONCALVES DOS SANTOS</p><p>63 - Processo nº: 10480.725389/2016-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ANTONIO CARLOS PERRUSI LOUREIRO ALVES</p><p>64 - Processo nº: 10580.005557/2007-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VALE MANGANES S.A</p><p>65 - Processo nº: 10580.722921/2019-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AMAGGI LOUIS DREYFUS ZEN-NOH GRAOS S.A.</p><p>66 - Processo nº: 10580.723443/2018-80 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GP - GUARDA PATRIMONIAL DA BAHIA LTDA.</p><p>67 - Processo nº: 10580.728611/2019-12 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CONSTRUTORA NM LTDA</p><p>68 - Processo nº: 10580.729915/2017-27 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDO MUNICIPAL DE SAUDE - FUMSAUDE</p><p>69 - Processo nº: 10580.731336/2013-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PROMEDICA PATRIMONIAL S A PROPAT</p><p>70 - Processo nº: 10630.720679/2017-41 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SUZANO S.A.</p><p>71 - Processo nº: 10680.724539/2010-80 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INSTITUTO HERMES PARDINI LTDA</p><p>72 - Processo nº: 10805.722717/2011-65 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIA VAREJO S/A</p><p>73 - Processo nº: 10805.723240/2015-69 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OURO FINO INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>74 - Processo nº: 10830.722604/2014-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE HORTOLANDIA</p><p>75 - Processo nº: 10830.723642/2016-37 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IRMANDADE DA SANTA CASA DE VINHEDO</p><p>76 - Processo nº: 10830.727442/2018-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPANHIA PIRATININGA DE FORCA E LUZ</p><p>77 - Processo nº: 10850.720877/2014-77 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SUPERINTENDENCIA DE AGUA, ESGOTOS E MEIO AMBIENTE DE VOTUPORANGA</p><p>78 - Processo nº: 10850.721493/2014-71 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE VOTUPORANGA</p><p>79 - Processo nº: 10865.720695/2015-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IRM DO HOSP FRANC ROSAS A SANTA CASA DE MIS DE PINHAL</p><p>80 - Processo nº: 10865.721364/2015-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MEBRAS - METAIS DO BRASIL LTDA - EM RECUPERACAO JUDICIAL EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>81 - Processo nº: 10872.720034/2017-65 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SUPERPESA CIA DE TRANSPORTES ESPECIAIS E INTERMODAIS - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>82 - Processo nº: 10875.721821/2015-32 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: KENYA S/A TRANSPORTE E LOGISTICA - FALIDO</p><p>83 - Processo nº: 10880.730175/2021-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: WHIRLPOOL S.A</p><p>84 - Processo nº: 10935.722954/2013-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MOYSES ANTONIO BOCCHI</p><p>85 - Processo nº: 10935.733715/2019-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COPACOL-COOPERATIVA AGROINDUSTRIAL CONSOLATA</p><p>86 - Processo nº: 10976.720032/2019-70 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INSTITUTO HERMES PARDINI S/A</p><p>87 - Processo nº: 10976.720033/2019-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INSTITUTO HERMES PARDINI S/A</p><p>88 - Processo nº: 10980.721389/2014-00 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PRLOG LOGISTICA E TRANSPORTE LTDA</p><p>89 - Processo nº: 10980.724913/2016-58 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DE AMORIM CONSTRUTORA DE OBRAS LTDA</p><p>90 - Processo nº: 11020.722788/2013-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ERMANO VARASCHIN</p><p>91 - Processo nº: 11020.723864/2017-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROVER AGRICULTURA E REFLORESTAMENTO LTDA</p><p>92 - Processo nº: 11020.723865/2017-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROVER AGRICULTURA E REFLORESTAMENTO LTDA</p><p>93 - Processo nº: 11030.720074/2016-09 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FABIO ROCHEMBACK</p><p>94 - Processo nº: 11060.720969/2015-05 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE VENANCIO AIRES</p><p>95 - Processo nº: 11065.722218/2018-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SIVAL SERVICE SERVICOS DE LIMPEZA E CONSERVACAO LTDA</p><p>96 - Processo nº: 11080.724678/2019-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MAXISERV SERVICO DE CALL CENTER E TELE ATENDIMENTO LTDA</p><p>97 - Processo nº: 11853.720591/2016-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FACIL CONSULTORIA IMOBILIARIA LTDA</p><p>98 - Processo nº: 11971.001350/2007-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CELULOSE E PAPEL DE PERNAMBUCO S/A- CEPASA</p><p>99 - Processo nº: 12448.722048/2016-78 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ASSOCIACAO CARIOCA DE ENSINO SUPERIOR</p><p>100 - Processo nº: 12448.728250/2015-22 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EISA PETRO-UM S.A. - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>101 - Processo nº: 12448.730020/2014-42 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PROVINCIA BRASILEIRA DA CONGREGACAO DA MISSAO</p><p>102 - Processo nº: 12861.000066/2009-95 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EDUARDO CORREA DA SILVA OMETTO</p><p>103 - Processo nº: 13136.720967/2021-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: HOSPITAL SAO LUCAS DE GOVERNADOR VALADARES LTDA</p><p>104 - Processo nº: 13227.720126/2015-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ADAILTON SAWARIS</p><p>105 - Processo nº: 13370.720922/2020-22 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMERCIAL DE CARNES DE BONA LTDA</p><p>106 - Processo nº: 13502.720970/2015-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIP ENGENHARIA E SERVICOS LTDA</p><p>107 - Processo nº: 13609.720836/2011-98 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: D'GRANEL TRANSPORTES E COMERCIO LTDA</p><p>108 - Processo nº: 13609.720837/2011-32 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: D'GRANEL TRANSPORTES E COMERCIO LTDA</p><p>109 - Processo nº: 13609.720867/2011-49 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: D'GRANEL TRANSPORTES E COMERCIO LTDA</p><p>110 - Processo nº: 13746.001359/2007-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CIFERAL INDUSTRIA DE ONIBUS LTDA</p><p>111 - Processo nº: 13749.720164/2013-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ARTUR MARCIO ROCHA</p><p>112 - Processo nº: 13827.000638/2010-59 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO PARA O ESTUDO E TRATAM.DAS DEFOR CRANIOFACIAIS</p><p>113 - Processo nº: 13827.000639/2010-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO PARA O ESTUDO E TRATAM.DAS DEFOR CRANIOFACIAIS</p><p>114 - Processo nº: 13827.000640/2010-28 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO PARA O ESTUDO E TRATAM.DAS DEFOR CRANIOFACIAIS</p><p>115 - Processo nº: 13830.721225/2014-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ASSOC DOS SERVIDORES PUBLICOS MUNICIPAIS DE MARILIA</p><p>116 - Processo nº: 13830.721632/2016-55 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMANCHE BIOCOMBUSTIVEIS DE CANITAR LTDA</p><p>117 - Processo nº: 13830.721679/2018-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO MUNICIPAL DE ENSINO SUPERIOR DE MARILIA</p><p>118 - Processo nº: 13830.721680/2018-13 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO MUNICIPAL DE ENSINO SUPERIOR DE MARILIA</p><p>119 - Processo nº: 13886.720988/2013-83 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CAIO SGARZI BATISTA</p><p>120 - Processo nº: 13888.724480/2013-34 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FABIO LUIS BRESSIANI</p><p>121 - Processo nº: 13896.721601/2017-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSE FRANCELINO SOBRINHO NETO</p><p>122 - Processo nº: 13896.722271/2014-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DIAGNOSTICOS DA AMERICA S.A .</p><p>123 - Processo nº: 14098.720033/2014-56 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: RUMO MALHA NORTE S.A</p><p>124 - Processo nº: 14120.720005/2019-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MDM SERVICOS ADMINISTRATIVOS LTDA</p><p>125 - Processo nº: 14337.000185/2007-40 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FRIGORIFICO INDUSTRIAL ALTAMIRA LTDA</p><p>126 - Processo nº: 14367.000491/2010-24 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PHILIPS DA AMAZONIA INDUSTRIA ELETRONICA LTDA</p><p>127 - Processo nº: 15504.019943/2008-78 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CONSTRUTORA ANDRADE GUTIERREZ SA</p><p>128 - Processo nº: 15555.720311/2017-46 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMERCIAL MILANO BRASIL LTDA</p><p>129 - Processo nº: 15586.720149/2015-37 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LBH BRASIL AGENCIAMENTO MARITIMO LTDA</p><p>130 - Processo nº: 15586.721263/2012-31 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO SAO JOAO BATISTA</p><p>131 - Processo nº: 15588.720013/2021-55 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CRETA COMERCIO E SERVICOS LTDA</p><p>132 - Processo nº: 15746.720141/2021-39 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OCRIM S A PRODUTOS ALIMENTICIOS</p><p>133 - Processo nº: 15746.720935/2021-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ALERT BPO SOLUCOES INTEGRADAS LTDA</p><p>134 - Processo nº: 15746.721242/2021-27 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: B2BR BUSINESS TO BUSINESS INFORMATICA DO BRASIL S.A.</p><p>135 - Processo nº: 15746.721866/2021-44 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AUTO VIACAO OURO VERDE LTDA</p><p>136 - Processo nº: 15746.721927/2021-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIACAO AVANTE LTDA</p><p>137 - Processo nº: 15746.721928/2021-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIACAO ITU LTDA</p><p>138 - Processo nº: 15956.720086/2019-97 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DIRECT FACIL ADMINISTRADORA DE CARTOES EIRELI</p><p>139 - Processo nº: 15956.720152/2017-67 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROPECUARIA IMPERIAL BT LTDA</p><p>140 - Processo nº: 15959.720026/2017-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PROACTIVA MEIO AMBIENTE BRASIL LTDA</p><p>141 - Processo nº: 15983.720362/2013-02 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CENTRO DE APRENDIZAGEM E MOBILIZACAO PROFISSIONAL E SOCIAL - CAMPS</p><p>142 - Processo nº: 15983.720363/2013-49 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CENTRO DE APRENDIZAGEM E MOBILIZACAO PROFISSIONAL E SOCIAL - CAMPS</p><p>143 - Processo nº: 16004.720062/2018-79 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MARVINI RP REPRESENTACAO COMERCIAL LTDA</p><p>144 - Processo nº: 16004.720134/2018-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DOMUS SERVICOS ESPECIALIZADOS LTDA</p><p>145 - Processo nº: 16004.720137/2018-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: QUAD PROTECAO E SERVICOS PREDIAIS EIRELI</p><p>146 - Processo nº: 16027.720579/2017-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ACOFORTE SEGURANCA E VIGILANCIA LTDA</p><p>147 - Processo nº: 16095.720235/2013-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ITAU UNIBANCO VEICULOS ADMINISTRADORA DE CONSORCIOS LTDA.</p><p>148 - Processo nº: 16151.720139/2016-55 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DI GIAIMO COMERCIAL EIRELI - EPP</p><p>149 - Processo nº: 16327.720122/2012-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DEUTSCHE BANK - CORRETORA DE VALORES S.A.</p><p>150 - Processo nº: 16539.720004/2018-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VALE S.A.</p><p>151 - Processo nº: 16682.721120/2014-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LOCANTY COM SERVICOS LTDA.</p><p>152 - Processo nº: 17227.720065/2021-56 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIACAO VERA CRUZ S A</p><p>153 - Processo nº: 17227.720088/2021-61 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIACAO ACARI S A</p><p>154 - Processo nº: 17227.720469/2021-40 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: G. SILVA TRANSPORTES E LOGISTICA LTDA.</p><p>155 - Processo nº: 18050.005772/2008-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MASP LOCACAO DE MAO DE OBRA LTDA</p><p>156 - Processo nº: 18088.720003/2019-24 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MO&amp;PC COLLECTIONS BRASIL LTDA.</p><p>157 - Processo nº: 18470.720295/2022-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: KELSON S INDUSTRIA E COMERCIO S/A</p><p>158 - Processo nº: 18470.720722/2019-21 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: REGINA CELIA MARTINS</p><p>159 - Processo nº: 18470.722486/2018-05 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DELVAN LIMA TELLES</p><p>160 - Processo nº: 18470.726171/2011-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CYRELA RJZ CONSTRUTORA E EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA</p><p>161 - Processo nº: 19311.720076/2019-98 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TB SERVICOS, TRANSPORTE, LIMPEZA, GERENCIAMENTO E RECURSOS HUMANOS S.A.</p><p>162 - Processo nº: 19311.720177/2018-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NASCER &amp; NASCER COMERCIO DE MATERIAIS DE SEGURANCA SERVICOS DE PORTARIA E LIMPEZA LTDA</p><p>163 - Processo nº: 19515.001677/2005-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSE MARIA TAVARES</p><p>164 - Processo nº: 19515.002741/2010-33 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CLAUDIO CHUI</p><p>165 - Processo nº: 19515.720038/2012-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: HELENICE HONORIO MORALES</p><p>166 - Processo nº: 19515.720291/2013-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MONTCALM MONTAGENS INDUSTRIAIS S/A</p><p>167 - Processo nº: 19515.720436/2014-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: YAKULT S/A. INDUSTRIA E COMERCIO</p><p>168 - Processo nº: 19515.720496/2014-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EMPRESA FOLHA DA MANHA S.A.</p><p>169 - Processo nº: 19515.720724/2017-58 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ATACADAO S.A.</p><p>170 - Processo nº: 19515.720725/2017-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ATACADAO S.A.</p><p>171 - Processo nº: 19515.720762/2016-20 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRENCO - COMPANHIA BRASILEIRA DE ENERGIA RENOVAVEL - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>172 - Processo nº: 19515.722766/2013-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MOCOCA S/A PRODUTOS ALIMENTICIOS -</p><p>173 - Processo nº: 19515.722892/2013-54 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VOTORANTIM CIMENTOS S.A.</p><p>174 - Processo nº: 19555.722099/2021-99 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CONSTRUTORA DA NOVA ALIANCA ENGENHARIA SPE LTDA</p><p>175 - Processo nº: 36202.000876/2007-10 - Recorrente: DISTRIBUIDORA LUNAR LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>176 - Processo nº: 36202.000872/2007-23 - Recorrente: DISTRIBUIDORA LUNAR LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>177 - Processo nº: 36202.000875/2007-67 - Recorrente: DISTRIBUIDORA LUNAR LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>178 - Processo nº: 15586.720252/2017-49 - Recorrente: EDP ESPIRITO SANTO DISTRIBUICAO DE ENERGIA S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): FRANCISCO IBIAPINO LUZ</p><p>179 - Processo nº: 13864.000223/2008-14 - Recorrente: INSTITUTO DAS PEQUENAS MISSIONARIAS DE MARIA IMACULADA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>180 - Processo nº: 11070.721263/2013-71 - Recorrente: MUNICIPIO DE TUCUNDUVA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>181 - Processo nº: 11516.724651/2017-51 - Recorrente: TAGUASUL COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): JOSE MARCIO BITTES</p><p>182 - Processo nº: 11080.732351/2013-80 - Recorrente: INDUSTRIA FARMACEUTICA TEXON LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>183 - Processo nº: 23034.000605/2002-89 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>184 - Processo nº: 23034.000607/2002-78 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>185 - Processo nº: 23034.000610/2002-91 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>186 - Processo nº: 23034.000606/2002-23 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>187 - Processo nº: 23034.000603/2002-90 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>188 - Processo nº: 23034.000604/2002-34 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>189 - Processo nº: 23034.000601/2002-09 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>190 - Processo nº: 23034.000609/2002-67 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>191 - Processo nº: 23034.000608/2002-12 - Recorrente: VIRGOLINO DE OLIVEIRA S/A - ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>192 - Processo nº: 10865.002249/2007-18 - Recorrente: CIA IND E AGRICOLA OMETTO E OUTRAS e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 14 de Junho de 2023, ÀS 08:30 HORAS</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>193 - Processo nº: 13971.721258/2011-79 - Recorrente: CONFECCOES FIGUEREDO GHISLERI LTDA EPP e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>194 - Processo nº: 12259.000311/2008-91 - Recorrente: CEMEX COMERCIAL MADEIRAS EXPORTACAO SOCIEDADE ANONIMA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>195 - Processo nº: 19515.006155/2008-43 - Recorrente: UNIVERSO ONLINE S A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>196 - Processo nº: 19515.006154/2008-07 - Recorrente: UNIVERSO ONLINE S A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>197 - Processo nº: 19515.006157/2008-32 - Recorrente: UNIVERSO ONLINE S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>198 - Processo nº: 19515.006152/2008-18 - Recorrente: UNIVERSO ONLINE S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>199 - Processo nº: 13508.000244/2008-99 - Recorrente: ACAMPO AGROPECUARIA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>200 - Processo nº: 10297.000070/2008-07 - Recorrente: HOSPITAL NOSSA SENHORA DE GUADALUPE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): JOSE MARCIO BITTES</p><p>201 - Processo nº: 11065.721098/2011-65 - Recorrente: INDUSTRIA DE CALCADOS WEST COAST LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>202 - Processo nº: 11065.721577/2013-43 - Recorrente: ITM S/A - INDUSTRIA DE TECNOLOGIAS MEDICAS e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>203 - Processo nº: 12883.008461/2009-68 - Recorrente: REPRESENTACOES DULAR LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>204 - Processo nº: 14489.000596/2008-82 - Recorrente: SUPERMERCADOS BIG LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>205 - Processo nº: 19515.004550/2010-14 - Recorrente: TERRAZZO REVESTIMENTOS E APLICACOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>206 - Processo nº: 19515.004549/2010-81 - Recorrente: TERRAZZO REVESTIMENTOS E APLICACOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>207 - Processo nº: 19515.004551/2010-51 - Recorrente: TERRAZZO REVESTIMENTOS E APLICACOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>208 - Processo nº: 10380.011366/2008-04 - Recorrente: DAKOTA NORDESTE S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>209 - Processo nº: 36592.001483/2006-98 - Recorrente: NITRIDOR SERVICOS DE MAGAREFETIZACAO DE EQUIDEO LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>210 - Processo nº: 35053.000149/2005-71 - Recorrente: PELAGIO OLIVEIRA S A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>211 - Processo nº: 13839.003842/2007-97 - Recorrente: SEARA PROJETOS EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): FRANCISCO IBIAPINO LUZ</p><p>212 - Processo nº: 10552.000444/2007-37 - Recorrente: VONPAR REFRESCOS S A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>213 - Processo nº: 10552.000506/2007-19 - Recorrente: VONPAR REFRESCOS S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 14 de Junho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>214 - Processo nº: 14033.002406/2008-10 - Recorrente: CAIXA ECONOMICA FEDERAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>215 - Processo nº: 10380.728987/2012-07 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: AGRO INDUSTRIA TRIANGULO S/A e FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>216 - Processo nº: 13971.720207/2010-49 - Recorrente: MANOEL MARCHETTI S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>217 - Processo nº: 10283.721163/2008-10 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: RAIMUNDO NONATO MENEZES DE ARAUJO e FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>218 - Processo nº: 13609.721275/2014-97 - Embargante: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSE EUSTAQUIO ALVES</p><p>219 - Processo nº: 13609.721274/2014-42 - Embargante: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSE EUSTAQUIO ALVES</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>220 - Processo nº: 11624.720114/2013-81 - Recorrente: RUBENS ACCORSI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>221 - Processo nº: 15563.000279/2006-27 - Recorrente: SERGIO DE REZENDE COSTA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>222 - Processo nº: 10675.723117/2012-28 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: FRANCISCO GUEDES JUNQUEIRA e FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>223 - Processo nº: 10384.723095/2013-52 - Recorrente: JEFERSON SOUZA DE ARAUJO CHAVES e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>224 - Processo nº: 10530.723434/2015-31 - Recorrente: JOAO GABRIEL NAZZARI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>225 - Processo nº: 10665.720326/2010-77 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: JOAO JOSE DE SOUZA e FAZENDA NACIONAL</p><p>226 - Processo nº: 11624.720113/2013-37 - Recorrente: LILIANA MARTINS ACCORSI DE ALBUQUERQUE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>227 - Processo nº: 10980.001867/2010-20 - Recorrente: ECEPLAN-ENGENHARIA CIVIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>228 - Processo nº: 10945.720983/2011-59 - Recorrente: LUIZ CARLOS DALCANALE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>229 - Processo nº: 11624.720069/2011-01 - Recorrente: JOSE CARLOS ALVES PINTO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>230 - Processo nº: 10725.720651/2014-10 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: PORTO DO ACU OPERACOES S.A. e FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>231 - Processo nº: 10218.720466/2015-28 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: ATILIO CARVALHO SILVA e FAZENDA NACIONAL</p><p>232 - Processo nº: 10215.720902/2011-65 - Recorrente: FRANCISCO ALBINO DA SILVA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 15 de Junho de 2023, ÀS 08:30 HORAS</p><p>Relator(a): JOSE MARCIO BITTES</p><p>233 - Processo nº: 19515.001865/2002-91 - Recorrente: ISAAC MICHAAN e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>234 - Processo nº: 16004.720284/2017-19 - Embargante: PAULO ROBERTO BRUNETTI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>235 - Processo nº: 13227.720646/2012-46 - Recorrentes: FAZENDA NACIONAL e VANDERLEI FRANCO VIEIRA</p><p>236 - Processo nº: 12963.000858/2010-55 - Recorrente: JOAO LUIZ GARCIA FILHO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): DIOGO CRISTIAN DENNY</p><p>237 - Processo nº: 10872.000739/2010-96 - Recorrente: DAMIR VRCIBRADIC e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>238 - Processo nº: 10580.722007/2008-11 - Recorrente: TALMA MARQUES DE SOUZA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>239 - Processo nº: 11080.008990/2001-97 - Recorrente: RENATO ANTONIO SCHIRMER e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>240 - Processo nº: 10380.011441/2007-48 - Recorrente: PAULO JEREISSATI ARY e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>241 - Processo nº: 13896.002787/2008-14 - Recorrente: JORGE JUDAS MANUBENS e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>242 - Processo nº: 10730.910411/2009-61 - Recorrente: VOLUSIA CORREA DE SA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>243 - Processo nº: 13896.002786/2008-70 - Recorrente: JORGE JUDAS MANUBENS e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>244 - Processo nº: 10730.910412/2009-13 - Recorrente: VOLUSIA CORREA DE SA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>245 - Processo nº: 10580.728337/2012-05 - Recorrente: JOSE VARDES DE SOUZA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): ANA CLAUDIA BORGES DE OLIVEIRA</p><p>246 - Processo nº: 13433.000233/2006-68 - Recorrente: CIRO DE MEDEIROS LEITE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): JOSE MARCIO BITTES</p><p>247 - Processo nº: 10880.725948/2011-28 - Recorrente: OSCAR FRANCISCO ALONSO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>248 - Processo nº: 10830.012445/2008-89 - Recorrente: EGIBERTO DA SILVA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>249 - Processo nº: 10830.012444/2008-34 - Recorrente: EGIBERTO DA SILVA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>250 - Processo nº: 13005.000486/2009-24 - Recorrente: CARLOS JACOB HORN e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>251 - Processo nº: 10830.006479/2006-72 - Recorrente: JULIO ANTONIO NEVES GENDARA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>252 - Processo nº: 10120.720482/2013-38 - Recorrente: HELENA GONCALVES LEAO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 15 de Junho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>Relator(a): DIOGO CRISTIAN DENNY</p><p>253 - Processo nº: 13884.000239/2011-94 - Recorrente: ABILIO JOSE CARDOSO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>254 - Processo nº: 10840.720061/2011-10 - Recorrente: ADEMIR APARECIDO GASPAR e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>255 - Processo nº: 10469.725036/2014-60 - Recorrente: ANA TEREZA VIDAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>256 - Processo nº: 10530.720264/2017-03 - Recorrente: ANGELICA MARIA SOARES MOREIRA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>257 - Processo nº: 10480.734605/2013-29 - Recorrente: ANTONIO ZIRPOLI JUNIOR e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>258 - Processo nº: 15196.000008/2009-40 - Recorrente: ARGEMIRO ANTUNES e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>259 - Processo nº: 15463.721069/2016-76 - Recorrente: AUZAIR MENEZES CHAPADEIRO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>260 - Processo nº: 13877.720065/2012-50 - Recorrente: BENEDITO DE PONTES e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>261 - Processo nº: 15463.000045/2010-94 - Recorrente: DENISE MARIA SILVA CHAVES e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>262 - Processo nº: 11080.733713/2013-50 - Recorrente: DIONARA TONIAL DE SOUZA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>263 - Processo nº: 10980.011418/2007-94 - Recorrente: EDESIO CONSTANTINO SOUTO GOMES FILHO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>264 - Processo nº: 13749.720425/2013-60 - Recorrente: ELAINE VIEIRA BENEVENTE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>265 - Processo nº: 15504.729667/2013-17 - Recorrente: ELCI MAGALHAES CAMPOS KAYANO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>266 - Processo nº: 11080.723372/2019-08 - Recorrente: FERNANDO ZANDONA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>267 - Processo nº: 13629.000083/2011-62 - Recorrente: FREDERICO AUGUSTO CHEQUER e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>268 - Processo nº: 13891.720258/2013-11 - Recorrente: GERALDO MAGELA IZEPPE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>269 - Processo nº: 11080.722835/2016-63 - Recorrente: GERMANO DE CARLI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>270 - Processo nº: 13891.720257/2013-69 - Recorrente: GILBERTO MILTON GABRIELLI CASATI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>271 - Processo nº: 10730.720796/2017-86 - Recorrente: HERCILIO ALVES PEREIRA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>272 - Processo nº: 13766.000417/2010-42 - Recorrente: HERMES BATISTA DA SILVA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p class="assina">Roberto Carlos de Abreu Costa</p><p class="cargo">Chefe do Serviço de Preparo do Julgamento Substituto</p><p class="assina">Francisco Ibiapino Luz</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma Ordinária da 4ª Câmara da 2ª Seção do CARF</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>