<xml><article id="32316589" name="resolucao_1842_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9621331" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="29/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31842" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="148" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=148" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20634742">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.842, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.842, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o Pedido de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde das empresas constantes no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: Acon Biotech (Hangzhou) Co., Ltd.</p><p>Endereço: No. 210 Zhenzhong Road, West Lake District, Hangzhou - Zhejiang, 310030 - China</p><p>Solicitante: Medlevensohn Comércio e Representações de Produtos Hospitalares Ltda. CNPJ: 05.343.029/0001-90</p><p>Autorização de Funcionamento: 8056031 Expediente: 0015304/23-0</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Produtos para diagnóstico de uso in vitro das classes III e IV.</p><p>Motivo de Indeferimento: Em atendimento ao Art. 11 da RDC nº 204/2005: não apresentação de relatório de inspeção utilizado para comprovação do cumprimento das boas práticas de fabricação perante a autoridade sanitária do país de origem ou documento que ateste o cumprimento das boas práticas de fabricação no país de origem, conforme notificação de exigência nº 0293907/23-0.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: B. Braun Medical</p><p>Endereço: 901 Marcon Blvd., Allentown, PA, 18109 - EUA</p><p>Solicitante: Boston Scientific do Brasil Ltda CNPJ: 01.513.946/0001-14</p><p>Autorização de Funcionamento: 1034135 Expediente: 5106508/22-3</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde</p><p>Equipamentos de uso médico da classe IV</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso II do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Beijing Montagne Medical Device Co.,Ltd.</p><p>Endereço: Building 1, No. 21, Boxing 6th Road, Beijing Economic-Technological Development Area, Beijing, 100176 - China</p><p>Solicitante: Zimmer Biomet Brasil Ltda. CNPJ: 02.913.684/0001-48</p><p>Autorização de Funcionamento: 8004468 Expediente: 2242151/21-5</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico das classes III e IV.</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso II do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Matex Lab SpA</p><p>Endereço: Via Carlo Urbani 2, angolo via Enrico Fermi, Brindisi, Puglia, 72100 - Itália</p><p>Solicitante: Easy Host Brasil - Importação e Distribuição de Produtos Médicos Ltda CNPJ: 32.311.440/0001-56</p><p>Autorização de Funcionamento: 8182829 Expediente: 2747750/20-5</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde</p><p>Materiais de uso médico da classe IV</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso II do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Rigicon Medikal S.A.</p><p>Endereço: Çubuklu Mah, Vatan Caddesi. No:26, Kavacik - Beykoz - Istambul, 34805 - Turquia</p><p>Solicitante: Vox Med Comércio e Representações CNPJ: 10.388.140/0001-32</p><p>Autorização de Funcionamento: 8079439 Expediente: 3158863/21-9</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Em atendimento ao Art. 11 da RDC nº 204/2005: não apresentação de documento/procedimento para controle de mudanças; registros e evidências demonstrando alinhamento de formulários usados nos registros com o exigido em procedimento de manutenção e calibração de equipamentos e atualização do documento TL.24.01 Cleanroom Gowning Instruction Ver. 04 de 20/06/2022, descrevendo a frequência e forma de lavagem das meias utilizadas para adentrar às salas classificadas ISO 7 e 8, conforme notificação de exigência nº 4804589/22-6.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Serumwerk Bernburg AG</p><p>Endereço: Halleshe Landstrasse 105 B - Bernburg 6406 - Alemanha</p><p>Solicitante: Adapt Produtos Oftalmológicos Ltda. CNPJ: 96.382.429/0001-60</p><p>Autorização de Funcionamento: 8019201 Expediente: 0824535/15-5</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde:</p><p>Materiais classe de risco IV</p><p>Motivo: Em atendimento ao Art. 11 da RDC nº 204/2005: não apresentação de documentos relacionados a procedimentos para assegurar que o manuseio, a preservação e a guarda de equipamentos de teste, inspeção e medição sejam feitos de forma a preservar sua precisão e adequação ao uso esterilização e não demonstra que processos especiais devem ser validados de acordo com protocolos previamente estabelecidos, conforme notificação de exigência nº 4928502/22-5.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Vaim Co., Ltd.</p><p>Endereço: 103 Okcheon Medical Device Incubation Center 79 Uiryodangi-Gil Okcheon-Eup Okcheon-Gun Chungcheongbuk-Do Korea 1 - Chungcheongbuk-Do - Daejeon, 34012 - Coreia do Sul</p><p>Solicitante: CML - Centro Médico Logístico Ltda CNPJ: 23.378.089/0001-20</p><p>Autorização de Funcionamento: 8134650 Expediente: 4960473/22-3</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe IV.</p><p>Motivo de Indeferimento: Em atendimento ao Art. 7º da RDC nº 497/2021.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>