<xml><article id="31934655" name="Mascara Resolucao Cuni 2659" idOficio="9573032" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/05/2023" artClass="00025:00144:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal de Ouro Preto/Conselho Universitário" artSize="12" artNotes="" numberPage="287" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=287" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20568230">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2.659, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2.659, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Conselho Universitário da Universidade Federal de Ouro Preto, em Reunião Extraordinária, realizada em 27 de abril de 2023, no uso de suas atribuições legais, considerando o disposto no Processo UFOP nº 23109.005291/2023-14, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o artigo 48 do Estatuto da Universidade Federal de Ouro Preto, aprovado pela Resolução Cuni nº 1.868, que passa a seguinte redação:</p><p>"Art. 48. O Colegiado de Curso de Graduação ou de Pós-Graduação escolherá, entre seus membros, um docente para exercer a função de coordenador do curso e outro para vice-coordenador, com mandato de dois anos, permitida uma recondução.</p><p>§1º (...)</p><p>§2º (...)</p><p>§3º O caput do artigo não se aplica quando se tratar de atos normativos próprios das agências de fomento do respectivo curso de Graduação ou Pós-Graduação."</p><p>Art. 2º Alterar o artigo 48 do Estatuto da Universidade Federal de Ouro Preto, aprovado pela Resolução Cuni nº 1.868, que passa a seguinte redação:</p><p>"Art. 78. Os colegiados de cursos de graduação e de pós-graduação serão constituídos por representantes discentes, docentes e técnico-administrativos diretamente envolvidos em atividades de natureza didática dos departamentos ou organizações de nível hierárquico equivalente que oferecem disciplinas do curso, eleitos pelas assembleias ou câmaras, em proporção aos números de horas das disciplinas ministradas.</p><p>§1º Caberá a cada colegiado de curso de graduação e de pós-graduação definir a representação de técnicos-administrativos.</p><p>§2º O caput do artigo não se aplica quando se tratar de atos normativos próprios das agências de fomento do respectivo curso de Graduação ou Pós-Graduação."</p><p class="assina">Cláudia Aparecida Marliére de Lima</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>