<xml><article id="32134606" name="PORTARIA INTERMINISTERIAL MDIC-M" idOficio="9598959" pubName="DO1" artType="Portaria Interministerial" pubDate="17/05/2023" artClass="00019:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00057:00005" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604134">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA INTERMINISTERIAL MDIC/MCTI Nº 6, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Processo Produtivo Básico - PPB para Componentes Semicondutores, Dispositivos Optoeletrônicos, Componentes a Filme Espesso ou a Filme Fino e Módulos de Memória Volátil Padronizados, industrializados na Zona Franca de Manaus.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA INTERMINISTERIAL MDIC/MCTI Nº 6, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Processo Produtivo Básico - PPB para Componentes Semicondutores, Dispositivos Optoeletrônicos, Componentes a Filme Espesso ou a Filme Fino e Módulos de Memória Volátil Padronizados, industrializados na Zona Franca de Manaus.</p><p>OS MINISTROS DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS e DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhes confere o inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, tendo em vista o disposto no § 6º do art. 7º do Decreto-Lei nº 288, de 28 de fevereiro de 1967, no § 1º do art. 2º, art. 4º e nos arts. 11 a 18 do Decreto nº 10.521, de 15 de outubro de 2020, e considerando o que consta no processo nº 19687.110131/2022-74, do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, resolvem:</p><p>Art. 1º A Portaria Interministerial SEPEC/ME/SEXEC/MCTI nº 5.708, de 8 de junho de 2021, que estabelece o Processo Produtivo Básico do produto Componentes Semicondutores, Dispositivos Optoeletrônicos, Componentes a Filme Espesso ou a Filme Fino e Módulos de Memória Volátil Padronizados, industrializado na Zona Franca de Manaus, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º..........................................</p><p>.......................................................</p><p>§ 5º Para circuitos integrados do tipo LPDRAM, eMMC, eMCP, e-MMC do tipo "UFS" (Universal Flash Storage) e e-MCP do tipo "u-MCP" (UFS-Based Embedded Multichip Package), poderá ser dispensado o cumprimento das etapas descritas nos incisos de I a VII de acordo com os percentuais e cronograma abaixo, em relação ao total de circuitos integrados com função de memória produzidos no ano-calendário, conforme o caput deste artigo:</p><p>I - até 12 meses, da data de publicação desta portaria: 10% (dez por cento);</p><p>II - entre 12 meses e um dia até 24 meses, da data de publicação desta portaria: 3% (três por cento); e</p><p>III - de 24 meses e um dia, da data de publicação desta portaria, em diante: 1% (um por cento).</p><p>§ 6º A dispensa de cumprimento de etapas listadas no caput deste artigo, mencionada no § 5º, fica limitada à quantidade, no período, em unidades:</p><p>I - até 12 meses, da data de publicação desta portaria: 1 milhão;</p><p>II - entre 12 meses e um dia até 24 meses, da data de publicação desta portaria: 300 mil; e</p><p>III - de 24 meses e um dia, da data de publicação desta portaria, em diante: 100 mil.</p><p>...............................................</p><p>§12. No caso da terceirização de etapas referida no § 9º, a contabilização da base de cálculo para a dispensa de etapas prevista no § 5º só poderá ser feita quando a empresa terceirizada for do mesmo grupo econômico da empresa terceirizadora, vedada a dupla contagem em ambas as empresas.</p><p>§13. As dispensas percentuais do §5º devem ser calculadas de forma proporcional, aplicando-se o percentual vigente sobre a quantidade produzida no respectivo período, em dias corridos, do ano-calendário.</p><p>§14. Os limites dos §6º devem ser calculados de forma proporcional ao número de dias corridos de vigência de cada limite quantitativo em relação ao total de dias corridos do ano-calendário.</p><p>§15. O disposto no §12, deste artigo, produz efeitos a partir de 12 meses da data de publicação desta portaria.</p><p>............................................." (NR)</p><p>Art.2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços</p><p class="assina">LUCIANA BARBOSA DE OLIVEIRA SANTOS</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>