<xml><article id="32369191" name="P8JUNDIAI30" idOficio="9628449" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Jundiaí" artSize="12" artNotes="" numberPage="201" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=201" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20644468">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DRF/JUN Nº 30, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Determina a suspensão por prazo indeterminado do atendimento presencial na Agência da Receita Federal do Brasil em Amparo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DRF/JUN Nº 30, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Determina a suspensão por prazo indeterminado do atendimento presencial na Agência da Receita Federal do Brasil em Amparo.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM JUNDIAÍ, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos artigos 360 e 364, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União, Edição Extra, de 27 de julho de 2020, no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, resolve:</p><p>Art. 1º Suspender por prazo indeterminado, a partir de 12/06/2023, o atendimento presencial na Agência da Receita Federal do Brasil em Amparo em decorrência da insuficiência de servidores em exercício na referida unidade.</p><p>Parágrafo único. Atualmente, a Prefeitura de Amparo demonstrou interesse em firmar um acordo de cooperação técnica para a criação do Posto de Atendimento Virtual (PAV) na cidade. Caso haja desistência, a Delegacia da Receita Federal do Brasil em Jundiaí procurará outro município da região para firmar tal acordo para prestação de serviços relacionados à Receita Federal do Brasil.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">BRUNO HENRIQUE SOARES ZONER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>