<xml><article id="31967478" name="Portaria MTE NA 1393" idOficio="9577604" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/05/2023" artClass="00047:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20574321">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTE Nº 1.393, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Suspende temporariamente procedimentos de análise e as publicações relativas a processos de registro sindical. (Processo nº 19964.101529/2023-84).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTE Nº 1.393, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Suspende temporariamente procedimentos de análise e as publicações relativas a processos de registro sindical. (Processo nº 19964.101529/2023-84).</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO TRABALHO E EMPREGO, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 46, incisos II e IX, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 1º, inciso IX, e no art. 27, inciso IX, do Anexo I do Decreto nº 11.359, de 1 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Suspender todos os procedimentos de análise, bem como as publicações relativas a processo de registro sindical, até 5 de agosto de 2023, em face da necessária adequação de procedimentos administrativos e normativos.</p><p>Art. 2º Ficam excluídos desta Portaria os procedimentos e decisões no que se refere a:</p><p>I - processos com determinação judicial para cumprimento;</p><p>II - processos de fusão e de incorporação de entidades preexistentes, quando não implicarem em criação ou extensão da representação de novas categorias; e</p><p>III - validações das atualizações de dados perenes, nas modalidades de membros dirigentes, localização e filiação, as quais são geradas pelas entidades já dotadas de cadastro ativo no Cadastro Nacional de Entidades sindicais - CNES.</p><p>Art. 3º Ficam revogadas as seguintes portarias:</p><p>I - Portaria MTE nº 217, de 3 de fevereiro de 2023; e</p><p>II - Portaria MTE nº 1.360, de 4 de maio de 2023.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ MARINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>