<xml><article id="32336864" name="Ct00151" idOficio="9623619" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="30/05/2023" artClass="00019:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20637944">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 22ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CNPJ: 33.657.248/0004-21NIRE: 53.5. 0000037-2</p><p class="identifica">ATA DA 22ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 12 DE MAIO DE 2023</p><p>Aos doze dias do mês de maio de 2023, às 10h, no Edifício de Serviços do Rio de Janeiro (EDSERJ) e em sala virtual de reunião, foi realizada a 22ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, da qual participaram, presencialmente, o Presidente do Conselho, Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti, os Conselheiros Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz, Adezio De Almeida Lima, Carlos Afonso Nobre, Maria Laura Da Rocha e Uallace Moreira Lima e, por videoconferência, os conselheiros Clarice Costa Calixto, Jean Keiji Uema e Robinson Sakiyama Barreirinhas. A Reunião contou, também, com a presença da equipe da Secretaria-Geral.</p><p>Registre-se que a Conselheira Izabella Monica Vieira Teixeira não participou desta reunião, tendo sua ausência sido justificada ao Presidente do Colegiado.</p><p>Iniciada a Reunião, o Conselho passou à apreciação dos itens da pauta.</p><p>[Ordem do Dia] Eleição de integrante do Comitê de Auditoria do Sistema BNDES. - Para este item, a seguinte documentação foi disponibilizada por meio do sistema MeetX: (i) Correspondência eletrônica do Presidente do Conselho de Administração do BNDES indicando o Sr. Nelson Edgar Leite para o referido Comitê; (ii) Formulário de Indicação; (iii) Ata da 30ª Reunião Extraordinária do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, realizada em 02.05.2023; (iv) Ficha de Background Check nº 50/2023; (v) Curriculum Vitae; e (vi) Minuta de Decisão do Conselho de Administração.</p><p>Previamente à deliberação, o Conselheiro e integrante do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, ADEZIO DE ALMEIDA LIMA, fez um relato sobre a matéria, discorrendo sobre o perfil profissional, a experiência e a formação acadêmica do indicado, tendo informado que o COPE opinou favoravelmente à eleição do Conselheiro NELSON EDGAR LEITE ao Comitê de Auditoria, com a recomendação de que se comprometa a (i) abster-se de utilizar informações privilegiadas a que eventualmente tenha acesso no exercício de suas funções como membro do Comitê de Auditoria do Sistema BNDES; e (ii) comunicar de imediato à Diretoria de Compliance e Riscos a existência de eventual conflito de interesses que não tenha sido abordado na ficha de Background Check nº 50/2023 ou que venha a ocorrer no futuro; conforme mencionado na ata da 30ª Reunião Extraordinária do COPE, realizada em 02.05.2023.</p><p>O Presidente do Conselho de Administração, RAFAEL ESMERALDO LUCCHESI RAMACCIOTTI manifestou-se favoravelmente à eleição, sendo acompanhado pelos Conselheiros ADEZIO DE ALMEIDA LIMA, ARTHUR CESAR VASCONCELOS KOBLITZ, CARLOS AFONSO NOBRE, CLARICE COSTA CALIXTO, JEAN KEIJI UEMA, MARIA LAURA DA ROCHA, ROBINSON SAKIYAMA BARREIRINHAS E UALLACE MOREIRA LIMA.</p><p>Diante do exposto, o Conselho de Administração aprovou a matéria em epígrafe, tendo expedido, em 12.05.2023, a Decisão CA nº 37/2023-BNDES, nos seguintes termos:</p><p>O Conselho de Administração do BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO E SOCIAL - BNDES, em conformidade com o disposto no inciso XXXI do artigo 36 e no artigo 55, caput, ambos do Estatuto Social do BNDES, acatando o posicionamento do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração exarado na Ata da sua 30ª Reunião Extraordinária, de 2 de maio de 2023, decide eleger o Sr. NELSON EDGAR LEITE, brasileiro, contador, casado sob o regime de comunhão parcial de bens, portador da carteira de identidade n.º 17. ***.087-*, expedida pela SSP/SP, inscrito no CPF sob o n.º ***.799.798-**, com endereço profissional no Setor Comercial Sul, Quadra 9, Torre C,12º Andar, Asa Sul, Brasília - DF, CEP 70308-200, como membro do Comitê de Auditoria do</p><p>Sistema BNDES, com mandato até onze de maio de dois mil e vinte e seis, em cargo vago, devendo o indicado assumir o compromisso de (i) abster-se de utilizar informações privilegiadas a que eventualmente tenha acesso no exercício de suas funções como membro do Comitê de Auditoria do Sistema BNDES; e (ii) comunicar de imediato à Diretoria de Compliance e Riscos a existência de eventual conflito de interesses que não tenha sido abordado na Ficha de Background Check nº 50/2023 ou que venha a ocorrer no futuro.</p><p>E, nada mais havendo a ser tratado, foi encerrada a reunião.</p><p class="assina">Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Adezio de Almeida Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Carlos Afonso Nobre</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Clarice Costa Calixto</p><p class="cargo">Conselheira</p><p class="assina">Jean Keiji Uema</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Maria Laura Da Rocha</p><p class="cargo">Conselheira</p><p class="assina">Robinson Sakiyama Barreirinhas</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Uallace Moreira Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>