<xml><article id="32363170" name="Ata 15 - 1C_7" idOficio="9626530" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="260" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=260" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641863">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4061/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de pedido de prorrogação de prazo, formulado pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, para atendimento de determinações constantes do Acórdão 1.450/2023-1ª Câmara, relativas, em suma, à apresentação de novo plano de ação para adequar o cumprimento do Acórdão 450/2020-2ª Câmara à nova regra de prescrição quinquenal, em conformidade com a Resolução-TCU 344/2022 (peças 35 e 42).</p><p>Considerando que a entidade informou ser necessário "esclarecer e corrigir aparentes inconsistências de dados gerados pelos sistemas, bem como refinamento de critérios de busca, filtros e scripts utilizados, além de revisão de fluxos de processos internos vigentes, para conferir confiabilidade ao conjunto de informações que fundamentarão o novo plano de ação em elaboração", e, ainda, submeter a proposta desse plano à apreciação e à aprovação da Diretoria Executiva do CNPq;</p><p>considerando que a Secretaria de Apoio à Gestão de Processos propôs o deferimento do pedido, ressaltando que a matéria foi apreciada por meio de acórdão deste Colegiado e não está incluída na portaria de delegação de competência deste relator;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno-TCU, ACORDAM, por unanimidade, em autorizar a prorrogação de prazo solicitada, por 60 dias, a contar do término do prazo inicialmente concedido, independentemente de notificação da parte.</p><p>1. Processo TC-025.673/2021-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (Seproc)</p><p>1.5. Representação legal: não há</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 4062/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação, com pedido de medida cautelar, acerca de possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 7/2023, conduzido pelo Consórcio Intermunicipal para o Desenvolvimento Ambiental Sustentável do Norte de Minas Gerais (Codanorte), cujo objeto é a implantação da biodigestão de resíduos orgânicos em escolas dos municípios de Ibiracatu/MG, Itaobim/MG, Juvenília/MG e Miravânia/MG, nos termos do Convênio 000066/2022 do Ministério do Meio Ambiente, e a implantação da biodigestão de resíduos orgânicos em escolas dos municípios de Josenópolis/MG, Montalvânia/MG, Patis/MG, São João do Pacuí/MG e Varzelândia/MG, nos termos do Convênio 000079/2022 do Ministério do Meio Ambiente, no valor total estimado de R$ 320.000,00.</p><p>Considerando que não estão presentes os requisitos necessários à adoção da medida cautelar pleiteada;</p><p>considerando que não se confirmou a alegação de que os biodigestores objeto da licitação somente poderiam ser atendidos por fornecedores estrangeiros, uma vez que os biodigestores apresentados como modelo são fabricados por uma empresa brasileira e servem apenas de referência para a licitação;</p><p>considerando que os prazos para entrega estão vinculados ao prazo de vigência dos convênios;</p><p>considerando que a pesquisa de preços foi realizada no Painel de Preços do Ministério da Economia, para servir de parâmetro para apresentação de lances, e que os valores homologados foram inferiores aos constantes do referidos painel;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, quanto ao processo abaixo relacionado, com fundamento nos arts. 143, inciso III; 169, inciso III, 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, e de acordo com os pareceres nos autos, ACORDAM em:</p><p>a) conhecer da representação, para no mérito considerá-la improcedente;</p><p>b) indeferir o pedido de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários à sua adoção;</p><p>c) enviar cópia desta deliberação ao representante;</p><p>d) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-006.741/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Unidade: Consórcio Intermunicipal para o Desenvolvimento Ambiental Sustentável do Norte de Minas (Codanorte)</p><p>1.2. Representante: Marcelo Diaz (089.228.508-76)</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 23 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e a ser homologada pela Primeira Câmara.</p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 24 de maio de 2023.</p><p class="assina">JORGE OLIVEIRA</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>