<xml><article id="32073672" name="PORTARIA Institui procedimentos " idOficio="9590534" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592667">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 16, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui procedimentos para execução de despesas em ações de investimentos e projetos esportivos, autorizadas na Lei Orçamentária Anual de 2023 com base no art. 8º da Emenda Constitucional nº 126, de 2022.  ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 16, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui procedimentos para execução de despesas em ações de investimentos e projetos esportivos, autorizadas na Lei Orçamentária Anual de 2023 com base no art. 8º da Emenda Constitucional nº 126, de 2022.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO ESPORTE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e</p><p>Considerando o Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007, a Portaria Interministerial nº. 424, de 30 de dezembro de 2016, o Decreto nº 10.426, de 16 de julho de 2020, a Lei 13.019, de 31 de julho de 2014, o Decreto nº 8.726, de 27 de abril de 2016 que estabelecem as normas relativas às transferências de recursos da União mediante convênios, contratos de repasse, termo de execução descentralizada, termo de fomento e termo de colaboração;</p><p>Considerando o disposto no art. 8º da Emenda Constitucional nº 126, de 21 de dezembro de 2022, que autorizou o relator-geral do Projeto de Lei Orçamentária de 2023 a apresentar emendas para ações direcionadas à execução de políticas públicas;</p><p>Considerando que Lei nº 14.535 inseriu os recursos orçamentários dispostos na Emenda Constitucional nº 106, art. 8º e, em seu inciso I do § 7º do art. 4º vedou o remanejamento dos recursos do relator-gera trouxe regramento para alteração desses recursos;</p><p>Considerando a Portaria da SOF nº 14, de 16 de fevereiro de 2023, art. 13, que estabeleceu que os recursos do relator-geral não pudessem ser remanejados sem autorização legislativa;</p><p>Considerando a Portaria Interministerial MPO/MGI/SRI-PR nº 1, de 3 de março de 2023, Art. 1º, § 3º, que dispõe que cabe aos órgãos setoriais a observância de diretrizes e procedimentos a serem estabelecidos pela Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República dos recursos do relator-geral;</p><p>Considerando a Portaria nº 105, de 4 de maio de 2023, da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República que, em seu art. 3º regulamenta os procedimentos para destinação da Emenda do Relator-Geral;</p><p>Considerando que a Lei Orçamentária Anual de 2023 autoriza despesas em programações a cargo do Ministério do Esporte com base no dispositivo citado acima; e</p><p>Considerando a necessidade de estabelecer critérios e procedimentos para a destinação desses recursos; resolve:</p><p>Art. 1° Instituir procedimentos e prazos para execução de despesas em ações de investimentos e projetos esportivos, autorizadas na Lei Orçamentária Anual de 2023 com base no art. 8º da Emenda Constitucional nº 126, de 2022.</p><p>Art. 2º Os recursos para ações direcionadas à execução de políticas públicas serão destinados ao Apoio à Implantação e Modernização de Infraestrutura para Esporte Educacional, Recreativo e de Lazer e ao Desenvolvimento de Atividades e Apoio a Projetos e Eventos de Esporte, Educação, Lazer e Inclusão Social.</p><p>Art. 3º Os recursos para Apoio à Implantação e Modernização de Infraestrutura para Esporte Educacional, Recreativo e de Lazer serão destinados a propostas apresentadas pelos gestores federais, estaduais, municipais e distrital, observados os requerimentos técnicos de cada política e a disponibilidade orçamentária e financeira, com prioridade para:</p><p>I-Pista de Skate;</p><p>II-Cobertura de quadra;</p><p>III-Quadra Coberta e Campo Society;</p><p>IV- Piso de quadra sintético;</p><p>V-Campo de gramado sintético;</p><p>VI-Iluminação de Quadra;</p><p>VII-Academias e demais aquisições de equipamentos esportivos;</p><p>VIII-Pista de Caminhada</p><p>IX-Pista de Caminhada com equipamentos de academia/playgroud; e</p><p>X-Reformas de Equipamento Esportivo;</p><p>Art. 4º As despesas com Apoio à Implantação e Modernização de Infraestrutura para Esporte Educacional, Recreativo e de Lazer constante do art. 3º correrão à conta da ação 00SL, do plano orçamentário A400: Dotações classificadas com RP 2, que não podem ser canceladas para fins de abertura de crédito suplementar autorizado na LOA - 2023.</p><p>Art. 5° Os recursos para o Desenvolvimento de Atividades e Apoio a Projetos e Eventos de Esporte, Educação, Lazer e Inclusão Social serão destinados prioritariamente a Editais de Chamamentos Públicos para execução dos programas:</p><p>I. PELC;</p><p>II. Vida Saudável;</p><p>III. PST Padrão; e</p><p>IV. PST Universitário.</p><p>Art. 6° As despesas com desenvolvimento de Atividades e Apoio a Projetos e Eventos de Esporte, Educação, Lazer e Inclusão Social correrão à conta da ação 20JP do plano orçamentário A400: Dotações classificadas com RP 2, que não podem ser canceladas para fins de abertura de crédito suplementar autorizado na LOA - 2023.</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 7° Os procedimentos e prazos previstos no Artigo 1º da referida Portaria serão detalhados e publicados no site do Ministério do Esporte.</p><p>Art. 8° As ações direcionadas à execução de políticas públicas em ações de investimento esportivo com base no art. 8º da Emenda Constitucional nº 126, de 2022, são de caráter discricionário, sendo sua execução condicionada à existência de disponibilidade orçamentária e financeira.</p><p>Art. 9° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ANA BEATRIZ MOSER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>