<xml><article id="31932061" name="FNDE1_PORTARIA NA 238 DE 02 DE M" idOficio="9572862" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00025:00046:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20568068">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 238, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Comitê Deliberativo de Compras Nacionais para a Educação do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, na forma do anexo I.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 238, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Comitê Deliberativo de Compras Nacionais para a Educação do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, na forma do anexo I.</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO - FNDE, no uso de suas atribuições legais, com base no art. 3º da Lei n. 5.537, de 21 de novembro de 1968, no inciso II, do art. 17, Anexo I, do Decreto nº 11.196, de 13 de setembro de 2022, e no inciso II do art. 190 da Portaria/FNDE n. 742, de 06 de dezembro de 2022; resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno do Comitê Deliberativo de Compras Nacionais do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, na forma do anexo a presente Portaria.</p><p>Art. 2º Revogam-se a Portaria nº 339, de 2 de julho de 2021, e a Portaria nº 688, de 16 de novembro de 2020.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação, revogando-se as disposições em contrário.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>REGIMENTO INTERNO DO COMITE DELIBERATIVO DE COMPRAS NACIONAIS PARA A EDUCAÇÃO DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO - FNDE</p><p>TÍTULO I</p><p>DA NATUREZA</p><p>Art. 1º O presente regimento interno estabelece a estrutura do Comitê Deliberativo de Compras Nacionais do FNDE - CDCN, e disciplina o seu funcionamento para deliberar sobre temas de alta relevância referentes à Gestão de Compras Nacionais de competência do FNDE, quando da prestação de assistência técnica aos estados, Distrito Federal e municípios, nos termos do artigo 3º da Lei 5.537, de 21 de novembro de 1968.</p><p>TÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 2° O CDCN tem como competência deliberar sobre:</p><p>I -os objetos a serem licitados por meio do Registro de Preços Nacional - RPN;</p><p>II -participação na definição de níveis de prioridade para os objetos licitados, de acordo com as políticas públicas educacionais;</p><p>III -aprovação do Plano Estratégico de Compras Nacionais para Educação - PECNE;</p><p>IV -aprovação do Plano Anual de Compras Nacionais para a Educação - PACN;</p><p>V -outros assuntos não listados nos incisos anteriores, mas que impactem na assistência técnica prestada aos entes federados, por meio das compras governamentais realizadas pelo FNDE.</p><p>TÍTULO III</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 3º O CDCN será composto pelas seguintes unidades:</p><p>I -Presidência - PRESI;</p><p>II -Diretoria de Administração - DIRAD;</p><p>III -Diretoria de Tecnologia e Inovação - DIRTI;</p><p>IV -Diretoria de Gestão, Articulação e Projetos Educacionais - DIGAP;</p><p>V -Diretoria de Ações Educacionais - DIRAE;</p><p>VI -Diretoria Financeira - DIFIN;</p><p>VII -Diretoria de Gestão de Fundos e Benefícios - DIGEF.</p><p>§ 1º Os Diretores serão os representantes de suas respectivas unidades e na sua ausência os seus substitutos legais.</p><p>§ 2º Os membros titulares do CDCN possuem direito a voto sobre os itens da pauta e serão substituídos, em suas ausências e impedimentos legais, pelos respectivos suplentes, os quais terão as mesmas atribuições dos titulares, quando no exercício da substituição.</p><p>§ 3º O suplente poderá, a critério do titular, participar das reuniões juntamente com este, ficando o voto, contudo, adstrito ao titular da respectiva diretoria.</p><p>§ 4º As unidades do FNDE que não compõem o CDCN poderão ser convidadas a participar, caso necessário.</p><p>§ 5º É imprescindível nas reuniões do CDCN a representatividade de todas as unidades mencionadas neste artigo.</p><p>Art. 4 º O CDCN contará com membros consultivos indicados pelas seguintes Secretarias do Ministério da Educação:</p><p>I -Secretaria Executiva- SE;</p><p>II -Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>III -Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - SECADI;</p><p>IV -Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - SETEC;</p><p>V -Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino - SASE.</p><p>Parágrafo único - Os membros consultivos não detêm direito a voto, mas lhes é assegurado direito de participação ativa nas discussões do CDCN.</p><p>Art. 5º As reuniões do CDCN serão conduzidas por sua Diretoria Gestora, composta por:</p><p>I - Presidente; e</p><p>II - Secretário(a) Executivo(a).</p><p>§ 1º O Secretário Executivo será o(a) Coordenador(a)-Geral de Mercado, Qualidade e Compras (CGCOM).</p><p>§ 2º A Presidência do CDCN será exercida pelo(a) Presidente do FNDE.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS MEMBROS</p><p>Seção I</p><p>Das Atribuições do Presidente do CDCN</p><p>Art. 6º Ao Presidente do CDCN compete:</p><p>I -coordenar, orientar e supervisionar as atividades do CDCN;</p><p>II -convocar, abrir, presidir, suspender, prorrogar e encerrar as reuniões ordinárias e extraordinárias e resolver questões de ordem;</p><p>III -aprovar a pauta da reunião;</p><p>IV -propor, em caso de urgência ou relevância, alteração da pauta da reunião;</p><p>V -ordenar o uso da palavra;</p><p>VI -submeter à votação as matérias a serem deliberadas, apurando os votos e proclamando os resultados;</p><p>VII -debater e votar a matéria em discussão;</p><p>VIII -proferir voto de qualidade no caso de empate em processo decisório;</p><p>IX -solicitar esclarecimentos que lhe forem úteis a melhor apreciação dos assuntos em pauta;</p><p>X -convidar os membros consultivos para participação das reuniões;</p><p>XI -indicar pessoas físicas ou jurídicas que possam contribuir para esclarecimento das matérias a serem apreciadas pelo CDCN;</p><p>XII -propor as datas para realização das reuniões ordinárias;</p><p>XIII -assinar as Portarias e as atas de reunião;</p><p>XIV -designar grupos de trabalho para atividades específicas em atendimento ao CDCN;</p><p>XV -cumprir e fazer cumprir as decisões; e</p><p>XVI -diligenciar para o cumprimento deste Regimento.</p><p>Art. 7º Na ausência do Presidente cabe ao seu substituto legal a condução dos trabalhos do CDCN.</p><p>Seção II</p><p>Das Atribuições do Secretário Executivo do CDCN</p><p>Art. 8º Ao Secretário Executivo do CDCN compete:</p><p>I -encaminhar a pauta das reuniões aos membros do CDCN;</p><p>II -incluir na pauta assuntos que precisam de convalidação do CDCN;</p><p>III -secretariar as reuniões, elaborando as respectivas atas;</p><p>IV -acompanhar o cumprimento das deliberações;</p><p>V -encaminhar ao Presidente e aos membros as atas das sessões anteriores;</p><p>VI -responsabilizar-se pelos expedientes, bem como organizar, disponibilizar e manter atualizado o acervo documental correspondente;</p><p>VII -lavrar e encaminhar a ata de cada reunião a todos os membros dentro do prazo de 05 (cinco) dias úteis.</p><p>Parágrafo Único: Na ausência do Secretário Executivo cabe ao seu substituto legal a condução dos trabalhos do CDCN.</p><p>Seção III</p><p>Das Atribuições dos demais Membros do CDCN</p><p>Art. 9º Aos membros do CDCN compete:</p><p>I -comparecer às sessões ordinárias e extraordinárias;</p><p>II -analisar, discutir e votar as matérias submetidas;</p><p>III -propor a inclusão de matérias de interesse na pauta das sessões;</p><p>IV -propor a convocação de reuniões extraordinárias;</p><p>V -solicitar ao Secretário Executivo informações e documentos necessários ao desempenho de suas atividades;</p><p>VI -assinar as atas de reunião;</p><p>VII -participar de comissões ou grupo de trabalho/estudo instituídos pelo CDCN.</p><p>TÍTULO V</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 10 O CDCN reunir-se-á:</p><p>I -ordinariamente, uma vez a cada 3 (três) meses;</p><p>II -extraordinariamente, quando convocado por seu Presidente.</p><p>§ 1º A data de realização da reunião ordinária seguinte será deliberada na reunião anterior, podendo ser previamente alterada por determinação do seu Presidente.</p><p>§ 2º A convocação para as reuniões ordinárias deverá ser feita com antecedência mínima de 5 (cinco) dias úteis encaminhando-se a pauta com a convocação a seus membros.</p><p>§ 3º As reuniões extraordinárias ocorrerão em dia, horário, local e pauta de temas e deliberações previamente estabelecidos.</p><p>Art. 11. Para abertura dos trabalhos e deliberações, fica exigido o quórum da maioria absoluta de seus membros.</p><p>Parágrafo único: Aberta a sessão e não havendo o quórum previsto no caput deste artigo, o Presidente convocará nova reunião com a mesma pauta.</p><p>Art. 12. As reuniões do CDCN poderão ser realizadas por meio de vídeo conferência quando houver impedimento quanto à realização de forma presencial, bem como quando houver a impossibilidade de algum membro participar de forma presencial.</p><p>Art. 13. As decisões do CDCN serão formalizadas por meio de atas das reuniões e, quando necessário, mediante Portaria.</p><p>TÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 14. Os casos omissos deste Regimento Interno serão apreciados e decididos pelo CDCN.</p><p>Art. 15 Esta portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>