<xml><article id="31868773" name="resolucao_1502_2023 COINS GGFIS" idOficio="9565046" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31502" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="139" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=139" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556963">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.502, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.502, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos por meio de sua renovação automática.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: CSL Behring GmbH</p><p>Endereço: Emil-von-Behring-Strasse 76, 35041, Marburg, Alemanha</p><p>País: Alemanha Código único: A.000170</p><p>Solicitante: CSL Behring Comércio de Produtos Farmacêuticos Ltda CNPJ: 62.969.589/0001-98</p><p>Expediente(s): 4908371/22-9</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: albumina humana, alfa-albutrepenonacogue, alfalonoctocogue, fator II de coagulação, fator VII de coagulação, fator VIII de coagulação, fator IX de coagulação, fator X de coagulação, fator XIII de coagulação, fator de von Willebrand, fibrinogênio, imunoglobulina humana antitétano, inibidor de C1 esterase derivado de plasma humano, proteína C, proteína S, trombina e precipitado da fração II + III.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Glaxosmithkline Biologicals Kft.</p><p>Endereço: Homoki Nagy István Utca 1., Gödöllö, 2100</p><p>País: Hungria Código único: A.000267</p><p>Solicitante: Laboratórios Pfizer Ltda CNPJ: 46.070.868/0036-99</p><p>Expediente(s): 4758319/22-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: toxoide tetânico (fermentação e purificação).</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Shenzhen Hepalink Pharmaceutical Group Co., Ltd.</p><p>Endereço: 21 Langshan Road, Songpingshan, Nanshan District, Shenzhen</p><p>País: República Popular da China Código único: A.000582</p><p>Solicitante: Blau Farmacêutica S.A. CNPJ: 58.430.828/0001-60</p><p>Expediente(s): 4839546/22-3</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: heparina sódica suína.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>