<xml><article id="32059563" name="ADE1AAIBSB24 parte 1" idOficio="9588399" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="12/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00093:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil no Aeroporto Internacional de Brasília" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20589565">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/BSB Nº 24, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o encerramento de Procedimento Aduaneiro de Investigação de Origem Preferencial de "válvulas", "atuadores" e "insertos" (pastilhas) importadas da Argentina.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/BSB Nº 24, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o encerramento de Procedimento Aduaneiro de Investigação de Origem Preferencial de "válvulas", "atuadores" e "insertos" (pastilhas) importadas da Argentina.</p><p>O DELEGADO-ADJUNTO DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NO AEROPORTO INTERNACIONAL DE BRASÍLIA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Art. 298 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto na Portaria Coana nº 25, de 20 de maio de 2019, nos Artigos 36 e 39 do Regime de Origem Mercosul (Decisão do Conselho do Mercado Comum - CMC nº 01/2009, de 23 de julho de 2009), incorporado ao Acordo de Complementação Econômica nº 18 pela subscrição de seu Septuagésimo Sétimo Protocolo Adicional, firmado entre os Estados Partes do Mercosul, e internalizado no Brasil por meio do Decreto nº 8.454, de 20 de maio de 2015, e ainda no que dispõe o Art. 24 e o Art. 25, inciso I e § 1º, da Instrução Normativa RFB nº 1.864, de 27 de dezembro de 2018, declara:</p><p>Art. 1º Concluído em 28 de abril de 2023, com base no Relatório Fiscal de Encerramento, o procedimento aduaneiro de investigação de origem preferencial sobre as mercadorias produzidas e exportadas ao Brasil pela empresa LINDAL ARGENTINA S.A, de que trata o ADE ALF/BSB nº 53, de 29 de agosto de 2022, e importadas pelas empresas brasileiras Unilever Brasil Industrial LTDA, Lindal do Brasil LTDA, Baston Indústria de Aerossóis LTDA, Colep Provider Aerossol S/A, e Beiersdorf Indústria e Comércio LTDA.</p><p>Art. 2º declara ainda desqualificado o critério de origem invocado nos Certificados de Origem e seus itens relacionados no Anexo Único, para os produtos 'válvulas do tipo aerossol' (NCM 8481.80.91), 'atuadores' para acionamento de válvulas do tipo aerossol, partes de aparelho de pulverização (NCM 8424.90.10/8424.90.90), e 'insertos' (pastilhas), componentes dos atuadores, partes de aparelho de pulverização (NCM 424.90.10/8424.90.90), com a consequente denegação do tratamento tarifário preferencial, pelo não cumprimento do requisito estabelecido no Capítulo III, Artigo 3º, inciso b, do Regime de Origem Mercosul.</p><p>Art. 3º Fica mantida a preferência tarifária para futuras importações dos mesmos artigos do produtor/exportador, desde que não invocado o requisito de origem citado no Art. 2º, e desde que cumpridas as normas do Regime de Origem Mercosul.</p><p>Art. 4º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">OTÁVIO LIRA FERREIRA MAIA MARTINS</p><img name="1_MF_12_M1_001" /><img name="1_MF_12_M1_002" /><img name="1_MF_12_M1_003" /><img name="1_MF_12_M1_004" /><img name="1_MF_12_M1_005" /><img name="1_MF_12_M1_006" /><img name="1_MF_12_M1_007" /><img name="1_MF_12_M1_008" /><img name="1_MF_12_M1_009" /><img name="1_MF_12_M1_010" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>