<xml><article id="32294848" name="Despacho 67_2017_CRCA" idOficio="9618690" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/05/2023" artClass="00014:00020:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20631072">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DECISÓRIO Nº 67/2017/SEI/CRCA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO Nº 67/2017/SEI/CRCA</p><p>PROCESSO 53524.004216/2017-58. Interessados: INFOLINE Comunicações e Informações Eletrônicas Ltda., Cemig Distribuição S.A. I - determinar às partes que celebrem novo Contrato de Compartilhamento de Infraestrutura, em até 30 (trinta) dias da notificação deste Despacho, observando todos os procedimentos e prazos previstos na Resolução Conjunta nº 001, de 24 de novembro de 1999 (Aneel, Anatel e ANP), em especial os previstos nos artigos 11 e 14; II - determinar a manutenção do preço e condições do Contrato de Compartilhamento nº 0938/2011 até 26/06/2017; III - estabelecer em R$ 3,19 (três reais e dezenove centavos), acrescidos de correção segundo o índice acordado entre as partes no contrato anterior, tendo como data base 30 de dezembro de 2014, o valor devido pelo compartilhamento do ponto de fixação em poste, a partir de 27/06/2017, incluídos no valor os tributos devidos; IV - determinar que eventuais diferenças entre o preço praticado e o preço arbitrado sejam acertadas entre as partes, considerando as diretrizes dos itens acima; V - extinguir e arquivar o Processo em referência, tendo em vista o exaurimento de sua finalidade, nos termos do previsto no art. 36 da Resolução Conjunta nº 2, de 27 de março de 2011 (Aneel, Anatel, ANP), após exaurido o prazo para interposição de pedido de reconsideração, sem manifestação das partes; VI - notificar as Partes acerca da decisão da Comissão de Resolução de Conflitos das Agências Reguladoras dos Setores de Energia Elétrica, Telecomunicações e Petróleo.</p><p class="assina">Abraão Balbino e Silva</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>