<xml><article id="32296761" name="Portaria 810" idOficio="9619030" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20631518">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 810, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[                                                                Instala o Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária como mecanismo de articulação intra e interinstitucional em resposta ao estado de emergência zoossanitária. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 810, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Instala o Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária como mecanismo de articulação intra e interinstitucional em resposta ao estado de emergência zoossanitária.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe conferem os art. 22 e 49 do Decreto nº 11.332/2023 e considerando o Decreto nº 5.741/2006, o Decreto nº 8.133/2013 e a Instrução Normativa nº 15/2018, resolve:</p><p>Art. 1º Instalar o Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária como mecanismo de articulação intra e interinstitucional em resposta ao estado de emergência zoossanitária declarado por meio Portaria MAPA nº 587, de 22 de maio de 2023.</p><p>Parágrafo Único - A gestão do Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária estará sob responsabilidade do Departamento de Serviços Técnicos (DTEC/SDA).</p><p>Art. 2º Compete ao Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária:</p><p>I - articular-se com os órgãos e entidades públicos e privados;</p><p>II - atualizar o Secretário de Defesa Agropecuária sobre a situação da resposta à emergência zoossanitária;</p><p>III - divulgar à população informações relativas a esta emergência zoossanitária;</p><p>IV - identificar e adotar mecanismos para apoiar o Departamento de Saúde Animal, as Superintendências Federais de Agricultura e Pecuária e os Órgãos Estaduais de Sanidade Agropecuária nos meios necessários para a resposta à emergência zoosanitária.</p><p>V - propor ao Secretário de Defesa Agropecuária ações que visem otimizar a resposta à emergência zoossanitária.</p><p>Art 3º Serão participantes do Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária:</p><p>I - Departamento de Saúde Animal;</p><p>II - Departamento de Suporte e Normas;</p><p>III - Departamento de Gestão Corporativa;</p><p>IV - Departamento de Serviços Técnicos;</p><p>V - Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal.</p><p>Parágrafo Único - O Centro de Operações de Emergência Agropecuária - COE-MAPA Influenza Aviária poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados para participar de suas reuniões.</p><p>Art 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>