<xml><article id="32105155" name="Ata 13 - 2C_4" idOficio="9594576" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="16/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="127" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=127" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20598202">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>870,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>504,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>915,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>810,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.600,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>870,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à Sra. Cleide Jane Sudário Oliveira a multa referida no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a partir da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, seu recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo pagamento;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, com amparo no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde já, caso solicitado, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, atualizadas monetariamente até a data do pagamento, esclarecendo à responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (art. 217, § 2º, do Regimento Interno do TCU), sem prejuízo das demais medidas legais cabíveis;</p><p>9.6. dar ciência desta decisão à responsável, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, para adoção das providências cabíveis, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3341-13/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3342/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.328/2020-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: João Batista Cabral (413.064.061-53) e Nivaldo Antônio de Melo (CPF: 302.418.391-49).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Dyogo Crosara (OAB-GO 23.523), representando Nivaldo Antônio de Melo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em razão da inexecução parcial do objeto pactuado por meio do Termo de Compromisso CR.NR. 412.713-30/2013-GO, firmado entre o Ministério do Turismo e o Município de Pirenópolis - GO, para a "Construção do Centro de Convenções e Feiras";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável João Batista Cabral, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar regulares, nos termos do arts. 1º, inciso I, e 16, inciso I, e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno do TCU, as contas de Nivaldo Antônio de Melo, dando-lhe quitação plena;</p><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas de João Batista Cabral, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU - RITCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>864.055,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.034.254,13</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar ao Sr. João Batista Cabral a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do RITCU, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 e do art. 217 do RITCU, o parcelamento das dívidas fixadas por este Acórdão em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, com a devida atualização monetária e os correspondentes acréscimos legais, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais; e</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Goiás, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do RITCU, para adoção das medidas cabíveis, bem como ao Ministério do Turismo e aos responsáveis, para ciência, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3342-13/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3343/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 032.240/2018-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Claubert Pereira de Oliveira (781.259.366-53).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Thatiane Rodrigues Leite (OAB-DF 48.457), entre outros, representando Claubert Pereira de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 2.826/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3343-13/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3344/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 034.263/2019-5.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Paulo César Ueti Barasioli (CPF 312.237.612-15).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação Legal: Rafael Modesto dos Santos, OAB/DF 43.179, entre outros, representando Paulo César Ueti Barasioli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 9.756/2021-2ª Câmara, por intermédio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas e condenou-lhe ao pagamento do débito.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei nº 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3344-13/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3345/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria de Ana Felicia Loureiro de Moraes emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, cf. Acórdãos 8.124/2021 (Rel. Min. Benjamin Zymler); 8.178/2021 e 8.187/2021 (Rel. Min. Walton Alencar); 8.492/2021 (Rel. Min. Vital do Rêgo); 8.684/2021 (Rel. Min. Jorge de Oliveira); 8.611/2021 (Rel. Min. Subst. Weder de Oliveira), todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 13.963/2020 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 7.816/2021 (Rel. Min. Aroldo Cedraz); 7.999/2021 (de minha relatoria); 8.224/2021 (Rel. Min. Subst. André Luís de Carvalho); 8.254/2021 (Rel. Min. Bruno Dantas); 8.318/2021 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 8.319/2021 (Rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer Costa), todos da 2ª Câmara, especialmente a partir do julgamento pela Suprema Corte do RE 638.115/CE, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes, com repercussão geral;</p><p>Considerando que, de forma geral, a parcela impugnada pode ter sido concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado, de decisão judicial não transitada em julgado ou de decisão administrativa;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial transitada em julgado poderão subsistir;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes e reestruturações futuras;</p><p>Considerando, no entanto, que a transformação da parcela de quintos/décimos em parcela compensatória não muda a ilegalidade da rubrica, visto que ela é oriunda de parcela incorporada irregularmente, nos termos do que restou decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, por meio do Acórdão 2.963/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, já havia apreciado pela ilegalidade o ato e-pessoal 19.801/2019, emitido em favor da interessada, em razão da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que o ato constante dos presentes autos (e-pessoal 87.340/2022) foi cadastrado em substituição ao ato e-pessoal 19.801/2019;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU, em face da irregularidade apontada nos autos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Ana Felicia Loureiro de Moraes, recusando o respectivo registro, e expedir as determinações contidas no item 1.7 a seguir:</p><p>1. Processo TC-002.680/2023-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Ana Felicia Loureiro de Moraes (240.758.412-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR que:</p><p>1.7.1. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação;</p><p>1.8. Esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR que não se faz necessário cadastrar novo ato no sistema e-Pessoal, enquanto a parcela compensatória constante dos proventos da inativa, não tiver sido integralmente absorvida pelos reajustes futuros, nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023;</p><p>1.9. Dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3346/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria de João Bosco Pastor Goncalves emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram, no ato em questão, vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, cf. Acórdãos 8.124/2021 (Rel. Min. Benjamin Zymler); 8.178/2021 e 8.187/2021 (Rel. Min. Walton Alencar); 8.492/2021 (Rel. Min. Vital do Rêgo); 8.684/2021 (Rel. Min. Jorge de Oliveira); 8.611/2021 (Rel. Min. Subst. Weder de Oliveira), todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 13.963/2020 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 7.816/2021 (Rel. Min. Aroldo Cedraz); 7.999/2021 (de minha relatoria); 8.224/2021 (Rel. Min. Subst. André Luís de Carvalho); 8.254/2021 (Rel. Min. Bruno Dantas); 8.318/2021 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 8.319/2021 (Rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer Costa), todos da 2ª Câmara, especialmente a partir do julgamento pela Suprema Corte do RE 638.115/CE, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes, com repercussão geral;</p><p>Considerando que, de forma geral, a parcela impugnada pode ter sido concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado, de decisão judicial não transitada em julgado ou de decisão administrativa;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial transitada em julgado poderão subsistir;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes e reestruturações futuras;</p><p>Considerando, no entanto, que a transformação da parcela de quintos/décimos em parcela compensatória, como no caso presente, não muda a ilegalidade da rubrica, visto que ela é oriunda de parcela incorporada irregularmente, nos termos do que restou decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, por meio do Acórdão 10.844/2021-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Raimundo Carreiro, já havia apreciado pela ilegalidade o ato e-pessoal 52.005/2020, emitido em favor do interessado, em razão da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que o ato constante dos presentes autos (e-pessoal 148.841/2021) foi cadastrado em substituição ao ato e-pessoal 52.005/2020;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU, em face da irregularidade apontada nos autos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de João Bosco Pastor Goncalves, recusando o respectivo registro, e expedir as determinações contidas no item 1.7 a seguir:</p><p>1. Processo TC-003.296/2023-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: João Bosco Pastor Goncalves (178.022.704-30).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL que:</p><p>1.7.1. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor ao interessado e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>