<xml><article id="31968679" name="Res_4 CGPAL" idOficio="9577846" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/05/2023" artClass="00034:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Comitê Gestor do Pró-Amazônia Legal" artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20574702">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 4, DE 31 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova as Diretrizes para Contratação de Auditoria Independente de que trata o Art. 6º do Decreto nº 11.059, de 03 de maio de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 4, DE 31 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova as Diretrizes para Contratação de Auditoria Independente de que trata o Art. 6º do Decreto nº 11.059, de 03 de maio de 2022.</p><p>O COMITÊ GESTOR DO PROGRAMA DE REDUÇÃO ESTRUTURAL DE CUSTOS DE GERAÇÃO DE ENERGIA NA AMAZÔNIA LEGAL E DE NAVEGABILIDADE DO RIO MADEIRA E DO RIO TOCANTINS - PRÓ-AMAZÔNIA LEGAL - CGPAL, no uso da competência que lhe foi conferida pelo art. 7º, inciso IX, do Decreto nº 11.059, de 3 de maio de 2022, tendo em vista o disposto nas deliberações da Reunião Extraordinária, realizada no dia 16 de dezembro de 2022, e o que consta do Processo nº 48360.000104/2023-56, resolve:</p><p>Art. 1º Tendo em vista a necessidade do alcance pleno dos objetivos estabelecidos pela Lei nº 14.182, de 12 de julho de 2021 e pelo Decreto nº 11.059, de 03 de maio de 2022, orientar a Eletrobras quanto a contratação de Auditoria Independente para:</p><p>I - o atendimento da obrigatoriedade de realização de auditorias prévias ao reembolso de valores a título de compensação por impactos socioambientais irreversíveis em terra indígena à concessionária de transmissão de energia elétrica, responsável pela construção, operação e manutenção da Linha de Transmissão Manaus/AM - Boa Vista/RR (Linhão de Tucuruí), objeto do Contrato de Concessão nº 003/2012-Aneel, de que trata o inciso III, Art. 2º e os § 3º a § 5º, do Art. 7º, do Decreto nº 11.059, de 2022; e</p><p>II - a elaboração de relatório de asseguração da aplicação de recursos, com auditorias in loco nos projetos aprovados e em execução, nos termos do que tratam os incisos I a III do Art. 6º, do Decreto nº 11.059, de 2022.</p><p>Parágrafo único. Serão publicadas Resoluções CGPAL dispondo das diretrizes específicas para as contratações de que trata o caput.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">THIAGO VASCONCELLOS BARRAL FERREIRA</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>