<xml><article id="31950092" name="ADI 05 05 2023" idOficio="9575733" pubName="DO1" artType="Ação Direta de Inconstitucionalidade e Ação Declaratória de Constitucionalidade" pubDate="05/05/2023" artClass="00001:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001:00000" artCategory="Atos do Poder Judiciário/Supremo Tribunal Federal/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572001">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Secretaria Judiciária]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES</p><p>Ação Direta de Inconstitucionalidade e</p><p>Ação Declaratória de Constitucionalidade</p><p>(Publicação determinada pela Lei nº 9.868, de 10.11.1999)</p><p>Acórdãos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE POR OMISSÃO 44</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(1)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>44 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DISTRITO FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. GILMAR MENDES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONSELHO FEDERAL DA ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL - CFOAB</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CLAUDIO PACHECO PRATES LAMACHIA (70130/BA, 22356/RS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PRESIDENTE DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PRESIDENTE DA CÂMARA DOS DEPUTADOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, conheceu da ação direta de inconstitucionalidade por omissão e julgou-a improcedente, para negar a existência de omissão legislativa referente a mandamento constitucional presente no art. 37, inciso V, da Constituição Federal, nos termos do voto do Relator. Não votou o Ministro Ricardo Lewandowski. Falou, pelo requerente, a Dra. Bruna Santos Costa. Plenário, Sessão Virtual de 7.4.2023 a 17.4.2023.</p><p>Ação Direta de Inconstitucionalidade por Omissão. 2. Artigo 37, inciso V, da Constituição Federal. Mandamento constitucional para edição de norma que regulamente as condições e percentuais mínimos dos cargos em comissão que devem ser preenchidos por servidores de carreira. 3. Norma de eficácia contida. Regulamentação do dispositivo constitucional. Competência. Art. 39 da Constituição Federal. 4. Precedentes do STF. Matéria já é objeto de disciplina de atos normativos em vigor. 5. Ação Direta de Inconstitucionalidade por Omissão julgada improcedente.</p><p class="identifica">DECISÕES</p><p>Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental</p><p>(Publicação determinada pela Lei nº 9.882, de 03.12.1999)</p><p>Acórdãos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>ARGUIÇÃO DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL 573</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(2)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>573 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROBERTO BARROSO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GOVERNADOR DO ESTADO DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DO ESTADO DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADORIA-GERAL DA ASSEMBLÉIA LEGISLATIVA DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FEDERAÇÃO SINDICAL NACIONAL DOS SERVIDORES PENITENCIÁRIOS - FENASPEN</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JOSE LUSTOSA MACHADO FILHO (6935/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JONILSON CESAR DOS REIS (6930/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO GERAL DO PESSOAL PENITENCIÁRIO DO ESTADO DO PIAUÍ - AGEPEN/PI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>KAIO EMANOEL TELES COUTINHO MORAES (22227-A/MA, 17630/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SINDICATO DOS SERVIDORES DA ASSEMBLÉIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO PIAUÍ - ASALPI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JOSE NORBERTO LOPES CAMPELO (2594/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>NATHALIE CANCELA CRONEMBERGER CAMPELO (9191-A/MA, 2953/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ISABELLE MARQUES SOUSA (9309/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SINDICATO DOS MÉDICOS DO ESTADO DO PIAUÍ - SIMEPI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GILVAN CARNEIRO DE ANDRADE FILHO (11327/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PABLO FORLAN NOGUEIRA HOLANDA (11330/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>RAFAEL FONSECA LUSTOSA (9616/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FEDERAÇÃO NACIONAL DOS MÉDICOS - FENAM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ULISSES RIEDEL DE RESENDE (00968/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MARCOS LUIS BORGES DE RESENDE (03842/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANTONIO ALVES FILHO (04972/DF)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, julgou parcialmente procedente o pedido, para conferir interpretação conforme a Constituição ao art. 9º da Lei nº 4.546/1992, do Estado do Piauí, de modo a excluir do regime próprio de previdência social daquele ente federativo todos os servidores públicos não detentores de cargo efetivo, ou seja, os servidores públicos admitidos sem concurso público, inclusive aqueles abrangidos pelo art. 19 do ADCT-CF/88, correspondente ao art. 17 do ADCT da Constituição do Piauí, e, por arrastamento, declarou a inconstitucionalidade do art. 5º, IV, da Lei nº 4.546/1992, do Estado do Piauí, ressalvando dos efeitos da decisão os aposentados e aqueles que tenham implementado os requisitos para aposentadoria até a data da publicação da ata de julgamento, mantidos estes no regime próprio dos servidores do referido estado. Por fim, foi fixada a seguinte tese de julgamento: "1. É incompatível com a regra do concurso público (art. 37, II, CF) a transformação de servidores celetistas não concursados em estatutários, com exceção daqueles detentores da estabilidade excepcional (art. 19 do ADCT); 2. São admitidos no regime próprio de previdência social exclusivamente os servidores públicos civis detentores de cargo efetivo (art. 40, CF, na redação dada pela EC nº 20/98), o que exclui os estáveis na forma do art. 19 do ADCT e demais servidores admitidos sem concurso público". Tudo nos termos do voto do Relator. Plenário, Sessão Virtual de 24.2.2023 a 3.3.2023.</p><p><strong><em>Ementa</em></strong>: Direito constitucional e administrativo. ADPF. Lei estadual. Transposição de regime celetista para estatutário. Inclusão de servidores públicos não concursados e detentores de estabilidade excepcional no regime próprio de previdência social.</p><p>I. Objeto</p><p>1. Arguição de descumprimento de preceito fundamental contra os arts. 8º e 9º da Lei nº 4.546/1992, do Estado do Piauí, que incluíram no regime próprio de previdência social daquele ente federativo servidores públicos não admitidos por concurso público e aqueles detentores da estabilidade excepcional do art. 19 do ADCT.</p><p>II. Preliminares</p><p>2. A ADPF é o instrumento processual adequado para impugnar dispositivos que antecedem a norma constitucional invocada como paradigma (art. 40, CF, na redação dada pela EC nº 20/1998), sendo possível que o parâmetro de inconstitucionalidade reúna normas constitucionais anteriores e posteriores ao ato questionado.</p><p>3. A Lei Complementar estadual nº 13/1994, que dispõe sobre o Estatuto dos Servidores Públicos Civis do Estado do Piauí, não explicitou quais categoriais de servidores seriam abrangidas pelo regime estatutário nem criou qualquer regime de transição para os servidores admitidos no serviço público antes da Constituição de 1988 e da EC nº 20/1998. Não houve, portanto, revogação tácita da Lei Estadual nº 4.546/1992.</p><p>4. É possível afastar o óbice de ausência de impugnação do complexo normativo quando (i) houver relação de interdependência entre as normas; e (ii) os dispositivos possuírem teor análogo e a causa de pedir for a mesma. Precedentes.</p><p>III. Mérito</p><p>5. Consoante já decidido por esta Corte, admite-se a transposição do regime celetista para o estatutário apenas para os servidores admitidos por concurso público e para aqueles que se enquadrem na estabilidade excepcional do art. 19 do ADCT. A criação do regime jurídico único previsto na redação original do art. 39 da CF não prescinde da observância à regra do concurso público.</p><p>6. A jurisprudência do STF é no sentido de que os beneficiados pela estabilidade excepcional prevista no art. 19 do ADCT não são detentores das vantagens privativas dos servidores ocupantes de cargo efetivo, o que afasta a possibilidade de participação no regime próprio de previdência social. A partir da EC nº 20/1998, o regime próprio é exclusivo para os detentores de cargo efetivo, os quais foram aprovados em concurso público. Precedentes.</p><p>IV. Conclusão</p><p>7. Interpretação conforme a Constituição do art. 9º da Lei Estadual nº 4.546/1992, de modo a excluir do regime próprio de previdência social todos os servidores públicos não detentores de cargo efetivo, ou seja, aqueles servidores públicos admitidos sem concurso público, inclusive aqueles abrangidos pelo art. 19 do ADCT. Inconstitucionalidade, por arrastamento, do art. 5º, IV, da Lei Estadual nº 4.546/1992.</p><p>8. Modulação de efeitos da decisão para ressalvar os aposentados e aqueles que tenham implementado os requisitos para aposentadoria até a data da publicação da ata de julgamento, mantidos estes no regime próprio dos servidores daquele estado.</p><p>9. Pedido julgado parcialmente procedente, com a fixação da seguinte tese:<em>"1. É incompatível com a regra do concurso público (art. 37, II, CF) a transformação de servidores celetistas não concursados em estatutários, com exceção daqueles detentores da estabilidade excepcional (art. 19 do ADCT); 2. São admitidos no regime próprio de previdência social exclusivamente os servidores públicos civis detentores de cargo efetivo (art. 40, CF, na redação dada pela EC nº 20/98), o que exclui os estáveis na forma do art. 19 do ADCT e demais servidores admitidos sem concurso público"</em>.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>MEDIDA CAUTELAR NA ARGUIÇÃO DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL 896</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(3)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>896 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MINAS GERAIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATORA</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROSA WEBER</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GOVERNADOR DO ESTADO DE MINAS GERAIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DO ESTADO DE MINAS GERAIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 3ª REGIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SEM REPRESENTAÇÃO NOS AUTOS</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, converteu o exame da liminar em definitivo de mérito, conheceu da presente arguição de descumprimento de preceito fundamental e, no mérito, julgou improcedente o pedido, nos termos do voto da Relatora, Ministra Rosa Weber (Presidente). Plenário, Sessão Virtual de 7.4.2023 a 17.4.2023.</p><p><strong>Ementa</strong></p><p>Arguição de descumprimento de preceito fundamental. Governador do Estado de Minas Gerais. Legitimidade ativa. Pertinência temática. Conversão em julgamento definitivo de mérito. Subsidiariedade. Conhecimento. Minas Gerais Administração e Serviços S.A. - MGS. Exclusividade na prestação de serviços públicos essenciais. Ausência. Desenvolvimento, em parcela significativa, de atividades econômicas em sentido estrito. Regime concorrencial. Inaplicabilidade do regime constitucional dos precatórios. Improcedência do pedido.</p><p>1. Conversão do exame da liminar em definitivo de mérito, em razão da formalização das postulações e dos argumentos jurídicos, sem necessidade de coleta de outras informações.</p><p>2. É firme a jurisprudência desta Suprema Corte no sentido de que, para se submeterem ao regime constitucional dos precatórios (CF, art. 100), as empresas públicas e sociedades de economia mista devem preencher três requisitos cumulativos, quais sejam: (<em>i</em>) prestar, exclusivamente, serviços públicos de caráter essencial, (<em>ii</em>) em regime não concorrencial e (<em>iii</em>) não ter a finalidade primária de distribuir lucros. Precedentes.</p><p>3. As empresas estatais (empresas públicas e as sociedades de economia mista), ao atuarem em atividades econômicas em sentido estrito, a teor do art. 173, § 1º, II e § 2º, da Constituição da República, sujeitam-se ao regime jurídico próprio das empresas privadas, não podendo gozar de benefícios e prerrogativas da Fazenda Pública inextensíveis ao setor privado.</p><p>4. As atividades desenvolvidas pela Minas Gerais Administração e Serviços S.A. - MGS não se revelam, exclusivamente, como serviços públicos essenciais, ao contrário, são, em larga escala, identificadas como atividades econômicas em sentido estrito e sujeitas ao regime concorrencial.</p><p>5. As atividades referidas, por exemplo, no art. 4º, I, II, III, IV, V e VI, do Estatuto Social da MGS e no art. 126, I, II, III, IV, V e VI, da Lei 11.406/1994, do Estado de Minas Gerais - conservação, limpeza, asseio, higienização, vigilância, serviços temporários, administração de estacionamentos rotativos e de condomínios, recuperação, manutenção e conservação de móveis, máquinas, equipamentos e aparelhos em geral, conserto e manutenção de veículos - são desenvolvidas ordinariamente pela iniciativa privada. Não há qualquer dúvida razoável de que tais serviços são objeto de intensa concorrência em âmbito regional e nacional, sendo certo que, nas repartições públicas de modo geral, esses serviços são realizados por meio da contratação de empresas privadas.</p><p>6. Arguição de descumprimento de preceito fundamental<strong>conhecida</strong>. Pedido julgado<strong>improcedente</strong>.</p><p class="data">Secretaria Judiciária</p><p class="assina">ADAUTO CIDREIRA NETO</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>