<xml><article id="32278053" name="1 GM - Portaria 7048 - Aprova Re" idOficio="9616846" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="236" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=236" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628760">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>X - apoiar a atuação de membros dos diferentes grupos de pesquisa do Instituto no ensino e orientação dos alunos dos programas de pós-graduação e graduação de parceiros locais; e</p><p>XI - dar apoio logístico e administrativo às ações locais do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 32. Ao Serviço de Biblioteca e Gestão da Informação compete:</p><p>I - desenvolver, avaliar e gerenciar os processos relativos à análise, indexação e organização de acervos bibliográficos, iconográficos e memorial;</p><p>II - atender ao público acerca das demandas informacionais;</p><p>III - realizar treinamentos e eventos sobre os produtos e serviços disponíveis na Biblioteca;</p><p>IV - auxiliar a coleta e gestão de dados para geração de indicadores em CT&amp;I;</p><p>V - manter e desenvolver os repositórios institucionais de publicações e de dados de pesquisa;</p><p>VI - apoiar a elaboração de projetos visando a captação de recursos para a sustentabilidade da Biblioteca;</p><p>VII - realizar a gestão dos direitos autorais, conforme Política de Inovação do Instituto; e</p><p>VIII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 33. Ao Serviço de Apoio ao Programa de Coleções Científicas Biológicas compete:</p><p>I - propor e submeter à Coordenação-Geral o Programa de Coleções Científicas Biológicas- PCCB as decisões sobre:</p><p>a) a política curatorial das coleções científicas biológicas do Instituto;</p><p>b) propostas de reestruturação da composição das curadorias integrantes do Programa de Coleções Científicas Biológicas;</p><p>c) capacitação, treinamento, proposição de projetos institucionais, nacionais ou internacionais, relatórios técnicos, e sobre quaisquer outros temas pertinentes no âmbito das coleções;</p><p>d) projetos e atividades de interesse do Programa de Coleções e Acervos Biológicos; e</p><p>e) matérias que lhe forem submetidas por seus membros;</p><p>II - propor normas e procedimentos necessários ao funcionamento das coleções e acervos científicos das curadorias, para gerenciamento e uso das coleções e respectivas informações;</p><p>III - apoiar a difusão das informações contidas nos bancos de dados das coleções científicas biológicas, ressalvadas as diretrizes institucionais sobre o assunto;</p><p>IV - colaborar na elaboração do orçamento anual e plurianual do Programa de Coleções e Acervos Biológicos;</p><p>V - encaminhar à Coordenação-Geral solicitação de substituição de curador de uma coleção;</p><p>VI - priorizar critérios de aplicação dos recursos orçamentários do Programa de Coleções e Acervos Biológicos;</p><p>VII - propor planos de ação e gestão para cada coleção, em articulação com os respectivos curadores;</p><p>VIII - propor alterações neste regimento que forem de consenso e aprovadas pela maioria dos membros do Comitê de Curadores;</p><p>IX - cumprir e zelar pela observância das legislações federal, estadual, municipal e institucional sobre coleta, transporte e destinação de material científico;</p><p>X - incorporar as políticas e diretrizes institucionais nos planejamentos do Programa de Coleções e Acervos Biológicos;</p><p>XI - buscar nos acervos científicos aprimoramentos de técnicas de preservação e novas coleções; e</p><p>XII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 34. À Coordenação em Biodiversidade compete:</p><p>I - desenvolver estudos sobre a diversidade biológica amazônica, sua origem, distribuição, evolução, interações ecossistêmicas, conservação, monitoramento, avaliação de áreas para preservação da biota e os impactos decorrentes das alterações antropogênicas, ambientais e climáticas;</p><p>II - subsidiar a elaboração da Agenda de Pesquisa do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>III - realizar a implantação e execução de projetos de pesquisa, capacitação e extensão alinhadas ao Planejamento Estratégico e ao Termo de Compromisso e Gestão do Instituto;</p><p>IV - acompanhar a execução das metas do Termo de Compromisso e Gestão e do Plano Diretor da Unidade e a elaboração de seus relatórios semestrais e anuais, em atendimento às exigências do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, no âmbito de sua competência;</p><p>V - avaliar e acompanhar os projetos de pesquisa, capacitação e extensão executados pelos grupos de pesquisa certificados pelo Instituto;</p><p>VI - analisar, opinar e propor diretrizes sobre os programas, projetos e políticas públicas executados pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - apoiar os programas e projetos de administração, cooperação, ações estratégicas, capacitação e extensão do Instituto, no âmbito de sua competência; e</p><p>VIII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 35. Ao Setor de Apoio em Biodiversidade compete:</p><p>I - apoiar a Coordenação na interação e comunicação com as unidades subordinadas e com as demais unidades do Instituto;</p><p>II - fornecer apoio técnico e administrativo em relação aos assuntos encaminhados à Coordenação;</p><p>III - administrar os bens patrimoniais e o material de consumo sob a responsabilidade dos grupos de pesquisa; e</p><p>IV - solicitar e acompanhar serviços de apoio logístico às atividades de pesquisa.</p><p>Art. 36. À Coordenação de Dinâmica Ambiental compete:</p><p>I - realizar estudos sobre os ecossistemas amazônicos, manejo de recursos naturais, mudanças do clima, ciclos biogeoquímicos, conservação da natureza e ecofisiologia;</p><p>II - subsidiar a elaboração da Agenda de Pesquisa do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>III - propiciar a implantação e execução de projetos de ciência, tecnologia e inovação referentes ao manejo de recursos naturais, mudança do clima, ciclos biogeoquímicos, conservação da natureza e ecofisiologia, no âmbito de sua competência;</p><p>IV - realizar a implantação e execução de projetos de pesquisa, capacitação e extensão alinhadas ao Planejamento Estratégico do Instituto e ao Termo de Compromisso e Gestão do Instituto;</p><p>V - acompanhar a execução das metas do Termo de Compromisso e Gestão e do Plano Diretor da Unidade e a elaboração de seus relatórios semestrais e anuais, em atendimento às exigências do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação no âmbito de sua competência;</p><p>VI - avaliar e acompanhar os projetos de pesquisa, capacitação e extensão executados pelos grupos de pesquisa certificados pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - analisar, opinar e propor diretrizes sobre os programas, projetos e políticas públicas executados pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - apoiar os programas e projetos de administração, cooperação, ações estratégicas, capacitação e extensão do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - apoiar iniciativas de aprimoramento de políticas públicas para a Amazônia, no âmbito de sua competência; e</p><p>X - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 37. Ao Setor de Apoio Administrativo em Dinâmica Ambiental compete:</p><p>I - apoiar a Coordenação na interação e comunicação com as unidades subordinadas e com as demais unidades do Instituto;</p><p>II - fornecer apoio técnico e administrativo em relação aos assuntos encaminhados à Coordenação;</p><p>III - administrar os bens patrimoniais e o material de consumo sob a responsabilidade dos grupos de pesquisa; e</p><p>IV - solicitar e acompanhar serviços de apoio logístico às atividades de pesquisa, capacitação e extensão.</p><p>Art. 38. À Coordenação de Sociedade, Ambiente e Saúde compete:</p><p>I - realizar estudos sobre dinâmica das populações humanas da Amazônia e suas implicações sócio-ambientais, com vista à manutenção da qualidade de vida, bem-estar, saúde e segurança alimentar nos seus diversos aspectos;</p><p>II - subsidiar a elaboração da Agenda de Pesquisa do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>III - realizar a implantação e execução de projetos de pesquisa, capacitação e extensão alinhadas ao Planejamento Estratégico do Instituto e ao Termo de Compromisso e Gestão do Instituto;</p><p>IV - acompanhar a execução das metas do Termo de Compromisso e Gestão e do Plano Diretor da Unidade e a elaboração de seus relatórios semestrais e anuais, em atendimento às exigências do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, no âmbito de sua competência;</p><p>V - avaliar e acompanhar os projetos de pesquisa, capacitação e extensão executados pelos grupos de pesquisa certificados pelo Instituto;</p><p>VI - analisar, opinar e propor diretrizes sobre os programas, projetos e políticas públicas executados pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - apoiar os programas e projetos de administração, cooperação, ações estratégicas, capacitação e extensão do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - apoiar iniciativas de aprimoramento de políticas públicas para a Amazônia, no âmbito de sua competência; e</p><p>IX - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 39. Ao Setor de Apoio Administrativo da Sociedade, Ambiente e Saúde compete:</p><p>I - apoiar a Coordenação na interação e comunicação com as unidades subordinadas e com as demais unidades do Instituto;</p><p>II - fornecer apoio técnico e administrativo aos assuntos encaminhados à Coordenação;</p><p>III - administrar os bens patrimoniais e o material de consumo sob a responsabilidade dos grupos de pesquisa; e</p><p>IV - solicitar e acompanhar serviços de apoio logístico às atividades de pesquisa, capacitação e extensão.</p><p>Art. 40. À Coordenação de Tecnologia e Inovação compete:</p><p>I - desenvolver estudos sobre os recursos naturais para a produção de técnicas, processos e produtos que atendam as demandas socioeconômicas em prol do desenvolvimento sustentável da Amazônia;</p><p>II - subsidiar a elaboração da Agenda de Pesquisa do Instituto;</p><p>III - propiciar a implantação e execução de projetos de ciência, tecnologia e inovação, no âmbito de sua competência;</p><p>IV - acompanhar a execução das metas do Plano Diretor da Unidade e elaboração de relatórios semestrais e anuais em atendimento às exigências do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - avaliar e acompanhar os projetos de pesquisa executados pelos grupos de pesquisa certificados pelo Instituto;</p><p>VI - analisar e opinar sobre os projetos de suas respectivas áreas de competência;</p><p>VII - estimular a capacitação de recursos humanos;</p><p>VIII - apoiar as atividades de capacitação e extensão do Instituto;</p><p>IX - subsidiar a elaboração do Plano de Direcionamento Estratégico do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>X - acompanhar e avaliar a implantação e a execução de projetos de ciência, tecnologia e inovação, executados pelos grupos de pesquisa certificados pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>XI - contribuir com a execução das metas do Plano de Direcionamento Estratégico da unidade e a elaboração de seus relatórios semestrais e anuais, em atendimento às exigências do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, no âmbito de sua competência; e</p><p>XII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 41. À Coordenação de Capacitação compete:</p><p>I - planejar, coordenar e avaliar a execução dos programas, projetos e atividades a cargo da unidade;</p><p>II - formular as propostas de políticas e de diretrizes para o desenvolvimento da capacitação, em conformidade com a política do Instituto, para formação de recursos humanos de demandas externas;</p><p>III - incentivar o desenvolvimento de programas integrados com outras instituições;</p><p>IV - viabilizar a implantação de programas integrados com outras instituições;</p><p>V - propor e executar os programas, planos de trabalho, convênios, contratos e ajustes, no âmbito de sua competência;</p><p>VI - propor e executar as normas de procedimentos necessários à execução dos programas institucionais de bolsa;</p><p>VII - planejar, elaborar e executar proposta orçamentária, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - realizar a integração das suas atividades com a pesquisa e extensão;</p><p>IX - administrar os recursos oriundos das agências de fomento e outras fontes;</p><p>X - apoiar as iniciativas de aprimoramento de políticas públicas para a Amazônia, no âmbito de sua competência;</p><p>XI - providenciar a publicação dos editais de seleção dos programas de pós-graduação; e</p><p>XII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 42. Ao Núcleo de Apoio Administrativo à Pós-Graduação compete:</p><p>I - apoiar a Coordenação na interação e comunicação com as unidades subordinadas e com as demais unidades do Instituto;</p><p>II - fornecer apoio técnico-administrativo aos assuntos encaminhados à Coordenação;</p><p>III - administrar os bens patrimoniais de sua responsabilidade;</p><p>IV - gerenciar o acervo acadêmico;</p><p>V - registrar e providenciar a expedição de certificados de conclusão de curso e diplomas; e</p><p>VI - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 43. À Divisão de Apoio à Capacitação compete:</p><p>I - registrar e emitir crachás de pesquisadores, estudantes, convidados e demais participantes de convênios, contratos e acordos oficialmente celebrados pelo Instituto;</p><p>II - registrar certificados de participação em eventos de treinamento, desenvolvimento e extensão promovidos pelo Instituto ao público em geral;</p><p>III - gerenciar o programa de estágio curricular;</p><p>IV - elaborar projetos institucionais direcionados à iniciação científica, tecnológica e Programa de Capacitação Institucional;</p><p>V - propor a submissão às agências de fomento dos projetos institucionais desenvolvidos no Instituto;</p><p>VI - gerenciar o processo de seleção e acompanhamento dos projetos institucionais de iniciação científica e tecnológica;</p><p>VII - organizar bancos de dados para controle dos cadastros dos programas institucionais de iniciação científica e tecnológica e estágios curriculares;</p><p>VIII - elaborar relatórios técnico-científicos;</p><p>IX - organizar eventos e divulgação de resultados dos programas institucionais de iniciação científica e tecnológica; e</p><p>X - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 44. Às Divisões do Curso de Pós-Graduação 1, 2, 3 e 4 compete:</p><p>I - assegurar e sustentar a realização da finalidade da pós-graduação stricto e lato sensu em consonância com o disposto nas regulamentações do Ministério da Educação e Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior - CAPES;</p><p>II - zelar pela aplicação do regulamento geral e regimentos específicos de cada Programa de Pós-Graduação;</p><p>III - administrar os bens patrimoniais e o material de consumo sob a responsabilidade dos Programas de Pós-Graduação;</p><p>IV - solicitar e controlar os serviços de telecomunicações, reprografia, limpeza e manutenção;</p><p>V - manter atualizada a listagem e o credenciamento de professores e orientadores das unidades competentes;</p><p>VI - gerenciar as atividades técnico-administrativas de cada Programa;</p><p>VII - acompanhar a gestão das ações inerentes à capacitação;</p><p>VIII - acompanhar o controle da programação acadêmica;</p><p>IX - manter atualizado o cadastro de alunos e ex-alunos dos programas de Pós-Graduação do Instituto;</p><p>X - providenciar a expedição de crachás de identificação, declarações e diplomas à vista dos assentamentos acadêmicos;</p><p>XI - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão nas seções concernentes à gestão institucional; e</p><p>XII - providenciar a publicação dos editais de seleção dos programas de pós-graduação.</p><p>§ 1º Compete, ainda, à Divisão do Curso de Pós-Graduação 1 gerenciar as atividades técnico-administrativas dos Programas de Pós-Graduação em Ecologia.</p><p>§ 2º Compete, ainda, à Divisão do Curso de Pós-Graduação 2 gerenciar as atividades técnico-administrativas dos Programas de Pós-Graduação em Botânica, Clima e Ambiente e Gestão de Áreas Protegidas.</p><p>§ 3º Compete, ainda, à Divisão do Curso de Pós-Graduação 3 gerenciar as atividades técnico-administrativas dos Programas de Pós-Graduação em Ciência de Florestas Tropicais e Agricultura no Trópico Úmido.</p><p>§ 4º Compete, ainda, à Divisão do Curso de Pós-Graduação 4 gerenciar as atividades técnico-administrativas dos Programas de Pós-Graduação em Biologia de Água Doce e Pesca Interior, Genética, Conservação e Biologia Evolutiva e de Entomologia.</p><p>Art. 45. À Coordenação de Extensão compete:</p><p>I - formular propostas de políticas e diretrizes para o desenvolvimento das atividades de extensão, comunicação de conhecimentos e divulgação científica, no âmbito da competência do Instituto e sobre a Amazônia;</p><p>II - propor, em conjunto com a Divisão de Cooperação e Intercâmbio, alianças estratégicas com foco na extensão;</p><p>III - supervisionar as atividades desenvolvidas, no âmbito de sua competência;</p><p>IV - apoiar as ações para divulgação da produção científica, tecnológica e inovação do Instituto;</p><p>V - realizar, em parceria com outras unidades, visitas, palestras, exposições, eventos e cursos de extensão direcionados à sociedade;</p><p>VI - produzir material de divulgação e matérias relativos às pesquisas e atividades do Instituto;</p><p>VII - avaliar as atividades de extensão desenvolvidas pelo Instituto;</p><p>VIII - administrar as áreas de visitação do Instituto;</p><p>IX - estimular a integração das suas atividades com as demais unidades institucionais;</p><p>X - apoiar a comunicação interna e externa de ações do Instituto;</p><p>XI - zelar pela identidade visual do Instituto na confecção de material de divulgação institucional e de eventos;</p><p>XII - apoiar iniciativas de aprimoramento de políticas públicas para a Amazônia, no âmbito de sua competência; e</p><p>XIII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 46. Ao Serviço de Apoio às Áreas de Visitação compete:</p><p>I - elaborar o planejamento de necessidades anuais do setor e apresentar à Coordenação;</p><p>II - realizar e supervisionar a manutenção da estrutura física, receptivo, serviços gerais, vigilância, portaria e apoio administrativo geral às atividades do Serviço;</p><p>III - receber as solicitações de visitas e apoiar as atividades educacionais nas áreas de visitação;</p><p>IV - organizar e apoiar a agenda de eventos científicos, culturais nas áreas de visitação;</p><p>V - requisitar e gerir material de consumo; e</p><p>VI - zelar pelos bens patrimoniais do Instituto.</p><p>Art. 47. À Coordenação de Tecnologia Social compete:</p><p>I - realizar a transferência das tecnologias sociais desenvolvidas no Instituto;</p><p>II - contribuir com políticas públicas que promovam a inclusão social;</p><p>III - divulgar e incentivar a transferência de técnicas e processos desenvolvidos no Instituto, em conjunto com as populações tradicionais;</p><p>IV - organizar e favorecer a implantação e utilização de um substrato tecnológico e científico, em parceria com universidades e centros de pesquisa, para a consolidação do uso das tecnologias sociais;</p><p>V - realizar a oferta de produtos, processos e serviços tecnológicos resultantes das pesquisas desenvolvidas pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VI - prospectar as tecnologias sociais desenvolvidas no Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - representar o Instituto em fóruns e eventos de tecnologia social com vistas ao fortalecimento de redes de colaboração, troca de experiências e promoção de políticas públicas na área de inclusão social pela ciência;</p><p>VIII - captar recursos para a realização de ações de compartilhamento de conhecimentos relevantes e capacitação de comunidades amazônicas;</p><p>IX - subsidiar a elaboração do Plano de Direcionamento Estratégico do Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>X - acompanhar e avaliar a implantação e a execução de projetos de ciência, tecnologia e inovação, executados pelos grupos de pesquisa certificados pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>XI - contribuir com a execução das metas do Plano de Direcionamento Estratégico da unidade e a elaboração de seus relatórios semestrais e anuais, em atendimento às exigências do Ministério, no âmbito de sua competência; e</p><p>XII - prestar informações para compor o relatório do Termo de Compromisso de Gestão.</p><p>Art. 48. À Coordenação de Gestão da Inovação e Empreendedorismo compete:</p><p>I - viabilizar a gestão da inovação do Instituto, conforme as atribuições do Núcleo de Inovação Tecnológica - NIT, observando a Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, e a Lei nº 13.243, de 11 de janeiro de 2016;</p><p>II - propor, implementar e aprimorar continuamente a Política de Inovação do Instituto.</p><p>III - implementar, aprimorar e zelar pela manutenção da política institucional de estímulo à proteção das criações, licenciamento e outras formas de transferência de tecnologia;</p><p>IV - avaliar solicitação de inventor independente para adoção de invenção, na forma do art. 22 da Lei nº 10.973, de 2004;</p><p>V - avaliar pela conveniência da proteção das criações desenvolvidas Instituto;</p><p>VI - avaliar a conveniência de divulgação das criações desenvolvidas no Instituto, passíveis de proteção intelectual;</p><p>VII - acompanhar o processamento dos pedidos e a manutenção dos títulos de propriedade intelectual do Instituto;</p><p>VIII - realizar a oferta de produtos, processos e serviços tecnológicos resultantes das pesquisas desenvolvidas pelo Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - identificar, no setor empresarial, oportunidades de realização de transferência de tecnologia e de projetos de inovação para a execução conjunta com o Instituto;</p><p>X - propor, em conjunto com a Divisão de Cooperação e Intercâmbio, alianças estratégicas, tendo como base as Lei nº 10.973, de 2004, e Lei nº 13.243, de 2016;</p><p>XI - propor e elaborar os instrumentos para a celebração de contratos, acordos e convênio envolvendo a pesquisa científica e tecnológica que incluam cláusulas de propriedade intelectual e de sigilo;</p><p>XII - acompanhar a execução e controle dos contratos relativos aos ativos de propriedade intelectual e transferência de tecnologias;</p><p>XIII - opinar nos contratos, convênios e acordos que envolvem transferências de tecnologias entre pesquisadores e tecnologistas com instituições públicas e privadas, nacionais e internacionais;</p><p>XIV - prospectar as tecnologias desenvolvidas no Instituto, no âmbito de sua competência;</p><p>XV - definir, implementar e acompanhar o processo de depósito de patentes;</p><p>XVI - apoiar a negociação e opinar sobre a participação na cotitularidade de criação intelectual e providências na elaboração de acordo de titularidade;</p><p>XVII - coordenar a incubadora de empresas do Instituto;</p><p>XVIII - apoiar e realizar atividades de estímulo ao empreendedorismo e à inovação;</p><p>XIX - divulgar, de forma ampla e abrangente, as tecnologias desenvolvidas no âmbito do Instituto, resguardando o dever do sigilo previsto em contratos, acordos ou convênios firmados;</p><p>XX - apreciar e emitir parecer técnico de acesso ao patrimônio genético e conhecimento tradicional associado das tecnologias com proteção intelectual;</p><p>XXI - formar e capacitar recursos humanos da equipe executora, do Instituto, extensivo a outras instituições científicas e tecnológicas, em temas relacionados ao patenteamento, transferência de tecnologia e ao empreendedorismo;</p><p>XXII - realizar eventos voltados para a disseminação da cultura e da prática da propriedade intelectual;</p><p>XXIII - compartilhar os resultados das ações implementadas com as demais instituições científicas e tecnológicas locais e regionais;</p><p>XXIV - manter atualizados os registros das informações no sítio institucional do Instituto; e</p><p>XXV - acompanhar os resultados da implantação dos produtos e serviços.</p><p>Parágrafo único. A Coordenação de Gestão da Inovação e Empreendedorismo exercerá as funções de Núcleo de Inovação Tecnológica do Instituto.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DOS ÓRGÃOS COLEGIADOS</p><p>Seção I</p><p>Do Conselho Técnico-Científico</p><p>Art. 49. O Conselho Técnico-Científico é órgão colegiado com função de orientação e assessoramento ao Diretor no planejamento das atividades científicas e tecnológicas do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia.</p><p>Art. 50. O Conselho contará com 7 (sete) membros, todos designados pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, e terá a seguinte composição:</p><p>I - o Diretor do Instituto, que o presidirá;</p><p>II - 2 (dois) servidores, de nível superior, do quadro permanente das carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia, Gestão, Planejamento e Infraestrutura em Ciência e Tecnologia e de Desenvolvimento Tecnológico;</p><p>III - 2 (dois) membros dentre dirigentes ou titulares de cargos equivalentes em unidades de pesquisa do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação ou de outros órgãos da Administração Pública, atuantes em áreas afins às do Instituto; e</p><p>IV - 2 (dois) membros representantes da comunidade científica, tecnológica ou empresarial, atuantes em áreas afins às do Instituto.</p><p>§ 1º Os membros mencionados nos incisos II, III e IV do caput serão escolhidos da seguinte forma:</p><p>I - os membros mencionados no inciso II do caput serão designados pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, a partir de listas tríplices encaminhadas pelo Conselho e obtidas por votação do corpo permanente de nível superior das carreiras de Gestão, Planejamento e Infraestrutura em Ciência e Tecnologia, de Pesquisa em Ciência e Tecnologia e de Desenvolvimento Tecnológico, promovida pela Direção do Instituto, garantindo até três nomes para cada vaga do Conselho;</p><p>II - a indicação dos membros mencionados no inciso III do caput será do Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, a partir de sugestão fundamentada do Conselho; e</p><p>III - a indicação dos membros mencionados no inciso IV do caput será do Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, a partir de listas tríplices elaboradas pelo Conselho, garantindo a indicação de 3 (três) nomes para cada vaga do Conselho, no caso de representantes de instituições afins.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho terão um mandato de 2 (dois) anos, admitida a recondução por mais um mandato.</p><p>Art. 51. Ao Conselho Técnico-Científico compete:</p><p>I - apreciar e opinar a respeito da implementação da política científica, tecnológica e inovação e suas prioridades;</p><p>II - emitir pareceres relativos ao relatório anual de atividades, aos programas científicos e tecnológicos;</p><p>III - avaliar os resultados do relatório anual de atividades, aos programas científicos e tecnológicos, para que melhor possam atender às políticas de trabalho definidas;</p><p>IV - contribuir para a melhoria dos planos de trabalho;</p><p>V - apreciar as avaliações do desempenho institucional realizadas e os critérios utilizados;</p><p>VI - apreciar o modelo de avaliação de desempenho do quadro de servidores permanentes, proposto pelo Diretor;</p><p>VII - apreciar e emitir parecer sobre propostas de contratações, promoções funcionais e movimentação de pessoal;</p><p>VIII - apreciar as normas propostas para afastamento no País e no exterior;</p><p>IX - manifestar-se sobre propostas de modificação do Regimento Interno e da estrutura organizacional;</p><p>X - propor novas atividades de Ciência, Tecnologia e Inovação a serem desenvolvidas, avaliando os esforços e recursos a serem envolvidos;</p><p>XI - avaliar programas, projetos e atividades a serem implementados;</p><p>XII - apreciar e emitir parecer sobre a execução orçamentária e financeira do exercício;</p><p>XIII - apreciar e opinar a respeito de matérias que lhe forem submetidas pelo Diretor; e</p><p>XIV - exercer outras competências que lhe forem atribuídas pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Parágrafo único. As decisões do Diretor relativas aos incisos I a VIII deverão, obrigatoriamente, conter a manifestação do Conselho Técnico-Científico.</p><p>Art. 52. O Conselho reunir-se-á, ordinariamente, no mínimo, 2 (duas) vezes ao ano e, extraordinariamente, por convocação do Diretor, com antecedência mínima de 15 (quinze) dias, por correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Conselho é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho que se encontrarem em Manaus - AM reunir-se-ão presencialmente ou por meio de videoconferência e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 53. A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pelo Gabinete da Diretoria.</p><p>Art. 54. O funcionamento deste Conselho será disciplinado na forma de Regimento Interno, produzido e aprovado pelo próprio colegiado.</p><p>Art. 55. A participação neste Conselho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 56. Fica vedada a criação de subcolegiados por este Conselho.</p><p>Seção II</p><p>Do Conselho Diretor</p><p>Art. 57. O Conselho Diretor - CD é órgão colegiado de assessoramento ao Diretor na gestão das atividades do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia.</p><p>Art. 58. O Conselho contará com 7 (sete) membros e terá a seguinte composição:</p><p>I - o Diretor do Instituto, que o presidirá;</p><p>II - o Coordenador-Geral de Planejamento, Administração e Gestão;</p><p>III - o Coordenador-Geral de Pesquisa, Capacitação e Extensão;</p><p>IV - o Coordenador de Ações Estratégicas;</p><p>V - o Coordenador de Administração;</p><p>VI - o Coordenador de Capacitação; e</p><p>VII - o Coordenador de Extensão.</p><p>Art. 59. Ao Conselho Diretor compete:</p><p>I - deliberar e aprovar a proposta orçamentária;</p><p>II - deliberar sobre a Agenda de Pesquisa, de acordo com o plano de gestão do Instituto;</p><p>III - assessorar o Diretor na administração e no planejamento das atividades;</p><p>IV - aprovar projetos intersetoriais;</p><p>V - acompanhar e apreciar a execução das atividades e relatórios dos Conselhos de Gestão das Ações do PPA; e</p><p>VI - apreciar os relatórios de projetos, programas e convênios que envolvam outras unidades de ensino, pesquisa e inovação intersetoriais.</p><p>Art. 60. O Conselho reunir-se-á, ordinariamente, no mínimo, 2 (duas) vezes ao ano e, extraordinariamente, por convocação do Diretor, com antecedência mínima de 15 (quinze) dias, por correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Conselho é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho que se encontrarem em Manaus - AM reunir-se-ão presencialmente ou por meio de videoconferência e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 61. A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pelo Serviço Administrativo do Gabinete da Diretoria.</p><p>Art. 62. O funcionamento deste Conselho será disciplinado na forma de Regimento Interno, produzido e aprovado pelo próprio colegiado.</p><p>Art. 63. A participação neste Conselho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 64. Fica vedada a criação de subcolegiados por este Conselho.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 65. Ao Diretor incumbe:</p><p>I - planejar, coordenar, dirigir e supervisionar as atividades do Instituto;</p><p>II - exercer a representação do Instituto;</p><p>III - convocar e presidir as reuniões do Conselho Técnico-Científico e do Conselho Diretor; e</p><p>IV - exercer outras atribuições que lhe forem expressamente delegadas.</p><p>Art. 66. Ao Chefe de Gabinete incumbe:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar a execução das atividades do Gabinete;</p><p>II - coordenar as atividades desenvolvidas pelas unidades integrantes da estrutura do Instituto;</p><p>III - assistir o Diretor na execução de suas atribuições;</p><p>IV - organizar a agenda do Diretor;</p><p>V - praticar os atos de administração geral do Gabinete;</p><p>VI - atender às partes interessadas em assuntos a cargo do Gabinete; e</p><p>VII - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Diretor.</p><p>Art. 67. Aos Coordenadores-Gerais incumbe:</p><p>I - coordenar, controlar e avaliar a execução dos projetos e das atividades que forem atribuídas às suas Coordenações;</p><p>II - auxiliar o Diretor no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência; e</p><p>III - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>Art. 68. Aos Coordenadores incumbe coordenar e orientar a execução das atividades de sua unidade e exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>Art. 69. Aos Chefes de Divisões, Serviços, Setores e Núcleos incumbe:</p><p>I - orientar e controlar as atividades da unidade;</p><p>II - emitir manifestação nos assuntos pertinentes à unidade;</p><p>III - praticar os demais atos necessários ao cumprimento das competências de sua unidade; e</p><p>IV - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 70. O Instituto celebrará, anualmente, com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, um Termo de Compromisso de Gestão em que serão estabelecidos os compromissos das partes, buscando a excelência científica e tecnológica.</p><p>Art. 71. O Diretor poderá, sem qualquer custo adicional, formar outras unidades colegiadas internas, assim como constituir comitês para incentivar a interação entre as unidades da estrutura organizacional do Instituto, podendo, ainda, criar grupos de trabalho e comissões especiais, em caráter permanente ou transitório, para fins de estudos ou execução de atividades específicas de interesse do Instituto, observada a legislação aplicável à matéria, especialmente o Decreto nº 9.191, de 1º de novembro de 2017.</p><p>Art. 72. As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Diretor do Instituto, ouvido, quando for o caso, o Subsecretário de Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>