<xml><article id="32134897" name="ExtParecer8509Crop" idOficio="9598985" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="17/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00006" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604201">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.509/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.509/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05; do Artigo 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05 e do Artigo 5º, inciso IV da Resolução Normativa Nº 1, de 20 de Junho de 2006 e Portaria Nº 4128/2020/SEI-MCTI de 30 de novembro de 2020, torna público que após a análise da solicitação de alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio, passa ser composta como a seguir discriminada:</p><p>Processo SEI nº: 01245.005792/2023-01</p><p>Requerente: Crop Decision Soluções Agronômicas Ltda</p><p>CQB: 584/22</p><p>Assunto: Alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio</p><p>Extrato Prévio: 8820/2023 publicado em 25/04/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A requerente solicita ao Presidente da CTNBio parecer técnico referente à nova composição da Comissão Interna de Biossegurança local. O ato formal com a alteração da CIBio, Carta CD-CIBio-2023-02, de 02/02/2023, foi emitido pelo responsável legal da instituição, Sílvio Anesio Mesquita Carreira, para a exclusão de Pedro Henrique Costa de Mattos. A composição proposta consta dos seguintes membros: Sílvio Anesio Mesquita Carreira (Presidente), Sérgio Ricardo Nozawa e Fabiano dos Santos Ferreira.</p><p>Atendidas as recomendações e as medidas de biossegurança contidas no processo, esta comissão interna de biossegurança é apta a gerir os riscos associados às atividades desenvolvidas na instituição.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato de parecer não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis às atividades em questão.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALA.BR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">PAULO AUGUSTO VIANNA BARROSO</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>