<xml><article id="32347604" name="Res_Desp_1.521 a 1.530_2023_SFT(" idOficio="9625706" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="30/05/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20640807">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 29 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 29 de maio de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 30 de maio de 2023.</p><p>Nº 1.521 - Processo nº: 48500.002447/2023-11. Interessados: Gameleira Energética S/A. Modalidade: Operação em teste. Usina: CGH Gameleira. Unidades Geradoras: UG1, de 639,16 kW, e UG2, de 319,58 kW. Localização: Município de Gameleira de Goiás, no estado de Goiás.</p><p>Nº 1.522 - Processo nº: 48500.004364/2020-14. Interessados: Ventos de São Ludgero Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 13. Unidades Geradoras: UG1, de 4.300,00 kW, e UG9 e UG12, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.523 - Processo nº: 48500.002678/2020-74. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó IV S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó IV. Unidades Geradoras: UG4, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.524 - Processo nº: 48500.002357/2020-70. Interessados: Ventos de São Luigi Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 02. Unidades Geradoras: UG5, UG7 e UG9, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.525 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Açaí Tapajós Indústria e Comércio Eireli. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Açaí Tapajós. Unidades Geradoras: UG1 a UG4, de 100,00 kW cada, e UG5, de 94,96 kW. Localização: Município de Igarapé-Miri, no estado do Pará.</p><p>Nº 1.526 - Processo nº: 48500.004234/2022-35. Interessados: Imetame Termelétrica Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Prosperidade IV. Unidades Geradoras: UG1, de 9.360,00 kW. Localização: Município de Camaçari, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.527 - Processo nº: 48500.002702/2021-56. Interessados: Eólica Santo Agostinho 13 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Santo Agostinho 13. Unidades Geradoras: UG2, de 6.200,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.528 - Processo nº: 48500.003935/2017-90. Interessados: Oliveira Energia S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Barcelos - COE. Unidades Geradoras: UG1 a UG12, de 487,00 kW cada, UG13 a UG15, de 1.376,00 kW cada, e UG16 e UG17, de 321,00 kW cada. Localização: Município de Barcelos, no estado do Amazonas.</p><p>Nº 1.529 - Processo nº: 48500.000654/2020-81. Interessados: Oitis 5 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Oitis 5. Unidades Geradoras: UG2, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 1.530 - Processo nº: 48500.000657/2020-14. Interessados: Oitis 9 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Oitis 9. Unidades Geradoras: UG5 e UG6, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>