<xml><article id="31939913" name="PT SAES NA 392" idOficio="9574028" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="318" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=318" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20569485">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 392, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Defere, sub judice, a Renovação do CEBAS da Beneficência Nipo Brasileira de São Paulo, com sede em São Paulo (SP).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 392, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Defere, sub judice, a Renovação do CEBAS da Beneficência Nipo Brasileira de São Paulo, com sede em São Paulo (SP).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar nº 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social e em seu § 2º do artigo 40, determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação, pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar, aplicar as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a decisão liminar proferida no processo judicial nº 5008144-80.2023.4.03.6100, pela 24ª Vara Cível Federal de São Paulo, que defere a tutela provisória de evidência determinando à autoridade impetrada que promova a reanálise do pedido de Renovação do CEBAS da Beneficência Nipo Brasileira de São Paulo, observando-se os requisitos previstos no art. 14 do Código Tributário Nacional (CTN);</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 274/2023 - CGCER/DCEBAS/SAES/MS, constante do Processo nº 25000.178026/2020-45, que em cumprimento à decisão judicial, acatou pelo deferimento da Renovação do CEBAS; e</p><p>Considerando o art. 6º, inciso I, do Decreto nº 8.242/2014, resolve:</p><p>Art. 1º Fica deferida, sub judice, a Renovação do Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS) da Beneficência Nipo Brasileira de São Paulo, CNPJ nº 60.992.427/0001-45, com sede em São Paulo (SP).</p><p>Parágrafo único. A Renovação tem validade pelo período de 1º de janeiro de 2021 a 31 de dezembro de 2023, até ulterior decisão, nos termos da decisão proferida no processo judicial nº 5008144-80.2023.4.03.6100.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>