<xml><article id="32367743" name="DOU - RESOLUCAO 396-2023 Reenqua" idOficio="9628191" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/05/2023" artClass="00070:00356:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado da Bahia" artSize="12" artNotes="" numberPage="277" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=277" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20643948">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREMEB Nº 396, De 4 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza o reenquadramento dos empregados do Cremeb lotados nos cargos de Auxiliar de Apoio Administrativo - área administrativa, para o Cargo de Técnico de Atividade de Suporte, nível 3 - Classe II, e dá outras disposições.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMEB Nº 396, De 4 de maio de 2023</p><p class="ementa">Autoriza o reenquadramento dos empregados do Cremeb lotados nos cargos de Auxiliar de Apoio Administrativo - área administrativa, para o Cargo de Técnico de Atividade de Suporte, nível 3 - Classe II, e dá outras disposições.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DA BAHIA - CREMEB, no uso das atribuições conferidas pela Lei n° 3.268, de 30 de setembro de 1957, alterada pela Lei 11.000, de 15 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto n° 44.045, de 19 de julho de 1958 e Decreto nº 10.911, de 22 de dezembro de 2021;</p><p>CONSIDERANDO a autonomia administrativa e financeira de que gozam os Conselhos Regionais de Medicina, conforme o art. 1º da Lei 3.268/57;</p><p>CONSIDERANDO a restruturação administrativa das Representações Regionais e a necessidade de desenvolvimento de novas atividades administrativas pelo CREMEB como emissão de certificado digital, registro médico, emissão de certificados e demais atividades correlatas;</p><p>CONSIDERANDO que atualmente o CREMEB possui 14 (quatorze) empregados no cargo de Auxiliar de Apoio Administrativo, sendo 12 (doze) lotados nas Representações Regionais e 02 (dois) lotados na sede do Conselho;</p><p>CONSIDERANDO a viabilidade financeira, conforme estudo de impacto financeiro em anexo;</p><p>CONSIDERANDO a conveniência, a oportunidade e o interesse público da administração em qualificar e ampliar a execução das atividades institucionais do CREMEB; resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar o enquadramento dos empregados do CREMEB ocupantes dos cargos de Auxiliar de Apoio Administrativo - Área Administrativa para o Cargo de Técnico de Atividade de Suporte.</p><p>I - Somente o empregado que apresentar declaração voluntária de consentimento, poderá ser enquadrado no Cargo de Técnico de Atividade de Suporte.</p><p>II - Para o enquadramento, o empregado deverá cumprir os requisitos da formação exigida, conforme estabelecido no Plano de Cargos e Salários - PCS do Cremeb para o cargo de Técnico de Atividade de Suporte.</p><p>III - O enquadramento no cargo de Técnico de Atividade de Suporte será no nível inicial, estabelecido no PCS como nível 3 - Classe II da tabela salarial.</p><p>IV - Esse enquadramento será realizado exclusivamente se houver adesão unânime por parte de todos os 14 (quatorze) empregados que hoje ocupam o cargo de Auxiliar de Apoio Administrativo - Área Administrativa.</p><p>Art. 2º Será declarado extinto no Plano de Cargos e Salários vigente, o cargo de Auxiliar de Apoio Administrativo - Área administrativa, com a adesão ao enquadramento por todos os empregados atualmente lotados nos cargos de Auxiliar de Apoio Administrativo - Área Administrativa, referido no art. 1º, inciso I desta RESOLUÇÃO.</p><p>Art. 3º Esta RESOLUÇÃO entra em vigor no dia 1 de junho de 2023.</p><p class="assina">Otávio Marambaia dos Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Aline Nogueira Reis Guimarães</p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>