<xml><article id="32340918" name="Ata 15 -2C_1" idOficio="9624031" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="30/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20638486">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 15, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 15, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Vital do Rêgo</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 hora e 30 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença do Ministro Aroldo Cedraz; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Augusto Nardes; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>Ausentes os Ministros Augusto Nardes, em missão oficial, e Antonio Anastasia, justificadamente.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 14, referente à sessão realizada em 16 de maio de 2021.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-003.900/2020-7 e TC-009.015/2021-3, cujo Relator é o Ministro Vital do Rêgo; e</p><p>- TC-005.541/2023-9, de relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 3582 a 3651.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs a 3562 a 3581, incluídos no Anexo desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-024.683/2020-5, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, o Dr. Jonas Sidnei Santiago de Medeiros Lima declinou de produzir sustentação oral em nome da Associação Comunitária de Saúde e de Noêmia da Conceição Neta Ramos Barra. Acórdão nº 3574.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 3562/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 000.291/2021-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Marcelo Bezerra Crivella (CPF 463.923.197-00), Marcelo Silva Moreira Marques (CPF 010.872.177-92) e Município do Rio de Janeiro - RJ (CNPJ 42.498.733/0001-48).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Alberto Sampaio de Oliveira Junior (OAB-RJ 183.870), representando Marcelo Bezerra Crivella.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial de responsabilidade do Município do Rio de Janeiro-RJ e dos Srs. Marcelo Bezerra Crivella, prefeito na gestão 2017/2020; e Marcelo Silva Moreira Marques, procurador-geral municipal de 18/2/2019 a 31/12/2021; instaurada pela Caixa Econômica Federal (mandatária do Ministério das Cidades), em decorrência da não comprovação da regular aplicação de parte dos recursos repassados pela União à municipalidade, por meio do Termo de Compromisso (TC) 0352732-89/2011, Siafi 671466 (Peça 40);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 2º; 16, incisos II e III, alínea b; 18 e 23, incisos II e III, da Lei 8.443/1992; c/c os arts. 1º, inciso I; 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. julgar regulares com ressalva as contas do Município do Rio de Janeiro - RJ e dos responsáveis Marcelo Bezerra Crivella e Marcelo Silva Moreira Marques, dando-lhes quitação;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão aos responsáveis e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3562-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3563/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 003.682/2015-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsáveis: Jose Edvaldo Sales (08.602.555/0001-15); Jose Edvaldo Sales (296.529.874-68); Luiz Carlos Monteiro da Silva (086.775.904-63).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Ingá - PB.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Christiane Ramos Barbosa de Paulo (OAB-PB 16.342), Lucas de Oliveira Chaves (OAB-PB 24.458) e outros, representando Município de Ingá - PB.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor do Sr. Luiz Carlos Monteiro da Silva, prefeito durante a gestão de 2009-2012, em razão de irregularidades na documentação exigida para prestação de contas quanto aos recursos repassados ao Município de Ingá-PB, por força do convênio 740834/2010, que teve por objeto a realização do Projeto intitulado "Festa de São João", programado para acontecer de 23 a 25 de junho/2010;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alíneas "b" e "c"; 19; 23, inciso III; 28, inciso II; e 57 da Lei 8.443/92; c/c os arts. 209, 210 e 214, inciso III, alínea "a"; e 267 do Regimento Interno do Tribunal, em:</p><p>9.1. rever, de ofício, o Acórdão 7.799/2021-TCU-2ª Câmara, com fundamento no artigo 3º, § 2º, da Resolução-TCU 178/2005, com redação dada pela Resolução-TCU 235/2010, para:</p><p>9.1.1. declarar a nulidade de todos os atos praticados no TC 003.682/2015-3 em relação ao Sr. José Edvaldo Sales e à empresa José Edvaldo Sales ME;</p><p>9.1.2. arquivar, em relação ao Sr. José Edvaldo Sales e à empresa José Edvaldo Sales ME, a presente tomada de contas especial por ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, na forma do art. 212 do Regimento Interno do TCU c/c arts. 6º, inciso II, e 19 da Instrução Normativa-TCU 71/2012;</p><p>9.1.3. retificar a redação dos itens 9.2 e 9.3 do Acórdão 7.799/2021-TCU-2ª Câmara, que passam a ter a seguinte redação:</p><p>"9.2. julgar irregulares as contas do Sr. Luiz Carlos Monteiro da Silva, condenando-o, ao pagamento da importância abaixo especificada, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a contar das datas indicadas até o dia do efetivo recolhimento do débito, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor R$</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/6/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar ao Sr. Luiz Carlos Monteiro da Silva a multa no valor de R$ 17.000,00 (dezessete mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das respectivas dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente a contar da data deste Acórdão até o dia o efetivo recolhimento, caso não seja paga no prazo ora fixado, na forma da legislação em vigor".</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3563-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3564/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 015.491/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Associação das Comissões Organizadoras de Festivais de Música do RS (04.472.848/0001-74); Tiago Henquer Cesarino (945.396.690-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial de Cultura, em desfavor da Associação das Comissões Organizadoras de Festivais de Música do RS e de seu ex-presidente, Sr. Tiago Henquer Cesarino, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio Convênio 00438/2010, cujo objeto era a realização do "Festival Grito do Nativismo Gaúcho na cidade Jaguari/RS";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992; c/c os arts. 1º, inciso I, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno, julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis Associação das Comissões Organizadoras de Festivais de Música do RS e de seu ex-presidente, Sr. Tiago Henquer Cesarino, dando-lhes quitação;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação aos responsáveis e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3564-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3565/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.377/2020-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VI - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Governo do Estado de Roraima.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta Representação, autuada a partir do acompanhamento das aquisições voltadas ao enfrentamento do Covid-19, exceto as efetuadas pelo Ministério da Saúde, tendo por objeto irregularidades constatadas na aquisição de materiais médico-hospitalares no Estado de Roraima,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 26, 28 e 58, inc. IV, da Lei 8.443/1992; 113, § 1º, da Lei 8.666/1993; 237, inciso VI e parágrafo único, e 157 e 187 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. aplicar ao Sr. Marcelo de Lima Lopes, então Secretário da Sesau/RR, multa no valor de R$ 7.000,00 (sete mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.2. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento da multa acima imputada;</p><p>9.3. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.4. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento da dívida em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor, e alertar ao responsável que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.5. diligenciar a Secretaria de Estado da Saúde de Roraima, para que, no prazo de quinze dias, encaminhe cópia dos seguintes documentos e/ou esclarecimentos relativamente ao Pregão Eletrônico 7/2019 (SRP) e contratos decorrentes:</p><p>9.5.1. relação complementar dos produtos que foram adquiridos e dos que foram efetivamente pagos, fornecidos na esfera dos Contratos 48/2020 e 50/2020, decorrentes do pregão eletrônico em apreço, acompanhada dos respectivos documentos comprobatórios, a exemplo de notas fiscais, ordens bancárias e atesto de recebimento;</p><p>9.5.2. datas de início e fim da vigência dos Contratos 48/2020 e 50/2020;</p><p>9.5.3. demais informações que julgar necessárias; e</p><p>9.5.4. designação formal de interlocutor que conheça da matéria para dirimir eventuais dúvidas, informando nome, função/cargo, e-mail e telefone de contato.</p><p>9.6. dar ciência deste Acórdão ao Sr. Marcelo de Lima Lopes (CPF 315.195.058-25) e à Sesau/RR, encaminhando a este órgão interessado cópia da presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3565-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3566/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 033.304/2019-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Associação Folclórica Boi Bumbá Garantido (CNPJ 05.473.517/0001-11) e Vicente Nunes de Matos (CPF 119.342.122-53).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Secretaria Especial de Cultura do Ministério da Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério da Cultura, em desfavor da Associação Folclórica Boi Bumbá Garantido e de seu então dirigente Vicente Nunes de Matos, em virtude da não comprovação da boa e regular gestão dos recursos repassados no âmbito do Convênio 117/2005, registrado no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal sob o número 526394 e celebrado em 21/9/2005 entre aquela entidade privada e a referida pasta ministerial, tendo por objeto, "mediante a conjugação de esforços, o apoio à restauração do Telhado do Galpão de Alegorias, em Parintins/AM";</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, a Associação Folclórica Boi Bumbá Garantido, dando-se prosseguimento ao processo, conforme preceitua o art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16/7/1992, combinado com o art. 202, § 8º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. nos termos dos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344, de 11/10/2022, arquivar os presentes autos em relação aos responsáveis em epígrafe, eis que prescritas, de modo intercorrente, em relação aos fatos em apuração neste processo especial de contas, as pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.3. enviar cópia desta deliberação à Secretaria Especial de Cultura do Ministério da Cultura e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3566-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3567/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 038.454/2018-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Master Projetos e Empreendimentos Culturais Ltda. - ME (CNPJ 04.750.630/0001-34) e Felipe Vaz Amorim (CPF 692.735.101-91).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Ministério da Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Filipe da Silva Vieira (OAB/SP 356.924) e outros, representando Felipe Vaz Amorim (procuração à peça 37);</p><p>8.2. Eduardo Von Atzingen de Almeida Sampaio (OAB/SP 309.203) e outros, representando Zuleica Amorim (procurações às peças 50 e 56 e instrumento de renúncia às peças 62 e 63).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério da Cultura em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos captados pela empresa Master Projetos e Empreendimentos Culturais Ltda. sob a forma de doações ou patrocínios, em conformidade com a Lei 8.313, de 23/12/1991, para execução do projeto cultural denominado "Teatro Sustentável", cadastrado no Programa Nacional de Apoio à Cultura do Ministério da Cultura (Pronac) sob o número 108591 e destinado a produzir e apresentar um espetáculo teatral em cidades do interior dos estados brasileiros, de maneira itinerante e gratuita, tendo como público alvo crianças e adolescentes da rede pública de ensino fundamental e médio, agregando informação, arte e lazer de forma criativa, através do teatro, inspirando todos a semear novos valores, com intuito de levar cultura à população carente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, a empresa Master Projetos e Empreendimentos Culturais Ltda., dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16/7/1992;</p><p>9.2. acatar as alegações de defesa de Zuleica Amorim, excluindo-a da presente relação processual;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Felipe Vaz Amorim e, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei Orgânica do TCU combinados com os arts. 19 e 23, inciso III, do mesmo diploma, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, julgar irregulares as contas desse responsável, assim como as da empresa Master Projetos e Empreendimentos Culturais Ltda., condenando-os solidariamente ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora desde as respectivas datas até a data do efetivo recolhimento, e fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação deste Acórdão, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional da Cultura, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DÉBITO/</p><p>CREDITO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>322.380,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>85.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>250.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.593,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/3/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.594,05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar à empresa Master Projetos e Empreendimentos Culturais Ltda. e ao Sr. Felipe Vaz Amorim a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 combinado com o art. 267 do Regimento Interno desta Corte, no valor individual de R$ 146.000,00 (cento e quarenta e seis mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da respectiva notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno-TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 26 e 28, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.5.1. o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, se solicitado por qualquer dos responsáveis e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, fixando-se o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma delas os encargos legais devidos, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo ao vencimento antecipado do saldo devedor em caso de não comprovação do recolhimento de qualquer parcela, conforme prevê o art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.5.2. a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério Cultura, aos responsáveis em epígrafe e, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, e do art. 209, § 7º, do Regimento Interno-TCU, à Procuradoria da República no Estado de São Paulo, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3567-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO N. 3568/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 002.407/2022-1.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Gercino Gonçalves de Lima Neto (059.131.634-00).</p><p>4. Entidade: Município de Xexéu/PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Auditoria de Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pela Superintendência Estadual da Fundação Nacional de Saúde no Estado de Pernambuco, em razão da omissão de prestar contas dos recursos referentes ao Termo de Compromisso 583/2009, firmado com o Município de Xexéu/PE em 31/12/2009, com vistas à execução de melhorias sanitárias domiciliares,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do Sr. Gercino Goncalves de Lima Neto e condená-lo ao pagamento das quantias descritas a seguir, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora calculados a partir da respectiva data até o dia da efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento do débito à Fundação Nacional de Saúde, na forma da legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, o valor já ressarcido, nos termos do Enunciado 128 da Súmula de Jurisprudência do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito/Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/09/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/10/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/08/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/06/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.400,81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr></table><p></p><p>9.2. aplicar ao Sr. Gercino Goncalves de Lima Neto a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, caso paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, caso não atendida a notificação; e</p><p>9.5. enviar cópia deste Acórdão à Funasa, para ciência, e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, com fundamento no art. 209, § 7º, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3568-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3569/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 005.186/2019-6.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: VI - Representação.</p><p>3. Representante: SNA - Comércio de Ferramentas Ltda. - ME (CNPJ 14.756.414/0001-50).</p><p>4. Entidade: 21ª Companhia de Engenharia de Construção do Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representantes legais: Alice Nunes Montenegro (OAB/AM 7.323), Jorge Eduardo de Souza Martinho (OAB/AM 5.273), Gustavo de Lima Barbosa (OAB/AM 13.443), Heloise Bastos Martinho (OAB/AM 12.609), Tiago Sandi (OAB/SC 35.917) e Bruna Oliveira (OAB/SC 42.633).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação formulada pela empresa SNA - Comércio de Ferramentas Ltda. - ME, nos termos do § 1º do art. 113 da Lei 8.666/1993, com pedido de cautelar, sobre possíveis irregularidades no Edital do Pregão Eletrônico 25/2018 para registro de preços, promovido pela 21ª Companhia de Engenharia de Construção do Comando do Exército, para aquisição de materiais gráficos diversos e brindes, no valor estimado de R$ 11.631.830,76,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. aplicar, individualmente, aos responsáveis a seguir especificados a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, nos valores abaixo indicados, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da respectiva notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, caso paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Orivaldo Ibiapina da Silva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Higor Donaldo Santos de Freitas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Duílio Sales Garcia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José de Oliveira Melo Filho</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 7.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Armando Vieira de Matos Neto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 7.000,00</p></td></tr></table><p>9.2. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, atualizadas monetariamente, esclarecendo aos responsáveis que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. com fulcro no art. 9º, inciso I, da Resolução/TCU 315/2020, dar ciência à 21ª Companhia de Engenharia de Construção do Comando do Exército das seguintes falhas identificadas no Pregão Eletrônico 25/2018, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.4.1. realização de pesquisa de mercado exclusivamente junto a potenciais fornecedores, sem considerar contratações similares realizadas pela Administração Pública, propiciando a ocorrência de substancial sobrepreço no orçamento estimado da licitação;</p><p>9.4.2. dimensionamento inadequado dos quantitativos previstos no Termo de Referência do aludido certame;</p><p>9.4.3. desconsideração das recomendações contidas em parecer jurídico, dando continuidade a um certame em que foram detectadas irregularidades;</p><p>9.4.4. recusa indevida de propostas e desclassificação sumária de licitantes, com caracterização de restrição à competitividade do certame;</p><p>9.4.5. condução do pregão eletrônico por outra pessoa que não era o pregoeiro oficial do certame, com utilização indevida do token do pregoeiro;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste Acórdão à Representante e ao Centro de Controle Interno do Exército, para ciência, bem como ao Ministério Público Militar, para adoção de providências que possa julgar necessárias, em especial por conta de eventuais transgressões disciplinares observadas no âmbito destes autos; e</p><p>9.6. arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3569-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO N. 3570/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 008.697/2021-3.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Juliano Nemésio Martins (060.191.054-07).</p><p>4. Entidade: Município de Itaíba/PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Auditoria de Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados ao Município de Itaíba/PE por força do Programa de Educação Infantil - Apoio Suplementar, referente ao exercício de 2013,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c', 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do Sr. Juliano Nemésio Martins e condená-lo ao pagamento da quantia descrita a seguir, atualizada monetariamente e acrescida de juros de mora calculados a partir da respectiva data até o dia da efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento do débito ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97.826,41</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar ao Sr. Juliano Nemésio Martins a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, caso paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, caso não atendida a notificação; e</p><p>9.5. enviar cópia deste Acórdão ao FNDE, para ciência, e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, com fundamento no art. 209, § 7º, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3570-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3571/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 009.533/2021-4.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Antônio César Braga (029.906.758-09) e José Célio Aristóteles (284.837.824-72).</p><p>4. Entidade: Município de Vieirópolis/PB.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, contra o Sr. Antônio César Braga, ex-prefeito de Vieirópolis/PB, na gestão de 2013/2016, em face da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados à municipalidade por força do Programa de Educação Infantil - Apoio Suplementar, no exercício de 2014,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, julgar regulares as contas do Sr. Antônio César Braga, dando-lhe quitação plena;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do Sr. José Célio Aristóteles e condená-lo ao pagamento da multa prevista no art. 58, inciso I, da referida lei, no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, caso paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre a qual incidirá o correspondente acréscimo legal (multa: atualização monetária), esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, com base no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.5. enviar cópia do presente acórdão à Procuradoria da República no Estado da Paraíba, nos termos do § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis, bem como ao FNDE, para ciência.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3571-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3572/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-017.683/2020-3.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Ronald Fernandes Bluhm (024.572.613-68, falecido).</p><p>4. Órgão: Comando da 10ª Região Militar.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Auditoria de Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: Paulo Augusto Sales Cavalcante Filho, OAB/CE 39.706; e Cicero Cezar Quezado Fernandes, OAB/CE 9.947.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Tomada de Contas Especial instaurada pelo Comando da 10ª Região Militar, em desfavor do espólio do Sr. Ronald Fernandes Bluhm, falecido em 23/08/2019, devido à realização de saques da pensão especial de ex-combatente da Força Expedicionária Brasileira (FEB) paga à Sra. Maria das Dores Fernandes Bluhm, sua genitora, após o seu falecimento ocorrido em 06/05/2014,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022, reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, arquivando-se os presentes autos; e</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Comando da 10ª Região Militar e à Sra. Maria Eleni Saraiva Bluhm, representante do espólio do Sr. Ronald Fernandes Bluhm.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3572-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3573/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 028.281/2022-5.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Marina Luzia Rosa Ludegero (375.401.651-20).</p><p>4. Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística, em benefício da Sra. Marina Luzia Rosa Ludegero,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor da Sra. Marina Luzia Rosa Ludegero, ordenando, excepcionalmente, o registro do correspondente ato, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução/TCU 353/2023;</p><p>9.2. esclarecer à entidade de origem que a rubrica judicial referente ao GDIBGE (Gratificação de Desempenho em Atividade de Pesquisa, Produção e Análise, Gestão e Infraestrutura de Informações Geográficas e Estatísticas), por estar sendo calculada em conformidade com a decisão judicial transitada em julgado e com o acordo homologado em fase de cumprimento de sentença, poderá subsistir, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório; e</p><p>9.3. determinar à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que, no prazo de 15 (quinze) dias contados da notificação deste acórdão, dê ciência desta deliberação à interessada.</p><p>10. Ata n° 15/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 23/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3573-15/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3574/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 024.683/2020-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Associação Comunitária de Saúde (01.635.051/0001-52); Noemia da Conceição Neta Ramos Barra (112.429.491-00).</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Jonas Sidnei Santiago de Medeiros Lima (OAB/DF 12.907).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial dos Esportes, em desfavor de Noemia da Conceição Neta Ramos Barra e da Associação Comunitária de Saúde, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio 298/2005;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>