<xml><article id="31862661" name="Retificacao da Portaria 551 2023" idOficio="9563936" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="02/05/2023" artClass="00019:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Superintendência da Zona Franca de Manaus" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20555459">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Portaria nº 551, de 13 de agosto de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 157, de 17 de agosto de 2020, seção 1, página 39:</p><p>Onde se lê:</p><p>" Art. 2º (...)</p><p>I - o cumprimento, quando da fabricação do produto EXTRATO AROMÁTICO DE VEGETAIS NATURAIS PARA BEBIDAS NÃO ALCOÓLICAS, do Processo Produtivo Básico definido pela Portaria Interministerial nº 8 - MPO/MICT/MCT, de 25 de fevereiro de 1998;</p><p>II - o cumprimento, quando da fabricação dos produtos ÁLCOOL NEUTRO, ETANOL COMBUSTÍVEL e AÇÚCAR INDUSTRIALIZADO, dos Processos Fabricação descritos no Parecer Técnico de Projeto nº 205/2020 - COAPA/CGPRI/SPR;</p><p>III - o atendimento das exigências da Política Nacional do Meio Ambiente, conforme disciplina a legislação nos âmbitos Federal, Estadual e Municipal;</p><p>IV - a manutenção de cadastro atualizado na SUFRAMA, de acordo com as normas em vigor; e</p><p>V - o cumprimento das exigências contidas na Resolução nº 204, de 6 de agosto de 2019, bem como as demais Resoluções, Portarias e Normas Técnicas em vigor. "</p><p>Leia-se:</p><p>" Art. 2º (...)</p><p>I - o cumprimento, quando da fabricação dos produtos EXTRATO AROMÁTICO DE VEGETAIS NATURAIS PARA BEBIDAS NÃO ALCOÓLICAS, ÁLCOOL NEUTRO, ETANOL COMBUSTÍVEL e AÇÚCAR INDUSTRIALIZADO, dos processos de fabricação descritos no Parecer nº 205/2020/COAPA/CGPRI/SPR;</p><p>II - o atendimento das exigências da Política Nacional do Meio Ambiente, conforme disciplina a legislação nos âmbitos Federal, Estadual e Municipal;</p><p>III - a manutenção de cadastro atualizado na SUFRAMA, de acordo com as normas em vigor; e</p><p>IV - o cumprimento das exigências contidas na Resolução nº 204, de 6 de agosto de 2019, bem como as demais Resoluções, Portarias e Normas Técnicas em vigor. "</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>