<xml><article id="31867780" name="Ata_11_2C_25_04_2023 - AN - IMPR" idOficio="9563417" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554838">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.366,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.652,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.280,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.758,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.328,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.833,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.287,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.373,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.926,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/01/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.704,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/01/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.335,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/02/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.952,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/02/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.308,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.668,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>965,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/04/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.034,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/04/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.623,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/04/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/05/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.568,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/06/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/06/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.675,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/06/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/06/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,00</p></td></tr></table><p>9.3. notificar a recorrentes e a unidade jurisdicionada a respeito desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3128-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3129/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-028.238/2014-1</p><p>1.1. Apenso: TC-014.150/2012-3</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de contas Especial)</p><p>3. Recorrentes: Roosevelt Campos da Rocha (CPF 018.318.602-87), Siscon Consultoria de Sistemas Ltda. (CNPJ 42.565.325/0001-61), Sondotécnica Engenharia de Solos S/A (CNPJ 33.386.210/0001-19) e Tescon Engenharia Ltda. (CNPJ 39.785.563/0001-78).</p><p>4. Unidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit)</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>7. Unidade Técnica: Serur (atual AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Fernanda Leoni (330.251/OAB-SP), Floriano Dutra Neto (20499/OAB-DF) e outros, representando Sondotecnica Engenharia de Solos S A; Aline Arantes Oliveira Loureiro (55902/OAB-DF), representando Tescon Engenharia Ltda; Jonas Cecílio (14344/OAB-DF), Guilherme Guedes de Medeiros (36924/OAB-DF) e outros, representando Siscon Consultoria de Sistemas Ltda; Daniele de Assis Santiago (617/OAB-RR), representando Roosevelt Campos da Rocha.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que se examinam recursos de reconsideração interpostos por Roosevelt Campos da Rocha, Siscon Consultoria de Sistemas Ltda., Sondotécnica Engenharia de Solos S/A e Tescon Engenharia Ltda. contra o Acórdão 10.425/2021-TCU-2ª Câmara, relator Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, por meio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas especiais, condenando-os em débito e aplicando-lhes multa em razão de superfaturamento verificado na execução do Contrato 72/2009, celebrado entre o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit) e a Tescon Engenharia Ltda., para a execução dos itens de serviços em manutenção na BR-319 no Estado do Amazonas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do Regimento Interno do TCU, bem como nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração para, no mérito, dar-lhes provimento;</p><p>9.2. reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva;</p><p>9.3. tornar insubsistente o Acórdão 10.425/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.4. notificar os recorrentes e a unidade jurisdicionada a respeito desta deliberação;</p><p>9.5. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3129-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3130/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.359/2020-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Escola de Sargentos das Armas (09.575.541/0001-12).</p><p>3.2. Responsável: Vanessa Constantino de Almeida (096.430.617-44).</p><p>4. Órgão/Entidade: Escola de Sargentos das Armas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Fernando Chaiben Veloso (25175/OAB-ES), representando Vanessa Constantino de Almeida.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Escola de Sargentos das Armas, em desfavor de Vanessa Constantino de Almeida, em razão de terem sido transferidos da conta da Sra. Marlene Constantina de Almeida, pensionista, os recursos de pensão depositados pelo Exército Brasileiro entre fevereiro de 2017 e fevereiro de 2018, após o falecimento da beneficiária em 12/1/2017.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pela responsável Vanessa Constantino de Almeida;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "d", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Vanessa Constantino de Almeida, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.694,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.466,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.466,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/1/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.823,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.899,01</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à responsável Vanessa Constantino de Almeida a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 10.00,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, conforme o disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. enviar cópia do presente acórdão à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis;</p><p>9.7. informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, à Escola de Sargentos das Armas deliberação e à responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3130-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3131/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.793/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Maria Cristina Soares Figueiredo Trezza (079.924.755-34).</p><p>3.2. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas (24.464.109/0001-48).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos; Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas (24.464.109/0001-48) contra o Acórdão 2279/2022-TCU-2ª Câmara, relator o Ministro Aroldo Cedraz, que julgou ilegal o ato de aposentadoria de Maria Cristina Soares Figueiredo Trezza, servidora aposentada da referida Universidade, e fez determinações no sentido de fazer cessar o pagamento diante da indevida percepção da parcela fixada como reposição das perdas pelos planos econômicos sem a necessária absorção por subsequentes modificações na estrutura remuneratória,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, combinado com o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia, à Universidade Federal de Alagoas e demais interessados, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3131-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3132/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.698/2022-0.</p><p>1.1. Apenso: 005.133/2023-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Jose Robson Ramos Lucio (203.416.284-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22256/OAB-DF), representando Jose Robson Ramos Lucio.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração opostos pelo Sr. Jose Robson Ramos Lucio em face do Acórdão 1.403/2023-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB e ao embargante.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3132-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3133/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.299/2015-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Recorrente: Ramilson Araújo Moraes (828.371.044-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Aiuaba - CE.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Andrei Barbosa de Aguiar (19250/OAB-CE), Ubiratan Diniz de Aguiar (3625/OAB-CE) e outros, representando Ramilson Araújo Moraes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Ramilson Araújo Moraes em face do Acórdão 8.483/2022-2ª Câmara, de minha relatoria, que conheceu e rejeitou embargos de declaração anteriormente opostos do Acórdão 6.332/2021-2ª Câmara, relator Ministro Raimundo Carreiro, que, por sua vez, negou provimento a recurso de reconsideração interposto pelo responsável contra o Acórdão 10.670/2018-2ª Câmara, de relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei nº 8.443/1992, conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los.</p><p>9.2. alertar o embargante de que a oposição de novos embargos de declaração e demais expedientes, com nítido caráter protelatório, pode vir a ser caracterizada como litigância de má-fé, a teor do disposto no art. 80, inciso VII, do Código de Processo Civil, a sujeitar os responsáveis à sanção pecuniária de multa por parte desta Corte de Contas;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão ao embargante e demais interessados no processo, informando-lhes que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos e que o acesso às demais peças do processo pode ser obtido no endereço eletrônico deste Tribunal, opção "vista eletrônica".</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3133-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3135/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.339/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Carlos Alberto Canto da Silva (002.782.767-41).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de atos de concessão de aposentadoria de ex-servidor vinculado ao Comando da Marinha;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal/1988; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; c/c os arts. 1º, inciso VIII, 259 e 260, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de aposentadoria de Carlos Alberto Canto da Silva;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelo interessado, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha, com fulcro no art. 71, inciso IX, da Constituição Federal/1988 e no art. 262 do Regimento Interno/TCU, que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato considerado ilegal, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. dê ciência, no prazo de 15 dias, a contar da apreciação deste acórdão, do inteiro teor da deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. envie a este Tribunal, no prazo de 30 dias, contado da apreciação desta deliberação, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal</p><p>9.4. orientar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.4.1. o servidor, cujo ato foi considerado ilegal por este Acórdão, deverá retornar à atividade para implementar os requisitos necessários à aposentadoria, segundo as normas vigentes na data da nova concessão;</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que proceda à verificação do cumprimento das medidas indicadas nos subitens 9.3 e 9.4 acima, representando a este Tribunal, caso seja necessário.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3135-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3136/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.849/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Marcio Cesar Monte (180.238.359-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de aposentadoria em favor de Marcio Cesar Monte no cargo de médico no Ministério da Saúde.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Marcio Cesar Monte do quadro do Ministério da Saúde, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Ministério da Saúde que, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, e do art. 19, caput, da Instrução Normativa TCU 78/2018:</p><p>9.3.1. no prazo de quinze dias contados da ciência deste Acórdão, faça cessar o pagamento da parcela ora impugnada, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. emita novo ato de aposentadoria do interessado, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. dê ciência deste Acórdão ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.4. no prazo de trinta dias contados da ciência desta deliberação pela unidade jurisdicionada, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovantes da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3136-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3137/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.461/2009-5.</p><p>1.1. Apenso: TC 031.367/2008-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Antônia Regina Pinho da Costa Leitão (061.991.003-87); Luiz Gastão Bittencourt da Silva (671.636.967-87).</p><p>4. Entidade: Administração Regional do Sesc no Estado do Ceará (Sesc-CE).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo de Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Celita Oliveira Sousa (3.174/OAB-DF), entre outros, representando Luiz Gastão Bittencourt da Silva, Antônia Regina Pinho da Costa Leitão e a Administração Regional do Sesc no Estado do Ceará.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes recursos de reconsideração interpostos por Luiz Gastão Bittencourt da Silva, como Presidente do Conselho Regional do Serviço Social do Comércio-Sesc-CE, e Antônia Regina Pinho da Costa Leitão, como Diretora Regional do Sesc-CE, contra o Acórdão 10.976/2015-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285, caput, do Regimento Interno do TCU (RITCU), em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes recursos de reconsideração para, no mérito, dar-lhes provimento parcial, de modo a:</p><p>9.1.1. alterar o subitem 9.3 do Acórdão 10.976/2015-TCU-2ª Câmara, para que sejam julgadas regulares com ressalvas, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, as contas de Luiz Gastão Bittencourt da Silva e de Antônia Regina Pinho da Costa Leitão, dando-lhes quitação, e tornar sem efeito os subitens 9.4 a 9.9 da decisão recorrida;</p><p>9.2. dar ciência à Administração Regional e ao Conselho Regional do Sesc-CE, com fundamento na Resolução-TCU 315/2020, acerca das seguintes fragilidades detectadas nos processos de pagamento a associações contratadas nos anos de 2006 a 2008, com infração a diversos dispositivos legais (art. 7º, § 2º, inciso II, e § 9º; e art. 26, inciso III, da Lei 8.666/1993), especialmente a ausência de: requisição detalhada dos serviços a serem prestados; orçamento detalhado ou memória de cálculo; detalhamento dos serviços na nota fiscal; notas fiscais; pesquisa nos autos a fim de comparar os preços pagos com os praticados no mercado; relatórios de fiscalização que permitam identificar detalhadamente o emprego dos recursos dentro de cada projeto; e nome dos profissionais associados que realizaram os referidos serviços nos processos de pagamento; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e à Administração Regional e ao Conselho Regional do Sesc-CE;</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3137-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3138/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.280/2016-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Pedro Gildevan Coelho Melo (549.791.454-34).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Município de Santa Filomena-PE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Elísio de Azevedo Freitas (OAB/DF 18.596), entre outros, representando Pedro Gildevan Coelho Melo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração contra o Acórdão 7.821/2021-TCU-2ª Câmara, por intermédio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas, condenou-lhe ao pagamento do débito em solidariedade com os demais responsáveis e aplicou-lhe, individualmente, a multa prevista no art. 57, da Lei 8.443/1992.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3138-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3139/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.429/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Pedro Gomes Pereira (022.740.174-33).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Cruz do Espírito Santo-PB.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o presente processo de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Funasa no Estado da Paraíba, em desfavor de Pedro Gomes Pereira, prefeito na gestão 2013-2020, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos por meio do Termo de Compromisso de registro Siafi 648990 firmado entre a Funasa e o Município de Cruz do Espírito Santo-PB, cujo objeto era a execução do "Sistema de Abastecimento de Água para atender o Município de Cruz do Espírito Santo/PB, no Programa de Aceleração do Crescimento - PAC/2008",</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável Pedro Gomes Pereira, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas a, b e c, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Pedro Gomes Pereira, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/9/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>