<xml><article id="31868497" name="0535 Delega competencia ao Subse" idOficio="9565011" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="115" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=115" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556889">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 535, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência ao Subsecretário de Assuntos Administrativos, da Secretaria-Executiva do Ministério da Saúde, para encaminhar ao órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC proposta do Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP do Ministério da Saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 535, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Subsecretário de Assuntos Administrativos, da Secretaria-Executiva do Ministério da Saúde, para encaminhar ao órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC proposta do Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP do Ministério da Saúde.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso de suas atribuições legais, considerando o Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, que dispõe sobre a Política Nacional de Desenvolvimento de Pessoas da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, quanto a licenças e afastamentos para ações de desenvolvimento; e considerando a delegação de competência contida na Portaria GM/MS nº 1.209, de 11 de junho de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Subsecretário de Assuntos Administrativos, da Secretaria-Executiva do Ministério da Saúde, para encaminhar ao órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC proposta do Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP do Ministério da Saúde, nos termos do disposto no § 1º e aprová-la conforme previsto no § 2º do art. 5º, do Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, alterado pelo Decreto nº 10.506, de 2 de outubro de 2020.</p><p>Art. 2º Delegar competência ao Subsecretário de Assuntos Administrativos, da Secretaria-Executiva do Ministério da Saúde, para autorizar o afastamento de servidores para participação em ações de desenvolvimento, nos termos do disposto no § 3º do art. 19, do Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, alterado pelo Decreto nº 10.506, de 2 de outubro de 2020.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria GM/MS nº 1.209, de 11 de junho de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 110, de 15 de junho de 2021, Seção 1, página 55.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>