<xml><article id="32374561" name="RESOLUCAO NA 1__W7U4XP" idOficio="9629131" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/05/2023" artClass="00019:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20645527">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1, DE 18 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a criação do Comitê Técnico de Assessoramento ad hoc de Infraestrutura da Qualidade]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1, DE 18 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a criação do Comitê Técnico de Assessoramento ad hoc de Infraestrutura da Qualidade</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE METROLOGIA, NORMALIZAÇÃO E QUALIDADE INDUSTRIAL - CONMETRO, usando das atribuições que lhe conferem o art. 3° da Lei n° 5.966, de 11 de dezembro de 1973, e o art. 2° da Lei n° 9.933, de 20 de dezembro de 1999;</p><p>Considerando a competência do Conmetro e do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços para a formulação de políticas relacionadas á Infraestrutura da Qualidade;</p><p>Considerando a relevância da Infraestrutura da Qualidade como ferramenta estratégica de apoio ás políticas industrial, de inovação, de comércio exterior, de economia verde, de micro e pequenas empresas, dentre outras;</p><p>Considerando a necessidade de se coadunar a Infraestrutura da Qualidade com os objetivos definidos por essas políticas públicas;</p><p>Considerando a importância de se alinhar a Infraestrutura da Qualidade ás Boas Práticas Regulatórias previstas nos instrumentos legais vigentes no país;</p><p>Considerando as iniciativas no cenário internacional, com o propósito de estabelecer marcos estratégicos para a Infraestrutura da Qualidade;</p><p>Considerando a relevância de se contar com ampla participação social e com o engajamento, no processo de formulação da Estratégia Nacional de Infraestrutura da Qualidade, dos atores públicos e privados relacionados á Infraestrutura da Qualidade;</p><p>Considerando a necessidade de se estabelecerem os instrumentos para a implementação, monitoramento e avaliação da Estratégia Nacional de Infraestrutura da Qualidade; resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado o Comitê Técnico de Assessoramento ad hoc de Infraestrutura da Qualidade (CTIQ), com a finalidade de:</p><p>I - formular a Estratégia Nacional de Infraestrutura da Qualidade e o 1º Plano de Ação Bienal;</p><p>II - propor a reformulação do Conselho Nacional de Metrologia, Normalização e Qualidade Industrial - Conmetro; e</p><p>III - analisar as Portarias nº 30, de 25 de fevereiro de 2022, e nº 286, 3 de agosto de 2022, do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro.</p><p>Art. 2º O Regimento Interno do CTIQ será estabelecido em Portaria do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços em até 30 (trinta) dias do início da vigência desta Resolução.</p><p>Art.3° A Secretaria de Competitividade e Política Regulatória do MDIC presidirá o CTIQ, e o Inmetro exercerá a Secretaria Executiva do Comitê.</p><p>Art. 4º A finalização dos trabalhos do CTIQ e apresentação das propostas deverão ocorrer até 1º de novembro de 2024, para deliberação na última Reunião do Conmetro de 2024.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria e Comércio e Serviços</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>