<xml><article id="32295031" name="Decisao_38_a_44_2023_cancela_anu" idOficio="9618703" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="26/05/2023" artClass="00008:00021:00027:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação do Serviço Nacional de Proteção de Cultivares" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20631129">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>O Serviço Nacional de Proteção de Cultivares, em cumprimento ao art. 46, da Lei nº 9456, de 25 de abril de 1997, resolve tornar público(a):</p><p>Nº 38 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de alface (Lactuca sativa L.), denominada Menorca, protocolo nº 21806.000074/2018 - 88, Certificado de Proteção 20190168, de titularidade da TSV Sementes De Vegetais Ltda., do Brasil, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 39 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de eucalipto (Eucalyptus L'Hér), denominada W762, protocolo nº 21806.000170/2013 - 11, Certificado de Proteção 20140113, de titularidade da Viena Siderúrgica S.A., do Brasil, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 40 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de cana-de-açúcar (Saccharum L.), denominada VIGNIS 11, protocolo nº 21806.000160/2017 - 18, Certificado de Proteção 20180194, de titularidade da Vignis S/A, do Brasil, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 41 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de cana-de-açúcar (Saccharum L.), denominada VIGNIS 12, protocolo nº 21806.000242/2017 - 54, Certificado de Proteção 20180198, de titularidade da Vignis S/A, do Brasil, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 42 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de cana-de-açúcar (Saccharum L.), denominada VIGNIS 13, protocolo nº 21806.000243/2017 - 07, Certificado de Proteção 20180199, de titularidade da Vignis S/A, do Brasil, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 43 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de soja (Glycine max (L.) Merr.), denominada SW BRIZA RR, protocolo nº 21806.000173/2016 - 06, Certificado de Proteção 20170200, de titularidade da Avanti Seeds Pesquisa e Comércio de Sementes Ltda., do Brasil, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 44 - O CANCELAMENTO da proteção da cultivar de azevém (Lolium L.), denominada Potro, protocolo nº 21806.000271/2011 - 21, Certificado de Proteção 20130149, de titularidade da Lebu S.R.L., do Uruguai, com base no disposto no inciso II, do art. 42, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Fica aberto o prazo de 60 (sessenta) dias para recurso, contados da publicação desta decisão.</p><p class="assina">STEFÂNIA PALMA ARAUJO</p><p class="cargo">Coordenadora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>