<xml><article id="31994483" name="resolucao_1609_2023 GGFIS" idOficio="9581372" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="09/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31609" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579682">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.609, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.609, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: M &amp; A INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTÍCIOS E NATURAIS LTDA - CNPJ: 09249208000113</p><p>Produto - (Lote): ÓLEOS VEGETAIS DA MARCA SPIRRO (TODOS); SUPLEMENTOS ALIMENTARES EM XAROPE DA MARCA SPIRRO (TODOS); ALIMENTOS ENCAPSULADOS DA MARCA SPIRRO (TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0459624/23-2</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando a divulgação e fabricação de alimentos da marca SPIRRO - xaropes, óleos e cápsulas, em local ignorado ou desconhecido, sem a devida regularização no órgão competente, conforme Laudo de Inspeção Nº 024688/2023 da Agência de Fiscalização de Fortaleza (AGEFIS), o que infringe: arts. 10, 21, 41, 45, 46 e 48, incisos II e III, do Decreto-Lei nº 986, de 21 de outubro de 1969; Anexo da Resolução - RE 1.478/2019; art. 5 da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 716, de 1° julho de 2022; Anexo I da Instrução Normativa - IN n° 159, de 1° de julho de 2022; art. 6, inciso IX do art. 7 e art. 29 da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 727, de 1° de julho de 2022, tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 9º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>