<xml><article id="32341677" name="OUTORGAS_25 05 2023 (1144 a 1178" idOficio="9624579" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="30/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20639142">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.144 - DECSON BEZERRA DE MEDEIROS FILHO, rio Piancó, Município de Pombal/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.145 - FENELON ARNAUD NETO, rio Piranhas, Município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.146 - JOSE CARLOS BARBOSA, rio Piranhas, Município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.147 - GUSTAVO JOSE BARBOSA DE SOUSA, rio Piranhas, Município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.148 - FABIO FREITAS MONTEIRO, FERNANDES FREITAS MONTEIRO, rio Piranhas, Município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.149 - FERNANDES FREITAS MONTEIRO, FABIO FREITAS MONTEIRO, rio Piranhas, Município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.150 - JANDUI FERNANDES BATISTA, rio Piranhas, Município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.151 - ANTONIO STOCCO FILHO, rio Aporé ou do Peixe, Município de Cassilândia/MS, irrigação.</p><p>Nº 1.152 - MURILO IRMAO DE FIGUEIREDO BARRETO, WELDER FRANCISCO DA CRU, rio São Francisco, Município de Porto da Folha/SE, irrigação.</p><p>Nº 1.153 - ARTUR CARVALHO DINIZ, rio Sapucaí, Município de Miguelópolis/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.154 - HERNANE NEIVA GUEDES, rio Mucuri do Norte, Município de LADAINHA/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.155 - RONIVALDO DE SOUZA RIBEIRO, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.156 - MARIA DAS GRACAS DA SILVA, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales (Moxotó), Município de Paulo Afonso/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.157 - ANTONIO ALVES FERREIRA, UHE Sobradinho, Município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.158 - AQUINO CALIXTO DE SOUZA, rio São Francisco, Município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.159 - RENATO SILVA LIMA FILHO, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.160 - DARCY DE ALMEIDA BRANCO, rio das Almas, Município de Jaraguá/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.161 - DOMINGOS VITAL BATISTA DE SOUZA, rio São Francisco, Município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.162 - ADELSON RAIMUNDO DE SA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.163 - EDNALDO ALVES MIGUEL, UHE Luiz Gonzaga, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.164 - THALES SILVA OLIVEIRA DE SA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.165 - RAIMUNDO LELIS DE SOUZA, rio São Francisco, Município de Carinhanha/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.166 - ANDELSON ANTONIO SOARE, UHE Furnas, Município de Guapé/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.167 - WANDERLEY LIMA, rio Jequitinhonha, Município de Jequitinhonha/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.168 - ODON ANTONIO FREIRE DO NASCIMENTO, UHE Luiz Gonzaga, Município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.169 - MARIA IDELICE FEITOSA, rio São Francisco, Município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.170 - JOAO BATISTA DO AMARAL, Barragem Fazenda Alvorada, Município de Cristalina/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.171 - JOAO BATISTA DO AMARAL, Barragem Fazenda Alvorada, Município de Cristalina/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.172 - JOAO BATISTA DO AMARAL, Barragem Fazenda Alvorada, Município de Cristalina/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.173 - JOAO BATISTA DO AMARAL, Barragem Fazenda Alvorada, Município de Cristalina/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.174 - VITOR GUEDES GOMES DA SILVA, rio Jequitinhonha, Município de Jequitinhonha/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.175 - JOAO PAULO NUNES DE ALBUQUERQUE CORREIA, UHE Luiz Gonzaga, Município de GLÓRIA/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.176 - COMPANHIA DE SERVICO DE ÁGUA, ESGOTO E RESIDUOS DE GUARATINGUETA - SAEG, rio Paraíba do Sul, Município de Guaratinguetá/SP, esgotamento sanitário.</p><p>Nº 1.177 - ENEL GREEN POWER VOLTA GRANDE S.A, UHE Volta Grande, Município de Conceição das Alagoas/SP, aquicultura.</p><p>Nº 1.178 - PRIMARY PRODUCTS INGREDIENTS BRASIL S.A, rio Pardo, Município de Santa Rosa de Viterbo/SP, indústria.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>