<xml><article id="32343104" name="PORTARIA PRESI NR78" idOficio="9624855" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/05/2023" artClass="00069:00051:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região" artSize="24" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20639517">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA  Nº 78, de 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Torna público o Relatório de Gestão Fiscal do âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da Décima Região, relativo ao período de maio de 2022 a abril de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 78, de 29 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Torna público o Relatório de Gestão Fiscal do âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da Décima Região, relativo ao período de maio de 2022 a abril de 2023.</p><p>O PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA DÉCIMA REGIÃO, no uso de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>considerando o contido nos autos do Processo SEI 0004543-98.2023.5.10.8000, especialmente o documento Relatório de Gestão Fiscal 2221710 subscrito pelo Diretor-Geral, pelo Secretário de Auditoria e pelo Chefe de Divisão de Gestão das Informações Contábeis da Secretaria de Orçamento e Finanças do Tribunal,</p><p>considerando, ainda, o contido nos autos do Processo SEI 0000440-48.2023.5.10.8000, no que diz respeito a identificação de erro material identificado na publicação do Relatório de Gestão Fiscal do 3º quadrimestre de 2022,</p><p>considerando, finalmente, o disposto no artigo 55, I, "a", da Lei Complementar 101/2000; resolve:</p><p>TORNAR PÚBLICO o Demonstrativo de Despesas com Pessoal do Relatório de Gestão Fiscal, relativo ao período de maio de 2022 a abril de 2023, conforme constante do Anexo desta Portaria.</p><p>REPUBLICAR o Anexo V do Relatório de Gestão Fiscal, relativo ao período de janeiro de 2022 a dezembro de 2022, publicado no dia 30 de janeiro de 2022 na Edição 21, Seção 1, Página 192 do Diário Oficial da União, em razão de erro material observado no Demonstrativo da Disponibilidade de Caixa e dos Restos a Pagar.</p><p class="assina">Des. ALEXANDRE NERY RODRIGUES DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>