<xml><article id="32175161" name="PT SAES NA 422" idOficio="9603744" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00007" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="377" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=377" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20610736">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 422, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização ao estabelecimento e à equipe de saúde para retirada e transplante de células-tronco hematopoiéticas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 422, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização ao estabelecimento e à equipe de saúde para retirada e transplante de células-tronco hematopoiéticas.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n°2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n°4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 84/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.061783/2023-23; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico e alogênico aparentado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 21 12 PE 10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospitais Associados de Pernambuco LTDA - Hospital Santa Joana Recife</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 10.839.561/0001-32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2517132</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Joaquim Nabuco, nº 200, Bairro: Graças, Recife/PE, CEP: 52.011-005.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico e alogênico aparentado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 12 PE 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Erika Oliveira de Miranda Coelho, hematologista e hemoterapeuta, CRM 9500 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Rosa Arcuri Vasconcelos, hematologista e hemoterapeuta, CRM 5059 - PE.</p></td></tr></table><p>Art. 3º As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipe especializada e estabelecimento de saúde - terão validade de um ano, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>