<xml><article id="32374059" name="PORTARIA MCTI NA 7078 DE 30 DE M" idOficio="9629104" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="173" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=173" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20645477">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.078, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Comissão Especial de Concurso do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.078, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Comissão Especial de Concurso do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto na Portaria GM/MGI nº 1.369, de 6 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 6 de abril de 2023, Seção I, página 209, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída Comissão Especial de Concurso Público, com a finalidade de planejar, organizar e supervisionar a execução do concurso público destinado ao provimento de cargos do quadro de pessoal do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, autorizado pela Portaria nº 1.369, de 6 de abril de 2023, do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Art. 2º A Comissão Especial de Concurso será composta pelos seguintes integrantes:</p><p>I - Marcelino Granja de Menezes, Secretário-Executivo Adjunto, que a presidirá;</p><p>II - Hamilton José Mendes da Silva, Analista em Ciência e Tecnologia;</p><p>III - Isa Assef dos Santos, Subsecretária de Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais;</p><p>IV - Ana Paula Sampaio Volpe, Analista em Ciência e Tecnologia;</p><p>V - José Benito Yárritu Abellás, Tecnologista Sênior do Museu de Astronomia e Ciências Afins;</p><p>VI - Osório Coelho Guimarães Neto, Chefe de Gabinete, substituto, da Secretaria de Desenvolvimento Tecnológico e Inovação;</p><p>VII - Andrea de Castro Ribeiro, Analista em Ciência e Tecnologia; e</p><p>VIII - Gabriela de Castro Trajano Serralvo, Analista em Ciência e Tecnologia.</p><p>Parágrafo único. Os membros da Comissão deverão manter sigilo sobre as questões discutidas no âmbito do colegiado, com vistas a garantir a lisura do concurso de que trata o art. 1º desta Portaria, e declarar antecipadamente, se houver, a inscrição para o certame de cônjuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, até o terceiro grau.</p><p>Art. 3º A Comissão Especial de Concurso se reunirá, em caráter ordinário, semanalmente, e em caráter extraordinário, sempre que convocada por seu Presidente.</p><p>§ 1º A convocação para as reuniões ordinárias e extraordinárias ocorrerá com antecedência de, no mínimo, 3 dias, por meio de correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 2º O quórum de reunião da Comissão Especial de Concurso é de 50% e o quórum de aprovação é de 50% + 1.</p><p>§ 3º Em caso de empate, caberá ao Presidente da Comissão, além de seu voto como representante, o voto de desempate.</p><p>§ 4º Os membros que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva da Comissão será exercida pela Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas - CGGP.</p><p>Art. 5º A participação na Comissão Especial de Concurso Público será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 6º A Comissão Especial de Concurso Público será automaticamente extinta quando da conclusão de todas as etapas relativas ao concurso público a que se refere o art. 1º desta Portaria.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>