<xml><article id="32266637" name="REVOGACOES_17 05 2023 (1095 a 10" idOficio="9614897" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="25/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="333" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=333" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20625981">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 1.095 - Revogar, a contar de 09 de maio de 2023, a outorga emitida a ISALPINO PEREIRA BONFIM, por meio da Resolução ANA nº 783, de 22 de julho de 2015, publicada no Diário Oficial da União em 27 de julho de 2015, seção 1, página 71, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.096 - Revogar, a contar de 13 de maio de 2023, a outorga emitida a VALFRANIO BATISTA CAVALCANTI, por meio da Outorga ANA nº 512, de 12 de fevereiro de 2020, publicada no Diário Oficial da União em 18 de fevereiro de 2020, seção 1, página 13, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.097 - Revogar, a contar de 16 de maio de 2023, a outorga emitida a EDINAURA CAVALCANTE MELO, por meio da Outorga ANA nº 516, de 12 de fevereiro de 2020, publicada no Diário Oficial da União em 12 de fevereiro de 2020, seção 1, página 13, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.098 - Revogar, a contar de 16 de maio de 2023, a outorga emitida a EDINAURA CAVALCANTE MELO, por meio da Outorga ANA nº 515, de 12 de fevereiro de 2020, publicada no Diário Oficial da União em 12 de fevereiro de 2020, seção 1, página 13, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.099 - Revogar, a contar de 16 de maio de 2023, a outorga emitida a HELTON JUN YAMADA, por meio da Resolução ANA nº 1474, de 15 de dezembro de 2015, publicada no Diário Oficial da União em 18 de dezembro de 2015, seção 1, página 128, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor da Revogação de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>