<xml><article id="32302036" name="Ret.Res310_19.5.2023" idOficio="9619969" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="26/05/2023" artClass="00065:00009:00002:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="114" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=114" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632917">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Resolução nº 310, de 19 de maio de 2023, publicada no DOU nº 99, Seção 1, de 25 de maio de 2023, pág. 353, retifique-se da seguinte maneira:</p><p>Onde se lê:</p><p>Art. 14-D. O membro que realizar audiências que totalizem mais de 7 horas de duração ou que tenham ocorrido tanto no turno da manhã quanto no da tarde, em um mesmo dia, terá direito à compensação prevista no art. 39.</p><p>Leia-se:</p><p>Art. 14-D. O membro que realizar audiências ou sessões que totalizem mais de 7 horas de duração ou que tenham ocorrido tanto no turno da manhã quanto no da tarde, em um mesmo dia, terá direito à compensação prevista no art. 39.</p><p>O artigo 14-F é inexistente.</p><p>Onde se lê:</p><p>Art. 39. (...)</p><p>§ 1º-A. A compensação será registrada em dobro para os plantões de audiência e oitivas, incluindo o recesso forense, e outras atuações de natureza presencial, realizados aos sábados, domingos e feriados.</p><p>§ 1º-B. A compensação em dobro também será registrada para o plantão processual e o de segunda instância, caso haja efetivo acionamento aos sábados, domingos e feriados.</p><p>Leia-se:</p><p>Art. 39. (...)</p><p>§1º-A. A compensação será registrada em dobro para os plantões de audiência e oitivas, incluindo o recesso forense, e outras atuações de natureza presencial.</p><p>§ 1º-B A compensação em dobro também será registrada para o plantão processual e o de segunda instância, caso haja efetivo acionamento aos sábados, domingos e feriados.</p><p>§ 1º-C. A compensação em dobro também será registrada em caso de atuação do membro em apoio a operações com a participação do Ministério Público.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>