<xml><article id="31945027" name="ADE2ALFMANAUS24" idOficio="9574878" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="05/05/2023" artClass="00027:00025:00432:00094:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil no Porto de Manaus" artSize="12" artNotes="" numberPage="289" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=289" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20570826">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/MNS Nº  24, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Certifica como Operador Econômico Autorizado a pessoa jurídica que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/MNS Nº 24, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Certifica como Operador Econômico Autorizado a pessoa jurídica que especifica.</p><p>O CHEFE DA EQUIPE DE GESTÃO DE OPERADORES ECONÔMICOS AUTORIZADOS, instituída por meio da Portaria MF nº 430, de 9 de outubro de 2017, que aprovou o Regimento Interno da RFB, no uso da atribuição que lhe confere o art. 18 da Instrução Normativa RFB nº 1.598, de 9 de dezembro de 2015, e tendo em vista o que consta do requerimento de certificação OEA nº 10732 do Portal Siscomex, declara:</p><p>Art. 1º Certificado como Operador Econômico Autorizado, em caráter precário, com prazo de validade indeterminado, na modalidade OEA-Conformidade Nível 2, Importador, Exportador, TRAMONTINA BELEM SA, inscrição no CNPJ sob nº 14.068.605/0001-29.</p><p>Art. 2º Esta certificação é extensiva a todos os estabelecimentos da pessoa jurídica supracitada.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p>Observações:</p><p>a) conforme o disposto na alínea "d" do inciso I do art. 12 da Portaria RFB nº 1.098, de 2013, o ADE deverá ser publicado no DOU nos casos em que a legislação aplicável</p><p>b) atos que não terão seus anexos publicados no DOU, excluir a página relativa ao anexo deste modelo.</p><p>c) anexar no e-dossiê uma cópia em arquivo editável para assinatura da autoridade que expedir o ato e uma cópia para publicação.</p><p>d) a elaboração de atos no âmbito da RFB deve obedecer ao disposto na Portaria RFB nº 2.142, de 27 de dezembro de 2018.</p><p class="assina">AILSON ROSA SOARES E SILVA SEGUNDO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>