<xml><article id="31900046" name="resolucao_1522_2023 COISC GGFIS" idOficio="9569344" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31522" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="164" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=164" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20563201">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.522, DE  2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.522, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Resolução-RE nº 1.690, de 23 de maio de 2022, publicada no DOU nº 97, de 24 de maio de 2022, Seção I, pág. 173, conforme consta no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: BELTRAME E VALENTE INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE LIMPEZA LTDA ME - CNPJ: 07.405.167/0001-81</p><p>Produto - (Lote): ÁGUA SANITÁRIA ARCO ÍRIS(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Saneantes</p><p>Expediente nº: 0304631/23-1</p><p>Assunto: 70358 - Revogação de Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização revogadas: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando o requerimento da empresa onde alega que o produto estava devidamente regularizado e considerando a confirmação da informação pela Coordenação de Saneantes - COSAN, revoga-se a Resolução RE n° 1.690, de 23/05/2022, publicada no D.O.U. n.97, de 23 de maio de 2022, a qual determinou a suspensão da fabricação e o recolhimento do produto ÁGUA SANITÁRIA ARCO ÍRIS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>