<xml><article id="32065813" name="227 - Portaria de Aprovacao - 11" idOficio="9590119" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592007">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>231348 - 12 Horas de Invenção</p><p>ARTEBR LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 11.421.068/0001-60</p><p>Processo: 01400007434202395</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 246.358,51</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 04/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: "12 Horas de Invenção" é um seminário de artes visuais para dar visibilidade a pesquisas e processos de criação de artistas visuais em diálogo com as linguagens da música e da poesia. O seminário conta com seis rodas de diálogos com experimentações artísticas e participação do público. A partir do seminário, será desenvolvidoum livro (dividido em seis publicações digitais), programa radiofônico (podcasts) e o vídeocoma gravação integral do eventopara as redes sociais.</p><p>231322 - 2ª EDIÇÃO - ATIVIDADES RASTILHO ESPACO CRIATIVO</p><p>BRUNO NASCIMENTO KO FONTENELE</p><p>CNPJ/CPF: 28.001.002/0001-14</p><p>Processo: 01400007395202326</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 426.927,38</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de atividades presenciais e virtuais relacionadas a fotografia, sendo elas: exposições fotográficas, palestras e criação dewebsérie educativa noYoutube. As atividades serão realizadas pelo Rastilho Espaço Criativo, espaço cultural independente na cidade de Fortaleza, referência pela colaboração com artistas locais e realização de dialogos, cursos e oficinas sobre fotografia.</p><p>231326 - Arte, Tradição e Cidadania</p><p>Instituto Brinquedim de Inclusão Cultural</p><p>CNPJ/CPF: 09.596.714/0001-89</p><p>Processo: 01400007400202309</p><p>Cidade: Pindoretama - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 238.242,08</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Arte, tradição e cidadania" visa a capacitação de jovens para atuarem como agentes multiplicadores em técnicas de confecção de brinquedos artesanais tradicionais, de modo a reinserir a confecção do brinquedo artesanal como prática cultural contemporânea e manter viva e dinâmica na vida atual, uma expressão tradicional que é referência da história brasileira.</p><p>231367 - Cacau - Manjar dos Deuses</p><p>CULTURANDO PRODUCAO E SERVICOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 46.426.069/0001-82</p><p>Processo: 01400007457202308</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.599.796,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto trata-se da produção de uma exposição fotografica itinerante, documentário e livro sobre a história cultural do Cacau.O projeto será produzido por meio de pesquisas, baseados em dados e fatos históricos, vai tratar do contexto histórico e humanístico da história do Cacau. Além disso será realizada ação de contrapartida social.</p><p>231366 - Caminhão de Cultura - Do Campo à Mesa</p><p>SOMOS RAIZES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 34.109.714/0001-54</p><p>Processo: 01400007456202355</p><p>Cidade: Niterói - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 966.642,60</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Caminhão de Cultura nasce como uma forma de expandiro acesso à cultura e oferecer entretenimento gratuito. De maneira itinerante, pretende valorizar, através da fotografia, os processos em torno da produção alimentar, do campo à mesa. A exposição também visa despertar no público a reflexão sobre o desperdício de alimentos e como evitá-lo. Desta forma, o projeto trará, em seis finais de semana, uma exposição dentro de um caminhão, além de workshops na área externa do mesmo. Será realizado com entradas 100% gratuitas, garantindo o acesso irrestrito à toda a população.</p><p>231307 - Exposição Quebradas do Brasil</p><p>ASSOCIACAO DA ESCOLA DE JORNALISMO</p><p>CNPJ/CPF: 24.324.132/0001-37</p><p>Processo: 01400007377202344</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.233.312,50</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Quais são as "caras", formas e cores do Brasil? Difícil dizer, né?! A exposição Quebradas do Brasil vai, por meio dos olharesdos protagonistas periféricosde todo Brasil, mostrar parte da infinidade da diversidade brasileira em um processo de mapeamento de artistas, formação destes para a produção cultural, técnicas de fotografia, eventos expositivos, além da contratação e fomento de parte destes artistas para a produção da exposição que retratará várias periferias Brasileiras. Produto principal: Exposição de artes visuais. Produtos secundários: Mapeamento de profissionais e interessados por fotografia e exposições multimídia; Formação destes para produção cultural, fotografia e eventos expositivos.</p><p>231344 - Expressando emoções: oficinas de artes visuais manuais no Vale do Aço</p><p>ASSOCIACAO DOS ARTESAOS DE IPATINGA - MATIZES</p><p>CNPJ/CPF: 13.290.126/0001-90</p><p>Processo: 01400007430202315</p><p>Cidade: Ipatinga - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 334.825,15</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Expressando emoções: oficinas de artes visuais manuais no Vale do Aço", tem como produto principal a realização de oficinas artísticas de bordado livre, crochê, macramê e decoupage a fim de contribuir para a difusão do conhecimento e desenvolvimento da criatividade através da criação artística, bem como promover a capacitação de moradores da localidade de atuação do projeto. Ao final, como culminância do projeto, está prevista uma exposição em formato de feira com as peças resultantes das oficinas e trabalhos de artesãos locais.</p><p>231363 - Festival CirculArte</p><p>MKT LAB PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 15.159.142/0001-73</p><p>Processo: 01400007453202311</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.293.468,41</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "CirculArte" é um festival de arte e cultura que visa fomentar a discussão sobre Economia Circular e Sustentabilidade, ressaltando a necessidade de tratar resíduos sólidos produzidos nos grandes centros urbanos. O projeto realizará uma exposição composta por obras artísticas produzidas com resíduos recicláveis e um desfile de moda com roupas feitas a partir de materiais reciclados. Além disso, a programação contará com peças de teatro e dança, que utilizarão a arte para falar sobre os temas.</p><p>231390 - FESTIVAL CONEXAO AFRO E INDIGENA</p><p>Aloha Consultoria e Eventos Eireli</p><p>CNPJ/CPF: 09.545.326/0001-79</p><p>Processo: 01400007521202342</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 480.837,50</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Conexão Afro e Indígena propõe a realização de uma semana de ações culturais no formato híbrido (online e presencial) sobre a cultura afro e indígena, direcionada para indígenas, quilombolas, crianças, jovens, professores, formadores de opinião e público em geral. O projeto, que será realizado em duas cidades distintas, tem a missão de difundir e conectar as culturas, saberes e fazeres afro e indígenas, conectando pessoas e profissionais capazes de promover a transformação sociocultural, econômica e ambiental.</p><p>231311 - Festival UAI Graffiti</p><p>JOAO MARCELO FERREIRA CAPELAO</p><p>CNPJ/CPF: 053.110.486-97</p><p>Processo: 01400007383202300</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 406.423,71</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O objetivo desta proposta é realizar o Festival UAI Graffiti, um encontro nacional de arte urbana, que contará com programação e iniciativas voltadas ao fomento da cena artístico-cultural em Belo Horizonte, além de trazer à cidade artistas de todo Brasil para a produção de painéis de graffiti autorais em locais de circulação pública, em um grande intercâmbio cultural. Desta forma inserimos Belo Horizonte no circuito dos grandes eventos deste segmento, movimentamos a economia criativa e democratizamos o acesso cultural.</p><p>231302 - FOTOGRAFIA INCLUSIVA: OLHAR PLURAL</p><p>MOVIE TRACKS PRODUCAO AUDIOVISUAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 31.250.892/0001-02</p><p>Processo: 01400007307202396</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 156.650,56</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de uma exposição fotográfica inclusiva e inovadora, pela viabilidade da inclusão de pessoas cegas, com baixa visão, surdos e mudos através do uso de Tecnologia Assistiva "por meio do QR CODE tenham acesso a audiodescrição e uma filmagem com intérprete de Libras". O material expositivo ao lado do QR CODE em Braile assim sendo, projeto é considerado para acolher os videntes, mas também os deficientes. Com objetivo de despertar dentro de si, uma sensibilidade até então desconhecida, como uma forma de descentralização e quebra dos paradigmas culturais, "a cultura é de TODOS e para TODOS", as fotografias serão sobre a história do município de Itaguaí, tem como principal eixo temático a disseminação do conteúdo histórico, a valorização e a preservação do patrimônio arquitetônico/cultural e local. Plano de distribuição:Curso/ Oficina/Estágio, Fotografia- Aquisição/ Exposição/ Pesquisa e Contrapartidas Sociais.</p><p>231357 - Galeria de Arte Morar Mais</p><p>MORAR MAIS EVENTOS CULTURAIS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 17.311.388/0001-44</p><p>Processo: 01400007446202310</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.025.277,14</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: 4ª e 5ª edições da Galeria de Artes Morar Mais, com a exposição de obras de artes plásticas de artistas da contemporaneidade de visitação pública visando movimentar o mercado das artes e proporcionar ao público em geral o acesso a obra de artistas plásticos de todo o país e, como contrapartida social, o CURSO Revisitando a Arte Brasileira(40h).</p><p>231368 - INTEGRA: a cultura de um povo, o desenvolvimento de um país 2023</p><p>BRUNO NASCIMBEN LENTINI 33184601846</p><p>CNPJ/CPF: 26.937.977/0001-23</p><p>Processo: 01400007458202344</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.628.533,59</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar uma temporada da Exposição Cultural "INTEGRA: a cultura de um povo, o desenvolvimento de um país.</p><p>231358 - Kirimurê - O grande Mar Interior</p><p>CULTURANDO PRODUCAO E SERVICOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 46.426.069/0001-82</p><p>Processo: 01400007447202364</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.466.236,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto trata-se da produção de uma exposição fotografica itinerante, documentário e livro sobre a história "Kirimurê - O grande Mar Interior", Baia de Todos-os-Santos. O projeto será produzido por meio de pesquisas, baseados em dados e fatos históricos, vai tratar do contexto histórico e humanístico da Baia de Todos-os-Santos pretende-se investigar quais foram as contribuições culturais, sociais, políticas e econômicas. Além disso será realizada ação de contrapartida social.</p><p>231336 - Meu quintal é o cerrado - as duas margens de um rio</p><p>LUCIANA PATRICIA DE MORAIS</p><p>CNPJ/CPF: 030.688.886-62</p><p>Processo: 01400007416202311</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 628.741,77</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto prevê a montagem de uma exposição intitulada "Meu quintal é o cerrado", criada a partir da coleta de lembranças pessoais, familiares, coletivas e afetivas sobre as relações entre os quintais sertanejos e o bioma cerrado. Lembranças documentadas, compiladas e transpostas para suportes expositivos variados. A Exposição será exibida em dois espaços selecionados na região em que os dados serão coletados nas duas margens do médio rio São Francisco em Minas Gerais e parte do material será exibido em instituição hospitalar pediátrica. O Projeto também prevê a realização de oficinas de conteúdos culturais correlatos à criação da exposição.</p><p>231317 - Projeto Bezalel</p><p>DIEGO DOS SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 047.394.219-41</p><p>Processo: 01400007390202301</p><p>Cidade: Itajaí - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 459.310,50</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo a realização de oficinas de arte contemporânea para crianças e jovens da rede pública, além de exposições de arte ao final das oficinas, como forma de dar visibilidade ao trabalho das comunidades participantes.</p><p>231335 - RIO E OUTRAS COISAS</p><p>CLEINISSON DE PAULA</p><p>CNPJ/CPF: 24.659.231/0001-70</p><p>Processo: 01400007415202369</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 998.236,80</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de uma exposição de fotografias da respeitada artista, documentarista e fotógrafa Emmanuelle Bernard. Exibiremos mais de 50 registros fotográficos da cidade do Rio de Janeiro, revelando as nuances da cidade, incluíndo a relação do carioca com o mar e a praia, e os bastedores de uma cidade singular e de beleza indisputável. Isso quer dizer que as imagens vão além de cartão-postal e de registros clichés. No lugar, a artista reflete e registra o espírito da cidade e a interação das pessoas com a cultura local.</p><p>231380 - Serguei Eisenstein e o mundo</p><p>Ars et Vita Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 03.032.867/0001-17</p><p>Processo: 01400007472202348</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.146.695,55</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A exposição "Serguei Eisenstein e o mundo" propõe um olhar em torno da produção visual e gráfica de um dos nomes mais revolucionários da estética do século XX. Através de esboços, desenhos, caricaturas e cenas dos filmes a exposição mostra ainda o diálogo que Eisenstein mantinha com os mais importantes artistas da sua época, tais como Vsevolod Meyerhold, Alexander Rodtchenko e Serguei Prokofiev. A exposição permite ainda um olhar em torno das influências do artista russo, que vão de arte pré-colombiana até obras asiáticas e também aborda os artistas por ele influenciados. A exposição será acompanhada pelo ciclo de palestras e uma mostra cinematográfica.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18, § 1º)</p><p>231346 - Cultura em Ação - Teatro Municipal de Oliveira-MG</p><p>Aquarela - Comunicação, Cultura e Educação Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 07.335.855/0001-12</p><p>Processo: 01400007432202304</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 6.494.156,64</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Cultura em Ação" tem por objetivo readequar e finalizar a construção do Teatro Municipal de Oliveira-MG. Trata-se de município com menos de 100 mil habitantes.</p><p>231299 - Freio de Ouro</p><p>Associação Brasileira de Criadores de Cavalos Crioulo</p><p>CNPJ/CPF: 92.238.096/0001-49</p><p>Processo: 01400007304202352</p><p>Cidade: Pelotas - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.618.386,15</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização do Freio de Ouro, Festival/Mostra de Patrimônio Cultural que visa a difusão, fomento e valorização da raça crioula, patrimônio natural portador de referência à identidade, à ação e à memória da sociedade rio-grandense, sendo portanto expressão artística e esportiva reconhecida como manifestação cultural nacional e bem de natureza imaterial integrante do patrimônio cultural brasileiro, enquanto atividade intrinsecamente ligada à vida, à identidade, à ação e à memória de grupos formadores da sociedade brasileira.</p><p>231361 - Projeto Cultura e Cidadania</p><p>ASSOCIACAO DESPORTIVA, CULTURAL E ARTISTICA DE CAPOEIRA E CIDADANIA INTEGRADA,</p><p>CNPJ/CPF: 30.302.264/0001-60</p><p>Processo: 01400007450202388</p><p>Cidade: Ponte Nova - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 610.845,18</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto é destinado a crianças, adolescentes e adultos que se encontram em situação de vulnerabilidade social, assegurando acesso à formação, estimulando a expressão cultural dos diferentes grupos e comunidades que compõem a sociedade brasileira, de acordo com o nosso contexto social. Serão oferecidas aulas de Capoeira, Dança Afro-brasileira, Maculelê, Samba de Roda, Jongo, Puxada de Rede e Percussão. Com objetivo de inclusão social, acesso à cultura, proteger e conservar patrimônio cultural brasileiro em sua dimensão material, imaterial e artístico e promover a difusão da cultura brasileira e a diversidade regional.</p><p>231325 - Restauração da Passarela de ferro da Estação Ferroviária de Cubatão e revitalização do seu entorno</p><p>CNPJ/CPF: 46.920.758/0001-49</p><p>Processo: 01400007398202360</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.491.981,55</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa a realização da etapa 1 dos serviços preparativos para a restauração da "Passarela de Ferro da Estação Ferroviária de Cubatão e revitalização do seu entorno", remanescentes da antiga Estrada de Ferro São Paulo Railway (1867), depois Estrada de Ferro Santos-Jundiaí, tombada pelo município. Nesta etapa, será realizada a elaboração dos projetos executivos de restauração da Passarela, projeto de revitalização do entorno, projetos complementares e executivos de engenharia, documentação técnica e orçamento da execução. Nesta etapa está previsto também a realização das pesquisas e projetos da exposição sobre a história da rede ferroviária Santos-Jundiaí e seu impacto na região. A etapa 2 será para a execução física dos serviços das obras de restauro e revitalização do seu entorno e a montagem da exposição.</p><p>231303 - RESTAURO INICIAL DO MUSEU DE ARTE LEOPOLDO GOTUZZO</p><p>Josiele Pereira Castro</p><p>CNPJ/CPF: 18.040.107/0001-29</p><p>Processo: 01400007373202366</p><p>Cidade: Pelotas - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.299.376,53</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de conservação curativa das paredes com sua devida reintegração, elaboração e execução das partes faltantes dos ornatos por doutores restauradores, pintura das aberturas, gradis e, por fim, reintegração pictórica (pintura) total do prédio do Museu de Artes Leopoldo Gotuzo. E há plano de educação patrimonial com crianças a partir de 5* série e registro de tal plano e da obra via gravações que serão divulgadas na internet.É possuidor de tombamento Estadual e Federal por processo: 01458.002962/2009-34 (processo 1512-T-03).</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231331 - Ana Mazzei (título provisório)</p><p>M. PORTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.976.838/0001-88</p><p>Processo: 01400007406202378</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.499,32</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta tem por objetivo a realização de uma publicação editorial sobre a obra da artista contemporânea brasileira Ana Mazzei. A publicação será ilustrada com imagens de suas obras de arte e trará textos redigidos por profissionais especializados e com conhecimento sobre arte contemporânea. A proposta objetiva a doação de livros para bibliotecas públicas e em atendimento ao disposto no art. 22 IN 02/2019, como contrapartida social, será realizado um curso para estudantes e educadores de escolas públicas.</p><p>231388 - Comemoração do Centenário da Revolução de 1923</p><p>ERVINO PAULO VOGELMANN 30766958000</p><p>CNPJ/CPF: 41.957.874/0001-19</p><p>Processo: 01400007488202351</p><p>Cidade: Carazinho - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 403.029,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o evento cultural em "Comemoração ao Centenário da Revolução de 1923", entregando os produtos:1. Realizar um Seminário, com historiadores e especialistas sobre o tema. 2. Publicar um livro com a temática do seminário. 3. Realizar oficinas de Leitura e Contação de Histórias relacionadas a temática do projeto cultural. 4. Fazer o mapeamento de eventos históricos, instalar marcos com código "QR Code" e placa com informações em braile nos locais selecinados. 5. Entrevistar testemunhas e descendentes de soldados envolvidos no confronto, prozindo um video para registro das tradições orais sobre os acontecimentos. 6. Realizar ações de contrapartida para a rede pública de educação. 7. Produção e aquisição de obra de arte, alusiva ao centenário da Revolução de 1923. 8. Criação do site do Projeto Cultural para divulgação, postagem dos produtos do projeto cultural, acesso virtual ao seminário e demais informações da agenda cultural.</p><p>231387 - Cultura da leitura</p><p>ADRIANA ALMEIDA SILVA PEREIRA</p><p>CNPJ/CPF: 037.102.409-99</p><p>Processo: 01400007485202317</p><p>Cidade: Ituporanga - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 71.138,88</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Cultura da leitura visa disponibilizar de forma gratuita, obras literárias nacionais que ressaltam a cultura e os costumes de vários lugares do Brasil, as obras em questão são Julia em uma jornada para o reino das fadas e Exterminadores de Worfins, escritas pela proponente, autora Adriana Almeida, que morou em diferentes regiões do Brasil.</p><p>231384 - Encantos de Natal</p><p>BARBARA LUISA MARTINS WIELER</p><p>CNPJ/CPF: 055.884.909-16</p><p>Processo: 01400007478202315</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 187.038,39</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: "Encantos de Natal" é um projeto que pretende prestigiar autores e autoras curitibanos, cidade reconhecida por se iluminar no período de Natal com muitas atrações e magia. Para adicionar literatura à celebração, "Encantos de Natal" promoverá um concurso literário entre os residentes da capital paranaense, no qual serão escolhidos 25 contos (mais uma ilustração de capa) para compor uma coletânea a ser lançada nesta época do ano e se tornar mais um diferencial de Curitiba. O certame será composto por um júri especializado, também da cidade, que selecionará os 25 textos do livro e a ilustração. Aos autores serão pagos os direitos autorais e a distribuição dos livros será inteiramente gratuita às instituições e bibliotecas curitibanas.</p><p>231316 - EVALDO REICHERT: memórias de um empreendedor</p><p>Vania Maria Franceschi Vieira</p><p>CNPJ/CPF: 541.967.109-30</p><p>Processo: 01400007389202379</p><p>Cidade: Fraiburgo - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 42.628,96</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Pesquisar, publicar e distribuir gratuitamente o livro Evaldo Reichert: memórias de um empreendedor, através do conteúdo reunido nos diários, documentos e manuscritos deixados pelo empresário, para formar a bibliografia histórica e cultural do município de Videira, como imigrante alemão teve relevante papel neste desenvolvimento. Como ampliação do acesso serão realizadas rodas de conversas sobre o livro nas escolas do ensino médio, universidades e associações empresariais como case de sucesso a vida e o exemplo do expoente culturale homenageado na obra.</p><p>231334 - Histórias Saborosas de Panambi</p><p>ANALICE C.M. OLIVEIRA &amp; CIA LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.412.388/0001-91</p><p>Processo: 01400007414202314</p><p>Cidade: Panambi - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 307.164,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto cultural pretende produzir dois livros sobre o tradicional bolo de requeijão da cultura alemã KÄSEKUCHEN, sendo um livro infantil e um livro de contos, a serem escritos pelas pessoas que se interessarem em participar do encontro de composição e criação dos livros. A iniciativa faz parte das comemorações dos 200 anos de imigração alemã no Brasil e 125 anos em Panambi/RS.</p><p>231355 - Incubadora de Projetos de Economia Criativa - IPEC</p><p>ASSOCIACAO OTROPORTO INDUSTRIA CRIATIVA</p><p>CNPJ/CPF: 33.402.052/0001-43</p><p>Processo: 01400007443202386</p><p>Cidade: Pelotas - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 411.067,80</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta é a constituição de uma Incubadora de Projetos de Economia Criativa a partir da realização de um edital de incubação de 06 (seis) projetos - iniciativas de economia criativa; o desenvolvimento de 5 oficinas/cursos com temas voltados à Produção Cultural, Economia da Cultura, Planejamento Estratégico, Análise Financeira de Projetos e Filosofia e a Nova Economia Global, e a realização de um Seminário de Economia da Cultura em formato híbrido - presencial e virtual.</p><p>231327 - LE PRA MIM 2024/2025</p><p>Associação Cultural Somar Idéias</p><p>CNPJ/CPF: 12.078.777/0001-58</p><p>Processo: 01400007401202345</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 574.990,97</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: LÊ PRA MIM? É um projeto de incentivo à leitura de livros infantis brasileiros onde personalidades da mídia leem livros infantis para crianças de 4 a 10 anos. Este projeto teve início em 2010 e já foram realizadas 32 edições ao longo dos 12 anos. Beneficiamos alunos de escolas públicas municipais em encontros literários junto com o público espontâneo. Ao final de cada encontro as crianças ganham livros para levar para casa. Como produto principal faremos encontros literários.</p><p>231371 - Monike Cristina - A história de uma bailarina negra brasileira que conquista os palcos do mundo</p><p>GAVA &amp; SANTOS - CONSULTORIA E ASSESSORIA CULTURAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 23.219.056/0001-37</p><p>Processo: 01400007462202311</p><p>Cidade: Piracicaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 243.817,20</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Monike Cristina - a história de uma bailarina negra brasileira que conquista os palcos do mundo. A proposta tem como finalidade a edição e publicação de livro sobre a história da bailarina negra brasileira, Monike Cristina de Souza e sua trajetória no ballet clássico nacional e internacional.</p><p>231393 - Uma nova visão histórica de Nova Odessa</p><p>JOSE HOFFMAN JUNIOR</p><p>CNPJ/CPF: 869.551.878-72</p><p>Processo: 01400007528202364</p><p>Cidade: Sumaré - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.699,20</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consistena produção de um Livro, que será composta por inúmeras entrevistas e fotos e procurará mostraro surgimento e tragetória do Municipio deNova Odessa.Mostrando seu rápido crescimento, desde sua fundação, seus municipese os acontecimentos que marcam a sua história. Uma cidade que se sobresaidesde sua fundação, 18/02/1959, pela Lei Estadual nº 5.285, desmembrou-se do município de Americana. Hoje um município forte e que não se formou exclusivamentepor sua economia forte, mas por ter uma história marcante e forte egrandes municípios são conhecidos por sua história e pelo envolvimento de seus habitantes no seu caminhar pelo desenvolvimento e é neste ponto que a presente obra atua de maneira ímpar, pois procura dar a devida ênfase às mais diversas figuras e situações que culminam com a formação da Nova Odessa. Será realizado também uma palestra de Ações educativo-culturais, e um curso de Escrita Criativa que serãorealizados gratuitamente, como forma de contraproposta.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231391 - Acervo em Ação - Manutenção e Ampliação</p><p>Instituto de Arte Contemporânea</p><p>CNPJ/CPF: 03.416.389/0001-49</p><p>Processo: 01400007522202397</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.247.508,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: "Acervo em Ação - manutenção e ampliação" prevê a continuidade à valorização, salvaguarda e difusão da memória da arte e arquitetura contemporâneas brasileiras, com foco nas atividades de preservação e de divulgação da coleção do Instituto de Arte Contemporânea, composta por arquivos pessoais de artistas visuais e arquitetos brasileiros. Em seu produto principal, o projeto prevê ações voltadas ao tratamento da coleção: higienização, acondicionamento, digitalização, catalogação e disponibilização desta na base de dados, de forma gratuita, presencial e remota; e ações voltadas para a pesquisa. O projeto prevê também ações de fomento e fruição do patrimônio cultural por meio daorganização de uma exposição, da produção de catálogo sobre a exposição e ações educativas vinculadas; e ações de contrapartida social por meio da realização de cursos, palestras e oficinas pautadas na democratização do acesso ao patrimônio cultural brasileiro.</p><p>231349 - Ações de Preservação e Divulgação do Heimat Museum</p><p>Associação Comunitária dos Moradores Proprietários de Witmarsum</p><p>CNPJ/CPF: 80.618.051/0001-10</p><p>Processo: 01400007435202330</p><p>Cidade: Palmeira - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.034.666,63</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a Preservação e Divulgação do Heimat Museum, localizado na Colônia Witmarsum, centro de referência da história da imigração menonita no Brasil e instrumento de salvaguarda cultural, por meio de pesquisa, exposições e ações socioculturais. O Heimat museum é um importante equipamento cultural sendo o centro de atividades culturais da comunidade e com grande potencial turístico. O Produto MODERNIZAÇÃO E EQUIPAGEM DE MUSEUS E ESPAÇOS CULTURAIS comportará as ações técnicas e culturais da instituição, incluindo melhorias na estrutura para melhor preservar o acervo, o Produto EXPOSIÇÃO DE ARTES comportará a modernização da exposição de longa duração do museu, e o produto CONTRAPARTIDA SOCIAL trabalhará com uma ação formativa voltada a professores e alunos da rede pública de ensino.</p><p>231359 - Centro Cultural de Santa Albertina-SP</p><p>Evandro Junior Ferreira da Silva</p><p>CNPJ/CPF: 14.615.197/0001-88</p><p>Processo: 01400007448202317</p><p>Cidade: Votuporanga - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.703.587,24</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto que prevê a implantação de um centro cultural com espaço multicultural que reúnira atividades culturais de fomento a preservação da memória, salas de Leitura, artesanato e atividades relacionadas. O imóvel existente será transformado em equipamento cultural público com a finalidade de museu, biblioteca, arquivo, sala de exposições e área para eventos temáticos de fomento ao turismo cultural. O produto principal desse projeto está relacionado a preservação, aquisição de acervo, reforma, ampliação e construção de estruturas para criar no município o Centro Cultural de Santa Albertina.</p><p>231320 - E-MUSEU DO ESPORTE AMPLIAÇÃO</p><p>Gama Desenvolvimento e Treinamento Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 17.872.494/0001-05</p><p>Processo: 01400007393202337</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.468.173,83</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "e-Museu do Esporte" consiste em uma plataforma virtual para registrar, digitalizar, preservar a memória do esporte e transformar em informação acervos pessoais e histórias de colaboração dos atletas brasileiros, entidades esportivas, colecionadores e fãs do esporte. O projeto contempla a ampliação dessa plataforma com 2 galerias esportivas, utilizando tecnologia 360ª e um sistema com conteúdo colaborativo, com intuito de preservar e tornar público o patrimônio esportivo. Além da plataforma, o projeto contempla a criação de uma exposição física itinerante em 06 municípios do Brasil. Produto: exposição de artes.</p><p>231396 - Memorial do Holocausto Rio - Plano Anual de Atividades 2023</p><p>INSTITUTO ODEON</p><p>CNPJ/CPF: 02.612.590/0002-10</p><p>Processo: 01400007537202355</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.150.976,65</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem por objetivo a manutenção, operação, divulgação e desenvolvimento das atividades educativas e culturais do Memorial do Holocausto durante o ano de 2023. As principais atividades realizadas serão: manutenção da exposição permanente, desenvolvimento, manutenção e desmontagem de exposições temporárias e realização de programa educativo.</p><p>231347 - MODERNIZAÇÃO DA EXPOSIÇÃO DE LONGA DURAÇÃO E IMPLEMENTAÇÃO DO PROGRAMA DE EDUCAÇÃO AMBIENTAL E MUSEAL DO MUSEU PLANETA ÀGUA</p><p>EGEO-ASSOCIACAO BRASILEIRA DO CONHECIMENTO</p><p>CNPJ/CPF: 18.017.215/0001-80</p><p>Processo: 01400007433202341</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.772.750,65</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Museu Planeta Água é o primeiro museu público brasileiro que tem como tema central a água em suas múltiplas camadas. Importante destacar que todas as suas atividades, eventos, programação cultural tem classificação livre e são gratuitas. Da ciência, passando por sua propriedade físico-química, suas transformações na evolução humana e na cadeia econômica e do conhecimento, desembocando nas relações culturais à produção criativa da transformação social. A proposta cultural engloba: 1. Ampliar a jornada de experiência do visitante (físico) e usuários (digital), complementando e modernizando algumas das salas da exposição de longa duração, de acordo com o projeto curatorial e expográfico existente e executado em 2021-2022. Culminando na atualização da produção de conteúdo, concepção de elementos cenográficos interativos, tridimensionais, audio-visual e tecnologia digital; como realidade virtual e aumentada; 2. Realizar a itinerância da exposição de curta duração em museus, bibliotecas e escolas públicas nos municípios paranaenses de Foz do Iguaçu, Londrina, Maringá e Cascavel; 3. Implementar o Programa de Educação Ambiental e Museal, de acordo com o Plano Museológico vigente, intensificando seu engajamento na agenda mundial e sua presença no desenvolvimendo da sociedade brasileira, do local ao global.</p><p>231398 - Plano Anual da Sala Cultural Vida de Caminhoneiro - 2023</p><p>Associação dos Motoristas São Marquenses</p><p>CNPJ/CPF: 90.774.316/0001-23</p><p>Processo: 01400007545202300</p><p>Cidade: São Marcos - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 252.113,53</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Espaço Cultural Vida de Caminhoneiro foi inaugurado em 2022 e já recebeu mais de 1.500 visitantes. Construído como um espaço museológico no município de São Marcos - RS, conhecido como a "Terra dos Caminhoneiros", objetiva disponibilizar a toda a população um qualificado espaço de promoção da história, tradição e arte, destacando a cronologia e vida da profissão do caminhoneiro, bem como todo o contexto social, econômico e cultural que o envolve. Além do espaço destinado às exposições permanentes, comporta um espaço para exposições temporárias, uma biblioteca e uma estrutura de sala multimídia, permitindo a interatividade e uso das tecnologias para tornar o espaço atrativo e, também, usual para toda a comunidade. Neste projeto, como meta principal estabeleceu-se a prioridade para o desenvolvimento de ações educativas e culturais destinadas aos públicos de escolas municipais e estaduais, e subsidiariamente aos estudantes de universidades federais, a comunidade local, turistas e demais visitantes, de forma totalmente gratuita, visando a acessibilidade e democratização do acesso à cultura.</p><p>231397 - Plano Anual de Atividades do Museu das Minas e do Metal - 2023</p><p>Associação Mantenedora do Museu das Minas e do Metal</p><p>CNPJ/CPF: 12.022.605/0001-62</p><p>Processo: 01400007541202313</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 6.127.925,64</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta visa garantir os recursos necessários à execução do conjunto de atividades do MM Gerdau - Museu das Minas e do Metal programadas para o ano de 2023 referente aos seus programas Educativo, Artístico, Cultural e de Salvaguarda do Patrimônio Cultural, que engloba o acervo e a edificação histórica tombada que o abriga, além do funcionamento das exposições tecnológicas permanentes, assim como a sua manutenção, contemplando itens concernentes a recursos humanos, materiais, equipamentos, projetos e serviços que viabilizem o seu pleno funcionamento, e, por conseguinte, a excelência de seus serviços e atendimento ao público.</p><p>231301 - Preservação e conservação do acervo físico e cultural do MHCT - PR. Museu de História Ciência e Tecnologia.</p><p>MHCT - MUSEU DE HISTÓRIA CIENCIA E TECNOLOGIA</p><p>CNPJ/CPF: 42.503.408/0001-26</p><p>Processo: 01400007306202341</p><p>Cidade: Londrina - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 179.066,94</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Aquisição de produtos e materiais que se destinam a conservação e preservação dos itens culturais e históricos do Museu MHCT. Notadamente de compostos que asseguram a longevidade dos itens musealizados e preservam suas multiplas caracteristicas tais como livros antigos, incunabulo, pós incunabulos, jornais, revistas, documentos, fotos, metais diversos e equipamentos que dadas as suas dimensões e aspectos demandam cuidados de proteção em vidro, acrilico, madeira e expositores apropriados, materiais com ph neutro e antioxidantes, bem como protetores contra a luz natural e artificial visando a integridade do acervo as próximas geraçoes.</p><p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231330 - Cantora Fernanda Ferreira</p><p>FERNANDA FERREIRA BARBOSA</p><p>CNPJ/CPF: 053.484.271-28</p><p>Processo: 01400007405202323</p><p>Cidade: Pontes e Lacerda - MT;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.470,40</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa contribuir para o acesso ao conteúdo musical e cultural de qualidade, por meio da gravação de um DVD e a realização de apresentações musicais populares cantadas, sendo que as distribuições dos DVDs e o acesso as Apresentações musicais serão totalmente gratuitos, a fim de facilitar e democratizar o acesso à cultura em nosso país.</p><p>231343 - Canta Vovô, Canta Vovó</p><p>VANDERLEI DA SILVA VARGAS</p><p>CNPJ/CPF: 033.141.099-03</p><p>Processo: 01400007429202382</p><p>Cidade: Barracão - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 447.876,00</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto realizará Festival Musical que acompanhará o concurso Canta Vovô, Canta Vovó, promovendo apresentações musicais de artistas locais e regionais, além de promover contrapartida social.</p><p>231370 - Festival Ecoando Música</p><p>ECOANDO MÚSICA LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 46.428.619/0001-00</p><p>Processo: 01400007461202368</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.962.462,50</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montagem de festival de música, com apresentações de música popular cantada e instrumental. Um movimento cultural representado em um evento. Uma celebração artística e musical em prol do Meio Ambiente e da Cultura que traz um novo olhar para os festivais e o que entendemos ser o seu real propósito, dando foco à reunião de pessoas que, através da música, podem se conectar a algo além do entretenimento. Com entrada gratuita, o festival será aberto para todos, num processo de apropriação temporária com foco no impacto positivo, conectando pessoas e deixando um legado por onde passarmos.</p><p>231328 - Horizonte</p><p>TIAGO MOURAO ARAUJO</p><p>CNPJ/CPF: 064.908.856-54</p><p>Processo: 01400007402202390</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 133.872,75</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção do álbum "Horizonte", do artista Tiago Araújo, em parceria com o músico e compositor Paulinho Pedra Azul e diversos artistas mineiros. Além disso, haverá a realização de Oficinas de Musicalização como Contrapartida Social.</p><p>231369 - Preto Espaço</p><p>JESSE DOS SANTOS CRUZ</p><p>CNPJ/CPF: 858.330.725-30</p><p>Processo: 01400007459202399</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 94.891,50</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a produção do DVD do álbum "CENA 71", de autoria do cantor Jessé. Para isso, o show será realizado para gravação da obra do artista na cidade de Santo Antônio de Jesus e Salvador, com convidados especiais.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 26)</p><p>231306 - Iaô Junino</p><p>CENTRO DE ECONOMIA CRIATIVA E SUSTENTABILIDADE MERCADO IAO</p><p>CNPJ/CPF: 25.446.884/0001-33</p><p>Processo: 01400007376202308</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 721.393,75</p><p>Prazo de Captação: 12/05/2023 à 03/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Iaô Junino é um projeto de Economia Criativa e resgate das Festas Populares de tradições juninas do Nordeste e Norte brasileiros. A iniciativa se estrutura numa feira de gastronomia típica (Festa Popular), com alimentos tradicionais das comemorações do período do ano, uma feira de artesanato (Festival/Mostra) com peças temáticas, concurso de quadrilhas juninas (Concurso) e apresentações musicais de trios nordestinos e artistas de forró, ritmo tradicionalmente tocado nas festas juninas. O Iaô Junino será realizado em 3 dias de eventos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>