<xml><article id="32159166" name="portaria_7020" idOficio="9602023" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20608584">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.020, DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Realoca Funções Comissionadas Executivas - FCE dentro do Quadro Demonstrativo de Cargos em Comissão e de Funções de Confiança do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.020, DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Realoca Funções Comissionadas Executivas - FCE dentro do Quadro Demonstrativo de Cargos em Comissão e de Funções de Confiança do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, Parágrafo Único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 5º do Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023, e no art. 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Fica realocado dentro do quadro demonstrativo de cargos em comissão e de funções de confiança do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação:</p><p>I - uma Função Comissionada Executiva - FCE 1.10, da Coordenação-Geral de Orçamento e Finanças da Subsecretaria de Orçamento, Administração e Planejamento para a Coordenação-Geral de Estratégia e Governança do Departamento de Governança e Indicadores de Ciência e Tecnologia, ambos da Secretaria Executiva;</p><p>II - uma Função Comissionada Executiva - FCE 2.05, da Coordenação de Planejamento, da Coordenação-Geral de Orçamento e Finanças da Subsecretaria de Orçamento, Administração e Planejamento para a Coordenação de Planejamento, da Coordenação-Geral de Estratégia e Governança do Departamento de Governança e Indicadores de Ciência e Tecnologia, ambos da Secretaria Executiva; e</p><p>III - uma Função Comissionada Executiva - FCE 2.02, da Coordenação de Planejamento, da Coordenação-Geral de Orçamento e Finanças da Subsecretaria de Orçamento, Administração e Planejamento para a Coordenação de Planejamento, da Coordenação-Geral de Estratégia e Governança do Departamento de Governança e Indicadores de Ciência e Tecnologia, ambos da Secretaria Executiva.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 26 de maio de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>