<xml><article id="32278110" name="1 GM PORTARIA 7064 - Reg Interno" idOficio="9616912" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00019" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="275" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=275" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628807">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI nº 7.064, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Aprova o Regimento Interno do Observatório Nacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI nº 7.064, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Observatório Nacional.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição e o art. 11 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 5º do Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Regimento Interno do Observatório Nacional, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria MCTI nº 6.575, de 22 de novembro de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DO OBSERVATÓRIO NACIONAL</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA, SEDE E COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Observatório Nacional - ON é unidade de pesquisa integrante da estrutura do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, na forma do disposto no Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023.</p><p>Art. 2º O Observatório Nacional é Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação - ICT, nos termos da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018, e pode ser apoiada por fundação privada nos termos da Lei nº 8.958, de 20 de dezembro de 1994, regulamentada pelo Decreto nº 7.423, de 31 de dezembro de 2010.</p><p>Art. 3º A sede do Observatório Nacional está localizada à Rua General José Cristino, 77, São Cristóvão, na cidade do Rio de Janeiro - RJ.</p><p>Parágrafo único. O Observatório conta ainda com as seguintes unidades:</p><p>I - Observatório Astronômico do Sertão de Itaparica, localizado em Fazenda Serrinha, s/n, Nova Itacuruba - PE;</p><p>II - Observatório Magnético de Tatuoca, localizado em Ilha de Tatuoca, s/n, Icoaraci, Belém - PA; e</p><p>III - Observatório Magnético de Vassouras, localizado à Rua Lourival Bispo, nº 89, Madruga, Vassouras - RJ.</p><p>Art. 4º Ao Observatório Nacional compete:</p><p>I - realizar pesquisa e desenvolvimento em Astronomia, Geofísica e Metrologia em tempo e frequência;</p><p>II - capacitar pesquisadores e demais profissionais em seus cursos de pós-graduação;</p><p>III - coordenar projetos e atividades nacionais nas áreas de sua competência; e</p><p>IV - gerar, manter e disseminar a Hora Legal Brasileira.</p><p>Art. 5º Compete, ainda, ao Observatório Nacional:</p><p>I - executar e divulgar estudos e pesquisas científicas nas áreas de astronomia, astrofísica, geofísica e metrologia em tempo e frequência e suas aplicações;</p><p>II - desenvolver tecnologias nas áreas de astronomia, astrofísica, geofísica e metrologia em tempo e frequência e suas aplicações;</p><p>III - patrocinar a formação e especialização de recursos humanos no âmbito de sua competência, particularmente através de programas acadêmicos;</p><p>IV - estabelecer intercâmbios científicos para o desenvolvimento de pesquisas;</p><p>V - manter e operar o Laboratório Primário de Tempo e Frequência;</p><p>VI - gerar, conservar, e disseminar a Hora Legal Brasileira, nos termos do Decreto nº 2.784, de 18 de junho de 1913, e legislação posterior;</p><p>VII - transferir para a sociedade serviços e produtos singulares, resultantes de suas atividades de pesquisa, desenvolvimento e inovação, mediante o cumprimento de dispositivos legais aplicáveis;</p><p>VIII - patrocinar e realizar cursos, conferências, seminários e outros conclaves de caráter técnico-científico, de interesse direto ou correlato ao órgão;</p><p>IX - desenvolver e disponibilizar produtos e serviços especializados, em decorrência de suas atividades próprias e em parcerias com entidades públicas e privadas;</p><p>X - criar mecanismos de captação de novos recursos financeiros para pesquisa e ampliar as receitas próprias;</p><p>XI - fomentar a mobilidade e/ou o intercâmbio temporário de recursos humanos, visando a internacionalização das pesquisas; e</p><p>XII - desenvolver e executar ações de popularização da ciência junto à sociedade nas áreas de astronomia, geofísica e tempo e frequência.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 6º O Observatório Nacional tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Diretoria</p><p>1.1. Divisão de Comunicação e Popularização da Ciência - DICOP</p><p>1.2. Divisão de Programas de Pós-Graduação - DIPPG</p><p>1.3. Divisão de Serviços da Hora Legal Brasileira - DISHO</p><p>1.3.1. Serviço de Geração e Disseminação da Hora - SEGDH</p><p>2. Coordenação de Astronomia e Astrofísica - COAST</p><p>3. Coordenação de Geofísica - COGEO</p><p>3.1. Serviço do Observatório Magnético de Tatuoca - SEOMT</p><p>3.2. Serviço do Observatório Magnético de Vassouras - SEOMV</p><p>4. Coordenação de Administração - COADM</p><p>4.1. Divisão de Tecnologia da Informação - DITIN</p><p>4.2. Serviço de Apoio Logístico - SELOG</p><p>4.3. Serviço de Material e Patrimônio - SEMAP</p><p>4.4. Serviço Orçamentário, Financeiro e Contábil - SEFIN</p><p>4.5. Serviço de Recursos Humanos - SERHU</p><p>Art. 7º O Observatório Nacional tem como órgãos colegiados vinculados:</p><p>I - o Conselho Técnico-Científico - CTC; e</p><p>II - o Conselho Interno Científico e Tecnológico - CICT.</p><p>Art. 8º O Observatório será dirigido por um Diretor indicado e nomeado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 9º O Diretor será nomeado a partir de lista tríplice elaborada por Comissão de Busca, criada pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>§ 1º Observadas as prerrogativas do Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação para exonerar ad nutum o Diretor, faltando 6 (seis) meses para completar efetivos 48 (quarenta e oito) meses de exercício, o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de uma Comissão de Busca para indicação de um novo Diretor.</p><p>§ 2º O Diretor poderá ter 2 (dois) exercícios consecutivos, a partir dos quais somente poderá ser reconduzido após intervalo de 48 (quarenta e oito) meses.</p><p>§ 3º No caso de exoneração ad nutum, o Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação nomeará Diretor interino, e o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação a solicitação de instauração de Comissão de Busca para indicação do Diretor.</p><p>Art. 10. As Coordenações serão dirigidas por Coordenadores e as Divisões e Serviços por Chefes, cujos cargos e funções serão providos pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 11. O Diretor será substituído, em suas faltas ou impedimentos, por servidor previamente indicado por ele e designado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Parágrafo único. Os ocupantes dos cargos e das funções previstas no art. 10 serão substituídos, em suas faltas ou impedimentos, por servidores designados pelo Diretor.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Da Diretoria</p><p>Art. 12. À Divisão de Comunicação e Popularização da Ciência compete:</p><p>I - auxiliar na formulação e implementação da política de comunicação social e divulgação do Observatório e das diretrizes para o desenvolvimento das atividades de extensão, com foco na popularização da ciência relacionada às áreas finalísticas da Instituição;</p><p>II - realizar atividade de assessoria de imprensa no âmbito do Observatório;</p><p>III - produzir material de divulgação relativo às pesquisas e atividades do Observatório, como revistas, livros, folhetos e cartazes;</p><p>IV - controlar os perfis do Observatório nas mídias sociais e no seu site, delegando às áreas finalísticas a gestão de seus conteúdos;</p><p>V - zelar pela identidade visual da Instituição, divulgando a correta aplicação da logomarca e dos demais elementos de identidade visual do Observatório;</p><p>VI - planejar e executar ações e projetos relacionados à popularização da ciência, como feiras, palestras e afins, em articulação com as áreas finalísticas do Observatório;</p><p>VII - apoiar as áreas finalísticas no planejamento e na realização de eventos técnico-científicos;</p><p>VIII - organizar a visitação do público às dependências do Observatório;</p><p>IX - programar e executar as atividades de cerimonial do Observatório;</p><p>X - organizar e disponibilizar documentos e informações que apoiem e incentivem a produção técnico-científica; e</p><p>XI - organizar e manter a informação bibliográfica e o armazenamento de dados das coleções de periódicos, livros, normas técnicas, folhetos, relatórios técnicos, catálogos técnicos, mapas e outros, controlando sua circulação e disseminação.</p><p>Art. 13. À Divisão de Programas de Pós-Graduação compete:</p><p>I - formar mestres e doutores, no âmbito de competência do Observatório;</p><p>II - organizar e acompanhar o funcionamento dos programas de pós-graduação existentes no Observatório, com base no regulamento em vigência;</p><p>III - organizar e acompanhar o calendário dos cursos de pós-graduação, em articulação com as áreas de pesquisa;</p><p>IV - definir os conteúdos das disciplinas dos cursos de pós-graduação, de acordo com as linhas de pesquisa do Observatório;</p><p>V - planejar e executar o processo seletivo para ingresso nos cursos de pós-graduação;</p><p>VI - distribuir as bolsas de estudo concedidas por órgãos governamentais para ingresso nos cursos de pós-graduação;</p><p>VII - instituir comissões e bancas para avaliação de candidatos e para julgamento de dissertações e teses;</p><p>VIII - colaborar com o programa de iniciação científica e com projetos relacionados à divulgação e difusão do conhecimento, no âmbito de sua competência; e</p><p>IX - negociar e contribuir para a execução de programas e projetos de cooperação e parcerias estabelecidos em acordos, convênios e congêneres, de caráter regional, nacional e internacional, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 14. À Divisão de Serviços da Hora Legal Brasileira compete:</p><p>I - planejar e supervisionar o desenvolvimento e a execução de programas, projetos e atividades técnicas ou de pesquisa básica e aplicações referentes à metrologia em tempo e frequência;</p><p>II - gerar e disseminar a Hora Legal e Oficial Brasileira, direta ou indiretamente;</p><p>III - incentivar e executar pesquisa e desenvolvimento em automação de medidas, automação de operação, escalas de tempo, padrões primários e sistemas de sincronismo com ou sem certificação digital;</p><p>IV - prover o sincronismo certificado à Hora Legal Brasileira às entidades integrantes da Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileira - ICP-BRASIL e demais entidades interessadas;</p><p>V - manter o Laboratório Primário de Tempo e Frequência - LPTF, de acordo com a normatização internacional vigente;</p><p>VI - manter os padrões primários nacionais, sustentando sua rastreabilidade ao Tempo Atômico Internacional - TAI;</p><p>VII - manter a Escala de Tempo Atômico Brasileira;</p><p>VIII - executar a calibração sistemática dos padrões secundários de empresas e instituições, provendo a rastreabilidade dos padrões mantidos pelos laboratórios da Rede Brasileira de Calibração - RBC;</p><p>IX - negociar, orientar e supervisionar a execução de programas e projetos de cooperação e parcerias estabelecidos em acordos, convênios e congêneres, de caráter regional, nacional e internacional, principalmente aqueles coordenados pelo Bureau International des Poids et Mesures - BIPM, pelo Serviço Internacional de Rotação da Terra - IERS, e pela União Astronômica Internacional - IAU; e</p><p>X - fornecer manutenção preventiva e corretiva a todos os equipamentos e sistemas mantidos em operação contínua e àqueles diretamente ligados a alimentação redundante de energia elétrica.</p><p>Art. 15. Ao Serviço de Geração e Disseminação da Hora compete:</p><p>I - gerar e disseminar a Hora Legal Brasileira, com base nos padrões nacionais de frequência;</p><p>II - sustentar a rastreabilidade nacional e internacional da Hora Legal Brasileira em padrões de alta precisão;</p><p>III - manter em condições de operação os instrumentos, equipamento e relógios atômicos;</p><p>IV - prover atividades de transmissão por intermédio do rádio, em frequências alta e muito alta, telefone, sincronização por modem, sincronismo via Internet, entre outros meios; e</p><p>V - participar de pesquisas e desenvolvimento voltados para a automação de medidas e operações, de relógios sincronizados, de escalas de tempo, de instrumentação, de sistemas sincronizados, de padrões primários e da rastreabilidade nacional e internacional do tempo e da frequência, entre outras atividades de mesma natureza, no âmbito de sua competência.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação de Astronomia e Astrofísica</p><p>Art. 16. À Coordenação de Astronomia e Astrofísica compete:</p><p>I - coordenar atividades de pesquisa básica e aplicada no campo da astronomia e da astrofísica;</p><p>II - organizar e coordenar missões observacionais, o uso de locais e o instrumental disponível para sua realização;</p><p>III - orientar e coordenar a participação em análises, estudos, formulação e elaboração de projetos de instrumentação voltados para astronomia;</p><p>IV - colaborar na definição de políticas educacionais e de difusão do conhecimento técnico-científico da astronomia e da astrofísica;</p><p>V - colaborar na elaboração e execução dos programas de pós-graduação, de iniciação científica e de bolsistas e estagiários;</p><p>VI - colaborar na elaboração e na execução de projetos relacionados à divulgação e à difusão do conhecimento produzido, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - negociar, coordenar e supervisionar a execução de programas e projetos de cooperação e parcerias estabelecidos em acordos, convênios e congêneres, de caráter regional, nacional e internacional, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - realizar reuniões de trabalho, workshops, escolas temáticas e encontros nacionais e internacionais, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - coordenar e executar programa de pós-doutoramento em astronomia e astrofísica; e</p><p>X - participar de colaborações nacionais e internacionais, no âmbito de sua competência.</p><p>Seção III</p><p>Da Coordenação de Geofísica</p><p>Art. 17. À Coordenação de Geofísica compete:</p><p>I - coordenar atividades de pesquisa, em todo o território nacional, no campo de atuação da geofísica;</p><p>II - coordenar e participar da execução de análises, estudos, formulação, e elaboração de projetos voltados à geração de conhecimentos para o desenvolvimento de instrumentos para pesquisa e atividades técnicas, no âmbito de sua competência;</p><p>III - coordenar a execução, instalação e manutenção de redes de monitoramento geofísico, em particular gravimétrico e geomagnético, em todo o território nacional;</p><p>IV - colaborar na definição de políticas educacionais e de difusão do conhecimento técnico-científico, no âmbito de sua competência;</p><p>V - colaborar na elaboração dos programas de pós-graduação, de iniciação científica e de bolsistas e estagiários; e</p><p>VI - negociar, coordenar e supervisionar a execução de programas e projetos de cooperação e parcerias estabelecidos em acordos, convênios e congêneres, de caráter regional, nacional e internacional, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 18. Ao Serviço do Observatório Magnético de Tatuoca compete:</p><p>I - prestar suporte técnico às pesquisas e ao monitoramento contínuo das variações do campo magnético terrestre;</p><p>II - manter em operação os instrumentos de medições necessários à realização de suas atividades; e</p><p>III - registrar e armazenar dados relativos às variações do campo magnético terrestre.</p><p>Art. 19. Ao Serviço do Observatório Magnético de Vassouras compete:</p><p>I - dar suporte técnico às pesquisas e ao monitoramento contínuo das variações do campo magnético terrestre;</p><p>II - manter em operação os instrumentos de medições necessários à realização de suas atividades; e</p><p>III - registrar e armazenar dados relativos às variações do campo magnético terrestre.</p><p>Seção IV</p><p>Da Coordenação de Administração</p><p>Art. 20. À Coordenação de Administração compete:</p><p>I - planejar e coordenar a execução das atividades relativas às áreas de serviços e apoio do Observatório;</p><p>II - propiciar e coordenar o suporte administrativo necessário ao desenvolvimento e concretização das atividades finalísticas do Observatório;</p><p>III - propor diretrizes e planos referentes à administração dos recursos, supervisionando a execução dos planos aprovados;</p><p>IV - administrar o plano de contas e o plano operacional nos aspectos orçamentário, contábil e financeiro, e suas atividades, de acordo com normas internas e legislação pertinente;</p><p>V - fornecer infraestrutura administrativa e técnica necessárias às unidades organizacionais do Observatório;</p><p>VI - coordenar a aquisição de materiais e serviços necessários ao Observatório;</p><p>VII - prestar assessoramento e apoio administrativo nas licitações e na elaboração dos instrumentos delas resultantes;</p><p>VIII - acompanhar e dar suporte a execução de compras e contratação de bens e serviços no país e no exterior;</p><p>IX - supervisionar a execução administrativa de convênios e dos contratos, no âmbito de sua competência;</p><p>X - apoiar o funcionamento das Comissões de Licitação, subsidiando, quando necessário, a elaboração de convites e editais;</p><p>XI - orientar a preparação dos processos de dispensa e de inexigibilidade de licitação e providenciar as respectivas ratificações, de acordo com a legislação específica; e</p><p>XII - coordenar e executar as atividades de importação e exportação de materiais e bens patrimoniais.</p><p>Art. 21. À Divisão de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - prestar apoio às atividades fins do Observatório, no que concerne às necessidades em tecnologia da informação;</p><p>II - prestar apoio na definição das características técnicas para aquisição de materiais e equipamentos de informática;</p><p>III - acompanhar as licitações, no âmbito de sua competência;</p><p>IV - atestar tecnicamente o recebimento de equipamentos de informática;</p><p>V - propor políticas e diretrizes referentes ao planejamento, implementação, manutenção e administração das atividades relativas às áreas de informática e redes de comunicação de dados interna e sua respectiva conectividade às redes acadêmicas e comerciais;</p><p>VI - supervisionar o desenvolvimento e a implementação de ferramentas e programas computacionais para aperfeiçoar o sistema de informações do Observatório;</p><p>VII - operar e administrar a rede de comunicação de dados interna e suas conexões às redes externas acadêmicas e comerciais;</p><p>VIII - prover o suporte operacional da infraestrutura computacional da Instituição e aos usuários do Observatório;</p><p>IX - elaborar projetos que viabilizem a implantação e operação da rede de comunicação de dados interna institucional;</p><p>X - assistir e facilitar aos usuários a localização e acesso de dados, informações e conhecimento pertinentes ao exercício de suas atividades, no âmbito de sua competência;</p><p>XI - pesquisar e propor o uso de produtos e serviços e tecnologias emergentes em informática;</p><p>XII - disseminar informações relevantes sobre as facilidades da rede corporativa, credenciando usuários e estabelecendo condições de acesso à rede de comunicação de dados;</p><p>XIII - instalar e manter atualizados os sistemas operacionais, aplicativos e utilitários emergentes em uso no Observatório, com base no conceito de software não proprietário;</p><p>XIV - propor, executar e supervisionar programas de capacitação de usuários sobre sistemas operacionais, programas e aplicativos em uso ou que venham a ser adotados pelo Observatório;</p><p>XV - controlar e monitorar os dados e os recursos computacionais para detecção, identificação, resolução e prevenção de incidentes de segurança; e</p><p>XVI - negociar, coordenar e supervisionar a execução de programas e projetos de cooperação e parcerias estabelecidos em acordos, convênios e congêneres, de caráter regional, nacional e internacional, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 22. Ao Serviço de Apoio Logístico compete:</p><p>I - prestar suporte administrativo e operacional à realização de atividades do Observatório;</p><p>II - efetuar controle mensal das despesas decorrentes da execução dos contratos e dos gastos decorrentes da contratação de energia elétrica, telefonia e rádio chamadas;</p><p>III - administrar as atividades de serviços reprográficos, de circulação de correspondências e de controle e expedição de malotes e passagens;</p><p>IV - controlar a execução dos serviços de limpeza, conservação, jardinagem, reparos e restauração de imóveis, móveis, instalações sanitárias, elétricas, hidráulicas e outras;</p><p>V - controlar as atividades de vigilância, recepção, portaria, zeladoria e circulação de pessoal nas dependências da instituição;</p><p>VI - implementar medidas para manter atualizada a documentação de veículos;</p><p>VII - adotar procedimentos necessários à operação, utilização e manutenção de viaturas e equipamentos;</p><p>VIII - controlar o consumo de combustíveis e lubrificantes, acessórios e peças de reposição; e</p><p>IX - identificar e priorizar necessidades para melhor manutenção da infraestrutura e instalações do Observatório.</p><p>Art. 23. Ao Serviço de Material e Patrimônio compete:</p><p>I - prestar os serviços de aquisição, controle de bens móveis e imóveis e de almoxarifado, recebimento, conferência, aceitação, armazenamento e distribuição de materiais de consumo e permanente;</p><p>II - manter atualizado o catálogo de material permanente e o cadastro de bens patrimoniais, de acordo com os procedimentos de codificação, catalogação e classificação estabelecidos no plano de contas da União;</p><p>III - elaborar e manter atualizados os mapas de variação patrimonial decorrentes da incorporação e baixa de bens;</p><p>V - realizar os inventários de material permanente e de consumo;</p><p>VI - manter atualizado o Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores - SICAF;</p><p>VII - controlar os prazos de entrega de material e execução de serviços contratados;</p><p>VIII - propor aplicação de multas aos inadimplentes;</p><p>IX - elaborar atestados de idoneidade de firmas para fins de contratação de serviços e aquisição de materiais; e</p><p>X - efetivar e acompanhar os controles de estoque dos materiais utilizados no Observatório.</p><p>Art. 24. Ao Serviço Orçamentário, Financeiro e Contábil compete:</p><p>I - orientar e acompanhar a elaboração da proposta orçamentária anual;</p><p>II - analisar as necessidades de reformulação orçamentária;</p><p>III - realizar a avaliação da execução orçamentária e financeira;</p><p>IV - elaborar relatórios gerenciais, no âmbito de sua competência;</p><p>V - processar a execução orçamentária, financeira e contábil, em conformidade com as normas do Sistema Integrado de Administração Financeira - Siafi e dos órgãos de controle;</p><p>VI - analisar toda a documentação a ser encaminhada para pagamento, para efeito de liquidação da despesa, especialmente no que diz respeito a sua exatidão e legalidade;</p><p>VII - manter atualizada a legislação e normas internas, no tocante à administração orçamentária, financeira e contábil;</p><p>VIII - efetuar o registro dos atos e fatos administrativos através da emissão dos documentos contábeis correspondentes;</p><p>IX - receber, gerir e arquivar os movimentos financeiros, com a documentação básica anexada, exercendo a guarda e conservação dos mesmos;</p><p>X - acompanhar suprimento de fundos;</p><p>XI - controlar as prestações de contas de suprimento de fundos; e</p><p>XII - dar suporte a elaboração das tomadas de contas e atestar a idoneidade de firmas, para fins de pagamento.</p><p>Art. 25. Ao Serviço de Recursos Humanos compete:</p><p>I - organizar e manter atualizados os assentamentos funcionais dos servidores ativos, inativos e recursos humanos agregados;</p><p>II - elaborar a folha de pagamento de servidores ativos, inativos e pensionistas assim como preparar processos relativos a pagamento de exercícios anteriores, restos a pagar, indenizações e auxílios devidos aos servidores;</p><p>III - preparar atos relacionados a ingresso de pessoal, exercício e afastamento, temporário ou definitivo e vacância de cargos e funções;</p><p>IV - expedir certidões, atestados, mapas de tempo de serviço, declarações e qualificação funcional de servidores, dentre outros documentos comprobatórios ou legais;</p><p>V - identificar necessidades de treinamento;</p><p>VI - planejar e organizar a realização de cursos, encontros, palestras, seminários e similares, para a capacitação e o desenvolvimento de recursos humanos;</p><p>VII - controlar os processos de avaliação de estágio probatório e de avaliação de desempenho funcional;</p><p>VIII - orientar e supervisionar a execução do controle de férias, frequência e licenças dos servidores ativos;</p><p>IX - acompanhar os atos relacionados a provimento e falecimento dos servidores, e analisar processos de revisão de proventos e pensões;</p><p>X - formalizar os atos de lotação e movimentação interna dos servidores;</p><p>XI - controlar as atividades voltadas à assistência social, médica, hospitalar, odontológica e acompanhamento psicossocial prestados aos servidores e seus dependentes;</p><p>XII - controlar as atividades relativas à licenças médicas e consulta à junta médica para fins de perícia;</p><p>XIII - aplicar, as orientações emanadas pela Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Ministério, no âmbito do Observatório; e</p><p>XIV - orientar a implantação e o acompanhamento de Programas de Gestão de Recursos Humanos de interesse dos servidores.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DOS ÓRGÃOS COLEGIADOS</p><p>Seção I</p><p>Do Conselho Técnico-Científico</p><p>Art. 26. O Conselho Técnico-Científico é órgão colegiado com função de orientação e assessoramento ao Diretor no planejamento das atividades científicas e tecnológicas do Observatório Nacional.</p><p>Art. 27. O Conselho contará com 7 (sete) membros, todos nomeados pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, e terá a seguinte composição:</p><p>I - O Diretor do Observatório, que o presidirá;</p><p>II - 2 (dois) servidores do Observatório, de nível superior, do quadro permanente das Carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia e de Desenvolvimento Tecnológico, em último nível das carreiras;</p><p>III - 2 (dois) membros dentre dirigentes ou titulares de cargos equivalentes em unidades de pesquisa do Ministério ou de outros órgãos da Administração Pública, atuantes em áreas afins às do Observatório; e</p><p>IV - 2 (dois) membros representantes da comunidade científica, tecnológica ou empresarial, atuantes em áreas afins às do Observatório.</p><p>§ 1º Os membros mencionados nos incisos II, III e IV do caput deste artigo terão o mandato de 2 (dois) anos, admitidos até 2 (dois) mandatos consecutivos, e serão escolhidos da seguinte forma:</p><p>I - os do inciso II do caput deste artigo serão indicados ao Ministro de Estado através de listas obtidas a partir de eleição promovida pelo Diretor do Observatório, entre os servidores do quadro permanente das Carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia e de Desenvolvimento Tecnológico, na forma do regimento interno do colegiado;</p><p>II - os do inciso III do caput deste artigo serão indicados ao Ministro de Estado pelo Diretor do Observatório, ouvidos os órgãos colegiados da Instituição; e</p><p>III - os do inciso IV do caput deste artigo serão indicados ao Ministro de Estado através de listas tríplices elaboradas por este Conselho, na forma do regimento interno do colegiado.</p><p>§ 2º Cumpridos 2 (dois) mandatos consecutivos, a recondução dos membros do Conselho poderá ocorrer tão somente após interstício de 48 (quarenta e oito) meses.</p><p>§ 3º A renovação dos membros do Conselho deverá ser solicitada pelo Diretor do Observatório ao Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação com antecedência mínima de 3 (três) meses antes do vencimento do mandato dos conselheiros.</p><p>§ 4º Em caso de impedimento do Diretor do Observatório, a presidência do Conselho será exercida pelo Diretor Substituto.</p><p>Art. 28. Ao Conselho Técnico-Científico compete:</p><p>I - apreciar e supervisionar a implementação da política científica e tecnológica no Observatório e suas prioridades;</p><p>II - pronunciar-se sobre o relatório anual de atividades;</p><p>III - avaliar resultados dos programas, projetos e atividades implementados;</p><p>IV - acompanhar a avaliação de desempenho para servidores do quadro de pesquisadores e tecnologistas;</p><p>V - acompanhar a aplicação dos critérios de avaliação de desempenho institucional, em conformidade com os critérios definidos no Termo de Compromisso de Gestão pactuado com o Ministério;</p><p>VI - apreciar e aprovar os regulamentos dos programas acadêmicos do Observatório;</p><p>VII - participar efetivamente, através de um de seus membros externos ao Observatório, indicado por este Conselho, da Comissão de Avaliação e Acompanhamento do Termo de Compromisso de Gestão; e</p><p>VII - apreciar e opinar a respeito de matérias que lhe forem submetidas pelo Diretor do Observatório.</p><p>Art. 29. O Conselho Técnico-Científico reunir-se-á, ordinariamente, no mínimo, 2 (duas) vezes ao ano e, extraordinariamente, por convocação do Diretor com antecedência mínima de 10 (dez) dias, por correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Conselho é de maioria qualificada de 5 (cinco) membros e o quórum de aprovação é de maioria absoluta dos membros presentes.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho que se encontrarem no Rio de Janeiro se reunirão presencialmente ou por meio de videoconferência e os membros que se encontrem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 30. A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pela Diretoria do Observatório.</p><p>Art. 31. O funcionamento do Conselho Técnico-Científico será disciplinado na forma de Regimento Interno, produzido e aprovado pelo próprio colegiado.</p><p>Art. 32. A participação neste Conselho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 33. Fica vedada a criação de subcolegiados por este Conselho.</p><p>Seção II</p><p>Do Conselho Interno Científico e Tecnológico</p><p>Art. 34. Conselho Interno Científico e Tecnológico é órgão colegiado de orientação e assessoramento ao Diretor na gestão das atividades científicas e tecnológicas do Observatório Nacional.</p><p>Art. 35. O Conselho Interno contará com 9 (nove) membros, todos nomeados pelo Diretor do Observatório Nacional, e terá a seguinte composição:</p><p>I - o Diretor do Observatório, que o presidirá;</p><p>II - o Coordenador de Administração;</p><p>III - o Coordenador de Astronomia e Astrofísica;</p><p>IV - o Coordenador de Geofísica;</p><p>V - o Chefe da Divisão de Programas de Pós-Graduação;</p><p>VI - o Chefe da Divisão de Serviços da Hora Legal Brasileira;</p><p>VII - o Chefe da Divisão de Tecnologia da Informação;</p><p>VIII - o Chefe da Divisão de Comunicação e Popularização da Ciência; e</p><p>IX - 1 (um) servidor do quadro permanente das Carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia e de Desenvolvimento Tecnológico do Observatório.</p><p>§ 1º O membro do inciso IX do caput deste artigo e seu suplente terão mandato de 2 (dois) anos, admitidos até 2 (dois) mandatos consecutivos, e serão designados a partir de eleição promovida entre os seus pares pelo Diretor do Observatório, na forma do regimento interno do colegiado.</p><p>§ 2º O membro do inciso IX do caput deste artigo e seu suplente não poderão fazer parte do Conselho Técnico-Científico do Observatório nem se enquadrar nos incisos II a VIII do caput deste artigo.</p><p>§ 3º Em caso de impedimento do Diretor do Observatório, a presidência do Conselho Interno será exercida pelo Diretor Substituto.</p><p>§ 4º Em caso de impedimento dos membros dos incisos II, III, IV, V, VI, VII e VIII do caput deste artigo, a função de conselheiro será exercida pelos respectivos substitutos, e em caso de impedimento do membro do inciso IX do caput deste artigo, a função de conselheiro será exercida pelo seu suplente eleito.</p><p>§ 5º Poderão ser convidados para reuniões específicas do Conselho Interno outros servidores, sem direito a voto.</p><p>Art. 36. Ao Conselho Interno Científico e Tecnológico compete:</p><p>I - apreciar a proposta orçamentária;</p><p>II - apreciar e aprovar em primeira instância o Termo de Compromisso de Gestão do Observatório;</p><p>III - assessorar o Diretor no planejamento de atividades técnicas e científicas;</p><p>IV - apreciar as propostas e acompanhar o andamento de projetos de cooperação nacional e internacional;</p><p>V - apreciar e submeter ao Conselho Técnico-Científico as propostas de contratação, transferência, demissão e ascensão funcional do quadro técnico-científico;</p><p>VI - acompanhar, anualmente, a avaliação individual de pesquisadores e tecnologistas;</p><p>VII - apreciar e opinar a respeito de matérias que lhe forem submetidas pelo Diretor do Observatório; e</p><p>VIII - exercer outras competências que lhe forem atribuídas pelo Diretor do Observatório.</p><p>Art. 37. O Conselho Interno reunir-se-á, ordinariamente, no mínimo, 6 (seis) vezes ao ano e, extraordinariamente, por convocação do Diretor com antecedência mínima de 3 (três) dias, por correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Conselho Interno é de maioria qualificada de 7 (sete) membros e o quórum de aprovação é de maioria absoluta dos membros presentes.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho Interno que se encontrarem no Rio de Janeiro se reunirão presencialmente ou por meio de videoconferência e os membros que se encontrem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 38. A Secretaria-Executiva do Conselho Interno será exercida pela Diretoria do Observatório.</p><p>Art. 39. O funcionamento do Conselho Interno será disciplinado na forma de Regimento Interno, produzido e aprovado pelo próprio colegiado e publicado através de portaria do Diretor do Observatório.</p><p>Art. 40. A participação no Conselho Interno será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 41. Fica vedada a criação de subcolegiados por este Conselho Interno.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 42. Ao Diretor incumbe:</p><p>I - planejar, coordenar e supervisionar as atividades do Observatório;</p><p>II - exercer a representação do Observatório;</p><p>III - convocar e presidir as reuniões do Conselho Técnico-Científico e Conselho Interno Científico e Tecnológico; e</p><p>IV - executar as demais atribuições que lhe forem conferidas pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 43. Aos Coordenadores incumbe:</p><p>I - coordenar, controlar e avaliar a execução dos projetos e das atividades que forem atribuídas às suas Coordenações; e</p><p>II - auxiliar o Diretor no exercício de suas atribuições em seus respectivos âmbitos de competência.</p><p>Art. 44. Aos Chefes de Divisão e de Serviço incumbe:</p><p>I - orientar e controlar as atividades da unidade;</p><p>II - emitir manifestação nos assuntos pertinentes à unidade;</p><p>III - praticar os demais atos necessários ao cumprimento das competências de sua unidade; e</p><p>IV - exercer outras competências que lhe forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 45. O Observatório celebrará, anualmente, com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, um Termo de Compromisso de Gestão em que serão estabelecidos os compromissos das partes, buscando a excelência científica e tecnológica.</p><p>Art. 46. O Diretor poderá, sem qualquer custo adicional, formar outras unidades colegiadas internas, assim como constituir comitês para estimular a interação entre as unidades da estrutura organizacional do Observatório, podendo, ainda, criar grupos de trabalho e comissões especiais, em caráter permanente ou transitório, para fins de estudos ou execução de atividades específicas de interesse do Observatório, observada a legislação aplicável à matéria, especialmente o Decreto nº 9.191, de 1º de novembro de 2017.</p><p>Art. 47. O Observatório poderá criar Núcleo de Inovação Tecnológica - NIT, individualmente, ou em parceria com outras Instituições Científicas e Tecnológicas - ICTs para gerir sua política de inovação.</p><p>Art. 48. As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Diretor do Observatório, ouvido, quando for o caso, o Subsecretário de Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>