<xml><article id="32090237" name="Deliberacao PAS 90 GAT" idOficio="9593123" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="15/05/2023" artClass="00040:00018:00023:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00006" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais/Gerência de Apoio Técnico" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596386">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 90, de 17 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 90, de 17 de março de 2023</p><p>Processo nº 50300.000902/2022-53. Fiscalizada: TRANSPORTADORA ESTRELA DE DAVI EIRELI., CNPJ nº 26.134.006/0001-45; Objeto e Fundamento Legal.</p><p>A GERENTE DE APOIO TÉCNICO DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - ANTAQ-SUBSTITUTA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Regimento Interno desta Agência, e, considerando a análise dos fatos apurados, consignados no Processo Administrativo Sancionador - PAS nº 50300.000902/2022-53, e após transcurso do prazo in albis para apresentação de recurso do fiscalizado, decide: A) pela subsistência do Auto de Infração nº 005367-8 (SEI 1519338) e pela aplicação da penalidade de multa no valor de R$ 21.000,00 (vinte e um mil reais), à empresa TRANSPORTADORA ESTRELA DE DAVI EIRELI, inscrita no CNPJ nº 26.134.006/0001-45, pelo cometimento da infração tipificada no Art. 23, inciso XLIII, da norma aprovada pela Resolução nº 1.274/Antaq. B) pela manutenção da medida cautelar de interdição contida do Ofício nº 220/2020/UREBL/SFC-ANTAQ (SEI 1038842) para prestação de serviço de travessia de veículos e passageiros, entre os municípios de LARANJAL DE JARI-AP e MONTE DOURADO (ALMEIRIM-PA), com utilização da embarcação F/B ESTRELA DE DAVI ou qualquer outra embarcação sem a autorização da ANTAQ.</p><p class="assina">OSIANE KRAIESKI DE ASSUNÇÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>