<xml><article id="32199184" name="8131" idOficio="9606564" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00027:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20614750">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.131, de 4 de ABRIL de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.131, de 4 de ABRIL de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso da competência delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda, por meio da Portaria nº 151, de 23 de junho de 2004; tendo em vista o disposto no art. 74 do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966; considerando a publicação da Portaria nº 11, de 1º de janeiro de 2023, do Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República, e o que consta dos processos Susep nº 15414.603716/2023-73 e nº 15414.604164/2023-11, reslove:</p><p>Art. 1º Homologar as seguintes deliberações tomadas pelo acionista único de 180 BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPAÇÕES S.A., CNPJ nº 39.999.619/0001-97, com sede na cidade de São Paulo - SP, na assembleia geral extraordinária realizada em 6 de fevereiro de 2023:</p><p>I - alteração da denominação social para 180 SEGUROS S.A.;</p><p>II - mudança de objeto social;</p><p>III - eleição de administradores; e</p><p>IV - reforma e consolidação do estatuto social.</p><p>Art. 2º Conceder a 180 SEGUROS S.A. autorização para operar seguros de danos e pessoas, no segmento S3, em todo o território nacional.</p><p>Art. 3º Ratificar que o capital social de 180 SEGUROS S.A. é de R$ 29.000.000,00, dividido em 29.000.000 ações ordinárias, nominativas e sem valor nominal.</p><p>Art. 4º Ratificar que o controle acionário indireto e a ingerência efetiva nos negócios de 180 SEGUROS S.A. são exercidos pelos Srs. Alex Conrado Körner, Bruno Levi D'Ancona, Franco Lamping e Mauro Levi D'Ancona.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRO SERAFIN OCTAVIANI LUIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>