<xml><article id="32277654" name="1 GM - Portaria 7055 - Aprova Re" idOficio="9616846" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="251" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=251" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628786">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.055, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Instituto Nacional da Mata Atlântica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.055, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Instituto Nacional da Mata Atlântica.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição e o art. 11 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 5º do Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Regimento Interno do Instituto Nacional da Mata Atlântica, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria MCTI nº 6.566, de 22 de novembro de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DO INSTITUTO NACIONAL DA MATA ATLÂNTICA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA, SEDE E COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Instituto Nacional da Mata Atlântica - INMA é unidade de pesquisa integrante da estrutura do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, na forma do disposto no Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023.</p><p>Art. 2º O Instituto Nacional da Mata Atlântica é Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação - ICT, nos termos da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018, e pode ser apoiada por fundação privada nos termos da Lei nº 8.958, de 20 de dezembro de 1994, regulamentada pelo Decreto nº 7.423, de 31 de dezembro de 2010.</p><p>Art. 3º A sede do Instituto Nacional da Mata Atlântica está situada na Avenida José Ruschi, nº 4, Santa Teresa - ES.</p><p>Art. 4º Ao Instituto Nacional da Mata Atlântica compete realizar pesquisas, incentivar a inovação científica, capacitar pessoas, conservar acervos e disseminar conhecimentos relacionados à Mata Atlântica.</p><p>Art. 5º Compete, ainda, ao Instituto Nacional da Mata Atlântica:</p><p>I - apoiar a produção, síntese e difusão do conhecimento científico para a conservação, restauração e uso sustentável da biodiversidade na Mata Atlântica brasileira;</p><p>II - coordenar e realizar estudos, programas, projetos e atividades de pesquisa científica e de desenvolvimento tecnológico, no âmbito de suas finalidades;</p><p>III - comunicar e difundir conhecimentos científicos resultantes de suas áreas de pesquisa, contribuindo para a educação científica e popularização da ciência;</p><p>IV - estimular e apoiar a formação e especialização de pessoas, no âmbito de sua competência;</p><p>V - estabelecer intercâmbio técnico-científico com instituições nacionais e internacionais;</p><p>VI - estimular e apoiar eventos regionais, nacionais e internacionais, no âmbito de sua competência;</p><p>VII - interagir com instituições de pesquisa, ensino e extensão na integração e aplicação de pesquisas, projetos e programas, contribuindo para o desenvolvimento local;</p><p>VIII - desenvolver e disponibilizar serviços decorrentes de suas pesquisas, contratos, convênios, acordos e ajustes, resguardados os direitos relativos à propriedade intelectual;</p><p>IX - formar, manter e disponibilizar acervos científicos e documentais relacionados à pesquisa biológica e ao conhecimento da história e da conservação e Mata Atlântica;</p><p>X - apoiar o desenvolvimento de sistemas de compartilhamento e gestão de informações sobre a Mata Atlântica;</p><p>XI - desenvolver e apoiar a pesquisa e educação científica na Estações Biológicas de Santa Lúcia e de São Lourenço, zelando pela sua conservação e infraestrutura;</p><p>XII - fomentar, editorar e publicar livros, periódicos e outros materiais de natureza técnico-científica ou educativa, no âmbito de sua competência;</p><p>XIII - produzir e manter exposições de curta, média ou longa duração, de caráter científico, educativo e cultural, que coadunem com a missão do Instituto;</p><p>XIV - gerir o Museu de Biologia Professor Mello Leitão; e</p><p>XV - preservar o patrimônio material e imaterial associado ao Museu de Biologia Professor Mello Leitão.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 6º O Instituto Nacional da Mata Atlântica tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Diretoria</p><p>2. Coordenação de Ciências - COCIE</p><p>2.1. Divisão de Pesquisas e Programas - DIPEP</p><p>2.1.1. Setor de Acervos e Informações - SEACI</p><p>3. Coordenação de Administração - COADM</p><p>3.1. Divisão de Tecnologia da Informação - DITIN</p><p>3.1.1. Setor de Infraestrutura e Patrimônio - SEINP</p><p>Art. 7º O Instituto Nacional da Mata Atlântica conta, ainda, com o Museu de Biologia Professor Mello Leitão - MBML em suas instalações.</p><p>Art. 8º O Instituto Nacional da Mata Atlântica tem como órgãos colegiados vinculados:</p><p>I - o Conselho Técnico-Científico - CTC; e</p><p>II - o Conselho Gestor Interno - CGI.</p><p>Art. 9º O Instituto será dirigido por um Diretor indicado e nomeado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 10. O Diretor será nomeado a partir de lista tríplice elaborada por Comissão de Busca, criada pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>§ 1º Observadas as prerrogativas do Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação para exonerar ad nutum o Diretor, faltando 6 (seis) meses para completar efetivos 48 (quarenta e oito) meses de exercício, o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de uma Comissão de Busca para indicação de um novo Diretor.</p><p>§ 2º O Diretor poderá ter 2 (dois) exercícios consecutivos, a partir dos quais somente poderá ser reconduzido após intervalo de 48 (quarenta e oito) meses.</p><p>§ 3º No caso de exoneração ad nutum, o Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação nomeará Diretor interino, e o Conselho Técnico-Científico encaminhará ao Ministério a solicitação de instauração de Comissão de Busca para indicação do Diretor.</p><p>Art. 11. As Coordenações serão dirigidas por Coordenadores e as Divisões e Setores por Chefes, cujos cargos e funções serão providos pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 12. O Diretor será substituído, em suas faltas ou impedimentos, por servidor previamente indicado por ele e designado pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Parágrafo único. Os ocupantes dos cargos e das funções previstas no art. 11 serão substituídos, em suas faltas ou impedimentos, por servidores designados pelo Diretor.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Da Coordenação de Ciências</p><p>Art. 13. À Coordenação de Ciências compete:</p><p>I - participar da elaboração, implantação e acompanhamento do Plano Diretor do Instituto e do Termo de Compromisso de Gestão, firmado com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, no âmbito de sua competência;</p><p>II - planejar o desenvolvimento de estudos, programas, projetos de desenvolvimento tecnológico no Instituto;</p><p>III - elaborar propostas de diretrizes e subsídios para a formulação de políticas públicas para a conservação da biodiversidade e desenvolvimento sustentável no âmbito da Mata Atlântica brasileira;</p><p>IV - propor a celebração de convênios de cooperação sobre a ampliação das fontes de pesquisa e informação sobre a Mata Atlântica brasileira com entidades congêneres;</p><p>V - coordenar estudos, programas, projetos e atividades de pesquisa científica e de inovação tecnológica do Instituto;</p><p>VI - coordenar estudos, programas, projetos e atividades de comunicação, popularização e difusão científica do Instituto;</p><p>VII - coordenar e supervisionar estudos, programas, projetos e atividades de educação, formação e especialização de pessoas no Instituto;</p><p>VIII - coordenar o desenvolvimento de pesquisas e atividades educativas nas estações biológicas e nos laboratórios do Instituto;</p><p>IX - coordenar programas de intercâmbio técnico-científico com instituições nacionais e internacionais;</p><p>X - coordenar a realização de eventos técnico-científicos regionais, nacionais e internacionais em sua área de competência;</p><p>XI - coordenar a elaboração de projetos e programas para captação de recursos para atendimento às áreas finalísticas do Instituto;</p><p>XII - coordenar a editoração e publicação de livros, periódicos e outros materiais de natureza técnico-científica ou educativa no âmbito do Instituto;</p><p>XIII - coordenar a divulgação de estudos nas áreas de informação e documentação; e</p><p>XIV - coordenar o desenvolvimento de tecnologias nas áreas de informação e documentação.</p><p>Art. 14. À Divisão de Pesquisas e Programas compete:</p><p>I - gerenciar as atividades científicas nas estações biológicas e nos laboratórios do Instituto;</p><p>II - elaborar e gerenciar programas e pesquisas e o intercâmbio técnico-científico com instituições nacionais e internacionais;</p><p>III - propor e executar eventos técnico-científicos regionais, nacionais e internacionais em sua área de competência;</p><p>IV - elaborar e executar projetos e programas para a captação de recursos para atendimento às áreas finalísticas do Instituto; e</p><p>V - propor e supervisionar a editoração e publicação de livros, periódicos e outros materiais de natureza técnico-científica ou educativa no âmbito do Instituto.</p><p>Art. 15. Ao Setor de Acervos e Informações compete:</p><p>I - implementar a gestão documental do Instituto;</p><p>II - atuar no gerenciamento, preservação, ampliação e disseminação das coleções museais sob a guarda do Instituto;</p><p>III - estimular, propor e executar ações nas áreas de informação e documentação, ampliando as fontes de pesquisa e informação sobre a Mata Atlântica brasileira;</p><p>IV - executar e controlar o registro, a tramitação e a expedição de documentos sobre as coleções do Instituto;</p><p>V - gerenciar as atividades da Biblioteca, Arquivo Ruschi e outros arquivos similares que façam parte do acervo do Instituto;</p><p>VI - gerenciar os acervos biológicos do Instituto;</p><p>VII - gerenciar as atividades de manutenção, uso e divulgação dos acervos vivos do Parque Zoológico do Instituto;</p><p>VIII - planejar, organizar e executar projetos e programas de ampliação e manutenção das coleções científicas, especialmente o Herbário e Coleções Zoológicas; e</p><p>IX - apoiar pesquisas, projetos e programas que demandem a utilização das coleções científicas do Instituto.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação de Administração</p><p>Art. 16. À Coordenação de Administração compete:</p><p>I - participar da elaboração, implantação e acompanhamento do Plano Diretor do Instituto e do Termo de Compromisso de Gestão, firmado com o Ministério;</p><p>II - elaborar e acompanhar a proposta orçamentária, as solicitações de créditos suplementares e de outros recursos destinados ao desenvolvimento de programas e projetos do Instituto;</p><p>III - acompanhar as atividades das áreas de orçamento e finanças, compras e licitação, recursos humanos, material e patrimônio;</p><p>IV - processar a execução orçamentária, financeira e contábil, em conformidade com as normas do Sistema Integrado de Administração Financeira - Siafi e dos órgãos de controle;</p><p>V - elaborar as prestações de contas dos recursos disponibilizados ao Instituto;</p><p>VI - organizar e manter atualizados os assentamentos funcionais dos servidores ativos, inativos e recursos humanos agregados;</p><p>VII - orientar e monitorar a execução dos serviços de limpeza, conservação, jardinagem, reparos e restauração de imóveis, móveis, instalações sanitárias, elétricas, hidráulicas, vigilância, recepção, portaria e zeladoria nos imóveis do Instituto;</p><p>VIII - coordenar a execução de compras de bens e serviços no País e no exterior;</p><p>IX - coordenar a execução e acompanhamento das ações relativas à administração de material e de patrimônio, contratos, serviços e importação;</p><p>X - coordenar o levantamento e efetuar a atualização do inventário patrimonial dos bens móveis e imóveis, no âmbito do Sistema de Patrimônio da União; e</p><p>XI - coordenar as atividades de tecnologia da informação do Instituto.</p><p>Art. 17. À Divisão de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - propor políticas e diretrizes referentes ao planejamento, à implementação e à manutenção das atividades relativas à tecnologia da informação e comunicação, com base nas políticas públicas de governo digital;</p><p>II - propor a escolha e a implementação de metodologias, sistemas, plataformas e bases tecnológicas a serem adotadas pelo Instituto;</p><p>III - direcionar o desenvolvimento de planos, programas, ações, métodos, projetos e processos de governança de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>IV - conduzir a articulação, a cooperação técnica e o intercâmbio de experiências e informações com os órgãos dos sistemas de tecnologia da informação;</p><p>V - atuar no planejamento institucional, subsidiando o Instituto na definição de prioridades de tecnologia da informação e comunicação; e</p><p>VI - realizar a elaboração e implementação do Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicação do Instituto.</p><p>Art. 18. Ao Setor de Infraestrutura e Patrimônio compete:</p><p>I - executar e acompanhar as ações relativas à administração de material e de patrimônio do Instituto;</p><p>II - conduzir o levantamento e efetuar a atualização do inventário patrimonial dos bens móveis e imóveis, no âmbito do SPIU;</p><p>III - orientar e controlar a execução dos serviços de limpeza, conservação, jardinagem, reparos e restauração de imóveis, móveis, veículos, instalações sanitárias, elétricas, hidráulicas, vigilância, recepção, portaria e zeladoria nos imóveis do Instituto; e</p><p>IV - orientar e acompanhar a execução de obras e intervenções no patrimônio imóvel do Instituto.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO MUSEU DE BIOLOGIA PROFESSOR MELLO LEITÃO</p><p>Art. 19. O Museu de Biologia Professor Mello Leitão - MBML tem a função de subsidiar o Instituto Nacional da Mata Atlântica no desenvolvimento de pesquisas biológicas e atividades de educação científica, histórica e ambiental.</p><p>Art. 20. O Museu dispõe, para o desenvolvimento de suas atividades, do Parque Zoobotânico, da Casa de Augusto Ruschi, do Ofidiário, do Pavilhão de Botânica e do Pavilhão de Ornitologia;</p><p>Art. 21. Ao Museu compete:</p><p>I - apoiar pesquisas, projetos e programas que demandem a utilização da infraestrutura vinculada ao Museu;</p><p>II - coordenar as atividades de manutenção do Parque Zoobotânico do Instituto;</p><p>III - subsidiar as atividades educativas voltadas para o público visitante do Museu;</p><p>IV - planejar e executar exposições de curta ou longa duração, nas áreas temáticas de atuação do Instituto;</p><p>V - planejar e executar programas educativos no âmbito do Jardim Zoológico do Museu; e</p><p>VI - apoiar a divulgação e educação científica nas áreas do Museu.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DO CONSELHO TÉCNICO-CIENTÍFICO</p><p>Art. 22. O Conselho Técnico-Científico é órgão colegiado com função de orientação e assessoramento ao Diretor no planejamento das atividades científicas e tecnológicas do Instituto Nacional da Mata Atlântica.</p><p>Art. 23. O Conselho contará com 9 (nove) membros, todos nomeados pelo Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação, e terá a seguinte composição:</p><p>I - o Diretor do Instituto, que o presidirá;</p><p>II - 2 (dois) servidores efetivos de nível superior, em exercício no Instituto;</p><p>III - 3 (três) membros dentre dirigentes ou titulares de cargos equivalentes em unidades de pesquisa do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação ou de outros órgãos da Administração Pública, atuantes em áreas afins às do Instituto; e</p><p>IV - 3 (três) representantes da comunidade científica, tecnológica ou empresarial, atuantes em áreas afins às do Instituto.</p><p>§ 1º Os membros mencionados nos incisos II, III e IV do caput deste artigo terão o mandato de 3 (três) anos, admitida uma única recondução.</p><p>§ 2º Os membros do inciso II do caput deste artigo serão indicados a partir de eleição promovida pela Direção do Instituto, entre servidores.</p><p>§ 3º Os membros dos incisos III e IV do caput deste artigo serão indicados pelo Diretor ao Ministério.</p><p>Art. 24. Ao Conselho Técnico-Científico compete:</p><p>I - apreciar e supervisionar a implementação da política científica e tecnológica e suas prioridades;</p><p>II - pronunciar-se sobre o relatório anual de atividades;</p><p>III - avaliar resultados dos programas, projetos e atividades implementados;</p><p>IV - acompanhar a avaliação de desempenho dos servidores das carreiras de Pesquisa em Ciência e Tecnologia e de Desenvolvimento Tecnológico;</p><p>V - acompanhar a aplicação dos critérios de avaliação de desempenho institucional, em conformidade com os critérios definidos no Termo de Compromisso de Gestão pactuado com o Ministério;</p><p>VI - participar, efetivamente, por intermédio de um de seus membros externos ao Instituto, indicado pelo Conselho, da Comissão de Avaliação e Acompanhamento do Termo de Compromisso de Gestão; e</p><p>VII - apreciar e opinar a respeito de matérias que lhe forem submetidas pelo Diretor.</p><p>Art. 25. O Conselho reunir-se-á, ordinariamente, no mínimo, duas vezes ao ano e, extraordinariamente, por convocação do Diretor, com antecedência mínima de 15 dias, por correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Conselho é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Os membros do Conselho que se encontrarem em Santa Teresa - ES se reunirão presencialmente ou por meio de videoconferência e os membros que se encontrem em outros entes federativos participarão da reunião, preferencialmente, por meio de videoconferência.</p><p>Art. 26. A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pela Diretoria do Instituto.</p><p>Art. 27. O funcionamento deste Conselho será disciplinado na forma de Regimento Interno, produzido e aprovado pelo próprio colegiado.</p><p>Art. 28. A participação neste Conselho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 29. Fica vedada a criação de subcolegiados por este Conselho.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 30. Ao Diretor incumbe:</p><p>I - planejar, coordenar, dirigir e supervisionar as atividades do Instituto;</p><p>II - exercer a representação do Instituto;</p><p>III - convocar e presidir as reuniões do Conselho Técnico-Científico e do Conselho Gestor Interno; e</p><p>IV - executar as demais atribuições que lhe forem conferidas.</p><p>Art. 31. Aos Coordenadores incumbe:</p><p>I - coordenar, controlar e avaliar a execução dos projetos e das atividades que forem atribuídas às suas Coordenações;</p><p>II - auxiliar o Diretor no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência; e</p><p>III - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>Art. 32. Aos Chefes de Divisão e de Setor incumbe:</p><p>I - dirigir, orientar e controlar as atividades da unidade;</p><p>II - emitir manifestação nos assuntos pertinentes à unidade;</p><p>III - praticar os demais atos necessários ao cumprimento das competências de sua unidade; e</p><p>IV - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 33. O Instituto celebrará, anualmente, com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, um Termo de Compromisso de Gestão em que serão estabelecidos os compromissos das partes, buscando a excelência científica e tecnológica.</p><p>Art. 34. O Diretor poderá, sem qualquer custo adicional, formar outras unidades colegiadas internas, assim como constituir comitês para incentivar a interação entre as unidades da estrutura organizacional do Instituto, podendo, ainda, criar grupos de trabalho e comissões especiais, em caráter permanente ou transitório, para fins de estudos ou execução de atividades específicas de interesse do Instituto, observada a legislação aplicável à matéria, especialmente o Decreto nº 9.191, de 1º de novembro de 2017.</p><p>Art. 35. O Instituto atuará em colaboração com organizações públicas e privadas para o alcance de sua missão institucional.</p><p>Art. 36. As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Diretor do Instituto, ouvido, quando for o caso, o Subsecretário de Unidades de Pesquisa e Organizações Sociais do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>