<xml><article id="32134882" name="ExtParecer8486GDM" idOficio="9598985" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="17/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604195">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.486/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.486/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 261ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 11 de maio de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo: 01245.004585/2023-21</p><p>Requerente: GDM Genética do Brasil S.A</p><p>CQB: 367/13</p><p>Assunto: Extensão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A CTNBio, após análise de pedido de extensão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB para as unidades operativas da requerente para as atividades de liberação planejada no meio ambiente, avaliação de produto, descarte, transporte, importação para pesquisa com plantas geneticamente modificadas da classe de risco 01, concluiu pelo DEFERIMENTO. A extensão contempla: Campo Experimental Campo Novo do Parecis - Fazenda Vô Armando: Campo experimental apresentando uma área total de 10,36 ha e uma área de descarte com dimensões 5 x 5 metros; Campo Experimental Cruz Alta - Fazenda Santa Terezinha: Campo experimental apresentando uma área total de 11,0ha e uma área de descarte com dimensões 5 x 5 metros; Campo Experimental Giruá - Fazenda Tunas: Campo experimental apresentando uma área total de 10,8 ha e uma área de descarte com dimensões 5 x 5 metros; Campo Experimental Jataí - Fazenda Rio Verdinho: Campo experimental apresentando uma área total de 10,0ha e uma área de descarte com dimensões 10 x 10 metros; Campo Experimental Lucas do Rio Verde - Fazenda São Francisco 1: Campo experimental apresentando uma área total de 120,77ha e uma área de descarte com dimensões 15 x 30 metros; Campo Experimental Primavera do Leste - Fazenda KO: Campo experimental apresentando uma área total de 6,2ha e uma área de descarte com dimensões 5 x 5 metros; Campo Experimental Rio Verde - Fazenda Cambaúbas: Campo experimental apresentando uma área total de 42,0ha e uma área de descarte com dimensões 10 x 10 metros; Campo Experimental Santa Helena de Goiás - Fazenda Santa Fé: Campo experimental apresentando uma área total de 10,0ha e uma área de descarte com dimensões 10 x 10 metros.</p><p>No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a CTNBio concluiu que o presente pedido atende às normas e legislação pertinentes que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>Este é um extrato do Parecer Técnico da CTNBio. Sua íntegra, assim como todos os documentos referentes à solicitação, constam do processo armazenado na CTNBio. Informações complementares poderão ser solicitadas por meio do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC ou pelo sistema FALABR, pelo sítio eletrônico https://esic.cgu.gov.br/.</p><p class="assina">PAULO AUGUSTO VIANNA BARROSO</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>