<xml><article id="31867783" name="Ata_11_2C_25_04_2023 - AN - IMPR" idOficio="9563417" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20554838">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3. aplicar ao responsável Pedro Gomes Pereira a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. esclarecer ao responsável que, caso se demonstre, por via recursal, a correta aplicação dos recursos, mas não se justifique a omissão da prestação de contas, o débito poderá ser afastado, mas permanecerá a irregularidade das contas, dando-se ensejo à aplicação da multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão ao responsável, para ciência, e à Procuradoria da República no Estado da Paraíba, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis, informando-lhes que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, e</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado da Paraíba que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3139-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3140/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.675/2020-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Antônio Carlos de Souza (033.693.821-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Imprensa Nacional.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Bruno Paiva Gouveia (30.522/OAB-DF), entre outros, representando Antônio Carlos de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame contra o Acórdão 6.205/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 285 e 286, parágrafo único, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à Imprensa Nacional e ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3140-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3141/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.732/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Aryceva Granado da Silva (066.633.621-00).</p><p>4. Órgão: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de aposentadoria de ex-servidora do Senado Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal, negando-lhe registro, o ato de aposentadoria de Aryceva Granado da Silva;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. suspenda os pagamentos realizados com base no ato ora impugnado;</p><p>9.3.2. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.3.3. comunique à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência da presente deliberação, que poderá escolher entre a vantagem decorrente de "quintos/décimos", após o ajuste mencionado no subitem 9.3.2, e a derivada da "opção", uma vez que o percebimento cumulativo de ambas não era permitido pelo art. 193, § 2º, da Lei 8.112/1990, e é vedado pelo art. 7º, parágrafo único, da Lei 9.624/1998;</p><p>9.3.4. emita novo ato escoimado da irregularidade apontada, submetendo-o a este Tribunal no prazo de trinta dias, pelo sistema e-Pessoal;</p><p>9.3.5. comunique à interessada a deliberação deste Tribunal e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recursos, junto ao TCU, não a eximirá da devolução dos valores indevidamente recebidos após a notificação; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Senado Federal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3141-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3142/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.933/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Cassia Brina Melillo Braga (343.863.946-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de Cassia Brina Melillo Braga, ex-servidora da Universidade Federal de Minas Gerais,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal, negando-lhe registro, o ato de aposentadoria de Cassia Brina Melillo Braga, com base nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do Regimento Interno;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé (Enunciado 106 da súmula da jurisprudência predominante do TCU);</p><p>9.3. determinar, com fulcro no art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, à Universidade Federal de Minas Gerais, que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, contados da notificação:</p><p>9.3.1.1. dê ciência desta deliberação à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.1.2. promova o recálculo de seus proventos, considerando todo o período contributivo averbado para fins de aposentadoria, consoante determina o art. 1º da Lei 10.887/2004, cuidando, somente a partir daí, de proceder à atualização prevista no art. 15 da mesma lei;</p><p>9.3.2. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.2.1. envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que a interessada foi notificada deste julgamento;</p><p>9.3.2.2. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, em substituição ao ato impugnado, e o submeta a nova apreciação por esta Corte; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3142-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3143/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.308/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Claudia Maria Lagreca Leal Miranda (485.981.434-72); Maria Christina Lagreca Leal (054.275.334-00); Maria do Carmo Lagreca Leal Bezerra Cavalcanti (128.470.544-72); Patricia Lagreca Leal Pontes (988.874.244-20); Taciana Christina Lagreca Leal (167.432.024-87).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de atos de pensão militar, inicial e reversão, instituídas por Luiz Silva Leal, emitido pelo Comando do Exército sendo o ato inicial em favor de Maria Christina Lagreca Leal e a reversão em favor de Maria do Carmo Lagreca Leal Bezerra Cavalcanti, Patricia Lagreca Leal Pontes, Claudia Maria Lagreca Leal Miranda e Taciana Christina Lagreca Leal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar prejudicado, por perda de objeto, o exame do ato inicial de pensão militar instituída por Luiz Silva Leal em favor de Maria Christina Lagreca Leal;</p><p>9.2. considerar ilegal o ato de pensão militar - reversão- instituída por Luiz Silva Leal em favor de Maria do Carmo Lagreca Leal Bezerra Cavalcanti, Patricia Lagreca Leal Pontes, Claudia Maria Lagreca Leal Miranda e Taciana Christina Lagreca Leal, negando-lhe o correspondente registro;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.4. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.4.1. promova o recálculo do valor atualmente pago a título de reforma/pensão militar com base no posto/graduação incorreto, no prazo 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.4.2. dê ciência à beneficiária Maria do Carmo Lagreca Leal Bezerra sobre o direito a opção entre os cargos/proventos acumulados ilegalmente com a pensão militar/reforma para que tal situação se enquadre no que prescreve o art. 29 da Lei 3.765/1960, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>9.4.3. dê ciência desta deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as eximem da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.4.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação;</p><p>9.5. esclarecer ao órgão jurisdicionado, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos; e</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem e às interessadas.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3143-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3144/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.791/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados: Deise Meri Bastos Barbosa (833.437.417-87); José Alfredo dos Santos (277.291.414-34); Márcio Lima Vieira (116.204.711-91); Renato Pereira Couto (787.180.077-91); Silvio Olivas da Costa e Faria (274.497.771-34).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento de Polícia Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidores do Departamento de Polícia Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de aposentadoria de Márcio Lima Vieira, Deise Meri Bastos Barbosa e José Alfredo dos Santos, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. sobrestar a análise dos atos de aposentadoria de Renato Pereira Couto e Sílvio Olivas da Costa e Faria até a apreciação de mérito da ADI 5.039/RO e do RE 1.162.672/SP, ambos em análise pelo Supremo Tribunal Federal, conforme procedimento fixado pelo Acórdão 1411/2021-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Departamento de Polícia Federal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3144-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3145/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.301/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados: Antônio Regis Francisco (417.406.531-49); Daiana Sousa Balduíno (060.141.181-10); Geralda de Souza Nascimento (184.437.881-00); Layanne Vitória Meirin Carvalho (058.167.591-67); Lorrane Christiny Meirin Carvalho (083.540.021-28); Maria das Graças Balduíno (538.901.161-91); Maria de Fátima Soares Carvalho (247.936.041-53); Natália Costa de Carvalho (006.752.161-41); Rafael de Lima Carvalho (058.330.661-66); Tibúrcio Malaquias Damasceno (009.229.941-53).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de pensão civil instituídas por ex-servidores do Ministério da Saúde,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de pensão civil instituídos por Domingos Rodrigues do Nascimento, Aldenor Rodrigues de Carvalho, Francisco Murilo Balduíno e Edevalda de Almeida Silveira Regis, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. considerar ilegal, negando-lhe registro, o ato de pensão civil instituído por Agripina Martins Damasceno;</p><p>9.3. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelo interessado, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.4. determinar ao Ministério da Saúde que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.4.1. suspenda os pagamentos realizados com base no ato ora impugnado;</p><p>9.4.2. emita novo ato escoimado da irregularidade apontada, submetendo-o a este Tribunal no prazo de trinta dias, pelo sistema e-Pessoal;</p><p>9.4.3. comunique ao interessado a deliberação deste Tribunal e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recursos, junto ao TCU, não o eximirá da devolução dos valores indevidamente recebidos após a notificação; e</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Ministério da Saúde.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3145-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3146/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.384/2022-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados: Ângela Cembranelli Aliandro (692.950.851-91); Caris Maria Tassara (160.093.711-04); Carolina Aliandro Calzavara (040.215.721-47); Josélia Lages do Rego Braga (150.853.093-91); Leonardo Aliandro Calzavara (057.675.321-17); Maria Luiza do Espírito Santo Ferreira (004.067.827-09); Odilia dos Santos Silva (220.999.801-87); Rafael Gerônimo Ferreira Ramalho (193.432.067-63); Viviane de Souza Berriel (052.105.247-52).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento de Polícia Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de pensão civil instituídas por ex-servidores do Departamento de Polícia Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de pensão civil instituídas por José Gabriel Vieira Ramalho, Francisco de Assis Silva, Leandro Augusto de Paula Calzavara e Alberto Magno Rodrigues Braga, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. sobrestar a análise do ato instituído por Lielson Rebello do Nascimento até a apreciação de mérito da ADI 5.039/RO e do RE 1.162.672/SP, ambos em análise pelo Supremo Tribunal Federal, conforme procedimento fixado pelo Acórdão 1411/2021-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler);</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Departamento de Polícia Federal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3146-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3147/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.120/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados: Alessandra Lima Gaio (624.101.562-15); Ana Carla Machado de Andrade (339.082.902-44); Joao Luca Paiva de Paula Araújo (065.435.201-16); Marcelo Pinto Pulcherio Alves de Menezes (193.197.607-48); Marcelo de Paula Araújo (524.268.311-20); Maria Clara Paiva de Paula Araújo (043.521.171-45); Maria de Jesus Carvalho (208.066.713-00); Rodrigo Andrade Santos (023.744.932-37).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento de Polícia Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de pensão civil instituídas por ex-servidores do Departamento de Polícia Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de pensão civil instituídas por Manoel das Mercês Santos Filho, Marcelo Alves de Menezes, Marcela de Souza Paiva de Paula Araújo e Adriano Campelo da Silva, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. sobrestar a análise do ato instituído por José Nazareno Lima Rosa até a apreciação de mérito da ADI 5.039/RO e do RE 1.162.672/SP, ambos em análise pelo Supremo Tribunal Federal, conforme procedimento fixado pelo Acórdão 1411/2021-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e ao Departamento de Polícia Federal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3147-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3148/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.517/2018-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Luiz Guilherme Neiva de Carvalho (227.173.907-15); Instituto Rumo Certo (03.576.606/0001-68).</p><p>4. Órgão: Ministério do Esporte.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração interposto pelo Instituto Rumo Certo e por Luiz Guilherme Neiva de Carvalho, contra o Acórdão 5.370/2020-TCU-2ª Câmara, de natureza condenatória;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, de modo a alterar a redação dos itens 9.3 e 9.4 do Acórdão 5.370/2020-TCU-2ª Câmara, nos seguintes termos, mantendo-se inalterados os demais itens do acórdão recorrido:</p><p>"9.3. julgar irregulares as contas de Luiz Guilherme Neiva de Carvalho e do Instituto Rumo Certo, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas 'b' e 'c', 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, para condená-los solidariamente ao pagamento do correspondente débito, com a atualização monetária e os juros de mora calculados desde as datas informadas até o efetivo recolhimento, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, contados da notificação, para que comprovem perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea 'a', do Regimento Interno do TCU - RITCU), o recolhimento da referida dívida ao Tesouro Nacional sob as seguintes condições:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (em R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/8/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>767.091,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/12/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66.671,80</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443, de 1992, em desfavor de Luiz Guilherme Neiva de Carvalho e do Instituto Rumo Certo, individualmente, sob o valor de R$ 289.000,00 (duzentos e oitenta e nove mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, contados da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea 'a', do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, na forma da legislação em vigor"; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes, ao Ministério dos Esportes e à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro, informando-lhes que o Relatório e Voto que o fundamenta podem ser acessados no sítio eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3148-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3149/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.340/2019-1.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Município de São João de Meriti-RJ.</p><p>4. Entidade: Município de São João de Meriti-RJ.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação Legal: Felipe Ataíde Menezes de Almeida (OAB/RJ 106.037) e Thais Strozzi Coutinho Carvalho (OAB/DF 19.573), representando o Município de São João de Meriti-RJ.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto pelo Município de São João de Meriti-RJ contra o Acórdão 2.191/2022-2ª Câmara, por intermédio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas e condenou-lhe ao pagamento do débito,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3149-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3150/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.345/2017-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Raimundo Antônio de Macêdo (163.127.673-53).</p><p>4. Entidade: Município de Juazeiro do Norte-CE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Mariana Gomes Pedrosa Bezerra Gurgel (19348/OAB-CE), entre outros, representando Raimundo Antônio de Macêdo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração interposto por Raimundo Antônio de Macedo, como prefeito do Município de Juazeiro do Norte-CE na gestão: 2005-2008, contra o Acórdão 16.509/2021-TCU-2ª Câmara, de natureza condenatória;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/4/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3150-11/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3151/2023 - TCU - 2ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>