<xml><article id="32133369" name="Ata 13 - 1C_17" idOficio="9598730" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603836">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3675/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, ante o reconhecimento da prescrição intercorrente, nos termos do parecer constante à peça 147, com fundamento nos arts. 1º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-014.996/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Empresa de Turismo da Bahia S.A. - Bahiatursa, em liquidação (15.225.014/0001-80), Emília Maria Salvador Silva (081.610.465-49) e Fernando César Ferrero (033.608.128-67)</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: Ana Bárbara Martins Costa (OAB/BA 41.846), Fábio Follador Coelho (OAB/BA 36.340), Adriano Argones Martins (OAB/BA 18.443) e outros</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência do presente acórdão aos responsáveis e ao Ministério do Turismo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3676/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em desfavor da Sra. Maria Cardoso de Lima, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por força do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE), no exercício de 2004,</p><p>Considerando a instrução da AudTCE (peças 48, 49 e 50) e o parecer exarado pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 51);</p><p>Considerando que prescrevem em 5 anos as pretensões punitiva e ressarcitória (art. 2º da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o prazo prescricional será contado a partir da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a prescrição se interrompe, entre outros, por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a apresentação da prestação de contas ocorreu em 29/12/2004;</p><p>Considerando que não consta dos autos nenhum documento que possa evidenciar o andamento regular do processo de 16/3/2006 - data de notificação pelo FNDE, informando débitos e irregularidades, dirigida à Sra. Maria Teresa de Lima (peça 10) - a 18/12/2014, data em que foi emitida a Informação 221/2014-DAESP/COPRA/CGCAP/DFIN/FNDE, que trata da análise financeira das Prestações de Contas do PNAE, exercícios de 2001 a 2004 (peça 14);</p><p>Considerando, pois, que houve transcurso de período superior a cinco anos entre os mencionados eventos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial com fundamento art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em face do reconhecimento da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada dos pareceres que a fundamentam, ao FNDE e à responsável.</p><p>1. Processo TC-015.639/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Maria Cardoso de Lima (128.141.055-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Teresinha - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3677/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM por unanimidade, em arquivar o presente processo, com fulcro no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-016.337/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Odileida Maria de Sousa Sampaio (039.941.632-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Altamira - PA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3678/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, ante o reconhecimento da prescrição intercorrente, nos termos do parecer constante à peça 94, com fundamento nos arts. 1º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-017.035/2020-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Darcir Paulo de Lima (602.546.101-53) e Isa - Instituto Solid' Art Gestão Profissional Cultural Turismo e Ambiental (07.326.941/0001-69)</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Turismo</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>1.5. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: André Rodrigues de Macedo (OAB/DF 67.429) e outros</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência do presente acórdão aos responsáveis e ao Ministério do Turismo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3679/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, ante o reconhecimento da prescrição intercorrente, nos termos dos pareceres uniformes constantes das peças 128-131, com fundamento nos arts. 1º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-018.627/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antonio Elias Chidia Lopes (381.923.900-63); Associacao de Amigos do Instituto Estadual de Artes Cenicas (08.571.687/0001-27).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Iara Roseli Lopes (10.888/OAB-RS), representando Antonio Elias Chidia Lopes.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3680/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 143, inciso V, alínea "d", do RITCU, e no art. 54 da Resolução TCU 164/2003 c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência do TCU, em autorizar a Secretaria de Controle Externo competente a retificar o Acórdão 147/2014-1ª Câmara, para fins de correção de inexatidão material, de acordo com os pareceres insertos às peças 113-114 e 118, nos seguintes termos:</p><p>a) no subitem 9.2, onde se lê:</p><p>"[...] o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente a partir do dia seguinte ao término do prazo ora estabelecido até a data do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor";</p><p>leia-se:</p><p>"[...] o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor".</p><p>1. Processo TC-020.950/2011-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação Beneficente Deputado José Mário de Araújo Carvalho (35.101.799/0001-97); Francisco de Assis Maciel Carvalho (020.254.693-49).</p><p>1.2. Órgão: Ministério da Integração Nacional</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>1.5. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: José Henrique Cabral Coaracy (OAB/MA 912), Romildo Olgo Peixoto Júnior (OAB/DF 28.361), Wesley Ricardo Bento da Silva (OAB/DF 18.566) e outros</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. manter inalterados os demais itens do acórdão ora retificado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3681/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Regional, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 92/1998, que tinha por objeto "a execução de obras civis visando ao abastecimento de água a oito núcleos urbanos [...] no Estado da Paraíba",</p><p>Considerando a instrução da AudTCE (peças 214, 215 e 216) e o parecer exarado pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 217);</p><p>Considerando que prescrevem em 5 anos as pretensões punitiva e ressarcitória (art. 2º da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o prazo prescricional será contado a partir da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a prescrição se interrompe, entre outros, por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a apresentação da prestação de contas ocorreu em 8/4/2005;</p><p>Considerando que não consta dos autos nenhum documento que possa evidenciar o andamento regular do processo entre 25/8/2011 - data de encaminhamento do processo para fins de acompanhamento da conclusão dos serviços pela Secretaria de Infraestrutura Hídrica do Ministério da Integração Nacional (peça 106, p. 8) - e a solicitação de informações enviada ao então secretário João Azevedo Lins Filho em 13/6/2017 (peças 166 e 184);</p><p>Considerando, pois, que houve transcurso de período superior a cinco anos entre os mencionados eventos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial com fundamento art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em face do reconhecimento da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada dos pareceres que a fundamentam, aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-022.071/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Francisco Jacome Sarmento (441.655.794-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3682/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM por unanimidade, em arquivar o presente processo, com fulcro no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-022.073/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ana Adélia Nery Cabral (752.139.074-15); Francisco Jacome Sarmento (441.655.794-91); Jose da Silva Oliveira (040.387.704-00); João Raimundo Neto (009.605.434-49); Marilo Costa (082.021.254-72); Município de Igaracy - PB (08.885.139/0001-71).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3683/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor do Sr. Saulo Pedroso de Souza, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União dos recursos recebidos por força do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE), no exercício de 2014,</p><p>Considerando os pareceres uniformes juntados aos autos pela unidade técnica e pelo Ministério Público junto ao Tribunal (peças 42 a 45);</p><p>Considerando que, conforme demonstrativo de débito constante dos autos o valor atualizado do débito apurado (sem juros) em 23/3/2023 é de R$ 9.565,64, ou seja, inferior ao limite mínimo de R$ 100.000,00 previsto no art. 6º, inc. I, da Instrução Normativa TCU n.º 71/2012, erigido como pressuposto de materialidade para a instauração de TCE;</p><p>Considerando que no caso concreto não foram encontrados débitos imputáveis ao responsável no banco de débitos existente no sistema e-TCE, como também decorrentes de outros processos em trâmite no TCU contra o responsável, cujo somatório superasse o valor do referido limite de alçada para possibilitar a instauração de uma tomada de contas especial, à luz do §1º do art. 6º da IN TCU nº 71/2012 não se aplica ao caso ora em análise;</p><p>Considerando que, a rigor, com fundamento no art. 6º, inc. I, da Instrução Normativa TCU n.º 71/2012, deveria ter sido dispensada a instauração da presente tomada de contas especial por ausência de pressuposto de procedibilidade, mas conforme consta do relatório do Tomador à peça 29, "Ressalta-se que, este Relatório trata-se de TCE para análise da conduta de boa-fé do responsável, como isso, a prestação de contas foi aprovada com ressalvas, provisoriamente, nos termos do art. 13-A da IN/TCU nº 71/2012, alterada pela IN/TCU 85/2020 e, considerando o valor integral impugnado atualizado monetariamente, sem a incidência de juros moratórios dos recursos federais recebidos, remanesceu o prejuízo ao erário federal apurado de R$ 8.163,62, demonstrado no Sistema de Débito do e-TCE";</p><p>Considerando, portanto, que o valor do dano apurado apresenta os requisitos para que se possa aplicar o Princípio da Insignificância, quais sejam, mínima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da ação, reduzido grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da lesão jurídica provocada (nesse sentido, Acórdão 2508/2018-2ª Câmara);</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com base nos arts. 143, inciso I e 212 do Regimento Interno do Tribunal c/c art. 1º, inciso I, da Lei nº 8.443/92, em determinar o arquivamento do seguinte processo, com base nos princípios da insignificância e economia processual, dando ciência desta deliberação ao responsável e ao FNDE, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-025.459/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Saulo Pedroso de Souza (304.202.308-74).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Atibaia - SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3684/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, ante o reconhecimento da prescrição quinquenal e da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos dos pareceres uniformes constantes das peças 35-38, com fundamento nos arts. 1º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-025.575/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Ubirajara de Arruda Filho (061.816.512-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Governador Newton Bello - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3685/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso I, alínea "a"; do Regimento Interno/TCU e nos arts. 11 e 12, parágrafo único da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória; em dar ciência desta deliberação ao responsável e ao FNDE; e em determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-025.588/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Raimundo Soares do Nascimento (054.832.473-53).</p><p>1.2. Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3686/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC-025.762/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Obadias Braz Odorico (288.101.202-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial,</p><p>Considerando que o valor dos débitos atualizados monetariamente dos presentes autos é de R$ 55.650,61, inferior, portanto à quantia de R$ 100.000,00, fixada no art. 6º, inciso I, da Instrução Normativa 71/2012 para que seja dispensada a instauração de tomada de contas especial;</p><p>Considerando que o art. 19 do mesmo normativo disciplinou que "aplicam-se as disposições constantes do art. 6º desta Instrução Normativa às tomadas de contas especiais, ainda pendentes de citação válida, que se encontram em tramitação no Tribunal de Contas da União";</p><p>Considerando que ainda não há citação válida nos presentes autos;</p><p>Considerando a anuência do Ministério Público junto ao TCU com a proposta da unidade técnica de arquivar o processo por economia processual;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 93 da Lei 8.443/1992, 143, inciso V, letra "a", e 213 do Regimento Interno do TCU, e nos artigos 6º, inciso I e § 2º, e 19 da Instrução Normativa TCU 71/2012, em:</p><p>1.6.1. determinar o arquivamento do presente processo, bem como dar ciência desta deliberação ao órgão instaurador da tomada de contas especial e ao responsável;</p><p>1.6.3. dar ciência deste acórdão aos responsáveis e ao órgão instaurador da tomada de contas especial, informando-os que o arquivamento dos presentes autos não exime a autoridade administrativa de adotar outras medidas administrativas ao seu alcance ou requerer ao órgão jurídico pertinente as medidas judiciais e extrajudiciais cabíveis, com vistas à obtenção do ressarcimento do débito apurado, inclusive o protesto, se for o caso.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>