<xml><article id="32037076" name="PORTARIA 1642 59000.001832.2023-" idOficio="9586516" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/05/2023" artClass="00031:00001:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20586776">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.642, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Programa de Desenvolvimento das Capacidades para Integração e Desenvolvimento Regional (PCDR) no âmbito do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.642, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Programa de Desenvolvimento das Capacidades para Integração e Desenvolvimento Regional (PCDR) no âmbito do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR).</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e considerando o disposto no inciso VI do art. 7º do Decreto n. 9.810, de 30 de maio de 2019,</p><p>CONSIDERANDO as relações federativas nas políticas sob atribuição do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, previstas no artigo no artigo 1º do Anexo I ao Decreto n. 11.347;</p><p>CONSIDERANDO o que consta no inciso I do artigo 4° do Decreto n. 9.810, de 30 de maio de 2019, que trata do fortalecimento das capacidades federativas como um dos eixos de intervenção da Política Nacional de Desenvolvimento Regional;</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos do processo n. 59000.001832/2023-91, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir, no âmbito do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, o Programa de Desenvolvimento das Capacidades para Integração e Desenvolvimento Regional (PCDR), com a finalidade de mobilizar políticas, ações, instrumentos e parcerias para criar um ambiente colaborativo voltado à ampliação das capacidades de gestão e da sustentabilidade institucional dos entes federados.</p><p>Parágrafo único. A ampliação das capacidades e da sustentabilidade institucional dos entes federados se dará no âmbito das políticas nacionais sob a responsabilidade do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, conforme o disposto no artigo 1º do Anexo I ao Decreto n. 11.347.</p><p>Art. 2º O PCDR tem como objetivo desenvolver capacidades institucionais dos entes subnacionais, com vistas ao fortalecimento da cooperação federativa nas políticas públicas que estão sob atribuição do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>Parágrafo Único: São objetivos específicos do Programa de Desenvolvimento das Capacidades para Integração e Desenvolvimento Regional (PCDR):</p><p>I - Estimular a formação de arranjos de governança nas políticas públicas e nos programas governamentais;</p><p>II - Estruturar processos de aperfeiçoamento de serviços públicos;</p><p>III - Fomentar a inovação na gestão de políticas públicas e programas governamentais;</p><p>IV - Apoiar a elaboração de projetos integrados para o desenvolvimento regional e ordenamento territorial;</p><p>V - Propor desenhos metodológicos para avaliação de políticas públicas e programas governamentais; e</p><p>VI - Disseminar conhecimentos na gestão políticas públicas e programas governamentais dos entes subnacionais.</p><p>Art. 3º O PCDR objetiva fortalecer capacidades dos entes federados a partir das seguintes linhas de atuação, observadas as políticas nacionais que estão sob a competência do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional:</p><p>I - Assistência técnica;</p><p>II - capacitação;</p><p>III - extensão universitária;</p><p>IV - inovação na gestão;</p><p>V - fortalecimento da governança;</p><p>VI - pesquisa e disseminação do conhecimento;</p><p>VII - aperfeiçoamento de instrumentos de arrecadação e de gestão de serviços;</p><p>VIII - desenvolvimento de metodologias de monitoramento e avaliação de políticas e programas; e</p><p>IX - apoio à elaboração de projetos integrados para o desenvolvimento regional e ordenamento territorial.</p><p>Art. 4º O PCDR atuará territorialmente:</p><p>I - nas macrorregiões prioritárias da Política Nacional de Desenvolvimento Regional (PNDR), conforme dispõe o inciso I do artigo 5° do Decreto n. 9.810, de 30 de maio de 2019;</p><p>II - nas sub-regiões previstas nos incisos I, II e III do parágrafo 1° do artigo 5° do Decreto n. 9.810, de 30 de maio de 2019;</p><p>III - nas sub-regiões que venham a ser definidas por força do parágrafo 2° do artigo 5° do Decreto n. 9.810, de 30 de maio de 2019; e</p><p>IV - nas áreas de alcance das políticas sob responsabilidade do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR).</p><p>Art. 5º Fica instituído o Comitê Gestor do PCDR, com as seguintes competências:</p><p>I - estabelecer diretrizes para o planejamento, a implementação, o monitoramento e a avaliação do programa;</p><p>II - propor o Plano de Ação do PCDR e aprovar suas revisões;</p><p>III - aprovar a definição de indicadores de monitoramento e de avaliação do PCDR;</p><p>IV - aprovar relatórios de monitoramento e de avaliação do PCDR com base na evolução dos indicadores;</p><p>V - promover a articulação dos programas do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, objetivando a convergência de suas ações em benefício dos entes federados;</p><p>VI - ratificar a definição de entes federados apoiados em ações específicas do PCDR; e</p><p>VII - estabelecer diretrizes para a elaboração, definição e aprovação de seu regimento interno.</p><p>Art. 6º. O Comitê Gestor do PCDR será composto por representantes, titular e suplente, indicados pelos titulares das seguintes Secretarias, para formalização em Portaria pelo Secretário-Executivo:</p><p>I - Secretaria Executiva;</p><p>II - Secretaria Nacional de Políticas de Desenvolvimento Regional e Territorial;</p><p>III - Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil;</p><p>IV - Secretaria Nacional de Segurança Hídrica; e</p><p>V - Secretaria Nacional de Fundos e Instrumentos Financeiros.</p><p>§ 1º. A Coordenação do Comitê Gestor do PCDR ficará a cargo da Secretaria Nacional de Políticas de Desenvolvimento Regional e Territorial.</p><p>§ 2º Secretaria-Executiva do Comitê Gestor do PCDR será exercida pelo Departamento de Políticas de Desenvolvimento Regional e Ordenamento Territorial da Secretaria Nacional de Políticas de Desenvolvimento Regional e Territorial.</p><p>§ 3º. O Coordenador do Comitê Gestor do PCDR poderá convidar a participar de suas reuniões representantes de órgãos e entidades públicas e privadas, além de pesquisadores e especialistas, quando útil para o cumprimento das suas finalidades.</p><p>§ 4º. O quórum de reunião do Comitê Gestor do PCDR é de maioria absoluta dos membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 5º. Em caso de empate, o Coordenador do Comitê Gestor do PCDR exercerá o direito do voto de qualidade.</p><p>§ 6º. O Comitê se reunirá, em caráter ordinário, trimestralmente, e, em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu Coordenador.</p><p>§ 7º. A participação dos membros do colegiado referido neste artigo será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>§ 8º. Fica vedada a possibilidade de criação de colegiados por meio de Portaria Interministerial.</p><p>§ 9º A criação ou ampliação dos colegiados interministeriais será acompanhada, além dos documentos previstos no art. 30, de:</p><p>I - esclarecimento sobre a necessidade de o colegiado ser permanente, caso não haja indicação de termo final para as atividades;</p><p>II - estimativa de custos com:</p><p>a) deslocamento dos membros do colegiado; e</p><p>b) custo homem/hora dos agentes públicos membros dos colegiados.</p><p>Art. 7º. O planejamento do PCDR será expresso no Plano de Ação, com periodicidade anual, e se orientará pelas políticas e pelos programas do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>Art. 8º. São fontes de financiamento do PCDR:</p><p>I - Orçamento Geral da União;</p><p>II - Fundos Constitucionais e de Desenvolvimento do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste;</p><p>III - Fundo de Apoio à Estruturação e ao Desenvolvimento de Projetos de Concessões e PPPs (FEP);</p><p>IV - incentivos e benefícios de natureza financeira, tributária ou creditícia; e</p><p>V - outras fontes de recursos nacionais e internacionais.</p><p>Art. 9º. O PCDR deve operar, sob indução e demanda, e conforme disponibilidade orçamentária, pelos seguintes instrumentos:</p><p>I - Editais Dedicados Internos, cobrindo as diferentes áreas de competência do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e seguindo as linhas de atuação do programa, conforme previsto no artigo 2º desta Portaria;</p><p>II - Editais Colaborativos Externos, cobrindo as diferentes áreas de competência do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e seguindo as linhas de atuação do programa, conforme previsto no artigo 2 desta Portaria, com recursos originários de outros órgãos do governo federal; e</p><p>III - Parcerias diretas com instituições de ensino e pesquisa da rede federal de ensino superior e tecnológico, que reúnam conhecimentos e condições materiais para se habilitar ao desenvolvimento da linha de atuação, desde que alinhadas com as competências do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>§ 1º No caso do inciso II, o financiamento da chamada ficará por conta do demandante, cabendo à Secretaria Nacional de Políticas de Desenvolvimento Regional e Territorial a prestação de apoio técnico na definição do escopo, bem como na elaboração e na publicação dos editais, e acompanhamento das ações de forma subsidiária.</p><p>§ 2º A descentralização de créditos para os parceiros do PCDR, conforme disposto no inciso III, se dará, preferencialmente, por intermédio dos Termos de Execução Descentralizada (TEDs), conforme dispõe o Decreto n. 10.426, de 16 de julho de 2020.</p><p>Art. 10. Ficam revogadas as Portarias n. 2.652, de 11 de novembro de 2019, e n. 1.375, de 6 de julho de 2021.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO WALDEZ GOES DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>