<xml><article id="32036213" name="Acordao 203" idOficio="9586399" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="11/05/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00013" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="211" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=211" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20586613">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 203/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 203/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.001070/2023-73</p><p>2. Interessado: ANTAQ, Gabriel Bastos Gonçalves</p><p>3. Relator: Eduardo Nery</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Administração e Finanças - SAF</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de autorização para realização de teletrabalho no exterior em substituição a afastamento para estudo em curso de pós-graduação stricto sensu no exterior,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 542, ante as razões expostas pelo Redator, em:</p><p>5.1. deferir o pedido formulado pelo servidor Gabriel Bastos Gonçalves, lotado na Gerência de Portos Organizados da Superintendência de Outorgas, de autorização para realização de teletrabalho no exterior, em substituição a afastamento para estudo em curso de pós-graduação stricto sensu no exterior, para cursar Mestrado em "Gestión del Negocio Marítimo y el Derecho Marítimo", na Universidad Europea de Valencia, no período de 17/10/2023 e 31/07/2024, com fulcro no art. 18, inciso VIII, alínea "a", da Portaria-DG nº 448/2022;</p><p>5.2. deferir o pedido de liberação de recursos para custeio do curso a que se refere o item anterior, no valor de €6.680,00, e de emissão de passagens de ida e volta em nome do servidor requerente,</p><p>5.3. na hipótese de abandono do curso pelo servidor ou sua reprovação por motivo de frequência ou aproveitamento insatisfatório, o servidor deverá ressarcir as despesas referentes ao curso e às passagens à ANTAQ bem como ao retornar com o curso concluído satisfatoriamente, o servidor deverá permanecer por, no mínimo, igual período de afastamento nesta Agência; e</p><p>5.4. cientificar o requerente acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 02 a 04/05/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Relator), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos (Redator) e Caio Farias.</p><p>7.2. Diretores com voto vencido: Eduardo Nery e Lima Filho.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>