<xml><article id="31922752" name="Despacho de 03.05 - Caleche" idOficio="9572180" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/05/2023" artClass="00025:00140:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal da Grande Dourados/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567147">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DESPACHO DECISÓRIO Nº 14, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO Nº 14, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>O REITOR DA FUNDAÇÃO UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS, no uso das atribuições legais conferidas pelo Decreto de 22 de junho de 2022, do Presidente da República, publicado no DOU nº 117, de 23 de junho de 2022, seção 2, página 1 e pelo § 3º do art. 25 do Estatuto da UFGD, pelo art. 7º da Lei nº 11.153, de 29 de julho de 2005 e pelo art. 25 do Estatuto da UFGD, tendo em conta a Lei º 8.666, de 21 de junho de 1993, e o constante do processo nº 23005.005700/2019-64;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 10.520, de 17 de julho de 2002, que institui, no âmbito da União, Estados, Distrito Federal e Municípios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal, modalidade de licitação denominada pregão, para aquisição de bens e serviços comuns, e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no âmbito da Administração Pública Federal;</p><p>CONSIDERANDO que a equipe de gestão e fiscalização, designada pela Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD para o acompanhamento do contrato nº 03/2020, é capacitada, tem conhecimento técnico do objeto licitado e atua claramente com embasamento na Lei º 8.666, de 21 de junho de 1993, na Instrução Normativa nº 5, de 26 de maio de 2017, do Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão/SECRETARIA DE GESTÃO, e nas normas de vigilância sanitárias vigentes; e</p><p>CONSIDERANDO que não há dúvidas que a oferta de alimento com larvas é grave, contrariando todas as normas de boas práticas na manipulação e fornecimento de refeições, segurança dos alimentos e saúde pública, decide:</p><p>1. Conhecer do recurso apresentado pela empresa Caleche Comércio e Serviços, inscrita no CNPJ sob nº 17.079.925/0001-72, conforme dispõe o § 1º do art. 56 da Lei nº 9.784, de 1999, e no mérito negar-lhe provimento;</p><p>2. Manter, em cumprimento aos itens estabelecidos no Contrato 03/2020 e no Termo de Referência do Edital de Concorrência (Pregão Eletrônico nº 27/2020), considerando o preceituado no § 1º do art. 50 da Lei nº 9.784, de 1999, a sanção, ratificada pelo Pró-Reitor de Assuntos Comunitários e Estudantis da Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD, do recolhimento na monta de R$ 2.070,00 (dois mil de setenta reais), conforme Notificação 031/2023.</p><p class="assina">Jones Dari Goettert</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>