<xml><article id="32276107" name="Circular SECEX 018_2023_2" idOficio="9616631" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="25/05/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="24" artNotes="" numberPage="291" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=291" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20628414">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>42. O processo de extrusão possui as seguintes etapas: recepção dos vidros automotivos; calibragem do maquinário e da linha, limpeza e trabalhos necessários, verificação do vidro e dos demais materiais e componentes; posicionamento do ferramental na área de aplicação de PU (poliuretano); seleção do programa adequado; aplicação do PVC (policloreto de vinil); armazenamento das peças para a cura do PU em sala de espera; limpeza e aplicação de outros componentes; e inspeção final.</p><p>43. O encapsulamento corresponde ao processo de injeção em molde fechado, em que o vidro é colocado dentro de um molde específico em que recebe a injeção de materiais termoplásticos ou termofixos. Em geral, esse processo faz com que o vidro seja encapsulado por um perfil plástico, que o contorna e permite a fixação de outros elementos, como canaletas e pinos guias.</p><p>44. As características do processo de encapsulamento podem afetar a funcionalidade, mobilidade, segurança e/ou outros quesitos constantes em normas governamentais, além de quesitos de clientes ou parâmetros especiais de processo, que requerem monitoramento específico e devem ser incluídos nas instruções de controle.</p><p>45. O processo de encapsulamento ocorre por meio do processo de prensa com injeção de PVC (policloreto de vinil), TPE (elastômero termoplástico) ou na combinação entre polyiol e isocianato, de forma controlada a envolver a peça dando-lhe a forma "encapsulada".</p><p>46. O processo de encapsulamento possui as seguintes etapas: recepção dos vidros automotivos; calibragem do maquinário e da linha, limpeza e trabalhos necessários, verificação do vidro e dos demais materiais e componentes; posicionamento dos moldes na prensa; seleção do programa adequado por tipo de prensa; aplicação do PVC/TPE ou do PU; limpeza e aplicação de outros componentes; e inspeção final.</p><p>47. O processo de aplicação de corrediças é marcado pela incorporação de uma série de componentes a um conjunto de vidros. O produto resultante desta combinação é chamado de corrediça, que consiste na junção de vidros fixos a um frame com um ou mais vidros deslizantes. A colocação de componentes ocorre em células de montagem e pode ser realizada única e exclusivamente de forma manual ou em combinação com robôs.</p><p>48. O processo de aplicação de corrediças possui as seguintes etapas: recebimento das peças e componentes (perfis, trincos, borrachas, pinos, suportes, outros); limpeza e organização da área de montagem e aplicação; set up da área de trabalho e posicionamento do sequenciamento de montagem e aplicação; aplicação e montagem dos componentes; formação do produto corrediça; e inspeção final.</p><p>49. Qualquer vidro automotivo, temperado ou laminado, deve atender às características de transparência luminosa especificadas na Resolução do Conselho Nacional de Trânsito (CONTRAN) n <sup>o</sup> 784, de 12 de julho de 1994, de forma a permitir adequada visibilidade da área externa ao veículo. Adicionalmente, os vidros automotivos laminados e temperados, quando comercializados no Brasil, devem observar as normas do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO), regulamentadas por meio das Portarias n <sup>os</sup> 156 e 157, ambas de 4 de junho de 2009, Portaria n <sup>o</sup> 246, de 1 <sup>o</sup> de junho de 2011, e Portaria n <sup>o</sup> 247, de 30 de maio de 2011.</p><p>50. Os principais canais de distribuição do produto sujeito à medida antidumping correspondem a montadoras e empresas que atuam no mercado de pós-venda, revendendo o produto.</p><p>51. É importante destacar que estão excluídos da definição de produto sujeito à medida antidumping os vidros blindados. Ademais, estão também excluídos os vidros temperados e laminados cuja aplicação esteja destinada a motocicletas, ciclomotores, motonetas, triciclos, quadriciclos, tratores de rodas ou de esteiras, motocultores, cultivadores motorizados, colheitadeiras, guindastes, plataformas elevatórias, poliguindastes, dumpers concebidos para serem utilizados fora de estradas (off-the-road), retroescavadeiras, cabines de maquinário não autopropulsado, locomotivas, aeronaves e embarcações.</p><p>52. Também estão excluídos da definição do produto sujeito à medida antidumping os tetos solares elétricos para automóveis e comerciais leves.</p><p>53. Por fim, a Resolução GECEX n <sup>o</sup> 450/2023 tornou expressa a exclusão do alcance da medida das portas traseiras de vidro para automóveis (para uso em porta-malas).</p><p>3.2. Do produto objeto da revisão anticircunvenção</p><p>54. O produto objeto da revisão anticircunvenção compreende tanto as lâminas ou placas de vidro, comumente classificadas no subitem 7006.00.00 da NCM/SH, quanto as folhas de poli(butiral de vinila) utilizadas no processo de laminação de vidros, comumente classificadas no subitem 3920.91.00 da NCM/SH, exportadas da China para o Brasil.</p><p>55. Conforme dados obtidos a partir da petição inicial e informações complementares submetidas à apreciação da autoridade investigadora, as peças de vidro, quando destinadas ao processo de contracolagem, de modo a elidir a cobrança da medida antidumping vigente, costumam consistir em placas ou lâminas de vidro flotado, coloridas ou incolores, já cortadas conforme as especificações do veículo a que serão destinadas.</p><p>56. Tendo em vista que a fabricação do vidro automotivo laminado se dá a partir da contracolagem de duas placas ou lâminas de vidro, com a utilização, de PVB (filme de polivinil butiral), identificou-se tendência de importação das lâminas ou placa de vidros já em pares.</p><p>57. Segundo a peticionária, para a fabricação dos vidros automotivos laminados, utilizar-se-iam, em geral, vidros planos com espessuras que variam entre 1,8 mm e 2,5 mm, muito embora se tenham identificado importações com espessuras distintas com a indicação de utilização posterior em vidro de segurança laminado.</p><p>3.3. Da classificação e do tratamento tarifário</p><p>3.3.1. Produto sujeito à medida antidumping</p><p>58. Os vidros automotivos temperados e laminados sujeitos à medida antidumping são comumente classificados nos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00, 7007.29.00, 8708.29.99 e 8708.22.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM/SH.</p><p>59. Os vidros automotivos temperados são normalmente classificados na Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM no subitem 7007.11.00 - vidros temperados de dimensões e formatos que permitam a sua aplicação em automóveis, veículos aéreos, barcos ou outros veículos. Adicionalmente, também costumam estar classificados no subitem 7007.19.00 da NCM/SH, reservado para os demais vidros temperados.</p><p>60. Os vidros automotivos laminados são normalmente classificados na NCM no subitem 7007.21.00 - vidros laminados de dimensões e formatos que permitam a sua aplicação em automóveis, veículos aéreos, barcos ou outros veículos. Adicionalmente, costumam também estar classificados no subitem 7007.29.00 da NCM/SH, reservado para os demais vidros laminados.</p><p>61. Importações de vidros automotivos também são comumente classificadas no subitem 8708.29.99 da NCM/SH, notadamente quando estes passam por processos de pós-fase, em que é agregado valor ao vidro automotivo. Esse código da NCM é reservado a outras partes e acessórios de carroçarias (incluindo as de cabinas) dos veículos automóveis das posições 8701 a 8705.</p><p>62. Ressalta-se que, a partir de 1º de abril de 2022, parte dos vidros automotivos até então classificados no subitem 8708.29.99 da NCM/SH, passou a ser classificada na subposição 8708.22.00, nos termos da Nota de subposição 1 da Resolução GECEX nº 272, de 19 de novembro de 2021, cuja alteração de classificação foi incorporada à Circular SECEX nº 7, de 16 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 17 de fevereiro de 2022, que iniciou a revisão dos direitos antidumping de vidros automotivos originários da China.</p><p>63. A tabela a seguir sintetiza a classificações indicadas e suas respectivas descrições:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Vidros temperados:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-- De dimensões e formatos que permitam a sua aplicação em automóveis, veículos aéreos, barcos ou outros veículos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-- Outros</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Vidros formados por folhas contracoladas:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-- De dimensões e formatos que permitam a sua aplicação em automóveis, veículos aéreos, barcos ou outros veículos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-- Outros</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Outras partes e acessórios de carroçarias (incluindo as de cabinas):</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.22.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-- Para-brisas, vidros traseiros e outros vidros especificados na Nota de subposição 1 do Capítulo 87 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-- Outros</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.29.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros</p></td></tr></table><p>64. A alíquota do Imposto de Importação para os itens tarifários 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00 e 7007.29.00 se manteve em 12% no período de abril de 2016 a 11 de novembro de 2021.</p><p>65. Em 12 de novembro de 2021, com a entrada em vigor da Resolução GECEX n <sup>o</sup> 269, de 4 de novembro de 2021, as alíquotas dos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00 e 7007.29.00 foram reduzidas para 10,8%. Essa redução foi inicialmente concedida em caráter excepcional e provisório, até o dia 31 de dezembro de 2022, e mantida pela resolução GECEX n <sup>o</sup> 272, de 19 de novembro de 2021, publicada no D.O.U. de 29 de novembro de 2021.</p><p>66. A Resolução GECEX n <sup>o</sup> 269/2021 foi revogada pela Resolução GECEX n <sup>o</sup> 318, de 24 de março de 2022, permanecendo a redução mencionada no parágrafo anterior, por força da Resolução GECEX n <sup>o</sup> 272/2022.</p><p>67. Posteriormente, por meio da Resolução GECEX n <sup>o</sup> 353, de 23 de maio de 2022, a alíquota do imposto de importação dos quatro subitens mencionados foi reduzida, a partir de 1º de junho de 2022, para 9,6%, novamente em caráter excepcional e temporário, desta feita com vigência até o dia 31 de dezembro de 2023.</p><p>68. Finalmente, a Resolução GECEX n <sup>o</sup> 391, de 23 de agosto de 2022, incorporou a Decisão n <sup>o</sup> 08/22 do Conselho Mercado Comum do Mercosul, reduzindo, em caráter permanente, a Tarifa Externa Comum aplicável aos quatro subitens tarifários para 10,8%.</p><p>69. A alíquota do Imposto de Importação para o item tarifário 8708.29.99 se manteve em 18% desde abril de 2016. Da mesma forma, a alíquota do subitem 8708.22.00 se manteve em 18% desde a sua criação, em 1º de abril de 2022.</p><p>70. Cabe destacar que os referidos itens são objeto das seguintes preferências tarifárias, concedidas pelo Brasil/Mercosul, que reduzem a alíquota do Imposto de Importação incidente sobre o produto sujeito à medida antidumping:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preferências Tarifárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 7007.11.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código integrante dos acordos automotivos bilaterais firmados pelo Brasil com a Argentina (ACE 14), com o Paraguai (ACE 74) e com o Uruguai (ACE 02). O comércio preferencial de produtos automotivos com cada um desses países deve ser realizado no âmbito dos respectivos acordos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 14 - Brasil - Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência ad valorem (%) dentro dos limites do<em>flex</em>: 100</p><p>Preferência ad valorem (%) além do limite do<em>flex</em>: 25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul - Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04 - Cuba - Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100 %</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 55 - Brasil - México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 74 - Paraguai (Automotivo)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%, observando regras de origem</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Brasil - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 02 - Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 7007.19.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul - Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04 - Cuba - Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 55 - Brasil - México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 7007.21.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código integrante dos acordos automotivos bilaterais firmados pelo Brasil com a Argentina (ACE 14), com o Paraguai (ACE 74) e com o Uruguai (ACE 02). O comércio preferencial de produtos automotivos com cada um desses países deve ser realizado no âmbito dos respectivos acordos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 14 - Brasil - Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência ad valorem (%) dentro dos limites do<em>flex</em>: 100</p><p>Preferência ad valorem (%) além do limite do<em>flex</em>: 25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul - Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04 - Cuba - Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 55 - Brasil - México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 74 - Paraguai (Automotivo)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%, observando regras de origem</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Brasil - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 02 - Brasil - Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 7007.29.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul-Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04 - Cuba - Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 55 - Brasil - México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 8708.29.99 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código integrante dos acordos automotivos bilaterais firmados pelo Brasil com a Argentina (ACE 14), com o Paraguai (ACE 74) e com o Uruguai (ACE 02). O comércio preferencial de produtos automotivos com cada um desses países deve ser realizado no âmbito dos respectivos acordos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 14 - Brasil - Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência ad valorem (%) dentro dos limites do<em>flex</em>: 100</p><p>Preferência ad valorem (%) além do limite do<em>flex</em>: 25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul - Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTF - Mercosul - Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 55 - Brasil - México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 74 Paraguai (Automotivo)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%, com requisitos Específicos de Origem: ICR de 50%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Brasil - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 02 - Brasil - Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 8708.22.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 14 - Brasil - Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência ad valorem (%) dentro dos limites do<em>flex</em>: 100</p><p>Preferência ad valorem (%) além do limite do<em>flex</em>: 25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul - Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código integrante dos acordos automotivos bilaterais firmados pelo Brasil com a Argentina (ACE 14), com o Paraguai (ACE 74) e com o Uruguai (ACE 02), não coberto pela ACE 18.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 55 - Brasil - México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 74 Paraguai (Automotivo)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%, com requisitos Específicos de Origem: ICR de 50%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 02 - Brasil - Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Brasil - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr></table><p>3.3.2. Do produto objeto da revisão anticircunvenção</p><p>71. Os vidros objetos da revisão são aqueles comumente importados no subitem 7006.00.00 da NCM/SH, cuja descrição é a seguinte: "Vidro das posições 70.03, 70.04 ou 70.05, recurvado, biselado, gravado, brocado, esmaltado ou trabalhado de outro modo, mas não emoldurado nem associado a outras matérias". Outrossim, as folhas de PVB, também objeto da presente revisão, são comumente importadas no subitem 3920.91.00 da NCM/SH, cuja descrição é a seguinte: "Outras chapas, folhas, películas, tiras e lâminas, de plástico não alveolar, não reforçadas nem estratificadas, sem suporte, nem associadas de forma semelhante a outras matérias, de poli(butiral de vinila)".</p><p>72. A alíquota do Imposto de Importação para o item tarifário 7006.00.00 se manteve em 12% no período de abril de 2016 a 11 de novembro de 2021.</p><p>73. Em 12 de novembro de 2021, com a entrada em vigor da Resolução GECEX n <sup>o</sup> 269, de 4 de novembro de 2021, tal alíquota foi reduzida para 10,8%. Essa redução foi inicialmente concedida em caráter excepcional e provisório, até o dia 31 de dezembro de 2022, e foi mantida pela resolução GECEX n <sup>o</sup> 272, de 19 de novembro de 2021, publicada no D.O.U. de 29 de novembro de 2021.</p><p>74. A Resolução GECEX n <sup>o</sup> 269/2021 foi revogada pela Resolução GECEX n <sup>o</sup> 318, de 24 de março de 2022, permanecendo a redução mencionada no parágrafo anterior, por força da Resolução GECEX n <sup>o</sup> 272/2022.</p><p>75. Posteriormente, por meio da Resolução GECEX n <sup>o</sup> 353, de 23 de maio de 2022, a alíquota do imposto de importação do subitem mencionado foi reduzida, a partir de 1º de junho de 2022, para 9,6%, novamente em caráter excepcional e temporário, desta feita com vigência até o dia 31 de dezembro de 2023.</p><p>76. Finalmente, a Resolução GECEX n <sup>o</sup> 391, de 23 de agosto de 2022, incorporou a Decisão n <sup>o</sup> 08/22 do Conselho Mercado Comum do Mercosul, reduzindo, em caráter permanente, a Tarifa Externa Comum aplicável ao subitem tarifário para 10,8%.</p><p>77. No caso do subitem 3920.91.00, a alíquota se manteve em 16% de abril a dezembro de 2016.</p><p>78. Em seguida, foi reduzida para 2%, a partir de 1º de janeiro de 2017, por meio da inclusão do subitem em questão na Lista de Exceções à Tarifa Externa Comum, conforme constou da Resolução CAMEX 125/2016.</p><p>79. Em 12 de novembro de 2021, a Resolução GECEX 269/2021 promoveu nova desgravação, com redução da alíquota para 0%. A tributação para o subitem permaneceu nesse patamar até o fim do período ora em análise, consoante se depreende das resoluções GECEX 272/2021, 353/2022 e 391/2022.</p><p>80. Cabe destacar que os referidos subitens são objeto das seguintes preferências tarifárias, que reduzem a alíquota do Imposto de Importação incidente sobre os produtos objeto da revisão:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 7006.00.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul-Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 62 - Mercosul - Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito *</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Subitem - 3920.91.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 18 Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 36 - Mercosul - Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 35 - Mercosul - Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 - Mercosul-Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE62 - Mercosul - Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Mercosul - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr></table><p>4. DA ALEGADA PRÁTICA DE CIRCUNVENÇÃO</p><p>81. O pleito em tela está fundamentado na hipótese prevista no inciso I do art. 121 c/c art. 122 do Decreto nº 8.058, de 2013, como verifica-se abaixo:</p><p>Art. 121. A aplicação de uma medida antidumping poderá ser estendida, por meio de uma revisão anticircunvenção amparada por esta Subseção, a importações de:</p><p>I - partes, peças ou componentes originários ou procedentes do país sujeito a medida antidumping, destinadas à industrialização, no Brasil, do produto sujeito a medida antidumping;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>