<xml><article id="32372585" name="Ata-260" idOficio="9628980" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/05/2023" artClass="00032:00036:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional do Consumidor/Conselho Federal Gestor do Fundo de Defesa dos Direitos Difusos" artSize="12" artNotes="" numberPage="223" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=223" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20645201">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 260ª REUNIÃO ORDINÁRIA  REALIZADA EM 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 260ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>Aos vinte e seis dias do mês de abril de 2023, às 09h20, reuniu-se, presencial e virtualmente, a partir do Salão Modular 1, localizado no térreo do Edifício Sede do Ministério da Justiça e Segurança Pública, o CONSELHO FEDERAL GESTOR DO FUNDO DE DEFESA DE DIREITOS DIFUSOS (CFDD). ESTIVERAM PRESENTES, sob a Presidência do Sr. RICARDO LOVATTO BLATTES, os Conselheiros: Sra. LILIAN FERNANDES DA CUNHA, representante titular do Ministério da Saúde (MS), remotamente; Sra. ANA PATRIZIA GONÇALVES, representante titular do Ministério da Fazenda (MF), remotamente; Sr. GUILHERME MENDES RESENDE, representante suplente do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (CADE), remotamente; Sr. ANTÔNIO MORIMOTO JÚNIOR, representante titular do Ministério Público Federal (MPF), remotamente; Sra. TERESA CRISTINA FERNANDES DE CARVALHO, representante suplente do Ministério da Cultura (MinC); Sr. CLAUDIO PIRES FERREIRA, representante titular do Fórum Nacional das Entidades Civis de Defesa do Consumidor (FNECDC), remotamente; Sra. ANA MARIA MOREIRA MARCHESAN, representante titular do Instituto O Direito Por Um Planeta Verde (IDPV); e Sra. SANDRA LIMA ALVES, remotamente, e Sra. SIMONE MARIA SILVA, fisicamente, representantes titular e suplente, respectivamente, do Instituto Brasileiro de Política e Direito do Consumidor (Brasilcon). Estavam presentes: Sr. TOMAZ DISITZER CARVALHO DE MIRANDA, Diretor do Departamento de Projetos e de Políticas de Direitos Coletivos e Difusos (DPPDD); Sr. GRACIVALDO JOSÉ VENTURA DE SOUSA, Secretário-Executivo do CFDD; Sr. ARMÊNIO BELLO SCHMIDT, Coordenador-Geral de Análise e Formalização do DPPDD; e Sr. FÁBIO EDUARDO ARRUDA, Coordenador-Geral de Monitoramento e Prestação de Contas do DPPDD. Justificaram ausências: Sr. JOÃO PAULO SOTERO DE VASCONCELOS e Sra. BIANCA OLIVEIRA MEDEIROS, Conselheiros titular e suplente, respectivamente, representantes do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). O Presidente, saudando a todos, abriu a sessão e iniciou a discussão dos assuntos da pauta. Item 1º - Apresentação de Conselheiros: O Presidente deu as boas-vindas aos novos Conselheiros titular e suplente, representantes do Ministério da Cultura, Sr. Cassius Antônio da Rosa e Sra. Teresa Cristina Fernandes de Carvalho. Item 2º - Cientificação da Ata: Foi dada ciência aos Conselheiros da publicação no Diário Oficial da União de 25 de abril de 2023, Seção 1, págs. 78-79, da Ata da 259ª Reunião Ordinária do CFDD, já aprovada, por unanimidade, por meio de troca de mensagens eletrônicas. Item 3º - Prorrogação de Vigência de TEDs/Convênios/Termo de Fomento. Subitem 3.1 - Processo n. 08012.002573/2017-05 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 03/2018. Unidade Descentralizada: Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG. Projeto: Melhoria no sistema de gestão da produção e da qualidade dos produtos nas unidades de processamentos de frutos nativos cerrado e de produtos da agricultura familiar do norte de Minas Gerais. Vigência: 06/04/2018 a 06/04/2023. Solicitação: Prorrogar até 31/09/2023. Decisão do Conselho: Indeferido, nos termos da Nota Técnica nº 61/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.2 - Processo n. 08000.012753/2019-98 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 51/2019. Unidade Descentralizada: Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan. Projeto: Restauração da Biblioteca Juracy Magalhães Júnior. Vigência: 30/08/2019 a 18/06/2023. Solicitação: Prorrogar até 18/12/2023. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 19/2023/CMPE/CGFSP/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.3 - Processo n. 08000.012678/2019-65 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 37/2019. Unidade Descentralizada: Instituto Brasileiro de Museus - Ibram. Projeto: Restaurar e ampliar o Museu Casa Histórica de Alcântara, Alcântara/MA. Vigência: 30/07/2019 a 31/05/2023. Solicitação: Prorrogar até 31/05/2024. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 16/2023/CMPE/CGFSP/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.4 - Processo n. 08000.012679/2019-18 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 32/2019. Unidade Descentralizada: Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan. Projeto: Climatização Geral e Restauração da Cobertura e Torreões do Museu de Arte do Rio Grande do Sul. Vigência: 30/07/2019 a 28/05/2023. Solicitação: Prorrogar até 28/10/2023. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 17/2023/CMPE/CGFSP/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.5 - Processo n. 08000.012635/2019-80 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 24/2019. Unidade Descentralizada: Museu Paraense Emílio Goeldi/PA. Projeto: Avaliar o estado de conservação das espécies de peixes amazônicos ameaçados de extinção, bem como os ambientes nos quais eles ocorrem e desta forma promover medidas que protejam a biodiversidade brasileira. Vigência: 11/07/2019 a 11/11/2023. Solicitação: Prorrogar até 11/07/2024; suprimir valor do TED; e remanejar recurso para 2024. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 40/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.6 - Processo n. 08012.002577/2017-85 - Termo de Fomento nº 868875/2018. Convenente: Fundação Getúlio Vargas - FGV/RJ. Projeto: Superação dos obstáculos à aplicação privada do Direito da Concorrência. Vigência: 27/12/2018 a 27/04/2023. Solicitação: Prorrogar até 27/12/2023. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 50/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.7 - Processo n. 08012.003039/2019-70 - Termo de Convênio nº 890747/2019. Convenente: Município de Caruaru/PE. Projeto: Modernização administrativa do Procon de Caruaru. Vigência: 27/12/2021 a 27/06/2023. Solicitação: Prorrogar até 27/06/2024. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 59/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Item 4º - Ajustes de Plano de Trabalho de Convênios: Subitem 4.1 - Processo n. 08012.003058/2019-04 - Termo de Convênio nº 890664/2019. Convenente: Secretaria da Segurança Pública/RS. Projeto: Aparelhamento do Instituto-Geral de Perícias. Solicitação: Remanejar saldo obtido com economicidade entre itens da mesma natureza de despesa, sem aumento do valor global do instrumento. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 46/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 4.2 - Processo n. 08012.002572/2017-52 - Termo de Convênio nº 852612/2017. Convenente: Universidade Estadual de Maringá/PR. Projeto: Conscientizar a comunidade sobre a importância da preservação das abelhas sem ferrão e sua flora relacionada. Solicitação: Remanejar saldo obtido com economicidade entre itens da mesma natureza de despesa, sem aumento do valor global do instrumento; excluir e incluir itens de despesas. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 17/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 4.3 - Processo n. 08012.003014/2019-76 - Termo de Convênio nº 891176/2019. Convenente: Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social/ES. Projeto: Desenvolvimento de metodologias para análise de água, alimentos e solos e adequação da normatização da coleta de amostras para aplicação em crimes ambientais. Solicitação: Remanejar saldo obtido com economicidade entre itens da mesma natureza de despesa, sem aumento do valor global do instrumento. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 54/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Item 5º - Alteração de Outras Cláusulas de Termo de Convênio/Contrato de Repasse/TED. Subitem 5.1 - Processo n. 08012.003047/2019-16 - Termo de Convênio nº 891650/2019. Convenente: Município de Mâncio Lima/AC. Projeto: Fortalecer a Política Municipal de Meio Ambiente com a criação e atualização dos instrumentos de governança, gestão, capacitação e fiscalização ambiental. Solicitação: Alterar Cláusula segunda do Termo de Convênio: Aumento da Contrapartida que passará de R$ 1.500,00 para R$ 102.600,00. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 27/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 5.2 - Processo n. 08012.003052/2019-29 - Contrato de Repasse nº 895539/2019. Convenente: Município de Salvador/BA. Projeto: Memorial da Misericórdia da Bahia. Solicitação: Incluir Interveniente Executor/Unidade Executora - inclusão da Superintendência de Obras Públicas de Salvador - SUCOP como Unidade Executora. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 10/2023/CMPE/CGFSP/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 5.3 - Processo n. 08012.003053/2019-73 - Contrato de Repasse nº 895538/2019. Convenente: Município de Salvador/BA. Projeto: Requalificação do Mercado Modelo. Solicitação: Incluir Interveniente Executor/Unidade Executora - inclusão da Superintendência de Obras Públicas de Salvador - SUCOP como Unidade Executora. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 8/2023/CMPE/CGFSP/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 5.4 - Processo n. 08000.012642/2019-81 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 57/2019. Unidade Descentralizada: Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/DF. Projeto: Modernização e aparelhamento do Centro de Produção, Análise, Difusão e Segurança da Informação e Laboratório de Tecnologia Contra a Lavagem de Dinheiro - CI -LAB/MPDFT e do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado - GAECO. Solicitação: Alterar previsão orçamentária - supressão do valor do TED. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 28/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Item 6º - Assuntos Gerais: O Presidente informou acerca de reunião com o Ministério da Fazenda para tratar do não contingenciamento orçamentário do FDD. Destacou que, muito em breve, também fará reunião com o Ministério do Planejamento para tratar do tema e convidou, desde já, os Conselheiros para debater e pensar formas de diligenciar o Ministério do Planejamento, num esforço conjunto, sempre na busca de fortalecer o FDD para poder aplicar esses recursos nos próximos anos. O Presidente também informou sobre o Edital de Chamamento Público para Seleção de Entidades Civis para compor o CFDD. Destacou que como houve baixa adesão de entidades interessadas, como já discutido em reuniões anteriores, encaminhou o assunto para análise da Consultoria Jurídica do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Por fim, a pedido da Conselheira Ana Marchesan, o Presidente trará para a próxima reunião, o andamento da Ação Civil Pública (ACP) nº 5008138-68.2017.4.03.6105, interposta pelo Ministério Público Federal (MPF) contra a União, que tem como objeto a obtenção de provimento judicial contra o contingenciamento ilegal e aplicação indevida das verbas vinculadas ao Fundo de Defesa dos Direitos Difusos (FDD), para debate. Item 7º - Data da próxima reunião: A próxima reunião está prevista para 25 de maio de 2023, às 9h. A reunião foi encerrada às 9h48; sendo, por mim, Gracivaldo José Ventura de Sousa, Secretário-Executivo do CFDD, lavrada a presente Ata, que será encaminhada aos Conselheiros para apreciação e aprovação eletronicamente.</p><p class="assina">RICARDO LOVATTO BLATTES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>