<xml><article id="31923805" name="Despacho 03-05-2023" idOficio="9572409" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/05/2023" artClass="00032:00035:00008:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Gabinete/Coordenação de Política de Classificação Indicativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567351">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 46, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 46, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 46/2023/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.000029/2023-19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novela: "Chocolate com Pimenta"</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de reconsideração da classificação indicativa da obra "Chocolate com pimenta", com fulcro no art. 60 da Portaria MJSP n°502 de 23 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) A análise técnica efetivamente identificou conteúdos díspares em relação à recomendação etária de "livre", conforme explicitado na "NOTA TÉCNICA Nº 3/2023/TV/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS/MJ ", subsistindo o diagnóstico de que constam tendências de classificação como: ato violento (12), exposição de pessoa em situação constrangedora ou degradante (12), nudez velada (12), consumo de droga lícita (12), estigma ou preconceito (14) e morte intencional (14);</p><p>b) Entretanto, entende-se que os atenuantes presentes, em especial aqueles que se referem à composição de cena ou ao cômico foram subdimensionados; assim como o contexto lúdico da obra.</p><p>c) Cabe esclarecer que a Classificação Indicativa fundamenta-se no previsto na Portaria do Ministério da Justiça e Segurança Pública nº 502, de 23 novembro de 2021, em especial no artigo 12, que especifica que a classificação indicativa tem como eixos temáticos os conteúdos de sexo e nudez, violência e drogas (incisos I, II e III) e acrescenta em seu parágrafo 1º que o grau de incidência dos critérios temáticos nos eixos definidos no caput deste artigo, determinará as faixas etárias a que não se recomendam as obras, nos termos dos Guias Práticos da Classificação Indicativa. Além, disto, baseia-se, ainda, no fato de que a atribuição da classificação indicativa é o resultado da ponderação das fases descritiva e contextual (artigo 22, § 1º, inciso III);</p><p>d) A informação completa da decisão consta na NOTA TÉCNICA Nº 5/2023/TV/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS/MJ.</p><p>Desta forma, determina-se a alteração da classificação indicativa atribuída à obra para "não recomendado para menores de 10 (dez) anos", por conter violência, drogas lícitas e linguagem imprópria.</p><p>A decisão é válida para a obra completa e para as derivadas que porventura estejam em exibição. É facultado ao interessado solicitar o processo derivado nos casos de supressão de conteúdos de obras já classificadas.</p><p>A nova classificação etária, com os devidos descritores de conteúdo, deve ser utilizada em qualquer plataforma ou canal de exibição de conteúdo classificável em até 5 (cinco) dias corridos.</p><p class="assina">Eduardo de Araújo Nepomuceno</p><p class="cargo">Coordenador</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>