<xml><article id="32320173" name="resolucao_1901_2023 GGFIS" idOficio="9622009" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="29/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31901" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20635598">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.901, DE 26 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.901, DE 26 DE MAIO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos por meio de sua renovação automática.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: GlaxoSmithKline Biologicals S.A</p><p>Endereço: Parc de La Noire Epine, Rua Fleming 20, Wavre, B-1300</p><p>País: Bélgica Código único: A.000270</p><p>Solicitante: GlaxoSmithKline Brasil Ltda. CNPJ: 33.247.743/0001-10</p><p>Expediente(s): 4935035/22-6</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: vírus da varicela atenuado; vírus do sarampo atenuado; vírus da caxumba atenuado; vírus da rubéola atenuado; partícula semelhante a vírus de proteína L1 do HPV dos tipos 16 e 18; rotavírus humano atenuado cepa RIX4414; polissacarídeos pneumocócicos dos sorotipos 1, 4, 5, 6B, 7F, 9V, 14, 18C, 19F e 23F; proteína D; toxoide pertússis (PT); glicoproteína E; polissacarídeo capsular (PRP) de Haemophilus influenzae tipo B; poliovírus inativados tipos 1, 2 e 3; hemaglutinina filamentosa (FHA); pertactina (PRN); antígeno da hepatite A inativado; glicoproteína F trimétrica do vírus sincicial respiratório.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Gnosis Bioresearch SA</p><p>Endereço: Via Lischedi, 6592, Sant´Antonino</p><p>País: Suíça Código único: A.000284</p><p>Solicitante: Cifarma Científica Farmacêutica Ltda. CNPJ: 17.562.075/0001-69</p><p>Expediente(s): 4960601/22-1</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: Saccharomyces boulardii.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>