<xml><article id="32346227" name="PUBL. 34" idOficio="9625387" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="30/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20640271">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs de 29 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs de 29 de maio de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 234/2023 de 24/05/2023, 235/2023 de 24/05/2023, 236/2023 de 25/05/2023, 238/2023 de 25/05/2023, 239/2023 de 26/05/2023 e 240/2023 de 26/05/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007562/2023-26 Requerente: CARREFOUR COMERCIO E INDUSTRIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JIM BRINDEAU Data Nascimento: 08/10/1994 Passaporte: 14DP18563 País: FRANÇA Mãe: VALERIE CHETAIL BRINDEAU Pai: JEAN CHRISTOPHE BRINDEAU.</p><p>Processo: 08228.007790/2023-12 Requerente: GUOXIA WANG Prazo: 2 Anos Imigrante: Fang Huang Data Nascimento: 03/01/1976 Passaporte: E44278510- País: CHINA Mãe: Hengxing Tian Pai: Qianzhong Chen.</p><p>Processo: 08228.007920/2023-17 Requerente: MOISES NAGIB AHMAD MUSTAFA 03626483100 Prazo: 1 Ano Imigrante: Md Jobayer Hosan Data Nascimento: 16/01/2003 Passaporte: A03808402 País: BANGLADESH Mãe: Purnima Akter Pai: Md Sahajahan.</p><p>Processo: 08228.008562/2023-43 Requerente: FATIMA MI MERCADO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BAIZID HASAN Data Nascimento: 13/09/1997 Passaporte: BY0841566 País: BANGLADESH Mãe: PIARA BEGUM Pai: ABDUSS SOBHAN.</p><p>Processo: 08228.008587/2023-47 Requerente: FATIMA MI MERCADO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KHOKON MIAH Data Nascimento: 10/07/1975 Passaporte: A01465804 País: BANGLADESH Mãe: ANOWARA BEGUM Pai: ABDUL MALEK.</p><p>Processo: 08228.008613/2023-37 Requerente: FASHION &amp; CHARME BIJU LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dexing Chen Data Nascimento: 04/02/1985 Passaporte: EB7163527 País: CHINA Mãe: Chunyu Chen Pai: Ying Chen.</p><p>Processo: 08228.008643/2023-43 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Patryk Oskar Rzymyszkiewicz Data Nascimento: 24/01/1983 Passaporte: FC9203962 País: POLÔNIA Mãe: Joanna Iwona Rzymyszkiewicz Pai: Maciej Tomasz Rzymyszkiewicz.</p><p>Processo: 08228.008773/2023-86 Requerente: ESCOLA PAN AMERICANA DA BAHIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Myrna Daniela Graham Gomez Data Nascimento: 05/06/1983 Passaporte: G31942634 País: MÉXICO Mãe: Myrna Lucia Gomez Larranaga Pai: Juan Gerardo Graham Pena.</p><p>Processo: 08228.008851/2023-42 Requerente: JL VARIEDADES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WENJUN CHENG Data Nascimento: 18/06/1990 Passaporte: G62077028 País: CHINA Mãe: XUEYING ZHENG Pai: XIEBIAO CHENG.</p><p>Processo: 08228.008854/2023-86 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Charlotte Joyce Hunter Data Nascimento: 25/07/1991 Passaporte: 561065160 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Karen Daphne Hunter Pai: Robin Ian Chalmers Hunter.</p><p>Processo: 08228.008913/2023-16 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: LINGXI WANG Data Nascimento: 04/10/1998 Passaporte: PE2243506 País: CHINA Mãe: LI ZHANG Pai: XIFANG WANG.</p><p>Processo: 08228.008915/2023-13 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: XINYI WANG Data Nascimento: 23/07/1997 Passaporte: PE2250757 País: CHINA Mãe: HONG LI Pai: JING WANG.</p><p>Processo: 08228.008927/2023-31 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YIFENG ZHANG Data Nascimento: 23/02/1979 Passaporte: EJ6067777 País: CHINA Mãe: Qiaoyun Yu Pai: Zhengshui Zhang.</p><p>Processo: 08228.008939/2023-64 Requerente: ESCOLA AMERICANA DE CAMPINAS Prazo: 02 Anos Imigrante: SABRINA KAY MANHART Data Nascimento: 27/09/1963 Passaporte: 530774175 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: BARBARA RUTH MANHART Pai: GARVIN WAYNE MANHART.</p><p>Processo: 08228.009057/2023-16 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: George Frederick Salmon Data Nascimento: 02/11/1978 Passaporte: 120920130 País: REINO UNIDO Mãe: Vicki May Salmon Pai: Patrick Charles Salmon.</p><p>Processo: 08228.009122/2023-11 Requerente: NIPPON SEIKI DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: HIROYUKI HOMMA Data Nascimento: 19/04/1973 Passaporte: TT 3.102.378 País: JAPÃO Mãe: NORIKO HOMMA Pai: TAKESHI HOMMA.</p><p>Processo: 08228.009216/2023-82 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 02 Anos Imigrante: BENEDIKT HÖHNE Data Nascimento: 20/07/1985 Passaporte: C74ZR47HF País: ALEMANHA Mãe: ANNETTE MARIA ELISABETH GEBAUER Pai: HUBERTUS WILHELM RUDOLF FRISCHE.</p><p>Processo: 08228.009363/2023-52 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Matthew John Madden Data Nascimento: 22/01/1987 Passaporte: 591044333 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Gloria Dee Librecht Pai: John Regis Madden Jr.</p><p>Processo: 08228.009399/2023-36 Requerente: TOYOTA DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHUNSUKE NARA Data Nascimento: 04/12/1994 Passaporte: TS 2.249.419 País: JAPÃO Mãe: YUKO NARA Pai: TAKAYUKI NARA.</p><p>Processo: 08228.009405/2023-55 Requerente: TRACTEBEL ENGINEERING LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Antoine Cédric B. de Wasseige Data Nascimento: 13/01/1994 Passaporte: ES702067 País: BÉLGICA Mãe: Patricia Hélène Everard de Harzir Pai: Geoffroy Jean Marie Claude de Wasseige.</p><p>Processo: 08228.009414/2023-46 Requerente: TOYOTA DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MAKO KAWAI Data Nascimento: 27/10/1994 Passaporte: TR 3.234.060 País: JAPÃO Mãe: NAMIE KAWAI Pai: YASUFUMI KAWAI.</p><p>Processo: 08228.009426/2023-71 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Constance Dawn Hedderson Data Nascimento: 22/06/1987 Passaporte: AR426241 País: CANADÁ Mãe: Linda Shannon Dean Pai: Edward Andrew Hedderson .</p><p>Processo: 08228.009430/2023-39 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jenann Mona Eilertsen Data Nascimento: 16/10/1977 Passaporte: 578386061 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Patricia Ann Todd Pai: John Martin Eilertsen III.</p><p>Processo: 08228.009450/2023-18 Requerente: YAKULT S/A. INDUSTRIA E COMERCIO Prazo: 24 Meses Imigrante: TARO SAITO Data Nascimento: 12/12/1979 Passaporte: TR3935088 País: JAPÃO Mãe: MIWAKO SAITO Pai: MICHIO IIDA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005285/2023-17 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SOBUJ DAS Data Nascimento: 20/02/1999 Passaporte: A03550722 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.005292/2023-19 Requerente: JJ EMPREITEIRA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUMIT BARMON Data Nascimento: 08/02/2004 Passaporte: A04703330 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.006400/2023-71 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Elizabeth Samudio Arenales Data Nascimento: 02/05/1973 Passaporte: PA0836067 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.008041/2023-96 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Ive Jozef Siebers Data Nascimento: 19/12/1979 Passaporte: ER170808 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.008846/2023-31 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Eric Ayala Data Nascimento: 02/03/1993 Passaporte: 554834295 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008872/2023-68 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: KOTA NAKAUCHI Data Nascimento: 04/02/1985 Passaporte: TS0726208 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.008884/2023-92 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: MATTHEW REES FOSTER Data Nascimento: 28/03/1965 Passaporte: 548463101 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.008888/2023-71 Requerente: FLSMIDTH LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: UMAMAHESWARAN RAMACHANDRAN Data Nascimento: 09/12/1988 Passaporte: T8819817 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008993/2023-18 Requerente: AGGREKO ENERGIA LOCACAO DE GERADORES LTDA. Prazo: 05/04/2024 Imigrante: EDUARDO PITTY SÁNCHEZ Data Nascimento: 26/05/1957 Passaporte: PA0528236 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.008998/2023-32 Requerente: AMIBLU BRASIL LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: Blanca Fernandez Perez Data Nascimento: 16/10/1979 Passaporte: PAP804341 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008999/2023-87 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Abdul Rahman Faisal Ali Al Windy Data Nascimento: 24/07/1986 Passaporte: AA0243028 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009000/2023-17 Requerente: AMIBLU BRASIL LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: Georgian-Vasile Cretu Data Nascimento: 09/07/1988 Passaporte: 058786771 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.009022/2023-87 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DMITRIY ZARUBOV Data Nascimento: 12/06/1980 Passaporte: 550754790 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009047/2023-81 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KIRAN KRISHNA NAIK Data Nascimento: 07/06/1991 Passaporte: S4344087 País: ÍNDIA Imigrante: SUNITHA AZAD Data Nascimento: 09/04/1978 Passaporte: P6965972 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009052/2023-93 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YUEHUA YE Data Nascimento: 01/10/1984 Passaporte: PE1850787 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009053/2023-38 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LI WAN Data Nascimento: 10/08/1987 Passaporte: PE2181649 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009064/2023-18 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FRANCISCO ADRIANO CASTRO LEITE RODRIGUES PRATA Data Nascimento: 05/11/1966 Passaporte: CC798701 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.009066/2023-15 Requerente: SEMP TCL INDUSTRIA E COMERCIO DE CONDICIONADORES DE AR S.A Prazo: 19/10/2023 Imigrante: XUWU SHU Data Nascimento: 26/02/1984 Passaporte: E99093025 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009068/2023-12 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Jozef Stech Data Nascimento: 09/07/1993 Passaporte: B1212963 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.009116/2023-56 Requerente: CRC-EVANS PIH SERVICOS DE TUBULACAO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: IAN ASHLEY JOHNSON Data Nascimento: 12/03/1972 Passaporte: 131521628 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009124/2023-19 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Telge Ramesh Niran Rajitha Peiris Data Nascimento: 29/08/1996 Passaporte: N9434768 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.009148/2023-51 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: PAUL ALEXANDER MALCOLM Data Nascimento: 18/02/1978 Passaporte: 548464813 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009150/2023-21 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 26/04/2024 Imigrante: Georgian Vicentiu Grigorascu Data Nascimento: 12/05/1989 Passaporte: 061429854 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.009153/2023-64 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MANUEL ROLANDI Data Nascimento: 01/08/1994 Passaporte: YA8504540 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009158/2023-97 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROGER NWORIE Data Nascimento: 05/06/1991 Passaporte: YB5258021 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009165/2023-99 Requerente: ELEB EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SEBASTIAN REININGER Data Nascimento: 14/07/1997 Passaporte: P8051685 País: ÁUSTRIA Imigrante: MARKUS WALKNER Data Nascimento: 09/07/1998 Passaporte: U6906027 País: ÁUSTRIA Imigrante: DANIEL WOLF Data Nascimento: 24/06/1997 Passaporte: U7265722 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009168/2023-22 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Morten Loenseth Data Nascimento: 26/11/1966 Passaporte: 30624756 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009169/2023-77 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Andrea Micrani Data Nascimento: 22/05/1999 Passaporte: YB4230010 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009177/2023-13 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Arttu Rudolf Ruhanen Data Nascimento: 25/12/1983 Passaporte: PA1013431 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.009304/2023-84 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sergio Andres Gomez de La Cruz Data Nascimento: 07/03/1989 Passaporte: AZ164898 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.009305/2023-29 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: HARRY ALFONSO DONSIGNORE Data Nascimento: 23/11/1988 Passaporte: A06046759 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009322/2023-66 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Dominik Devic Data Nascimento: 27/09/1995 Passaporte: 038768064 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009323/2023-19 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Scott Caffery Hilliard Data Nascimento: 10/09/1984 Passaporte: A06507634 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009325/2023-16 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Simone Rizzetto Data Nascimento: 08/01/1983 Passaporte: YB2298091 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009329/2023-88 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mirza Mesic Data Nascimento: 20/01/1988 Passaporte: B2785601 País: BÓSNIA-HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.009331/2023-57 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ROSS DICKSON BARNES Data Nascimento: 03/04/1982 Passaporte: 129021744 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009335/2023-35 Requerente: I M S DO BRASIL SUPORTE E ASSISTENCIA TECNICA EM EQUIPAMENTOS SIDERURGICOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Andreas Axmann Data Nascimento: 25/02/1964 Passaporte: C163H42F2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009345/2023-71 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Drazen Markovic Data Nascimento: 20/08/1970 Passaporte: 292291882 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009350/2023-83 Requerente: FRAMO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Frode Loennebakken Data Nascimento: 31/07/1970 Passaporte: CCF231834 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009351/2023-28 Requerente: CHINA RAILWAY NO. 10 ENGINEERING CONSTRUTORA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHANHUI HAN Data Nascimento: 20/11/1973 Passaporte: EH8970883 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009357/2023-11 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: David Ing. Venzl Data Nascimento: 22/09/1996 Passaporte: U7475375 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009358/2023-41 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Damir Kolaric Data Nascimento: 26/09/1998 Passaporte: 326681570 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009362/2023-16 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Johannes Hemetsberger Data Nascimento: 15/07/1995 Passaporte: U6277487 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009366/2023-96 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mario Skledar Data Nascimento: 11/02/1982 Passaporte: 285586661 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009367/2023-31 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Johannes Sperr Data Nascimento: 15/08/1998 Passaporte: U7447476 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009370/2023-54 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GARY PETER LLOYD-WEST Data Nascimento: 27/05/1969 Passaporte: 526249623 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009371/2023-15 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Julian Semper Data Nascimento: 12/07/2000 Passaporte: U3440033 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009376/2023-21 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ivica Biskupic Data Nascimento: 31/07/1979 Passaporte: 302293173 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009377/2023-76 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Manuel Jorge da Silva Mendes Data Nascimento: 19/05/1986 Passaporte: U7477436 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009383/2023-23 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Adnan Dugalic Data Nascimento: 01/01/1994 Passaporte: B3005336 País: BÓSNIA-HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.009384/2023-78 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Martin Dassinger Data Nascimento: 10/05/1982 Passaporte: U2260910 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009388/2023-56 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Almir Skiljo Data Nascimento: 15/07/1978 Passaporte: B3307890 País: BÓSNIA-HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.009393/2023-69 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OEI KUAN DOONG LARRY Data Nascimento: 20/03/1979 Passaporte: K3124230P País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.009395/2023-58 Requerente: THYSSENKRUPP BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Nermin Besic Data Nascimento: 15/12/1966 Passaporte: U0178454 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009409/2023-33 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ABRAHAM FRANCISCO MORENO LE BLOHIC Data Nascimento: 11/09/1986 Passaporte: G39143432 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009412/2023-57 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RENÉ ENRICO MEULDIJK Data Nascimento: 08/12/1960 Passaporte: NN04C2C97 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.009413/2023-18 Requerente: VARD ELECTRO BRAZIL (INSTALACOES ELETRICAS) LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: OLE MARIUS LID ASBJOERNSEN Data Nascimento: 02/06/1994 Passaporte: 34556336 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009420/2023-11 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHINYA WATANABE Data Nascimento: 21/11/1984 Passaporte: TZ2016876 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009422/2023-92 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: STEFAN KRISTIAN JOASH SURUJBALLY Data Nascimento: 23/01/1988 Passaporte: TB283888 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.009440/2023-74 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SANGCHEOL LEE Data Nascimento: 15/09/1995 Passaporte: M03730587 País: CORÉIA DO SUL Imigrante: KWANGTAEG HONG Data Nascimento: 20/09/1964 Passaporte: M498J6236 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009452/2023-15 Requerente: HBL CONSULTORIA E GERENCIAMENTO DE PROJETOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: STALLARD ROMEO MPATA Data Nascimento: 02/04/1980 Passaporte: MA631491 País: MALAVI.</p><p>Processo: 08228.009455/2023-32 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Elmir Muminovic Data Nascimento: 21/04/1987 Passaporte: B2743652 País: BÓSNIA-HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.009458/2023-76 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Arnel Tukic Data Nascimento: 20/12/1996 Passaporte: B2568687 País: BÓSNIA-HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.009462/2023-34 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PER JONAS JENNETEG Data Nascimento: 02/08/1965 Passaporte: AA3489527 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009463/2023-89 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Sasa Juric Data Nascimento: 22/04/1988 Passaporte: 065415772 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009464/2023-23 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Abdulah Kermo Data Nascimento: 27/02/1999 Passaporte: B1680954 País: BÓSNIA-HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.009465/2023-78 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Atila Varga Data Nascimento: 10/08/1979 Passaporte: 014987773 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.009466/2023-12 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Dusan Kvocka Data Nascimento: 23/06/1986 Passaporte: 013241904 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.009472/2023-71 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Allan John Burnett Data Nascimento: 03/12/1972 Passaporte: 120860885 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009478/2023-47 Requerente: BHS CORRUGATED SOUTH AMERICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Christian Winnerl Data Nascimento: 21/11/1989 Passaporte: CFZ1C4X51 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009484/2023-11 Requerente: VIGOR ALIMENTOS S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: Mauricio Eduardo Castillo Jimenez Data Nascimento: 01/04/1970 Passaporte: G17234422 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009486/2023-93 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kyle William Mackay Data Nascimento: 13/10/1996 Passaporte: 124016030 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009490/2023-51 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ian Alexander Tolmie Data Nascimento: 21/07/1963 Passaporte: 548414181 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009494/2023-31 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dean William White Data Nascimento: 30/11/1967 Passaporte: 130247044 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009495/2023-84 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JUSTIN MICHAEL CALLAWAY Data Nascimento: 01/05/1975 Passaporte: 562144131 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009500/2023-59 Requerente: AMPELMANN DO BRASIL PRODUTOS E SERVICOS OFFSHORE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDRIES BOUWKNEGT Data Nascimento: 10/08/1959 Passaporte: BCJ1P12R0 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.009511/2023-39 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TIAGO ANDRÉ CARDOSO LOPES Data Nascimento: 07/02/1994 Passaporte: 17AA82027 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009596/2023-55 Requerente: GMX CORR MARKETING E PROMOCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTOPHER JOHN CHADWICK Data Nascimento: 21/10/1967 Passaporte: 530493010 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009606/2023-52 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: John Thomas Campbell Data Nascimento: 12/12/1969 Passaporte: 140184174 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009609/2023-96 Requerente: GERDAU S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: RADENKO PERIC Data Nascimento: 31/05/1979 Passaporte: U1504099 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009611/2023-65 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Edgardo Jr. Sambola Requieron Data Nascimento: 10/12/1971 Passaporte: P4331838B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009615/2023-43 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dale Shrimpton Data Nascimento: 29/06/1970 Passaporte: 133637650 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009625/2023-89 Requerente: NOV WELLBORE TECHNOLOGIES DO BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Erickson Eduardo Amaya Peñaloza Data Nascimento: 12/02/1996 Passaporte: AU486438 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.009630/2023-91 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DESLEY OVERTON JAMES Data Nascimento: 01/03/1976 Passaporte: BA021533 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.009632/2023-81 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: WOJCIECH MAREK KUBIT Data Nascimento: 03/09/1986 Passaporte: ER5045366 País: POLÔNIA Imigrante: WOJCIECH JAKUB MOCZADLO Data Nascimento: 11/04/1980 Passaporte: EU5140235 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009633/2023-25 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Watchara Siriphuthorn Data Nascimento: 01/05/1984 Passaporte: AC2231874 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.009640/2023-27 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Prasannakumar Amrutlal Patel Data Nascimento: 18/10/1971 Passaporte: Z6630486 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009646/2023-11 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Frank Richter Data Nascimento: 10/01/1966 Passaporte: C3T4L2KRG País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009651/2023-15 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SERGUEY CHAVEZ KUZMICHIOVA Data Nascimento: 28/04/1982 Passaporte: SE45536 País: BOLÍVIA.</p><p>Processo: 08228.009658/2023-29 Requerente: CFT DO BRASIL IMPORTACAO E COMERCIO DE MAQUINAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LUCA XULLI Data Nascimento: 21/01/1986 Passaporte: YC1641757 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009661/2023-42 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDRES CAMILO CARDENAS ROJAS Data Nascimento: 22/05/1981 Passaporte: PE202303 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.009666/2023-75 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CARLOS ARTURO ALVAREZ LONGORIA Data Nascimento: 24/02/1996 Passaporte: G36756389 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009672/2023-22 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HERIBERTO PADILLA MEJIA Data Nascimento: 22/02/1982 Passaporte: G18041411 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009821/2023-53 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohamed Hany Mahmoud Abdelaziz Fayed Data Nascimento: 08/01/1981 Passaporte: A04732410 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008557/2023-31 Requerente: TEREOS AMIDO E ADOCANTES BRASIL S.A. Prazo: 17/11/2023 Imigrante: Xin Lei Data Nascimento: 27/05/1988 Passaporte: EJ8481358 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010900/2023-15 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Stephan Eminger Data Nascimento: 30/09/1978 Passaporte: C23K16HGY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.011483/2023-11 Requerente: BISN HOLDINGS LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Pedro Filipe Duarte Gonçalves Data Nascimento: 08/06/1988 Passaporte: CD366027 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.011486/2023-53 Requerente: BISN HOLDINGS LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Niv David Manor Data Nascimento: 23/10/1974 Passaporte: 535318978 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.011508/2023-85 Requerente: BISN HOLDINGS LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Robert Charles Ferguson Data Nascimento: 08/10/1988 Passaporte: 556935048 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.011580/2023-11 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Christopher Guite Data Nascimento: 15/07/1993 Passaporte: AD868630 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.011661/2023-11 Requerente: IKM SUBSEA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: DAVID BOND DOUGLAS Data Nascimento: 27/12/1981 Passaporte: 538648685 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.012448/2023-18 Requerente: SANDVIK MINING AND ROCK TECHNOLOGY DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HANNU PETTERI ILORANTA Data Nascimento: 07/04/1981 Passaporte: CP1046406 País: FINLÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011386/2023-27 Requerente: TOTAL COMERCIO DE MAQUINAS OPERATRIZES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAKUB KNITL Data Nascimento: 01/04/1987 Passaporte: 44845144 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.011403/2023-26 Requerente: TOTAL COMERCIO DE MAQUINAS OPERATRIZES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: OTA KRALICEK Data Nascimento: 09/04/1979 Passaporte: 44658254 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.011406/2023-61 Requerente: TOTAL COMERCIO DE MAQUINAS OPERATRIZES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ROBIN CERNY Data Nascimento: 14/03/1996 Passaporte: 45165459 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.012026/2023-42 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Moegammad Nur Adams Data Nascimento: 04/01/1982 Passaporte: M00287145 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012033/2023-44 Requerente: MARELLI SISTEMAS AUTOMOTIVOS INDUSTRIA E COMERCIO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DAVIDE VILLA Data Nascimento: 13/05/1982 Passaporte: YC1615430 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012034/2023-99 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ogopoleng Albert Sebothelo Data Nascimento: 12/02/1972 Passaporte: A04038723 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012042/2023-35 Requerente: MARELLI SISTEMAS AUTOMOTIVOS INDUSTRIA E COMERCIO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GIOVANNI BERETTA Data Nascimento: 30/01/1968 Passaporte: YB1292858 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012047/2023-68 Requerente: MARELLI SISTEMAS AUTOMOTIVOS INDUSTRIA E COMERCIO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LUIGI RIGAMONTI Data Nascimento: 22/12/1971 Passaporte: YB7889335 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012063/2023-51 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Rhulani Roland Makhuva Data Nascimento: 22/06/1978 Passaporte: M00283634 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012068/2023-83 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ulf Peter Op de Weegh Data Nascimento: 26/12/1956 Passaporte: AA0604601 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.012069/2023-28 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: David Rodriguez Fluhr Data Nascimento: 13/03/1993 Passaporte: C97WG73LW País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.012441/2023-12 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Alfred Gadifele Makhubedi Data Nascimento: 02/03/1976 Passaporte: M00337235 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012444/2023-31 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Dennis Jay Mercer Data Nascimento: 28/08/1984 Passaporte: 557509422 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.012446/2023-29 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Devin Wandell Olien Data Nascimento: 28/03/1993 Passaporte: M00261770 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006881/2023-14 Requerente: SEPCO1 CONSTRUCOES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HOUGUO LU Data Nascimento: 12/08/1967 Passaporte: EJ3093546 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008752/2023-61 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: RYAN LEE WARE Data Nascimento: 10/02/1997 Passaporte: 561375659 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008954/2023-11 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: HAFEEZULLAH MEMON Data Nascimento: 20/10/1972 Passaporte: AN0202943 País: PAQUISTÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007349/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/08/2024 Imigrante: HERMAN JR MASION PAMINTALAN Data Nascimento: 23/03/1987 Passaporte: P3821732B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008273/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: ARTUR GRIGORYAN Data Nascimento: 15/06/1992 Passaporte: 762772295 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.008276/2023-88 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: JOEL DELA CRUZ BARTOLOME Data Nascimento: 05/04/1978 Passaporte: P8263665B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008290/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: RAFAEL DE ASIS DULGUIME Data Nascimento: 01/06/1985 Passaporte: P8235497A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008293/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: ROGITO JUN ABARQUEZ GALAURA Data Nascimento: 09/06/1989 Passaporte: P5220088B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008296/2023-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: JOHN KEVIN CULABAN ANCIRO Data Nascimento: 12/02/1996 Passaporte: P5640968B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008299/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: MIGUELANGEL HERNANDEZ ESCALANTE Data Nascimento: 08/01/1985 Passaporte: 138514682 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008303/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: REAGAN DELIMA MARQUEZ Data Nascimento: 28/12/1990 Passaporte: P7529848A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008308/2023-45 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: FRANCISCO SEGUNDO REVIDRIEGO MARVAL Data Nascimento: 08/01/1981 Passaporte: 162293315 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008337/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ATHANASIOS PATRIKIS Data Nascimento: 24/10/1981 Passaporte: AT1327649 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.008368/2023-68 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: GIUSEPPE GREGORIO ORLANDO PEÑA Data Nascimento: 06/12/1968 Passaporte: 170600042 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008373/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PAVLOS MARAKIS Data Nascimento: 29/07/1984 Passaporte: AT2859287 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.008374/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: CHRISTIAN CLARK BANTAYA DAGOY Data Nascimento: 31/07/1990 Passaporte: P6968107A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008397/2023-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ARISTEO LADINES GAGUTE Data Nascimento: 06/08/1983 Passaporte: P1357825B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008531/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: MARCO PARDILLA PASTRANA Data Nascimento: 02/06/1992 Passaporte: P1965726B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008650/2023-45 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Scott Gilhespy Data Nascimento: 26/02/1984 Passaporte: 538542128 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.008756/2023-49 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: ARIEL MARIKIT CODILLA Data Nascimento: 15/12/1973 Passaporte: P6534303A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008786/2023-55 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: SMITH MACALINO MALIT Data Nascimento: 19/03/1973 Passaporte: P9335600B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008797/2023-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: DIMITRIOS FOTEINOPOULOS Data Nascimento: 29/07/1981 Passaporte: AP4963803 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.008813/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 12/09/2023 Imigrante: DAWIS JOSE RIERA MENDOZA Data Nascimento: 10/04/1980 Passaporte: 171414732 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008893/2023-83 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: DAVIT ASAMBADZE Data Nascimento: 22/02/1990 Passaporte: 15AB37048 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.008907/2023-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: VICENTE GREGORIO BERMUDEZ RIOS Data Nascimento: 28/11/1990 Passaporte: 160606964 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008921/2023-62 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: KARIKALAN PUSHPALINGAM Data Nascimento: 30/04/1971 Passaporte: Z3221543 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008938/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: LUKASZ MICHAL HOPPE Data Nascimento: 22/02/1985 Passaporte: EH2573457 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009026/2023-65 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: MIROSLAW STANISLAW GLISZCZYNSKI Data Nascimento: 11/06/1988 Passaporte: ET1599317 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009044/2023-47 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dino Justene Ramos Brasileño Data Nascimento: 05/09/1997 Passaporte: P6030416A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009115/2023-11 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 10/01/2025 Imigrante: ROBERTO ANTONIO HENRIQUEZ Data Nascimento: 03/01/1967 Passaporte: A03816428 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009151/2023-75 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: PAUL KENNETH PELITO LOPEZ Data Nascimento: 07/05/1988 Passaporte: P7097290B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009241/2023-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PRZEMYSLAW PIOTR LOBOCKI Data Nascimento: 17/05/1984 Passaporte: EN9993306 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009249/2023-22 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: JERRY MONTANA BIDOS Data Nascimento: 05/03/1970 Passaporte: P6158345A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009252/2023-46 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: RANDY FERRER PINO Data Nascimento: 05/10/1973 Passaporte: P7002588A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009261/2023-37 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 31/01/2024 Imigrante: JOHN MURDO MACAULAY Data Nascimento: 10/03/1977 Passaporte: 538625443 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009268/2023-59 Requerente: POSEIDON SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 07/02/2025 Imigrante: REXCIL VERGARA ARMAS Data Nascimento: 25/07/1977 Passaporte: P2882940B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009271/2023-72 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: GREGORY SCOTT WADDELL Data Nascimento: 05/04/1963 Passaporte: 565799198 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ANDERS JOHANNESEN Data Nascimento: 03/05/1987 Passaporte: 31507392 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009272/2023-17 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/02/2024 Imigrante: Igor Stolbovsky Data Nascimento: 13/05/1969 Passaporte: 751951967 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009274/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: DANTE ILARIO ZAZA Data Nascimento: 24/12/2003 Passaporte: YC0735637 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009275/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: TIMUR KHUSAINOV Data Nascimento: 23/02/1986 Passaporte: 762095985 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009279/2023-39 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: John Lester Bernardo Roberto Data Nascimento: 31/12/1993 Passaporte: P2929665C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009281/2023-16 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: John Paul Pepito Tuazon Data Nascimento: 10/01/1978 Passaporte: P5228198B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009282/2023-52 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Damir Cucic Data Nascimento: 15/11/1964 Passaporte: 299675730 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009301/2023-41 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: WALTER BILALE CATAPAT Data Nascimento: 21/02/1973 Passaporte: P6163450B País: FILIPINAS Imigrante: VINCE CARLO ISRAEL CRUZ ABANTE Data Nascimento: 10/04/1997 Passaporte: P6390490B País: FILIPINAS Imigrante: ALLAN BARRETE ANINO Data Nascimento: 08/07/1982 Passaporte: P2683018B País: FILIPINAS Imigrante: ALDRIN BACANI DANAO Data Nascimento: 28/08/1981 Passaporte: P8996614A País: FILIPINAS Imigrante: GERALD VILLAMOR BERDIN Data Nascimento: 12/07/1987 Passaporte: P1658573C País: FILIPINAS Imigrante: NORMAN LANUZA CARPIO Data Nascimento: 19/12/1989 Passaporte: P2224568B País: FILIPINAS Imigrante: WILFRED CUELLAR BUNAG Data Nascimento: 03/11/1986 Passaporte: P2022606B País: FILIPINAS Imigrante: RYAN AMATA BORNAZAL Data Nascimento: 17/07/1985 Passaporte: P0298383B País: FILIPINAS Imigrante: ISMAEL SANTIAGO CARPIZO Data Nascimento: 01/09/1967 Passaporte: P7823698A País: FILIPINAS Imigrante: CASIANO JR. BELONIO BOLIVAR Data Nascimento: 10/12/1992 Passaporte: P6641507A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009339/2023-13 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Bradley James Pope Data Nascimento: 05/04/1972 Passaporte: PB2281764 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009352/2023-72 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN WILLIAM TRAVIS Data Nascimento: 14/12/1983 Passaporte: 133010485 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009356/2023-51 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FRANK BIRCH Data Nascimento: 23/10/1963 Passaporte: 210895775 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.009365/2023-41 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gerardo Garcia Rey Data Nascimento: 03/10/1976 Passaporte: P5874763B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009374/2023-32 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Karel Marticion Sequiña Data Nascimento: 13/08/1978 Passaporte: P8817837B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009400/2023-22 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: ALEXANDER WHYTE Data Nascimento: 17/09/1980 Passaporte: 517892065 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010941/2023-11 Requerente: PARQUE DE MATERIAL AERONAUTICO DE SÃO PAULO - PAMA-SP - COMANDO DA AERONÁUTICA Prazo: 21/12/2024 Imigrante: Kennedy Trigos Rodriguez Data Nascimento: 21/08/1966 Passaporte: AR083534 País: COLÔMBIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008730/2023-17 Requerente: YELLOW DO BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: FABIANO RINALDI Data Nascimento: 01/04/1967 Passaporte: YB8457785 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008834/2023-13 Requerente: GIUSEPPE DUCOLI Prazo: Indeterminado Imigrante: GIUSEPPE DUCOLI Data Nascimento: 24/09/1973 Passaporte: YB5147060 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008966/2023-37 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JONGHYUN SHIN Data Nascimento: 15/01/1988 Passaporte: M47319840 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009014/2023-31 Requerente: VELOCE LOGISTICA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: TATSUYA ITO Data Nascimento: 27/06/1963 Passaporte: TR6703162 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009084/2023-99 Requerente: MCC-CISDI PROJETOS INDUSTRIAIS DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Yong Liu Data Nascimento: 29/11/1982 Passaporte: PE2019597 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009104/2023-21 Requerente: MITSUBISHI CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: RYOSUKE SHIGETA Data Nascimento: 25/03/1988 Passaporte: TS3551511 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009144/2023-73 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Teruya Nishizaki Data Nascimento: 28/03/1969 Passaporte: TT2885992 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009161/2023-19 Requerente: TBP IMPORTACAO E COMERCIO DE COSMETICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YU BABA Data Nascimento: 06/02/1973 Passaporte: TR9266835 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006646/2023-42 Requerente: JON ENZUNZA GARAY Prazo: 04 Anos Imigrante: JON ENZUNZA GARAY Data Nascimento: 06/07/1981 Passaporte: PAA286548 País: ESPANHA Mãe: MIREN EDURNE GARAY BILBAO Pai: JUAN TOMAS ENSUNZA VALERO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011546/2023-38 Requerente: ASSOCIACAO BOTAFOGO FUTEBOL CLUBE-DF Prazo: 5 Anos Imigrante: ABDOU RAMANI POUTOUGNIGNI Data Nascimento: 16/04/2004 Passaporte: AA031505 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005398/2023-12 Requerente: LABORATORIOS EXPANSCIENCE COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS PARA A SAUDE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Amélie da Quinta Ferreira Data Nascimento: 16/03/1993 Passaporte: 22FC77598 País: FRANÇA Mãe: Isabelle Christine Henriques Pai: Manuel da Quinta Ferreira.</p><p>Processo: 08228.006407/2023-92 Requerente: SEIVE ROMARIC MARIANO MONNOU Prazo: 2 Anos Imigrante: SEIVE ROMARIC MARIANO MONNOU Data Nascimento: 03/02/1995 Passaporte: 22PP31826 País: BENIN Mãe: PAULINE AGOSSAKLOUNON Pai: PAUL MONNOU.</p><p>Processo: 08228.007628/2023-88 Requerente: LABORATORIOS EXPANSCIENCE COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS PARA A SAUDE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mathieu Ronan Jean Frin Data Nascimento: 07/11/1996 Passaporte: 15AK16277 País: FRANÇA Mãe: Marie-Annick Madeleine Louâpre Pai: Ronan Bernard Roger Frin.</p><p>Processo: 08228.008479/2023-74 Requerente: GLOBO COMUNICACAO E PARTICIPACOES S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: WELKET N'CABNA TAMBÁ BUNGUÉ Data Nascimento: 07/02/1988 Passaporte: CA248317 País: PORTUGAL Mãe: Segunda N'cabna Pai: Paulo Tambá Bungué.</p><p>Processo: 08228.008970/2023-11 Requerente: VICTORIA VESTUARIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GUOYONG LIU Data Nascimento: 06/09/1987 Passaporte: EJ6811383 País: CHINA Mãe: DAOXIAN ZHANG Pai: XIANQI LIU.</p><p>Processo: 08228.009003/2023-51 Requerente: JIAWEN GAO Prazo: 01 Ano Imigrante: JIAWEN GAO Data Nascimento: 01/05/1971 Passaporte: EC5985601 País: CHINA Mãe: XIANYING XIANG Pai: ZHENGFA GAO .</p><p>Processo: 08228.009032/2023-12 Requerente: TENEDA COMERCIO E IMPORTACAO DE BOLSAS E ACESSORIOS EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: CHUNWEI LI Data Nascimento: 27/04/1997 Passaporte: EG2560614 País: CHINA Mãe: JIUPING YAN Pai: FUJUN LI.</p><p>Processo: 08228.009218/2023-71 Requerente: BIJOUXMIX PRESENTES E MODAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WENZHENG LI Data Nascimento: 18/02/1997 Passaporte: G61547573 País: CHINA Mãe: DESHAN LI Pai: JILAN ZHOU.</p><p>Processo: 08228.009283/2023-13 Requerente: MIKKEL BROGAARD ANDERSEN Prazo: 1 Ano Imigrante: Anna Lymann Jensen Data Nascimento: 16/09/2001 Passaporte: 212299004 País: DINAMARCA Mãe: Sisse Merete Lymann Jensen Pai: Kim Lymann Jensen.</p><p>Processo: 08228.009410/2023-68 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BINNIAN SHAN Data Nascimento: 20/05/1991 Passaporte: EJ6929820 País: CHINA Mãe: Yongfang Xu Pai: Tibao Shan.</p><p>Processo: 08228.009448/2023-31 Requerente: LANCHONETE MINGSHUN &amp; SHAODIE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DAN LIN Data Nascimento: 24/12/1979 Passaporte: E30110218 País: CHINA Mãe: SANYING LI Pai: GUOYING ZENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008672/2023-13 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DINESHPRABHU RAMAKRISHNAN RAJAGOPALAN Data Nascimento: 06/05/1971 Passaporte: Z5558769 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008859/2023-17 Requerente: LOWIND DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: ALEJANDRO FARIÑA ROIS Data Nascimento: 26/09/1977 Passaporte: PAK616725 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.008865/2023-66 Requerente: LOWIND DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: CRISTIAN ALEXIS PARASSOLE Data Nascimento: 02/12/1991 Passaporte: AAG539511 País: ARGENTINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004537/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: BLADEMER NOVILLAS SEGOVIA Data Nascimento: 18/10/1982 Passaporte: P8781014B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005792/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: EDUARDO JAVIER OCHOA PIÑERO Data Nascimento: 29/04/1988 Passaporte: 174526588 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.005798/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: ALEXEY SVINTSOV Data Nascimento: 26/02/1967 Passaporte: 727802423 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.006795/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: GERARDO JR. HAIM OLPOC Data Nascimento: 20/09/1963 Passaporte: P0774106C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007737/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/02/2024 Imigrante: GARY JOSEPH EURECIAL EUCOGCO Data Nascimento: 21/11/1988 Passaporte: P8836565B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007740/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/02/2024 Imigrante: WILLIAM AGUILAR MEDRANO Data Nascimento: 29/12/1967 Passaporte: P0200289B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007753/2023-98 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Joven Castronuevo Patalinghug Data Nascimento: 08/11/1994 Passaporte: P8605686B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007878/2023-18 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 14/04/2025 Imigrante: Frederick Hayo Tambus Data Nascimento: 27/09/1979 Passaporte: P1101823B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008107/2023-48 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Piotr Rokicki Data Nascimento: 13/11/1987 Passaporte: FB8760052 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.008335/2023-18 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/06/2024 Imigrante: LEONARD LAHAMAN BAGO Data Nascimento: 20/08/1986 Passaporte: P8337425B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008354/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/07/2023 Imigrante: SOUMITRA BANERJEE Data Nascimento: 13/06/1987 Passaporte: S8873533 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008466/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 13/03/2025 Imigrante: PABLO JOSE CARAZO TAMARA Data Nascimento: 17/01/1989 Passaporte: AY677001 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008469/2023-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 13/03/2025 Imigrante: PEDRO ALEJANDRO ROJAS MATALLANA Data Nascimento: 03/11/1971 Passaporte: AY790176 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.009030/2023-23 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Marian Marcov Data Nascimento: 26/07/1977 Passaporte: 059360853 País: ROMÊNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008174/2023-62 Requerente: EUROTEC DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PETR LHOTKA Data Nascimento: 21/09/1973 Passaporte: 45364068 País: REPÚBLICA THECA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006848/2023-94 Requerente: EMMERSON FEYDA WYLFRIED MERLINO Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: VICTORIO LUIGI BRUZZONE Data Nascimento: 13/08/1967 Passaporte: 16CR16832 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008157/2023-25 Requerente: CLAUDE MARIE CLAIRE LAMPE Prazo: 2 Anos Imigrante: CLAUDE MARIE CLAIRE LAMPE Data Nascimento: 23/02/1955 Passaporte: EP 763671 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.008906/2023-14 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 01 Ano Imigrante: Hansel Shawn Pereira Data Nascimento: 29/08/2003 Passaporte: V6546639 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.008917/2023-11 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 01 Ano Imigrante: Ivandro Isac Nripa Data Nascimento: 07/11/2001 Passaporte: AB1112327 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.009191/2023-17 Instituição: ARQUIDIOCESE DE SAO SALVADOR DA BAHIA Prazo: 2 Anos Imigrante: DAVIDE LUIGI FERRETTI Data Nascimento: 10/12/1967 Passaporte: YA7438687 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007104/2023-97 Requerente: MARTIN ITURRUBIATES PEREZ Prazo: 2 Anos Imigrante: Carolina García Chan Data Nascimento: 18/10/1986 Passaporte: N02546441 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.008626/2023-14 Requerente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: TAKAHIRO SUEKI Data Nascimento: 26/09/1992 Passaporte: TT2120072 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009017/2023-74 Requerente: BASQUE TRADE E INVESTIMENTO DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Miren Larrañaga Eguiguren Data Nascimento: 22/08/1997 Passaporte: PAN646570 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010557/2023-17 Requerente: VENIAMIN FISHMAN Prazo: 5 Meses Imigrante: Veniamin Data Nascimento: 16/10/1988 Passaporte: 763638250 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.010654/2023-93 Requerente: NAYRIM BRIZUELA GUERRA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: NAYRIM BRIZUELA GUERRA Data Nascimento: 17/09/1982 Passaporte: L072991 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.011695/2023-13 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 31/08/2024 Imigrante: MINA SHAHIDI Data Nascimento: 22/09/1984 Passaporte: Y48302248 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006414/2023-94 Requerente: MERCADO SUPER LESTE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: XINYI CHEN Data Nascimento: 15/10/1999 Passaporte: E94396871 País: CHINA Mãe: XIUYUN LIN Pai: KEJIN CHEN.</p><p>Processo: 08228.006543/2023-82 Requerente: MAZARS CABRERA ASSESSORIA, CONSULTORIA E PLANEJAMENTO EMPRESARIAL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MANON LEA CAMUS-BASSINO Data Nascimento: 29/10/1995 Passaporte: 14DH50144 País: FRANÇA Mãe: ARMELLE CAMILLE BENOITE BASSINO Pai: BRUNO RENÉ CHRISTIAN CAMUS.</p><p>Processo: 08228.008793/2023-57 Requerente: SANOFI MEDLEY FARMACEUTICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MIGUEL VASQUEZ JIMENEZ Data Nascimento: 11/05/1980 Passaporte: PA0773576 País: PANAMÁ Mãe: Soledad Jimenez Rios Pai: Miguel Vasquez Atencio.</p><p>Processo: 08228.008973/2023-39 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Jiwoo Lee Data Nascimento: 09/12/1992 Passaporte: M83925532 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Hwa Suk Kang Pai: Jonghyun Lee.</p><p>Processo: 08228.009042/2023-58 Requerente: JOHNSON &amp; JOHNSON INDUSTRIAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Manuel Choy Data Nascimento: 18/03/1973 Passaporte: 677130503 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Blanca Tello Pai: Manuel Choy.</p><p>Processo: 08228.009056/2023-71 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: Indeterminado Imigrante: VANESSA LEDWINKA Data Nascimento: 02/05/1990 Passaporte: C1TG90NMT País: ALEMANHA Mãe: MARIETTA LEDWINKA Pai: GERHARD LEDWINKA.</p><p>Processo: 08228.009075/2023-14 Requerente: ALFONSO ARGUDIN ALVAREZ Prazo: Indeterminado Imigrante: Jacqueline Patricia Flores Alvarez Data Nascimento: 18/10/1998 Passaporte: G36637682 País: MÉXICO Mãe: Inocencia Flores Alvarez Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.009080/2023-19 Requerente: NACHI BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MAKOTO WATANABE Data Nascimento: 06/03/1964 Passaporte: MZ2059429 País: JAPÃO Mãe: YUKIKO WATANABE Pai: TSUYOSHI WATANABE.</p><p>Processo: 08228.009118/2023-45 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: BO JIANG Data Nascimento: 07/08/1981 Passaporte: PE2098903 País: CHINA Mãe: YUHUAN QU Pai: HONGJUN JIANG.</p><p>Processo: 08228.009140/2023-95 Requerente: ETHIOPIAN AIRLINES ENTERPRISE Prazo: Indeterminado Imigrante: GIZACHEW ZEWDU DESALEGN Data Nascimento: 12/02/1979 Passaporte: EP7414197 País: ETIÓPIA Mãe: Etagegn Teshame Pai: Zewdu Afrasa.</p><p>Processo: 08228.009143/2023-29 Requerente: ESCOLA AMERICANA DE CAMPINAS Prazo: Indeterminado Imigrante: ELIZABETH ELLIOT HUSDON Data Nascimento: 16/01/1979 Passaporte: 642579171 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: SARAH ELLEN ELLIOTT Pai: LOU RICHARD ELLIOTT.</p><p>Processo: 08228.009173/2023-35 Requerente: FEELING JOIAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: SHA TAN Data Nascimento: 19/11/1986 Passaporte: E89508909 País: CHINA Mãe: Lianyun Gao Pai: Qing'e Tan.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008123/2023-31 Requerente: MONTE HILAIRE EMPREENDIMENTOS HOTELEIROS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: FRANCISCO MANUEL TEIXEIRA AFONSO SOLLARI ALLEGRO Data Nascimento: 06/10/1983 Passaporte: CA664023 País: PORTUGAL Mãe: Maria Isabel Cardoso Teixeira Afonso Sollari Allegro Pai: Arnaldo Manuel Montenegro Sollari Allegro.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007683/2023-78 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ARACELIS MARIA LOPEZ SANABRIA Data Nascimento: 25/02/1990 Passaporte: 176081012 País: VENEZUELA Mãe: Aracelys de Jesus Sanabria Barreto Pai: Orlando Lopez Regardiz.</p><p>Processo: 08228.008728/2023-21 Requerente: POWERCHINA BRASIL CONSTRUTORA LTDA. Prazo: 20/05/2024 Imigrante: Jinghang Zhai Data Nascimento: 03/06/1996 Passaporte: PE1972768 País: CHINA Mãe: Yanru Jia Pai: Xueyan Zhai.</p><p>Processo: 08228.008874/2023-57 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dominic Terrence Barnes Data Nascimento: 20/02/1971 Passaporte: 527952420 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Robina Barnes Pai: Terrende George Barnes.</p><p>Processo: 08228.009023/2023-21 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KENJI OJI Data Nascimento: 09/11/1963 Passaporte: TT3040214 País: JAPÃO Mãe: REIKO OJI Pai: KUNIAKI OJI.</p><p>Processo: 08228.009037/2023-45 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: VALERIA SUAREZ GONZALEZ Data Nascimento: 21/06/1996 Passaporte: AR120023 País: COLÔMBIA Mãe: Rocio Judith Gonzalez Berrocal Pai: Roberto Mauricio Suarez Garcia.</p><p>Processo: 08228.009041/2023-11 Requerente: TEMOINSA DO BRASIL LTDA Prazo: 21/02/2024 Imigrante: JIE LIANG Data Nascimento: 27/05/1988 Passaporte: PE2159165 País: CHINA Mãe: HAIYU CHEN Pai: SHUANGZHU LIANG.</p><p>Processo: 08228.009077/2023-97 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ALVARO JAVIER ROBAYO VARGAS Data Nascimento: 01/07/1996 Passaporte: AU155279 País: COLÔMBIA Mãe: Luz Amparo Vargas Pena Pai: Alvaro Robayo Pena.</p><p>Processo: 08228.009085/2023-33 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: James David Benefield Data Nascimento: 22/02/1999 Passaporte: 570777944 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Annemarie Benefield Pai: Lane Mason Benefield.</p><p>Processo: 08228.009096/2023-13 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEAN MCCLARE Data Nascimento: 16/03/1980 Passaporte: 538686170 País: REINO UNIDO Mãe: Ingrid Katherine McClare Pai: Andrew McClare.</p><p>Processo: 08228.009120/2023-14 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Lito Awat Awat Data Nascimento: 26/04/1978 Passaporte: P2353278B País: FILIPINAS Mãe: ROSENDA AWAT Pai: BONIFACIO AWAT.</p><p>Processo: 08228.009128/2023-81 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Christopher Gonzales Aguilera Data Nascimento: 26/04/1984 Passaporte: P7741684A País: FILIPINAS Mãe: JUANA GONZALES AGUILERA Pai: JOSE CELSO CARIAGA AGUILERA.</p><p>Processo: 08228.009147/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/04/2024 Imigrante: Harinder Singh Badwal Data Nascimento: 30/08/1983 Passaporte: 526779006 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Bhupinder Saini Pai: Raghbir Singh.</p><p>Processo: 08228.009234/2023-64 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TORBJORN KRAGSETH Data Nascimento: 01/09/1982 Passaporte: 30231806 País: NORUEGA Mãe: AASE BREIVIK KRAGSETH Pai: RAGNAR MARTIN KRAGSETH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000560/2023-14 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Edwin Anyi Jok Data Nascimento: 13/11/1985 Passaporte: K51077622 País: MALÁSIA Mãe: SUWIT KALOP Pai: ANYI JOK.</p><p>Processo: 08228.000578/2023-16 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Kostiantyn Kravchenko Data Nascimento: 22/03/1986 Passaporte: FY646747 País: UCRÂNIA Mãe: PELAHEIA KRAVCHENKO Pai: MYKOLA KRAVCHENKO.</p><p>Processo: 08228.000589/2023-98 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Jose Arturo Limon Garcia Data Nascimento: 09/06/1983 Passaporte: G18040237 País: MÉXICO Mãe: MARIA PAULINA GARCIA REYES Pai: JOSE SILVESTRE LIMON PAJONARES.</p><p>Processo: 08228.000591/2023-67 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Calum Gregor Ferguson Data Nascimento: 23/07/1987 Passaporte: 560797729 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Carol Ferguson Pai: Michael Richard Ferguson.</p><p>Processo: 08228.005689/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: PRINCE VALIAKALAM JOHN Data Nascimento: 31/05/1976 Passaporte: P4100260 País: ÍNDIA Mãe: MARIAMMA JOSEPH Pai: ABRAHAM JOHN.</p><p>Processo: 08228.007271/2023-38 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Yikuan Feng Data Nascimento: 09/09/1968 Passaporte: EJ3764276 País: CHINA Mãe: Fengzhen Li Pai: Xintong Feng.</p><p>Processo: 08228.007278/2023-51 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Fuqiang Hou Data Nascimento: 08/11/1991 Passaporte: E28409961 País: CHINA Mãe: Feng E Ma Pai: Jinhang Hou.</p><p>Processo: 08228.007488/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: ALIRIO ANDRES CAIRO ZERPA Data Nascimento: 10/06/1982 Passaporte: 153110704 País: VENEZUELA Mãe: DAISE PASTORA ZERPA GORDILLO Pai: ALIRIO SATURNO CAIRO VERENZUELA.</p><p>Processo: 08228.007915/2023-98 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Kennith Porto Jamili Data Nascimento: 08/09/1979 Passaporte: P3594936B País: FILIPINAS Mãe: ZENAIDA SUELO PORTO Pai: LAZARO ZULLA JAMILI.</p><p>Processo: 08228.008803/2023-54 Requerente: NAVIUM ENGENHARIA, NAVEGACAO E COMERCIO LTDA Prazo: 28/04/2024 Imigrante: Dino Luketic Data Nascimento: 06/11/1969 Passaporte: 208207603 País: CROÁCIA Mãe: Asia Luketic Pai: Marko Luketic.</p><p>Processo: 08228.009092/2023-35 Requerente: DOF SUBSEA BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 10/01/2024 Imigrante: Joeland Rey Jamilla Data Nascimento: 16/01/1978 Passaporte: P5832376B País: FILIPINAS Mãe: Evelyn Rey Jamilla Pai: Nicasio Monroyo Jamilla.</p><p>Processo: 08228.009174/2023-81 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN HOWARD WOOD Data Nascimento: 29/12/1971 Passaporte: 534909343 País: REINO UNIDO Mãe: Maureen Rose Wood Pai: Christopher Frederick James Wood.</p><p>Processo: 08228.009257/2023-79 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 27/06/2025 Imigrante: Rainier Alcantara Dominguez Data Nascimento: 25/12/1969 Passaporte: P5761571B País: FILIPINAS Mãe: Myrna Alcantara Dominguez Pai: Restituto Pimental Dominguez.</p><p>Processo: 08228.009280/2023-63 Requerente: AET BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jeff Johny Aerathu Data Nascimento: 05/09/1989 Passaporte: Z4325935 País: ÍNDIA Mãe: Josely Johny Pai: Johny Aerathu Varkey.</p><p>Processo: 08228.009310/2023-31 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 03/06/2025 Imigrante: Deedar Singh Data Nascimento: 01/04/1979 Passaporte: Z4545218 País: ÍNDIA Mãe: Kuldeep Kaur Pai: Kirpal Singh.</p><p>Processo: 08228.009313/2023-75 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 03/06/2025 Imigrante: Johannes Nicholas Rudolph Olivier Data Nascimento: 19/04/1974 Passaporte: M00225506 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Cornelia Adriana Hester Maria Olivier Pai: Stephanus Sebastian Lombard Olivier.</p><p>Processo: 08228.009320/2023-77 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 15/05/2025 Imigrante: Madhav Govind Rege Data Nascimento: 19/10/1978 Passaporte: Z3885033 País: ÍNDIA Mãe: Geetanjali Govind Rege Pai: Govind Vishu Rege.</p><p>Processo: 08228.009340/2023-48 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 13/05/2025 Imigrante: Kundan Chandrakant Sule Data Nascimento: 13/06/1972 Passaporte: Z5007130 País: ÍNDIA Mãe: Neelam Chandrakant Sule Pai: Chandrakant Dattatrya Sule.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009040/2023-69 Requerente: CLAUDIA NEMETH VERDUN Prazo: 2 Anos Imigrante: CLAUDIA NEMETH VERDUN Data Nascimento: 18/03/1987 Passaporte: 19AF56109 País: FRANÇA Mãe: ANNA-MARIA SILVANA MILITTELO Pai: CHRISTIAN JOSEPH NEMETH.</p><p>Processo: 08228.009295/2023-21 Instituição: MISSAO GP BRASIL Prazo: 01 Ano Imigrante: SHINYOUNG KIM Data Nascimento: 12/06/1992 Passaporte: M41540005 País: CORÉIA DO SUL Mãe: MYUNGJA SEO Pai: HARKWOON KIM.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 20/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010783/2023-81 Requerente: MASOUD NEGAHDARY Prazo: 30/04/2024 Imigrante: MASOUD NEGAHDARY Data Nascimento: 17/08/1987 Passaporte: X51436287 País: IRÃ Mãe: GOHARSOLTAN Pai: AMIRGHOLI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 - Alteração de prazo</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009171/2023-46 Requerente: ADRIENNE ELIZABETH SWEETWATER Prazo: Indeterminado Imigrante: ADRIENNE ELIZABETH SWEETWATER Data Nascimento: 02/02/1988 Passaporte: 560832259 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004239/2023-17 Requerente: Timo Sturn Prazo: 1 Ano Imigrante: Timo Sturn Data Nascimento: 22/02/1979 Passaporte: CGJ8TCMWR País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004822/2023-11 Requerente: Emmauel Valsaint Prazo: 1 Ano Imigrante: Emmanuel Valsaint Data Nascimento: 03/11/1986 Passaporte: 19EH42700 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008328/2023-16 Requerente: HECTOR FRANCISCO MONCADA CUEVAS Prazo: 1 Ano Imigrante: HECTOR FRANCISCO MONCADA CUEVAS Data Nascimento: 03/01/1989 Passaporte: G20598276 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009233/2023-11 Requerente: GALEN JAMES MARCHETTI Prazo: 1 Ano Imigrante: GALEN JAMES MARCHETTI Data Nascimento: 13/04/1993 Passaporte: 565555308 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009637/2023-11 Requerente: FUTEBOL CLUBE SKA BRASIL Prazo: 01 Ano Imigrante: AIMAR TAIMIR MODELO JOHNSON Data Nascimento: 25/01/2005 Passaporte: pa0868090 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.011177/2023-83 Requerente: KEYLON JEFFREY BATIZ SLATE Prazo: 12 Meses Imigrante: KEYLON JEFFREY BATIZ SLATE Data Nascimento: 01/02/2004 Passaporte: C02639204 País: NICARÁGUA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.008738/2023-67 Requerente: FRANCISCO MAYANS VENNEMANN Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANCISCO MAYANS VENNEMANN Data Nascimento: 16/07/1971 Passaporte: PAB602257 País: ESPANHA Mãe: ANNA MARIA VENNEMANN DOWELING Pai: MARIANO MAYANS TUR.</p><p>Processo: 08228.008286/2023-13 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Mateo Violic Data Nascimento: 03/09/1981 Passaporte: 223224526 País: CROÁCIA Mãe: Dubravka Violic Pai: Marijan Violic.</p><p>Processo: 08228.008269/2023-86 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Nikola Gruevski Data Nascimento: 21/04/1987 Passaporte: 319187074 País: CROÁCIA Mãe: Neda Gruevski Pai: Pero Gruevski.</p><p>Processo: 08228.007089/2023-87 Requerente: MONA LAROSIER Prazo: Indeterminado Imigrante: MONA LAROSIER Data Nascimento: 08/11/1992 Passaporte: TB4143089 País: HAITI Mãe: MARILA STINFIL Pai: NORVIL LAROSIER.</p><p>Processo: 08228.007138/2023-81 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 02 Anos Imigrante: José Antonio Blanco Soto Data Nascimento: 06/10/2003 Passaporte: B50296085 País: EL SALVADOR.</p><p>Processo: 08228.009107/2023-65 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Gregorio Jr. Pahayag Talaba Data Nascimento: 29/08/1972 Passaporte: P9302157A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006334/2023-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: JEFFREY CAESAR ACNAM MUSTARD Data Nascimento: 26/03/1979 Passaporte: P1779230B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006329/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: NOEL GREFFITH YORO PACLIBAR Data Nascimento: 22/03/1994 Passaporte: P6523791B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006326/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: DIMITRIOS KAMVYSIS Data Nascimento: 13/06/1986 Passaporte: AT1212476 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.003729/2023-81 Requerente: LM WIND POWER DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Lasse Heinfelt Tolboell Data Nascimento: 03/09/1985 Passaporte: 212080400 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.010716/2023-67 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOEY II MOSOT ACERO Data Nascimento: 27/05/1980 Passaporte: P8993739B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005837/2023-97 Requerente: SOLERA IMPORTACAO ESPORTES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Diego Bollettinari Data Nascimento: 31/07/1994 Passaporte: YB1086410 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009079/2023-86 Requerente: DAHUA TECHNOLOGY BRASIL COMERCIO E SERVICOS EM SEGURANCA ELETRONICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOHUI DING Data Nascimento: 12/10/1986 Passaporte: EE0707593 País: CHINA Mãe: QIUXIA FENG Pai: XINZHONG DING.</p><p>Processo: 08228.009060/2023-31 Requerente: SOFIA CIMATTI Prazo: 365 Dias Imigrante: SOFIA CIMATTI Data Nascimento: 30/11/1992 Passaporte: YB7485230 País: ITÁLIA Mãe: GRAZIELLA BEDETTI Pai: PIERO CIMATTI.</p><p>Processo: 08228.008438/2023-88 Requerente: AMANDA KLEINE BECKER Prazo: 2 Anos Imigrante: Fadel Hmayed Data Nascimento: 30/04/1994 Passaporte: LR1141501 País: LÍBANO Mãe: BATOUL GHEZZAWI Pai: ABBAS HMAYED.</p><p>Processo: 08228.006248/2023-26 Requerente: EDNEIA GONCALVES DA SILVA 15768420886 Prazo: 2 Anos Imigrante: IQBAL HOSSAIN Data Nascimento: 01/12/1998 Passaporte: A03623186 País: BANGLADESH Mãe: TAZNAHAR BEGUM Pai: MD ISMAIL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.005933/2023-35 Requerente: SERVCAM CFTV COMERCIO DE PRODUTOS ELETRO ELETRONICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JALAL ALALI Data Nascimento: 17/04/1993 Passaporte: RL4222889 País: ALEMANHA Mãe: ALALI Pai: ALALI.</p><p>Processo: 08228.004126/2023-11 Requerente: MBALIA FATMATA MANSARAY Prazo: Indeterminado Imigrante: mbalia fatmata mansaray Data Nascimento: 16/09/1990 Passaporte: ec004375 País: SERRA LEOA Mãe: mamadi dumbuya Pai: mohmed lamin dumbuya.</p><p>Processo: 08228.004105/2023-81 Requerente: Luis Sauchay Romero Prazo: 90 Dias Imigrante: Luis Sauchay Romero Data Nascimento: 28/02/1971 Passaporte: J851986 País: CUBA Mãe: Maida Virina Romero Ferrer Pai: Luis Sauchay Hernandez.</p><p>Processo: 08228.003338/2023-65 Requerente: GOFUR KHAN Prazo: 01 Ano Imigrante: GOFUR KHAN Data Nascimento: 02/05/1983 Passaporte: A04016040 País: BANGLADESH Mãe: JULEKHA BIBI Pai: MD HASHEM ALI KHAN.</p><p>Processo: 08228.011709/2023-82 Requerente: ELNER ESTILIEN Prazo: Indeterminado Imigrante: Elner Estilien Data Nascimento: 16/07/1986 Passaporte: PP3272239 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.011075/2023-68 Requerente: EDNER DERVIS Prazo: Indeterminado Imigrante: REMY DERVIS Data Nascimento: 10/12/1987 Passaporte: R10908852 País: HAITI Mãe: JEANIDE THENEUS Pai: PAUL THERAMA DERVIS.</p><p>Processo: 08228.010933/2023-57 Requerente: ELIANISE PIERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: EZECHIEL CHERILUS Data Nascimento: 25/02/2011 Passaporte: R10042529 País: HAITI Mãe: ELIANISE PIERRE Pai: ARISCAR CHERILUS.</p><p>Processo: 08228.002562/2023-31 Requerente: FAZENDA FUTURO PRODUTOS ALIMENTICIOS SA Prazo: 1 Ano Imigrante: RAQUEL GONZALEZ HIDALGO Data Nascimento: 11/07/1988 Passaporte: PAL669036 País: ESPANHA.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 99, de 25/05/2023, Seção 1, Pág. 326, Processo: 08228.008275/2023-33, Onde se lê: Prazo: 22/06/2023, Leia-se: Prazo: 24/06/2024.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 99, de 25/05/2023, Seção 1, Pág. 326, Processo: 08228.008335/2023-18, Onde se lê: Prazo: 22/06/2023, Leia-se: Prazo: 24/06/2024.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 56, de 22/03/2023, Seção 1, Pág. 51, Processo: 08228.002021/2023-11, Onde se lê: Passaporte: 70723462, Leia-se: Passaporte: 670723462.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 86, de 08/05/2023, Seção 1, Pág. 33, Processo: 08228.002508/2023-94, Onde se lê: Imigrante: RANIE DE GUZMAN PANGILIMAN, Leia-se: Imigrante: RANIE DE GUZMAN PANGILINAN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 99, de 25/05/2023, Seção 1, Pág. 326, Processo: 08228.008145/2023-17, Onde se lê: Mãe: JINZHU ZANG, Leia-se: Mãe: ZANG JINZHU.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 86, de 08/05/2023, Seção 1, Pág. 33, Processo: 08228.007735/2023-14, Onde se lê: Prazo: 01/06/2023, Leia-se: Prazo: 01/07/2023.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 96, de 22/05/2023, Seção 1, Pág. 63, Processo: 08228.007121/2023-24, Onde se lê: Requerente: STATKRAFT ENERGIAS DO BRASIL LTDA, Leia-se: Requerente: STATKRAFT ENERGIAS RENOVAVEIS S/A.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 99, de 25/05/2023, Seção 1, Pág. 326, Processo: 08228.008867/2023-55, Onde se lê: Mãe: MARIA MERCEDES CHICO DE GUZMAN GARCIA NAVAS; Pai: FRACISCO ALCARAZ MARTINEZ, Leia-se: Mãe: MARIA MERCEDES CHICO GUZMAN GARCIA NAVAS; Pai: FRANCISCO ALCARAZ MARTINEZ.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 71, de 13/04/2023, Seção 1, Pág. 185, Processo: 08228.005652/2023-82, Onde se lê: Mãe: LILIAN E MORALES; Pai: MANUEL R MENDOZA, Leia-se: Mãe: LILIAN ESPERANZA MORALES; Pai: MANUEL ROMUALDO MENDOZA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>