<xml><article id="32036246" name="Acordao 198" idOficio="9586399" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="11/05/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00008" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="211" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=211" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20586626">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 198/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 198/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.004209/2023-31</p><p>2. Interessado: Navemazônia Navegação Ltda. e Petrobras Transporte S.A.</p><p>3. Relator: Alber Vasconcelos</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de transferência de Titularidade do Contrato de Adesão nº 74/2015-ANTAQ (Adaptação) - Terminal de Uso Privado denominado "Terminal Aquaviário de Manaus ou Terminal da REMAN (Refinaria Isaac Sabbá)",</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 542, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. conhecer, por estarem presentes os pressupostos formais, encontrando-se configurada a legitimidade de representação, o pedido de transferência de titularidade envolvendo como CEDENTE a empresa Petrobras Transporte S.A. - TRANSPETRO, titular do Contrato de Adesão nº 74/2015 (Adaptação), e como CESSIONÁRIA a empresa Navemazônia Navegação Ltda.;</p><p>5.2. deferir o pedido interposto pelas empresas, considerando que a empresa Navemazônia Navegação Ltda. atende aos requisitos legais de adimplência e regulamentares para obtenção da autorização necessárias para assumir a titularidade e dar continuidade ao objeto do contrato, que é a autorização de Instalação Portuária, na modalidade de Terminal de Uso Privado, denominado Terminal Aquaviário de Manaus, localizado na Rua Rio Quixito, nº 01, Vila Buriti, CEP 69.011-970, Manaus/AM, para fins de movimentação e/ou armazenagem de cargas destinadas ou provenientes de transporte aquaviário;</p><p>5.3. encaminhar os autos ao Poder Concedente, conforme prevê o art. 4º, inciso III, da Resolução-ANTAQ nº 57/2021;</p><p>5.4. determinar que as informações e documentos constantes no presente processo se mantenham sob o grau de acesso restrito, por se tratar de operação que envolve dados confidenciais e estratégicos às empresas envolvidas; e</p><p>5.5. comunicar as interessadas acerca do teor desta decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 02 a 04/05/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos (Relator) e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>