<xml><article id="31911639" name="SUROD 218" idOficio="9570103" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="04/05/2023" artClass="00049:00007:00051:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Infraestrutura Rodoviária" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20564146">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUROD Nº 218, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria nº 270/2021/SUROD, de 02/08/2021, referente a readequação de acesso na rodovia BR-116 SP/PR, sob concessão à Concessionária Autopista Régis Bittencourt S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUROD Nº 218, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria nº 270/2021/SUROD, de 02/08/2021, referente a readequação de acesso na rodovia BR-116 SP/PR, sob concessão à Concessionária Autopista Régis Bittencourt S.A.</p><p>Interessado: Klotz Administradora de Bens Ltda</p><p>O Superintendente de Infraestrutura Rodoviária, da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições e em conformidade com a Resolução ANTT nº 5.818, de 03 de maio de 2018, complementada com a Resolução nº 5.963, de 10 de março de 2022 e Portaria SUINF nº 28, de 07/02/2019, fundamentado no que consta do Processo nº 50500.055218/2020-91, decide:</p><p>Art. 1º Alterar a Portaria nº 270/2021/SUROD (7736942) de 02/08/2021, publicada no D.O.U. de 13/08/2021, substituindo o responsável pela obra de readequação de acesso entre o km 013+900m e o km 014+100m, sentido sul, na faixa de domínio da Rodovia BR-116/PR-Acesso Norte de Curitiba, no município de Colombo/PR, que passará para a responsabilidade da Klotz Administradora de Bens Ltda.</p><p>Art. 2º A Concessionária Autopista Régis Bittencourt S.A. deverá encaminhar à Gerência de Engenharia Rodoviária - GEENG uma das vias do novo Contrato de Permissão Especial de Uso - CPEU, tão logo seja assinado pelas partes.</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROGER DA SILVA PÊGAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>