<xml><article id="32090333" name="Port SDA 801_23 Canc Linkgen" idOficio="9593086" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596373">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 801, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela o credenciamento do Linkgen Biotecnologia LTDA credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 801, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela o credenciamento do Linkgen Biotecnologia LTDA credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos artigos 22 e 49, do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa nº 57, de 11 de dezembro de 2013, e o que consta do Processo nº 21000.034238/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar o credenciamento do Linkgen Biotecnologia LTDA, CNPJ nº 01.255.226/0001-04, localizado na Rua Abílio Soares, nº 233, Conj. 112, Bairro Paraíso, CEP: 04.005-000, São Paulo/SP, credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 115, de 08 de julho de 2014, publicada no D.O.U em 10 de julho de 2014, nº 130, seção 1, página 12.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>