<xml><article id="32029695" name="DOU - RESOLUCAO 395-2023 AUX REP" idOficio="9585165" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00070:00356:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado da Bahia" artSize="12" artNotes="" numberPage="270" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=270" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20585011">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREMEB Nº 395, de 4 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Atualiza e define nova redação ao conceito de Auxílio Representação, estabelecidos na Resolução Cremeb 392/2023 publicada no DOU de 13/01/2023, Edição: 10-Seção: 1 - Página: 36.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMEB Nº 395, de 4 de maio de 2023</p><p class="ementa">Atualiza e define nova redação ao conceito de Auxílio Representação, estabelecidos na Resolução Cremeb 392/2023 publicada no DOU de 13/01/2023, Edição: 10-Seção: 1 - Página: 36.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DA BAHIA - CREMEB, no uso das atribuições conferidas pela Lei n° 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto n° 44.045, de 19 de julho de 1958, e Decreto nº 10.911, de 22 de dezembro de 2021;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 1º da Lei nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004, publicada no Diário Oficial da União em 16 de dezembro de 2004, que inclui a alínea "I" ao artigo 5º da Lei nº. 3.268, de 30 de setembro de 1957;</p><p>CONSIDERANDO que o CREMEB se constitui numa autarquia criada por lei, provida de autonomia administrativa e financeira, com atribuições de fiscalização do exercício da medicina, não recebedora de subvenções ou transferências advindas do Orçamento do Estado;</p><p>CONSIDERANDO que os mandatos dos membros do CREMEB são meramente honoríficos, não fazendo jus a qualquer remuneração pelo seu trabalho.</p><p>CONSIDERANDO o quanto disposto na Resolução CFM nº 2.175/2017;</p><p>CONSIDERANDO o quanto disposto na Resolução CFM nº 2.274/2020;</p><p>CONSIDERANDO o quanto disposto na Resolução CFM nº 2.281/2020;</p><p>CONSIDERANDO o Acórdão nº 123/2023 do TCU que alterou o conceito de Auxílio Representação;</p><p>CONSIDERANDO o quanto disposto na Resolução CFM nº 2.334/2023</p><p>CONSIDERANDO, ainda, decisão do Plenário em Sessão realizada no dia 04.05.2023 resolve:</p><p>Art. 1º - Alterar o § 9º do artigo 3º que passa a ter a seguinte redação: AUXÍLIO DE REPRESENTAÇÃO é a indenização dos custos incorridos para execução de atividades de interesse do conselho indelegáveis a terceiros, não acumulável com a diária, específica para conselheiro efetivo e suplente, delegado regional, membro de comissão ou câmara técnica e convidado.</p><p>Art. 2º - Esta Resolução deverá ser incluída na pauta da próxima Assembleia Geral dos Médicos para apreciação e homologação;</p><p>Art. 3º - Esta resolução entra em vigor na data da sua publicação com efeitos retroativos a 02.05.2023</p><p class="assina">Otávio Marambaia dos Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Plinio Roberto Barreto Sodré</p><p class="cargo">Tesoureiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>