<xml><article id="32203971" name="PT SAES CONJ NA 07" idOficio="9607450" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="22/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="24" artNotes="" numberPage="253" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=253" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20615983">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA Nº 7, DE 18 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui procedimento e altera atributos pertencentes ao Componente Especializado da Assistência Farmacêutica na Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais do Sistema Único de Saúde (SUS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA Nº 7, DE 18 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Inclui procedimento e altera atributos pertencentes ao Componente Especializado da Assistência Farmacêutica na Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais do Sistema Único de Saúde (SUS).</p><p>O SECRETÁRIO DE ATENÇÃO ESPECIALIZADA À SAÚDE E O SECRETÁRIO DE CIÊNCIA, TECNOLOGIA, INOVAÇÃO E COMPLEXO DA SAÚDE, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Portaria Conjunta SAES/SCTIE/MS nº 14, de 24 de agosto de 2021, que aprova o Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas da Asma;</p><p>Considerando a Portaria SCTIE/MS n° 19, de 11 de março de 2022, que torna pública a decisão de incorporar, no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS), o risdiplam para o tratamento de Atrofia Muscular Espinhal (AME) tipo I;</p><p>Considerando a Portaria SCTIE/MS n° 17, de 11 de março de 2022, que torna pública a decisão de incorporar o risdiplam para o tratamento da Atrofia Muscular Espinhal (AME) tipo II, conforme Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas do Ministério da Saúde, e de não incorporar o risdiplam para o tratamento da Atrofia Muscular Espinhal (AME) tipo IIIa, no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS);</p><p>Considerando a Portaria SCTIE/MS n° 143, de 10 de novembro de 2022, que torna pública a decisão de incorporar, no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS), a nova apresentação de omalizumabe (150 mg/mL), solução injetável em seringa preenchida, para tratamento da asma alérgica grave não controlada apesar do uso de corticoide inalatório (CI) associado a um beta2- agonista de longa ação (LABA);</p><p>Considerando a Portaria Conjunta SAES/SCTIE nº 6, de 15 de maio de 2023, que aprova o Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas da Atrofia Muscular Espinhal 5q tipos 1 e 2; e</p><p>Considerando a avaliação da Coordenação-Geral do Componente Especializado da Assistência Farmacêutica do Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde - CGCEAF/DAF/SECTICS/MS e do Departamento de Regulação Assistencial e Controle - DRAC/SAES/MS, resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído, no grupo 06-Medicamentos, subgrupo 04-Componente Especializado da Assistência Farmacêutica, FO 79-Outras Drogas para Desordem do Sistema Músculo Esquelético, da Tabela de Procedimentos, Medicamentos e Órteses, Próteses e Materiais Especiais do SUS, o procedimento relacionado com os seus respectivos atributos, conforme Anexo I a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Ficam alterados, na Tabela de Procedimentos, Medicamentos e OPM do Sistema Único de Saúde (SUS), os atributos do procedimento, conforme especificado no Anexo II a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Cabe à Coordenação-Geral de Gestão de Sistemas de Informação em Saúde do Departamento de Regulação Assistencial e Controle da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde (CGSI/DRAC/SAES/MS) a adoção de providências necessárias para adequar o Sistema de Gerenciamento da Tabela de Procedimentos, Medicamentos e OPM do SUS - SIGTAP e o Repositório de Terminologia em Saúde (RTS), conforme as disposições desta Portaria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos operacionais no Sistema de Informação Ambulatorial (SIA/SUS) a partir da competência seguinte a de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p><p class="assina">CARLOS AUGUSTO GRABOIS GADELHA</p><p>ANEXO I - INCLUSÃO DE PROCEDIMENTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Procedimento:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06.04.79.002-3 - RISDIPLAM 0,75 MG/ML PÓ PARA SOLUÇÃO ORAL (FRASCO 80 mL)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de Registro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06- APAC (Proc. Principal)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modalidade de Atendimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01-Ambulatorial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Complexidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AC- Alta Complexidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de Financiamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02- Assistência Farmacêutica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade máxima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sexo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ambos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Idade Mínima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 meses</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Idade Máxima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60 anos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor do Serviço Ambulatorial (SA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor do Serviço Hospitalar (SH)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor do Serviço Profissional (SP)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Hospitalar (TH)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 0,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CID-10 Principal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>G12.0 - Atrofia muscular espinal infantil tipo I (Werdnig-Hoffman)</p><p>G12.1 - Outras atrofias musculares espinais hereditárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviço/classificação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125-Serviço de farmácia-001 - Dispensação de Medicamentos do Componente Especializado da Assistência Farmacêutica (Serviço de Farmácia).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atributo Complementar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009 - Exige CNS, 014-Admite APAC de Continuidade, 022-Exige registro na APAC de dados complementares</p></td></tr></table><p>ANEXO II - ALTERAÇÃO DE PROCEDIMENTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERAÇÕES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06.04.84.001-2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OMALIZUMABE 150 MG/ML SOLUÇÃO INJETÁVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Alterar nome do procedimento para: OMALIZUMABE 150 MG SOLUÇÃO INJETÁVEL</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>