<xml><article id="32059086" name="Ata 17 - Plenario ordinaria_3" idOficio="9587979" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588938">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.8. considerar graves as irregularidades cometidas pelas Sras. Idalby Cristine Moreno Ramos de Melo e Ana Paula da Rosa Quevedo;</p><p>9.9. inabilitar as Sras. Idalby Cristine Moreno Ramos de Melo e Ana Paula da Rosa Quevedo para o exercício de cargo em comissão ou de função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal pelo período de 5 (cinco) anos, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.10. enviar cópia desta decisão aos responsáveis e ao Ministério do Turismo, para ciência, e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Distrito Federal, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0836-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 837/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 015.009/2015-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Ana Paula da Rosa Quevedo (001.904.910-27); Danillo Augusto dos Santos (036.408.128-75); Elo Brasil Produções Ltda. - ME (10.760.664/0001-02); IEC Instituto Educar e Crescer (07.177.432/0001-11); Wellington Alves de Melo (696.519.491-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Mariana de Carvalho Nery (41292/OAB-DF) e Huilder Magno de Souza (18444/OAB-DF), representando Wellington Alves de Melo; Gabriel Jorge Jardim (407240/OAB-SP), representando Danillo Augusto dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur), inicialmente em desfavor do Instituto Educar e Crescer (IEC) e de seu ex-presidente Danillo Augusto dos Santos, em razão da impugnação total das despesas do Convênio MTur 728225/2009, que teve por objeto a implementação do projeto "3º Circuito Goiano de Rodeio, Temporada 2010";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alíneas "d", e § 2º; 19, caput; 12, § 3º; 23, inciso III; 28, II; 46; 57; 60 e 61 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar, para todos os efeitos, revel a empresa Elo Brasil Produções Ltda.;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa do Sr. Danillo Augusto dos Santos, excluindo-o da relação processual;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pelos responsáveis Ana Paula da Rosa Quevedo; Wellington Alves de Melo; e Instituto Educar e Crescer (IEC);</p><p>9.4. julgar irregulares as contas de Ana Paula da Rosa Quevedo; Wellington Alves de Melo; Instituto Educar e Crescer (IEC); e empresa Elo Brasil Produções Ltda.; condenando-os, solidariamente, ao pagamento da importância abaixo especificada, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a contar da data indicada até o dia do efetivo recolhimento do débito, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parcelas (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>950.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(108.333,33)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/7/2010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2.377,43)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/8/2010</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar, individualmente, à Sra. Ana Paula da Rosa Quevedo; ao Sr. Wellington Alves de Melo; ao Instituto Educar e Crescer (IEC); e à empresa Elo Brasil Produções Ltda., a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 200.000,00 (duzentos mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente a contar da data deste Acórdão até o dia o efetivo recolhimento, caso não seja paga no prazo ora fixado, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. considerar grave a infração cometida pelos responsáveis Ana Paula da Rosa Quevedo e Wellington Alves de Melo e aplicar-lhes a pena de inabilitação para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992, pelo prazo de cinco anos;</p><p>9.7. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 26 e 28, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.7.1. o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, se solicitado pelos responsáveis, fixando-se o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma delas os encargos legais devidos, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo ao vencimento antecipado do saldo devedor em caso de não comprovação do recolhimento de qualquer parcela, conforme prevê o art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.7.2. a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.8. dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Distrito Federal, para as providências que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0837-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 838/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 019.811/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: III - Consulta.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Consulta formulada, por meio do Aviso-SEI 122/2018/GM, de 20/12/2018, pelo então Ministro de Estado da Integração Nacional (MI), Sr. Antônio de Pádua de Deus Andrade, acerca da "metodologia a ser aplicada aos Contratos Administrativos frente às alterações no percentual do Imposto sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISSQN), ocorridas após a apresentação da proposta, visando uniformizar as medidas administrativas a serem tomadas para adequar os contratos administrativos às alterações de alíquotas do ISSQN (Fato do Príncipe, art. 65, II, "d", da Lei 8.666/93) referente ao Projeto de Integração do Rio São Francisco (Pisf).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer da presente Consulta, por não satisfazer o requisito de admissibilidade previstos no art. 264, 2º, e art. 265 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. encaminhar cópia do presente Acórdão, do Relatório e do Voto que o fundamentam, a título de contribuição, ao consulente;</p><p>9.3. arquivar o presente processo com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0838-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 839/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 047.754/2020-6</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessada: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT (34.028.316/0001-03).</p><p>3.1. Responsável: Pammela Rafaela Carvalho Cintra Galvão (007.870.684-03).</p><p>4. Unidade: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT - AC Belo Jardim/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ieda Cristina Almeida (OAB/PA 8.861), representando Pammela Rafaela Carvalho Cintra Galvão.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos em desfavor de Pammela Rafaela Carvalho Cintra Galvão por desfalque na agência AC Belo Jardim, localizada em Belo Jardim, PE,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 12, inciso II, 16, inciso III, alínea "d" e §§ 2º e 3º, 19, 23, inciso III, alínea "a", 26, 28, inciso II, 57 e 60 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", 215 a 217 e 270 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Pammela Rafaela Carvalho Cintra Galvão;</p><p>9.2. julgar irregulares suas contas, condenando-a ao pagamento da importância de R$ 289.685,61 (duzentos e oitenta e nove mil, seiscentos e oitenta e cinco reais e sessenta e um centavos), atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir de 13/12/2019 até a data da efetiva quitação do débito, descontando-se os valores já ressarcidos, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres da Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos;</p><p>9.3. aplicar-lhe multa no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. considerar grave a infração cometida por Pammela Rafaela Carvalho Cintra Galvão e, com fundamento no art. 60 da Lei 8.443/1992, inabilitá-la, pelo período de 5 (cinco) anos, para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública;</p><p>9.6. informar esta decisão à Procuradoria da República em Pernambuco, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0839-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 840/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-011.528/2022-2.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria de Conformidade e Operacional.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Entidade: Comitê Brasileiro de Clubes - CBC.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação - AudEducação.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Auditoria de Conformidade integrada com a de Natureza Operacional, realizada pela então Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto, atual Unidade de Auditoria Especializada em Educação - AudEducação, no Comitê Brasileiro de Clubes - CBC, no período de 4 a 29/7/2022.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 11 da Resolução/TCU 315/2020, recomendar ao Comitê Brasileiro de Clubes que:</p><p>9.1.1. viabilize mecanismos de verificação da manutenção da vigência das certidões/certificações exigidas para os clubes, ao longo de toda a execução de recursos públicos federais, principalmente no que tange aos débitos trabalhistas e previdenciários, haja vista que tal matéria guarda relação direta com a temática apoiada pela descentralização de recursos do eixo Recursos Humanos;</p><p>9.1.2. prossiga com os estudos visando ao desenvolvimento de ferramentas que explicitem a tradução dos objetivos institucionais em metas objetivas e em maior nível de detalhamento, no que tange ao foco nos atletas, modalidades e clubes contemplados;</p><p>9.1.3. dê continuidade ao desenvolvimento da ferramenta de Business Intelligence e/ou relatórios gerenciais equivalentes para os eixos Recursos Humanos e Materiais e Equipamentos, com objetivo de auxiliar a tomada de decisões estratégicas;</p><p>9.1.4. dê seguimento à implantação de banco de dados específico de registro de preços relativos aos principais materiais e equipamentos desportivos a serem adquiridos por meio da descentralização de recursos públicos federais do eixo Materiais e Equipamentos, com objetivo de auxiliar os clubes na pesquisa de preços e os pregoeiros na tomada de decisões nos processos de compras;</p><p>9.2. com fundamento no art. 9º da Resolução/TCU 315/2020, dar ciência ao Comitê Brasileiro de Clubes que:</p><p>9.2.1. a formalização dos processos administrativos, inclusive os fracassados e/ou cancelados, garante a lisura dos procedimentos licitatórios como um todo e o cumprimento de direitos e obrigações correlatas; caso contrário, não restará preservado o histórico de procedimentos subjacentes para fins de controle mediante a guarda e a gestão dos documentos que justifiquem os atos administrativos executados, conforme o ocorrido no caso dos processos administrativos sem formalização, averiguados no bojo desta auditoria;</p><p>9.2.2. a especificação precisa do objeto a ser licitado é essencial para qualquer aquisição administrativa e diminui o risco da ocorrência de danos ao erário, diferentemente do verificado no caso do aditivo e reajuste concedido ao Contrato 68/2018, diante do não desmembramento dos objetos licitados no âmbito do Convite 7/2018;</p><p>9.2.3. a contratação conjunta de empresa para serviços de auxílio técnico na elaboração do Termo de Referência, elaboração de Projeto Básico, planilhas necessárias ao edital e acompanhamento da licitação como membro da comissão de contratação e fiscalização da obra decorrente, tal como observado no Contrato 68/2018, afronta o princípio da segregação de funções e traz o risco de ocultação de erros no Projeto Básico, além de aumentar a probabilidade do estabelecimento de vínculos entre a contratada para a execução da obra e a empresa que será responsável por sua fiscalização;</p><p>9.3. com fundamento no art. 243 do Regimento Interno/TCU, autorizar a AudEducação a proceder ao monitoramento, em processo apartado, deste Acórdão, devendo, na ocasião, analisar os elementos constantes da peça 98, de modo a propor, se for o caso, aperfeiçoamentos aos encaminhamentos constantes desta Deliberação;</p><p>9.4. enviar cópia deste Acórdão ao Senado Federal, em atenção à Solicitação do Congresso Nacional objeto do TC-041.339/2021-5, e ao Comitê Brasileiro de Clubes; e</p><p>9.5. arquivar o presente processo, com base no art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0840-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 841/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 033.766/2018-6.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV - Prestação de Contas.</p><p>3. Responsáveis: Antônio César Alves Rocha (703.314.807-00); Antônio Hamilton Martins Mourão (233.063.860-49); Carlos Henrique Carvalho Primo (224.525.597-68); Cláudio Rogério Pinto (224.253.737-72); Eron Carlos Marques (048.365.107-91); José Luiz de Paiva (569.179.297-00); José Ricardo Kümmel (227.175.369-49); José de Castro Neves Soares (037.974.497-04); Orlando Humberto Costa Júnior (273.469.511-15); Ricardo Barbalho Lamellas (050.389.107-00); Ricardo José Andrade Leite Viana (434.027.041-53); Tarciso Alves da Rocha (002.661.834-68); e Ullisses Christian Silva Assis (821.549.101-49).</p><p>4. Entidade: Fundação Habitacional do Exército - FHE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação - AudGovernança.</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. da Fundação Habitacional do Exército: Maria Beatriz Castilho da Silva, OAB/DF 12.839; Danielle de Moura Cavalcante, OAB/DF 21.127; Octávio Augusto Carneiro Pereira, OAB/DF 21.262; Viviana Todero Martinelli Cerqueira, OAB/DF 32.664; Wladimyr Vinycius de Moraes Camargos, OAB/DF 39.918; Ana Paula Macedo Terra, OAB/RJ 121.153; Sibylla Naoum Menezes, OAB/DF 67.325;</p><p>8.2. do Sr. Eron Carlos Marques: Adriano de Almeida Costa, OAB/DF 24.378; Danielle de Moura Cavalcante, OAB/DF 21.127; Eduardo Amarante Passos, OAB/DF 15.022; Gerrylton Machado Carneiro, OAB/DF 32.710; Giselle Ariadne Neves da Rocha, OAB/DF 19.559; Giuliana Castro Zerbini Leão, OAB/DF 41.690; Juliana Gonçalves Cardoso Souza, OAB/DF 20.052; Juliana Sermoud Fonseca de Albuquerque Lima, OAB/DF 16.810; Leonardo Henrique Costa de Queiroz, OAB/DF 41.826; Luiz Ferrucio Duarte Sampaio Junior, OAB/DF 21.150; Márcio Roberto Martins Santos, OAB/DF 33.685 e OAB/RJ 165.942; Marco Antonio Rochael França, OAB/DF 20.981; Maria Beatriz Castilho da Silva, OAB/DF 12.839; Nathália da Silva Pereira, OAB/DF 40.216; Octavio Augusto Carneiro Pereira, OAB/DF 21.262; Paulo Fernando Saraiva Chaves, OAB/DF 21.596; Viviana Todero Martinelli Cerqueira, OAB/DF 32.664; Viviane Cicero de Sá Lamellas, OAB/DF 33.037.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Prestação de Contas da Fundação Habitacional do Exército, referente ao exercício de 2017.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis elencados no item 3 acima e dar-lhes quitação;</p><p>9.2. determinar à Fundação Habitacional do Exército - FHE que, com fundamento no art. 4º, incisos I e II, da Resolução TCU 315/2020, adote as providências abaixo discriminadas, em prazos contados da ciência desta deliberação:</p><p>9.2.1. no prazo de 30 (trinta) dias, encaminhe os Termos de Classificação de Informação referentes a cada um dos documentos fornecidos a este Tribunal por meio do Ofício FHE/PRESI 18/2021 (peça 227) - Relação de Empregados da Poupex em 05/04/2021 (peça 228), Relação de Empregados da FHE e de Conselheiros da Poupex (peça 229) e Dotação das Unidades (peça 230) - com fundamento no art. 31 do Decreto 7.724/2012;</p><p>9.2.2. no prazo de 90 (noventa) dias:</p><p>9.2.2.1. adote as providências necessárias para corrigir as desconformidades constatadas no seu portal na internet, conforme determinado no Acórdão 1.832/2018-TCU-Plenário, passando a incluir, além do que já consta, informações sobre:</p><p>9.2.2.1.1. contratações feitas, na forma do art. 8º, inciso IV, da Lei 12.527/2011;</p><p>9.2.2.1.2. receitas, despesas e execução orçamentário-financeira, a teor dos arts. 48, inciso II, e 48-A da Lei Complementar 101/2000 e do art. 8º, § 1º, inciso III, da Lei 12.527/2011;</p><p>9.2.2.1.3. diárias e passagens, nos termos do art. 15 da Portaria Interministerial 140/2006 da CGU/MPOG;</p><p>9.2.2.1.4. rol de informações classificadas e desclassificadas, de acordo com o art. 30, incisos I e II, da Lei 12.527/2011;</p><p>9.2.2.1.5. relatório estatístico sobre os pedidos de acesso à informação, segundo o art. 30, inciso III, da Lei 12.527/2011 e os arts. 14, inciso II, e 15 da Lei 13.460/2017;</p><p>9.2.2.1.6. perfil profissional desejável para ocupar os cargos de membro do conselho administrativo da FHE e da sua diretoria colegiada, além dos currículos dos ocupantes dos mencionados cargos, conforme prevê o art. 11 do Decreto 9.727/2019;</p><p>9.2.2.1.7. remuneração recebida pelos membros do conselho administrativo da FHE e da Poupex, pelo Presidente, Vice-Presidente e Diretores da FHE e da Poupex, por ocupantes de funções de confiança e por empregados da FHE e da Poupex, ex vi do art. 7º, § 3º, inciso VI, do Decreto 7.724/2012;</p><p>9.2.2.1.8. links para todos os relatórios e informes de fiscalização produzidos pelos órgãos do sistema de controle interno e pelo controle externo relacionados à FHE e que tenham sido levados a seu conhecimento, incluindo os resultados das denúncias e representações processadas pelo TCU, com as eventuais providências adotadas em decorrência dos apontamentos da fiscalização, com respaldo no disposto no art. 7º, inciso VII, alínea "b", da Lei 12.527/2011 e no art. 9º, § 4º, da Instrução Normativa TCU 84/2020;</p><p>9.2.2.2. passe a informar no seu portal na internet as seguintes informações acerca dos empreendimentos habitacionais comercializados ou em comercialização no exercício, em atenção ao princípio da transparência e ao disposto nos arts. 3º, inciso I, e 4º, inciso X, da Instrução Normativa TCU 84/2020:</p><p>9.2.2.2.1. bairro, cidade e estado de localização de cada empreendimento;</p><p>9.2.2.2.2. custo total para erguer cada empreendimento, inclusive o valor do terreno;</p><p>9.2.2.2.3. quantidade total de unidades habitacionais do empreendimento;</p><p>9.2.2.2.4. preço médio do metro quadrado das unidades de cada empreendimento;</p><p>9.2.2.2.5. preço médio do metro quadrado dos imóveis com o mesmo número de dormitórios no mesmo bairro ou cidade, caso não haja dados referentes ao mesmo bairro do empreendimento, informando a fonte e a data das informações; e</p><p>9.2.2.2.6. identificação da unidade, pavimento (andar), número de dormitórios, área privativa e data e valor efetivo de comercialização</p><p>9.2.2.3. normatize os critérios a serem observados na participação e na seleção dos interessados em adquirir os imóveis comercializados, em atendimento aos objetivos institucionais da FHE, aos princípios constitucionais da legalidade, moralidade e da impessoalidade, e os princípios administrativos da publicidade, razoabilidade, isonomia, igualdade e motivação dos atos administrativos;</p><p>9.2.2.4. estabeleça medida objetiva, transparente e auditável de cálculo dos valores devidos à Poupex, em razão da utilização de seus recursos humanos na execução das atividades da FHE, encaminhando ao TCU, ao final do prazo estabelecido, documentos que demonstrem a metodologia de cálculo adotada, bem como os resultados obtidos por meio da sua aplicação, discriminando itens de despesa e seus respectivos valores;</p><p>9.2.2.5. apresente plano de ação, contendo, no mínimo, a descrição das ações a serem adotadas, os respectivos responsáveis e prazos de implementação, com vistas a:</p><p>9.2.2.5.1. determinar a força de trabalho necessária e suficiente para exercer as competências legais, que envolvem a supervisão da Poupex (arts. 1º da Lei 6.855/1980 c/c o art. 2º da Lei 7.750/1989), o apoio social aos militares do Exército (art. 1º da Lei 7.750/1989) e as atribuições fixadas no art. 6º da pela Lei 6.855/1980;</p><p>9.2.2.5.2. realizar concurso público para provimento da estrutura de pessoal mencionada no subitem 9.2.2.5.1 acima, ainda que de modo gradual, de forma a satisfazer à exigência do art. 20 da Lei 6.855/1980, exceto para as funções de confiança;</p><p>9.2.2.5.3. enquanto perdurar a sistemática de repasses regulares de recursos da FHE a título de reembolso de despesas de pessoal da Poupex, assegurar que os colaboradores da Associação sejam recrutados mediante processo seletivo, de modo a garantir a observância do princípio constitucional da impessoalidade, insculpido no art. 37, caput, da Constituição Federal;</p><p>9.2.2.6. adote as providências cabíveis em face da ocorrência de possível nepotismo na FHE, em decorrência da constatação das relações de parentesco entre empregados que nela laboram com dirigentes da Fundação ou agentes do Ministério da Defesa ou dos Comandos Militares, identificadas na tabela contida à peça 247 deste processo, com base no disposto pelos arts. 3º, § 1º, 5º, parágrafo único, e 6º, inciso I, do Decreto 7.203/2010;</p><p>9.2.2.7. adote medidas para promover as seguintes adequações no seu Estatuto:</p><p>9.2.2.7.1. ao art. 3º da Lei 6.855/1980, que não permite a designação das mesmas pessoas para o exercício de função gerencial na Fundação Habitacional do Exército e na Associação de Poupança e Empréstimo - Poupex e prevê a remuneração dos gestores cedidos para a gestão da Associação com base na tabela da Fundação;</p><p>9.2.2.7.2. incluir os critérios para ocupação de cargos previstos no art. 2º, inciso II, do Decreto 9.727/2019;</p><p>9.2.2.7.3. excluir a previsão de indicação, por parte da Diretoria Colegiada, de membros para o Conselho de Administração da entidade, visando a eliminar o risco potencial de conflito de interesse e de violação ao princípio da segregação de funções;</p><p>9.2.2.7.4. ao art. 20 da Lei 6.855/1980, segundo o qual a contratação de empregados pela Fundação Habitacional do Exército - FHE será feita por concurso público, nos termos do subitem 9.2.2.5.2 acima, exceto para as funções de confiança;</p><p>9.2.2.8. adote medidas para promover as seguintes adequações no Estatuto da Poupex:</p><p>9.2.2.8.1. torná-lo compatível com o art. 3º da Lei 6.855/1980, que não permite a designação das mesmas pessoas para o exercício de função gerencial nas duas entidades e prevê que os dirigentes cedidos para a Poupex sejam remunerados com base na tabela da FHE;</p><p>9.2.2.8.2. excluir a previsão de indicação, por parte da Diretoria Colegiada, de membros para o Conselho de Administração da entidade, visando a eliminar o risco potencial de conflito de interesse e por violar os princípios da impessoalidade e da segregação de funções;</p><p>9.2.3. no prazo de 180 (cento e oitenta) dias:</p><p>9.2.3.1. regularize os contratos de prestação de serviços e o fornecimento de bens de seu interesse celebrados sem a realização do devido processo licitatório, em especial os serviços de tecnologia intermediados ou prestados atualmente pela Poupex, conforme o art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal, o art. 18 da Lei 6.855/1980, o art. 2º da Lei 8.666/1993 e os arts. 2º e 191 da Lei 14.133/2021, abstendo-se de incidir em novas situações que não se conformem aos citados preceitos normativos;</p><p>9.2.3.2. realize o primeiro concurso público de que trata o subitem 9.2.2.5.2 acima;</p><p>9.3. recomendar à FHE, com fundamento no art. 11 da Resolução 315/2020 do TCU, que incorpore ao Estatuto da Poupex as boas práticas contidas no art. 2º, inciso II, do Decreto 9.727/2019 e nos arts. 13 e 17 da Lei 13.303/2016, quanto à seleção e capacitação dos membros do Conselho de Administração e da Diretoria Colegiada (perfil profissional ou formação acadêmica do candidato compatível com o cargo ou a função para o qual tenha sido indicado e participação periódica em treinamentos sobre temas relacionados às atividades da entidade);</p><p>9.4. dar ciência à FHE das impropriedades abaixo elencadas, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.4.1. não demonstração de que o custo global de referência dos Pregões Eletrônicos 1/2017 e 14/2017 e das Dispensas de Licitação 4/2017 e 17/2017 foi obtido a partir de composições de custos unitários previstas no projeto, menores ou iguais à mediana de seus correspondentes nos custos unitários de referência do Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e Índices da Construção Civil - Sinapi, com afronta aos arts. 3º e 6º do Decreto 7.983/2013;</p><p>9.4.2. ausência, no Relatório de Gestão de 2017 e na resposta a diligência, de informações acerca de indicadores, metas e resultados do exercício, em prejuízo à verificação do desempenho da unidade no exercício, em contrariedade aos arts. 3º, inciso V e VI, do Decreto 9.203/2017 e 1º, §§ 1º e 2º, ao Anexo II da Decisão Normativa TCU 161/2017 e às orientações do Sistema de Prestação de Contas (e-Contas); e</p><p>9.4.3. observância deficiente das metodologias de planejamento Balanced Scorecard e PDCA - Planejar, Desenvolver, Checar e Atuar, em face da ausência de indicadores e metas para todos os objetivos estratégicos estabelecidos, em desconformidade com o princípio da eficiência, previsto no art. 37, caput, da Constituição Federal e aos arts. 6º, inciso I, do Decreto-lei 200/1967 e 4º, incisos I e III, 5º, inciso II, e 6º, parágrafo único, inciso I, do Decreto 9.203/2017;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste Acórdão:</p><p>9.5.1. ao Comitê Interministerial de Governança, acompanhado da instrução à peça 291 e da tabela contida à peça 247, a título de subsídio, para o exercício das competências previstas nos arts. 9-A, incisos I e IV, e 7º-A do Decreto 9.203/2017, alertando-o, nos termos dos arts. 17, § 2º, e 20 da Resolução TCU 294/2018, de que o acesso à informação sigilosa cria para aquele que a obteve a obrigação de resguardar a confidencialidade, sob pena das sanções cabíveis nas esferas administrativa, civil e penal, nos termos da legislação em vigor;</p><p>9.5.2. ao Ministério da Defesa, Comando do Exército, Centro de Controle Interno do Exército, Banco Central do Brasil, Controladoria-Geral da União, Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados e Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal, para conhecimento; e</p><p>9.6. restituir os autos à Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação - AudGovernança para que proceda ao monitoramento do presente acórdão, bem como para retirar, nos sistemas do TCU, a restrição de acesso imposta, pelo Comando do Exército, às peças 275 e 278, além do sigilo da peça 276.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0841-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 842/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 007.225/2022-9.</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Assunto: Denúncia.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: Serviço de Publicidade e Propaganda do Mc (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Carolina Scherer Bicca (OAB/RS 56875), Vítor Carvalho Curvina Costa de Araújo (OAB/CE 31328) e outros, representando Ministério das Comunicações.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia sobre possível irregularidade na concorrência 1/2021, do tipo melhor técnica, conduzida pela então Secretaria Especial de Comunicação Social do Ministério das Comunicações (Secom/MCOM).</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Plenário, diante das razões expostas pelo relator em:</p><p>9.1. conhecer da presente denúncia para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. dar ciência à Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República, de acordo com o art. 9º, I da Resolução TCU 315/2020, que a avaliação coletiva das propostas técnicas pela subcomissão técnica mencionada no art. 10-A do Decreto 6.555/2008 constitui afronta ao art. 11, §4º, III e V, da Lei 12.232/2010;</p><p>9.3. determinar à Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República, de acordo com o art. 4º, II da Resolução TCU 315/2020, que, em até 90 (noventa) dias após a ciência desta deliberação, regulamente o art. 10-A do Decreto 6.555/2008;</p><p>9.4. encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República e ao denunciante destacando que ela estará disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.5. levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014;</p><p>9.6. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Contratações que monitore esta deliberação e</p><p>9.7. encerrar o presente processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 3/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0842-17/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 843/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de ação de acompanhamento decorrente de determinação expedida no processo TC-019.064/2020-9, para auxiliar a implementação de ações tempestivas e corretivas no cumprimento de recomendações das instâncias de controle interno, no âmbito das Instituições Federais de Ensino Superior (IFES).</p><p>Considerando o atingimento do objetivo proposto com a ação de acompanhamento, com o recebimento das informações enviadas pelas Universidades Federais, bem como a desnecessidade de monitoramento, nos termos do art. 17, § 3º da Resolução 315/2020, para decisões que expedem recomendações aos gestores;</p><p>Considerando a adequação das recomendações indicadas pela AudEducação no sentido de apresentar oportunidades de melhoria e aperfeiçoamento da gestão pública federal;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso III, do Regimento Interno do TCU, em recomendar a adoção das medidas especificadas no item 1.6 e arquivar os autos, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-046.851/2020-8 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília; Fundação Universidade do Amazonas; Fundação Universidade Federal da Grande Dourados; Fundação Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso do Sul; Fundação Universidade Federal de Ouro Preto; Fundação Universidade Federal de Rondônia; Fundação Universidade Federal de São Carlos; Fundação Universidade Federal de São João Del Rei; Fundação Universidade Federal de Sergipe; Fundação Universidade Federal de Uberlândia; Fundação Universidade Federal de Viçosa; Fundação Universidade Federal do Abc; Fundação Universidade Federal do Acre; Fundação Universidade Federal do Amapá; Fundação Universidade Federal do Maranhão; Fundação Universidade Federal do Pampa; Fundação Universidade Federal do Piauí; Fundação Universidade Federal do Rio Grande; Fundação Universidade Federal do Tocantins; Fundação Universidade Federal do Vale do São Francisco; Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-brasileira; Universidade Federal da Bahia; Universidade Federal da Fronteira Sul; Universidade Federal da Integração Latino-americana; Universidade Federal da Paraíba; Universidade Federal de Alagoas; Universidade Federal de Alfenas; Universidade Federal de Campina Grande; Universidade Federal de Catalão; Universidade Federal de Goiás; Universidade Federal de Itajubá; Universidade Federal de Jataí; Universidade Federal de Juiz de Fora; Universidade Federal de Lavras; Universidade Federal de Minas Gerais; Universidade Federal de Pelotas; Universidade Federal de Pernambuco; Universidade Federal de Rondonópolis; Universidade Federal de Roraima; Universidade Federal de Santa Catarina; Universidade Federal de Santa Maria; Universidade Federal de São Paulo; Universidade Federal do Agreste de Pernambuco; Universidade Federal do Cariri; Universidade Federal do Ceará; Universidade Federal do Delta do Parnaíba; Universidade Federal do Espírito Santo; Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Norte do Tocantins; Universidade Federal do Oeste da Bahia; Universidade Federal do Oeste do Pará; Universidade Federal do Pará; Universidade Federal do Paraná; Universidade Federal do Recôncavo da Bahia; Universidade Federal do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Rio Grande do Norte; Universidade Federal do Rio Grande do Sul; Universidade Federal do Sul da Bahia; Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará; Universidade Federal do Triângulo Mineiro; Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri; Universidade Federal Fluminense; Universidade Federal Rural da Amazônia; Universidade Federal Rural de Pernambuco; Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro; Universidade Federal Rural do Semiárido; Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. recomendar, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, às Universidades Federais que, por meio das suas Unidades de Auditoria Interna Governamentais:</p><p>1.6.1. com o intuito de promover a eficiência e a racionalização das ações de controle, procedam à avaliação do estoque de recomendações em monitoramento, atualizando as situações conforme critérios de relevância, gravidade, atualidade, impacto, recorrência, viabilidade e materialidade envolvida, bem como os princípios da racionalidade administrativa, efetividade, eficiência e economicidade, podendo utilizar como parâmetros o que dispõe a Resolução-TCU 315/2020 e as disposições do Manual de Orientações Técnicas da Atividade de Auditoria (MOT) da CGU;</p><p>1.6.2. adotem Termo de Assunção de Risco nos casos de encerramento de recomendações pela assunção de riscos pelos gestores (item 7.3 do MOT-CGU);</p><p>1.6.3. publiquem os Planos de Providência Permanente (PPP) com dados acerca das recomendações em monitoramento, pendentes de implementação, contendo, no mínimo e ainda que de forma resumida: o texto da constatação, a recomendação expedida, o ano e número do relatório a que se refere, a situação atualizada, a última manifestação, com data, dos gestores quanto às providências em andamento ou previstas, e o setor/unidade responsável pelas medidas;</p><p>1.6.4. em atendimento aos princípios da transparência e da accountability, adotem rotinas para que o PPP, em qualquer formato (painel dinâmico, planilha, tabela) seja atualizado ao menos a cada seis meses, indicando-se claramente a sua última data de revisão, e que as informações sejam apresentadas de forma consolidada contendo todas as recomendações expedidas pela UAIG e ainda pendentes;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>