<xml><article id="31971262" name="Desp. Decisorio 27 (Raquel Mazzu" idOficio="9578222" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="08/05/2023" artClass="00032:00044:00018:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral/Coordenação-Geral de Análise Antitruste 6" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20575253">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DECISÓRIO Nº 27/2023/CGAA6/SGA2/SG/CADE, DE 5 de maio de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO Nº 27/2023/CGAA6/SGA2/SG/CADE, DE 5 de maio de 2023</p><p>Processo Administrativo nº 08700.003266/2022-42. (Apartado Restrito nº 08700.006408/2018-47)</p><p>Representante: Grid Pneus e Serviços Automotivos Ltda.</p><p>Representados: Fabio Siricio, Orivaldo Sandes Basso, Sergio Pimenta, Arilton da Silva Machado, Marcelo Augusto Borges, Sérgio Carlos Ferreira, Clodoaldo Jose Barbosa, Nilberto Antônio Bellenzier, João Alberto Pinho de Camargo, Rodrigo Duarte Abud, Rogério Magalhães Gustavo de Souza, Bellenzier Pneus, Campneus Comercial e Importadora de Pneus LTDA, Della Via Pneus, Tropical Pneus, Pneuaço Administração e Participações Ltda, Santa Helena Pneus (Irmãos Silva S/A), Pirelli Comercial de Pneus Brasil Ltda e Prometeon TP industrial de Pneus Brasil Ltda</p><p>Advogados: Lucas Ribeiro Serejo Luz, Angelo Maraninchi Giannakos, Demetrio Beck da Silva Giannakos, Carlos Francisco de Magalhaes, Cristiano Rodrigo del Debbio, Lucia Ancona Lopez de Magalhaes Dias, Marcio de Oliveira Santos, Jose Gomes Rodrigues da Silva, Liliana Faccio Novaretti, Frederico Gustavo Pereira Carrilho Donas, Joao Paulo Bachur, Mônica Tiemy Fujimoto, Viviane Bonello Silva, Mariana Fontoura da Rosa, Victoria Malta Corradini, Aurelio Marchini Santos e outros.</p><p>Ficam os Representados e seus respectivos Advogados intimados acerca da juntada da Certidão (SEI 1230109) ao Apartado de Acesso Restrito aos Representados nº 08700.006408/2018-47, contendo os links e orientações para acesso e participação nas audiências virtuais de oitivas testemunhais e colheita de depoimentos pessoais, por meio da plataforma Zoom, a serem realizadas no âmbito do Processo Administrativo nº 08700.003266/2022-42, nos termos da Nota Técnica nº 54/2023/CGAA6/SGA2/SG/CADE (SEI 1219216), acolhida pelo Despacho SG nº 454/2023 (SEI 1219662).</p><p class="assina">RAQUEL MAZZUCO SANT'ANA</p><p class="cargo">Coordenadora-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>