<xml><article id="31890991" name="ATO ATA DA QUINTA" idOficio="9567755" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="03/05/2023" artClass="00008:00023:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Política Agrícola/Coordenação-Geral da CER-Proagro" artSize="12" artNotes="Subt Colegiado da Comissão Especial de Recursos" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560795">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA QUINTA SESSÃO ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Brasília/DF, 17 de abril de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Colegiado da Comissão Especial de Recursos]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Colegiado da Comissão Especial de Recursos</p><p class="identifica">ATA DA QUINTA SESSÃO</p><p>No décimo sétimo dia do mês de abril do ano de dois mil e vinte três, o Colegiado da Comissão Especial de Recursos do Programa de Garantia da Atividade Agropecuária (CER/PROAGRO) julgou remotamente os recursos constantes da pauta. Os julgamentos dos recursos ocorreram sob a Presidência do representante do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), Erni Cristiano Germendorff, Presidente Suplente. Participaram os representantes legais das instituições que compõem o Colegiado, como segue: Felipe de Faria Atta, do Banco Central do Brasil (BCB); e Alessandra Helena do Espirito Santo, da Secretaria de Política Agrícola do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (SPA/MAPA), que emitiram suas manifestações e propostas de voto no período compreendido entre os dias 05 e 17 de abril de 2023. Ausentes os representantes da Secretaria de Política Econômica do Ministério da Fazenda (SPE/MF); e do Ministério da Fazenda (MF). Os julgamentos ocorreram de acordo com o Decreto n° 10.124, de 21 de novembro de 2019. O membro do colegiado, após receber a planilha com proposta de voto elaborada pela Coordenação de Controle e Análise de Processos, manifestou-se a favor ou contra, com justificativa, e o voto final do Colegiado foi definido por maioria. Houve manifestação da CREDICOAMO na condição de defesa prévia. Foram submetidos a julgamento 174 (cento e setenta e quatro) recursos administrativos dirigidos à CER, autuados em processos, os quais estão discriminados na Planilha de votação e pauta de julgamento, datada de 05 de abril de 2023, de mutuários de diversas Instituições Financeiras: 36 (trinta e seis) do Banco do Brasil; 05 (cinco) do Banco do Nordeste do Brasil; 04 (quatro) da CREDICOAMO; 24 (vinte e quatro) da Cresol Baser; 06 (seis) do Cresol Central; 47 (quarenta e sete) do SICOOB; e 52 (cinquenta e dois) do SICREDI, sendo que 113 (cento e treze) tiveram seus recursos acolhidos, e 61 (sessenta e um), negados. Os processos julgados são: 01 (um) da safra 2014/2015; 04 (quatro) da safra 2019/2020; 05 (cinco) da safra 2020/2020; 150 (cento e trinta e cinquenta) da safra 2020/2021; 09 (nove) da safra 2021/2021, e 05 (cinco) da safra 2021/2022. Destes, 42 (quarenta e dois) são PROAGRO "TRADICIONAL", e 132 (cento e qurenta e dois), PROAGRO "MAIS". Nada mais havendo a tratar, os julgamentos dos recursos transcorreram utilizando o Sistema de Julgamento de Recursos da CER entre os dias 05 e 17 de abril de 2023, do que para constar, eu, Alessandra Helena do Espírito Santo, na condição de secretária da reunião, lavrei a presente Ata, que foi encaminhada por meio eletrônico, juntamente com os votos compilados de todos os membros, aos participantes do julgamento, e, após aprovação, vai assinada por mim e pelo Senhor Presidente Suplente.</p><p class="data">Brasília/DF, 17 de abril de 2023.</p><p class="assina">ALESSANDRA HELENA DO ESPÍRITO SANTO</p><p class="cargo">Secretária</p><p class="assina">ERNI CRISTIANO GERMENDORFF</p><p class="cargo">Presidente Suplente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>