<xml><article id="32207723" name="Ato5283a5361" idOficio="9607976" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="22/05/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20616836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 5.283 - Processo nº 53500.033409/2023-32. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Guaraniaçu/PR.</p><p>Nº 5.284 - Processo nº 53500.033410/2023-67. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Realeza/PR.</p><p>Nº 5.285 - Processo nº 53500.033411/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ubiratã/PR.</p><p>Nº 5.286 - Processo nº 53500.033412/2023-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itabi/SE.</p><p>Nº 5.287 - Processo nº 53500.033414/2023-45. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Piedade de Ponte Nova/MG.</p><p>Nº 5.288 - Processo nº 53500.033415/2023-90. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São João do Caiuá/PR.</p><p>Nº 5.289 - Processo nº 53500.033416/2023-34. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Sulina/PR.</p><p>Nº 5.290 - Processo nº 53500.033808/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO JOSE DE PAIVA NETTO, CNPJ 00.564.475/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Rio de Janeiro/RJ.</p><p>Nº 5.291 - Processo nº 53500.033907/2023-85. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ESPLANADA DO PARANA LTDA, CNPJ 80.242.720/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ibaiti/PR.</p><p>Nº 5.294 - Processo nº 53500.034261/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO QUERENCIA DE SANTO AUGUSTO LTDA, CNPJ 91.864.314/0001-98, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São Martinho/RS.</p><p>Nº 5.295 - Processo nº 53500.034436/2023-22. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Gravatá/PE.</p><p>Nº 5.324 - Processo nº 53500.035251/2023-35. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE BREVES, CNPJ 04.876.389/0001-94, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Breves/PA.</p><p>Nº 5.361 - Processo nº 53500.034824/2023-11. declara extinta, por renúncia, a partir de 04/05/2023, a autorização outorgada a I G DE MELO OLIVEIRA SERVICOS DE COMUNICACAO MULTIMIDIA, CNPJ/MF nº 12.924.770/0001-00, por intermédio do Ato nº 4334, de 13/08/2020, para explorar Serviços de Telecomunicações de Interesse Coletivo e de Interesse Restrito, por prazo indeterminado, em todo o território nacional.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>