<xml><article id="32295994" name="Ata 19 - Plenario_3" idOficio="9617606" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20629690">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos arts. 143, V, "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação do item 9.2 do Acórdão 307/2021-TCU-Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro;</p><p>b) informar a Advocacia-Geral da União e o Conselho Curador dos Honorários Advocatícios sobre o presente acórdão, e comunicar-lhes que a deliberação pode ser acessada por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>c) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-004.745/2018-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessados: Associação Nacional dos Advogados Públicos Federais - Anafe (24.323.554/0001-98); Conselho Curador dos Honorários Advocatícios (26.707.621/0001-01); Gerardo da Silva Gomes (601.841.401-53); José Luiz Lourenço da Silva (480.231.671-20); Rafael de Figueiredo Santos (070.219.697-59); Secretaria de Controle Interno/superior Tribunal de Justiça (); Superior Tribunal de Justiça (00.488.478/0001-02).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Advocacia-geral da União; Banco Central do Brasil; Procuradoria-geral da Fazenda Nacional.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: Bruno Correa Burini (183644/OAB-SP), Heloisa Barroso Uelze (117088/OAB-SP) e outros, representando Conselho Curador dos Honorarios Advocaticios; Ana Paula Del Vieira Duque (51.469/OAB-DF), Marcus Vinicius Furtado Coêlho (18.958/OAB-DF) e outros, representando Ordem dos Advogados do Brasil - Conselho Federal; Gisela Pereira de Souza Melo (19718/OAB-GO), Pedro Henrique Coelho de Faria Lima (50500/OAB-DF) e outros, representando Associação Nacional dos Advogados Públicos Federais - Anafe; Jose Levi Mello do Amaral Junior (58816/OAB-DF), Mauricio Muriack de Fernandes e Peixoto (10928/OAB-CE) e outros, representando Advocacia-geral da União.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 962/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, oferecida por ARS Instalação e Manutenção Ltda. (CNPJ: 20.182.641/0001-11), a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 2/2023, sob a responsabilidade de Instituto Nacional do Semiárido (INSA), cujo objeto é a prestação de serviços de manutenções preventiva e corretiva, instalação e desinstalação em equipamentos condicionadores de ar e de manutenção preventiva e corretiva em equipamentos de câmaras frias, suprindo demanda do INSA, no Município de Campina Grande (PB), incluindo materiais de limpeza e reposição de peças;</p><p>Considerando que a representante se insurge contra a suposta inaptidão da empresa vencedora do PE 2/2023 (Wagner Vieira Silva - CNPJ 29.900.866/0001-30) para executar o objeto licitado, pois os atestados de capacidade técnica (ACTs) apresentados pela referida pessoa jurídica teriam conteúdos inconsistentes e não se prestariam a comprovar a capacidade técnico-operacional mínima requisitada no edital;</p><p>Considerando que a empresa vencedora do certame percebeu de órgãos e entidades públicas federais (Hospital da Guarnição de Natal, Agência Nacional de Transportes Terrestres, Comando da 7ª Brigada de Infantaria Motorizada), no exercício de 2022, o montante de R$ 93.267,94, relacionados a contratos dispostos nos ACTs emitidos por aqueles entes públicos e apresentados no PE 2/2023 (peça 4, p. 51-54);</p><p>Considerando que referido valor representa 83,27% do que foi homologado para a contratação em análise, que é de R$ 112.000,00 (peça 8), evidenciando, dessarte, a mínima capacidade técnico-operacional para executar o serviço contratado por meio do PE 2/2023;</p><p>Considerando a baixa materialidade do volume dos recursos federais envolvidos na contratação decorrente do PE 2/2023 (R$ 112.000,00) e a inexistência nos autos de indícios de prejuízo aos cofres públicos, uma vez que o órgão contratante selecionou a proposta mais vantajosa ofertada no certame; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações às peças 11-12;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) considerar os fatos noticiados como de baixos risco, relevância e materialidade;</p><p>c) comunicar o Instituto Nacional do Semiárido e a representante acerca da prolação do presente Acórdão; e</p><p>d) arquivar o presente processo, nos termos do art. 250, I, c/c art. 169, V, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 106, § 4º, inciso II, in fine, da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-008.598/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Semiárido.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Representante: ARS Instalação e Manutenção Ltda. (CNPJ: 20.182.641/0001-11)</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Danilo Soares Leite, representando Arilson da Silva Santana - Me.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 963/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando tratar-se do monitoramento das recomendações efetuadas nos subitens 9.1.1 a 9.1.3 do Acórdão 365/2022-TCU-Plenário, prolatadas no âmbito do TC 027.569/2019-5, que tratou de fiscalização, na modalidade acompanhamento, dos desinvestimentos da Caixa Econômica Federal (Caixa).</p><p>Considerando que o exame empreendido pela Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos), no sentido de que as recomendações proferidas no aludido acórdão foram cumpridas;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 243, 250, II e III, 254, 143, inciso V, "a" e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em considerar implementadas as recomendações relativas aos subitens 9.1.1; 9.1.2 e 9.1.3 do Acórdão 365/2022-TCU-Plenário; e em determinar o apensamento definitivo destes autos ao TC 027.569/2019-5, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.114/2023-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 964/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento da determinação exarada no Acórdão 313/2020-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Bruno Dantas, decorrente de denúncia a respeito de possíveis irregularidades em Agência de Previdência Social no Município de Cametá, PA.</p><p>Considerando que, por meio da aludida decisão, determinou-se ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) que instaurasse tomada de contas especial para apuração dos fatos, identificação dos responsáveis e quantificação do dano decorrente da concessão irregular de benefícios de aposentadoria e salário-maternidade por servidor desse instituto;</p><p>considerando que o INSS informou que a TCE foi autuada;</p><p>considerando está em trâmite nesta Corte de Contas a tomada de contas especial TC 037.647/2021-0, autuada em razão de desfalque, alcance, desvio ou desaparecimento de dinheiro, bens ou valores públicos, gestão previdenciária, habilitação e concessão irregular de diversos benefícios previdenciários rurais com acatamento de declarações de trabalho e tempo rural falsas, concedendo benefícios com documentos frágeis, sem esgotar todas as possibilidades para o reconhecimento seguro da atividade rural;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Plenário, com fundamento nos arts. 169, inciso V, 243, 250, inciso I, do Regimento Interno, em: considerar cumprida a determinação contida no subitem 1.8. do Acórdão 313/2020-TCU-Plenário e arquivar este processo, apensando-o definitivamente ao TC Processo 038.166/2019-4.</p><p>1. Processo TC-043.039/2021-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 965/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento das medidas realizadas pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) para cumprimento da determinação constante no item 1.7 do Acórdão 2883/2020 - TCU - Plenário, de relatoria do Exmo. Ministro Bruno Dantas, deliberada no âmbito do TC 029.339/2017-0.</p><p>Considerando o exame empreendido pela Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação) no sentido de que a determinação proferida no aludido acórdão foi cumprida;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 243, 250, II e III, 254, 143, inciso V, "a" e 169, inciso V, todos do Regimento Interno/TCU, em considerar cumprida a determinação contida no item 1.7 do Acórdão 2883/2020 - TCU - Plenário, e em determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-045.248/2020-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 966/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas na contratação de empresa especializada para fornecimento e administração de vales alimentação e refeição para empregados da Fecomércio/PR, do Senac/PR e do Sesc/PR (peça 1, p. 2).</p><p>Considerando que está configurado o pressuposto do perigo da demora em razão de o certame estar na situação "adjudicado" (peça 9) e na iminência de contratação da empresa vencedora ao final do certame.</p><p>Considerando a caracterização do perigo da demora reverso, vez que a unidade possui contrato com a Sodexo, não prorrogável em razão do alcance de 60 meses de vigência e que o contrato atual se encerra em 30/4/2023.</p><p>Considerando que, em sua argumentação, o Sesc/PR invoca decisão do Tribunal, que entendeu que o Decreto 10.854/2021 prevê a garantia da natureza pré-paga do benefício ao trabalhador, mediante a disponibilização antecipada de créditos em seu cartão eletrônico, e não o pagamento a ser realizado pelas contratantes à contratada.</p><p>Considerando, portanto, restar afastado o pressuposto da plausibilidade jurídica, uma vez que a suposta irregularidade apresentada não foi possível ser confirmada pela análise dos autos.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, §1º, da Lei 8.666/1993, nos arts. 235 e 237, inciso VII, do RITCU, e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em: a) conhecer da representação e, no mérito, considerá-la improcedente; b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção; c) informar o Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial - Senac/PR e o representante; d) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-006.182/2023-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Administração Regional do Senac No Estado do Paraná.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Rafael Parodi Ferraresso e Pedro Henrique Ferreira Ramos Marques, representando Planinvesti - Administracao e Servicos Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 967/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, e considerando o cumprimento da determinação constante do subitem 1.7.1.2 do Acórdão 1099/2022 - Plenário, em arquivar o presente processo, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-010.014/2022-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Responsável: Juliano do Vale (451.715.301-06).</p><p>1.2. Entidade: Conselho Federal de Odontologia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 968/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, incisos III e V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, c/c os arts. 36, 37 e 40 da Resolução/TCU 259/2014, em considerar cumpridas, pelo Ministério do Meio Ambiente e da Mudança do Clima e pelo Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, as determinações constantes dos subitens 9.1.1.1 e 9.1.2.2, bem como as recomendações dos subitens 9.2.1.1, 9.2.1.2 e 9.2.2.2, todas do Acórdão 1.206/2015 - Plenário, além de considerar como não mais aplicáveis as determinações constantes dos subitens 9.1.1.2 e 9.1.2.1 do aludido decisum, sem prejuízo de apensar o presente processo, em definitivo, ao TC-006.762/2014-0 (Relatório de Auditoria, de minha relatoria), e de encaminhar cópia deste acórdão ao MMA e ao ICMBio, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-043.397/2021-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio; Ministério do Meio Ambiente e da Mudança do Clima - MMA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 969/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, parágrafo único, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em não conhecer da presente representação, por não preencher requisito de admissibilidade previsto no caput do art. 235 do RI/TCU, e, com fulcro no art. 36 da Resolução/TCU 259/2014, apensar o presente processo ao TC-020.729/2022-7 (Denúncia, de minha relatoria), sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-005.378/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Subprocurador-Geral do MP/TCU, Sr. Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima - MMA</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 970/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumprida as determinações contidas no acórdão 1153/2014-TCU-Plenário, encerrar o processo e arquivar os autos, com fulcro no art. 35, § 1º, c/c arts. 33 e 37 da Resolução TCU 259/2014, sem prejuízo de que o Comando da Aeronáutica encaminhe ao TCU esclarecimentos de eventuais pendências pelo sistema e-Pessoal.</p><p>1. Processo TC-005.504/2012-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 036.935/2011-5 (SOLICITAÇÃO); 030.725/2011-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Responsável: Juniti Saito (007.990.250-20).</p><p>1.3. Interessados: Celio Roberto da Silva Oliveira (879.760.211-68); Elisa Michael de Lucena (099.262.107-08); Heitor Ettori (350.175.328-46); Isaac Cordeiro da Fonseca Neto (120.682.288-07); João de Farias Monte (452.577.878-49); Juliana Ferreira Mendonca (054.771.427-07); Karina de Abreu Ruas (128.988.927-93); Luciana Carnauba Barros (857.501.151-00); Marcelo Feijo (521.075.586-04); Rodrigo Almeida Carneiro (000.384.351-36); Rodrigo Alves Costa (907.631.813-15); Simone Machado da Motta Roque (109.040.767-09).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.8. Representação legal: Ana Maria Moreira de Lima Schmidi (84.910/OAB-SP), representando Heitor Ettori; Paulo Sergio Turazza (227407/OAB-SP), representando Celso Donizetti Ribeiro; Yukary Nagatani (27.613/OAB-DF), Wellington Luiz Pereira de Sousa (34.963/OAB-DF) e outros, representando Marcelo Luiz Mauad; Djalma Nogueira dos Santos Filho (4.604/OAB-DF), José Manoel Mendonça (11.109/OAB-DF) e outros, representando Marcio Lima Medeiros.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 971/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.601/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Aviação Civil.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Paula Paulozzi Villar (201610/OAB-SP), Ligia Terezinha Migotto (225952/OAB-SP) e outros, representando Aeroportos Brasil - Viracopos S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação, acerca de possíveis irregularidades em revisões extraordinárias de Contratos de Concessão de Aeroportos realizadas pela Agência Nacional de Aviação Civil (Anac);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, com fulcro nos arts. 235 e 237, inciso VI, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. no mérito, considerar a presente representação procedente;</p><p>9.3. determinar à Anac, com fundamento no art. 4º, inciso I da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de trinta dias, reavalie as Decisões 382/2021 e 554/2022 à luz do disposto no art. 2º, inciso II, da Lei de Concessões, no art. 2º do Decreto 20.910/1932, no art. 2º da Resolução-Anac 528/2019 e nos termos dos Contratos de Concessão 3/2012-SBKP e 1/2014-SGBL, abstendo-se de aplicar primariamente a teoria da actio nata subjetiva a situações regidas por contratos administrativos de concessão, e informe ao TCU os procedimentos adotados, no mesmo prazo;</p><p>9.4. recomendar à Anac, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.4.1. em caso de pedido de revisão extraordinária de reequilíbrio contratual, observe a obrigatoriedade de demonstração, por parte da concessionária, de incursão em efetivo e relevante prejuízo econômico-financeiro, cujo risco não lhe caberia suportar, de forma a evitar a minoração das parcelas devidas à União por eventuais artifícios contábeis, em atenção ao art. 2º, inciso II, da Lei de Concessões e ao art. 2º da Resolução-Anac 528/2019;</p><p>9.4.2. na eventualidade de alterar a interpretação ou detalhar aspectos relevantes das tabelas tarifárias referenciais do Contrato, com impacto nos serviços disponibilizados à sociedade e nos respectivos preços, adeque a revisão do instrumento à formalização, por meio de Termo Aditivo, das condicionantes e obrigações a serem observadas pelas partes, em atenção ao princípio da publicidade da Administração Pública insculpido no art. 37, caput, da Constituição Federal;</p><p>9.5. orientar a Secretaria de Controle Externo de Infraestrutura que:</p><p>9.5.1. monitore nos presentes autos as medidas expedidas; e</p><p>9.5.2. avalie a conveniência e a oportunidade de realizar auditoria específica nos procedimentos da Anac para fiscalização dos preços de armazenagem e capatazia dos aeroportos concedidos;</p><p>9.6. dar ciência deste Acórdão, bem como do voto e do relatório que o acompanham, à Agência Nacional de Aviação Civil, ao Ministério de Portos e Aeroportos, à Concessionária Aeroporto Internacional Rio de Janeiro S.A. - CARJ, à Concessionária Aeroportos Brasil Viracopos - ABV e aos demais interessados, informando que o inteiro teor pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 17/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0971-19/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 972/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.372/2019-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18, de 06/03/2023.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Juliana Carvalho Tostes Nunes (131.998/OAB-RJ), Danielle Gama Bessa Bites (115.408/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional que tratam da Proposta de Fiscalização e Controle (PFS) 1/2018, da Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor (CTFC), que solicita informações sobre a política de preços de combustíveis da Petrobras e sobre o acompanhamento da Carteira de Desinvestimento da estatal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. levantar o sobrestamento do presente feito em relação aos processos TC 014.566/2017-6 e TC 009.508/2019-8;</p><p>9.2. informar à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor que:</p><p>9.2.1. os resultados mais atualizados das análises realizadas sobre a carteira de desinvestimentos da Petrobras se encontram nos Acórdãos 2.479/2021-TCU/Plenário; 977/2022-TCU/Plenário; e 1.180/2022-TCU/Plenário;</p><p>9.2.2. o processo de acompanhamento da carteira de desinvestimentos da Petrobras tem sido realizado de forma contínua por este Tribunal, permanecendo análises em dois processos distintos: Projeto Phil - Fase 2 (TC 024.764/2020-5) e Monitoramento da carteira de desinvestimentos da Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras) para o biênio 2021-2022 (TC 016.559/2021-5), cujas informações sobre as análises e os respectivos resultados poderão ser requisitados a qualquer tempo;</p><p>9.2.3. em relação à auditoria realizada sobre a adequação da política de preços de combustíveis da Petróleo Brasileiro S.A. (TC 030.033/2016-0), o trabalho foi concluído no âmbito da unidade técnica, estando em análise do Ministério Público junto a este Tribunal, mas ainda pendente de deliberação e, tão logo o processo seja apreciado, o resultado será encaminhado à Comissão;</p><p>9.3. encaminhar cópia dos Acórdãos 2.479/2021-TCU/Plenário; 977/2022-TCU/Plenário; e 1.180/2022-TCU/Plenário à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor;</p><p>9.4. considerar atendida a requisição de informações acerca das análises relacionadas à carteira de desinvestimentos da Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras);</p><p>9.5. informar à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor que o integral cumprimento da presente solicitação depende da apreciação da auditoria realizada sobre a política de preços adotada pela Petrobras (TC 030.033/2016-0), permanecendo inalterada a informação prestada à Comissão, em abril de 2022, no sentido de que o trabalho foi concluído no âmbito da unidade técnica, estando em análise do Ministério Público junto a este Tribunal, mas ainda pendente de deliberação;</p><p>9.6. juntar cópia da desta deliberação ao processo TC 030.033/2016-0, conforme determina o art. 14, inciso V, da Resolução TCU 215/2008; e</p><p>9.7. dar ciência desta decisão, bem como de seu relatório e voto, à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor (CTFC).</p><p>10. Ata n° 19/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 17/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0972-19/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Revisor), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 973/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.092/2016-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Ministério da Infraestrutura (extinto) (); Ministério dos Transportes ().</p><p>3.2. Responsáveis: Ftl - Ferrovia Transnordestina Logistica S.a (17.234.244/0001-31); Transnordestina Logistica S.a (02.281.836/0001-37)..</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Transportes Terrestres; Ministério dos Transportes; Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.a. (filial Rj).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Paulo Sergio Bezerra dos Santos, João Luiz Noronha da Jornada e outros, representando Agência Nacional de Transportes Terrestres; Mauricio Santo Matar (322216/OAB-SP), Isabela Felix de Sousa Ferreira (28481/OAB-GO) e outros, representando Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.a. (filial Rj); Augusto Cesar Carvalho Barbosa de Souza, representando Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, encaminhada pelo coordenador da Comissão Externa - Construção da Ferrovia Nova Transnordestina da Câmara dos Deputados, com base no Requerimento 16/2016-Cextrane, de 27/4/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 38, inciso II, da Lei nº 8.443/92, e nos arts. 1º, inciso III, 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. levantar o sobrestamento determinado pelo item 9.6 do Acórdão 1.731/2016-TCU-Plenário;</p><p>9.2. informar à Presidência da Câmara dos Deputados que foram concluídos os trabalhos realizados para atender às solicitações do Ofício Pres. 19/16, de 27/4/2016, e, ainda, que este Tribunal verificou o seguinte:</p><p>9.2.1. em referência à alínea "a", acerca da legalidade do contrato de concessão da ferrovia Nova Transnordestina, objeto de exame no TC 012.179/2016-7, em que pese a existência de vícios de legalidade relacionados ao contrato de concessão da Transnordestina Logística S.A. (TLSA), esta Corte de Contas optou por privilegiar a solução técnica identificada pelo MInfra para continuidade do Projeto Nova Transnordestina, que se apresentava como melhor alternativa para o alcance do interesse público. Contudo, visando evitar prejuízos ao erário, determinou-se cautelarmente ao MInfra, à ANTT e à Valec que se abstivessem de destinar recursos federais, ou autorizar-lhes a liberação, independentemente da origem, para as obras da malha concedida à TLSA, até a conclusão de encontro de contas em que se apurem e restituam aos cofres credores eventuais prejuízos causados pela concessionária e pela Ferrovia Transnordestina Logística S.A. (FTL), matéria objeto de monitoramento pela unidade técnica especializada do Tribunal, conforme os itens 9.3 e 9.9 do Acórdão 2.769/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2.2. as alíneas "b" e "e" foram atendidas por meio do Relatório de Auditoria Operacional elaborado no TC 021.573/2016-6, apreciado mediante o Acordão 1.408/2017-TCU-Plenário, cujo teor, juntamente com o correspondente voto e relatório, foi disponibilizado ao Coordenador da Cextrane, por intermédio do Aviso 504-Seses-TCU-Plenário;</p><p>9.2.3. a alínea "c" foi atendida por meio do Relatório de Auditoria Operacional elaborado no TC 021.577/2016-1, tendo sido apreciado pelo Acórdão 1.659/2017-TCU-Plenário, cujo teor, juntamente com o correspondente voto e relatório, foi disponibilizado à Presidência da Câmara dos Deputados e ao Coordenador da Cextrane, por intermédio dos Avisos 744 e 745-GP/TCU, respectivamente;</p><p>9.2.4. a alínea "d", acerca da "legalidade e efetividade dos Termos de Ajustamento de Conduta entre a ANTT e a concessionária", foi atendida por instrução de mérito da peça 69 do TC 019.494/2014-9, tendo sido apreciado pelo Acórdão 2.533/2017-TCU-Plenário, cujo teor, juntamente com o correspondente voto e relatório, foi disponibilizado à Presidência da Câmara dos Deputados e ao Coordenador da Cextrane, por intermédio dos 1024 e 1025-Seses-TCU-Plenário. Ademais, após a emissão do aludido acórdão, a ANTT editou a Resolução 5.823/2018, que visou aprimorar a regulamentação relativa à celebração de TACs no âmbito daquela Agência, buscando maior efetividade desse instrumento;</p><p>9.3. encaminhar ao Presidente da Câmara dos Deputados cópia do Acórdão 2.769/2022-TCU-Plenário, acompanhado do relatório e do voto que o fundamentam, bem como cópia das instruções dispostas às peças 416, 519 e 817 do TC 012.179/2016-7;</p><p>9.4. considerar integralmente atendida a presente Solicitação do Congresso Nacional, nos termos do art. 17, inciso II, da Resolução TCU 215/2008;</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação à Presidência da Câmara dos Deputados, acompanhada do relatório e do voto que a fundamentam; e</p><p>9.6. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 17/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0973-19/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 974/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.383/2017-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de Reexame (Representação)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: Alya Construtora S/A (33.412.792/0001-60).</p><p>3.2. Recorrente: Alya Construtora S/A (33.412.792/0001-60).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A..</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), Paola Allak da Silva (142.389/OAB-RJ) e outros; Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (27.154/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto por Construtora Queiroz Galvão (atual Ayla Construtora S/A) contra o Acórdão 1.221/2018-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 17/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0974-19/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 975/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.118/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Consórcio RAC/KOKOT/RAAA (46.087.382/0001-33); município de Ponta Grossa/PR (76.175.884/0001-87).</p><p>3.2. Recorrente: Consórcio RAC/KOKOT/RAAA. (46.087.382/0001-33).</p><p>4. Entidade: Município de Ponta Grossa/PR.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Gustavo Schemim da Matta (OAB/PR 60.888), representando município de Ponta Grossa/PR; Gustavo Bonini Guedes (OAB/PR 41.756) e outros, representando consórcio RAC/KOKOT/RAAA; Leonardo Victor Dantas da Cruz (OAB/DF 40.720), representando Empresa Construtora Porto Beton Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, em que se apreciam embargos de declaração interpostos pelo consórcio RAC/KOKOT/RAAA contra o acórdão 2531/2022-TCU-Plenário.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração interpostos pelo consórcio RAC/KOKOT/RAAA para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. enviar cópia deste acórdão ao embargante, nas pessoas de seus representantes legais;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos juízos da 1ª Vara Cível da Fazenda Pública de Ponta Grossa (PROJUDI), com vistas a subsidiar a decisão dos processos: 0000805-69.2023.8.16.0019 (mandado de segurança cível), 0014480-70.2021.8.16.0019 (mandado de segurança cível), bem como ao juízo da 4ª Câmara Cível do Tribunal de Justiça do Estado do Paraná, com vistas a subsidiar a decisão no processo 0022487-74.2022.8.16.0000 (mandado de segurança);</p><p>9.4. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 17/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0975-19/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Revisor), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros com voto vencido: Augusto Nardes, Jorge Oliveira (Revisor) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 976/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.663/2017-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Dpf - Superint. Regional/ms - Mj (00.394.494/0084-63).</p><p>3.2. Responsáveis: Claodinardo Fragoso da Silva (237.051.831-68); Francisco Soares da Silva Filho (220.283.311-00); Transamerica Construções e Serviços Ltda (07.417.370/0001-78).</p><p>3.3. Recorrente: Claodinardo Fragoso da Silva (237.051.831-68)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Mato Grosso do Sul.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Eduardo Pereira Brandao Filho (16.287/OAB-MS), representando Claodinardo Fragoso da Silva; Marco Tulio Bezerra de Azeredo Bastos (37.040/OAB-GO), representando Transamerica Construções e Serviços Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pelo Sr. Claodinardo Fragoso da Silva ao Acórdão 90/2023-Plenário, que negou provimento ao recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 1.427/2021-Plenário, prolatado no âmbito de tomada de contas especial constituída para identificar os responsáveis e verificar eventual débito na execução do contrato celebrado entre a empresa Transamérica Construções e Serviços Ltda. e a Universidade Federal do Mato Grosso do Sul,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração apresentados, com base no art. 287 do Regimento Interno do Tribunal, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. informar ao recorrente o teor desta decisão.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 17/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0976-19/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 977/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.390/2017-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Techint Engenharia e Construção S.A. (61.575.775/0001-80).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), Patrícia Franco Bonfadini Mendes (152.991/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.; Luís Inácio Lucena Adams (29.512/OAB-RJ), Alessandra Martins Gualberto Ribeiro (37.838/OAB-DF), Louise Dias Portes (203.612/OAB-RJ) e outros, representando Techint Engenharia e Construção S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, em que se aprecia pedido de detração da declaração de inidoneidade imposta pelo Acórdão 2.914/2019-Plenário à empresa Techint Engenharia e Construção S.A., para participar de licitações na administração pública federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a detração do tempo da penalidade aplicada pela Controladoria-Geral da União à empresa Techint Engenharia e Construção S.A., com base no § 3º do art. 22 da Lei de Introdução às Normas do Direito Brasileiro (LINDB), tendo em vista que, no caso concreto, as sanções da CGU abarcam os mesmos fatos apurados pelo TCU neste feito;</p><p>9.2. determinar à Seproc que adote as medidas de sua alçada para realizar os registros pertinentes no Cadastro de Empresas Inidôneas e Suspensas (CEIS);</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à SecexConsenso para que examine a conveniência e oportunidade de empreender a ação de controle sugerida no parecer do MP/TCU transcrita no relatório que fundamenta esta deliberação; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à responsável e à Controladoria-Geral da União.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>