<xml><article id="32316760" name="ACORDAO 93- PROC.03-22" idOficio="9621388" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="29/05/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00006" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20634766">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 93, de 20 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 93, de 20 de abril de 2023</p><p>Processo Ético-Disciplinar CEDF nº 03/2022</p><p>EMENTA: REPRESENTAÇÃO POR SUPOSTA IMPERÍCIA E ABANDONO DE PACIENTE EM MEIO A TRATAMENTO. AUSÊNCIA DE PRONTUÁRIO E RECIBO DE PAGAMENTO. INSUFICIÊNCIA DE PROVAS. ABSOLVIÇÃO. EXTINÇÃO DO PROCESSO. M.V.</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo em epígrafe, em que é representada a profissional fisioterapeuta Dra. I. R. S. Adotado o voto da Conselheira Revisora, que passa a fazer parte do presente:</p><p>"ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por maioria de votos, pela absolvição da representada em razão de insuficiência de provas e extinção do feito. Fica designado (a) para elaboração do acórdão o (a) Conselheiro (a) Revisor (a), Dr. (a) Karina Bottcher Ribeiro Turquetto".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença dos seguintes Conselheiros: o Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, a Diretora Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos.</p><p class="assina">Karina Bottcher Ribeiro Turquetto</p><p class="cargo">Conselheira Revisora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>