<xml><article id="31973933" name="PORTARIA MINC nA 27-2023" idOficio="9578683" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/05/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20576067">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 27, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Permuta entre Cargo Comissionado Executivo e Função Comissionada Executiva de mesmo nível e categoria da Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Cultura, aprovada pelo Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.425, de 28 de fevereiro de 2023]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 27, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Permuta entre Cargo Comissionado Executivo e Função Comissionada Executiva de mesmo nível e categoria da Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Cultura, aprovada pelo Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.425, de 28 de fevereiro de 2023</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição Federal e tendo em vista o disposto no art. 12 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e no art. 3º do Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.425, de 28 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam efetivadas as seguintes permutas na estrutura de Cargos em Comissão e das Funções de Confiança deste Ministério:</p><p>I - uma Função Comissionada Executiva de Subsecretário, código FCE 1.15, da Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Inovação da Secretaria-Executiva deste Ministério por um Cargo Comissionado Executivo de Diretor, código CCE 1.15, da Diretoria de Desenvolvimento Econômico da Cultura, da Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural deste Ministério;</p><p>II - uma Função Comissionada Executiva de Chefe, código FCE 1.07, da Divisão de Políticas Culturais e Territórios Educativos da Coordenação de Políticas Culturais e Territórios Educativos, da Coordenação-Geral de Articulação de Políticas de Cultura e Educação, da Diretoria de Educação e Formação Artística, da Secretaria de Formação, Livro e Leitura, por um Cargo Comissionado Executivo de Chefe, código CCE 1.07, da Divisão de Apoio ao Escritório Estadual de Rondônia da Diretoria de Articulação e Governança da Secretaria dos Comitês de Cultura deste Ministério.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 10 de maio de 2023.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>