<xml><article id="31949643" name="Res_Desp_1.218 a 1.253_2023_SFG(" idOficio="9575650" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="05/05/2023" artClass="00034:00036:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="301" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=301" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20571843">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 5 de maio de 2023.</p><p>Nº 1.218 - Processo nº: 48500.004007/2020-48. Interessados: Tanque Novo IV Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Caetité 01. Unidades Geradoras: UG1 a UG6, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.220 - Processo nº: 48500.004006/2020-01. Interessados: Tanque Novo V Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Caetité 02. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.221 - Processo nº: 48500.004005/2020-59. Interessados: Tanque Novo VI Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Caetité 03. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.500,00 kW. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.222 - Processo nº: 48500.004002/2020-15. Interessados: Tanque Novo VII Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Caetité 04. Unidades Geradoras: UG1 a UG5, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.223 - Processo nº: 48500.002660/2020-72. Interessados: Tanque Novo I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Tanque Novo 01. Unidades Geradoras: UG1 a UG6, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.224 - Processo nº: 48500.004003/2020-60. Interessados: Tanque Novo II Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Tanque Novo 02. Unidades Geradoras: UG1 a UG4, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Caetité, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.225 - Processo nº: 48500.004001/2020-71. Interessados: Tanque Novo III Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Aura Tanque Novo 03. Unidades Geradoras: UG1 a UG3, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Tanque Novo, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.231 - Processo nº: 48500.004367/2020-40. Interessados: Ventos de São Longino Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 05. Unidades Geradoras: UG1 a UG6 e UG10 a UG15, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Caiçara do Rio do Vento, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.232 - Processo nº: 48500.004364/2020-14. Interessados: Ventos de São Ludgero Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 13. Unidades Geradoras: UG05 e UG06, de 4.300,00 kW cada totalizando 8.600,00 kW de capacidade instalada,. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.233 - Processo nº: 48500.006137/2021-04. Interessados: Enel Green Power Ventos De São Roque 05 S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Roque 05. Unidades Geradoras: UG05, de 5.700,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 1.234 - Processo nº: 48500.000471/2020-65. Interessados: Vale S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV AC XVII. Unidades Geradoras: UG1 a UG10, de 4.937,00 kW cada. Localização: Município de Jaíba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1.235 - Processo nº: 48500.000679/2020-84. Interessados: Jaíba SE1 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Jaíba SE1. Unidades Geradoras: UG1 a UG13, de 3.076,92 kW cada. Localização: Município de Jaíba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1.236 - Processo nº: 48500.004234/2022-35. Interessados: Imetame Termelétrica Ltda. Modalidade: Operação em teste. Usina: UTE Prosperidade IV. Unidades Geradoras: UG1, de 9.360,00 kW. Localização: Município de Camaçari, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1.242 - Processo nº: 48500.004773/2005-57. Interessados: Aliança Geração de Energia S.A e Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UHE Risoleta Neves. Unidades Geradoras: UG1, de 46.670,00 kW. Localização: Municípios de Rio Doce e Santa Cruz do Escalvado, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1.253 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Dual Duarte Albuquerque Comercio e Industria LTDA. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Dual PP. Unidades Geradoras: UG1 a UG6, de 250,00 kW cada. Localização: Município de Pedra Preta, no estado do Mato Grosso.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>