<xml><article id="31888354" name="OUTORGAS_25 04 2023 (840 a 850 8" idOficio="9567045" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/05/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="92" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=92" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560014">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 840 - MAURY BARROS RODRIGUES, rio Cotaxé ou Braço Norte do Rio São Mateus, Município de Nova Venécia/ES, irrigação.</p><p>Nº 841 - AGROPECUARIA JUNQUEIRA LEITE LTDA, rio Urucuia, Município de Buritis/MG, irrigação.</p><p>Nº 842 - LUIZ OTAVIO RODRIGUES VALANI, rio Cotaxé ou Braço Norte do Rio São Mateus, Município de Nova Venécia/ES, irrigação.</p><p>Nº 843 - AILTON MACHADO, rio Cotaxé ou Braço Norte do Rio São Mateus, Município de São Mateus/ES, irrigação.</p><p>Nº 844 - AREEIRO RAQUEL DE SOUZA LTDA, Represa Rio Grande, Município de Lavras/MG, mineração.</p><p>Nº 845 - AREEIRO RAQUEL DE SOUZA LTDA, Represa Rio Grande, Município de Ribeirão Vermelho/MG, mineração.</p><p>Nº 846 - ARGILAO DISTRIBUIDORA DE CERAMICAS LTDA - ME, rio Paraíba do Sul, Município de Santo Antônio de Pádua/RJ, mineração.</p><p>Nº 847 - TRANSGRACAS LTDA - ME, rio Doce, Município de São Domingos do Prata/MG, mineração.</p><p>Nº 848 - ELAINE ANTUNES ALVES CAIXETA, rio Urucuia, Município de Buritis/MG, irrigação.</p><p>Nº 849 - JOSE CARLOS LOURENCO VAZ, rio Urucuia, Município de Buritis/MG, irrigação.</p><p>Nº 850 - BERNARDO MENDONCA CALDAS, TIAGO FERREIRA DA COSTA RUSSO, Açude Engenheiro Francisco Saboia, Município de Ibimirim/PE, irrigação.</p><p>Nº 852 - NILTON TIMOTEO DE LIMA, Rio das Almas, Município de Nova Glória/GO, irrigação.</p><p>Nº 853 - WALTER EZEQUIEL NETO, rio Pardo, Município de Tambaú/SP, irrigação.</p><p>Nº 854 - RAFAEL NEVES MERLO, UHE Três Marias, Município de Pompéu/MG, irrigação.</p><p>Nº 855 - RAFAEL NEVES MERLO, UHE Três Marias, Município de Pompéu/MG, irrigação.</p><p>Nº 856 - GABRIEL RIBEIRO ARAUJO, rio São Francisco, Município de Lassance/MG, irrigação.</p><p>Nº 857 - D3 WT LOG DESENVOLVIMENTO LTDA, rio Camanducaia, Município de Extrema/MG, outras.</p><p>Nº 858 - MOEMA BIOENERGIA S.A, UHE Água Vermelha, Município de Paulo de Faria/SP, irrigação.</p><p>Nº 859 - ADNAER BARROS LELIS, rio Sapucaí, Município de Guaíra/SP, irrigação.</p><p>Nº 861 - CESAR DONIZETI COELHO, UHE Furnas, Município de Guapé/MG, irrigação.</p><p>Nº 862 - PEDRO FERNANDO FERREIRA, UHE Jurumirim, Município de Piraju/SP, irrigação.</p><p>Nº 863 - PEDRO FERNANDO FERREIRA, UHE Jurumirim, Município de Piraju/SP, irrigação.</p><p>Nº 864 - SANTA VITORIA ACUCAR E ALCOOL LTDA, UHE São Simão, Município de Santa Vitória/MG, irrigação.</p><p>Nº 865 - SANTA VITORIA ACUCAR E ALCOOL LTDA, UHE São Simão, Município de Santa Vitória/MG, irrigação.</p><p>Nº 866 - MARCIO CARLETTO, rio Mucuri, Município de Mucuri/BA, irrigação.</p><p>Nº 867 - MARCIO CARLETTO, rio Mucuri, Município de Mucuri/BA, irrigação.</p><p>Nº 868 - COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO SAO FRANCISCO E DO PARNAIBA, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales (Moxotó), Município de Paulo Afonso/BA, abastecimento público.</p><p>Nº 869 - PLACIDO RIBEIRO VAZ, UHE Furnas, Município de Formiga/MG, irrigação.</p><p>Nº 871 - ANTÔNIO MARTINS NETO, rio Pardo, Município de Indaiabira/MG, reservatório.</p><p>Nº 873 - RONALDO MORAIS PENA, rio Pardo, Município de Indaiabira/MG, reservatório.</p><p>Nº 874 - MUNICIPIO DE TUMIRITINGA, rio Doce, Município de TUMIRITINGA/MG, abastecimento público.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>