<xml><article id="32028049" name="TCUWS_20584128h_6" idOficio="9584564" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="257" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=257" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20584217">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Ministério da Fazenda que, no prazo de quinze dias, contado da notificação desta decisão:</p><p>1.7.1. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o à nova apreciação por este Tribunal;</p><p>1.7.2. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido; e</p><p>1.7.3. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3464/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de aposentadoria de Zaneli Correa de Souza emitido pela Universidade Federal de Santa Catarina e submetido a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CRFB/1988.</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade Instrutora identificou como irregularidade o pagamento da parcela anuênio;</p><p>considerando que, nos termos do já revogado art. 67 da lei 8.112/1990, o Adicional de Tempo de Serviço (anuênio) deve ser calculado apenas com base na rubrica de 'Provento Básico' e a contagem do tempo é até 08/03/1999;</p><p>considerando que o tempo de serviço público até 08/03/1999 (anuênio) informado na aba 'Mapa de tempo' (13%) da interessada é menor que o valor da proporção (14%) efetivamente paga;</p><p>considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>considerando que o ato em exame deu entrada no TCU em 21/06/2018, há menos de cinco anos, não se operando o registro tácito;</p><p>considerando os pareceres convergentes da Unidade Instrutora e do Ministério Público junto a este Tribunal pela ilegalidade do ato em referência, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>considerando, finalmente, que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Zaneli Correa de Souza e negar o registro, em decorrência do pagamento a maior de anuênio;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pela Universidade Federal de Santa Catarina, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) fazer as determinações especificadas no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-018.976/2021-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Zaneli Correa de Souza (417.482.209-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Santa Catarina.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal de Santa Catarina que:</p><p>1.7.1. faça cessar, no prazo de quinze dias, os pagamentos do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.2. emita novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018; e</p><p>1.7.3. informe à interessada desta deliberação, no prazo de 15 dias, e comprove ao TCU a notificação, nos 15 dias subsequentes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3465/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 143, V, "e", do RITCU, em deferir parcialmente a prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região, dilatando por 15 (quinze) dias o prazo para atendimento dos itens 1.7.2.1 e 1.7.2.2 do Acórdão 1.842/2023-1ª Câmara, e por 30 (trinta) dias o prazo para atendimento do item 1.7.2.3 do mesmo acórdão, comunicando esta decisão ao requerente, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-019.230/2022-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Monica Ferreira Barros (901.125.207-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3466/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria a Paulo Sérgio Silva dos Santos, emitido pela Câmara dos Deputados e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, e 12.779/2012 e 13.302/2016, que reajustaram respectivamente a remuneração dos servidores da Câmara dos Deputados e do Senado Federal, e disciplinaram o pagamento de parcelas remuneratórias devidas a esses servidores, não se caracterizam como leis de revisão geral da remuneração dos servidores públicos federais, tais como o foram as Leis 10.331/2001 e 10.697/2003, contrariando o estabecido no art. 15, §1º da Lei 9.527/1997 e a jurisprudência desta Corte (Acórdãos 661/2023-TCU-Plenário, 2.083/2023-TCU-2ª Câmara, 2.809/2023-TCU-1ª Câmara e 2.436/2023-TCU-1ª Câmara),</p><p>considerando que, com base na modulação aprovada nos Acórdãos 2.718 e 2.719/2022-TCU-Plenário, que alinhou a jurisprudência desta Corte de Contas à dicção adotada pelo Supremo Tribunal Federal em casos análogos, para determinar apenas o destaque, na VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, do valor correspondente aos reajustes incidentes na remuneração dos servidores da Câmara dos Deputados e do Senado Federal, ficando tal parcela sujeita a absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara, marco inaugural do novo entendimento sobre a matéria;</p><p>considerando a inclusão irregular nos proventos da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após a edição da Lei 9.624, de 8/4/1998, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos, mas que foram convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros na linha do decidido pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, por ocasião do julgamento do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>considerando que, no RE 638.115/CE, restou estabelecido que a incorporação de quintos em decorrência do exercício de funções entre 8/4/1998 e 4/9/2001, apesar de inconstitucional, não será imediatamente suprimida dos vencimentos e proventos, no caso de concessões administrativas e de sentenças não transitadas em julgado; nessa situação, a modulação de efeitos conferida pela Suprema Corte permitiu a conversão dos quintos em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações futuras;</p><p>considerando que, na hipótese de a incorporação dos "quintos"/"décimos" decorrentes do exercício de funções comissionadas após a edição da Lei 9.624/1998 estiver amparada por decisão judicial transitada em julgado, o pagamento da rubrica poderá subsistir sem qualquer absorção, nos exatos termos da decisão do STF no âmbito do RE 638.115/CE;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé do (a) interessado (a);</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, inexistindo a ocorrência do registro tácito; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno e Súmula 106 da Jurisprudência do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Paulo Sérgio Silva dos Santos;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pela Câmara dos Deputados;</p><p>c) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-022.013/2022-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Paulo Sérgio Silva dos Santos (145.937.501-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Câmara dos Deputados que:</p><p>1.7.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, autorizados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>1.7.2. promova o destaque da parcela excedente de quintos incorporados pelo (a) interessado (a) entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-a em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115/CE, caso a respectiva incorporação não tenha se fundamentado em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>1.7.3. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, após a absorção completa da parcela de quintos mencionada no subitem 1.7.2, consoante os arts. 262, §2º, do Regimento Interno do TCU e 19, §3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>1.7.4. comunique à (ao) interessado (a) o teor desta decisão, alertando-o (a) de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido; e</p><p>1.7.5. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que o (a) interessado (a) está ciente da presente deliberação.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3467/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de atos de aposentadoria de Jaciete Maria Pinto Felipe, Jovino dos Santos Ferreira, Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler emitidos pela Universidade Federal de Santa Catarina e submetidos a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CRFB/1988.</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade Instrutora identificou como irregularidade o recebimento, nos proventos de aposentadoria dos interessados mencionados, salvo em relação ao ato de Jaciete Maria Pinto Felipe, da vantagem "VENC. BAS. COMP. ART. 15 L. 11.091/05";</p><p>considerando que o art. 15, §§ 2º e 3º, da Lei 11.091/2005, ao dispor sobre o plano de carreira dos cargos técnico-administrativos em educação das instituições federais de ensino, determinou o pagamento de uma parcela complementar, caso o valor do vencimento básico resultante do enquadramento naquele plano fosse menor do que o somatório do vencimento básico, da gratificação temporária e da gratificação específica de apoio técnico (Geat), tomado como referência o mês de dezembro de 2004;</p><p>considerando que, nos termos dispostos nos mencionados dispositivos legais, a referida parcela complementar tinha natureza temporária e deveria ser absorvida por reestruturações posteriores da carreira ou da tabela remuneratória;</p><p>considerando que os arts. 13 da Lei 11.784/2008 e 43 da Lei 12.772/2012, entretanto, vedaram a absorção dessa vantagem pelos aumentos previstos naquelas leis, de modo que, para concluir que essa parcela foi absorvida até o advento da MP 431/2008, convertida na Lei 11.784/2008, a Unidade Instrutora verificou:</p><p>"a) se a criação da parcela complementar, incluída na ficha financeira de maio de 2005, observou a fórmula de cálculo estabelecida no art. 15, § 2º, da Lei 11.091/2005 (parcela complementar = provento básico de maio de 2005 - provento básico de dezembro de 2004 - GT - GEAT);</p><p>b) se foi correta a absorção quando da aplicação da tabela do Anexo I-B da Lei 11.091/2005, na forma do art. 15, § 3º, da Lei 11.091/2005";</p><p>considerando que o resultado dessa análise demonstrou que a rubrica "Venc. Bas. Comp. Art. 15 L 11091/05", paga, após a efetivação do enquadramento por nível de capacitação, em virtude do regulamento específico a que se refere o art. 15, § 4º, da Lei 11.091/2005, ao inativo Jovino dos Santos Ferreira, no valor de R$ 103,71, já foi absorvida por melhorias posteriores ao início do pagamento, bem assim de que a mesma vantagem, nos valores R$ 252,37 e R$ 322,85, respectivamente, paga às inativas Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler deveria ter sido reduzido para R$ 25,34;</p><p>considerando a presunção de boa-fé dos interessados Jovino dos Santos Ferreira, Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler;</p><p>considerando que os atos em exame deram entrada no TCU em 30/10/2020, exceto de Jaciete Maria Pinto Felipe, que foi em 23/03/2020, há menos de cinco anos, não se operando o prazo do registro tácito;</p><p>considerando os pareceres convergentes da Unidade Instrutora e do Ministério Público junto a este Tribunal pela ilegalidade dos atos de Jovino dos Santos Ferreira, Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler, em face da irregularidade apontada nos autos, e pela legalidade do ato de Jaciete Maria Pinto Felipe;</p><p>considerando, finalmente, que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU em:</p><p>considerar legal o ato de concessão de aposentadoria a Jaciete Maria Pinto Felipe e ordenar registro ao correspondente ato;</p><p>b) considerar ilegais os atos de concessão de aposentadoria a Jovino dos Santos Ferreira, Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler e negar os registros, em decorrência do pagamento indevido da rubrica "Venc. Bas. Comp. Art. 15 L 11091/05";</p><p>c) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pela Universidade Federal de Santa Catarina, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, em relação aos inativos Jovino dos Santos Ferreira, Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler; e</p><p>d) fazer as determinações especificadas no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-045.982/2020-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Alita Diana Correa Kuchler (002.516.657-39); Eliana de Oliveira Lopes Nunes (343.668.229-20); Jaciete Maria Pinto Felipe (833.930.489-53); Jovino dos Santos Ferreira (178.847.139-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Santa Catarina.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal de Santa Catarina que:</p><p>1.7.1. exclua dos proventos do servidor Jovino dos Santos Ferreira a parcela "vencimento básico complementar" no valor de R$ 103,71, no prazo de 15 dias, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>1.7.2. ajuste o pagamento referente às parcelas "vencimento básico complementar" das servidoras Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler para o valor de R$ 25,34, no prazo de 15 dias, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>1.7.3. emita novos atos de aposentadoria dos interessados mencionados nos subitens 1.7.1 e 1.7.2, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-os a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018; e</p><p>1.7.4. informe aos Srs. Jovino dos Santos Ferreira, Eliana de Oliveira Lopes Nunes e Alita Diana Correa Kuchler desta deliberação, no prazo de 15 dias, e comprove ao TCU as notificações, nos 15 dias subsequentes, alertando-os de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não os exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso os recursos não sejam providos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3468/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de apreciação de atos sujeitos a registro, emitidos pela Universidade Federal de Goiás em favor de Nilo Sérgio Troncoso Chaves e Arany Francisca dos Santos;</p><p>Considerando que o Supremo Tribunal Federal, ao julgar o Recurso Extraordinário 636.553/RS, fixou a tese de que "em atenção aos princípios da segurança jurídica e da confiança legítima, os Tribunais de Contas estão sujeitos ao prazo de 5 anos para o julgamento da legalidade do ato de concessão inicial de aposentadoria, reforma ou pensão, a contar da chegada do processo à respectiva Corte de Contas";</p><p>Considerando que, ao apreciar embargos de declaração opostos perante a referida decisão, o STF reconheceu que, após o registro tácito do ato pelo decurso do prazo de cinco anos, abre-se a possibilidade de sua revisão de ofício, no prazo de cinco anos contados do registro;</p><p>Considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 122/2021-TCU-Plenário (relator o Ministro Walton Alencar Rodrigues), no sentido de que, após o prazo de cinco anos da entrada do ato nesta Corte, sem apreciação pelo Tribunal, ele deve ser considerado "tacitamente registrado", abrindo-se, a partir daí, a possibilidade de sua revisão no prazo de cinco anos, tudo em consonância com a compreensão firmada pelo STF;</p><p>Considerando que o ato de concessão de aposentadoria a Arany Francisca dos Santos não apresenta atualmente qualquer irregularidade e foi disponibilizado ao TCU há mais de cinco anos, sem apreciação, situação que atrai o registro tácito e sem indicação para revisão de ofício;</p><p>Considerando o falecimento de Nilo Sergio Troncoso Chaves; e</p><p>Considerando os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público especializado junto ao TCU;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, ambos da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 143, inciso II; 259, incisos I e II, e 260 do Regimento Interno/TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>considerar tacitamente registrado o ato de concessão de aposentadoria a Arany Francisca dos Santos; e</p><p>considerar prejudicado, por perda de objeto, o exame do ato de concessão de aposentadoria a Nilo Sergio Troncoso Chaves.</p><p>1. Processo TC-046.667/2020-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Arany Francisca dos Santos (198.482.771-53); Nilo Sergio Troncoso Chaves (088.817.231-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Goiás.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3469/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de atos de aposentadoria de Flavio Honorio da Silva, Jucelino Manoel dos Santos e Marly Neves de Lima emitidos pela Universidade Federal de Santa Catarina e submetido a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CRFB/1988.</p><p>Considerando que, ao analisar os atos em epígrafe, a Unidade Instrutora identificou como irregularidade o pagamento da parcela judicial referente a horas extras;</p><p>considerando o entendimento adotado na Decisão 100/2002 - 2ª Câmara e pacificado no âmbito desta Corte no sentido de que a incorporação de horas extras à remuneração do servidor que passou de celetista a estatutário encontra óbice intransponível na ausência de previsão legal;</p><p>considerando o Enunciado 241 da Súmula desta Corte: "As vantagens e gratificações incompatíveis com o Regime Jurídico Único, instituído pela Lei nº 8.112, de 11-12-90, não se incorporam aos proventos nem à remuneração de servidor cujo emprego, regido até então pela legislação trabalhista, foi transformado em cargo público por força do art. 243 do citado diploma legal";</p><p>considerando que é possível o pagamento em razão de decisão judicial, a título de vantagem pessoal nominalmente identificada (VPNI), apenas para evitar redução nominal dos vencimentos, a qual deve ser absorvida por aumentos concedidos à carreira;</p><p>considerando o disposto no Enunciado 276 da Súmula do TCU: "As vantagens da estrutura remuneratória anterior não se incorporam à atual, exceto quando expressamente consignadas em lei superveniente" e no Enunciado 279 da Súmula desta Corte: "As rubricas referentes a sentenças judiciais, enquanto subsistir fundamento para o seu pagamento, devem ser pagas em valores nominais, sujeitas exclusivamente aos reajustes gerais do funcionalismo, salvo se a sentença judicial dispuser de outra forma";</p><p>considerando que diversos foram os normativos que, de alguma forma, alteraram a estrutura remuneratória da carreira dos servidores do órgão de origem e que deveriam ter ensejado a absorção da parcela judicial inquinada;</p><p>considerando que não representa afronta à coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste pagamentos oriundos de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal, ao julgar o Recurso Extraordinário 596.663, que teve repercussão geral reconhecida, assentou a tese de que a sentença que reconhece ao trabalhador ou ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos;</p><p>considerando a presunção de boa-fé dos interessados;</p><p>considerando que os atos ora examinados deram entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>considerando, finalmente, os pareceres da Unidade Instrutora e do Ministério Público junto a este Tribunal pela ilegalidade dos atos em referência, em face da irregularidade apontada nos autos, envolvendo questão jurídica de solução já compendiada em enunciados da Súmula da Jurisprudência do TCU, circunstância que confere ao relator a faculdade de submeter o processo à deliberação do Tribunal mediante relação, nos termos do art. 143, inciso II, parte final, do Regimento Interno/TCU.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, bem assim com as Súmulas/TCU 241, 276 e 279, em:</p><p>a) considerar ilegais os atos de concessão de aposentadoria a Flavio Honorio da Silva, Jucelino Manoel dos Santos e Marly Neves de Lima e negar os seus registros, em decorrência da inclusão de parcela judicial decorrente de horas extras na base de cálculo dos seus proventos;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pela Universidade Federal de Santa Catarina, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) fazer as determinações especificadas no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-046.676/2020-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Flavio Honorio da Silva (303.499.589-04); Jucelino Manoel dos Santos (343.398.929-04); Marly Neves de Lima (446.620.259-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Santa Catarina.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal de Santa Catarina que:</p><p>1.7.1. faça cessar, no prazo de quinze dias, os pagamentos dos atos ora impugnados, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.2. emita novos atos de aposentadoria dos interessados, livres da irregularidade apontada, disponibilizando-os a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018; e</p><p>1.7.3. informe aos interessados desta deliberação, no prazo de 15 dias, e comprove ao TCU a notificação, nos 15 dias subsequentes, alertando-os de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não os exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso os recursos não sejam providos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3470/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda de objeto, o ato de admissão de pessoal do Adilson Ribeiro Mariano.</p><p>1. Processo TC-005.406/2023-4 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessado: Adilson Ribeiro Mariano (107.338.845-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3471/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, nos arts. 259, inciso II, e 260, §5º, do Regimento Interno/TCU, e no art. 9º da Resolução TCU nº 353/2023, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, por falecimento dos favorecidos ou advento do termo final das condições objetivas necessárias à manutenção do benefício, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito do (s) ato (s) de concessão a seguir relacionado (s), conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.297/2023-7 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Helia Souza Ramos de Oliveira (103.672.727-09); Jacyra Cavalcante Barros (667.306.277-00); Neyde Correa Mello (017.920.917-53); Teresinha Santina Silva Toloi (179.230.421-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco Central do Brasil.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3472/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se da prestação de contas do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB) relativa ao exercício de 2009.</p><p>Considerando a proposta uníssona da unidade técnica que contou com a anuência do MP/TCU.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, em retirar o presente processo da situação de sobrestamento de seu julgamento uma vez cessados os motivos que o determinaram; julgar as contas de Luiz Henrique Mascarenhas Corrêa Silva e Oswaldo Serrano de Oliveira regulares com ressalva, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso II; 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, nos arts. 1º, inciso I, 208 e 214, inciso II, do RI/TCU, na forma do art. 143, inciso I, "a", do RI/TCU, e dar quitação aos responsáveis; julgar regulares, com fundamento nos arts. 1º, I; 16, inciso I; 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, e nos arts. 1º, inciso I, 207 e 214, inciso I, do RI/TCU, as contas dos demais responsáveis, dando-se-lhes quitação plena; e arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso III, do RI/ TCU.</p><p>1. Processo TC-030.347/2010-6 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2009)</p><p>1.1. Responsáveis: Aila Maria Ribeiro de Almeida Medeiros (289.236.853-72); Alvaro Larrabure Costa Correa (157.550.628-97); Ana Teresa Holanda de Albuquerque (399.406.401-53); Antonio Henrique Pinheiro Silveira (010.394.107-07); Antônio José Lávio Teixeira (008.348.661-53); Augusto Akira Chiba (002.375.348-00); Cinara Ribeiro Silva Kichel (477.691.140-04); Claudio Xavier Seefelder Filho (250.070.878-07); Emilio Salomao Elias (019.312.969-87); Frederico Schettini Batista (645.507.451-34); Gideval Marques de Santana (002.331.963-15); Jose Sydrião de Alencar Junior (081.199.703-06); João Batista de Figueiredo (261.861.521-20); João Emilio Gazzana (069.947.920-72); João Jose Ramos da Silva (124.161.770-87); Luiz Carlos Everton de Farias (849.845.548-00); Luiz Cesar Muzzi (705.292.647-49); Luiz Henrique Mascarenhas Correa Silva (829.994.657-34); Marco Antonio Fiori (845.490.338-00); Oswaldo Serrano de Oliveira (627.672.917-53); Paulo Sergio Rebouças Ferraro (211.556.905-91); Pedro Rafael Lapa (075.167.544-04); Roberto Smith (270.320.438-87); Rodrigo Silveira Veiga Cabral (645.519.971-53); Sergio Rosa Ferrao (012.434.518-23); Silvio Furtado Holanda (647.672.301-44); Zilana Melo Ribeiro (162.836.353-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.a..</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.6. Representação legal: Ari Barbosa Ferreira, Camila Vasconcelos Brito de Urquiza (16821/OAB-CE) e outros, representando Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3473/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Nacional de Segurança Pública, em desfavor de Hélio Pacheco Leão e da Secretaria de Estado de Polícia Militar do Rio de Janeiro - SEPM, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por intermédio do Convênio Siafi 826575, firmado entre o Ministério da Justiça e Segurança Pública e a Secretaria de Estado de Segurança Pública, e que tinha por objeto a implementação do Plano Nacional de Segurança para a realização dos Grandes Eventos, por meio de aquisição de motocicletas on/off road; de escolta; equipamentos de proteção individual, Instrumentos de Menor Potencial Ofensivo - IMPO e peças diversas para manutenção/reparo de motocicletas, visando a segurança dos Jogos Olímpicos e Paralímpicos 2016.</p><p>Considerando que o convênio em questão foi firmado no valor de R$ 4.962.790,65, sendo R$ 4.863.534,84 à conta do concedente e R$ 99.255,81 referentes à contrapartida do convenente, com vigência de 11/5/2016 a 10/8/2016 e prazo para apresentação da prestação de contas em 10/10/2016, sendo que os repasses efetivos da União totalizaram R$ 4.863.534,84;</p><p>considerando que o fundamento para a instauração deste TCE foi a aquisição, através de procedimento licitatório, sem utilizar os parâmetros estabelecidos pela IN 5/2014 - SLTI/MPOG, bem como inconsistências no atestado de capacidade técnica;</p><p>considerando que no relatório à peça 186, o tomador de contas concluiu pela inocorrência de dano ao Erário, se posicionando, com fulcro no art. 7º, inciso II da IN/TCU 71/2012, pelo arquivamento das contas de Hélio Pacheco Leão, na condição de gestor dos recursos e da Secretaria de Estado de Polícia Militar - SEPM, na condição de contratado;</p><p>considerando que a Controladoria-Geral da União emitiu relatório de auditoria (peça 189), em concordância com o relatório do tomador de contas, sendo que o certificado de auditoria e o parecer do dirigente do órgão de controle interno concluíram pela regularidade, com ressalva, das presentes contas;</p><p>considerando que o exame realizado pela Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial - SecexTCE demonstrou que:</p><p>i) no que tange à execução física, o concedente emitiu o Relatório de Acompanhamento de Fiscalização 3/2016, certificando a utilização dos itens adquiridos por meio do convênio durante o período operacional dos Jogos Rio2016 que comprovam o efetivo emprego no objeto do convênio;</p><p>ii) no tocante à execução financeira, o concedente emitiu o Relatório 19/2017 certificando que as despesas com aquisição de bens alcançaram o montante de R$ 3.774.436,83, e que em relação ao valor previsto no plano de trabalho obteve-se uma economicidade de R$ 138.577,09 nas aquisições. Segundo o convenente, os objetivos propostos foram parcialmente alcançados devido ao exíguo prazo do repasse orçamentário, que restringiu severamente o planejamento para a execução plena do objeto, uma vez que não houve tempo hábil para reconduzir certame visando a aquisição dos objetos fracassados no anterior;</p><p>iii) o concedente atestou a regularização da execução financeira conforme Relatório 10/2017, tendo em vista:</p><p>a) a devolução do saldo remanescente por meio do SICONV, no valor de R$ 1.164.800,73, datada de 28/3/2017;</p><p>b) a apresentação do comprovante de pagamento da GRU datada de 14/7/2017, referente à devolução do valor recebido indevidamente pelo convenente por ocasião do rateio automático do saldo remanescente, qual seja, R$ 23.771,44, o que também pôde ser comprovado mediante consulta ao SISGRU - Sistema de Gestão do Recolhimento da União; e</p><p>c) o aporte da contrapartida corrigida monetariamente no valor de R$ 78.357, 31;</p><p>considerando que, ao final, a proposta uniforme da SecexTCE e do Ministério Público junto ao TCU foi no sentido do arquivamento dos autos por ausência de pressupostos para desenvolvimento válido e regular do processo;</p><p>considerando que, nessa situação, inexistindo dano ao erário ou qualquer outra irregularidade que demande atuação desta Corte de Contas, já reconhecido na fase interna desta TCE, cabe o arquivamento deste processo, porque verificada a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, nos termos do art. 212, do Regimento Interno do TCU;</p><p>considerando, finalmente, o disposto no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, por unanimidade, ante as razões expostas pelo relator e de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 5º, da Instrução Normativa - TCU 71/2012, alterada pela Instrução Normativa 76/2016, arts. 169, inciso VI e 212 do Regimento Interno deste Tribunal, em:</p><p>a) arquivar este processo, ante a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo;</p><p>b) dar ciência desta decisão, acompanhada de cópia da instrução da unidade técnica à peça 195 à Secretaria Nacional de Segurança do Ministério da Justiça e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-013.281/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Hélio Pacheco Leão (504.172.159-91); Secretaria de Estado de Polícia Militar - SEPM (32.690.668/0001-02).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Nacional de Segurança Pública.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3474/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde, em desfavor da Fundação de Estudos e Pesquisas em Administração, de Cláudio de Moraes Machado e de Mamede Said Maia Filho, em razão da não comprovação da regular aplicação de recursos repassados pela União por meio de convênio firmado entre o Ministério da Saúde e a mencionada fundação para a realização de treinamentos em saúde da família.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição trienal e quinquenal para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, fixou entendimento, nos termos do art. 16, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal e do art. 8° da Resolução-TCU 344/2022, que o marco inicial de fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução;</p><p>considerando que em 27/8/2009, data prevista para a apresentação da prestação de contas (peça 5, fls. 22), começou a fluir o prazo prescricional ordinário, que veio a ser interrompido inúmeras vezes até 2016, conforme apontado na análise realizada pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peça 144, fls. 3-4);</p><p>considerando que o processo esteve paralisado por quase quatro anos, entre 7/11/2016 - data da notificação de Cláudio de Moraes Machado por meio de edital (peça 104) - e 7/8/2020 - data de parecer financeiro onde foi realizada a reanálise da prestação de contas do convênio em tela (peça 106) -, restando configurada a ocorrência da prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória a cargo do TCU;</p><p>considerando os pareceres uníssonos emitidos pela unidade técnica e pelo representante do Ministério Público junto ao TCU, sugerindo o reconhecimento da prescrição intercorrente (peças 144-147);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput, e § 1º da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 212 do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU; (ii) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-014.018/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Claudio de Moraes Machado (394.773.807-25); Fundação de Estudos e Pesquisas Em Administração (74.180.340/0001-88); Mamede Said Maia Filho (284.708.771-00).</p><p>1.2. Unidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3475/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial (TCE) instaurada pela Secretaria Especial da Cultura (SEC) em desfavor de Fabio de Paula Xavier Marchioro, devido à omissão no dever de prestar contas dos recursos captados por força do projeto cultural Pronac 14-7374 (livros e aplicativo).</p><p>Considerando que o responsável apresentou suas alegações de defesa, as quais não foram suficientes para comprovar a execução do objeto, conforme consignado no voto condutor do Acórdão 3.089/2022-TCU-1ª Câmara, da relatoria do Ministro Walton Alencar Rodrigues, que julgou irregulares suas contas, imputando-lhe débito e aplicando-lhe multa (peças 94 e 95).</p><p>Considerando que o responsável Fabio de Paula Xavier Marchioro foi devidamente notificado acerca do acórdão original mediante o Ofício 33618/2022 (peças 101 e 106) no endereço de seu procurador (procuração, peça 39), de acordo com o disposto no art. 179, inciso V, do RI/TCU.</p><p>Considerando que este interpôs sua peça recursal, em 12/12/2022 (peça 116), intempestivamente, portanto, visto que "a data de início do prazo é contada a partir do primeiro dia em que houver expediente no Tribunal", nos termos do art. 19, §3º, da Resolução TCU 170/2004, sendo o termo a quo para análise da tempestividade o dia 29/7/2022 (peça 106) e o termo final para sua interposição o dia 12/8/2022.</p><p>Considerando que o art. 32, parágrafo único, da Lei 8.443/1992, estatui que "não se conhecerá de recurso interposto fora do prazo, salvo em razão de superveniência de fatos novos, na forma do Regimento Interno", dispositivo regulamentado pelo art. 285, § 2º, do RI/TCU que prescreve que "Não se conhecerá de recurso de reconsideração quando intempestivo, salvo em razão de superveniência de fatos novos e dentro do período de cento e oitenta dias contado do término do prazo indicado no caput, caso em que não terá efeito suspensivo".</p><p>Considerando, portanto, que, para que o presente recurso pudesse ser conhecido, uma vez interposto dentro do período de cento e oitenta dias, seria necessária a superveniência de fatos novos, mas que o recorrente argumenta, em síntese, que houve a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU (peça 116), argumentos desacompanhados de qualquer documentação comprobatória.</p><p>Considerando que o recorrente busca afastar sua responsabilidade por meio de argumentos e teses jurídicas que, ainda que inéditos, não são considerados fatos novos por este Tribunal, conforme consolidada jurisprudência desta Corte (Acórdãos 2.308/2019-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro Walton Alencar Rodrigues, e 2.860/2018-TCU-2ª Câmara, da relatoria do Ministro Aroldo Cedraz).</p><p>Considerando que os processos de cobrança executiva (CBEx) já foram constituídos (TCs 019.673/2022-1 e 019.675/2022-4, apensos) e o Ministério Público junto ao TCU já encaminhou ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial da dívida (ofícios de peça 15 dos processos de CBEx), não sendo mais oportuna a análise da prescrição pelo TCU, nos termos do art. 10, parágrafo único, da Resolução TCU 344/2022.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso IV, alínea "b", e § 3º, 278, § 3º, e 285 do RI/TCU c/c 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992 e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em não conhecer da peça apresentada por Fabio de Paula Xavier Marchioro como recurso de reconsideração, por restar intempestivo e não apresentar fatos novos, informando o responsável a respeito desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-036.533/2019-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 019.673/2022-1 (COBRANÇA EXECUTIVA); 019.675/2022-4 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: Fabio de Paula Xavier Marchioro (530.331.409-04).</p><p>1.3. Recorrente: Fabio de Paula Xavier Marchioro (530.331.409-04).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura.</p><p>1.5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Carlos Alexandre Lorga (31.119/OAB-PR), representando Fabio de Paula Xavier Marchioro.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3476/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Cuidam os autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB), em desfavor do Instituto da Cidade e de João Eduardo Arraes de Alencar, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio FASE 2011/100 (peça 6) que tinha por objeto colaboração financeira para a execução do projeto intitulado "Nossa Gente Cearense: um Estudo da Economia da Cultura e Fortaleza e Região Metropolitana", visando promover pesquisas qualitativas regionalizadas em Fortaleza, Aquiraz, Caucaia, Pacatuba, Maranguape e Maracanaú, com a finalidade de estabelecer o perfil socioeconômico dos produtores culturais das regiões abordadas e desse modo interferir positivamente nas políticas públicas desses Municípios.</p><p>Considerando que a unidade técnica concluiu pela existência de prejuízo ao contraditório e à ampla defesa dos responsáveis, diante do longo período transcorrido entre a suposta irregularidade motivadora da instauração desta TCE, ocorridos em 2011, e a citação do responsável Instituto Cidade, ocorrida em 2022, propondo, por conseguinte, o arquivamento dos autos, sem julgamento do mérito, com fundamento no disposto nos artigos 169, VI, e 212, RI/TCU, c/c os arts. 19, caput, e 6º, II, da Instrução Normativa TCU 71/2012, ante a ausência dos pressupostos de desenvolvimento válido e regular referentes ao exercício substancial do direito ao contraditório e à ampla defesa (peça 50).</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) concorda com a proposta de encaminhamento pelo arquivamento formulada pela unidade técnica, mas por fundamento distinto, uma vez que entende que o caso é de incidência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, conforme disposto na Resolução TCU 344/2022.</p><p>Considerando que o referido órgão ministerial destaca a extrapolação do intervalo de três anos entre os atos processuais de primeira notificação do Instituto Cidade (peça 9), ocorrido em 12/11/2012, e o da segunda notificação da mesma entidade (peça 11), ocorrido em 26/7/2017, bem como entre a publicação da notificação da entidade no Diário Oficial da União (peça 13), em 28/8/2017, e o parecer sobre relatório técnico final (peça 14), de 28/1/2021.</p><p>Considerando, ademais, que o parquet também entende haver ocorrido a prescrição quinquenal para o responsável João Eduardo Arraes de Alencar, haja vista que o BNB considerou que a prestação de contas foi apresentada em 15/09/2012 e o responsável somente foi notificado [não se tendo conhecimento de outro ato direto praticado pelo BNB envolvendo o responsável] em 29/01/2021, com base nos pareceres técnico e financeiro datados de 28/1/2021.</p><p>Considerando, ainda, que, embora a Resolução TCU 344/2022 não aborde explicitamente os marcos interruptivos da prescrição no caso de agentes responsabilizados solidariamente, o art. 204, §1º, do Código Civil dispõe que a interrupção por um dos credores solidários aproveita aos outros, assim como aquela efetuada contra o devedor solidário envolve os demais e seus herdeiros.</p><p>Considerando, portanto, que o MP/TCU opina pelo reconhecimento tanto da prescrição quinquenal como da prescrição intercorrente, uma vez que ambas têm incidência em quaisquer das fases, interna ou externa, da tomada de contas especial, e pelo arquivamento do feito, nos termos do art. 11 do mencionado ato normativo.</p><p>Considerando, assim, que assiste razão ao MP/TCU em sua manifestação.</p><p>Considerando que, por fim, nos termos do art. 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil), haverá resolução de mérito quando o juiz decidir, de ofício ou a requerimento, sobre a ocorrência de decadência ou prescrição, devendo, no caso, ser utilizado como fundamento o art. 169, III, do RI/TCU.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-038.415/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto da Cidade (05.596.938/0001-30); João Eduardo Arraes de Alencar (234.752.853-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3477/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de solicitação protocolada a partir de ofício expedido pelo Sistema de Processo Judicial Eletrônico (peça 1, p. 1), de 17/6/2022, da Justiça Federal - 23ª Vara da Subseção Judiciária de Garanhuns/PE -, por intermédio do qual o juiz federal Sr. Joaldo Karolmenig de Lima Cavalcanti solitia ao Tribunal informação sobre apuração do valor do dano ao erário a ser ressarcido, nos termos da norma do art. 17-B, § 3º, da Lei 8.429/1992, com redação dada pela Lei 14.230/2021, visando à celebração de Acordo de Não Persecução Civil.</p><p>Considerando que o art. 17-B, § 3º, da Lei 8.429/1992 dispõe que "O Ministério Público poderá, conforme as circunstâncias do caso concreto, celebrar acordo de não persecução civil, desde que dele advenham, ao menos, os seguintes resultados: (...) § 3º Para fins de apuração do valor do dano a ser ressarcido, deverá ser realizada a oitiva do Tribunal de Contas competente, que se manifestará, com indicação dos parâmetros utilizados, no prazo de 90 (noventa) dias".</p><p>Considerando que, no dia 27/12/2022, o Ministro Alexandre de Moraes do Supremo Tribunal Federal (STF) deferiu parcialmente a medida cautelar no âmbito da ADI 7236 suspendendo a eficácia de alguns artigos da Lei 8.429/1992, incluindo o art. 17-B, § 3º (peça 17, p. 21-23).</p><p>Considerando que, em decorrência disso, o Tribunal emitiu, no dia 1º/2/2023, Questão de Ordem no qual determina, entre outros, o sobrestamento dos processos abertos e em curso, com o consequente conhecimento do fato ao juízo que determinou a atuação (peça 18).</p><p>Considerando a proposta uníssona da unidade técnica nesse sentido.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143 e 157, § 1º, do Regimento Interno/TCU e no art. 62 c/c o art. 65, inciso III, da Resolução TCU 259/2014, em sobrestar o presente processo, com base na Questão de Ordem emitida pelo Tribunal de Contas da União (peça 18), no dia 1º/2/2023, em decorrência da suspensão cautelar do art. 17-B, § 3º, da Lei 8.429/1992, em decisão ocorrida na Ação Direta de Inconstitucionalidade - ADI 7236 (peça 17); bem como informar ao demandante, juiz federal Sr. Joaldo Karolmenig de Lima Cavalcanti, da 23ª Vara da Subseção Judiciária de Garanhuns/PE da Justiça Federal.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>