<xml><article id="32106283" name="15-05 Resolucao_0172_Concluintes" idOficio="9595006" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/05/2023" artClass="00070:00222:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 4ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20598773">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF4/SP nº 172, de 13 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre exercício de atividades próprias da Educação Física por formandos durante o interstício compreendido entre a conclusão do curso de Educação Física e a colação de grau]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF4/SP nº 172, de 13 de maio de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre exercício de atividades próprias da Educação Física por formandos durante o interstício compreendido entre a conclusão do curso de Educação Física e a colação de grau</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 4ª REGIÃO - CREF4/SP, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso IX do art. 40 do Estatuto do CREF4/SP;</p><p>CONSIDERANDO o Parecer Jurídico nº 25/2023 que concluiu: "(ii) que havendo elementos de segurança em relação a conclusão da integralidade do curso de Educação Física, (iii) o concluinte terá direito adquirido a termo em relação a colação de grau e obtenção do diploma, (iv) bem como já terá adquirido a aptidão técnica para o exercício da Profissão";</p><p>CONSIDERANDO os princípios estabelecidos pela Lei nº 13.847/2019 - Lei da Liberdade Econômica;</p><p>CONSIDERANDO o lapso temporal existente entre o término do contrato do estágio e a colação de grau, que prejudica o concluinte, o empregador e o mercado de trabalho;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de estimular o investimento no desenvolvimento do estágio como atividade complementar à formação;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de estimular o ingresso regular no mercado de trabalho;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação pelo Plenário do Conselho Regional de Educação Física da 4ª Região - CREF4/SP, em sua 272ª Reunião Ordinária, realizada em 13 de maio de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - Ao término do contrato de estágio por encerramento do curso de graduação, o tomador poderá manter o vínculo com o concluinte, cumprindo os seguintes requisitos:</p><p>I - Comprove a conclusão da integralidade do curso de Educação Física pelo formando;</p><p>II - Firmar TAC com o CREF4/SP, nos termos da Resolução nº 159/2022, de modo que o concluinte e a pessoa jurídica empregadora assumam a responsabilidade da regularização do registro no prazo máximo de 90 dias, sob pena de multa, além das medidas de fiscalização e denúncia ao Ministério Público por exercício ilegal da profissão, responsabilizando o empregado e o empregador.</p><p>Art. 2º - A presente regulamentação não implica em direito adquirido ao exercício das atividades de Profissional de Educação Física, cuja prerrogativa é exclusiva dos profissionais regularmente registrados no CREF4/SP.</p><p>Art. 3º - Esta resolução será regulamentada pela Diretoria do CREF4/SP através de portaria.</p><p>Art. 4º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NELSON LEME DA SILVA JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>