<xml><article id="32301485" name="portaria 24.05.2023" idOficio="9619863" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632787">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.150, DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.150, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08270.000455/2020-17, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, RICARDO LEON, de nacionalidade colombiana, filho de Inês Leon, nascido na República da Colômbia, em 15 de agosto de 1954, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 8 (oito) anos, 5 (cinco) meses e 2 (dois) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.151, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08706.001563/2019-06, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, REGINA CERON, de nacionalidade boliviana, filha de Maria Ceron, nascida no Estado Plurinacional da Bolívia, em 15 de agosto de 1987, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p>PORTARIA Nº 2.152, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.009338/2020-18, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LUIS ERIC ANTONIO PIZARRO DIAZ, de nacionalidade chilena, filho de Rata Diaz Perfaz, nascido na República do Chile, em 24 de agosto de 1979, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.153, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.037417/2020-01, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, RUTH MATURANO QUISPE, de nacionalidade boliviana, filha de Policarpio Maturano e de Prima Quispe, nascida no Estado Plurinacional da Bolívia, em 9 de agosto de 1998, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.154, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.007013/2020-92, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, GERALDINE ROSE LABRIN DE LA BARRA, de nacionalidade chilena, filha de Geraldo Labrin e de Sonia de La Barra, nascida na República do Chile, em 27 de setembro de 1973, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 5 (cinco) anos e 4 (quatro) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.155, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08500.009046/2019-83, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, INGRID YANIRA RUBIO OYOLA ou INGRID YANIRA RUBIO CASTILANGO, de nacionalidade colombiana, filha de Luis Eduardo Rubio Castiblanco e de Isabel Oyola Bohorquez, nascida na República da Colômbia, em 8 de maio de 1978, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 8 (oito) anos, 9 (nove) meses e 18 (dezoito) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.156, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.007471/2011-11, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LUIS HORÁCIO CASTILLO, de nacionalidade argentina, filho de Maria Horácio Castilhos, nascido em Paso de Los Libres, na República Argentina, em 30 de maio de 1975, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 12 (doze) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>