<xml><article id="32148453" name="PORTARIA NA 156 DE 11 DE MAIO DE" idOficio="9600118" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00040:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20605743">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 156, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Autoriza a BRASIL TERMINAL PORTUÁRIO S/A, a implantar investimentos urgentes no âmbito do Contrato de Arrendamento DP/24.2001.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 156, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a BRASIL TERMINAL PORTUÁRIO S/A, a implantar investimentos urgentes no âmbito do Contrato de Arrendamento DP/24.2001.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE PORTOS E TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, com base na Medida Provisória nº 1.154 de 1° de janeiro de 2023, no Decreto nº 11.354 de 1° de janeiro de 2023, e no uso das atribuições legais e regulamentares, em especial aquelas constantes no art. 6°, inciso V, da Portaria nº 46, de 11 de março de 2021 e Portaria nº 1.902 de 3 de março de 2023, com fulcro no art. 25, caput c/c art. 24, incisos I e II e art. 22, inciso I, da Portaria MInfra nº 530, de 13 de agosto de 2019, bem como o que consta do Processo Administrativo nº 50000.017346/2022-39, resolve:</p><p>Art. 1° Autorizar a arrendatária BRASIL TERMINAL PORTUÁRIO S/A, sociedade de Propósito Específico, inscrita no CNPJ sob o nº 04.887.625/0001-78, com sede na Cidade de Santos, no Estado de São Paulo, na Avenida Engenheiro Augusto Barata, s/n°, Alemoa - Santos/SP, a realizar investimentos em caráter de urgência no âmbito do Contrato de Arrendamento DP/024.2001 no porto organizado de Santos.</p><p>Art. 2° Esta autorização refere-se aos investimentos especificados nos autos do processo administrativo nº 50000.017346/2022-39, necessários à realização do reforço e eletrificação das pistas de RTG - Rubber Tired Gantry, no montante preliminarmente aprovado de R$ 101.759.414,49 (cento e um milhões, setecentos e cinquenta e nove mil, quatrocentos e quatorze reais e quarenta e nove centavos), na data base de dezembro de 2020.</p><p>Art. 3° A arrendatária assumirá os riscos discriminados no instrumento denominado "Termo de Risco de Investimentos - TRI", devidamente acostado aos autos do processo administrativo nº 50000.017346/2022-39 (5637739), nos termos determinados pelo artigo 26 da Portaria nº 530/2019-MINFRA.</p><p>Art. 4° Os autos do processo administrativo nº 50000.017346/2022-39 deverão ser encaminhados à Agência Nacional de Transportes Aquaviários - Antaq, conforme disposto no artigo 27 da Portaria nº 530/2019-MINFRA, para que exerça as competências previstas nos artigos 61 e 62 da Portaria MInfra nº 530, de 2019.</p><p>Art. 5° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FABRIZIO PIERDOMENICO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>