<xml><article id="31940536" name="Decisao 019 (1)" idOficio="9574168" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="05/05/2023" artClass="00070:00254:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="354" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=354" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20569665">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 19, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 19, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo - Coren-SP, neste ato, legal e regimentalmente representado pelo Presidente e pela Primeira Secretária desta Autarquia,</p><p>CONSIDERANDO a Constituição da República Federativa do Brasil, que dispõe expressamente no art. 37 os princípios da administração pública;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas nos artigos 18, XXII e 34, XVI e XVIII da DECISÃO COREN-SP/DIR/003/2013, que aprova o Regimento Interno do Coren-SP;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de readequar o organograma institucional do Coren-SP face à dinâmica da Gestão Pública;</p><p>CONSIDERANDO os princípios constitucionais a que se subordina a Administração Pública em geral, que devem ser observados na criação do emprego público de livre nomeação e exoneração, guardada a relação a cargos efetivos;</p><p>CONSIDERANDO o artigo 11 da DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/006/2021, que aprova do Plano de Cargos e Salários do Coren-SP;</p><p>CONSIDERANDO a Lei n. 12.527/2011, Lei de Acesso à Informação;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução nº 444 de 06 de setembro de 2013 que aprova o Manual da Ouvidoria do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO a Lei n. 13.460/2017, que dispõe sobre a participação, proteção e defesa dos direitos do usuário dos serviços públicos da administração pública;</p><p>CONSIDERANDO a Lei n. 13.709/2018, Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais;</p><p>CONSIDERNDO a deliberação contida na ata da 1313ª Reunião Ordinária de Diretoria, realizada em 04 de abril de 2023, decide:</p><p>Art. 1º Alterar o Plano de Cargos e Salários e Organograma Institucional do Coren-SP, instituído por meio da DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/006/2021, Publicada no Diário Oficial da União - DOU, Seção 1, de 02/03/2021 - p. 205, com vistas ao atendimento das necessidades intrínsecas do Conselho.</p><p>Parágrafo único - A partir da publicação desta decisão a gerência de Gestão de Pessoas deverá adotar os procedimentos necessários mediante a alteração do Plano de Cargos e Salários e Organograma.</p><p>Art. 2º Revogar o art. 2º da DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/012/2021, que cria a Central de Denúncias e prevê a forma de condução das atividades.</p><p>Art. 3º Criar a Gerência de Relacionamento, área responsável pelo recebimento, triagem, classificação, registro e resposta às manifestações e documentos provenientes dos usuários internos e externos, oriundos da Ouvidoria, canal Fale Conosco e setor de protocolo de documentos, que será liderada pelo(a) Gerente de Relacionamento, de livre nomeação e exoneração.</p><p>§ 1º Usuários internos: entendem-se, entre outros, diretores, conselheiros, colaboradores eventuais, empregados públicos efetivos ou comissionados, estagiários, empregados de empresas contratadas para prestação de serviços com regime de dedicação exclusiva de mão de obra e representantes de pessoas jurídicas contratadas pelo órgão.</p><p>§ 2º Usuários externos: profissionais e estudantes de enfermagem em todos os níveis, bem como usuários de serviços de saúde que tenham manifestações a respeito da atuação da enfermagem, além do público em geral e outros Órgãos.</p><p>§ 3º Todos os usuários deverão se identificar, não sendo admitidas manifestações anônimas, exceto em casos de denúncias.</p><p>Art. 4º Revogar o art.19 da DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/06/2014, permanecendo inalterados os demais termos do ato, a PORTARIA COREN-SP/DIR/1174/2014 e a DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/014/2021.</p><p>§ 1º Os empregados públicos que executarão as atividades na Gerência de Relacionamento serão designados pela Diretoria com homologação do Plenário.</p><p>§ 2º O (a) Gerente de Relacionamento definirá as atividades que serão realizadas pelos empregados públicos lotados na área, atentando-se àquelas de competência do Ouvidor.</p><p>§ 3º A função de Ouvidor permanece gratificada, e enquanto o empregado público estiver atuando na função receberá a gratificação de 20% (vinte por cento) sobre o salário-base.</p><p>§ 4º A gratificação mencionada não será incorporada ao salário-base caso o empregado público retorne à função de provimento inicial (via concurso público) nesta Autarquia.</p><p>Art. 5º À exceção do apontado nos artigos supra, permanecem inalterados os termos da DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/006/2021 e DECISÃO COREN-SP/PLENÁRIO/012/2021.</p><p>Art. 6º Esta Decisão entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">James Francisco Pedro dos Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Eduarda Ribeiro dos Santos</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>