<xml><article id="32043135" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9410_2" idOficio="9587544" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/05/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="148" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=148" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588376">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Art. 74-X. A manifestação espontânea do interessado dispensa a sua notificação para a apresentação de defesa.</p><p>Parágrafo único. A apresentação dos requerimentos de que tratam os arts. 74-L e 74-R será considerada como manifestação espontânea do interessado.</p><p>Art. 74-Y. A notificação deverá conter:</p><p>I - a identificação do infrator;</p><p>II - a identificação do Ministério das Comunicações;</p><p>III - a descrição da conduta do infrator e demais fatos relevantes para a caracterização da infração e sua gravidade;</p><p>IV - o enquadramento legal ou regulamentar da conduta do infrator;</p><p>V - a finalidade da intimação;</p><p>VI - o prazo para a apresentação da defesa; e</p><p>VII - a informação da continuidade do processo, independentemente da apresentação de defesa.</p><p>§ 1º Quando da análise da defesa, poderão ser solicitadas outras informações julgadas necessárias ao esclarecimento dos fatos.</p><p>§ 2º A notificação será efetuada na forma de norma que discipline a utilização do processo administrativo eletrônico no âmbito do Ministério das Comunicações ou outro meio que assegure a certeza da ciência do interessado.</p><p>§ 3º Quando não for possível a notificação, nos termos do § 2º, ou no caso de interessado indeterminado, desconhecido, não encontrado ou com domicílio indefinido, a intimação será feita por edital publicado no Diário Oficial da União.</p><p>Art. 74-Z. A decisão administrativa que aplicar a sanção será fundamentada e publicada, na forma da legislação.</p><p>Art. 74-AA. Da decisão que aplicar sanção prevista no Capítulo I, do Título I, do Livro VI, caberá um único recurso, em face de razões de fato e de direito, que deverá ser interposto no prazo de trinta dias, a contar da notificação do interessado.</p><p>§ 1º O recurso será dirigido à autoridade que proferiu a decisão, a qual, se não a reconsiderar, no prazo de cinco dias, o encaminhará à autoridade superior.</p><p>§ 2º A interposição do recurso independe de caução.</p><p>§ 3º Caso o infrator renuncie expressamente ao direito de recorrer da decisão de primeira instância administrativa que impuser a multa, no prazo constante do caput, fará jus a um desconto de 25% (vinte e cinco por cento) no valor da multa aplicada, desde que realize o pagamento no prazo de quarenta dias a contar da data em que foi notificado da decisão.</p><p>Art. 74-AB. A autoridade competente para decidir o recurso poderá confirmar, modificar, anular ou revogar, total ou parcialmente, a decisão recorrida.</p><p>Art. 74-AC. Após o trânsito em julgado administrativo da decisão que impuser sanção, o infrator será notificado da decisão.</p><p>§ 1º A notificação de que trata o caput informará que se trata de decisão definitiva em âmbito administrativo.</p><p>§ 2º No caso de decisão que impuser multa, a notificação deverá informar que:</p><p>I - o infrator terá o prazo de quarenta dias para pagar a multa; e</p><p>II - diretamente no sítio eletrônico da Anatel, o infrator deverá obter o boleto bancário para o pagamento da multa e, eventualmente, solicitar seu parcelamento.</p><p>§ 3º No caso de decisão que impuser suspensão, a notificação deverá informar a data ou período de suspensão a ser cumprido pelo infrator conforme estabelecido na decisão.</p><p>Art. 74-AD. Em caso de não pagamento da multa no prazo previsto no inciso I do § 2º do art. 74-AC:</p><p>I - ao seu valor serão acrescidos:</p><p>a) multa moratória de 0,33% (trinta e três centésimos por cento) por dia de atraso, até o limite de 20% (vinte por cento), calculada a partir do primeiro dia subsequente ao do vencimento do prazo fixado, até o dia em que ocorrer o pagamento; e</p><p>b) juros correspondentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e Custódia (SELIC), para títulos federais, acumulada mensalmente, calculados a partir do primeiro dia do mês subsequente ao do vencimento do prazo fixado, até o mês anterior ao do pagamento, e de 1% (um por cento) no mês do pagamento;</p><p>II - o devedor será incluído no Cadastro Informativo de Créditos Não Quitados do Setor Público Federal - Cadin, conforme a Lei nº 10.522, de 19 de julho de 2022; e</p><p>III - a dívida será encaminhada para a inscrição na Dívida Ativa da União.</p><p>Art. 74-AE. No caso de decisão de cassação, o Ministério das Comunicações solicitará a propositura de ação judicial de cancelamento da concessão ou permissão à unidade competente da Advocacia-Geral da União, encaminhando-lhe cópia integral do respectivo processo administrativo.</p><p>Seção V</p><p>Do Termo de Ajuste de Conduta</p><p>Art. 74-AF. O Ministério das Comunicações poderá, a seu exclusivo critério, celebrar Termo de Ajuste de Conduta (TAC), nas hipóteses descritas no art. 74-E, III, IV e V, visando à adequação da conduta irregular às disposições legais, regulamentares ou contratuais.</p><p>§ 1º O Ministério das Comunicações informará à entidade a possibilidade de celebração de Termo de Ajuste de Conduta na situação descrita no caput.</p><p>§ 2º O Termo de Ajuste de Conduta conterá dispositivo acerca da desistência de eventuais recursos interpostos pelo interessado.</p><p>§ 3º A celebração do Termo de Ajuste de Conduta acarretará o arquivamento do processo de apuração de infração, sem prejuízo da aplicação das sanções cabíveis no caso de descumprimento do acordo.</p><p>§ 4º Não será admitida a celebração de Termo de Ajuste de Conduta após a publicação de decisão administrativa definitiva.</p><p>§ 5º O Termo de Ajuste de Conduta será celebrado pelo Secretário de Comunicação Social Eletrônica, após análise da Consultoria Jurídica, e conterá, necessariamente, as seguintes cláusulas:</p><p>I - obrigação de não fazer a mesma conduta irregular, objeto do TAC, no futuro;</p><p>II - obrigação de fazer cessar a prática de atividades ou atos objeto da apuração, no prazo estabelecido;</p><p>III - obrigação de fazer, que corresponderá a duas vezes o Valor de Referência (VR), relativo ao tipo de serviço e à classe da emissora, o que poderá incluir a veiculação de campanhas de utilidade pública de responsabilidade do Governo Federal;</p><p>IV - valor da multa a ser imposta no caso de seu descumprimento, definida de acordo com o porte econômico da prestadora de serviço de radiodifusão e seus ancilares; e</p><p>V - sanção a ser imposta no caso de seu descumprimento, nos termos do disposto no art. 74-E, III, IV e V, deste Regulamento.</p><p>§ 6º A assinatura do Termo de Ajuste de Conduta não importa confissão da entidade quanto à matéria de fato, nem o reconhecimento de ilicitude da conduta em apuração.</p><p>§ 7º O descumprimento do Termo de Ajuste de Conduta será apurado em processo administrativo especificamente instaurado para esse fim, assegurada a ampla defesa do interessado.</p><p>§ 8º A multa de que trata o § 5º, inciso III, será correspondente a três vezes o Valor de Referência (VR), relativo ao tipo de serviço e à classe da emissora.</p><p>§ 9º As entidades prestadoras de serviços de radiodifusão e seus ancilares poderão firmar apenas um Termo de Ajuste de Conduta a cada período de cinco anos, referente a mesma infração administrativa.</p><p>§ 10. O Termo de Ajuste de Conduta deverá ser publicado no Diário Oficial da União, na forma prevista em lei.</p><p>Seção VI</p><p>Das Disposições Finais e Transitórias</p><p>Art. 74-AG. Para fins de definição do fator K2 de que trata o Anexo LXXI, será utilizada a informação mais recente disponível na data do cometimento da infração.</p><p>Art. 74-AH. As normas deste Capítulo que tenham impacto em infrações ou penalizações são aplicáveis aos processos pendentes de julgamento definitivo nos termos do art. 65-A da Lei nº 4.117, de 1962.</p><p>Art. 74-AI. As normas deste Capítulo que tenham natureza processual são aplicáveis imediatamente aos processos em curso respeitados os atos processuais praticados e as situações jurídicas consolidadas sob a vigência da norma revogada." (NR)</p><p>Art. 4º Ficam revogados os seguintes dispositivos da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023:</p><p>I - os artigos 44 a 74 do Livro VI; e</p><p>II - os seguintes anexos:</p><p>a) Anexo III: Fator Relativo ao Tipo de Serviço/Classe da Emissora (K1);</p><p>b) Anexo IV: Fator Relativo ao Porte do Município (K2);</p><p>c) Anexo V: Fator Relativo à Gravidade da Infração (K3); e</p><p>d) Anexo VI: Lista de Infrações.</p><p>Art. 5º Ficam revogados os seguintes dispositivos da Portaria MCOM nº 9.012, de 5 de abril de 2023:</p><p>I - os artigos 2º, 3º e 4º do Título I; e</p><p>II - o Anexo I: Lista de Infrações.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor no dia 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p><p>ANEXO LXX</p><p>FATOR RELATIVO AO TIPO DE SERVIÇO/CLASSE DA EMISSORA (K1)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de Serviço</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>K1 (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV - CLASSE ESPECIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV EDUCATIVA - CLASSE ESPECIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV EDUCATIVA - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV EDUCATIVA - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV EDUCATIVA - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM - CLASSE ESPECIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM EDUCATIVA - CLASSE ESPECIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM EDUCATIVA - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM EDUCATIVA - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FM EDUCATIVA - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OC e OT - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OC e OT - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OC e OT - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV / RpTV - CLASSE ESPECIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV / RpTV - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV / RpTV - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV / RpTV - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTR - CLASSE A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTR - CLASSE B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTR - CLASSE C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,0%</p></td></tr></table><p>ANEXO LXXI</p><p>FATOR RELATIVO AO PORTE DO MUNICÍPIO (K2)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porte do Município</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p></p><p>IDH</p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Baixo (0,5)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Médio</p><p>(0,5 &lt; IDH &lt; 0,8)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alto (0,8)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0 a 5 mil hab.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,1 a 20 mil hab.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,1 a 100 mil hab.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,1 mil a 1 milhão de hab.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mais de 1 milhão de hab.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr></table><p>ANEXO LXXII</p><p>FATOR RELATIVO À GRAVIDADE DA INFRAÇÃO (K3)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Infração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Radiodifusão Sonora /</p><p>Sons e Imagens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV / RpTV / RTR/</p><p>RADCOM / Educativa</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grave</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gravíssima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35%</p></td></tr></table><p>ANEXO LXXIII</p><p>CLASSIFICAÇÃO DAS INFRAÇÕES</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Infrações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviço(s)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de apresentar declaração de composição de capital social ao Ministério das Comunicações, até o último dia útil de cada ano, de acordo com os critérios previstos na lei</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de atualizar, no cadastro do Ministério das Comunicações, o endereço completo de correspondência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de manter atualizado o endereço de sua sede ou o nome e o endereço de correspondência de cada um de seus dirigentes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manter em seu quadro diretivo dirigente com residência fora da área da comunidade atendida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de instituir e manter Conselho Comunitário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não comunicar a alteração de horário de funcionamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de irradiar a denominação autorizada em conformidade com as normas baixadas pelo Ministério das Comunicações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Irradiar identificação da emissora utilizando denominação de fantasia em desconformidade com a regulamentação vigente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilizar denominação de fantasia diversa da comunicada ao Ministério das Comunicações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de transmitir o programa de divulgação oficial dos atos dos Poderes da República, nas hipóteses e condições previstas em lei</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de veicular, diariamente, às dezenove horas, exceto aos sábados, domingos e feriados, inserção informativa sobre horário de retransmissão do programa "A Voz do Brasil"</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comprometer a geração de conteúdo local na localidade de outorga em razão da alteração do estúdio principal e auxiliar em localidade diferente daquela para a qual o serviço foi outorgado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de declarar, durante retransmissões, que se trata de programação retransmitida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar o serviço com as características referentes à recepção dos sinais diferentes das autorizadas pelo Poder Concedente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não observar o disposto sobre elevação injustificável de volume, nos termos da regulamentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desrespeitar exigência do tempo de funcionamento diário da estação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de comunicar ao Ministério das Comunicações interrupção ocorrida, com a duração e suas causas, no prazo de 48 (quarenta e oito) horas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV, RTV, RpTV, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apresentar solicitação de licenciamento de estações após o prazo estabelecido no artigo 6º do Decreto nº 10.405/2020, com a redação dada pelo Decreto nº 10.775/2021, e antes de 31 de dezembro de 2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de apresentar as alterações contratuais ou estatutárias ao Ministério das Comunicações, no prazo de sessenta dias, contado da realização do ato</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de apresentar ao Ministério das Comunicações as alterações dos atos constitutivos e as modificações da composição da diretoria, no prazo de trinta dias, contado a partir do seu registro ou averbação na repartição competente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de inserir os recursos de acessibilidade, para as pessoas com deficiência, conforme norma específica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV, RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não adaptar ou substituir a estação transmissora e/ou retransmissora, no prazo estipulado no item 9.1 do Anexo XLVI da Portaria MCOM nº 9.018, de 5 de abril de 2023 (Norma Complementar nº 01/2006), a fim de comportar os recursos de acessibilidade definidos na referida Norma</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV, RTV, RpTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não veicular programas educativos, culturais, artísticos e jornalísticos, programas produzidos no município de outorga ou por produtora independente, de acordo com os percentuais e limites previstos na legislação em vigor, nos contratos de concessão e atos de outorga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formar redes na prestação do serviço de radiodifusão comunitária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de manter em arquivo a gravação da programação durante as 24 (vinte e quatro) horas subsequentes à sua transmissão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de conservar em arquivo os textos dos programas, inclusive noticiosos, devidamente autenticados pelos responsáveis, durante 60 (sessenta) dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de conservar em arquivo programação referente a programas políticos e outros de mesma natureza, pelo prazo de:</p><p>a) 20 (vinte) dias, para as concessionárias ou permissionárias que operem com até 1 kW de potência;</p><p>b) 30 (trinta) dias para as demais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não possuir equipamento de áudio apto a atender o disposto no artigo 71 da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de irradiar, simultaneamente, mesma programação em tecnologias analógica e digital, durante o período de transição dos sistemas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TV, RTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar os serviços de radiodifusão em desacordo com os termos da licença ou não atender às normas e condições estabelecidas para essa execução</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descumprir as exigências ou as instruções baixadas pela Justiça Eleitoral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV, RTV, RpTV, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retransmitir sinais e programação de geradoras não comunicadas, no prazo de 30 dias, da alteração da geradora cedente de sua programação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retransmitir sinais e programação de geradora cedente de programação não autorizada pelo Ministério das Comunicações no serviço de retransmissão de rádio na Amazônia Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retransmitir a mesma programação básica veiculada pela emissora geradora ou retransmitida na localidade de outorga no serviço de retransmissão de rádio na Amazônia Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não destinar espaço na programação disponível à divulgação de planos e realizações de entidades ligadas, por suas finalidades, ao desenvolvimento da comunidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não ter inserido programação com finalidades educativas, artísticas, culturais e informativas, em benefício do desenvolvimento geral da comunidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM, RTV, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Transmitir ou utilizar, total ou parcialmente, as emissões de estações congêneres, nacionais ou estrangeiras, sem autorização prévia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, RADCOM, TV, RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modificar os termos e as condições inicialmente atendidos para a expedição do ato de autorização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterar as características constantes da licença para funcionamento de estação, sem observar as formalidades estabelecidas na legislação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nomear administradores ou gerentes que detenham poder de gestão e de representação civil e judicial sem cumprir a condição de serem brasileiros natos ou naturalizados há mais de 10 (dez) anos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nomear dirigentes sem cumprir a condição de serem brasileiros natos ou naturalizados há mais de 10 (dez) anos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RADCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deixar de destinar no mínimo 5% (cinco por cento) da programação diária para transmissão de serviço noticioso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OM, OC, OT, FM, TV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inserir programação local de cunho jornalístico acima de 3 (três) horas diárias no serviço de retransmissão de rádio na Amazônia Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RTR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>