<xml><article id="32123709" name="16-05 Resolucao_0174_Controlador" idOficio="9596908" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/05/2023" artClass="00070:00222:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 4ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20601321">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF4/SP nº 174, de 13 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui a Controladoria das atividades administrativas do CREF4/SP.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF4/SP nº 174, de 13 de maio de 2023</p><p class="ementa">Institui a Controladoria das atividades administrativas do CREF4/SP.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 4ª REGIÃO - CREF4/SP, no uso de suas atribuições estatutárias, e</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de aprimorar a governança do CREF4/SP através de mecanismos de controle interno;</p><p>CONSIDERANDO o Acórdão TCU-2622/2015-P, que trata da subordinação do Controle Interno e da Auditoria Interna a órgão colegiado superior da entidade,</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da 272ª Reunião Plenária Ordinária de 13 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Fica criada a Controladoria, vinculada hierarquicamente à Diretoria do CREF4/SP.</p><p>Parágrafo Único - A Controladoria atuará no controle interno das atividades administrativas, orçamentário-financeira, contábil e patrimonial do CREF4/SP avaliando, analisando e coordenando os diversos aspetos da legalidade, legitimidade, economicidade, eficiência e eficácia.</p><p>Art. 2º - A instituição da Controladoria não exime os titulares dos Departamento e Chefias da responsabilidade individual de controle no exercício de suas funções, nos limites das respectivas áreas de competência, observada a legislação em vigor e as normas expedidas pelo CREF4/SP.</p><p>Art. 3º - São objetivos da Controladoria no âmbito do CREF4/SP:</p><p>I - Realizar acompanhamento, levantamento, inspeção e auditoria nos sistemas administrativo, contábil, financeiro, patrimonial e operacional no CREF4/SP, com vistas a verificar a legalidade e legitimidade dos atos de gestão dos responsáveis pela execução orçamentário-financeira e patrimonial e avaliar seus resultados quanto à economicidade, eficiência e eficácia;</p><p>II - Supervisionar o cumprimento das disposições e princípios de ordem constitucional, legal e infralegal aplicáveis à Administração Pública;</p><p>III - Acompanhar a execução do orçamento, do planejamento estratégico, dos planos de ação e dos programas de trabalho, visando à utilização regular e racional dos recursos e bens públicos, bem como avaliar os resultados obtidos pelos administradores;</p><p>IV - Prover orientação aos gestores com vistas à racionalização da execução da despesa, à eficiência, à transparência e à eficácia da gestão;</p><p>V - Orientar e subsidiar as unidades hierarquizadas responsáveis pelo planejamento, orçamento e programação financeira;</p><p>VI - Zelar pela fiel observância das normas legais e regimentais na prática dos atos de administração;</p><p>VII - Colaborar com as ações administrativas de aperfeiçoamento de métodos e técnicas de gestão;</p><p>VIII - Velar pela observância dos sistemas organizacionais, funcionais e operacionais estabelecidos;</p><p>IX - Criar condições indispensáveis para assegurar eficácia ao controle externo exercido pelos órgãos competentes.</p><p>Art. 4º - O sistema de controle interno deverá estruturar-se, a fim de contribuir para que a alta administração do CREF4/SP atinja os objetivos e metas estabelecidas com clareza e confiabilidade nos registros, atos e fatos da gestão, eficiência operacional e aderência às políticas de gestão prescritas na Constituição, nas leis e nas normas expedidas pelo CREF4/SP.</p><p>Art. 5º - O controle interno será realizado nas seguintes modalidades:</p><p>I - Preventivo, a fim de evitar a ocorrência de danos ao patrimônio, erros, desperdícios ou irregularidades, mediante atuação prévia e permanente;</p><p>II - Corretivo, mediante ações tempestivas que corrijam e previnam a continuidade ou eliminem ações de desperdícios ou irregularidades nos atos administrativos.</p><p>Art. 6º - A Controladoria atuará no âmbito do CREF4/SP sobre todas as atividades administrativas, compreendendo as seguintes áreas:</p><p>I - Gestão financeira, orçamentária e contábil, com o objetivo de sistematizar processos de controle na arrecadação de receitas e realização de despesas, por meio do exame dos registros contábeis, da análise e interpretação dos resultados e disponibilidades econômico-financeiras, da prestação de contas e dos relatórios de cumprimento de metas e de gestão;</p><p>II - Gestão patrimonial, examinando o procedimento de aquisição, tombamento, distribuição, estoque, contabilização, documentação e baixa dos bens patrimoniais, bem como contratos de aquisição e alienação de bens, de prestação de serviços e, ainda, de execução de obras;</p><p>III - Gestão de pessoal, acompanhando a estruturação de cargos, subsídios e vencimentos, provimentos e vacâncias, cadastro, cálculos e registros financeiros;</p><p>IV - Gestão operacional, visando a auxiliar os agentes responsáveis na eficiência funcional e na racionalização dos serviços e suas rotinas, por meio da aderência às normas padronizadas de instrumentalização e procedimentos internos;</p><p>V - Gestão técnica, consistente na observação, medição e avaliação dos serviços visando à revisão dos métodos e técnicas organizacionais, bem como dos planos, programas, projetos e sistemas estruturados;</p><p>VI - Gestão legal, objetivando o fiel cumprimento das disposições legais e regimentais em vigor na prática dos atos de administração.</p><p>Art. 7º - O controle interno também atuará no apoio ao gestor e à Câmara de Controle e Finanças, com o objetivo de:</p><p>I - Orientar os agentes operacionais na melhoria de desempenho e na uniformização de procedimentos, para cumprimento das normas legais e infralegais e das decisões superiores;</p><p>II - Examinar a documentação oficial sobre aspectos administrativos, patrimoniais, financeiros e contábeis, com o fim de averiguar a regularidade dos atos e fatos da gestão;</p><p>III - Elaborar e analisar, sistematicamente, relatórios e outros instrumentos de informação oficial do CREF4/SP;</p><p>IV - Periciar, para atender a solicitações dos comandos hierarquizados ou determinações do Controle Externo (TCU/CGU).</p><p>Art. 8º - Compete à Controladoria, além dos seus objetivos essenciais, constantes desta Resolução:</p><p>I - Verificar o cumprimento dos princípios da legalidade, da moralidade, da impessoalidade, da publicidade, da economicidade e da eficiência;</p><p>II - Analisar a documentação comprobatória da execução orçamentária e financeira do CREF4/SP;</p><p>III - Orientar a execução da prestação de contas do CREF4/SP propondo alterações que se fizerem necessárias;</p><p>IV - Acompanhar a elaboração e o cumprimento de atos definidores de modelos organizacionais, planos, programas e projetos de estruturação de sistemas de funcionamento, com vistas à viabilidade técnica, econômica e financeira, à legalidade, eficácia e eficiência;</p><p>V - Orientar e verificar a legalidade e avaliar os resultados da gestão orçamentária, financeira, operacional e patrimonial do CREF4/SP, considerando a responsabilidade pela guarda e aplicação de dinheiros, valores e bens móveis e imóveis, ou sob sua guarda;</p><p>VI - Preparar e atualizar manuais de procedimentos, de rotinas técnicas e administrativas, bem como elaborar e sugerir a adoção de formulários padronizados;</p><p>VII - Exercer controle sobre os "restos a pagar" e despesas de exercícios</p><p>anteriores;</p><p>VIII - Atender às demandas do Controle Externo;</p><p>IX - Elaborar e submeter à Diretoria do CREF4/SP o Plano Anual de Atividades de Auditoria, em consonância com as diretrizes, normas e padrões estabelecidos para a auditoria do serviço público;</p><p>X - Prestar assistência técnica ao Presidente, à Diretoria e ao Plenário em assuntos relacionados à área de controle interno;</p><p>XI - Auxiliar e avaliar a proposta orçamentária, suas reformulações, bem como a abertura de créditos adicionais, especiais ou suplementares, para exame da Diretoria e aprovação pelo Plenário;</p><p>XII - Avaliar os resultados de programas e ações constantes do Plano de Ação anual e do Planejamento Estratégico plurianual, quanto à economicidade, eficácia e eficiência da gestão;</p><p>XIII - Emitir pareceres técnicos em matérias de sua competência;</p><p>Art. 9º - Fica criado o cargo de Controlador, que será escolhido dentre os empregados efetivos do CREF4/SP obrigatoriamente com formação em uma das seguintes áreas, bacharel em Ciências Contábeis, Economia, Administração ou Direito, e que não seja cônjuge ou parente até o terceiro grau, inclusive, em linha reta ou colateral, consanguíneo ou afim, de Conselheiro, Superintendente ou Diretor, competindo-lhe o planejamento, a supervisão e a orientação geral dos trabalhos, observado o programa aprovado pela presidência, com vencimento na referência salarial FC3.</p><p>Art. 10 - Os casos omissos serão regulamentados pela Diretoria do CREF4/SP através de portaria.</p><p>Art. 11 - Essa Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NELSON LEME DA SILVA JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>