<xml><article id="32112039" name="Portaria-funai-669_5" idOficio="9595969" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/05/2023" artClass="00042:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Povos Indígenas/Fundação Nacional dos Povos Indígenas" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20600140">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>O quadro a seguir traz os trâmites internos adotados pela SPU:</p><p>Tabela 01 - FLUXO DE RECEBIMENTO EM DOAÇÃO DE IMÓVEIS (nos termos da IN/SPU nº 22, de 22 de fevereiro de 2017)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ÓRGÃO/ ÁREA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PASSO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ÓRGÃO INTERESSADO OU ENTE/ENTIDADE PROPONENTE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preenche formulário e encaminha para a SPU/UF de localização do imóvel;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recebe a proposição de doação diretamente do proprietário ou órgão interessado na utilização do imóvel (Ver Modelo de Proposição de Doação);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE DE INCORPORAÇÃO DA SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Verifica a existência de outro processo relativo ao mesmo assunto e, se inexistente, autua novo processo;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avalia a documentação, bem como as condições e encargos estabelecidos para doação, preenchendo formulário de análise técnica;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicita a manifestação do Superintendente quanto ao prosseguimento ou não do pleito (Despacho ao pé do formulário de análise técnica);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Autoriza ou não o recebimento de imóvel em doação, publicando a portaria de aceitação ou de recusa;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GAB/SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Restitui processo à unidade competente para prosseguimento, no caso de aceitação, ou para arquivamento do processo, em caso de não aceitação, publicando-se, neste caso, a respectiva portaria de recusa;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE DE INCORPORAÇÃO DA SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elabora minuta do contrato de doação e encaminha ao Superintendente;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GAB/SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminha minuta de contrato de doação para o ente/entidade proponente para análise prévia;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recebe manifestação do ente/entidade proponente, efetuando eventuais ajustes;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE DE INCORPORAÇÃO DA SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminha o processo à CJU/UF para apreciação da minuta do contrato de doação/transferência;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Convoca as partes para assinatura do contrato de doação;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GAB/SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assina o contrato de doação;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE DE INCORPORAÇÃO DA SPU/UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminha para publicação o extrato do contrato de doação, observando-se o prazo indicado nesta IN;e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adota os procedimentos necessários para incorporação do imóvel (cadastro no sistema corporativo e solicitação de registro junto ao CRI).</p></td></tr></table><p>28. DA ALTERAÇÃO DOS VALORES DOS IMÓVEIS</p><p>Os imóveis da Funai têm seus valores alterados com base nas avaliações, reavaliações e atualizações.</p><p>A avaliação consiste na opinião técnica constante do primeiro laudo de valoração do imóvel, emitido normalmente quando ocorre a aquisição/incorporação do bem. Quando a Funai adquire um imóvel, a mensuração do valor desse bem corresponderá à sua avaliação.</p><p>A reavaliação constitui-se nas avalições subsequentes à primeira, mas que seguem os mesmos parâmetros técnicos. Atualmente esses procedimentos seguem requisitos da Instrução Normativa nº 02, de 2 de maio de 2017, e da Portaria Conjunta STN/SPU nº 703/2014, que obriga a reavaliação quando:</p><p>a. seja aplicado, a título de benfeitoria, valor percentual igual ou superior ao estipulado pela SPU;</p><p>b. houver alteração de área construída, independentemente do valor investido; e</p><p>c. seja comprovada a ocorrência de quaisquer sinistros, tais como incêndio, desmoronamento, desabamento, arruinamento, dentre outros.</p><p>A reavaliação prevista nos itens "a" e "b" deverá ocorrer no prazo máximo de 180 (cento e oitenta) dias da data de atingimento do montante de aplicação estabelecido ou da atualização da área construída nos sistemas corporativos da SPU.</p><p>Para bens já lançados no SPIUnet, deverá haver reavaliação quando:</p><p>· o último valor cadastrado para o imóvel ou conjunto de utilizações não decorrer de laudo de avaliação; e</p><p>· a última reavaliação tiver ocorrido em prazo superior a 5 (cinco) anos, contado da publicação da Portaria Conjunta STN/SPU nº 703/2014.</p><p>As atualizações se referem a correções dos valores dos imóveis com base em índices. Segundo a Portaria Conjunta STN/SPU nº 703/2014, atualização seria: "alocação sistemática da variação dos valores da acessão e do terreno, com base na variação dos valores do CUB e da PVG, respectivamente". As atualizações deverão ser realizadas sistemicamente, a cada ano, na data base de 31 de dezembro, independentemente da classificação.</p><p>Fluxograma 04 - FLUXOGRAMA DE REAVALIAÇÃO DE IMÓVEIS</p><img name="1_MPI_16_M1_004" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>