<xml><article id="32206810" name="ExtParecer8506Embrapa" idOficio="9607813" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="22/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00003" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20616644">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.506/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.506/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05; do Artigo 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05 e do Artigo 5º, inciso IV da Resolução Normativa Nº 1, de 20 de Junho de 2006 e Portaria Nº 4128/2020/SEI-MCTI de 30 de novembro de 2020, torna público que após a análise da solicitação de alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio, passa ser composta como a seguir discriminada:</p><p>Processo SEI nº: 01245.005237/2023-71</p><p>Requerente: Embrapa Gado de Leite</p><p>CQB: 278/09</p><p>Assunto: Alteração da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio</p><p>Extrato Prévio: 8817/2023, publicado em 24/04/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A requerente solicita ao Presidente da CTNBio parecer técnico referente à nova composição da Comissão Interna de Biossegurança local. O ato formal com a alteração da CIBio, Ofício CIBio CNPGL nº 01/2023, de 01/03/2023, foi emitido pela responsável legal da instituição, ELIZABETH NOGUEIRA FERNANDES, para exclusão de Jorge Fernando Pereira, Juliana Carine Gern, Vilmar Gonzaga, Antônio Vander Pereira e inclusão de Marta Fonseca Martins, Ana Luisa Sousa Azevedo, Marco Antonio Machado e Naiara Zoccal Saraiva. A composição proposta consta dos seguintes membros: Marta Fonseca Martins (presidente), Carolina C. R. Quintão, Ana Luisa Sousa Azevedo, Edna Froeder Arcuri, Marco Antonio Machado, Alessandro de Sá Guimarães e Naiara Zoccal Saraiva.</p><p>A CTNBio informa que essa composição da CIBio terá validade até que nova solicitação de alteração da CIBio seja realizada à CTNBio, ficando a presidente ora nomeada e os demais membros responsáveis por todos as atribuições, mesmo após a data estabelecida no ato de nomeação do responsável legal.</p><p>Atendidas as recomendações e as medidas de biossegurança contidas no processo, esta comissão interna de biossegurança é apta a gerir os riscos associados às atividades desenvolvidas na instituição. A CTNBio esclarece que este extrato de parecer não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis às atividades em questão.</p><p>A íntegra deste Processo encontra-se arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALA.BR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>