<xml><article id="32030172" name="Copia de Copia de MODELO - PORTA" idOficio="9585308" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/05/2023" artClass="00008:00002:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00076" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Mato Grosso" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20585145">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA  nº 76, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA nº 76, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>O Superintendente da Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado de Mato Grosso, no uso das atribuições que lhe confere o Regimento Interno das SFAs, aprovado pela Portaria nº 561, de 11 de abril de 2018 e, considerando o que consta no Decreto-Lei nº 818, de 05 de setembro de 1969 e na Instrução Normativa nº 22, de 20 de junho de 2013 e processo SEI 21024.000013/2023-85, resolve:</p><p>Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário ALLAN BARCELO FERREIRA, inscrito no CRMV-MT sob nº 6985, para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito intra-estadual de equídeos e ruminantes em eventos com aglomerações de animais no estado de Mato Grosso, observando as normas e dispositivos sanitários legais em vigor.</p><p>Art. 2º Habilitar a Médica Veterinária ATIANA BERTOTI PEREIRA, inscrita no CRMV-MT sob nº 6706, para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito intra-estadual de equídeos e ruminantes em eventos com aglomerações de animais no estado de Mato Grosso, observando as normas e dispositivos sanitários legais em vigor.</p><p>Art. 3º Habilitar a Médica Veterinária IASMYM THAYS ROZA TARELLI, inscrita no CRMV-MT sob nº 5892, para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito intra-estadual de equídeos e ruminantes em eventos com aglomerações de animais no estado de Mato Grosso, observando as normas e dispositivos sanitários legais em vigor.</p><p class="assina">Maurício Munhoz Ferraz</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>