<xml><article id="32272980" name="1Port. nA 994 - Institui a Comis" idOficio="9616121" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="308" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=308" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20627607">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 994, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Nacional de Políticas Educacionais em Direitos Humanos - CNPEDH.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 994, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional de Políticas Educacionais em Direitos Humanos - CNPEDH.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a Comissão Nacional de Políticas Educacionais de Direitos Humanos - CNPEDH, de caráter consultivo e de assessoramento, para subsidiar o Ministério da Educação - MEC, na elaboração, no acompanhamento e na avaliação das Políticas Educacionais em Direitos Humanos.</p><p>Art. 2º São funções da CNPEDH:</p><p>I - assessorar o Ministério da Educação na elaboração das Políticas Educacionais em Direitos Humanos;</p><p>II - apresentar propostas de políticas governamentais e parcerias entre a sociedade civil e o Ministério da Educação referentes às Políticas Educacionais em Direitos Humanos;</p><p>III - propor e dar parecer sobre projetos de leis e normativos nacionais que estejam em tramitação bem como novas propostas legislativas e normativas sobre temas afetos às Políticas Educacionais em Direitos Humanos;</p><p>IV - propor ações a serem desenvolvidas nos sistemas de ensino estaduais, municipais e do Distrito Federal relativas às Políticas Educacionais em Direitos Humanos;</p><p>V - propor a elaboração de estudos e pesquisas relacionados às Políticas Educacionais em Direitos Humanos;</p><p>VI - dar parecer nas ações referentes às Políticas Educacionais em Direitos Humanos desenvolvidas pelo Ministério da Educação;</p><p>VII - acompanhar a implementação das Políticas Educacionais em Direitos Humanos;</p><p>VIII - contribuir com o processo de avaliação das Políticas Educacionais em Direitos Humanos; e</p><p>IX - contribuir com a fiscalização da aplicação de recursos financeiros executados pelo Ministério da Educação nas Políticas Educacionais em Direitos Humanos.</p><p>Art. 3º A CNPEDH é composta por:</p><p>I - representantes do Ministério da Educação:</p><p>a) Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - Secadi;</p><p>b) Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>c) Secretaria de Educação Superior - SESu;</p><p>d) Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - Setec;</p><p>e) Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino - Sase; e</p><p>f) Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep.</p><p>II - representantes da sociedade civil, reconhecidos pelo trabalho na área das Políticas Educacionais em Direitos Humanos e da Educação em Direitos Humanos, indicados por instituições e entidades representativas da área educacional e dos direitos humanos, de âmbito nacional, até o limite de vinte membros titulares e suplentes, designados por ato do Ministro de Estado da Educação.</p><p>Parágrafo único. As indicações dos representantes titulares e suplentes deverão ser encaminhadas ao Ministro de Estado da Educação pela Secadi.</p><p>Art. 4º A CNPEDH deve observar em sua composição, preferencialmente:</p><p>I - a paridade de gênero, quando não houver maioria de representantes mulheres;</p><p>II - o percentual de, no mínimo, 20% dos seus membros de pessoas autodeclaradas pretas e pardas; e</p><p>III - a representação das cinco regiões do País.</p><p>Art. 5º A CNPEDH é presidida pelo/pela titular da Secadi e, em suas ausências e seus impedimentos, pelo/pela titular da Coordenação-Geral de Políticas Educacionais em Direitos Humanos dessa Secretaria.</p><p>Art. 6º A Secretaria-Executiva da CNPEDH é exercida pelo/pela titular da Coordenação-Geral de Políticas Educacionais em Direitos Humanos, da Secadi.</p><p>Art. 7º A CNPEDH se reunirá mediante convocação de seu presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião da Comissão é de maioria absoluta, e o quórum de deliberação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Fica autorizada a participação dos representantes dos órgãos e das entidades, referidos no art. 3º desta Portaria, nas reuniões ordinárias e extraordinárias e nos grupos de trabalho, por meio de videoconferência, nos termos do Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020.</p><p>§ 3º Na hipótese de participação presencial, os custos com diárias e passagens dos representantes da sociedade civil, para reuniões ordinárias ou extraordinárias e grupos de trabalho presenciais, serão do Ministério da Educação, quando for o demandante.</p><p>§ 4º Os custos com participação presencial de convidados eventuais em reuniões ordinárias, extraordinárias, grupos de trabalhos e demais eventos serão da instituição demandante.</p><p>Art. 8º O apoio administrativo e os meios necessários à execução dos trabalhos da Comissão serão providos pela Secadi.</p><p>Art. 9º A participação nas atividades da CNPEDH será considerada função relevante não remunerada.</p><p>Art. 10. Após a sua instituição, como primeiro ato, a CNPEDH deverá elaborar seu regimento interno para organização de seus trabalhos.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>