<xml><article id="32084657" name="Portaria 795_2" idOficio="9592336" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20594954">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Art. 35. Para o mel industrial admite-se o emprego de clarificantes e coadjuvantes de filtração, tais como: carvão ativo, argilas, terra diatomácea e outros sanitariamente aceitos.</p><p>Art. 36. Para o beneficiamento de mel de abelhas sem ferrão, além das etapas de filtração e decantação, devem ser adotados outros métodos tecnologicamente comprovados, que garantam ao produto a estabilidade necessária para manutenção de suas características físico-químicas e sensoriais durante sua vida de prateleira.</p><p>Art. 37. A produção de mel em favos, ou com favos, deverá obedecer a higiene rigorosa, ser realizada em local adequado, na sala de elaboração para seleção, manipulação e corte dos favos, que deverá ser feito utilizando materiais próprios.</p><p>Parágrafo único. Os favos deverão ser limpos, claros, sem larvas, operculados e de primeiro uso.</p><p>Art. 38. A produção de pólen deve atender particularidades específicas:</p><p>I - o pólen apícola deverá ser conservado sob refrigeração;</p><p>II - a limpeza e a seleção são etapas obrigatórias; e</p><p>III - para produção de pólen apícola desidratado, o estabelecimento deverá possuir registros auditáveis de controle do processo de desidratação.</p><p>Art. 39. A produção de própolis deve incluir a limpeza e a seleção, como etapas obrigatórias.</p><p>Art. 40. Na produção de extrato de própolis a limpeza e a seleção são etapas obrigatórias, além da maceração e a filtração, as quais só poderão ser realizadas em utensílios próprios, adequados e exclusivos para este fim.</p><p>Art. 41. A cera de abelhas deverá ser beneficiada em condições higiênicas adequadas.</p><p>Art. 42. Para a produção de compostos de produtos de abelhas, o estabelecimento deverá prever no seu programa de autocontrole, as etapas de produção e controle de formulação do produto.</p><p>Art. 43. Todos os equipamentos e utensílios nas áreas de manipulação, que possam entrar em contato com os alimentos, devem ser de materiais que não transmitam substâncias tóxicas, odores, ou sabores, e não sejam absorventes e sejam resistentes à corrosão e às repetidas operações de limpeza e desinfecção.</p><p>Art. 44. O envase dos produtos de que trata essa Portaria, deverá realizar-se de modo a evitar contaminação.</p><p>Art. 45. Os produtos das abelhas e seus derivados devem ser acondicionados em embalagens bromatologicamente aptas, que garantam a manutenção das características e parâmetros regulamentares.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA ROTULAGEM</p><p>Art. 46. Os produtos tratados por esta Portaria são aqueles elaborados pelas abelhas, delas extraídos, ou de suas colmeias, sem qualquer estímulo de alimentação artificial, capaz de alterar a composição original, podendo dividir-se em duas classificações, conforme a espécie de origem:</p><p>I - produtos de abelhas do gênero Apis, que são:</p><p>a) mel;</p><p>b) pólen apícola;</p><p>c) geleia real;</p><p>d) própolis; e</p><p>e) cera de abelhas.</p><p>II - produtos de abelhas sem ferrão da tribo Meliponini, que são:</p><p>a) mel de abelhas sem ferrão;</p><p>b) pólen de abelhas sem ferrão; e</p><p>c) própolis de abelhas sem ferrão.</p><p>Parágrafo único. Os produtos, respeitando seus respectivos regulamentos técnicos, podem ser submetidos à liofilização, desidratação, maceração ou a outro processo tecnológico específico, desde que comprovado cientificamente e aprovado pelo Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, da Secretaria de Defesa Agropecuária, do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 47. Para a rotulagem de produtos previstos nesta Portaria, é permitida a inclusão adicional de atributos, não constantes da denominação de venda, desde que comprovados por procedimentos de rastreabilidade, das características sensoriais, da identificação botânica laboratorial, de laudo de composição físico-químico, e de outras evidências, sempre baseadas em critérios técnicos científicos e no atendimento às normativas vigentes.</p><p>Art. 48. Nos rótulos de mel, permite-se a indicação da florada predominante na região de obtenção, através do uso da expressão: "Mel de Flores de .........", em caracteres uniformes em corpo e cor, preenchendo-se o espaço em branco com a denominação da florada predominante.</p><p>Parágrafo único. A declaração taxativa da predominância floral deve ser demonstrada no programa de autocontrole do estabelecimento.</p><p>Art. 49. A denominação dos produtos de abelha sem ferrão, poderá ser seguida do nome comum e do nome científico da espécie, para identificação deste produto, quando da aprovação de sua rotulagem, desde que comprovada a origem.</p><p>Art. 50. Entende-se como mel para uso industrial, o mel que se apresente fora das especificações para o índice de diastase; de hidroximetilfurfural; de acidez; em estágio de início de fermentação; ou com alteração nos aspectos sensoriais.</p><p>Art. 51. O rótulo de mel para uso industrial, sem prejuízo às demais exigências estabelecidas em normativas específicas, deve atender aos seguintes requisitos:</p><p>I - não realizar indicações que façam referência à origem floral ou vegetal do produto; e</p><p>II - indicar que é vedada a venda no comércio varejista, devendo as embalagens do produto conter a expressão: "PROIBIDA A VENDA FRACIONADA", no painel principal, em tamanho 50% (cinquenta por cento) menor que o da denominação de venda.</p><p>Art. 52. Na rotulagem da cera de abelhas, além dos dizeres previstos no Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade do produto, de forma a que fique claro a forma de seu beneficiamento, a denominação de venda deverá ser identificada, conforme o que segue:</p><p>I - "cera de abelhas bruta", quando o produto não tiver sofrido qualquer processo de purificação; e</p><p>II - "cera de abelhas branca ou pré-beneficiada", quando o produto tiver sido submetido a qualquer processo de purificação.</p><p>Parágrafo único. Na rotulagem do produto, de que trata o caput, deve constar, ainda, a expressão: "produto não comestível", em caracteres uniformes em corpo e cor.</p><p>Art. 53. Os derivados de produtos de abelhas são aqueles elaborados com produtos descritos nesta Portaria, com adição ou não de ingredientes permitidos, classificados em:</p><p>I - composto de produtos de abelhas, sem adição de ingredientes: mistura de dois ou mais produtos de abelhas combinados entre si, os quais devem corresponder a cem por cento do produto elaborado; e</p><p>II - composto de produtos de abelhas, com adição de ingredientes: mistura de um ou mais produtos de abelhas, combinados entre si, com adição de ingredientes permitidos.</p><p>Art. 54. Os compostos de produtos apícolas não adicionados de ingredientes serão denominados "Composto de .... e ...."; ou "Compostos de ... com...", de acordo com os produtos utilizados, devendo estes constarem na denominação de venda, em ordem decrescente de quantidade.</p><p>Art. 55. Os compostos de produtos apícolas com adição serão denominados "Composto de ... e ..."; ou "Compostos de ... com...", de acordo com os ingredientes utilizados, devendo todos constarem na denominação de venda, primeiramente informando-se os produtos apícolas, e posteriormente, os ingredientes não apícolas, todos em ordem decrescente de quantidade.</p><p>§ 1º No caso do uso de aromas, estes devem constar na denominação de venda precedidos da expressão: "sabor" : "Composto de ... e ..., Sabor ..."; ou "Compostos de ... com..., Sabor...".</p><p>§ 2º Para fins de registro, a quantidade utilizada do aroma no produto não pode produzir efeito terapêutico ou medicinal ao consumidor, devendo para isso ser apresentado laudo do fabricante do aroma, com indicação da quantidade máxima a ser utilizada no produto a ser comercializado, de forma a manter as características esperadas.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DO TRANSPORTE DA MATÉRIA-PRIMA E PRODUTOS E DA RASTREABILIDADE</p><p>Art. 56. Os produtos tratados por esta Portaria deverão ser transportados, desde a fonte de produção, até as unidades de beneficiamento, em embalagens sanitariamente adequadas e específicas para a finalidade, protegidas da contaminação contra intempéries e entrada de pragas e vetores.</p><p>Art. 57. A geleia real e o pólen in natura deverão ser transportados sob refrigeração, na temperatura entre 0 (zero) e 10oC (dez graus Celsius), sendo aceitável, seu acondicionamento em caixas isotérmicas, com gelo, desde que não entrem em contato direto com a matéria-prima.</p><p>Art. 58. No local de produção, para o envase do mel extraído, deve ser utilizado envoltório de único uso, sendo permitida a utilização de contentores do envoltório, desde que íntegros e higienizados, sem conflito de identificação.</p><p>Parágrafo único. Para a finalidade descrita no caput, é proibido o uso de recipiente que tenha sido empregado no acondicionamento de produto não comestível.</p><p>Art. 59. A limpeza e higienização das embalagens reutilizáveis, antes de sua devolução ao apicultor, deve ser realizada no estabelecimento de beneficiamento.</p><p>Art. 60. Quando for utilizado tambor, na recepção da matéria-prima ou na expedição do produto, o revestimento interno do recipiente deve ser mantido em condições sanitariamente adequadas.</p><p>Art. 61. Para a comercialização, a matéria-prima pré-beneficiada deve ser proveniente de estabelecimento registrado no Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, da Secretaria de Defesa Agropecuária, do Ministério da Agricultura e Pecuária, ou em sistema reconhecidamente equivalente.</p><p>Parágrafo único. Excetua-se da previsão do caput, o mel extraído na própria unidade de produção primária.</p><p>Art. 62. A matéria-prima não beneficiada poderá ser transferida para outro estabelecimento, desde que respeitados os requisitos de rastreabilidade indicados nesta Portaria.</p><p>Art. 63. Deverão ser observados os cuidados necessários, para evitar a perda de qualidade, durante o transporte dos produtos, desde o estabelecimento industrial até o ponto de venda ao consumidor.</p><p>Art. 64. As unidades de beneficiamento de produtos de abelhas devem manter o cadastro de todos os apicultores e meliponicultores, fornecedores de matéria-prima, atualizado.</p><p>Art. 65. No cadastro dos apicultores e meliponicultores, fornecedores de matéria-prima, deverá constar:</p><p>I - nome do apicultor ou meliponicultor fornecedor;</p><p>II - número de registro no Cadastro de Pessoa Física ou no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica;</p><p>III - endereço do apicultor ou meliponicultor;</p><p>IV - localização dos apiários ou meliponários, e seu georeferenciamento nos formatos UTM ou G/M/S;</p><p>V - quantificação de colmeias por apiário ou caixas, por meliponário;</p><p>VI - indicação do cadastro dos apiários ou meliponários junto ao órgão de defesa sanitária responsável; e</p><p>VII - localização dos locais de extração, para produtores que forneçam mel extraído.</p><p>Parágrafo único. Na ocorrência da situação de que mais de um apicultor ou meliponicultor extraia mel em uma mesma localidade, é necessária a realização de cadastro individual, para fins de atendimento aos itens de rastreabilidade.</p><p>Art. 66. No caso de apicultura ou meliponicultora migratória, deverão ser informadas as localizações dos pastos apícolas no cadastro, além da indicação dos períodos do ano em que são utilizados.</p><p>Art. 67. Nas criações de abelhas sem ferrão deverão também ser atendidas as legislações específicas de órgãos de proteção e conservação ambiental.</p><p>Art. 68. Para comprovação da origem da espécie de abelha sem ferrão, o produtor do mel deve apresentar o documento de licenciamento ou autorização, obtido junto ao órgão de proteção e conservação ambiental competente.</p><p>Art. 69. O programa de autocontrole deverá prever comprovação documental da origem da matéria-prima, para fins de rastreabilidade, incluindo entre estes documentos, a nota fiscal do fornecedor.</p><p>Art. 70. Toda matéria-prima recebida na unidade de beneficiamento deverá ser identificada individualmente com:</p><p>I - o nome do fornecedor;</p><p>II - data da recepção;</p><p>III - volume total do lote recebido; e</p><p>IV - número de embalagens recebidas.</p><p>Art. 71. O programa de autocontrole do estabelecimento deverá garantir a identificação dos lotes das matérias-primas, ingredientes e insumos que farão parte do produto, durante o processo produtivo.</p><p>Art. 72. Os estabelecimentos devem manter os registros auditáveis de todos os lotes, até o final do prazo de validade do produto.</p><p>Art. 73. O estabelecimento de beneficiamento deverá prever, em seu programa de autocontrole, as formas de auditar periodicamente as condições de boas práticas desempenhadas pelos apicultores e meliponicultores, fornecedores de matéria-prima.</p><p>Parágrafo único. A inclusão de novos apicultores e meliponicultores, na lista de fornecedores de matéria-prima, deve ser antecedida da verificação mencionada no caput.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS AMOSTRAGEM PARA AS ANÁLISES E ÍNDICES DE QUALIDADE DOS PRODUTOS</p><p>Art. 74. Durante a recepção do mel previamente extraído, ou após a extração do mel, o estabelecimento deverá realizar a avaliação do teor de umidade, baseado em plano de amostragem validado por metodologia internacionalmente reconhecida.</p><p>Art. 75. No programa de autocontrole deverão estar previstas as análises, incluindo os indicadores de fraude, as frequências amostrais e os parâmetros sensoriais e físico-químicos, previstos nos respectivos Regulamentos Técnicos de Identidade e Qualidade dos produtos.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DOS CRITÉRIO DE INSPEÇÃO</p><p>Art. 76. Para as situações de não conformidade, para os produtos abrangidos por esta Portaria, os critérios de aproveitamento condicional, de condenação, e de destinação industrial, previstos na tabela 1, do Anexo, devem ser adotados, conforme as condições indicadas.</p><p>Art. 77. Os procedimentos para destinação das matéria-prima e produtos elaborados devem estar previstos no programa de autocontrole do estabelecimento, asseguradas a rastreabilidade, identidade, inocuidade e qualidade do produto elaborado, quando couber.</p><p>§ 1º A destinação dada aos produtos elaborados deve ser compatível com as dependências e as instalações existentes no estabelecimento produtor.</p><p>§ 2º Quando a destinação tiver como finalidade a elaboração de produtos para a alimentação animal, devem ser respeitadas as disposições normativas específicas.</p><p>Art. 78. As embalagens ou os contentores de matérias-primas e produtos, enviados à destinação industrial em outro estabelecimento, devem ser etiquetadas ou carimbadas com a expressão: "PRODUTO EM DESACORDO - USO EXCLUSIVO INDUSTRIAL", com caracteres legíveis, em cor contrastante com o fundo, indelével e em local de fácil visibilidade.</p><p>Parágrafo único. A identificação de que trata o caput não está sujeita ao registro, junto ao Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, da Secretaria de Defesa Agropecuária, do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 79. Os estabelecimentos devem manter registros auditáveis dos procedimentos de destinação, de forma a permitir a verificação do cumprimento do disposto nesta Portaria.</p><p>Parágrafo único. Os estabelecimentos registrados junto ao Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, da Secretaria de Defesa Agropecuária, do Ministério da Agricultura e Pecuária devem manter sua situação atualizada, na base da dados oficial, destinada para esta finalidade.</p><p>Art. 80. Nos casos da ocorrência de aproveitamento condicional e de condenação, os produtos em não conformidade devem ser segregados, identificados, armazenados e transportados em condições adequadas, até a sua destinação.</p><p>Art. 81. A inutilização é um critério de destinação que pode ser aplicado em todos os casos previstos na tabela 1, do Anexo, desta Portaria.</p><p>Art. 82. Outros aproveitamentos condicionais poderão ser admitidos, além daqueles mencionados na tabela 1, do Anexo, caso a tecnologia assim o indique, após avaliação e aprovação do procedimento pelo Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, da Secretaria de Defesa Agropecuária, do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 83. A destinação a ser dada aos produtos de abelhas, conforme previsto na tabela 1, do Anexo, estará na dependência direta das instalações e equipamentos industriais que os estabelecimentos possuam e dos resultados de análises dos produtos.</p><p>Art. 84. No caso de produto destinado exclusivamente ao comércio internacional, e desde que o importador e a autoridade competente do país de destino aceitem, de forma expressa, poderão ser aplicados processos de tratamento e utilização de recursos tecnológicos diferentes dos estabelecidos nesta Portaria.</p><p>Art. 85. O uso do desumidificador no estabelecimento é proibido para fins de correção dos valores de umidade, para produtos que se encontrem fora dos padrões definidos pelos respectivos Regulamentos Técnicos de Identidade e Qualidade.</p><p>Art. 86. O mel deverá ser descaracterizado, quando destinado à condenação.</p><p>Art. 87. Não é permitido o beneficiamento do mel, na forma de matéria-prima, obtido da alimentação de abelhas com mel condenado.</p><p>Art. 88. O mel cristalizado recolhido dos pontos de comercialização poderá ser reaproveitado para consumo humano, desde que:</p><p>I - esteja dentro do prazo de validade do produto;</p><p>II - o programa de autocontrole do estabelecimento preveja a forma de verificação de qualidade, tanto do produto recolhido, quanto do re-beneficiamento, que será empregado no produto cristalizado e no produto reaproveitado;</p><p>III - para fins de avaliação o estabelecimento deve considerar como lote, no mínimo, os produtos oriundos de uma mesma origem, do comércio varejista ou distribuidor atacadista; e</p><p>IV - em nenhuma situação seja autorizada ampliação do prazo de validade no produto reaproveitado.</p><p>Parágrafo único.A destinação dos produtos previstos no caput, para a alimentação animal, deverá atender à normativa específica.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 89. Os casos omissos serão resolvidos pelo Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, da Secretaria de Defesa Agropecuária, do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 90. Os estabelecimentos registrados no Ministério da Agricultura e Pecuária terão prazo de 365 (trezentos e sessenta e cinco) dias, contados a partir da data de publicação desta Portaria, para adequarem-se às condições previstas.</p><p>Art. 91. Fica revogada a Portaria SIPA nº 6, de 25 de julho de 1985.</p><p>Art. 92. Esta Portaria entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p>CARLOS GOULART</p><p></p><p>ANEXO</p><p>Tabela 1. Critérios de destinação, na ocorrência de achados de inspeção, para o mel na forma de matéria-prima, e para os demais produtos apícolas beneficiados.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Destinação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel</p><p>(matéria-prima sem processamento)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento Condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Umidade até 23%, acima do padrão regulamentar e em conformidade nos demais parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção de compostos apícolas, adicionados de ingredientes não apícolas, que possuam água na sua composição</p><p>Mel para uso industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de corpos estranhos que causam repugnância</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel para uso industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acidez superior a 30 mEq/kg ao padrão regulamentar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel para uso industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>Produtos não comestíveis</p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sabor e aroma anormal ou característico com início de fermentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel para uso industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índice de hidroximetilfurfural acima do padrão regulamentar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel para uso industrial, desde que diastase esteja dentro dos padrões previstos no Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis, quando diastase estiver fora dos padrões previstos no Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ausência de diastase</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel para uso industrial, desde que o índice de hidroximetilfurfural não ultrapasse o limite máximo regulamentar do parâmetro, e desde que não seja verificada fraude</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis, quando o índice de hidroximetilfurfural ultrapassar o limite máximo regulamentar</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel obtido exclusivamente a partir de alimentação artificial, como solução de açúcares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em desacordo com os demais parâmetros do Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade do produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel adulterado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel cristalizado recolhido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel cristalizado recolhido dos pontos de comercialização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Re-beneficiamento</p><p>Mel para uso industrial</p><p>Produção de compostos apícolas com, ou sem adição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geleia real</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de substâncias estranhas à sua composição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em desacordo com os parâmetros do Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade do produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pólen</p><p>(produto beneficiado)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de substâncias estranhas à natureza do produto, oriundas de defeitos de manipulação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Umidade superior a 4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Re-beneficiamento</p><p>Produção de compostos apícolas com, ou sem adição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em desacordo com os demais parâmetros do Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade do produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Própolis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de substâncias estranhas à sua composição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de bolores ou leveduras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extrato de própolis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Teor alcoólico acima de 70°Gl</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Re-beneficiamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valores de cera, acima de 1% (m/m)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Re-beneficiamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Teor de extrato seco inferior a 11%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Re-beneficiamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em desacordo com os parâmetros do Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade do produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mel de abelhas com favos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Favos escuros, com larvas ou desoperculados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de larvas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cera de abelhas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aproveitamento condicional</p><p>Destinação Industrial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condenação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mistura a outros tipos de cera, bem como parafina, breu, estearina e outras substâncias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não permitido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis, não podendo ser classificados como cera de abelhas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presença de corpos sólidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fusão e limpeza, quando houver possibilidade de separação dos elementos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtos não comestíveis, quando não houver possibilidade de separação dos elementos, não podendo ser classificados como cera de abelhas</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>