<xml><article id="32266634" name="OUTORGAS_19 05 2023 (1100 a 1115" idOficio="9614897" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="25/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="334" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=334" editionNumber="99" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20626027">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 1.100 - COMPANHIA DE ÁGUA E ESGOTOS DA PARAIBA CAGEPA, Açude Jatobá II, Município de Princesa Isabel/PB, abastecimento público.</p><p>Nº 1.101 - JOSE LOPES FERRAZ, PCH Machado Mineiro, Município de Ninheira/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.102 - CAMILA RODRIGUES KHOURI, rio Pardo, Município de Encruzilhada/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.103 - EMPRESA BAIANA DE ÁGUAS E SANEAMENTO S.A, Barragem EMBASA Candido Sales, Município de Cândido Sales/BA, abastecimento público.</p><p>Nº 1.104 - ÁGUAS DO SERTAO S.A., rio São Francisco, Município de Penedo/AL, abastecimento público.</p><p>Nº 1.105 - FRISA FRIGORIFICO RIO DOCE S.A, rio Doce, Município de Colatina/ES, indústria.</p><p>Nº 1.106 - COMPANHIA PERNAMBUCANA DE SANEAMENTO, Açude Cachoeira II, Município de Serra Talhada/PE, abastecimento público.</p><p>Nº 1.107 - COMPANHIA DE SANEAMENTO DO PARANA SANEPAR, rio Ribeira, Município de Adrianópolis/PR, esgotamento sanitário.</p><p>Nº 1.108 - VALDERVANIO SOARES DE OLIVEIRA, PCH Machado Mineiro, Município de Águas Vermelhas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.109 - IGOR TOSTES MACEDO e VERONICA GONCALVES FARIA, UHE Água Vermelha, Município de São Francisco de Sales/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.110 - COMPANHIA DE ÁGUA E ESGOTOS DA PARAIBA CAGEPA, rio Piranhas, Município de Paulista/PB, abastecimento público.</p><p>Nº 1.111 - COMPANHIA DE ÁGUA E ESGOTOS DA PARAIBA CAGEPA, Açude São Gonçalo, Município de Sousa/PB, abastecimento público.</p><p>Nº 1.112 - MOACIR ARAUJO OLIVEIRA, Açude Riacho do Paulo, Município de Dom Basílio/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.113 - DEPARTAMENTO DE ÁGUA E ESGOTO DE VÁRZEA GRANDE - DAE-VG, rio Cuiabá, Município de Várzea Grande/MT, abastecimento público.</p><p>Nº 1.114 - SUZANO S.A., UHE Porto Primavera, Município de Três Lagoas/MS, indústria.</p><p>Nº 1.115 - SUZANO S.A., UHE Porto Primavera, Município de Três Lagoas/MS, indústria</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>