<xml><article id="32028097" name="RESOLUCAO ENAP NA 40" idOficio="9584616" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00028:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Fundação Escola Nacional de Administração Pública" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20584232">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO ENAP Nº 40, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê Estratégico da Semana de Inovação no âmbito da Fundação Escola Nacional de Administração Pública - Enap]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO ENAP Nº 40, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê Estratégico da Semana de Inovação no âmbito da Fundação Escola Nacional de Administração Pública - Enap</p><p>O CONSELHO DIRETOR DA FUNDAÇÃO ESCOLA NACIONAL DE ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA - ENAP, no uso das atribuições que lhe confere o Estatuto aprovado pelo Decreto nº 10.369, de 22 de maio de 2020, e tendo em vista a deliberação de 02 de maio de 2023, e o constante dos autos do processo nº 04600.001511/2023-35, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Comitê Estratégico da Semana de Inovação no âmbito da Fundação Escola Nacional de Administração Pública - Enap.</p><p>Art. 2º O Comitê Estratégico terá caráter consultivo e será composto por representantes da Enap e de instituições convidadas para participar como realizadoras da Semana de Inovação.</p><p>Art. 3º Ao Comitê Estratégico compete:</p><p>I - aconselhar sobre as diretrizes gerais, objetivos e temas do evento;</p><p>II - apoiar em definições sobre a programação e atividades do evento;</p><p>III - auxiliar no gerenciamento dos conteúdo do e execução do evento; e</p><p>IV - contribuir para a gestão do conhecimento, análise dos resultados alcançados e sugestões de melhorias para o evento.</p><p>Art. 4º O Comitê Estratégico é composto:</p><p>I - pelo(a) Diretor(a) de Inovação da Enap, que o presidirá; e</p><p>II - por um membro titular e um suplente indicados por cada instituição participante, com os atributos de maioridade civil, de ilibada conduta e reconhecida liderança e representatividade nas áreas de ensino, pesquisa ou inovação.</p><p>Parágrafo único. Os membros do Comitê Estratégico e seus respectivos suplentes serão designados por ato do(a) Diretor(a) de Inovação.</p><p>Art. 5º O Comitê Estratégico reunir-se-á com a presença de, no mínimo, a maioria de seus membros:</p><p>I - ordinariamente, a cada quinze dias; e</p><p>II - extraordinariamente, sempre que convocado pelo Presidente do Comitê ou a requerimento da maioria dos integrantes do colegiado.</p><p>Parágrafo único. A convocação para as reuniões ordinárias e extraordinárias será feita pelo Presidente do Comitê, por meio de comunicação formal, com antecedência mínima de dois dias.</p><p>Art. 6º As propostas e as recomendações emanadas pelo Comitê Estratégico serão tomadas por maioria simples, registradas em ata e submetidas às decisões finais da Diretoria de Inovação (GNova).</p><p>Parágrafo único. Cabe ao Presidente do Comitê, além do voto comum, o "voto de qualidade", quando houver empate.</p><p>Art. 7º A participação dos membros nas atividades do Comitê Estratégico será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 8º Os casos omissos e as dúvidas suscitadas na aplicação desta Resolução serão resolvidos pela Diretoria de Inovação da Enap.</p><p>Art. 9º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BETÂNIA LEMOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>