<xml><article id="32136530" name="despacho_47_2023 DIRE2" idOficio="9599238" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/05/2023" artClass="00046:00042:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:80047" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604594">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO N° 47, DE 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO N° 47, DE 15 DE MAIO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 15, III e IV, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, aliado ao art. 187, X, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve aprovar a abertura do Processo Administrativo de Regulação, em Anexo, com dispensas de Análise de Impacto Regulatório (AIR), de Consulta Pública (CP) e de Avaliação do Resultado Regulatório (ARR) previstas, respectivamente, no art. 18, art. 39 e no art. 57 da Portaria nº 162, de 12 de março de 2021, conforme deliberado em reunião realizada em 10 de maio de 2023, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Processo nº: 25351.927288/2020-64</p><p>Assunto: Proposta de abertura de processo regulatório para prorrogar a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 415, de 26 de agosto de 2020, que define novos critérios e procedimentos extraordinários para tratamento de petições de registro e mudanças pós-registro de medicamentos e produtos biológicos em virtude da emergência de saúde pública internacional decorrente do novo Coronavírus.</p><p>Área responsável: DIRE2</p><p>Agenda Regulatória 2021-2023: Não é projeto regulatório da Agenda 2021-2023.</p><p>Excepcionalidades: Dispensa de Análise de Impacto Regulatório (AIR) e dispensa de Consulta Pública (CP) para enfrentamento de situação de urgência; e para enfrentamento de situação de urgência; e, dispensa de Avaliação do Resultado Regulatório (ARR) por ser ato normativo de vigência temporária e para a qual a realização de ARR se caracteriza como improdutiva.</p><p>Relatoria: Meiruze Sousa Freitas</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>