<xml><article id="31874831" name="Portaria SERMOP-MPA nA 7 de 28 d" idOficio="9565975" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558568">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SERMOP/MPA  nº 7, de 28 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Suspende a Autorização de Pesca da embarcação de pesca STELA MARIS III, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0001146-7, por 60 (sessenta) dias corridos, a partir da entrada em vigor desta Portaria.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SERMOP/MPA nº 7, de 28 de abril de 2023</p><p class="ementa">Suspende a Autorização de Pesca da embarcação de pesca STELA MARIS III, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0001146-7, por 60 (sessenta) dias corridos, a partir da entrada em vigor desta Portaria.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA, no uso das atribuições que lhe confere a Medida Provisória nº 1.145, de 1º de janeiro de 2023, o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023, a Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, considerando o disposto na Lei nº 11.959, de 29 de junho de 2009; na Instrução Normativa Interministerial nº 02, de 04 de setembro de 2006 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, do Ministério do Meio Ambiente e do Ministério da Defesa; na Instrução Normativa nº 20, de 10 setembro de 2014 do Ministério da Pesca e Aquicultura; na Instrução Normativa nº 18, de 18 de junho de 2008 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República e o que consta no Processo nº 21050.009866/2019-89, resolve:</p><p>Art. 1º Suspender a Autorização de Pesca da embarcação STELA MARIS III, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0001146-7 e na Autoridade Marítima sob o nº 443-011459-5 na frota nº 2.04.001 da modalidade 2.4, no Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira - SisRGP, na modalidade de permissionamento: Emalhe Costeiro (fundo), espécie alvo: Corvina (Micropogonias furnieri), Castanha (Umbrina canosai), Pescada (Cynoscion striatus), Abrotea (Urophycis brasiliensis) e fauna acompanhante, na área de atuação: Mar territorial S/SE; e ZEE S/SE, tendo em vista o não cumprimento do disposto no art. 7° por força do art. 19 da Instrução Normativa Interministerial nº 02, de 04 de setembro de 2006 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, do Ministério do Meio Ambiente e do Ministério da Defesa; inciso II do art. 4° da Instrução Normativa nº 18, de 18 de junho de 2008 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República e do art. 12 da Instrução Normativa nº 20, de 10 setembro de 2014 do Ministério da Pesca e Aquicultura, por 60 (sessenta) dias corridos, a partir da entrada em vigor desta Portaria.</p><p>Art. 2º No período de suspensão a embarcação de pesca fica proibida de realizar cruzeiro de pesca e o descumprimento da sanção imposta poderá gerar o cancelamento da Autorização de Pesca.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor a contar da data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIA LUCENA FRÉDOU</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>