<xml><article id="32316991" name="PORTARIA NA 202 DE 25 DE MAIO DE" idOficio="9621416" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="113" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=113" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20634800">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 202, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária GRANEL QUIMICA LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 202, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária GRANEL QUIMICA LTDA.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 41, da Medida Provisória n.º 1.154, de 1º de janeiro de 2023, na Lei n.º 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto n.º 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra n.º 105, de 19 de agosto de 2021, e o que consta no Processo n.º 50000.005114/2023-19, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária GRANEL QUIMICA LTDA., CNPJ n.º 44.983.435/0001-79, denominado "TERMINAL SLT1", que tem por objetivo a exploração de Instalação Portuária, na modalidade de arrendamento, localizado no município de São Luís, estado de Maranhão, na área portuária do Porto do Itaqui, para fins de movimentação de granéis líquidos destinadas ou provenientes de transporte aquaviário, sendo oriundo do processo operacional de navios-tanques, caminhões-tanques ou vagões-tanques nos termos do Contrato de Arrendamento nº 001/1999, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º O titular do projeto a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério de Portos e Aeroportos a conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento, nos termos do disposto no art. 17 da Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo n.º 50000.005114/2023-19 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRANEL QUIMICA LTDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.983.435/0001-79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portos Organizados e Instalações Portuárias Autorizadas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Granel Química Ltda ("Granel") é uma empresa prestadora de serviços, com Terminais para movimentação de granéis líquidos em várias localidades no Brasil. Em São Luís, a empresa possui 2 (dois) terminais que são conhecidas como Granel</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SLT1 ("Terminal") e Granel SLT2, sendo que o primeiro, objeto deste projeto, está em operação desde 1980, trabalha em regime de arrendamento, com base no Contrato de Arrendamento nº 001/1999, firmado com o Poder Concedente, ANTAQ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>e Empresa Maranhense de Administração Portuária ("EMAP"), e de seus Termos</p><p>Aditivos, na área do Porto do Itaqui, que integra a área do Porto Organizado do</p><p>Complexo Portuário de São Luís, realizando atividades de armazenagem de granéis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>líquidos, produtos químicos, petroquímicos, e carga e descarga de produtos químicos e petroquímicos diversos, sendo oriundo do processo operacional de navios-tanques, caminhões-tanques ou vagões-tanques. Este Terminal possui 41 (quarenta e um)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>tanques cilíndricos verticais construídos em aço carbono, com diversas capacidades, variando entre 500 (quinhentos) e 5.000 (cinco mil) m³, distribuídos em 7 (sete) bacias, totalizando uma capacidade de armazenamento de 96.700 (noventa e seis mil</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>e setecentos) m³. O Terminal tem capacidade de receber cargas provenientes dos navios que podem estar atracados no píer, bem como provenientes de transporte terrestre, por meio de caminhões e vagões vindos de diferentes localidades. A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>crescente demanda por armazenagem no Porto de Itaqui, em especial a referente à movimentação e armazenagem de combustíveis, aliada a uma expectativa de incremento nos volumes de exportação para os próximos anos, passando de 6,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>milhões de toneladas em 2021 para 8,3 milhões de toneladas em 2030, o que representa um aumento de aproximadamente 2,30% na demanda crescente anual. Desta forma, a Granel planeja ampliar sua capacidade de de movimentação de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>líquidos, melhorando sua estrutura de dutos de cais, neste caso chamados de jetty-lines, de carga e descarga de navios, construindo 2 (duas) novas jetty-lines até os Berços 104 e 106 do Porto de Itaqui ("Projeto").</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porto Organizado do Complexo Portuário de São Luís, com base no Contrato de Arrendamento nº 001/1999, firmado com o Poder Concedente, ANTAQ e Empresa Maranhense De Administração Portuária ("EMAP")</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 22.400.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas de Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.072.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>