<xml><article id="31968733" name="REVOGACAO_02 05 2023 (935 936 94" idOficio="9577889" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/05/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20574713">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOs DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOs DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26 de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 935 - Revogar a outorga emitida a OSVALDO SIROSHI TANIMOTO, por meio da Resolução nº 232, de 24 de março de 2015, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos), bem como do prazo previsto na Lei nº 9984, de 19 de julho de 2000, artigo 5, inciso II (seis anos para conclusão do empreendimento projetado).</p><p>Nº 936 - Revogar a outorga emitida a ERIC ZACARIA COSTA, por meio da Resolução nº 275, de 14 de fevereiro de 2017, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos), bem como do prazo previsto na Lei nº 9984, de 19 de julho de 2000, artigo 5, inciso II (seis anos para conclusão do empreendimento projetado).</p><p>Nº 942 - Revogar a outorga emitida a EDSON DE SOUZA RIBEIRO, por meio da Resolução nº 762, de 25 de junho de 2013, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos), bem como do prazo previsto na Lei nº 9984, de 19 de julho de 2000, artigo 5, inciso II (seis anos para conclusão do empreendimento projetado).</p><p>Nº 944 - Revogar a outorga emitida a ADALTON DAS NEVES CASTRO, por meio da Outorga nº 1136, de 4 de junho de 2019, por motivo de descumprimento do prazo previsto na Lei nº 9433, de 8 de janeiro de 1997, artigo 15, Inciso II (ausência de uso por três anos consecutivos).</p><p>O inteiro teor da Revogação, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>