<xml><article id="31897444" name="Incom CD Resolucao 310-2023" idOficio="9568923" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/05/2023" artClass="00013:00054:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Nacional de Energia Nuclear/Comissão Deliberativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20562521">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 310, DE 2 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 310, DE 2 DE MAIO DE 2023</p><p>A COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR (CNEN), criada pela Lei nº 4.118 de 27 de agosto de 1962, usando das atribuições que lhe conferem a Lei nº 6.189 de 16 de dezembro de 1974, com alterações introduzidas pela Lei no. 7.781 de 17 de junho de 1989 e pelo Decreto nº 8.886, publicado no Diário Oficial da União de 25 de outubro de 2016 e pelo Decreto nº 5.667, publicado no Diário Oficial da União de 11 de janeiro de 2006, por decisão de sua Comissão Deliberativa, anotada na 684ª sessão, realizada em 02 de maio de 2023, e considerando que:</p><p>o Centro Tecnológico da Marinha em São Paulo, doravante denominado CTMSP, sendo uma Organização Militar da estrutura da Marinha do Brasil incumbida do desenvolvimento, projeto, construção, operação e manutenção das instalações nucleares da Marinha, com sede na Av. Professor Lineu Prestes, 2468 - Cidade Universitária - Butantã, por meio do Ofício CTMSP n° 197/19 de 13 de maio de 2019, requereu a esta Comissão a concessão da 5ª Licença Parcial de Construção (LPC5) do LABGENE, referente às obras de montagem eletromecânica do Prédio Auxiliar Não Controlado (PANC), com escopo limitado às atividades contratadas junto à Empresa HERSA Engenharia e Serviços Ltda;</p><p>o Sistema da Garantia da Qualidade aplicável ao escopo das atividades requeridas foi analisado e considerado adequado, demonstrando que o CTMSP está qualificado para gerenciar e a HERSA Engenharia e Serviços qualificada para executar a montagem no PANC;</p><p>as informações técnicas e de segurança, apresentadas pelo CTMSP, referentes aos sistemas que serão montados no PANC foram avaliadas como satisfatórias;</p><p>a Marinha do Brasil está isenta do recolhimento da Taxa de Licenciamento e Controle, de acordo com o parágrafo único do artigo 3º da Lei 9765, de 17 de dezembro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder ao CTMSP a 5ª Licença Parcial de Construção para montagem eletromecânica dos seguintes sistemas, nos trechos situados no PANC do LABGENE:</p><p>1. Sistema de Produção e distribuição de Ar Comprimido;</p><p>2. Sistema de Distribuição de Água do LABGENE;</p><p>3. Sistema de Água Desmineralizada;</p><p>4. Sistema de Água Gelada;</p><p>5. Sistema de Drenagem;</p><p>6. Sistema de Detecção e Combate a Incêndio;</p><p>7. Sistema Elétrico;</p><p>8. Sistema de Telecomunicação; e</p><p>9. Interfaces com Sistema de Tratamento Químico.</p><p>Art. 2º A presente licença está sujeita às seguintes Condicionantes:</p><p>1. O conteúdo do RPAS referente a todos os sistemas no escopo da licença, em seus respectivos capítulos e em todas as seções que são referenciados ou mencionados, devem ser revistos de forma a constar a informações atualizadas e coerentes com as informações apresentadas até o momento, em até de 1 (um) ano a partir da publicação desta resolução;</p><p>2. A montagem eletromecânica de cada sistema ou parte deste deverá ser precedida de autorização da Coordenação-Geral de Reatores e Ciclo Combustível da Diretoria de Radioproteção e Segurança Nuclear da CNEN, desde que comprovado que:</p><p>2.a - para os Sistemas Elétricos, exceto bandejas de cabos, todas as exigências do Parecer Técnico PT-CODRE-101/2018, foram devidamente atendidas ou justificadas, caso seu atendimento não seja impeditivo para a montagem;</p><p>2.b - a avaliação da documentação relativa a cada sistema, após o encaminhamento de informações adicionais solicitadas sobre as referências, as revisões de conteúdo e demais documentos de projeto, foi devidamente concluída e não apresentou exigências impeditivas para a montagem.</p><p>3. Quaisquer modificações de projeto que afetem os sistemas no escopo desta licença parcial de construção devem ser comunicadas e sua documentação atualizada encaminhada para a CNEN.</p><p>Art. 3º Caberá ao requerente, manter a documentação atualizada e cumprir as exigências regulatórias em aberto.</p><p>Art. 4º O CTMSP deverá atender a quaisquer futuros pedidos de informações ou Exigências, da CNEN, relacionadas em Pareceres Técnicos e Relatórios de Fiscalização decorrentes do processo de Licenciamento Nuclear.</p><p>Art. 5º A presente Licença de Construção está sujeita às disposições da Lei no 6.189, de 16 de dezembro de 1974, às disposições das normas da CNEN em vigor e de quaisquer outras normas que por ela venham a ser estabelecidas, sem prejuízo de qualquer outra legislação aplicável, bem como dos tratados, convenções e compromissos internacionais aos quais o Brasil se obrigou ou se obrigará.</p><p>Art. 6º A CNEN se reserva o direito de, a qualquer tempo, impor as exigências e novas Condicionantes que julgar necessárias, no escopo do Processo de Licenciamento Nuclear da instalação.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO RONDINELLI JUNIOR</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p><p class="assina">ROGÉRIO FELIPE LINS BARBOSA</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">FÁBIO STAUDE</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">ALESSANDRO FACURE NEVES DE SALLES SOARES</p><p class="cargo">Membro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>