<xml><article id="31888363" name="OUTORGAS_26 04 2023 (895 ao 903)" idOficio="9567045" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/05/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00007" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20560016">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 895 - ZILO MATSUNAGA, rio Paranaíba, município de Serra do Salitre/MG, irrigação.</p><p>Nº 896 - JOAO MARCOS BORGES, UHE Marechal Mascarenhas de Moraes, município de Delfinópolis/MG, irrigação.</p><p>Nº 897 - AGUENA LAVANDERIA LTDA, Córrego do Campestre ou do Pinhal, município de Toledo/MG, indústria.</p><p>Nº 898 - MARCIO DINIZ GOTLIB, Rio São Bartolomeu, município de Luziânia/GO, irrigação.</p><p>Nº 899 - RAFAEL FERNANDES CHAVES DA COSTA, UHE PAULO AFONSO IV/UHE APOLÔNIO SALES, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 900 - MINERAÇÃO KADOSH LTDA, Rio Doce, município de Conselheiro Pena/MG, mineração.</p><p>Nº 901 - SAMARCO MINERACAO S.A. EM RECUPERACAO JUDICIAL, rio Doce, município de Santa Cruz do Escalvado/MG, outros usos.</p><p>Nº 902 - SAMARCO MINERACAO S.A. EM RECUPERACAO JUDICIAL, UHE Risoleta Neves, município de Santa Cruz do Escalvado/MG, outros usos.</p><p>Nº 903 - SAMARCO MINERACAO S.A. EM RECUPERACAO JUDICIAL, UHE Risoleta Neves, município de Santa Cruz do Escalvado/MG, outros usos.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>