<xml><article id="32319382" name="PT SAES NA 461_2" idOficio="9620512" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633658">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>PARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 PA 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Natália Perim Belo, oftalmologista, CRM 12516-PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Bernardo Barbosa Penalber, oftalmologista, CRM 11335-PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Janderson Figueira dos Santos, oftalmologista, CRM 10282-PA.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 11 PA 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: José Jesu Sisnando D'Araújo Filho, oftalmologista, CRM 6834-PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II- membro: Cristina Cardoso Coimbra Cunha, oftalmologista, CRM 8998-PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Eduardo Henrique Herbster Gouveia, oftalmologista, CRM 14772-PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV membro: Olga Ten Caten Pies Lameira, oftalmologista, CRM 12358-PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Tássio Cruz Xavier, oftalmologista, CRM 14754-PA.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 ES 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I- responsável técnico: Rodolpho Sueiro Felippe, oftalmologista, CRM 10619 - ES.</p></td></tr></table><p>GOIÁS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 GO 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rodrigo Paoline, oftalmologista, CRM 11462-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Maria Miranda Freitas, oftalmologista, CRM 9081-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Diogo Mafia Vieira, oftalmologista, CRM 13537-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Eduardo Prazeres Laranjeira, oftalmologista, CRM 7521-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Francisco Weliton Rodrigues, oftalmologista, CRM 6528-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Guilherme Miranda dos Reis, oftalmologista, CRM 13038-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Haroldo Ferreira Pacheco, oftalmologista, CRM 11152-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII- membro: Humberto Ramos Carneiro, oftalmologista, CRM 5662-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: João Carlos Alves Ferreira, oftalmologista, CRM 8309-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - Júlio Cesar Daher Arantes, oftalmologista, CRM 12328-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - Márcia Cristina de Toledo, oftalmologista, CRM 7144-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - Raquel Costa Coelho, oftalmologista, CRM 8148-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - Ruberpaulo Amaral de Menezes, oftalmologista, CRM 10280-GO.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de pele à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE PELE: 24.24</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 13 09 RS 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Eduardo Mainieri Chem, cirurgião plástico, CRM 20967-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Pedro Bins Ely, cirurgião plástico, CRM 15919-RS.</p></td></tr></table><p>Art. 7º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 21 MG 07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Iracema Esteves, hematologista, CRM 44399-MG,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Antonio José da Mata Filho, clínica médica, CRM 94885-MG.</p></td></tr></table><p>Art. 8º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico e alogênico aparentado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 19 PB 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: André Cunha Pereira de Oliveira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 6687 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Carolina de Melo Fernandes Rôlo, hematologista e hemoterapeuta, CRM 7436 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Mariah Malheiros Martins de Carvalho, hematologista e hemoterapeuta, CRM 9545 - PB.</p></td></tr></table><p>Art. 9º As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 10 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ARISTIDES VITORINO DE OLIVEIRA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>