<xml><article id="32252402" name="EDIT-PORT-78- Normam 13_REV1_MOD" idOficio="9612283" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="69" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=69" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20622487">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>SEÇÃO DE SAÚDE</p><p>0413 - DAS ATRIBUIÇÕES DO ENFERMEIRO E/OU AUXILIAR DE SAÚDE</p><p>a) Ao Enfermeiro e/ou Auxiliar de Saúde, compete:</p><p>1) manter a farmácia, enfermaria e isolamento em perfeito estado de conservação, ordem, limpeza e higiene;</p><p>2) comunicar, por escrito, ao Comandante, via Imediato, sempre que internar qualquer pessoa na enfermaria de bordo, bem como a existência de qualquer pessoa atacada de moléstia infecto-contagiosa ou sujeita à notificação compulsória, providenciando, nesses casos, as medidas necessárias para evitar o contágio da moléstia;</p><p>3) cumprir, rigorosamente, as instruções do Departamento Nacional de Saúde ou de outro órgão governamental competente;</p><p>4) examinar, diariamente, os gêneros que saírem dos paióis e câmaras frigoríficas de bordo, para a preparação dos alimentos;</p><p>5) assistir, obrigatoriamente, a entrada do material de rancho a bordo, a fim de examinar a sua qualidade, comunicando ao Comandante, via Imediato, qualquer irregularidade, inclusive sobre o estado dos locais onde são guardados os mantimentos;</p><p>6) fiscalizar o embarque de passageiros por ocasião de sua entrada a bordo, recusando todos aqueles que forem portadores de moléstia infecto-contagiosa ou de outras, que por sua natureza não possam ser tratadas durante a viagem;</p><p>7) acompanhar o Comandante por ocasião das inspeções às diferentes dependências de bordo;</p><p>8) manter-se a par do estado de saúde dos tripulantes e dos que não estiverem em condições de permanecer a bordo, informando ao Imediato;</p><p>9) atender, independente de horário, a qualquer acidente pessoal ocorrido a bordo, prestando à vitima os socorros de urgência</p><p>necessários e, como técnico, classificando as lesões;</p><p>10) atender à visita das autoridades sanitárias nos portos nacionais e estrangeiros;</p><p>11) prestar informações ao Comandante, via Imediato, sobre o estado sanitário de bordo;</p><p>12) acompanhar a bordo os serviços de desratização, dedetização, desbaratização, fumigação, descontaminação e desinfecção;</p><p>13) permanecer no posto médico de bordo durante o horário previamente determinado pelo Comandante;</p><p>14) manter, devidamente inventariado, todo o material de saúde (material cirúrgico, medicamentos e utensílios de farmácia) e material de primeiros socorros, zelando pela sua conservação e respondendo por qualquer falta a encontrada;</p><p>15) formular os pedidos de medicamentos e materiais necessários, encaminhando-os ao Comandante, via Imediato; e</p><p>16) apresentar relação do material de saúde existente a bordo que tiver que ser entregue às autoridades de cada porto.</p><p>SEÇÃO II</p><p>NAVEGAÇÃO INTERIOR, HIDROVIAS INTERIORES, ÁREAS MARÍTIMAS ABRIGADAS E APOIO PORTUÁRIO</p><p>0414 - DAS ATRIBUIÇÕES DO COMANDANTE</p><p>Ao Comandante (Patrão), compete:</p><p>1) exercer as atribuições conferidas ao Comandante, previstas na Seção I - Navegação Marítima em Mar Aberto de Longo Curso, Cabotagem e Apoio Marítimo - no que lhes for aplicável, observadas as seguintes particularidades;</p><p>2) cumprir e fazer cumprir por todos de bordo as leis e regulamentos em vigor, mantendo a disciplina de sua embarcação, zelando pela execução dos deveres dos tripulantes de todas as categorias e funções sob as suas ordens;</p><p>3) inspecionar a embarcação, diariamente, para verificar as condições de segurança, asseio e higiene, notificando a Administração sobre as necessidades da embarcação;</p><p>4) cumprir as disposições previstas nas instruções sobre os meios de salvamento e tomar as providências necessárias à segurança da embarcação, em tráfego ou parada;</p><p>5) instruir todos os tripulantes no sentido de que conheçam seus deveres;</p><p>6) examinar e providenciar a substituição do material de poleame, massame e sinalização, quando necessário;</p><p>7) fiscalizar o carregamento da embarcação para evitar carga e passageiros além da capacidade autorizada pela Capitania dos Portos;</p><p>8) cumprir e fazer cumprir o regulamento para evitar abalroamento;</p><p>9) socorrer outras embarcações em todos os casos de sinistro, prestando o máximo auxílio, sem risco para a sua embarcação e passageiros;</p><p>10) resistir, por todos os meios e modos, às violências que forem intentadas contra a embarcação e sua carga, garantindo-se, documentadamente, por protestos;</p><p>11) dar conhecimento à Administração da Empresa e à Capitania dos Portos de todas as irregularidades havidas a bordo;</p><p>12) impor penas disciplinares aos seus subordinados que deixarem de cumprir o dever ou perturbarem a ordem da embarcação;</p><p>13) fazer alijar a carga, quando necessário, e por motivo de força maior, que ponha em perigo a embarcação, a tripulação ou passageiros, registrando, de forma detalhada, a ocorrência no "Diário de Navegação";</p><p>14) fazer com que os passageiros cumpram as determinações em vigor a bordo da embarcação de forma que não acarretem risco para a embarcação, tripulantes e demais passageiros; entregar às autoridades competentes aqueles que se negarem a cumprir tais exigências e registrar a ocorrência no "Diário de Navegação";</p><p>15) fazer cumprir o uniforme do dia, conforme determina o Regulamento de Uniformes para a Marinha Mercante do Brasil;</p><p>16) autorizar os serviços extraordinários a bordo que se fizerem necessários, de acordo com as leis que regem a matéria;</p><p>17) ter sempre prontos os documentos exigidos pela Capitania dos Portos;</p><p>18) fiscalizar o serviço e o abastecimento de combustível e aguada, para assegurar a normalidade da viagem;</p><p>19) certificar-se de que os tripulantes estão a bordo, antes da saída da embarcação; e</p><p>20) proceder, por ocasião da passagem de Comando de sua embarcação, à inspeção geral da mesma em companhia de seu substituto.</p><p>O Patrão jamais poderá abandonar a embarcação, por maior perigo que se ofereça, a não ser em virtude de naufrágio, oportunidade em que deve orientar o abandono, por parte de passageiros e tripulantes, procurando proteger consigo o "Diário de Navegação".</p><p>SEÇÃO DE CONVÉS</p><p>0415 - DAS ATRIBUIÇÕES DO IMEDIATO</p><p>Ao Imediato compete:</p><p>a) exercer as atribuições conferidas ao Imediato, previstas na Seção I - Navegação Marítima em Mar Aberto de Longo Curso, Cabotagem e Apoio Marítimo - no que lhe for aplicável; e</p><p>b) nos portos onde não houver conferentes, assistir e conferir as cargas não lhe cabendo, entretanto, nenhuma responsabilidade por volumes de fato não embarcados, embora constando dos manifestos de carga.</p><p>0416 - DAS ATRIBUIÇÕES DOS OFICIAIS FLUVIÁRIOS DE CONVÉS (Capitão Fluvial):</p><p>Ao Capitão Fluvial, compete:</p><p>Exercer as atribuições conferidas aos Oficiais previstas na Seção I - Navegação Marítima em Mar Aberto de Longo Curso, Cabotagem e Apoio Marítimo - no que lhe for aplicável.</p><p>0417 - DAS ATRIBUIÇÕES DOS FLUVIÁRIOS INTEGRANTES DO SERVIÇO GERAL DE CONVÉS (SGC) OU DO SERVIÇO DE QUARTO DE NAVEGAÇÃO (SQN)</p><p>Aos integrantes do Serviço Geral de Convés, compete:</p><p>1) quando exercendo funções nas embarcações do Apoio Portuário, rebocadores e embarcações que conduzam passageiros:</p><p>a) fazer o serviço de leme, quando for determinado pelo Comandante;</p><p>b) executar serviços de marinharia, como sejam, atracação e desatracação, dar cabo de reboque, substituir o material de massame e poleame fazendo ainda costura nos cabos, de acordo com as ordens recebidas do Comandante da embarcação;</p><p>c) picar ferrugem e proceder à pintura nas partes do convés tais como: bordas falsas, anteparas, varandas, mastros, turcos e ventiladores, baleeiras, quando houver; e</p><p>d) fazer a baldeação nas partes de convés da embarcação, lavar branco, fazer a limpeza do metal do convés e varrer as partes que conduzem os passageiros;</p><p>2) quando exercendo funções de Vigia de Chata:</p><p>a) responsabilizar-se pelos materiais pertencentes à Chata e exercer a vigilância das embarcações sob sua guarda, impedindo por todos os meios compatíveis que pessoas estranhas penetrem na embarcação; caso se sinta impotente para o fazer, pedir o auxílio que for possível;</p><p>b) zelar pela limpeza e conservação da embarcação, fiscalizando a estanqueidade, movimentando a bomba manual quando se fizer necessário;</p><p>c) atender às manobras de atracação, desatracação e reboque;</p><p>d) cumprir as ordens emanadas do Mestre da lancha ou rebocador, quando a Chata estiver sendo rebocada; e</p><p>e) solicitar à Administração todo material para embarcação e providências relativas ao serviço aos Moços de Convés, exercendo funções de Vigia de Chata, é vedado fumar ou fazer fogo quando a Chata estiver operando com inflamáveis ou explosivos.</p><p>3) quando integrando o SQN, receber rações ou o capim a bordo da embarcação e aplicá-lo na alimentação do gado.</p><p>SEÇÃO DE MÁQUINAS</p><p>0418 - DAS ATRIBUIÇÕES DO CHEFE DE MÁQUINAS, DO SUBCHEFE DE MÁQUINAS DOS OFICIAIS DE MÁQUINAS E DOS SUBALTERNOS INTEGRANTES DOS SERVIÇOS DE QUARTOS DE MÁQUINAS E DO SERVIÇO GERAL DE MÁQUINAS:</p><p>a) exercer as atribuições conferidas aos aquaviários da Seção de Máquinas do 1º Grupo</p><p>Marítimos previstas na Seção I Navegação Marítima em Mar Aberto de Longo Curso, Cabotagem e Apoio Marítimo no que lhes for aplicável; e</p><p>b) adotar medidas que garantam o cumprimento das seguintes atribuições:</p><p>1) lubrificação das máquinas ou dos motores principais e auxiliares, manobra de vapor, óleo e água quando houver tanque na praça de máquinas, esgoto de porões e alimentação de caldeiras e fornecer água para baldeação; e</p><p>2) manter na praça de caldeiras a pressão necessária ao bom funcionamento de todas as máquinas principais e auxiliares e ter toda atenção nas bombas e auxiliares na frente da caldeira.</p><p>SEÇÃO III</p><p>ATRIBUIÇÕES COMUNS A TODOS OS TRIPULANTES</p><p>0419 - PRECEITOS PARA OS TRIPULANTES NA NAVEGAÇÃO EM MAR ABERTO E INTERIOR</p><p>A todos os tripulantes, compete:</p><p>1) executar com zelo e eficiência os serviços que lhe são afetos;</p><p>2) cumprir as leis em vigor e as presentes Normas;</p><p>3) obedecer ao Comandante e demais autoridades de bordo;</p><p>4) cumprir a organização de bordo e as instruções expedidas pelo Armador, ou por seu preposto, representante legal ou Proprietário;</p><p>5) abster-se de rixas e desordens a bordo;</p><p>6) manter decência no tratamento com os demais tripulantes;</p><p>7) não se ausentar de bordo sem prévio consentimento do Comandante;</p><p>8) apresentar-se a bordo pronto para seguir viagem no tempo contratado;</p><p>9) não se recusar a seguir viagem;</p><p>10) auxiliar o Comandante em caso de ataque à embarcação ou sobrevindo qualquer sinistro à embarcação ou à carga;</p><p>11) auxiliar nas manobras de fundeio, atracação e desatracação da embarcação;</p><p>12) prestar os depoimentos necessários nos processos testemunháveis e nos casos de protestos;</p><p>13) não retirar de bordo sua bagagem, sem que tenha sido revistada pelo Imediato;</p><p>14) utilizar os equipamentos de proteção individual (EPI) e de salvatagem, sempre que necessário;</p><p>15) participar dos adestramentos e treinamentos periódicos, sempre que for convocado;</p><p>16) manter a sua documentação atualizada e válida para o período de embarque; e</p><p>17) zelar pela sua segurança pessoal e dos demais membros da tripulação e contribuir para a elevação do padrão geral de segurança, prevenção de danos ao meio ambiente e à saúde.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DAS PENALIDADES</p><p>0420 - PENALIDADES DA COMPETÊNCIA DO COMANDANTE</p><p>a) Tipos de penalidades:</p><p>1) Repreensão verbal;</p><p>2) Repreensão por escrito;</p><p>3) Suspensão do exercício das funções; e</p><p>4) Desembarque.</p><p>b) Procedimentos para aplicação de penalidades:</p><p>1) nenhuma penalidade pode ser aplicada sem ser ouvido o acusado;</p><p>2) não pode ser aplicada mais de uma penalidade pela mesma falta;</p><p>3) essas penalidades são extensivas aos profissionais não-tripulantes que estejam embarcados ou trabalhando a bordo, visto ficarem sujeitos à autoridade do Comandante;</p><p>4) o Comandante deve mencionar no Diário de Navegação as penalidades que tiver imposto e especificar os motivos, exceto a constante da alínea a) 1;</p><p>5) as penalidades, exceto as das alíneas a) 1 e a) 2 devem ser comunicadas, por ofício à CP/DL/AG, do primeiro porto de escala e à do porto de inscrição do tripulante;</p><p>6) a penalidade de desembarque só será aplicada mediante inquérito procedido a bordo;</p><p>7) o comandante pode aplicar aos passageiros as seguintes penalidades: admoestação, exclusão da mesa de refeição e reclusão em camarote ou alojamento;</p><p>8) a penalidade de reclusão de passageiro em camarote ou alojamento só será aplicada quando imprescindível para a segurança da embarcação, da tripulação e dos passageiros; e</p><p>9) das penalidades aplicadas pelo Comandante cabe recurso, em última instância, ao Representante Regional da Autoridade Marítima do primeiro porto de escala.</p><p>0421 - FALTAS DISCIPLINARES DE TRIPULANTES PASSÍVEIS DE PENALIDADES</p><p>1) Desrespeitar seus superiores hierárquicos, não cumprindo suas ordens, altercando com eles ou respondendo-Ihes em termos impróprios;</p><p>2) Recusar fazer o serviço determinado por seus superiores;</p><p>3) Apresentar-se embriagado para o serviço ou embriagar-se a bordo;</p><p>4) Faltar ao serviço nas horas determinadas;</p><p>5) Abandonar o posto quando em serviço de quarto, faina, vigilância ou trabalho para o qual tenha sido designado;</p><p>6) Sair de bordo sem licença, ou exceder à mesma;</p><p>7) Ser negligente na execução do serviço que Ihe compete;</p><p>8) Altercar, brigar ou entrar em conflitos;</p><p>9) Atentar contra as regras de moralidade, honestidade, disciplina e limpeza a bordo ou do local em que trabalha; e</p><p>10) Deixar de cumprir as disposições da Lei e das Normas em vigor.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>a) Os tripulantes pertencentes à Seção de Máquinas das embarcações mercantes nacionais são responsáveis pelos reparos de emergência que tenham que ser feitos fora dos portos, com os recursos de bordo, de modo a propiciar à embarcação chegar ao primeiro porto de recurso.</p><p>b) O Armador poderá expedir instruções, sob a forma de Regulamento Interno, estipulando normas e diretrizes para as atividades a bordo das embarcações de sua frota, desde que as mesmas não colidam com as determinadas nas presentes normas.</p><p>c) Nos portos onde não houver estiva disponível, ou nas situações em que ela é legalmente dispensada, a movimentação da carga será da responsabilidade da tripulação.</p><p>d) Nenhum superior deve maltratar o subalterno ou a quem tenha de punir; o ofendido pode recorrer ao Capitão dos Portos.</p><p>e) Os crimes, contravenções ou delitos cometidos a bordo serão submetidos à autoridade policial, no porto onde ocorreram ou no primeiro porto de escala.</p><p>f) Ao Comandante, Patrão e Mestre das Embarcações, as penalidades são aplicadas pelo Capitão dos Portos.</p><p>g) O Capitão dos Portos, Delegado ou Agente poderá instaurar inquérito na Capitania dos Portos ou órgão subordinado ou determinar ao Comandante sua abertura a bordo, para apuração de faltas ou fatos ocorridos a bordo.</p><p>h) O registro em cadastro de uma falta será cancelado pelo Diretor de Portos e Costas, Capitão dos Portos, Delegado ou Agente após um ano de boa conduta e mediante requerimento do interessado. No caso de nova falta sujeita a registro no Sistema Informatizado de Cadastro de Aquaviário (SISAQUA), não será concedido novo cancelamento.</p><p>i) A penalidade do Aquaviário será lançada pela CP/DL/AG no Sistema Informatizado de Cadastro de Aquaviário (SISAQUA).</p><p>CAPÍTULO 5</p><p>CADASTRO DE AQUAVIÁRIOS</p><p>SEÇÃO I</p><p>SISTEMA INFORMATIZADO DE CADASTRO DE AQUAVIÁRIO (SISAQUA)</p><p>0501 - INSTRUÇÕES GERAIS</p><p>O Sistema Informatizado de Cadastro de Aquaviários (SISAQUA) foi concebido para cadastrar o aquaviário e apoiar o Ensino Profissional Marítimo (EPM) na previsão de vagas para seus cursos, agilizar a emissão de documentos, controlar e fiscalizar a inscrição e habilitação do aquaviário.</p><p>O sistema serve, também, para o acompanhamento da carreira do aquaviário em atividade e registro histórico do pessoal inativo, servindo como uma ferramenta útil para o planejamento de uma política para o pessoal aquaviário e sua eventual mobilização.</p><p>0502 - COMPETÊNCIA PARA CADASTRAMENTO</p><p>a) Caberá às Capitanias, Delegacias e Agências gerenciar o cadastramento no SISAQUA, mediante o recebimento e atualização dos dados que dizem respeito à vida profissional do aquaviário, ou seja:</p><p>1) dados pessoais;</p><p>2) informação de carreira;</p><p>3) licença de categoria superior;</p><p>4) emissão de certificados;</p><p>5) transferência de jurisdição;</p><p>6) transferência de categoria;</p><p>7) aplicação de penalidades;</p><p>8) histórico de categorias;</p><p>9) histórico de cursos; e</p><p>10) histórico de certificados.</p><p>b) Caberá à DPC supervisionar, através de um banco de dados central, o cadastramento efetuado pelas Capitanias, Delegacias e Agências.</p><p>0503 - INCLUSÃO DE AQUAVIÁRIO NO SISAQUA</p><p>a) Deverá ser incluído no cadastro do SISAQUA todo aquaviário habilitado;</p><p>b) O cadastramento de menores de 16 (dezesseis) anos não será aceito pelo sistema, bem como serão transferidos para o arquivo secundário os profissionais inativos que atingirem 80 (oitenta) anos de idade; e</p><p>c) O aquaviário inscrito em outra jurisdição poderá ter sua situação regularizada através de qualquer CP/DL/AG ou na sua OM de inscrição.</p><p>0504 - EXCLUSÃO DE AQUAVIÁRIO DO SISAQUA</p><p>A exclusão de um aquaviário do SISAQUA só poderá ser feita pela OM de jurisdição do Aquaviário.</p><p>0505 - SITUAÇÕES DO AQUAVIÁRIO CADASTRADO</p><p>O sistema prevê as seguintes condições quanto à situação do aquaviário:</p><p>a) Ativo (embarcado ou desembarcado) - todos com CIR valida por até 5 (cinco) anos;</p><p>b) Inativo primário - todos com validade da CIR vencida ou suspensa, permanecendo nessa situação por até 05 (cinco) anos, contados a partir do término da validade da última etiqueta de dados pessoais emitida;</p><p>c) Inativo secundário - todos que estão com a validade da CIR vencida por mais de 5 (cinco) anos, com a CIR cancelada e os que estiverem com mais de 80 anos de idade.</p><p>A reativação dos aquaviários que se encontrem na situação de inativos por motivo de cancelamento de CIR somente poderá ser feita pela OM que efetuou o cancelamento. As demais reativações poderão ser feitas por qualquer OM, desde que seja realizada juntamente com a transferência de jurisdição para a OM onde o aquaviário deu entrada no requerimento.</p><p>0506 - EMISSÃO DE ETIQUETA DE DADOS PESSOAIS, DE ETIQUETA DE CURSO PARA CADERNETA DE INSCRIÇÃO E REGISTRO (CIR) E DE CERTIFICADOS</p><p>A OM de jurisdição emitirá a Etiqueta de Dados Pessoais, a Etiqueta de Cursos e os Certificados de cursos que forem realizados sob sua responsabilidade, respaldado por Ordem de Serviço (OS), contendo relação dos aprovados.</p><p>Os Certificados de cursos que forem realizados em outro OE, que não seja a OM de Jurisdição do aquaviário, deverão ser emitidos pelo respectivo OE que realizou o referido curso, devendo a OM de jurisdição do aquaviário ser informada para que o SISAQUA seja atualizado. As 2ª Vias dos Certificados poderão ser emitidas por qualquer CP/DL/AG, desde que seja confirmada a veracidade da emissão da 1ª Via.</p><p>A CP/DL/AG onde é requerida a ascensão de categoria deverá emitir a OS, com cópia para OM de inscrição/jurisdição dos aquaviários aprovados, para atualização no SISAQUA.</p><p>Após conclusão de curso ou estágio, ou ainda, por transferência de categoria por tempo de embarque, os aquaviários deverão ter suas etiquetas de Dados Pessoais e de Cursos anexadas na CIR, para comprovar suas qualificações.</p><p>As OM deverão manter controle do estoque das Cadernetas de Inscrição e Registro (DPC-2301), a fim de ser evitado mau uso ou extravio. As CIR, etiquetas e Certificados inutilizados são da responsabilidade da OM, a qual deverá emitir o respectivo Termo de Destruição e Incineração. Para impressão dos Certificados DPC- 1034, o material deverá ser adquirido no comércio, observando-se a configuração estabelecida nas "Instruções para Preenchimento do Certificado DPC-1034", constante do Anexo 1-D desta Norma.</p><p>Nos modelos de Etiqueta de Dados Pessoais, Etiqueta de Cursos e Certificados existe um código de barra que é emitido pelo sistema.</p><p>0507 - PROCEDIMENTOS PARA UTILIZAÇÃO DO SISAQUA</p><p>Os procedimentos para a configuração e a correta operação do SISAQUA constam no item "ajuda" do menu existente na tela inicial do próprio sistema.</p><p>CAPÍTULO 6</p><p>CERTIDÃO DE SERVIÇOS DE GUERRA E CERTIDÃO DE TEMPO DE SERVIÇO PARA EX-ALUNOS</p><p>SEÇÃO I</p><p>CERTIDÃO DE SERVIÇOS DE GUERRA</p><p>0601 - COMPETÊNCIA</p><p>Compete à DPC expedir Certidões de Serviços de Guerra em conformidade com as Leis nº 5.315, de 12 de setembro de 1967 modelo DPC-1020 e 5.698 de 31 de agosto de 1971 modelo DPC-1021.</p><p>0602 - DEFINIÇÃO DE EX-COMBATENTE</p><p>a) Define-se como ex-combatente, todo aquele que tenha participado efetivamente de operações bélicas na Segunda Guerra Mundial, como tripulante de embarcação da Marinha Mercante Nacional, de acordo com a Lei n°5.315/1967, ou como aquele que, entre 22 de março de 1941 e 8 de maio de 1945, tenha participado de pelo menos duas viagens em zona de ataques submarinos, conforme contido na Lei n°5.698/1971.</p><p>b) A Portaria Ministerial nº 0052, de 28 de janeiro de 1993, considera como ex- combatente, nas mesmas condições dos enquadrados pelo art. 1º da Lei nº 5.315/67, os aquaviários da Marinha Mercante possuidores do Diploma da Medalha de Serviços de Guerra com estrelas, acompanhado da citação assinada pelo Secretário do Conselho do Mérito de Guerra ou Certificado de Concessão de Medalha de Serviços de Guerra, contendo a descrição dos motivos da concessão da aludida medalha, determinada pelo art. 7º, parágrafo único, do Decreto nº 16.368, de 16 de agosto de 1944.</p><p>c) A apresentação do Diploma da Medalha de Serviço de Guerra, sem a citação do Secretário do Conselho do Mérito de Guerra ou do correspondente Certificado de Concessão de Medalha de Serviços de Guerra, não estende ao ex-combatente o enquadramento previsto no art. 1º da Portaria Ministerial nº 0052/93.</p><p>0603 - REQUERIMENTO DE CERTIDÃO</p><p>O requerimento pleiteando Certidão de Serviços de Guerra (Anexo 6-A), do qual conste que o aquaviário é ex-combatente, poderá ser solicitado pelo próprio, por seu dependente, quando ele for falecido, ou por procurador, devidamente habilitado. Deverá ser dirigido ao DPC, por meio da CP/DL/AG, que encaminhará cada processo por Ofício individual.</p><p>Não terá direito à Certidão de Serviços de Guerra o aquaviário integrante de equipagem de embarcação que tenha navegado exclusivamente em águas interiores ou restritas (baías, enseadas, rios, lagos e lagoas), arrolado em Rol Portuário, excetuada a tripulação de embarcação de pesca costeira.</p><p>Documentos a serem anexados:</p><p>Ao requerimento deverão ser anexados os documentos que facilitem a análise do processo e comprovem a participação do marítimo na Segunda Guerra Mundial, conforme estabelecido no item 0604 desta Norma.</p><p>A insuficiência dos documentos exigidos no item 0604, desta Norma, bem como a falta de informações no preenchimento dos campos do requerimento, não impedirão a tramitação do mesmo, porém, poderão</p><p>a) Esclarecimentos complementares</p><p>1) Práticos</p><p>Os Práticos que durante o período estabelecido no item 0602 prestaram serviços de praticagem fora de barra e que foram beneficiados pela extinta Lei nº 1.756/52 terão direito à Certidão de Serviços de Guerra, a que se refere a Lei nº 5.698/71, independente da comprovação prevista no Anexo 6-B, desde que juntem ao requerimento (Anexo 6-A) a Certidão de Serviços de Guerra concedida pela DPC ou pelo EMA, com amparo nos termos da Lei nº 1.756/52.</p><p>2) Segunda Via do Diploma da Medalha de Serviços de Guerra</p><p>Quando for solicitada a segunda via do Diploma de Medalha de Serviços de Guerra e da Citação do Conselho de Mérito de Guerra, de acordo com estabelecido no Memorando nº 29, de 18 de junho de 2003, do Comandante da Marinha, será emitido um único documento, denominado Certificado de Concessão de Medalha de Serviços de Guerra.</p><p>A obtenção desse Certificado de Concessão de Medalha de Serviços de Guerra poderá ser feita por meio de requerimento encaminhado ao Gabinete do Comandante da Marinha (GCM).</p><p>3) Expiração de prazo</p><p>Requerimentos solicitando o Diploma da Medalha de Serviços de Guerra não deverão ser encaminhados à DPC ou ao Gabinete do Comandante da Marinha (GCM) em face de já haver expirado, em caráter improrrogável, o prazo de recurso estabelecido pelo Decreto nº 53.467/64.</p><p>4) Requerimento da Certidão de Serviço de Guerra sem o requerente possuir o Diploma e Medalha de Serviço de Guerra</p><p>O Ex-combatente (Marítimo) ou o seu dependente que, comprovadamente, estiver enquadrado no art. 5 da Lei nº 8.059, de 4 de julho de 1990, que não possua Diploma da Medalha de Serviço de Guerra, com a citação do Secretário do Conselho do Mérito de Guerra ou do correspondente Certificado de Concessão de Medalha de Serviços de Guerra, poderá requerer a 2ª via do diploma supramencionado, ao Chefe do Gabinete do Comandante da Marinha, conforme previsto no Memorando nº 29 de 18 de julho de 2003, do Comandante da Marinha.</p><p>0604 - PROCESSAMENTO</p><p>O processo será iniciado com a entrada do requerimento, da parte interessada (Anexo 6-A), acompanhado dos seguintes documentos:</p><p>a) Emissão ou 2ª Via no caso do próprio aquaviário:</p><p>1) Requerimento do interessado, conforme o modelo constante do Anexo 6-A da NORMAM-13/DPC;</p><p>2) Caderneta Matrícula ou Caderneta de Inscrição Pessoal (CIP) referente ao período da 2ª Guerra Mundial;</p><p>3) Diploma da Medalha de Serviços de Guerra com a Citação do Conselho de Mérito de Guerra ou Certificado de Concessão de Medalha de serviços de Guerra, para quem o possuir;</p><p>4) Certidão de Tempo de Embarque expedida pelo DPHDM ou CP/DL/AG, para quem a possuir;</p><p>5) Certidão expedida pelo Ministério dos Transportes, caso não possua os documentos mencionados nos itens 2 e 4; Certidão de Casamento ou Nascimento do requerente; e</p><p>6) Carteira de identidade do requerente dentro da validade (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original).</p><p>b) Emissão ou 2ª Via no caso de viúva ou companheira:</p><p>1) Requerimento do interessado, conforme o modelo constante do Anexo 6-A da NORMAM-13/DPC;</p><p>2) Caderneta Matrícula ou Caderneta de Inscrição Pessoal (CIP) referente ao período da 2º Guerra Mundial;</p><p>3) Diploma da Medalha de Serviços de Guerra com a Citação do Conselho de Mérito de Guerra ou Certificado de Concessão de Medalha de serviços de Guerra, para quem o possuir;</p><p>4) Certidão de Tempo de Embarque expedida pelo DPHDM ou CP/DL/AG, para quem a possuir;</p><p>5) Certidão expedida pelo Ministério dos Transportes, caso não possua os documentos mencionados nos itens 2 e 4;</p><p>6) Atestado de óbito do ex-aquaviário ou Certidão expedida pelo TM, quando tenha sido dado como morto ou desaparecido;</p><p>7) Certidão de Casamento (no caso de viúva) ou Justificação Judicial (no caso de companheira), comprovando que viveu maritalmente com o "de cujus", de acordo com a legislação pertinente em vigor; e</p><p>8) Carteira de identidade do requerente dentro da validade (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original).</p><p>c) Emissão ou 2ª Via no caso de pai, mãe, irmã (o) ou descendentes:</p><p>1) Requerimento do interessado, conforme o modelo constante do Anexo 6-A da NORMAM-13/DPC;</p><p>2) Caderneta Matrícula ou Caderneta de Inscrição Pessoal (CIP) referente ao período da 2ª Guerra Mundial;</p><p>3) Diploma da Medalha de Serviços de Guerra com a Citação do Conselho de Mérito de Guerra ou Certificado de Concessão de Medalha de serviços de Guerra, para quem o possuir;</p><p>4) Certidão de Tempo de Embarque expedida pelo DPHDM ou CP/DL/AG, para quem a possuir;</p><p>5) Certidão expedida pelo Ministério dos Transportes, caso não possua os documentos mencionados nos itens 2 e 4;</p><p>6) Certidão de Nascimento ou Casamento do ex-aquaviário;</p><p>7) Atestado de óbito do ex-aquaviário ou Certidão expedida pelo TM, quando tenha sido dado como morto ou desaparecido;</p><p>8) Certidões de Nascimento e/ou Casamento que comprovem a relação do requerente com o aquaviário; e</p><p>9) Carteira de identidade do requerente dentro da validade (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original).</p><p>d) Emissão ou 2ª Via no caso de procurador:</p><p>1) Requerimento do interessado, conforme o modelo constante do Anexo 6-A da NORMAM-13/DPC;</p><p>2) Os documentos relativos a cada caso (dos subitens de a ao c);</p><p>3) Procuração passada pelo interessado, autenticada em Cartório, credenciando o respectivo Procurador junto à Marinha do Brasil, sendo obrigatório o reconhecimento da firma do mandante; e</p><p>OBS: Todas as cópias de documentos anexadas deverão estar devidamente autenticadas.</p><p>4) Carteira de identidade do procurador dentro da validade (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original).</p><p>0605 - ASSINATURA A ROGO</p><p>Se o interessado for analfabeto, o requerimento poderá ser assinado a rogo, com duas testemunhas idôneas, cujas firmas devem ser devidamente reconhecidas, ou seja, colocando-se a impressão digital do analfabeto no documento e uma outra pessoa assina, colocando o nome, o número da identidade e o CPF. Duas pessoas maiores, capazes e idôneas que presenciaram o fato, assinam o documento como testemunhas (fornecendo o nome, o número da identidade e o CPF).</p><p>0606 - COMPROVAÇÃO DE EMBARQUE</p><p>No caso do requerente não possuir nenhum dos documentos citados no artigo 0605, tendo, porém, declarado em seu requerimento o(s) nome(s) do(s) navio(s) em que esteve embarcado durante a guerra e o(s) respectivo(s) período(s) deverá a OM dar tramitação normal ao expediente.</p><p>0607 - DISCREPÂNCIA DE NOMES E GRAFIAS DE DOCUMENTOS</p><p>Nenhum processo deverá ser encaminhado quando houver discrepâncias de nomes ou de grafias entre os documentos apresentados..</p><p>0608- TRAMITAÇÃO DO PROCESSO</p><p>a) A OM de inscrição encaminhará o processo de Certidão de Ex-Combatente à DPC, via DPHDM, por Ofício. A DPHDM fornecerá as informações necessárias para a análise, tendo por base as perguntas contidas no Anexo 6-G;</p><p>b) Instruído o processo com as informações solicitadas pela CP/DL/AG, a DPHDM deverá encaminhá-lo à DPC, por despacho, para a decisão final; e</p><p>c) Após a análise pela DPC, o processo será restituído à CP/DL/AG de origem para que seja emitido o parecer final, que a poderá resultar em exigência à parte interessada, com prazo de 90 (noventa) dias para atendimento, findo o qual, se não cumprida a exigência, o processo será arquivado (modelo da Notificação constante do Anexo 6-C).</p><p>0609 - EXPEDIÇÃO DA CERTIDÃO PELA DPC</p><p>a) Recebido o processo, havendo amparo legal, a DPC expedirá a Certidão de Serviços de Guerra, calcada nos termos da Lei em que o requerente se enquadrar;</p><p>b) Caso as informações sejam insuficientes para a expedição da certidão, a DPC devolverá o processo à DPHDM ou à CP/DL/AG, para diligências;</p><p>c) Cumpridas as diligências determinadas, o processo será restituído à DPC, para decisão final;</p><p>d) Havendo amparo legal, a DPC expedirá a Certidão de Serviços de Guerra, declarando ser o aquaviário ex-combatente, e a devida fundamentação; e</p><p>e) Deferido ou indeferido o requerimento, o processo será arquivado na DPC.</p><p>0610 - REMESSA DA CERTIDÃO PELA DPC</p><p>a) Expedida a Certidão de Serviços de Guerra, esta será encaminhada, por ofício, à OM de origem para entrega ao interessado; e</p><p>b) No caso de indeferimento, este fato será comunicado, por meio de ofício, à OM de origem, restituindo, em anexo, toda a documentação referente ao processo.</p><p>0611- ENTREGA DA CERTIDÃO AO INTERESSADO</p><p>A CP/DL/AG deverá entregar a Certidão de Serviços de Guerra ao interessado, mediante recibo no verso do ofício de encaminhamento, bem como, todos os documentos originais que pertençam ao requerente.</p><p>SEÇÃO II</p><p>CERTIDÃO DE TEMPO DE SERVIÇO PARA EX-ALUNOS</p><p>0612 - COMPETÊNCIA</p><p>Compete ao Centro de Instrução Almirante Graça Aranha (CIAGA) e ao Centro de Instrução Almirante Braz de Aguiar (CIABA) expedir Certidão de Tempo de Serviço (modelo DPC-1019) para ex-alunos das ex-Escolas de Marinha Mercante e das Escolas de Formação de Oficiais da Marinha Mercante (EFOMM).</p><p>Essa Certidão será emitida com base nos dados registrados nos respectivos Centros de Instrução ou fornecidos pelos Distritos Navais (DN) em cuja jurisdição estiverem ou estiveram as mesmas sediadas, bem como pela Diretoria do Pessoal Militar da Marinha (DPMM), nos processos anteriores a 1969.</p><p>0613 - TEMPO DE SERVIÇO PARA EX-ALUNOS DE ÓRGÃO DE FORMAÇÃO DA RESERVA E EX-ESCOLAS DE MARINHA MERCANTE</p><p>A Lei do Serviço Militar, regulamentada pelo Decreto 57.654/66, estabelece que os brasileiros contarão, de acordo com a Legislação Militar, para efeito de aposentadoria, o tempo de serviço ativo prestado nas Forças Armadas, quando a elas incorporados em Organização Militar da Ativa ou de órgão de Formação da Reserva.</p><p>Será computado ainda, para efeito de aposentadoria, o serviço prestado pelos que estiverem ou vierem a ser matriculados em órgão de Formação da Reserva, na base de um dia para cada período de oito horas de instrução, desde que concluam com aproveitamento a sua formação, de acordo com o que preceitua o parágrafo único do art. 198 do Regulamento da Lei do Serviço Militar (RLSM).</p><p>É estendido aos ex-alunos das ex-Escolas de Marinha Mercante os benefícios estabelecidos pelo Aviso do Ministro da Marinha nº 1.315/66, que define e uniformiza a contagem de tempo de serviço prestado nos órgãos de Formação para a Reserva da Marinha e determina que esse tempo seja computado, para todos os efeitos, entre a data de matrícula e a do desligamento da seguinte maneira:</p><p>a) integralmente (dia a dia) para os que concluíram sua formação para a Reserva antes da vigência da Lei nº 4.375/64; e</p><p>b) na forma da Lei nº 4.375/64, para os que vieram a matricular-se em órgão de Formação da Reserva a partir da data de vigência da supracitada Lei.</p><p>0614 - CONTAGEM DO TEMPO DE SERVIÇO PARA APOSENTADORIA</p><p>a) Considerando que a Lei nº 4.375/64 passou a vigorar em 20/01/66, data em que foi regulamentada pelo Decreto nº 57.654/66, o Tempo de Serviço de ex-alunos da ex-Escolas de Marinha Mercante e das Escolas de Formação de Oficiais da Marinha Mercante (EFOMM) será computado, para fins de aposentadoria, entre a data da matricula e a do desligamento, da seguinte maneira:</p><p>1) integralmente (dia a dia), para os desligados antes de 20/01/66, data de vigência do Decreto nº 57.654/66;</p><p>2) na base de um dia para cada período de oito horas de instrução, para os que vieram a se matricular a partir de 20/01/66; e</p><p>3) para os matriculados anteriormente à data de vigência do Decreto nº 57654/66 e desligados posteriormente a essa data, a contagem será feita na forma da subalínea 1 do presente Artigo, para o período anterior àquela data e na forma da subalínea 2 acima citada, para o período posterior à mesma.</p><p>b) Ainda serão computados como tempo de efetivo serviço as férias.</p><p>c) Não serão computados:</p><p>1) o tempo que o aluno cursou com idade inferior a 17 anos;</p><p>2) o tempo relativo ao ano letivo posterior à data em que o aluno foi expulso ou desligado a bem da disciplina;</p><p>3) o período decorrido sem aproveitamento; e</p><p>4) o período inferior a um ano de curso.</p><p>0615 - REQUERIMENTO DE CERTIDÃO DE TEMPO DE SERVIÇO</p><p>O processo de solicitação de Certidão de Tempo de Serviço deverá ser composto pelos seguintes documentos:</p><p>a) Requerimento do interessado ao CIAGA ou CIABA (Anexo 6-D da NORMAM-13);</p><p>b) Documento que comprove que está em dia com suas obrigações militares - Certificados de Alistamento Militar, de Reservista, de Dispensa de Incorporação ou de Isenção (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original);</p><p>c) Certidão de nascimento ou certidão de casamento (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original);</p><p>d) Carta Patente do Oficial - somente para os formandos oriundos do CIAGA e CIABA após 1980 (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original); e</p><p>e) Comprovante de residência com CEP, expedido no prazo máximo de noventa (90) dias corridos, em nome do interessado (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original), ou Declaração de Residência assinada pelo Aquaviário, conforme modelo constante do Anexo 1-L (com reconhecimento por semelhança, caso o declarante não esteja presente).</p><p>OBSERVAÇÃO:</p><p>O requerimento poderá ser remetido pelo correio para um dos Centros de Instrução (CI), de acordo com o local onde o curso foi realizado. Neste caso, as cópias enviadas dos documentos necessários deverão estar autenticadas.</p><p>Para emissão da 2ª via da Certidão de Tempo de Serviço deverá ser apresentada a seguinte documentação:</p><p>a) Requerimento do interessado ao CIAGA ou CIABA (Anexo 6-D da NORMAM-13);</p><p>b) Documento que comprove que está em dia com suas obrigações militares - Certificados de Alistamento Militar, de Reservista, de Dispensa de Incorporação ou de Isenção (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original);</p><p>c) Certidão de nascimento ou certidão de casamento (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original);</p><p>d) Carta Patente do Oficial - somente para os formandos oriundos do CIAGA e CIABA após 1980 (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original);</p><p>e) Comprovante de residência com CEP, expedido no prazo máximo de noventa (90) dias corridos, em nome do interessado (cópia autenticada ou cópia simples com apresentação do original), ou Declaração de Residência assinada pelo Aquaviário, conforme modelo constante do Anexo 1-L (com reconhecimento por semelhança, caso o declarante não esteja presente); e</p><p>f) Declaração do requerente, expondo o(s) motivo(s) da solicitação da 2ª via.</p><p>OBSERVAÇÃO:</p><p>O requerimento poderá ser remetido pelo correio para um dos Centros de Instrução (CI), de acordo com o local onde o curso foi realizado. Neste caso, as cópias enviadas dos documentos necessários deverão estar autenticadas.</p><p>0616 - INFORMAÇÕES DAS ESCOLAS DE FORMAÇÃO DE OFICIAIS DA MARINHA MERCANTE (EFOMM)</p><p>A EFOMM levantará as informações que incluam, sempre que possível:</p><p>a) nome do aluno;</p><p>b) filiação;</p><p>c) naturalidade e data de nascimento;</p><p>d) curso frequentado e data de matrícula;</p><p>e) ato da concessão da matrícula (Ordem do Dia, Ordem de Serviço ou documento similar);</p><p>f) número do Livro e das folhas onde foi registrada a matrícula;</p><p>g) data e motivo do desligamento;</p><p>h) remuneração mensal recebida pelo ex-aluno durante o curso;</p><p>i) ato do desligamento (Ordem do Dia, Ordem de Serviço ou documento similar);</p><p>j) número do Livro e da folha onde foi registrado o desligamento; e</p><p>k) tempo total de serviço em dias.</p><p>0617 - DESLIGAMENTO DO ALUNO</p><p>No ato do desligamento do aluno, (Ordem do Dia, Ordem de Serviço ou documento similar) deverá constar, ao lado do nome do ex-aluno, o tempo total de serviço, desde a data de sua matrícula inicial até a data de seu desligamento da Escola.</p><p>0618- DÚVIDA OU OMISSÃO</p><p>Em caso de dúvida ou omissão, deverá ser consultado o Distrito Naval (DN) em cuja jurisdição estava sediada a ex-Escola de Marinha Mercante, uma vez que esse DN, através da Seção de Serviço Militar (SSM), tem cadastrados todos os Reservistas Navais de sua área..</p><p>0619 - EXPEDIÇÃO DA CERTIDÃO PELOS CENTROS DE INSTRUÇÃO (CIAGA/CIABA)</p><p>a) Cumpridas as formalidades de enquadramento na legislação vigente, o Centro de Instrução expedirá a competente Certidão de Tempo de Serviço, de acordo com o modelo DPC-2309, e a entregará ao interessado.</p><p>b) Deferido ou Indeferido o requerimento, o processo será arquivado no Centro de Instrução.</p><p>c) Em caso de indeferimento, tal fato será comunicado ao Interessado.</p><p>CAPÍTULO 7</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>a) Em determinadas circunstâncias poderá haver necessidade, por força das peculiaridades do serviço de bordo, de habilitações operacionais específicas.</p><p>b) Os servidores oriundos de órgãos públicos Municipais, Estaduais e Federais, podem exercer atividades funcionais tripulando embarcações de seus respectivos órgãos. Para tanto, devem participar de cursos específicos, estabelecidos pela DPC, cujas sinopses discriminarão as habilitações respectivas a serem conferidas àqueles que os realizarem com aproveitamento. Tais servidores somente poderão exercer atividades profissionais como aquaviários quando não mais pertencerem aos quadros ativos do Serviço Público. Para tanto, deverão requerer a inscrição na categoria pretendida ao Agente da Autoridade Marítima adequado, o qual avaliaria o pedido e poderá conceder a inscrição considerando a equivalência do curso realizado.</p><p>c) Esta edição da NORMAM-13 foi atualizada com base na nova "Sistemática de Carreira para o pessoal subalterno da Marinha Mercante" já em vigor. O sistema anteriormente em vigor foi aplicado, até a data limite de 31 de dezembro de 2004, aos aquaviários que ingressaram na Marinha Mercante até 31 de dezembro de 2002. A partir de 31 dezembro de 2004, passou a ser exigido de todos os aquaviários em atividade, o total cumprimento das regras estabelecidas na nova Sistemática.</p><p>d) Caso o interessado não disponha do comprovante de residência, poderá apresentar, em substituição, uma declaração assinada, conforme previsto na legislação em vigor (Anexo 1-L).</p><p>e) Os documentos exigidos ao longo desta norma, que contenham assinatura, seja do aquaviário ou das empresas, poderão ser entregues junto à Autoridade Marítima Brasileira, contendo assinatura eletrônica (na modalidade certificação digital) utilizando a infraestrutura de Chaves Públicas Brasileiras (ICP-Brasil). Os arquivos que contém tais documentos deverão ser entregues em mídias de CD ou DVD.</p><p>f) Os casos omissos nestas Normas serão resolvidos pelo Diretor de Portos e Costas.</p><img name="1_MD_24_M1_008" /><img name="1_MD_24_M1_009" /><img name="1_MD_24_M1_010" /><img name="1_MD_24_M1_011" /><img name="1_MD_24_M1_012" /><img name="1_MD_24_M1_013" /><img name="1_MD_24_M1_014" /><img name="1_MD_24_M1_015" /><img name="1_MD_24_M1_016" /><img name="1_MD_24_M1_017" /><img name="1_MD_24_M1_018" /><img name="1_MD_24_M1_019" /><img name="1_MD_24_M1_020" /><img name="1_MD_24_M1_021" /><img name="1_MD_24_M1_022" /><img name="1_MD_24_M1_023" /><img name="1_MD_24_M1_024" /><img name="1_MD_24_M1_025" /><img name="1_MD_24_M1_026" /><img name="1_MD_24_M1_027" /><img name="1_MD_24_M1_028" /><img name="1_MD_24_M1_029" /><img name="1_MD_24_M1_030" /><img name="1_MD_24_M1_031" /><img name="1_MD_24_M1_032" /><img name="1_MD_24_M1_033" /><img name="1_MD_24_M1_034" /><img name="1_MD_24_M1_035" /><img name="1_MD_24_M1_036" /><img name="1_MD_24_M1_037" /><img name="1_MD_24_M1_038" /><img name="1_MD_24_M1_039" /><img name="1_MD_24_M1_040" /><img name="1_MD_24_M1_041" /><img name="1_MD_24_M1_042" /><img name="1_MD_24_M1_043" /><img name="1_MD_24_M1_044" /><img name="1_MD_24_M1_045" /><img name="1_MD_24_M1_046" /><img name="1_MD_24_M1_047" /><img name="1_MD_24_M1_048" /><img name="1_MD_24_M1_049" /><img name="1_MD_24_M1_050" /><img name="1_MD_24_M1_051" /><img name="1_MD_24_M1_052" /><img name="1_MD_24_M1_053" /><img name="1_MD_24_M1_054" /><img name="1_MD_24_M1_055" /><img name="1_MD_24_M1_056" /><img name="1_MD_24_M1_057" /><img name="1_MD_24_M1_058" /><img name="1_MD_24_M1_059" /><img name="1_MD_24_M1_060" /><img name="1_MD_24_M1_061" /><img name="1_MD_24_M1_062" /><img name="1_MD_24_M1_063" /><img name="1_MD_24_M1_064" /><img name="1_MD_24_M1_065" /><img name="1_MD_24_M1_066" /><img name="1_MD_24_M1_067" /><img name="1_MD_24_M1_068" /><img name="1_MD_24_M1_069" /><img name="1_MD_24_M1_070" /><img name="1_MD_24_M1_071" /><img name="1_MD_24_M1_072" /><img name="1_MD_24_M1_073" /><img name="1_MD_24_M1_074" /><img name="1_MD_24_M1_075" /><img name="1_MD_24_M1_076" /><img name="1_MD_24_M1_077" /><img name="1_MD_24_M1_078" /><img name="1_MD_24_M1_079" /><img name="1_MD_24_M1_080" /><img name="1_MD_24_M1_081" /><img name="1_MD_24_M1_082" /><img name="1_MD_24_M1_083" /><img name="1_MD_24_M1_084" /><img name="1_MD_24_M1_085" /><img name="1_MD_24_M1_086" /><img name="1_MD_24_M1_087" /><img name="1_MD_24_M1_088" /><img name="1_MD_24_M1_089" /><img name="1_MD_24_M1_090" /><img name="1_MD_24_M1_091" /><img name="1_MD_24_M1_092" /><img name="1_MD_24_M1_093" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>