<xml><article id="31945304" name="ATA AGE PARA PUBLICACAO NO DOU -" idOficio="9574888" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="05/05/2023" artClass="00025:00131:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Educação/Hospital de Clínicas de Porto Alegre" artSize="12" artNotes="" numberPage="282" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=282" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20570772">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA Nº 29, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Conselho de Administração]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Conselho de Administração</p><p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA Nº 29, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>Aos vinte e cinco dias do mês de abril de 2023, às 14 horas, na sala de reuniões Professor Eduardo Zaccaro Faraco do Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA, situada na Rua Ramiro Barcelos, 2.350, segundo andar, Bairro Bom Fim, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, ocorreu a Assembleia Geral Extraordinária do Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA, tendo sido devidamente convocado por meio do Ofício SEI nº 2/2023 - HCPA/ASSEMBLEIA GERAL, de 6 de março de 2023 (documento nº 0925973), o único acionista, a União, na forma do art. 133, § 4º da Lei 6.404, de 15 de dezembro de 1976.</p><p>Dispensada a publicação no Diário Oficial da União e em jornal de grande circulação, tendo em vista a presença de representante legal do único acionista, neste ato representado pelo Procurador da Fazenda Nacional, Dr. ALEXANDRE CAIRO, nos termos do art. 14 do Decreto nº 89.309, de 18 de janeiro de 1984, credenciado pela Portaria nº 64, de 9 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União, em 14 de março de 2023, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, conforme consta na relação de presença assinada digitalmente, documento nº 0925975.</p><p>Presidiu a assembleia a Prof.ª LÚCIA MARIA KLIEMANN, Presidente do Conselho de Administração do Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA, que convidou o Consultor Jurídico do Hospital, Dr. JAIRO HENRIQUE GONÇALVES, para participar e, para secretariar os trabalhos, SIMONE DE LIMA SOUZA, ficando assim constituída a mesa da presente Assembleia, com a seguinte Ordem do Dia:</p><p>1 - Aprovar o aumento do Capital Social do HCPA; 2 - Aprovar o ajuste do art. 7º do Estatuto Social do HCPA; 3 - Aprovar a alteração do art. 61 do Estatuto Social do HCPA, com o acréscimo de um parágrafo único; e 4 - Estatuto Social Consolidado.</p><p>Nos termos do Despacho assinado pelo Ministro de Estado da Fazenda, (documento nº 0961320), a União votou:</p><p>itens 1 - Aprovar o aumento do Capital Social do HCPA e 2 - Aprovar o ajuste do art. 7º do Estatuto Social do HCPA, a União votou pela aprovação do aumento de capital social no valor de R$ 18.243.518,55 (dezoito milhões, duzentos e quarenta e três mil quinhentos e dezoito reais e cinquenta e cinco centavos) decorrente de recursos de Adiantamento para Futuro Aumento de Capital - AFAC, creditado pela União, para investimentos em 2022. Com a aprovação do aumento, o capital social passa dos atuais R$ 1.229.680.595,69 (um bilhão, duzentos e vinte e nove milhões, seiscentos e oitenta mil quinhentos e noventa e cinco reais e sessenta e nove centavos) para R$ 1.247.924.114,24 (um bilhão, duzentos e quarenta e sete milhões, novecentos e vinte e quatro mil cento e quatorze reais e vinte e quatro centavos), devendo o Art. 7º do estatuto social passar a ter a seguinte redação:</p><p>"Seção VI</p><p>CAPITAL SOCIAL E RECURSOS</p><p>Art. 7º O capital social do Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA é de R$ 1.247.924.114,24 (um bilhão, duzentos e quarenta e sete milhões, novecentos e vinte e quatro mil cento e quatorze reais e vinte e quatro centavos), totalmente subscrito e integralizado pela União."</p><p>Item 3 - Aprovar a alteração do art. 61 do Estatuto Social do HCPA, com o acréscimo de um parágrafo único, a União votou ela retirada de pauta do item da ordem do dia, que propôs a alteração do Art. 61 do estatuto social da empresa, por não ter havido manifestação prévia e necessária da SEST.</p><p>Item 4 - Estatuto Social Consolidado, conforme o documento nº 0945267.</p><p>Nada mais havendo a tratar e como ninguém fez uso da palavra, a Presidente agradeceu a presença de todos, encerrou os trabalhos para lavratura da presente ata que, depois de lida e aprovada, foi assinada eletronicamente pela Mesa.</p><p class="assina">Alexandre Cairo</p><p class="cargo">Representante da União</p><p class="assina">Lucia Maria Kliemann</p><p class="cargo">Presidente</p><p class="assina">Jairo Henrique Gonçalves</p><p class="cargo">AdvogadoOAB/RS 12.226</p><p class="assina">Simone de Lima Souza</p><p class="cargo">Secretária</p><p>ANEXO</p><p>ESTATUTO SOCIAL</p><p>DO HOSPITAL DE CLÍNICAS DE PORTO ALEGRE - HCPA</p><p>(anexo à Ata nº 29 da Assembleia Geral Extraordinária, de 25 de abril de 2023 - 0945240)</p><p>CAPÍTULO I - DESCRIÇÃO DA EMPRESA</p><p>Seção I</p><p>RAZÃO SOCIAL E NATUREZA JURÍDICA</p><p>Art. 1º O Hospital de clínicas de Porto Alegre - HCPA, doravante denominado "HCPA" é uma Empresa Pública Federal vinculada ao Ministério da Educação, regido por este estatuto, especialmente, pela lei autorizativa - Lei nº 5.604, de 2 de setembro 1970, pela Lei n 13.303, de 30 de junho de 2016, pelo Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016 e demais legislações aplicáveis.</p><p>Seção II</p><p>SEDE E REPRESENTAÇÃO GEOGRÁFICA</p><p>Art. 2º O HCPA tem sede e foro na rua Ramiro Barcelos, 2.350, Largo Eduardo Zaccaro Faraco, no Bairro Bom Fim, CEP 90.035-903, cidade de Porto Alegre, estado do Rio Grande do sul, podendo criar filiais, agências, escritórios, representações ou quaisquer outros estabelecimentos no país.</p><p>Seção III</p><p>PRAZO DE DURAÇÃO</p><p>Art. 3º O prazo de duração da Empresa é indeterminado.</p><p>Seção IV</p><p>OBJETO SOCIAL</p><p>Art. 4º O HCPA tem por objeto social:</p><p>I - servir como campo de ensino e pesquisa, extensão e inovação na área da saúde para as atividades da Universidade Federal do Rio Grande do sul;</p><p>II - administrar e executar serviços de assistência à saúde;</p><p>III - prestar serviços à universidade Federal do Rio Grande do sul, a outras instituições e à comunidade, mediante as condições que forem fixadas em instrumentos legais específicos; e</p><p>IV - promover a realização de pesquisas científicas e tecnológicas, e inovação.</p><p>§1º No cumprimento do seu objeto social de prestar assistência à saúde, o HCPA dará preferência à celebração de convênios, contratos ou outros tipos de ajustes com entidades públicas e privadas da comunidade.</p><p>§2º As condições da prestação e remuneração dos ajustes a que se refere o §1º e dos atendimentos a pacientes privados serão previstas em instrumentos legais próprios.</p><p>Art. 5º O HCPA gozará de isenção de tributos federais e de todos os favores legais atribuídos à natureza de seu objeto social, na forma do art. 15 da Lei 5.604/70.</p><p>Parágrafo único. Aplica-se ao HCPA o regime de impenhorabilidade de seus bens, serviços e rendas.</p><p>SEÇÃO V</p><p>INTERESSE PÚBLICO</p><p>Art. 6º O HCPA poderá ter suas atividades, sempre que consentâneas com seu objeto social, orientadas pela União de modo a contribuir para o interesse público que justificou a sua criação.</p><p>§1º No exercício da prerrogativa de que trata o dispositivo acima, a União somente poderá orientar a Companhia a assumir obrigações ou responsabilidades, incluindo a realização de projetos de investimento e assunção de custos/resultados operacionais específicos, em condições diversas às de qualquer outra sociedade do setor privado que atue no mesmo mercado, quando:</p><p>I - estiver definida em lei ou regulamento, bem como prevista em contrato, convênio ou ajuste celebrado com o ente público competente para estabelecê-la, observada a ampla publicidade desses instrumentos; e</p><p>II - tiver seu custo e receitas discriminados e divulgados de forma transparente, inclusive no plano contábil.</p><p>§2º Para fins de atendimento ao inciso II do §1 do caput, a administração da companhia deverá:</p><p>a) evidenciar as obrigações ou responsabilidades assumidas em notas explicativas específicas das demonstrações contábeis de encerramento do exercício; e</p><p>b) descrevê-las em tópico específico do relatório de administração.</p><p>§3º O exercício da prerrogativa de que trata o caput será objeto da Carta Anual, subscrita pelos membros do Conselho de Administração, prevista no art. 13, inciso I, do Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>CAPITAL SOCIAL E RECURSOS</p><p>Art. 7º O capital social do Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA é de R$ 1.247.924.114,24 (um bilhão, duzentos e quarenta e sete milhões, novecentos e vinte e quatro mil cento e quatorze reais e vinte e quatro centavos), totalmente subscrito e integralizado pela União.</p><p>§1º O capital social poderá ser alterado nas hipóteses previstas em lei, vedada a capitalização direta do lucro sem trâmite pela conta de reservas.</p><p>§2º Mantida a maioria da União, o capital social do HCPA poderá ser integralizado por pessoas jurídicas de direito público, interno e de suas entidades de Administração Indireta.</p><p>Art. 8º Os recursos de que o HCPA disporá para realizar suas finalidades são os advindos:</p><p>I - de rendas auferidas pelos serviços prestados;</p><p>II - de dotações constantes do Orçamento Geral da União;</p><p>III - do produto de operações de crédito, juros bancários e renda de bens patrimoniais;</p><p>IV - de créditos abertos em seu favor;</p><p>V - de doações recebidas; e</p><p>VI - de outras fontes.</p><p>Art. 9º O HCPA poderá contrair empréstimos, no país e no exterior, que objetivem atender ao desenvolvimento e aperfeiçoamento de seus serviços, observada a legislação em vigor.</p><p>CAPÍTULO II - ASSEMBLEIA GERAL</p><p>SEÇÃO I</p><p>CARACTERIZAÇÃO</p><p>Art. 10º As Assembleias Gerais realizar-se-ão:</p><p>I - ordinariamente, uma vez por ano, nos 4 (quatro) primeiros meses seguintes ao encerramento de cada exercício social, para deliberação das matérias previstas em lei; e</p><p>II - extraordinariamente, sempre que os interesses sociais, a legislação ou as disposições destes Estatuto exigirem.</p><p>SEÇÃO II</p><p>COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 11. A Assembleia Geral é composta pela União, e terá os seus trabalhos dirigidos pelo Presidente do Conselho de Administração do HCPA, ou pelo substituto que esse vier a designar, que escolherá o secretário da Assembleia Geral.</p><p>SEÇÃO III</p><p>CONVOCAÇÃO</p><p>Art. 12. Ressalvadas as exceções previstas na Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, as Assembleias Gerais de acionistas serão convocadas pelo Presidente do Conselho de Administração ou pelo substituto que esse vier a designar, respeitados os prazos previstos na legislação.</p><p>Parágrafo único. A primeira convocação da Assembleia Geral será feita com antecedência mínima de 8 (oito) dias.</p><p>Art.13. Em cada reunião da Assembleia Geral tratar-se-á exclusivamente do objeto previsto nos editais de convocação, não se admitindo a inclusão de assuntos gerais na pauta.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>INSTALAÇÃO E DELIBERAÇÃO</p><p>Art. 14. A Assembleia Geral será instalada com a presença do representante da União, única acionista do HCPA.</p><p>Parágrafo único. As deliberações serão registradas em livro de atas, que podem ser lavradas de forma sumária.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 15. A Assembleia Geral, além das matérias previstas na Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e no Decreto nº 1.091, de 21 de março de 1994, reunir-se-á para deliberar sobre:</p><p>I - alienação, no todo ou em parte, do capital social do HCPA;</p><p>II - alienação de bens imóveis diretamente vinculados à prestação de serviços e à constituição de ônus reais sobre eles;</p><p>CAPÍTULO III - REGRAS GERAIS DA ADMINISTRAÇÃO DO HCPA</p><p>SEÇÃO I</p><p>ORGÃOS SOCIAIS E ESTATUTÁRIOS</p><p>Art. 16. O HCPA terá Assembleia Geral e os seguintes órgãos estatutários:</p><p>I - Conselho de Administração;</p><p>II - Diretoria Executiva;</p><p>III - Conselho Fiscal;</p><p>IV - Comitê de Auditoria;</p><p>V - Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração;</p><p>Parágrafo único. A Companhia poderá prever, em seu Regimento Interno, outros comitês de assessoramento ao Conselho de Administração, além dos comitês estatutários indicados nos incisos IV e V, do "caput", deste artigo.</p><p>Art. 17. O HCPA será administrado pelo Conselho de Administração e pela Diretoria Executiva, de acordo com as atribuições e poderes conferidos pela legislação aplicável e pelo presente Estatuto Social.</p><p>Parágrafo único. Consideram-se Administradores os membros do Conselho de Administração e da Diretoria Executiva.</p><p>Art. 18. Observadas as normas legais relativas à administração pública indireta, os administradores deverão orientar a execução das atividades do hospital com observância dos princípios e das melhores práticas adotados e formulados por instituições e fóruns nacionais e internacionais que sejam referência no tema da governança, ressalvada a autonomia prevista no art. 89 da Lei 13.303/2016.</p><p>SEÇÃO II</p><p>REQUISITOS E VEDAÇÕES PARA ADMINISTRADORES</p><p>Art. 19. Os administradores da companhia, inclusive os conselheiros representantes dos empregados e dos sócios minoritários, deverão atender aos requisitos obrigatórios e observar as vedações para o exercício de suas atividades previstos nas Leis nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, nº 13.303, de 30 de junho de 2016, e no Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016.</p><p>§1º Considera-se Administradores os membros do Conselho de Administração e da Diretoria Executiva.</p><p>§2º Além dos requisitos previstos no caput para investidura como membro da Diretoria Executiva, os eleitos deverão possuir tempo mínimo de formação acadêmica de 5 anos e observar os demais requisitos estabelecidos na Política de Indicação do HCPA.</p><p>Art. 20. O Conselho de Administração fará recomendação não vinculante de novos Membros desse colegiado e perfis para aprovação da Assembleia Geral, sempre relacionadas aos resultados do processo de avaliação e às diretrizes da Política de Indicação e do Plano de Sucessão.</p><p>Parágrafo único. O presidente do Conselho de Administração deverá ter tempo mínimo de formação acadêmica de 5 anos, e observar os demais requisitos estabelecidos na Política de Indicação da Companhia.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DA VERIFICAÇÃO DOS REQUISITOS E VEDAÇÕES PARA ADMINISTRADORES</p><p>Art. 21. Os requisitos e as vedações exigíveis para os Administradores deverão ser respeitados por todas as nomeações e eleições realizadas, inclusive em caso de recondução.</p><p>§1º Os requisitos deverão ser comprovados documentalmente, na forma exigida pelo formulário padronizado, aprovado pela Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais e disponibilizado em seu sítio eletrônico.</p><p>§2º A ausência dos documentos referidos no parágrafo primeiro importará em rejeição do formulário pelo Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração do HCPA.</p><p>§3º O Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração deverá verificar se os requisitos e vedações estão atendidos, por meio da análise da autodeclaração apresentada pelo indicado (nos moldes do formulário padronizado) e sua respectiva documentação</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DA POSSE E RECONDUÇÃO</p><p>Art. 22. Os membros do Conselho de Administração, da Diretoria Executiva e dos Comitês estatutários serão investidos em seus cargos, mediante assinatura de Termo de Posse no livro de atas do respectivo colegiado, no prazo máximo de até 30 dias, contados a partir da eleição ou nomeação.</p><p>§1º O Termo de Posse deverá conter, sob pena de nulidade, a indicação de, pelo menos, um domicílio no qual o administrador receberá citações e intimações em processos administrativos e judiciais, relativos a atos de sua gestão, as quais se reputarão cumpridas mediante entrega no domicílio indicado, cuja modificação somente será válida após comunicação por escrito à empresa.</p><p>§2º O Termo de posse contemplará a sujeição do administrador ao Código de Conduta e Integridade e às Políticas da empresa.</p><p>Art. 23. Os membros do conselho Fiscal serão investidos em seus cargos independentemente da assinatura do Termo de Posse, desde a data da respectiva eleição.</p><p>Art. 24. Antes de entrar no exercício da função e ao deixar o cargo, cada membro estatutário deverá apresentar ao HCPA, que zelará pelo sigilo legal, Declaração de Ajuste Anual do Imposto de Renda Pessoa Física e das respectivas retificações apresentadas à Receita Federal do Brasil, ou autorização de acesso às informações nelas contidas.</p><p>Parágrafo único. No caso dos Diretores, a declaração anual de bens e rendas deve ser apresentada ao HCPA e à comissão de Ética pública da Presidência da República - CEP/PR.</p><p>SEÇÃO V</p><p>PERDA DO CARGO PARA ADMINISTRADORES E MEMBROS DO CONSELHO FISCAL, DO COMITÊ DE AUDITORIA E DEMAIS COMITÊS DE ASSESSORAMENTO</p><p>Art. 25. Além dos casos previstos em lei, dar-se-á vacância do cargo quando:</p><p>I - o membro do Conselho de Administração ou Fiscal ou dos Comitês de Assessoramento deixar de comparecer a duas reuniões consecutivas ou três intercaladas, nas últimas doze reuniões, sem justificativa;</p><p>II - o membro da Diretoria Executiva se afastar do exercício do cargo por mais de 30 dias consecutivos, salvo em caso de licença, inclusive férias, ou nos casos autorizados pelo Conselho de Administração.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>DA REUNIÃO</p><p>Art. 26. Os órgãos estatutários reunir-se-ão com a presença da maioria dos seus Membros.</p><p>Art. 27. As deliberações do colegiado serão tomadas pelo voto da maioria dos membros presentes e serão registradas em ata, podendo ser lavradas de forma sumária.</p><p>Art. 28. Em caso de decisão não-unânime, a justificativa do voto divergente será registrada, a critério do respectivo membro, observado que se exime de responsabilidade o membro dissidente que faça consignar sua divergência em ata de reunião ou, não sendo possível, dela dê ciência imediata e por escrito ao Colegiado.</p><p>Art. 29. Nas deliberações colegiadas do Conselho de Administração e da Diretoria Executiva, os respectivos Presidentes terão o voto de desempate, além do voto pessoal.</p><p>Art. 30. Os Membros de um órgão estatutário, quando convidados, poderão comparecer às reuniões dos outros órgãos, sem direito a voto.</p><p>Art. 31. As reuniões dos Órgãos estatutários devem, em regra, ser presenciais, admitindo, excepcionalmente, a reunião virtual ou a participação de membro por tele ou videoconferência, mediante justificativa aprovada pelo colegiado.</p><p>Art. 32. Os membros estatutários serão convocados por seus respectivos Presidentes ou pela maioria dos Membros do Colegiado.</p><p>Parágrafo único. O Comitê de Auditoria poderá ser convocado também pelo Conselho de Administração.</p><p>Art. 33. A pauta de reunião e a respectiva documentação serão distribuídas com antecedência mínima de 5 dias úteis, salvo em situações devidamente justificadas pela empresa e acatadas pelo colegiado.</p><p>SEÇÃO VII</p><p>REMUNERAÇÃO</p><p>Art. 34. A remuneração dos membros dos Órgãos estatutários e, quando aplicável, dos demais comitês de assessoramento, será fixada anualmente em Assembleia Geral, nos termos da legislação vigente, sendo vedado o pagamento de qualquer forma de remuneração não prevista em Assembleia Geral.</p><p>Art. 35. Os membros do Conselho de Administração, do Conselho Fiscal, e dos Comitês de Assessoramento terão ressarcidas suas despesas de locomoção e estadia necessárias ao desempenho da função, sempre que residentes fora da cidade em que for realizada a reunião.</p><p>Parágrafo único. Caso o membro resida na mesma cidade da sede do HCPA, a empresa custeará as despesas de locomoção e alimentação.</p><p>Art. 36. A remuneração mensal devida aos membros do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal não excederá dez por cento da remuneração mensal média dos Diretores Executivos, excluídos os valores relativos a adicional de férias e benefícios, sendo vedado o pagamento de participação, de qualquer espécie, nos lucros do HCPA.</p><p>Art. 37. A remuneração dos membros do Comitê de Auditoria será fixada pela Assembleia Geral, em montante não inferior à remuneração dos Conselheiros Fiscais.</p><p>SEÇÃO VIII</p><p>TREINAMENTO</p><p>Art. 38. Os Administradores e Conselheiros Fiscais, inclusive o representante de empregados, devem participar, na posse e anualmente, de treinamentos específicos disponibilizados direta ou indiretamente pela empresa, conforme disposições da Lei nº 13.303, de 30 de junho de 2016 e do Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016.</p><p>§1º O HCPA deverá disponibilizar treinamento sobre temas relacionados às atividades do Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA e temas relacionados à saúde do município de Porto Alegre, no estado do Rio Grande do sul e no Brasil.</p><p>§2º É vedada a recondução do administrador ou do Conselheiro Fiscal que não participar de nenhum treinamento anual disponibilizado pela empresa nos últimos dois anos.</p><p>SEÇÃO IX</p><p>CÓDIGO DE CONDUTA E INTEGRIDADE</p><p>Art. 39. A empresa disporá de Código de Conduta e Integridade, elaborado e divulgado na forma da Lei nº 13.303, de 30 de junho de 2016, e do Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016.</p><p>SEÇÃO X</p><p>CONFLITO DE INTERESSES</p><p>Art. 40. Nas reuniões dos órgãos colegiados, anteriormente à deliberação, o membro que não seja independente em relação à matéria em discussão deve manifestar seu conflito de interesse particular, retirando-se da reunião.</p><p>Parágrafo único. Caso não o faça, qualquer outra pessoa poderá manifestar o conflito, caso dele tenha ciência, devendo o órgão colegiado deliberar sobre o conflito conforme seu Regimento e legislação aplicável.</p><p>SEÇÃO XI</p><p>DEFESA JUDICIAL E ADMINISTRATIVA</p><p>Art. 41. Os Administradores e os Conselheiros Fiscais são responsáveis, na forma da lei, pelos prejuízos ou danos causados no exercício de suas atribuições.</p><p>Art. 42. O Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA, por intermédio de sua consultoria jurídica ou mediante advogado especialmente contratado, deverá assegurar aos integrantes e ex-integrantes da Diretoria Executiva e dos Conselhos de Administração e Fiscal a defesa em processos judiciais e administrativos contra eles instaurados, pela prática de atos no exercício do cargo ou função, nos casos em que não houver incompatibilidade com os interesses do HCPA.</p><p>Art. 43. Fica assegurado aos Administradores e Conselheiros Fiscais, bem como aos ex-administradores e ex-conselheiros, o conhecimento de informações e documentos constantes de registros ou de banco de dados do hospital, indispensáveis à defesa administrativa ou judicial, em ações propostas por terceiros, por conta de atos praticados durante seu prazo de gestão ou atuação, conforme o caso.</p><p>Art. 44. O benefício previsto no artigo 43 aplica-se, no que couber e a critério do Conselho de Administração, aos membros do Comitê de Auditoria e àqueles que figuram no polo passivo de processo judicial ou administrativo, em decorrência de atos que tenham praticado no exercício de competência delegada pelos Administradores.</p><p>Art. 45. A forma da defesa em processos judiciais e administrativos será definida pelo Conselho de Administração.</p><p>Art. 46. Na defesa em processos judiciais e administrativos, se o beneficiário da defesa for condenado, em decisão judicial transitada em julgado, com fundamento em violação de lei ou do Estatuto, ou decorrente de ato culposo ou doloso, ele deverá ressarcir ao HCPA todos os custos e despesas decorrentes da defesa feita pela empresa, além de eventuais prejuízos causados.</p><p>SEÇÃO XII</p><p>DO SEGURO DE RESPONSABILIDADE</p><p>Art. 47. O Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA poderá manter contrato de seguro de responsabilidade civil permanente em favor dos Administradores e Conselheiros Fiscais, na forma e extensão definidas pelo Conselho de Administração, para cobertura das despesas processuais e honorários advocatícios de processos judiciais e administrativos instaurados em face deles, relativos às suas atribuições junto à Empresa.</p><p>SEÇÃO XIII</p><p>DA QUARENTENA PARA DIRETORIA</p><p>Art. 48. Os membros da Diretoria Executiva ficam impedidos do exercício de atividades que configurem conflito de interesse, observados a forma e o prazo estabelecidos na legislação pertinente.</p><p>§1º Após o exercício da gestão, o ex-membro da Diretoria Executiva que estiver em situação de impedimento, poderá receber remuneração compensatória equivalente apenas ao honorário mensal da função que ocupava, observados os §§ 2º e 3º deste artigo.</p><p>§2º Não terá direito à remuneração compensatória, o ex-membro da Diretoria Executiva que retornar, antes do término do período de impedimento, ao desempenho da função que ocupava na administração pública ou privada, anteriormente à sua investidura, desde que não caracterize conflito de interesses.</p><p>§3º A configuração da situação de impedimento dependerá de prévia manifestação da Comissão de Ética Pública da Presidência da República.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>