<xml><article id="31894120" name="PUBL. 28_2" idOficio="9568381" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/05/2023" artClass="00032:00035:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20561622">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005350/2023-12 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jordan Bien Michael Alba Contapay Data Nascimento: 17/08/1986 Passaporte: P5534079A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.005616/2023-19 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SOEREN ELLITSGAARD Data Nascimento: 16/05/1970 Passaporte: 211558291 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.006476/2023-12 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Przemyslaw Grzegorz Wychocki Data Nascimento: 16/11/1974 Passaporte: EM5095883 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.006689/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: KERK MARK OMAGUING SILORIO Data Nascimento: 10/03/1996 Passaporte: P5626806A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006743/2023-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: JOSE REXIE MONFERO ARNISTO Data Nascimento: 26/03/1981 Passaporte: P6852283B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006827/2023-79 Requerente: EXCELERATE ENERGY COMERCIALIZADORA DE GAS NATURAL LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: TONCI BUZOV Data Nascimento: 09/06/1964 Passaporte: 099567593 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.006935/2023-41 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mark Anthony Rosas Casero Data Nascimento: 01/12/1980 Passaporte: P8888791A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006939/2023-21 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jerome Mallillin Pineda Data Nascimento: 04/01/1992 Passaporte: P0602303C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006944/2023-32 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 09/12/2024 Imigrante: Luke Damion Rayner Data Nascimento: 14/09/1981 Passaporte: 659054254 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006948/2023-11 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Apolinar Caballero Guara Data Nascimento: 11/07/1967 Passaporte: P8207188B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006956/2023-67 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Jonathan Paul Crabb Data Nascimento: 26/04/1963 Passaporte: 523156133 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.007015/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: VLADIMIR MIKULCHIK Data Nascimento: 18/06/1959 Passaporte: 725981983 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.007021/2023-14 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BRIAN LADEFOGED Data Nascimento: 04/07/1968 Passaporte: 212083150 País: DINAMARCA Imigrante: MORTEN PEDERSEN Data Nascimento: 04/03/1980 Passaporte: 211999841 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.007038/2023-55 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Mark Anthony Abella Estanislao Data Nascimento: 27/05/1994 Passaporte: P9146599A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007045/2023-57 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Jose Miguel Sanchez Hernandez Data Nascimento: 14/11/1982 Passaporte: G30022723 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.007047/2023-46 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: CHAN SIN CHUEN Data Nascimento: 12/04/1984 Passaporte: K1145251N País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.007050/2023-61 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 03/09/2023 Imigrante: Kristof Vandenbussche Data Nascimento: 03/09/1981 Passaporte: ER227859 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007053/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: WILFREDO JR ESMERALDA ESLEYER Data Nascimento: 23/03/1979 Passaporte: P5545092A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007055/2023-92 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: William David Hutton Data Nascimento: 03/06/1962 Passaporte: 554436954 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007140/2023-51 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: KJELL HAEVE Data Nascimento: 19/06/1972 Passaporte: CCC518377 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.007168/2023-98 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jinfeng Lu Data Nascimento: 19/03/1975 Passaporte: PE2211506 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007170/2023-67 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: FARID SAOUCHI Data Nascimento: 04/04/1975 Passaporte: 18FV02936 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007182/2023-91 Requerente: CGG DO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: 04/05/2024 Imigrante: Bayani Alip Valdez Data Nascimento: 31/08/1976 Passaporte: P1302108B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007190/2023-38 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Dever Baldevia Calera Data Nascimento: 12/06/1976 Passaporte: P4037503B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007192/2023-27 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Marte Troensdal Data Nascimento: 27/02/1995 Passaporte: CCC608531 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.007295/2023-97 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ELNERIO REMONDE LAJERA Data Nascimento: 12/05/1967 Passaporte: P3332334B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007329/2023-43 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Selvamurugan Rajendran Data Nascimento: 02/06/1989 Passaporte: V2073830 País: ÍNDIA Imigrante: Sarvesh Kumar Singh Data Nascimento: 15/09/1995 Passaporte: W8773841 País: ÍNDIA Imigrante: Shyagesh Radhakrishnan Data Nascimento: 22/01/1980 Passaporte: V5726592 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007332/2023-67 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Anil Singh Data Nascimento: 27/08/1985 Passaporte: L5875568 País: ÍNDIA Imigrante: Abhishek Kumar Data Nascimento: 03/01/1992 Passaporte: Z6291644 País: ÍNDIA Imigrante: Ashok Upadhyay Data Nascimento: 27/03/1985 Passaporte: S1159885 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007340/2023-11 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Dinesh Mangalassery Data Nascimento: 19/05/1977 Passaporte: R2263732 País: ÍNDIA Imigrante: Kiran Kumar Badukonda Data Nascimento: 19/07/1986 Passaporte: Z6302452 País: ÍNDIA Imigrante: Berlin Parammel Silvester Data Nascimento: 18/05/1971 Passaporte: U4572832 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007343/2023-47 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Mahesh Prakash Ghodake Data Nascimento: 28/06/1978 Passaporte: Z2731352 País: ÍNDIA Imigrante: Parvesh Suleman Chogule Data Nascimento: 05/05/1981 Passaporte: U7529396 País: ÍNDIA Imigrante: Neeraj Data Nascimento: 30/04/1991 Passaporte: R6401719 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007344/2023-91 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: COLLINS GRITON MASCARENHAS Data Nascimento: 15/11/1976 Passaporte: Z6045999 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007345/2023-36 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Rakesh Kumar Ojha Data Nascimento: 16/02/1973 Passaporte: Z4262578 País: ÍNDIA Imigrante: Rajkumar Narsinghani Data Nascimento: 11/10/1971 Passaporte: Z6929587 País: ÍNDIA Imigrante: Samir Purshotam Kukreja Data Nascimento: 10/05/1984 Passaporte: Z3461400 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007347/2023-25 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MOUJAHID ETTAGHADOUINI Data Nascimento: 08/02/1987 Passaporte: GB0299445 País: BÉLGICA Imigrante: MICHAEL JOZEF N. VERBRAEKEN Data Nascimento: 16/11/1995 Passaporte: EP378939 País: BÉLGICA Imigrante: CHRISTOPHE VANSTRAELEN Data Nascimento: 04/05/1986 Passaporte: GA1191341 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.007353/2023-82 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: PAER BJARNE VALDEMAR TUFVESSON Data Nascimento: 29/04/1965 Passaporte: 96990547 País: SUÉCIA Imigrante: ALPEREN SAHIN Data Nascimento: 04/05/1993 Passaporte: U20897966 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.007358/2023-13 Requerente: BARU OFFSHORE NAVEGACAO LTDA. Prazo: 12/02/2025 Imigrante: Francisco Elias Castillo Panassenko Data Nascimento: 10/01/1991 Passaporte: PA0770745 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.007360/2023-84 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Surya Narayan Mohanty Data Nascimento: 09/05/1980 Passaporte: Z3704539 País: ÍNDIA Imigrante: Vasanth Chockalingam Mohan Data Nascimento: 23/09/1988 Passaporte: Z4045604 País: ÍNDIA Imigrante: Sugumar Murugesan Data Nascimento: 13/02/1988 Passaporte: U4368881 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.007368/2023-41 Requerente: BARU OFFSHORE NAVEGACAO LTDA. Prazo: 12/02/2025 Imigrante: Franklin Nilzon Padilla Quintero Data Nascimento: 23/11/1965 Passaporte: AP624871 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.007378/2023-86 Requerente: BARU OFFSHORE NAVEGACAO LTDA. Prazo: 12/02/2025 Imigrante: Armando Maldonado Fuentes Data Nascimento: 27/05/1977 Passaporte: AQ377028 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.007379/2023-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: IOAN POPA Data Nascimento: 09/04/1980 Passaporte: 060604697 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.007380/2023-55 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rowel Zabala Dagatan Data Nascimento: 21/08/1984 Passaporte: P8817679B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007422/2023-58 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/07/2023 Imigrante: MARCELO KARLO SOBUSA ESPEDION Data Nascimento: 20/03/1993 Passaporte: P6123008B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007429/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: RICHARD ROBLES RAMOS Data Nascimento: 07/08/1985 Passaporte: P9275067A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007454/2023-53 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: BOGDAN TUDOSE Data Nascimento: 05/07/1990 Passaporte: 058145423 País: ROMÊNIA Imigrante: YEVHEN MASHEK Data Nascimento: 14/10/1979 Passaporte: FX111540 País: UCRÂNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006641/2023-11 Requerente: COMANDO DA AERONAUTICA Prazo: 21/03/2024 Imigrante: AARON PROUST ALTUS Data Nascimento: 22/08/1970 Passaporte: 677231179 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 10/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002145/2023-97 Requerente: ASSOCIACAO CONSELHO BRITANICO Prazo: 2 Anos Imigrante: Thomas Birtwistle Data Nascimento: 09/07/1980 Passaporte: 536952896 País: REINO UNIDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005528/2023-17 Requerente: CUSTOMER INTELLIGENCE BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSÉ DIEGO PICON SALAZAR Data Nascimento: 19/03/1989 Passaporte: G28850884 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.006081/2023-11 Requerente: BMW FINANCEIRA S.A - CREDITO, FINANCIAMENTO E INVESTIMENTO. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: RICARDO JORGE MOTA CARDOSO Data Nascimento: 05/12/1975 Passaporte: CC229800 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.006245/2023-92 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKEO NIKI Data Nascimento: 01/03/1967 Passaporte: TS 5175759 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006321/2023-61 Requerente: ALLEN &amp; OVERY SERVICOS DE CONSULTORIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: David Herman Flechner Data Nascimento: 10/06/1978 Passaporte: 567575097 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006358/2023-98 Requerente: MITSUBISHI CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: DAISUKE HIRATA Data Nascimento: 11/06/1973 Passaporte: TZ2039968 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.006961/2023-71 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: MASATO UMEDA Data Nascimento: 01/10/1966 Passaporte: TZ 1006852 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.007033/2023-22 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JESE KIM Data Nascimento: 16/11/1986 Passaporte: M656F2733 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.007037/2023-19 Requerente: LJ2 COMPRA VENDA E ALUGUEL DE IMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DENYS CLAUDE SOURNAC Data Nascimento: 01/07/1963 Passaporte: 18DC42295 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007031/2023-33 Requerente: ABABA COMERCIO DE PRODUTOS HIDRAULICOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: RINO FENZI Data Nascimento: 19/04/1974 Passaporte: YB5153137 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 16/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007399/2023-18 Requerente: FUNDACAO BIENAL DE SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: Manuel Borja-Villel Data Nascimento: 03/09/1957 Passaporte: PAN337486 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007743/2023-52 Requerente: DUO SPORTS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MATTIA SPOTO Data Nascimento: 09/10/1999 Passaporte: YB3708522 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.007745/2023-41 Requerente: DUO SPORTS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JULIA MARIE MADELEINE GULLY Data Nascimento: 24/08/1988 Passaporte: 14CY03196 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.007938/2023-19 Requerente: LUEDJI GOMES SANTA RITA Prazo: 1 Ano Imigrante: KATO NEIL CHANGE Data Nascimento: 20/07/1990 Passaporte: AK1131177 País: QUÊNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004642/2023-21 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CANDACE CHU O'MELIA Data Nascimento: 27/11/1991 Passaporte: 657644540 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005205/2023-23 Requerente: THE BOSTON CONSULTING GROUP (BRASIL) LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BRIAN J. KRAUS Data Nascimento: 22/01/1991 Passaporte: 646942889 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006945/2023-87 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Robin Nils Vavrinec Data Nascimento: 17/04/2000 Passaporte: C8WZ39RC6 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006964/2023-11 Requerente: STEVEN JAMES NEWTON Prazo: 02 Anos Imigrante: Steven James Newton Data Nascimento: 30/05/1968 Passaporte: A04078443 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sandra Kay Wheeler Pai: Eric James Newton.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008205/2023-85 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: IVO MBACHAM TEYIM Data Nascimento: 26/01/1981 Passaporte: 1111807 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008207/2023-74 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: KELLY TEKE NDI Data Nascimento: 10/01/1994 Passaporte: AA150609 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008209/2023-63 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEOPOLD TCHINDA SONKOUE Data Nascimento: 25/02/1983 Passaporte: AA391937 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008213/2023-21 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: LORD SWILL NGWANJIN UNDAH Data Nascimento: 15/05/1996 Passaporte: AA446245 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008219/2023-15 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 1 Ano Imigrante: PERES CHOUNKIA SAAH DONGMO Data Nascimento: 03/01/1997 Passaporte: 1121332 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.008831/2023-71 Requerente: LIGA DESPORTIVA ALUMINENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: LOVET NKENGAFACK NGETSOP Data Nascimento: 02/01/1999 Passaporte: 1043747 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003741/2023-94 Requerente: CARLOS JOAQUIM CARNEIRO DE MATOS Prazo: 2 Anos Imigrante: CARLOS JOAQUIM CARNEIRO DE MATOS Data Nascimento: 09/05/1971 Passaporte: CB443365 País: PORTUGAL Mãe: MARIA ELVIRA CARNEIRO DE MATOS Pai: ANTONIO QUEIROZ DE MATOS.</p><p>Processo: 08228.005773/2023-24 Requerente: T-E LEARNING BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TANYA BERENICE GUZMAN FUENTES Data Nascimento: 02/07/1993 Passaporte: G42251172 País: MÉXICO Mãe: ROXANA FUENTES GALVAN Pai: JOEL GUZMAN CORTES.</p><p>Processo: 08228.005934/2023-81 Requerente: CET BRAZIL TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DENG PAN Data Nascimento: 18/04/1989 Passaporte: PE1844641 País: CHINA Mãe: CHENGYAN SUN Pai: FENGKUAN PAN.</p><p>Processo: 08228.006372/2023-91 Requerente: BARRA BAR LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Virginia Santos Losada Data Nascimento: 24/09/1984 Passaporte: PAF558795 País: ESPANHA Mãe: Clemencia Losada Sanchez Pai: Martin Santos Lopez.</p><p>Processo: 08228.006415/2023-39 Requerente: ERNST &amp; YOUNG ASSESSORIA EMPRESARIAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FAUSTA JOAQUIM FAUSTINO Data Nascimento: 24/10/1995 Passaporte: 15AM01384 País: MOÇAMBIQUE Mãe: Domingas Amade Filipe Pai: Joaquim Jose Faustino.</p><p>Processo: 08228.006759/2023-48 Requerente: ALPINA PRESENTES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHAOTENG YAO Data Nascimento: 24/06/1997 Passaporte: ED8917347 País: CHINA Mãe: SHUANGYING ZHOU Pai: YONGGUO YAO.</p><p>Processo: 08228.006857/2023-85 Requerente: BELA CASA COMERCIO ATACADISTA E VAREJISTA DE ARTIGOS PARA VIAGEM LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XINYANG DING Data Nascimento: 22/03/1996 Passaporte: EC7194218 País: CHINA Mãe: HUIHE ZHOU Pai: ZHANGJIANG DING.</p><p>Processo: 08228.006880/2023-71 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: JINGYUAN ZHANG Data Nascimento: 09/08/1994 Passaporte: EC4966083 País: CHINA Mãe: XIANG ZHANG Pai: YANGMEI ZHANG.</p><p>Processo: 08228.006957/2023-11 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RICA DHARMA Data Nascimento: 12/01/1996 Passaporte: X999922 País: INDONÉSIA Mãe: DHARMA YENI DHARMA Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.007109/2023-11 Requerente: ANTONY COMERCIO DE ACESSORIOS PARA CELULARES E VARIEDADES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: JIBIN YAN Data Nascimento: 03/08/1993 Passaporte: EB7387568 País: CHINA Mãe: YINZHU MA Pai: BANGJIAN YAN.</p><p>Processo: 08228.007317/2023-19 Requerente: FONTE VERDE AGRICULTURA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RODRIGO ESCOTO MUZQUIZ Data Nascimento: 14/11/1997 Passaporte: G20262233 País: MÉXICO Mãe: LAURA ELENA MUZQUIZ SILVA Pai: JORGE ESCOTO RAMIREZ.</p><p>Processo: 08228.007354/2023-27 Requerente: ITTI - INSTITUTO DE TERAPIAS TRADICIONAIS INTEGRADAS EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: MARCO FREZZA Data Nascimento: 02/10/1961 Passaporte: yb355049 País: ITÁLIA Mãe: VERONICA ERCOLANI Pai: GAETANO FREZZA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007000/2023-82 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: JESUS CARLOS FERNANDEZ GRAJAL Data Nascimento: 15/04/1969 Passaporte: PAO0814247 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.007019/2023-29 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TAN PING POH Data Nascimento: 22/09/1973 Passaporte: A54408201 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.007020/2023-53 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BERNARDO SANCHEZ NORIEGA Data Nascimento: 21/09/1958 Passaporte: P7868427B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003952/2023-27 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: PAUL ESPEÑO MARTIN Data Nascimento: 16/02/1983 Passaporte: P4389287B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004549/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: IRA DE CASTRO CERVANTES Data Nascimento: 10/12/1968 Passaporte: P9240547B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004612/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: NAYELI ABIGAIL GUARDADO UZURIAGA Data Nascimento: 03/07/2000 Passaporte: 119253109 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.004718/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/09/2024 Imigrante: SAM VILLANUEVA PALTIGUERA Data Nascimento: 08/08/1987 Passaporte: P7695805B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004729/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/09/2024 Imigrante: KEVIN DAMGO CANUNSE Data Nascimento: 24/10/1992 Passaporte: P7328615A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004732/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/09/2024 Imigrante: ARNEL MANTILLA PAGAR Data Nascimento: 24/12/1976 Passaporte: P9162425B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006249/2023-71 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Paul-Richard Dumitrascu Data Nascimento: 22/05/1994 Passaporte: 059125782 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.006733/2023-16 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Al Vergara Vallentos Data Nascimento: 02/03/1976 Passaporte: P8311986B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.006910/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: ATHANASIOS KOTTARAS Data Nascimento: 08/04/1999 Passaporte: AT4344791 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.006918/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: NIKITAS MOUKAZIS Data Nascimento: 26/10/1984 Passaporte: AT2400368 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.006922/2023-72 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: ERICK ORLANDO NOGUERA BLANCO Data Nascimento: 29/04/1986 Passaporte: 135994568 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.006927/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: SAILEN MANDAL Data Nascimento: 06/08/1976 Passaporte: Z6950344 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006931/2023-63 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: SANCHAY NANDKUMAR CHAVAN Data Nascimento: 11/01/1989 Passaporte: Z3998241 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006936/2023-96 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: RAJESH KOLLI Data Nascimento: 27/03/1982 Passaporte: Z2763427 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006938/2023-85 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/05/2023 Imigrante: JURGIS REMESS Data Nascimento: 06/06/1990 Passaporte: LV5300691 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.007307/2023-83 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Denrick Basa Sebastian Data Nascimento: 15/09/1994 Passaporte: P8674799B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007377/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: ANGELOU LIMANA GEPIGA Data Nascimento: 22/07/1991 Passaporte: P8066313A País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006709/2023-61 Requerente: POWERCHINA BRASIL CONSTRUTORA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: XIN LEI Data Nascimento: 26/04/1981 Passaporte: PE2094925 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007260/2023-58 Requerente: CCCCSA SAO PAULO OFFICE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: QINGZHU SUN Data Nascimento: 13/02/1995 Passaporte: PE2233464 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007334/2023-56 Requerente: ZENTRUM INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: VICENTE DE FELIPE OROQUIETA Data Nascimento: 11/09/1950 Passaporte: PAK918190 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005367/2023-61 Instituição: MEDITACAO SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: Aeyeon Lim Data Nascimento: 20/06/2004 Passaporte: M44575304 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.006716/2023-62 Requerente: RUTHZINES RUBISO ESWAN Prazo: 02 Anos Imigrante: Ruthzines Rubiso Eswan Data Nascimento: 28/03/1981 Passaporte: P7733020B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.007333/2023-11 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Orrin Cahill Mayall Data Nascimento: 16/02/2003 Passaporte: 559362370 País: INGLATERRA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004443/2023-11 Requerente: OBRA SOCIAL NOSSA SENHORA DA GLORIA - FAZENDA DA ESPERANCA Prazo: 365 Dias Imigrante: DEKSON LAURON TEOPE Data Nascimento: 09/05/1976 Passaporte: P8348721B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007658/2023-94 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 31/05/2024 Imigrante: ALIREZA BIK DELI Data Nascimento: 26/11/1992 Passaporte: U96446326 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002608/2023-11 Requerente: LINYING CHEN MERCADINHO Prazo: Indeterminado Imigrante: FU HE Data Nascimento: 02/10/1996 Passaporte: E88043954 País: CHINA Mãe: AIJUAN YU Pai: XIUCHUN HE.</p><p>Processo: 08228.006602/2023-12 Requerente: SOUZA CRUZ LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: RAQUEL MARIA LUCO OSSA Data Nascimento: 31/07/1986 Passaporte: F21233011 País: CHILE Mãe: Maria Del Pilar Ossa Vicuna Pai: Lionel Hernan Luco Oxley.</p><p>Processo: 08228.006937/2023-31 Requerente: SYSTEMIQ DO BRASIL CONSULTORIA EM SUSTENTABILIDADE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: RODRIGO ERNESTO QUINTANA CORDERO Data Nascimento: 11/10/1986 Passaporte: C02578673 País: NICARÁGUA Mãe: LIDIA VIRGINIA CORDERO CUADRA Pai: MARIO YADER QUINTANA FLORES.</p><p>Processo: 08228.006985/2023-29 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: PEDRO REY ANTON Data Nascimento: 17/06/1986 Passaporte: PAK098655 País: ESPANHA Mãe: MARIA CRUZ ANTON OLALLA Pai: PEDRO REY GONZALEZ.</p><p>Processo: 08228.007075/2023-63 Requerente: VOLVO DO BRASIL VEICULOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Thibault Amédée Christian Marie Richard Data Nascimento: 03/06/1981 Passaporte: 14CI36350 País: FRANÇA Mãe: Silvie Chantal Marie Mouterde Pai: Xavier Yves Bernard Marie Richard.</p><p>Processo: 08228.007128/2023-46 Requerente: ESCOLA INTERNACIONAL SAINT FRANCIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Barrie John Mapp Data Nascimento: 16/07/1973 Passaporte: 521763227 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Christine Lilian Mapp Pai: Roger Frank Mapp.</p><p>Processo: 08228.007137/2023-37 Requerente: AJINOMOTO DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MASANORI MASUDA Data Nascimento: 20/09/1978 Passaporte: TZ 2.100.294 País: JAPÃO Mãe: KEIKO MASUDA Pai: EIJI MASUDA.</p><p>Processo: 08228.007144/2023-39 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: GE SU Data Nascimento: 19/03/1974 Passaporte: E88385046 País: CHINA Mãe: Yongfen Wu Pai: Xianzhao Su .</p><p>Processo: 08228.007145/2023-83 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HONGBO XU Data Nascimento: 28/10/1976 Passaporte: EJ4020554 País: CHINA Mãe: Xiuzhi Lu Pai: Enyuan Xu .</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004806/2023-19 Instituição: MISSIONARIOS DO VERBO DIVINO Prazo: 2 Anos Imigrante: Yuditus Uranius Keon Data Nascimento: 29/06/1991 Passaporte: C6966916 País: INDONÉSIA Mãe: Emirensiana Idung Pai: Andreas Keon.</p><p>Processo: 08228.006870/2023-34 Instituição: PIA SOCIEDADE DOS MISSIONARIOS DE S CARLOS Prazo: Indeterminado Imigrante: Dominikus Ratu Data Nascimento: 08/08/1988 Passaporte: C8025594 País: INDONÉSIA Mãe: Katarina Tao Pai: Angelus Jewaru.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003897/2023-75 Requerente: MICHELE CATHERINE ANTOINETE BESSET Prazo: Indeterminado Imigrante: MICHELE CATHERINE ANTOINETE BESSET Data Nascimento: 09/10/1947 Passaporte: 18DF49112 País: FRANÇA Mãe: MARIE JOSEPHINE THIEN Pai: JOANNES LOUIS BESSET.</p><p>Processo: 08228.006890/2023-13 Requerente: SALVATORE FACCIOLLA Prazo: Indeterminado Imigrante: SALVATORE FACIOLLA Data Nascimento: 02/08/1955 Passaporte: YA8705291 País: ITÁLIA Mãe: CLARA MUCELLI Pai: CIRO FACCIOLLA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007059/2023-71 Requerente: BAIN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Filipa Chaves Lopes da Silva Data Nascimento: 05/07/1991 Passaporte: CA533338 País: PORTUGAL Mãe: Rita Maria Reis de Lima Chaves Lopes Pai: Vitor Manuel Ferreira Lucio da Silva.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006891/2023-51 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Bogdan-Nicolae Mihalache Data Nascimento: 24/11/1969 Passaporte: 058283776 País: ROMÊNIA Mãe: MARIA MIHALACHE Pai: IOAN MIHALACHE.</p><p>Processo: 08228.006896/2023-82 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Przemyslaw Marcin Babkiewicz Data Nascimento: 08/01/1978 Passaporte: EM0928634 País: POLÔNIA Mãe: EMILIA TERESA BABKIEWICZ Pai: MIROSLAW JERZY BABKIEWCZ.</p><p>Processo: 08228.006913/2023-81 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Fabrice Jean-Louis Le Mouillour Data Nascimento: 29/07/1972 Passaporte: 15FV07656 País: FRANÇA Mãe: MARIE CLAIRE SYLVESTRE Pai: JEAN LOUIS LE MOUILLOUR.</p><p>Processo: 08228.006960/2023-25 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VARUN RAJ TANJAVUR NAMBIS Data Nascimento: 19/12/1990 Passaporte: Z6243941 País: ÍNDIA Mãe: SURYAKALA NAMBIS Pai: GOVINDASAMY NAMBIS.</p><p>Processo: 08228.006995/2023-64 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SCOTT DAVID MOYES Data Nascimento: 08/03/1967 Passaporte: 121208241 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ELIZABETH ANN MOYES Pai: ALAN MOYES.</p><p>Processo: 08228.006996/2023-17 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Binu Kumar Purushan Panthaplavil Data Nascimento: 26/05/1976 Passaporte: Z5173408 País: ÍNDIA Mãe: Padmakshy Purushan Pai: Purushan Ayyappan.</p><p>Processo: 08228.007022/2023-42 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Valentin Jianu Data Nascimento: 16/04/1970 Passaporte: 059324247 País: ROMÊNIA Mãe: Dumitra Jianu Pai: Constantin Jianu.</p><p>Processo: 08228.007023/2023-97 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ajikumar Sundaresan Radhamony Data Nascimento: 31/05/1971 Passaporte: Z2985092 País: ÍNDIA Mãe: Radhamony Pai: Sundaresan.</p><p>Processo: 08228.007028/2023-11 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicolas François Guy Pujos Data Nascimento: 24/02/1981 Passaporte: 15FV17240 País: FRANÇA Mãe: Josette Maryse Salles Pai: Yves Joseph Bernard Pujos.</p><p>Processo: 08228.007041/2023-79 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Suresh Divakaran Data Nascimento: 25/05/1971 Passaporte: Z3533312 País: ÍNDIA Mãe: Sankari Kutty Pai: Divakaran Narayanan.</p><p>Processo: 08228.007057/2023-81 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alin-George Prodan Data Nascimento: 10/10/1987 Passaporte: 063270723 País: ROMÊNIA Mãe: Adriana Prodan Pai: Ion Prodan.</p><p>Processo: 08228.007266/2023-25 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Florin Hohoi Data Nascimento: 19/11/1972 Passaporte: 058320879 País: ROMÊNIA Mãe: MARIANA HOHOI Pai: CONSTANTIN HOHOI.</p><p>Processo: 08228.007302/2023-51 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Murugesan Kulandaichamy Data Nascimento: 15/06/1984 Passaporte: K6618584 País: ÍNDIA Mãe: Marikkannu Pai: Kulandaichamy.</p><p>Processo: 08228.007311/2023-41 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JEREMY PASCAL MARC LECOQ Data Nascimento: 11/11/1994 Passaporte: 19FH76215 País: FRANÇA Mãe: Veronique Marie Claire Patricia Annick Moncelier Pai: Jean Marc Patrick Lecoq .</p><p>Processo: 08228.007321/2023-87 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDRES DARIO ICOPO ROJAS Data Nascimento: 10/05/1984 Passaporte: AQ907422 País: COLÔMBIA Mãe: GRISELDA ROJAS POLO Pai: JOSE VICENTE ICOPO GONZALEZ.</p><p>Processo: 08228.007339/2023-89 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Deepu Bhanu Data Nascimento: 30/05/1984 Passaporte: Z6284513 País: ÍNDIA Mãe: Kanakamma Bhanu Pai: Bhanu Ramankutty.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>