<xml><article id="32082502" name="Decisao Coren-RO Jeton Camara de" idOficio="9591986" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="15/05/2023" artClass="00070:00251:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20594572">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-RO Nº 34, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera a redação do artigo 1º e seu parágrafo único da Decisão Coren-RO nº 067/2019.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-RO Nº 34, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Altera a redação do artigo 1º e seu parágrafo único da Decisão Coren-RO nº 067/2019.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DE RONDÔNIA - Coren/RO, no uso de suas atribuições estabelecidas na Lei n. 5.905, de 12 de julho de 1973, art. 15, inciso III, XIII e XIV, em conformidade com seu Regimento Interno, aprovado pela Decisão Coren-RO nº 02/2021,</p><p>CONSIDERANDO que o exercício de mandatos de Conselheiros do Sistema Cofen/Conselhos Regionais possui nítido caráter de relevância pública e social;</p><p>CONSIDERANDO os termos das alíneas "a", "b" e "c", do § 2º, do Art. 7º, da Resolução Cofen 0706/2022 que dispõe sobre a(s) Câmara(s) de Ética no âmbito dos Conselhos Regionais de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO que, nos termos do art. 2º, § 3º, da Lei n. 11.000/2004, os conselhos de fiscalização de profissões regulamentadas foram autorizados a normatizar a concessão de diárias, jetons e auxílios de representação, fixando o valor máximo para todos os Conselhos Regionais;</p><p>CONSIDERANDO que a Administração Pública deve, acima de tudo, pautar-se nos princípios enumerados no art. 37, caput, da Constituição Federal, entre eles os princípios da razoabilidade, do interesse público e da economicidade dos atos de gestão;</p><p>CONSIDERANDO os termos das alíneas "a", "b" e "c", do § 2º, do Art. 7º, da Resolução Cofen n° 706/2022 que dispõe sobre a(s) Câmara(s) de Ética no âmbito dos Conselhos Regionais de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO os termos da Decisão Coren-RO n. 11/2023, que criou a Câmara de Ética, conforme preceitua a art. 7º, caput, da Resolução COFEN º. 0706/2022.</p><p>CONSIDERANDO, finalmente, o quanto decidido na 100ª Reunião Ordinária de Plenário de 24 de abril de 2023;, decide:</p><p>Art. 1º - O Art. 1º e seu parágrafo único da Decisão Coren/RO n. 067, de 17 de dezembro de 2019, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º Aos conselheiros efetivos, e suplentes convocados é devido o pagamento de jeton, pela efetiva participação nas reuniões plenárias, ordinárias ou extraordinárias, reuniões de Diretoria, ou ainda nas reuniões deliberativas da(s) Câmara(s) de Ética, com a finalidade de ressarcir os conselheiros os meios materiais utilizados para o desempenho de suas funções junto ao Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia.</p><p>Parágrafo único. Consiste o jeton em verba de natureza indenizatória, transitória, circunstancial, não possuindo caráter remuneratório e que tem como objetivo exclusivo de retribuir pecuniariamente os conselheiros pelo comparecimento às sessões plenárias, reuniões de diretoria e das Câmaras de Ética do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia."</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor após homologação pelo Plenário do Conselho Federal de Enfermagem e posterior publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MANOEL CARLOS NERI DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">RÉGIS ANDRÉ GEORG</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>