<xml><article id="32043021" name="Resolucao 477_2" idOficio="9587512" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00014" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588323">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula solenoide direcional, do tipo cartucho; contendo corpo da válvula em aço e da bobina em plástico; com quatro vias e duas posições, pressão de trabalho de 241 bar, vazão máxima de 38 l/m, tensão nominal de 12 Vcc, resistência da bobina de 6,6 ohms e temperatura de trabalho de -30 graus Celsius a 100 graus Celsius, com comprimento de 120,7 mm; usado na fabricação de válvula divisora de fluxo; com função de direcionar o fluido hidráulico conforme atuação requerida da válvula no trator; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula direcional, do tipo cartucho; contendo corpo da válvula em aço e da bobina em plástico; com três vias e duas posições, pressão de trabalho de 103 bar, vazão máxima de 30l/m, tensão nominal de 12 Vcc, resistência da bobina de 6,6 ohms e temperatura de trabalho de -30 graus Celsius a 100 graus Celsius, com comprimento aproximado de 105,6 mm; usado na fabricação de válvula divisora de fluxo; com função de direcionar o fluido hidráulico conforme atuação requerida da válvula no trator; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.30.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>046</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula de controle; contendo corpo da válvula em poliamida (PA6.6), membrana interna em borracha (FVMQ); com pressão de acionamento de 0,5 bar, diâmetro maior de 30,0 mm, comprimento total de 57,7 mm (+-1,0 mm), diâmetro do furo interno de 5,1 mm; usada na fabricação de tubo de vapor de combustível; com função de controlar a passagem de vapor de combustível; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>054</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula de controle de fluxo de combustível; contendo aço inox; com comprimento de 12,3 mm, diâmetro externo de 6,6 mm; usado na fabricação de tubulação de combustível; com função de controlar o fluxo e manter a pressão interna na tubulação de combustível de veículos de motor de combustão interna ou híbridos; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>070</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula direcional, do tipo slip in; contendo corpo em aço, vedações de borracha e conector predominantemente em plástico; com 2 posições e 3 vias, acionado por um solenóide embutido, dotado de conector eletrônico (AMP) Junior, comprimento total de 97,15 mm, largura de 52,20 mm, pressão máxima de trabalho 50 bar, com viscosidade de 10 mm/s (cSt) a 380 mm/s (cSt), temperatura de trabalho de -20 graus Celsius a + 80 graus Celsius, tensão de 24 VDC, com sinal PWM de 100 HZ com faixa de atuação de 300 mA a 730 mA; usada na fabricação de comandos direcionais hidráulicos; com função de Pilotar proporcionalmente o curso do embolo em comandos hidráulicos; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>068</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula solenóide do tipo direcional, pilotada pneumaticamente, com acionamento elétrico e retorno automático por mola, com conector de 2 terminais, tensão de alimentação de 24 VDC, pressão de ar mínima de 4,5 bar e máxima de 10 bar, capaz de resistir a temperaturas de -40 a 120 graus Celsius, corpo com largura de 47 mm e altura de 44,1 mm, comprimento total de 136 mm e peso aproximado de 0,2 kg, própria para aplicação em caixas de transmissão de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula tipo borboleta ITV ("Intake Throttle Valve") para controle da admissão de ar e da taxa de gases recirculados, através da diferença de pressão entre a admissão e a exaustão, em motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com carcaça fabricada em liga de alumínio fundido (material AlSi11Cu3), sensor de efeito Hall e motor elétrico com tensão de 24 V, temperatura do ar na faixa de - 40 graus Celsius a + 80 graus Celsius, pressão de admissão do ar de 340 kPa e frequência natural mínima para montagem de 250 Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula para recirculação dos gases do sistema de exaustão (EGR - "Exhaust Gas Recirculation") de motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com acionamento elétrico e carcaça fabricada em ferro fundido cinzento por processo de fundição contínua, temperatura de operação de - 30 graus Celsius a + 125 graus Celsius, temperatura máxima dos gases de exaustão de 210 graus Celsius, pressão máxima dos gases de exaustão de 0,50 MPa, tensão nominal de 28 V (mínima de 18 V), fluxo máximo dos gases de exaustão de 2.500 litros/minuto e operação de 0 a 90% da posição de curso em 180 milissegundos com 0 kPa delta de pressão entre a abertura e o fechamento da válvula.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>184</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula eletropneumática modulada por PWM (modulação de largura de pulso) para controle eletrônico de pressão em malha fechada de motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com carcaça fabricada em liga de alumínio fundido (AlSi9Cu3(Fe)), tensão de operação de 24 V, corrente de consumo máxima de 1,4 A, pressão nominal de 8,5 bar, pressão máxima de 13 bar, vazão máxima de 360 litros/minuto e temperatura de operação na faixa de - 40 graus Celsius a + 100 graus Celsius, dotada de 2 portas, sendo uma para controle do sistema de freio motor e outra para controle do turbocompressor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula eletropneumática modulada por PWM (modulação de largura de pulso) para controle eletrônico de pressão em malha fechada de motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com carcaça fabricada em liga de alumínio fundido (AlSi9Cu3(Fe)), tensão de operação de 24 V, corrente de consumo máxima de 1,2 A, pressão nominal de 8,5 bar, pressão máxima de 13 bar, vazão máxima de 360 litros/minuto e temperatura de operação na faixa de - 40 graus Celsius a + 100 graus Celsius, dotada de uma porta para controle do sistema de freio motor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>186</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula de controle direcional, acionada por solenoide, utilizada para controlar o fornecimento de óleo lubrificante em motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com carcaça fabricada em liga de alumínio fundido e usinada, vazão superior a 1,5 litros/minuto, pressão de trabalho máxima de 8 bar, pressão de pico de 10 bar e temperatura de operação entre 100 graus Celsius a 125 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de dosagem de solução de ureia (ARLA 32) na tubulação do escapamento de motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, consistindo de válvula eletro-hidráulica para injeção controlada de solução de ureia e chicote elétrico de comunicação, dotada de resfriamento ativo de água, grau de proteção IPX7, barreira de capilaridade integrada e conector de alimentação de ARLA com medida SAE 5/16, com capacidade de aplicação de até 15 kg/h (tolerância de +/- 5%), frequência da dosagem de até 4 Hz, pressão nominal de 5 a 9 bar, temperatura de operação de - 40 graus Celsius a + 160 graus Celsius, temperatura máxima na ponta do injetor de 120 graus Celsius e tolerância do ângulo do spray de aplicação de +/- 5 graus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>188</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de válvulas para recirculação dos gases de exaustão para a admissão, utilizado para controle de emissões em motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com corpo único formado por válvula direcional proporcional, tipo 4 vias e com 3 posições acionadas por solenoide e centradas por mola, válvula direcional proporcional, tipo 2 vias e com 2 posições acionadas por solenoide e chicote elétrico, com pressão de operação na faixa de 2 a 4,5 bar e carcaças fabricadas em ferro fundido.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>098</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo da válvula; contendo alumínio usinado de aplicação específica; com dois furos para vazão de óleo com diâmetro de 2 mm (+- 0,1 mm), comprimento do corpo de 47,6 mm, diâmetro externo de 14,9 mm (-0,1 mm), tolerância de cilindricidade do corpo de 0,005 mm, e tolerância de rugosidade de 1,6 micrometros; usado na fabricação de válvula solenóide; com função de canalizar o óleo; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>099</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cartucho de válvula de controle de pressão; contendo aço endurecido; com processo de usinagem de precisão, com 4 vias e 3 posições, capacidade para suportar 1.000.000 de ciclos (norma NFPA T2.6.1), superfícies externas protegidas contra corrosão (norma ASTM B117), aplicações para até 345 bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 70 graus Celsius, comprimento aproximado de 180,2 mm; usado na fabricação de bloco de válvula; com função de controlar a pressão do óleo hidráulico; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cartucho de válvula solenoide e eletro proporcional; contendo componentes de aço endurecido; com processo de usinagem de precisão, com 4 vias e 3 posições, capacidade de suportar 1.000.000 de ciclos (norma NFPA T2.6.1.), superfícies externas protegidas contra corrosão vermelha no mínimo 12 horas (norma ASTM B117), aplicações de até 345 bar, temperatura de trabalho entre -40 graus Celsius e 70 graus Celsius, comprimento aproximado de 180,2 mm; usado na fabricação de bloco de válvula; com função de controlar a pressão do óleo hidráulico; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cartucho de válvula de controle de fluxo; contendo aço endurecido; com processo de usinagem de precisão, com 4 vias e 3 posições, capacidade para suportar 1.000.000 de ciclos (norma NFPA T2.6.1), superfícies externas protegidas contra corrosão (norma ASTM B117), aplicações para até 345 bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 70 graus Celsius, comprimento aproximado de 180,2 mm; usado na fabricação de bloco de válvula; com função de controlar o fluxo de óleo; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cartucho de válvula direcional; contendo componentes de aço endurecido; com processo de usinagem de precisão, com 4 vias e 3 posições, para operação remota ou acionamento manual, podendo ser proporcional, com capacidade para suportar 1.000.000 de ciclos (norma NFPA T2.6.1), superfícies externas protegidas contra corrosão (norma ASTM B117), aplicações para até 345 bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 70 graus Celsius, comprimento aproximado de 180,2 mm; usado na fabricação de bloco de válvula; com função de controle direcional de óleo hidráulico; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8482.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rolamento axial de agulhas; contendo aço baixo carbono com processo de conformação a frio e tratamento térmico; com diâmetro 33,2 mm (+- 0,5 mm), espessura 2,5 mm (+- 0,2 mm), peso aproximado 7 g, processo de fabricação com range de tolerância total de 0,01mm na espessura e sem rebarbas; usado na fabricação de sistema de freio a disco elétrico; com função de reduzir o desgaste do sistema; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8482.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pista externa (carcaça metálica); contendo aço forjado; com comprimento de 179,3 mm (+-0,5 mm), diâmetro externo maior de 88,4 mm (+-0,5 mm), peso aproximado de 2,4 kg; usado na fabricação de juntas homocinéticas; com função de Alojar os componentes internos da junta homocinética; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8482.91.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo rolante fabricado em aço 100Cr6, geometria esférica com diâmetros compreendidos entre 4mm até 20mm, acabamento superficial lapidado e rugosidade Ra correlacionada com as classes de qualidade com grades G05 = Ra 0,007 ou G10 = Ra 0,02 máximo; ou G16 = Ra 0,018; ou G20 = Ra 0,025; ou G28 = Ra 0,04; ou G40 = Ra 0,04, tolerâncias compreendidas de -0,009mm até +0,009mm distribuídas em grupos com intervalo de 0,002mm ou 0,003mm, para rolamentos de alta precisão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.10.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Árvore de cames para comando das válvulas de motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com eixo vazado fabricado com tubo de aço sem costura (DIN 10305-2) e cames em aço forjado com tratamento de têmpera por indução, por processo de fabricação por travamento mecânico que resulta em torque dinâmico máximo de 550 Nm, torque estático máximo de 800 Nm, pressão de contato máxima de 2.000 MPa, carga axial máxima de 8.000 N e dureza superficial entre 600 a 780 HV10 (Dureza Vickers), com dimensões de 100 mm x 1.045 mm x 100 mm e peso aproximado de 21,25 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>061</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo cardam com cruzeta, nas dimensões 808,4 mm x diâmetro 40 mm, momento de inercia principal de 1144 Kgmm2, caracterizado como árvore de transmissão, aplicado a veículos automotivos; PN 9455545.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>062</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo cilíndrico de diâmetro de 17,0 mm (-0,050 mm -0,032 mm), núcleo acoplado de diâmetro de 47,5 mm (0 mm -0,250 mm) a 63 mm (0 mm -0,250 mm), uma extremidade de rosca M16 X 1,5 e a outra extremidade recartilhada; distância entre a extremidade da rosca e o ponto de assentamento do anel distanciador entre 38,3 mm (+- 0,1 mm) e 59,4 mm (+- 0,1 mm); distância entre a extremidade da rosca e a face do núcleo entre 56,7 mm (+- 0,1 mm) a 80,8 mm (+- 0,1 mm); distância entre a face do núcleo e a extremidade de início do recartilho de montagem do anel coletor entre 59,5 mm (+- 0,05 mm) e 71 mm (+- 0,05 mm).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>063</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo cilíndrico usinado com diâmetro entre 17,1 mm (-0,050 mm -0,032 mm) e 17,25 (-0,050 mm -0,032 mm), comprimento entre 125 mm (+-0,1 mm) a 175,2 mm (+-0,1 mm), recartilhado na área central do eixo com comprimento entre 32,15 mm e 48 mm, uma extremidade rosca M16 X 1,5 e a outra recartilho.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.30.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mancal do coletor composto por aço estampado com diâmetro externo entre 70 mm (+- 0,15 mm) a 78,2 mm (+ 0,3 mm) e diâmetro de encaixe na contra peça entre 66 mm (+- 0,05 mm) a 74,2 mm (+- 0,05 mm), comprimento total de 8 mm (-0,15 mm) a 11,5 mm (-0,15 mm) com ângulo de calagem para montagem do porta escovas entre 5 graus e 7 graus, diâmetro interno entre 14 mm e 16,5 mm, para acomodação de uma bucha metálica sinterizada com diâmetro interno de medida de 10 mm a 12,5 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.30.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bucha de bronze liga CuZn31Si1 com características técnicas específicas, dimensões: diâmetro de 55,63 mm a 60,13 mm x comprimento de 37,3 mm a 40,71 mm, sem emenda, utilizada em pistões de motor de combustão interna a combustível diesel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.60.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>064</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa flexível de acoplamento rígido confeccionada em aço liga SAE J2340 420XF com espessura de 2,6 mm (+ 0,1 mm) e anel de engrenagem em ferro fundido SAE J403 grades 1048-1050 com dentes temperados com dureza superficial 52-58 HRC, peso aproximado de 1,320 kg e diâmetro 281,94 mm. aplicada em veículos automotores com transmissão automática.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.60.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>065</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acoplamento fabricado em ferro fundido e aço, próprio para transmissão de rotação e torque, com absorção de vibrações, dotado de estriado de 19 dentes na parte central, seis buchas revestidas de borracha, diâmetro de 292 mm, peso aproximado 12,5 kg, para aplicação no rotor do conjunto de trilha das colheitadeiras de cereais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coroa (engrenagem) interna, sinterizada, com diâmetro externo variando de 43 mm a 58,4 mm (-0,1 mm +0,1 mm), com 5 torres externas num diâmetro variando de 50,4 mm a 66,6 mm (-0,2 mm +0,2 mm) para a fixação da coroa dentro do conjunto redutor planetário, com espessura variando de 11,4 mm a 12,8 mm (-0,3 mm +0,15 mm) e com quantidade de dentes variando de 36 a 39 dentes internos, utilizada em conjunto redutor planetário do motor de partida para veículos leves e médios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagens planetárias em aço sinterizado de dureza HV0.2 maior do que 600, diâmetro de furo de 9 mm (-0,023 mm -0,003 mm), módulo variando de 1,20 e 1,375, número dentes de engrenagem 13 e qualidade 8 de acordo com DIN 3961 e ISO 1328.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8501.10.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atuador elétrico três ou quatro encaixes, montado, de corrente contínua com potência até 37,5 W utilizado em espelho retrovisor externo de veículo automotivo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8501.53.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motor de fluxo axial, trifásico, com potência de 174kW, 87,4kg, rotação nominal 2880rpm, rotação máxima 7350rpm e 600V, dimensões comprimento 286mm (+- 1 mm), diâmetro externo 348mm (+- 1 mm), para uso automotivo com modos operativos denominados trativo e regenerativo, aplicação em montagem de eixo elétrico de veículos comerciais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.20.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de luz indicadora de manobra composto de corpo injetado em resina (ABS), lente injetada em resina (PMMA), translúcida ou transluzente e placa de circuito dotada de componentes eletrônicos e diodo (LED) emissor de luz, corrente de consumo compreendido entre as faixas de 40 mA a 150 mA quando alimentado em 13,5 V +/- 0.1V em temperatura ambiente e faixa de tensão de operação de 9 V a 16 V, com comprimento entre 97 mm e 215 mm e altura entre 40 mm e 80 mm e largura entre 48 mm e 60 mm, próprio para aplicação em retrovisores de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.20.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de luz indicadora de manobra composto de corpo injetado em resina (ABS), lente injetada em resina (PMMA), translúcida ou transluzente e placa de circuito dotada de componentes eletrônicos e diodo (LED) emissor de luz, potência nominal de entre 1 W a 2 W e 13,5 V, medindo entre 150 mm a 200 mm de comprimento, entre 45 mm a 75 mm de altura e largura entre 30 mm a 40 mm, próprio para aplicação em retrovisores de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.20.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de indicadores luminosos integrantes do sistema de detecção de ponto cego, o qual será fixado/aplicado na base das lentes de retrovisores automotivos externos direito/esquerdo, composto por lente mascarada por polímero termoplástico, branca e opaca, espelho, iluminação em LED com tensão de 13,8 V e corrente máxima de 39 mA, placa de circuito impresso, conector plástico e base, com peso total entre 6,5 g a 7 g, produzido nas dimensões de comprimento de fios 138,5 mm +/- 3 mm e comprimento total 164 mm +/- 5 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.20.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de indicadores luminosos integrantes do sistema de detecção de ponto cego (SBZA), o qual será fixado na capa de retrovisores automotivos externos (direito e esquerdo), composto por lente mascarada por polímero termoplástico, preta e opaca, espelho, iluminação em LED com tensão de 13,5 V e corrente máxima de 50 mA, placa de circuito impresso e base, com peso total entre 13,5 g a 17 g, produzido nas dimensões de 43,1 mm x 39,5 mm x 35,6 mm ou 42,8 mm x 43,2 mm x 43 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.20.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lanterna para veículos automóveis, dotada das luzes de posição, luz de ré, luzes de iluminação da placa do veículo, com refletor fabricado em polibutileno tereftalato (PBT) com processo de metalização de alumínio a vácuo, contém friso refletor que une as lanternas esquerda e direita, montada com interruptor de abertura do porta-malas e câmera VGA CMOS com abertura F2.4 e campo de visão de 140 graus na horizontal e 112 graus na vertical.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.20.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa combinada de luzes com tensão nominal de trabalho de 24 V, com luz de frenagem, luz indicadora de posição noturna, luz indicadora de mudança de direção, luz indicadora de marcha à ré, carcaça em plástico (PC/ABS), lente em plástico (PMMA), iluminação em LED (diodo emissor de luz), consumo máximo de energia por função de 200 mA, peso máximo de 1 kg, para aplicação em caminhão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8512.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lente farol bicolor, tem função de vedar os componentes internos e projetar a visibilidade de luz através de prismas óticos a pedestres conforme regulamentação ECE, fabricada em policarbonato cristal e policarbonato preto injetado conforme norma DIN 16742 com acabamento superficial controlado de verniz conforme regulamentação ECE e FMVSS com resistência à abrasão, possui dimensões entre 385,175 mm e 523,900 mm x 456,548 e 550,200 mm x 193,359 mm e 269,300 mm e peso entre 0,675 kg a 0,875 kg, aplicada em faróis automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8525.89.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletrônico de captação de imagens com lente convexa na face anterior da peça, feita de vidro, com ângulo de visão horizontal de 26 a 78 graus e ângulo de visão vertical de 14 a 42 graus, possui na face posterior da peça entrada de conector 12 pinos metálicos para alimentação do modulo que varia de 09 a 16 V, comunicação na rede de dados e como opcional saída para circuito de aquecimento do desembaçador local do para-brisa do veículo, sendo a carcaça do modulo de plástico ou alumínio selada contra humidade com abas laterais para fixação no suporte interno do para-brisa e face inferior da carcaça fixada por parafusos, possuindo peso total entre 100 e 195 g, dimensões entre 50 e 90 mm de largura, comprimento entre 70 a 90 mm e altura entre 28 a 34 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.41.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relê eletrônico do aquecedor elétrico auxiliar de partida a frio, para uso em motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com tensão de operação na faixa de 16 a 32 V e temperatura de operação na faixa de - 40 a 125 graus Celsius, dotado de carcaça fabricada em poliamida reforçada com fibra de vidro (material PA6 GF30), placa de circuito impresso montada com componentes eletrônicos e firmware com funções extras de segurança.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca seletora, contendo plástico, condutores e contatos metálicos; com temperatura de operação de -40 graus Celsius a 65 graus Celsius, tensão nominal de 24 VDC, comprimento do conjunto de 195,0 mm, altura do conjunto de 122,0 mm, comprimento do cabo de 560,0 mm (+-10,0 mm), largura da base de 40,0 mm, com +-13 graus para acionamento; usada na fabricação de comutador da coluna de direção; com função de acionamento das funções de indicador de direção, limpador de para brisas, iluminação dos faróis e buzina; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>218</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca seletora; contendo plástico, condutores e contatos metálicos; com tensão de 24 V, temperatura de operação de -40 graus Celsius a 70 graus Celsius, botão rotativo com acionamento em 3 etapas de 30 graus, alavanca com +-14 graus de acionamento, caixa de contatos de dimensões 55 mm x 40 mm x 40 mm; usada na fabricação de comutador da coluna de direção; com função de acionamento das funções de indicador de direção, limpador de para brisas, iluminação dos faróis; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>219</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca seletora; contendo plástico, condutores e contatos metálicos; com tensão de 24 V, temperatura de operação de -40 graus Celsius a 70 graus Celsius, comutador rotativo com acionamento em 3 etapas de 30 graus, alavanca com +-14 graus de acionamento, caixa de contatos de dimensões 55 mm x 40 mm x 40 mm; usada na fabricação de comutador da coluna de direção; com função de acionamento das funções de indicador de direção, limpador de para brisas, iluminação dos faróis e buzina; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Interruptor do compressor de ar da suspensão; contendo carcaça em plástico (ABS), microswitch, terminais metálicos e uma válvula eletropneumática de três posições; com corrente de 15 A, pressão de operação de 8,6 bar, temperatura de operação de -40 graus Celsius a 85 graus Celsius, válvula normalmente aberta com mola de retorno, com altura total de 41 mm, comprimento de 43 mm e largura de 24,6 mm; usado na fabricação de assentos automotivos; com função de acionamento do sistema de elevação da suspensão, mantendo o pressurizado e na posição, bem como permitir a liberação da saída de ar; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>221</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de comandos da coluna de direção composto por duas alavancas comutadoras para acionamento via protocolo de comunicação LIN (Local Interconnect Networks) das funções de indicador de direção (seta), farolete, farol baixo e alto, com ou sem farol de neblina e com ou sem acendimento automático de faróis, controle de velocidade dos limpadores de para-brisas dianteiro e traseiro e acionamento do esguicho, possui sensor de ângulo da direção (SAS) com resposta via CAN-bus (Controller Area Network) de alta velocidade, com peso aproximado de 620 g e aplicado em veículos automóveis e comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>222</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comutador elétrico de 4 posições (denominadas 0, I, II, III) de sistema de ignição de automóveis, feito em plástico composto de polipropileno (PP), com comprimento de 320,0 mm, altura de 18,4 mm, diâmetro de 25,0 mm e peso de 35,70 g, para comutação de contatos em baixas tensões e correntes na faixa de 500 mA, utilizado para abrir e fechar circuitos elétricos em que retorno da posição II para I se dá por mola de torção com deslocamento angular de 110° graus para 80° graus, com proteção contra reacionamento da posição II.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>077</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pino roscado, de aço de baixo carbono, com tratamento de ZnNi ou CuSn e passivado, fabricado por meio de rolagem e têmpera, com rosca classe M6 ou M8, comprimento do corpo variando de 19,0 mm (+ 1/-0 mm) a 45,0 mm (+ 1/-0 mm), cabeça sextavada de largura 13,0 mm (+ 0/-0,27 mm) ou quadrada de largura variando de 10,0 mm (+ 0/-0,27 mm) a 12,8 mm (+ 0/-0,27 mm), em, com a função de concentrar o fluxo magnético gerado pelos enrolamentos da chave magnética (relé), utilizado em motor de partida para veículos leves e médios ambos os casos com altura de 3 mm a 4,3 mm (+ - 0,1 mm) e com um rebaixo circular na cabeça com diâmetro variando de 5,6 mm (+ 0,32/ + 0,14 mm) a 8,75 mm (+ 0,37/ + 0,15 mm) e com resistência contra corrosão, com a função de terminal elétrico da chave magnética (relé) para passagem de corrente de operação do motor de partida, utilizado em motor de partida para veículos leves e médios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>076</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector elétrico fêmea; contendo plástico (PA66 + GF30); com 7 polos, comprimento máximo de 29,5 mm (+-0,3 mm), largura máxima de 31,85 mm (+-0,4 mm), altura máxima de 22,85 mm (+-0,4 mm); usado na fabricação de chicotes elétricos; com função de realizar a ligação elétrica entre condutores do chicote das portas; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.42.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabo com conector circular macho de 6 vias; contendo cabo em PVC, contatos do conector em liga de cobre, banhadas em ouro e conectores em nylon; com corrente nominal de 5 A, nível de proteção IP67, com diâmetro do cabo de 6,8 mm e comprimento de 200 mm, temperatura de operação de -20 graus Celsius a 80 graus Celsius; usado na fabricação de cabeamento do computador de bordo; com função de transmitir os sinais CAN da placa de circuito impresso do terminal para os demais controladores; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.42.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabo com conector circular fêmea de 4 vias; contendo cabo em PVC, contatos do conector em liga de cobre, banhadas em ouro e conectores em nylon; com corrente nominal de 5 A, nível de proteção IP67, com diâmetro do cabo de 6 mm e comprimento de 200 mm (+/- 40 mm), temperatura de operação de -20 graus Celsius a 80 graus Celsius; usado na fabricação de cabeamento do computador de bordo; com função de transmitir a alimentação advinda das baterias do equipamento para o computador; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.42.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabo com conector circular macho de 18 vias; contendo cabo em PVC, contatos do conector em liga de cobre, banhadas em ouro e conectores em Nylon; com corrente nominal de 5 A, nível de proteção IP67, com diâmetro do cabo de 8 mm e comprimento de 2 mm, temperatura de operação de -20 graus Celsius a 80 graus Celsius; usado na fabricação de cabeamento do computador de bordo; com função de transmitir os sinais elétricos entre o computador e os elementos controlados; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha; contendo material de atrito (672), chapa de reforço em aço carbono; com espessura de 5,5 mm e processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,08 mm entre as orelhas das pastilhas, antirruído (shim) em chapa de aço revestida por película de borracha não alveolar em um dos lados e do outro com adesivo industrial e processo de estampagem por corte fino, comprimento 136,98 mm (+-1 mm) x 55,9 mm (+- 1 mm) x 18,2 mm (+- 0,5 mm); usado na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para a frenagem e suportar as cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em calor; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha externa ; contendo material de atrito (GA4599), chapa de reforço em aço carbono (S275JR); com espessura 5,5 mm, processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,05 mm entre o abutment da pastilha, shim antirruído em chapa metálica com um dos lados revestidos por película de borracha não alveolar e o outro com adesivo industrial, produzido por processo de estampagem por corte fino, comprimento total 120,4 mm (+- 0,5 mm), altura da parte central de 52,1 mm (+- 0,5 mm), largura de 18,2 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 0,35 kg; usada na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para frenagem e suportar cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em térmica; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha externa; contendo material de atrito (GA3131), chapa de reforço em aço carbono (S275JR); com espessura 5,5 mm, processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,5 mm entre as orelhas da pastilha, shim antirruído em chapa metálica em um dos lados revestida por película de borracha e do outro com adesivo industrial, processo de estampagem por corte fino, comprimento total 113,2 mm (+- 0,5 mm), altura da parte central 45,8 mm (+- 0,5 mm), largura 18,4 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 0,31 kg; usada na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para frenagem e suportar cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em térmica; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha externa; contendo material de atrito (GA4599), chapa de reforço em aço carbono (S275JR); com espessura 5,5 mm, processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,05 mm entre o abutment pastilha, shim antirruído em chapa metálica em um dos lados revestida por película de borracha e do outro com adesivo industrial, processo de estampagem por corte fino, comprimento total 163,9 mm (+- 0,5 mm), altura 63,5 mm (+- 0,5 mm), espessura 20,8 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 0,725 kg; usada na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para frenagem e suportar cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em térmica; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha interna; contendo material de atrito (GA3131), chapa de reforço em aço carbono (S275JR); com espessura 5,5 mm, processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,5 mm entre as orelhas da pastilha, shim antirruído em chapa metálica com um dos lados revestida por película de borracha e do outro com adesivo industrial, processo de estampagem por corte fino, comprimento total 113,2 mm (+- 0,5 mm), altura da parte central 45,8 mm (+- 0,5 mm), largura 18,4 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 0,31 kg; usada na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para frenagem e suportar cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em térmica; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha interna; contendo material de atrito (GA4599), chapa de reforço em aço carbono (S275JR); com espessura 5,5 mm, processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,05 mm entre o abutment pastilha, shim antirruído em chapa metálica com um dos lados revestida por película de borracha e do outro com adesivo industrial, processo de estampagem por corte fino, comprimento total 163,9 mm (+- 0,5 mm), altura 63,5 mm (+- 0,5 mm), espessura 20,8 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 0,725 kg; usada na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para frenagem e suportar cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em térmica; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha interna; contendo material de atrito (GA4599), chapa de reforço em aço carbono (S275JR); com espessura 5,5 mm, processo de estampagem a frio que atenda a tolerância de +- 0,05 mm entre o abutment pastilha, shim antirruído em chapa metálica com um dos lados revestidos por película de borracha não alveolar e o outro com adesivo industrial, processo de estampagem por corte fino, comprimento total 120,4 mm (+- 0,5 mm), altura da parte central 52,1 mm (+- 0,5 mm), largura 18,2 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 0,35 kg; usada na fabricação de conjunto de freio a disco; com função de converter a força mordente em força de atrito para frenagem e suportar cargas térmicas decorrentes da conversão de energia cinética em térmica; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>211</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da tampa-trava do reservatório de fluido de freio, composto por tampa de plástico polipropileno e diafragma de borracha EPDM, tampa de diâmetro externo maior de 60,70 mm (+- 0,50 mm), diâmetro externo menor de 52,8 mm (+- 0,5 mm), altura interna de 6,55 mm (+- 0,15 mm), peso de 13 g (+- 2 g).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>212</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da tampa-trava do reservatório de fluido de freio, composto por tampa, defletor em plástico polipropileno (PP) e anel de borracha EPDM, tampa de diâmetro externo principal de 36,5 mm (+- 0,20 mm), diâmetro interno de 29,0 mm (+- 0,20 mm), altura de 11,00 mm (+- 0,20 mm), peso de 10 g (+-10%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>213</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da tampa roscada do reservatório de fluido de freio, composto por tampa e defletor em plástico polipropileno (PP) e vedador de borracha EPDM, diâmetro externo principal da tampa de 50,89 mm (+- 0,25 mm), diâmetro interno de 45,20 mm (+- 0,10 mm), diâmetro da rosca de 42,90 mm (+- 0,20 mm) e altura de 14,05 mm (+- 0,25 mm), peso de 12 g (+- 10%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>214</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Extensor de entrada esférico do servo freio, fabricado em aço, parte esférica ou semi esférica maior com diâmetro de 15,70 mm a 18,00 mm e rugosidade máxima até 0,8 Ra, parte esférica menor com diâmetro de 7,00 mm (+-0,06 mm) e rugosidade máxima de 2,0 Ra, dimensão de instalação de 100,00 mm a 200,00 mm, peso de 65 a 150 g (+- 10%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>215</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca; contendo aço baixo carbono laminado a quente; com processo de estampagem com corte fino, proteção superficial de zinco com resistência a 96 h de exposição a névoa salina, com range tolerância de 0,05 mm no furo da alavanca, espessura de 4,00 mm (+-0,22) e comprimento de 144,80 mm (+-0,5), largura de 46,3 mm (+-0,5), altura de 24,1 mm (+-3,0), peso aproximado 109 g; usada na fabricação de freio de estacionamento; com função de transmitir a força do cabo do freio em uma proporção definida para o pino e regulador; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>216</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Calço; contendo chapa de aço coberta por uma camada de borracha especial para filtro de ruído (RPNS13901) com processo de corte fino; com resistência às condições de temperatura e vibração sem degradação da camada de borracha e da função do filtro de ruído, diâmetro dos furos com variação máxima de +- 0,05 mm, rebarbas máximas de 0,08 mm, medindo 62,8 mm (+- 0,5 mm) x 20 mm (+- 0,5 mm), espessura 0,98 mm (+- 0,2 mm) e peso aproximado de 4 g; usado na fabricação de sistema de freio a tambor; com função de absorver vibrações e eliminar ruídos de baixa e alta frequência; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto eixo de freio de estacionamento com porca de ajuste; contendo aço baixa liga com conformação a frio e tratamento térmico para obtenção de propriedades mecânicas; com processo de fabricação do eixo com range de tolerância de 0,018 mm no diâmetro de 12,8 mm do mancal e tolerância de +- 0,05 mm na posição do rasgo de montagem de 1,45 mm e porca com diâmetro maior da rosca interna de 9 mm com tolerância de 0,03 mm, sem rebarbas, comprimento 66,65 mm; usado na fabricação de sistema de freio a disco elétrico; com função de transformar o torque em força para aperto das pastilhas e garantir a eficiência mecânica pré estabelecida mesmo em temperatura excessiva; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>218</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaiola suporte da mola; contendo aço médio carbono, com processo de estampagem a frio e tratamento térmico para alívio das tensões; com rebarbas inferiores a 0,03 mm, espessura da gaiola 0,8 mm, diâmetro da garra após montagem de 30 mm (+- 0,1), com comprimento de 28,8 mm (+- 0,2) e peso aproximado 12,2 g; usado na fabricação de freio a disco; com função de Comprimir a mola limitadora e manter a posição do cartucho; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>219</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pistão hidráulico; contendo composto de resina fenólica moldado e anexado em um anel de aço inox de 0,46 mm de espessura; com diâmetro de 41,785 mm (+- 0,2 mm), comprimento 51,65 mm (+- 0,5 mm), peso aproximado 124 g, diâmetro do pistão com tolerância de +- 0,025 mm e rugosidade entre 0,4 a 1,0 Ra, superfície do pistão sem marcas longitudinais ou espirais e sem rebarbas; usado na fabricação de sistema hidráulico de freio; com função de converter a pressão hidráulica em força axial, garantir a vedação e contribuir no retorno do pistão após liberação do pedal; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>045</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa de transferência do sistema de tração 4 x 4 com acionamento eletrônico, com 27 e 43 dentes, para transferir os movimentos para os eixos traseiros e para as 4 rodas, carcaça em liga de alumínio aplicado a veículos automotivos; PN 7888875.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagem sincronizadora; contendo liga metálica (QS 1916 SO); com 42 dentes, ângulo de chanfro de engate de 45 graus, ângulo negativo anti escape de 3 graus (+-0,5 graus) e raios nas arestas dos dentes eliminando necessidade de usinagem, diâmetro interno compreendido entre 50,00 mm e 55,00 mm, diâmetro externo compreendido entre 72,00 mm e 76,00 mm, espessura compreendida entre 3,00 mm a 6,00 mm; usada na fabricação de engrenagem da terceira velocidade de transmissões manuais; com função de engate da terceira marcha e transmitir torque; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>090</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Montagem cubo porta coloneta; contendo componentes de aço fundido e usinado e parafusos; com pintura anticorrosiva, parafusos prensados e rosqueados nas pontas, diâmetro externo máximo nominal de 220 mm a 250,0 mm, diâmetro máximo do furo central de 74,0 mm (+-0,1 mm); usado na fabricação de eixo de suspensão dianteira; com função de fixação da roda na suspensão do veículo; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amortecedor hidráulico da suspensão traseira, nas dimensões 549,3 mm x 50 mm (+/-0,1 mm) caracterizado como componente da suspensão de veículo automotivo; PN 6887152.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amortecedor hidráulico da suspensão dianteira esquerda ou direita, nas dimensões 614mm x 62 mm (+/-0,1 mm), caracterizado como componente da suspensão de veículo automotivo; PN 6887157, 6887158.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Barra estabilizadora constituída por um braço forjado, usinagem das extremidades, fixação por abraçadeira, para sistema de suspensão traseira ou dianteira de veículos automotivos; PN 6870653, 6870659.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocador de calor do tipo gás/água para arrefecimento do sistema EGR, para uso em motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, com corpo principal, tubos aletados e suportes de fixação fabricados em aço inoxidável, dimensões aproximadas de 450 mm x 136 mm x 100 mm e peso aproximado de 6,2 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa de direção eletricamente assistida (EPS) dotada da tecnologia de cremalheira, deslocamento da cremalheira de 55,17 a 70 mm por rotação, com conjunto de dois pinhões (dual pinion), sensor de torque, motor elétrico DC, conectores, aplicado a veículos automotores; PN 5A56C64, 5A56C58, 5A504D9, 5A504E5, 5A50586, 5A50588.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo externo da coluna de direção elétrica, constituído de tubo extrudado com recortes estampados e componentes estampados soldados de aço (S355 MC EN 10149), com espessuras que variam de 1,6 mm a 3,0 mm (+- 0,2 mm), ligados entre si por solda a laser e com resistência mecânica máxima de 15 kN, dimensões de contorno de 215,0 mm x 86,0 mm x 86,0 mm, peso de 478 g (+- 10%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pistão da cremalheira para sistema de direção hidráulico veicular, constituído de corpo de aço (JIS G4051-S10C) com dureza de 80-90 HRB e canal de alojamento para vedador, resistente a carga axial de 13,35 kN e torque de giro de 13,5 Nm, deslocamento máximo de 0,05 mm, diâmetro externo de 40,6 mm, altura 11,3 mm, peso de 43 g (+-10%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo interno da coluna de direção elétrica, constituído de tubo manufaturado de aço (E235+C DIN EN 10305-2 / NPM1010M STKM13B-M-E-C) e componente estampado soldado com planicidade máxima de 0,3 mm, soldado a laser com resistência mecânica mínima de 10 kN, livre de marcas, respingos de solda e contaminantes; diâmetro externo com tolerância de -0,05 mm a +0,09 mm e máximo erro de perpendicularidade de 0,5 mm; pintura eletroforese catódica (KTL) de rugosidade máxima de Ra 0,9; dimensões de comprimento de 155,3 a 195,0 mm, peso de 420 a 662 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto tampa do pinhão, aplicada no mecanismo de direção para veículos leves, composto por corpo em liga de zinco ejetado de rosca M45 com anel retentor em borracha nitrílica e cola pré-aplicada, com a função de manter o posicionamento do pinhão engrenado na cremalheira durante o curso do mecanismo e garantir a vedação do sistema contra entrada de impurezas, com massa variando entre 60 a 90 gramas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cremalheira pré-usinada, aplicada no mecanismo de direção para veículos leves, tem a função de transformar o movimento rotacional do pinhão em movimento linear das barras de direção conectadas à cremalheira, com comprimento variando entre 590 a 640 mm (+-0,2), com diâmetro variando entre 23,5 e 26,5 mm (+- 0,025), máximo erro de circularidade de 0,035 mm, máximo erro de retitude de 0,3 mm e/ou 0,5 mm/m, fabricada em aço especial SAE J403 1040 (modificado) ou SAE J403 1045 ou UNI 7847 C43 ou BS 970 709M40 (EN19) ou EN10083-3 37CrS4 (37CrS4Pb) ou EN10083-3 41CrS4 ou SAE J1268 5140H, com furos nas extremidades contendo roscas M14x1,5-6H e massa variando entre 2,0 a 3,0 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de anel oval da coluna de direção elétrica, constituído de um anel oval de plástico injetado com ribs de apoio sobreinjetado nas faces e 4 anéis tipo "O" montados no diâmetro externo, elementos construídos de plástico automotivo (MEGOL ou Hostaform), com diâmetro externo de 26 mm (+-1 mm) e peso de 4 a 6 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cápsula de segurança de colisão constituída de material Zamak grade 5, conforme norma DIN EN 1774, ligada de zinco, alumínio, cobre e magnésio, resistência à tensão mínima de 275 MPa, alongamento mínimo de 2%, resistência mínima à impacto de 38 J e dureza mínima de 80 HBS, material isento de trincas e falhas superficiais, isenta de arestas oriundas das linha de divisão do molde, porosidade interna máxima de 5% do volume total do componente e dimensão máxima da porosidade de 1,5 mm, possui de 1 a 4 furos para sobreinjeção do(s) pino(s) de segurança, diâmetro de 2 a 5 mm, erro máximo de perpendicularidade de 0,1 mm, erro máximo de posicionamento de 0,2 mm e erro máximo de planicidade das faces externas de 0,07 mm, dimensões de contorno de 41,35 mm a 51,1 mm por 28,0 mm a 36,0 mm por 11,4 mm a 16,2 mm e peso de 43 a 115 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manga de eixo para suporte da roda dianteira ou traseira, lado esquerdo ou direito, juntas de borracha com pressão de fechamento 10KN a 30 KN e pressão de saída 8 KN, caracterizado como parte do sistema de direção de veículo automotivo; PN 6871027, 6871028.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Braço superior de controle, feito de chapa de aço e buchas de borracha vulcanizada não endurecida, na dimensão 600,5mm x 24mm e 1,511 Kg, apresentado com tamanho e formato próprio para compor sistema de suspensão de veículos automóveis de transporte de passageiros; PN 6895885.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Difusor de gás de alta resistência; contendo carcaça fabricada em liga de aço galvanizado (DC51D+Z50/50) com espessura de 1,2 mm, vedação fabricada em liga de aço galvanizado (DC51D+Z50/50) com espessura de 0,5 mm, filtro de malha fabricado em liga de aço inox (304SS) com espessura de 0,6 mm; com resistência mecânica mínima na área do filtro de malha de 160 N, contendo quatro parafusos do tipo prisioneiro em aço com rosca M5, com largura aproximada de 93,9 mm (+- 0,5 mm), comprimento aproximado de 88,0 mm (+- 0,5 mm) e altura aproximada (sem os prisioneiros) de 26,8 mm (+- 0,5 mm); usado na fabricação de módulos de airbag; com função de dispersar o gás dentro do módulo de airbag, evitando possíveis danos na bolsa causados pelo impacto do gás; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>327</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaiola de esferas; contendo aço (SAE 8620 H, grão fino de 5-8 ASTM); com comprimento nominal de 31,00 mm, diâmetro externo nominal de 66,75 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de alojar as esferas da homocinética; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>328</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batente do amortecedor; contendo poliuretano; com comprimento total de 91,5 mm, diâmetro externo maior de 59,5 mm (+-0,4 mm), peso aproximado de 0,06 kg; usado na fabricação de suporte de suspensão; com função de alojar os componentes da bucha que fixa a barra na suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>094</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador de manutenção elétrico; contendo corpo em plástico injetado (PA6 GF30) e contatos elétricos em cobre; com rosca M10 (macho ou fêmea) para montagem no duto de ar limpo, diâmetro de 48 mm e altura de 49 mm a 58 mm, medição de pressão de 35 Mbar a 80 Mbar, temperatura de operação de -30 graus Celsius a 120 graus Celsius, grau de proteção IP65, com potência de comutação máxima de 6 W e tensão por carga ôhmica de 24 V; usado na fabricação de sistema de admissão de ar; com função de monitorar o diferencial de pressão e indicar o nível de saturação do ar no sistema; com aplicação em caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>281</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletrônico (ECU) para o gerenciamento e diagnostico do motor, com software dedicado, carcaça em alumínio, sistema de vedação contra entrada de água com isolantes de silicone e filme de poliéster, utiliza rede de protocolo CAN e LIN, tensão de alimentação 6 V a 12 V, com 6 portas de conexão, peso 1040 g, aplicado a veículos automotores; PN 9798408, 5A23E05, 5A24336, 5A33C88, 5A45F57, 5A3B419, 5A57784, 5A4C363, 5A33AC0.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>282</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo receptor de radiodifusão, navegação, reprodução de som, leitor de CDROM, desprovido de monitor, 12 V, aplicado a veículo automotivo; PN 5A11E26, 5A291C5, 5A24636, 5A47354, 5A3EC15, 5A4FD61, 5A55D77, 5A56CA0, 5A59169, 5A5B486, 5A73E72, 5A75960, 5A82BB9, 5A3E730, 5A69489, 5A7CAA0, 5A7CC89, 8735010, 5A82BB9, 5A3E730, 5A69489, 5A7CAA0, 5A7CC89, 8735010, 5A82BC1.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>283</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônico (ECU) do sistema de pós-tratamento de gases, utilizada em motores de ignição por compressão (diesel) de veículos comerciais, caminhões, chassis e ônibus, que realiza a interface de dados entre os sensores (de temperatura, pressão, fluxo de massa, nível de ureia e emissões) da linha de escapamento e do sistema de pós-tratamento de gases e os sensores do sistema de redução catalítica seletiva (SCR) e do sistema de dosagem de diesel (DDS), com carcaça fabricada em liga de alumínio fundida, placa de circuito impresso montada com componentes eletrônicos, firmware dedicado para comunicação com os componentes eletrônicos e conector com 62 vias, peso aproximado de 914 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão; contendo material isolante em poliuretano (PUR); com 4 vias de 0,75 mm, comprimento máximo de 65,8 mm (+-0,75 mm); usado na fabricação de chicotes elétricos; com função de monitorar a pressão através do chicote do motor; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>084</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de piloto automático composto por volante de direção, controlador eletrônico de movimentação, motor MH2 de 6 A, NEMA 23 e dois pontos de aterramento, medindo 390,5 mm x 163,14 mm, próprio para monitoramento e gerenciamento remoto do sistema de direção aplicado em máquinas agrícolas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>085</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônica, dotada de sensores e processadores para regulação e gravação das informações do processo de uso, com faixa de temperatura operacional de -30 a 70 graus celsius e faixa de temperatura de armazenamento de -40 a 85 graus Celsius, com orifícios de montagem espaçados de 162,8 mm e dimensões de 168,1 mm x 187,5 mm x 35,2 mm, própria para aplicação em máquinas agrícolas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de posição rotativa de efeito Hall; contendo corpo em polibutileno tereftalato (PBT) e conectores metálicos; com corrente de entrada máxima de 10 mA, tensão de alimentação de 5 V, resposta de frequência igual ou superior a 1000 Hz, de torque rotacional de 0,025 Nm a 0,110 Nm, ângulo de rotação de 90 graus (+/- 45 graus), temperatura de operação de menos 40 graus Celsius a 150 graus Celsius; usado na fabricação de sistema de piloto automático; com função de monitorar a angulação das rodas e enviar sinais para o sistema de navegação GPS; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de posição rotativa de efeito Hall; contendo corpo em polibutileno tereftalato (PBT) e conectores metálicos; com faixa de resistência de 10 kOhms, tensão de alimentação de 5 V, ângulo de rotação de 120 graus (+/- 60 graus), temperatura de operação de -40 graus Celsius a 125 graus Celsius; usado na fabricação de sistema de piloto automático; com função de monitorar a angulação das rodas e enviar sinais para o sistema de navegação GPS; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subconjunto alavanca de destravamento, lado esquerdo ou direito; contendo alavanca, carcaça, pino e mola; com inflamabilidade de no máximo 100 mm/min, força de operação da alavanca na posição de travamento 39,2 graus deve ser de 4,2 N (+-2,5 N), comprimento aproximado de 129 mm, largura aproximada de 115 mm e altura aproximada de 69 mm; usado na fabricação de encosto do banco traseiro; com função de realizar o destravamento e ajuste do encosto; com aplicação em automóveis.</p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO III</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Ex</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8431.49.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td></tr></table><p>ANEXO IV</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Ex</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8431.49.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sapata monobloco fundida com elos de corrente, formada por uma, duas ou três seções montadas com ou sem pinos de conexão tratados termicamente, utilizada no sistema rodante de máquinas escavadoras (elétricas ou hidráulicas) de grande porte, com peso operacional acima de 200 toneladas, construída em aço fundido especial com tratamento térmico e têmpera por indução nas regiões de desgaste, dureza na pista acima de 40 HRC.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>