<xml><article id="31883264" name="1Port. nA 853 - Institui o Nucle" idOficio="9566248" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00003" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="83" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558919">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 853, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Núcleo de Informações Gerenciais - NIG, no âmbito do Ministério da Educação - MEC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 853, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Núcleo de Informações Gerenciais - NIG, no âmbito do Ministério da Educação - MEC.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 4º, inciso III, do Decreto nº 9.203, de 22 de novembro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Núcleo de Informações Gerenciais - NIG do Ministério da Educação - MEC, com o objetivo de organizar, sistematizar e monitorar os projetos e as políticas prioritários desenvolvidos em seu âmbito.</p><p>Art. 2º O Núcleo terá as seguintes atribuições:</p><p>I - acompanhar os projetos e as políticas prioritários desenvolvidos pelo MEC;</p><p>II - coligir os dados relativos aos projetos e políticas prioritários, por meio de sistemas informatizados do MEC, de forma a verificar a sua validade, confiabilidade e coerência; e</p><p>III - produzir informações gerenciais, alinhadas com áreas finalísticas, para subsidiar as decisões dos dirigentes máximos do MEC.</p><p>Art. 3º O Núcleo será composto por um representante das seguintes unidades e entidades vinculadas ao MEC:</p><p>I - Secretaria-Executiva - SE, que o coordenará;</p><p>II - Gabinete do Ministro - GM;</p><p>III - Subsecretaria de Assuntos Administrativos - SAA;</p><p>IV - Subsecretaria de Planejamento e Orçamento - SPO;</p><p>V - Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Comunicação - STIC;</p><p>VI - Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>VII - Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - Setec;</p><p>VIII - Secretaria de Educação Superior - SESu;</p><p>IX - Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior - Seres;</p><p>X - Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino - Sase;</p><p>XI - Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - Secadi;</p><p>XII - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE;</p><p>XIII - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep;</p><p>XIV - Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior - Capes; e</p><p>XV - Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares - EBSERH.</p><p>§ 1º Os representantes, titular e suplente, serão indicados pelos dirigentes máximos das unidades e entidades vinculadas.</p><p>§ 2º Os representantes indicados serão responsáveis por fornecer informações de acordo com a pertinência temática da sua unidade ao NIG, por meio de instrumentos a serem definidos pela SE.</p><p>§ 3º As entidades vinculadas deverão disponibilizar dados que contribuam para o monitoramento dos projetos e políticas prioritários do MEC.</p><p>§ 4º A participação dos representantes no Núcleo de Informações Gerenciais - NIG será considerada prestação de serviço público relevante não remunerada.</p><p>§ 5º O Núcleo se reunirá por convocação da SE do Ministério da Educação.</p><p>Parágrafo único. A SE proverá o apoio técnico-administrativo necessário ao funcionamento do NIG.</p><p>Art. 4º Caberá à SE sistematizar, consolidar e disponibilizar as informações gerenciais, a fim de subsidiar o acompanhamento, as análises de desempenho e a avaliação de resultados dos projetos e políticas prioritários.</p><p>Art. 5º Caberá à SE propor método de acompanhamento periódico dos projetos e políticas prioritários para alinhamento e validação das informações gerenciais.</p><p>Art. 6º O Núcleo poderá constituir grupos de trabalho com a finalidade de examinar e propor soluções para temas específicos.</p><p>Art. 7º Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria MEC nº 176, de 12 de fevereiro de 2010; e</p><p>II - a Portaria MEC nº 1.079, de 1º de novembro de 2013.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>