<xml><article id="32206804" name="ExtParecer8517Jomakol" idOficio="9607813" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="22/05/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00007" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20616648">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.517/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.517/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 261ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 11 de maio de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.021164/2022-84</p><p>Requerente: Jomakol Representação e Serviços Ltda.</p><p>CQB: 0502/20</p><p>Assunto: Carta Consulta sobre o derivado Leg-Hemoglobina de Soja produzido por Pichia pastoris</p><p>A CTNBio, após análise de Consulta sobre o derivado Leg-Hemoglobina de Soja produzido por Pichia pastoris linhagens MxY1100 e MxY2665 geneticamente modificadas, semelhante ao produzido por MxY541 já aprovada pela CTNBio para uso como ingrediente alimentar para adição a produtos vegetais análogos à carne moída, concluiu que os documentos aportados ensejam tratar-se um novo organismo geneticamente modificado e portanto uma avaliação de risco completa deverá ser protocolada para uso deste organismo no Brasil ou importação de derivado. Caso o produto seja importado purificado, não há necessidade de análise da CTNBio por estar o mesmo enquadrado no Art. 3o, parágrafo segundo da Lei 11.105/05.</p><p>No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a CTNBio concluiu que o presente pedido atende às normas e legislação pertinentes que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>Este é um extrato do Parecer Técnico da CTNBio. Sua íntegra, assim como todos os documentos referentes à solicitação, constam do processo armazenado na CTNBio. Informações complementares poderão ser solicitadas por meio do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC ou pelo sistema FALABR, pelo sítio eletrônico https://esic.cgu.gov.br/.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>