<xml><article id="32073880" name="Publicacao Sumulas_CRSFN" idOficio="9587903" pubName="DO1" artType="Súmula" pubDate="15/05/2023" artClass="00027:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00068:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho de Recursos do Sistema Financeiro Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588821">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SÚMULA CRSFN Nº 2, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">SÚMULA CRSFN Nº 2, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>A proposta de instauração de processo sancionador, consubstanciada em meio eletrônico ou físico, contendo elementos de autoria e materialidade da infração, configura ato inequívoco de apuração do fato apto a interromper o prazo prescricional.</p><p class="assina">ADRIANA TEIXEIRA DE TOLEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">SÚMULA CRSFN Nº 3, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>As decisões proferidas em primeira instância administrativa relativas à proposta de celebração de termo de compromisso possuem natureza discricionária e não comportam revisão no âmbito do CRSFN.</p><p class="assina">ADRIANA TEIXEIRA DE TOLEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">SÚMULA CRSFN Nº 4, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>A interrupção da prescrição por ato inequívoco de apuração do fato não depende de bilateralidade ou ciência prévia do administrado.</p><p class="assina">ADRIANA TEIXEIRA DE TOLEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">SÚMULA CRSFN Nº 5, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>A distribuição e a necessária redistribuição de processos sancionadores para relatoria por integrantes de órgãos colegiados configuram movimentação processual essencial para impulsionar o processo rumo ao seu julgamento e descaracterizam o pressuposto de paralisação da prescrição intercorrente.</p><p class="assina">ADRIANA TEIXEIRA DE TOLEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">SÚMULA CRSFN Nº 6, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>A Medida Provisória n° 784, de 7 de junho de 2017, não obstante tenha perdido sua eficácia em 19 de outubro de 2017, permanece produzindo efeitos em relação a fatos ocorridos durante sua vigência (CF art. 62, §§3º e 11).</p><p class="assina">ADRIANA TEIXEIRA DE TOLEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>