<xml><article id="32112501" name="PORTARIA 14_2023" idOficio="9596084" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/05/2023" artClass="00015:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria do Audiovisual" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20600386">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 14, DE 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 14, DE 15 DE MAIO DE 2023</p><p>O(A) SECRETÁRIA NACIONAL DO AUDIOVISUAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 1.408, de 31 de janeiro de 2023 e o art. 1º da Portaria nº 1.201, de 18 de dezembro de 2009, resolve:</p><p>Art. 1.º - Aprovar a complementação de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>212897- MOSTRA NOITE DE CINEMA NA METROPOLITANA</p><p>Oderval Rodrigues de Oliveira Junior</p><p>CNPJ: 013.549.586-59</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG</p><p>Valor Complementado: R$ 1,14</p><p>Valor total atual: R$ 237.273,34</p><p>Art. 2.º - Aprovar a redução de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>179646 - MOMENTO COM BETE BORGES</p><p>Bete Borges Produções LTDA - ME</p><p>CNPJ: 25.276.273/0001-94</p><p>Cidade: Sacramento - MG</p><p>Valor Reduzido: R$ 569.626,50</p><p>Valor total atual: R$ 1.428.608,50</p><p>220638 - Curta Vitória a Minas III</p><p>Instituto de Desenvolvimento Social e Gestâo de Produção Cultural Artística e Audiovisual-Marlin Azu</p><p>CNPJ: 03.132.906/0001-58</p><p>Cidade: Vitória - ES</p><p>Valor Reduzido: R$ 56.500,00</p><p>Valor total atual: R$ 1.189.630,10</p><p>221743 - Cinesolarzinho - 4a edição</p><p>Brazucah Produções Culturais Ltda ME</p><p>CNPJ: 05.357.127/0001-86</p><p>Cidade: São Paulo - SP</p><p>Valor Reduzido: R$ 10.175,00</p><p>Valor total atual: R$ 905.083,44</p><p>221752 - Mostra/Festival: Bordando Memórias - Ciclo 3</p><p>EVA COMUNICAÇÃO LTDA</p><p>CNPJ: 06.299.999/0001-06</p><p>Cidade: Vitória - ES</p><p>Valor Reduzido: R$ 46.250,10</p><p>Valor total atual: R$ 1.289.812,49</p><p>Art. 3º - Aprovar os projetos audiovisuais, relacionados no anexo desta Portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/1991, Decreto nº 5.761/2006 e a Instrução Normativa vigente, passam para a fase de obtenção de doações e patrocínio</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOELMA OLIVEIRA GONZAGA</p><p class="anexo">ANEXO I - Artigo 18 , § 1º</p><p>231421 - 7 Minutos</p><p>SOLANGE DE LIMA MUNHOZ</p><p>CNPJ/CPF: 634.488.909-87</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.772,84</p><p>Prazo de Captação: 16/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção audiovisual do documentário de média-metragem "7 Minutos", com duração de 65 minutos, captação e finalização em 4K, abordando histórias reais de violência e homicídios praticados contra as mesmas. Exibição gratuita nos cinemas, espaços culturais e espaços diversos e doação de DVD's também gratuitos para o público.</p><p>231422 - O Livro Fantástico</p><p>Érico Alessandro de Lima Munhoz</p><p>CNPJ/CPF: 024.622.679-05</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.899,07</p><p>Prazo de Captação: 16/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção audiovisual de um filme de média-metragem de ficção, abordando a temática "terror juvenil e um conto caipira", narrados por um escritor mirim, com duração de 50 minutos. Captação e finalização em alta definição de imagem 2k, com exibição gratuita em cinemas e espaços públicos diversos e distribuição gratuita de DVD's do filme completo paro o público.</p><p>231423 - ADOÇÃO: CRIANÇAS DEVOLVIDAS</p><p>ELITON JOAO DE OLIVEIRA PRODUCOES CINEMATOGRAFICAS E LITERARIAS EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 34.565.003/0001-94</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 481.288,50</p><p>Prazo de Captação: 16/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de um documentário de média-metragem de 70 minutos, gênero dramático investigativo sobre adoção e o trauma da devolução de crianças adotadas, a partir de depoimentos de profissionais das áreas jurídica, médica, psicológica, policial, conselhos tutelares e procuradorias da infância e juventude, contendo cenas dramatizadas, filmado e finalizado em formato digital Full HD e 4K e que será exibido gratuitamente em Maringá, Londrina, Campo Mourão, Guarapuava, Umuarama, Cianorte e Curitiba.</p><p>231424 - A INIMITÁVEL FÁBRICA DE ROCK N' ROLL</p><p>ELITON JOAO DE OLIVEIRA PRODUCOES CINEMATOGRAFICAS E LITERARIAS EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 34.565.003/0001-94</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 429.949,30</p><p>Prazo de Captação: 16/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Documentário com duração de 70 minutos em formato 4K e Full HD sobre o cenário pop-rock e as bandas de rock n roll que surgiram na cidade de Maringá-PR, que ficou conhecida como a "Seattle Brasileira" durante as décadas de 1980 e 1990, suas trajetórias, bastidores, canções e o legado musical para as novas gerações a partir das histórias de músicos, colecionadores, jornalistas e produtores musicais, com exibições em salas de cinema, espaços culturais, anfiteatros de universidades e escolas, praças e ruas.</p><p>231425 - DOCUMENTARIO SABERES DA CAATINGA</p><p>Sandoval da Silva Dourado</p><p>CNPJ/CPF: 787.974.625-00</p><p>Cidade: Irecê - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.874,66</p><p>Prazo de Captação: 16/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de filme documentário de curta-metragem, com duração de 15 minutos, em formato UHD 4K para preservar a cultura da caatinga em Irecê, Bahia, abordando a fauna, flora, modo de vida, culinária, lendas e linguagem local, com o objetivo de valorizar e conscientizar sobre a conservação do bioma. Será distribuído gratuitamente em plataforma online e de streaming colaborativa e exibido gratuitamente em algumas cidades onde ele foi gravado.</p><p>231426 - GALERIA AMAZONIA E SEUS AFLUENTES</p><p>MOSAIKY EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 23.486.796/0001-30</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 496.599,40</p><p>Prazo de Captação: 16/05/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O GALERIA AMAZÔNIA E SEUS AFLUENTES é uma mostra de curtas metragens e uma exposição de arte visuais - ARTE URBANA - que serão executadas na bacia amazônica dentro de uma embarcação por 30 dias visitando 30 cidades - 1 cidade ao dia. Além do cinema pluvial e de uma exposição de arte urbana, alguns artistas da periferia dos grandes centros urbanos estarão embarcados por toda a duração do projeto, fazendo intervenções artísticas juntamente com moradores locais, convivendo em um intercâmbio entre a arte urbana e as artes dos povos originários e ribeirinhos. O que pretendemos é conectar os mundos das periferias urbanas e dos povos da bacia amazônicano através da arte, trocando técnicas, sentidos, epistemologias e, acima de tudo, conexões fluentes numa inserção democrática e popular de arte nacional.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>