<xml><article id="32090405" name="Port SDA 803_23 Cred Interface" idOficio="9593162" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20596433">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 803, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credencia o Interface Engenharia LTDA para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 803, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Credencia o Interface Engenharia LTDA para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos artigos 22 e 49, do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa nº 57, de 11 de dezembro de 2013, e o que consta do Processo nº 21000.036871/2023-36, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar o Interface Engenharia LTDA, CNPJ nº 05.065.657/0001-50, localizado na Rua Braz Cubas, nº 24 A, Bairro Centro, CEP: 11.013-160, Santos/SP, para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA.</p><p>Art. 2º Estabelecer que o escopo de credenciamento ficará disponível no sítio eletrônico do MAPA, por área de atuação.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 671, de 17 de outubro de 2022, publicada no D.O.U em 24 de outubro de 2022, nº 202, Seção 1, página 12.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>