<xml><article id="32349924" name="PORTARIA INTERMINISTERIAL MAPA M" idOficio="9625913" pubName="DO1" artType="Portaria Interministerial" pubDate="30/05/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00057:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641140">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA INTERMINISTERIAL MAPA/MRE Nº 10, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão de Seleção que coordenará o processo de seleção de candidatos a adido agrícola junto às Representações Diplomáticas Brasileiras no Exterior. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA INTERMINISTERIAL MAPA/MRE Nº 10, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão de Seleção que coordenará o processo de seleção de candidatos a adido agrícola junto às Representações Diplomáticas Brasileiras no Exterior.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA E O MINISTRO DE ESTADO DAS RELAÇÕES EXTERIORES, no uso das atribuições que lhes confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 6.464, de 27 de maio de 2008, e suas alterações, e o que consta do Processo nº 21000.007824/2023-85, resolvem:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Comissão de Seleção, de caráter consultivo, que coordenará o processo de seleção de candidatos a adido agrícola junto às Representações Diplomáticas Brasileiras no exterior, na forma do disposto no Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 2º Ficam definidas as Representações Diplomáticas Brasileiras no exterior que contarão com adidos agrícolas, nos termos do § 1º do art. 4º do Decreto nº 6.464, de 27 de maio de 2008, na forma do disposto no Anexo II desta Portaria.</p><p>Art. 3º A ampliação do número de posições de adidos agrícolas, observando o limite estabelecido no art. 4º do Decreto nº 6.464, de 2008, será implementada com a observação:</p><p>I - do cronograma de implantação que será estabelecido conjuntamente pelo Ministério da Agricultura e Pecuária e pelo Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - das disponibilidades orçamentárias e financeiras do Ministério da Agricultura e Pecuária para custear as atividades dos adidos agrícolas; e</p><p>III - das disponibilidades de espaço físico nas Embaixadas ou nas Representações Diplomáticas Brasileiras no exterior definidas.</p><p>Art. 4º As missões de assessoramento em assuntos agrícolas ocuparão escritório nas instalações da Representação Diplomática Brasileira no país para o qual os adidos agrícolas tiverem sido designados.</p><p>Art. 5º Será exigido, como requisito obrigatório para ser designado adido agrícola, o domínio do idioma espanhol nos países em que aquele é o idioma oficial e o domínio do idioma inglês nos demais países, salvo nos países cujo idioma oficial é o português.</p><p>Parágrafo único. O domínio do idioma oficial adotado no local de atuação do adido agrícola também será considerado no momento da avaliação realizada pela Comissão de Seleção.</p><p>Art. 6º O Ministério da Agricultura e Pecuária e o Ministério das Relações Exteriores, no âmbito das suas competências, poderão editar instruções complementares que se façam necessárias à aplicação desta Portaria.</p><p>Art. 7º Fica revogada a Portaria Interministerial MAPA/MRE nº 1, de 29 de março de 2022.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS HENRIQUE BAQUETA FÁVARO</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária</p><p class="assina">MAURO VIEIRA</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>COMISSÃO DE SELEÇÃO DE ADIDOS AGRÍCOLAS</p><p>Art. 1º A Comissão de Seleção coordenará o processo de escolha de candidatos para compor a lista, que será submetida ao Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária, para o posto de adido agrícola junto às Representações Diplomáticas Brasileiras no exterior.</p><p>Art. 2º À Comissão de Seleção compete:</p><p>I - orientar e acompanhar a execução de cada etapa do processo seletivo;</p><p>II - acompanhar o calendário do processo seletivo;</p><p>III - entrevistar e avaliar os candidatos para composição da lista que será submetida ao Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - receber, analisar e manifestar-se sobre dúvidas e esclarecimentos a respeito de recursos impetrados contra suas decisões;</p><p>V - homologar o resultado final do processo seletivo;</p><p>VI - encaminhar para publicação o resultado final da seleção; e</p><p>VII - elaborar e aprovar atas e relatórios, parciais e final, do processo seletivo.</p><p>Art. 3º A Comissão de Seleção será composta por representantes dos seguintes Órgãos:</p><p>I - Ministério da Agricultura e Pecuária:</p><p>a) Secretaria de Comércio e Relações Internacionais:</p><p>1. Presidente: Secretário de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>2. Vice-presidente: Secretário-Adjunto de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>b) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Titular: Subsecretário de Gestão de Pessoas e de Gestão do Conhecimento;</p><p>2. Suplente: Coordenador-Geral da Escola Nacional de Gestão Agropecuária da Subsecretaria de Gestão de Pessoas e de Gestão do Conhecimento;</p><p>II - Ministério das Relações Exteriores:</p><p>a) Titular: Diretor do Departamento de Política Comercial da Secretaria de Assuntos Econômicos e Financeiros; e</p><p>b) Suplente: Chefe da Divisão de Política Agrícola do Departamento de Política Comercial da Secretaria de Assuntos Econômicos e Financeiros.</p><p>§ 1º A Comissão de Seleção poderá requerer a indicação de representantes da Consultoria Jurídica e da Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Agricultura e Pecuária para, em caráter permanente ou pontual, assessorarem os trabalhos da Comissão.</p><p>§ 2º A Comissão de Seleção poderá solicitar a colaboração de servidores de outras áreas de ambos os Ministérios e de especialistas para apoiarem os trabalhos do processo seletivo.</p><p>§ 3º Caberá à Secretaria de Comércio e Relações Internacionais do Ministério da Agricultura e Pecuária prestar apoio administrativo à Comissão.</p><p>§ 4º A Comissão de Seleção terá duração de até um ano e não implicará deslocamento de agentes públicos para outro ente federativo.</p><p>§ 5º Na ausência do Presidente, o vice-Presidente ficará responsável por suas funções.</p><p>§ 6º Na ausência do titular, o suplente assumirá suas funções.</p><p>Art. 4º A Comissão de Seleção se reunirá ordinariamente em periodicidade que será definida pelos seus membros e, extraordinariamente, por convocação de seu Presidente.</p><p>§ 1º Os membros que se encontrem em entes federativos diversos poderão participar das reuniões por videoconferência.</p><p>§ 2º O quórum para instalação das reuniões da Comissão de Seleção será de maioria simples de seus membros e as deliberações serão tomadas por consenso e, excepcionalmente, por maioria simples dos votos.</p><p>§ 3º Além do voto ordinário, o Presidente da Comissão de Seleção terá voto de qualidade em caso de empate.</p><p>Art. 5º A participação na Comissão de Seleção será considerada prestação de serviço público relevante e não ensejará remuneração.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ADIDÂNCIAS JUNTO ÀS REPRESENTAÇÕES DIPLOMÁTICAS BRASILEIRAS NO EXTERIOR</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PAÍSES/BLOCOS ECONÔMICOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LOTAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de Adidos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Pretória</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Berlim</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Angola</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Luanda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arábia Saudita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Riade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Buenos Aires</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Austrália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Camberra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canadá: incluindo Convenção da Diversidade Biológica (CDB)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Ottawa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Pequim</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Bogotá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coreia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Seul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Cairo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados Unidos da América</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Washington</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DELBRASPAR Paris</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Nova Delhi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indonésia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Jacarta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DelbrasFAO Roma</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Japão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Tóquio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marrocos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Rabat</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Cidade do México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suíça</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DELBRASOMC Genebra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Lima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reino Unido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Londres</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Moscou</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Singapura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Singapura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Banguecoque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Braseuropa Bruxelas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vietnã</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasemb Hanói</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>