<xml><article id="32290913" name="Resolucao nA 12 de 2023" idOficio="9617924" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/05/2023" artClass="00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Atos do Senado Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20630088">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[R E S O L U Ç Ã O]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Senado Federal, em 25 de maio de 2023]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) a contratar operação de crédito externo com o New Development Bank (NDB), com garantia da República Federativa do Brasil, no valor de até US$ 300.000.000,00 (trezentos milhões de dólares dos Estados Unidos da América). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Senado Federal aprovou, e eu, Rodrigo Pacheco, Presidente, nos termos do art. 48, inciso XXVIII, do Regimento Interno, promulgo a seguinte</p><p class="identifica">R E S O L U Ç Ã O</p><p class="identifica">Nº 12, DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) a contratar operação de crédito externo com o New Development Bank (NDB), com garantia da República Federativa do Brasil, no valor de até US$ 300.000.000,00 (trezentos milhões de dólares dos Estados Unidos da América).</p><p>O Senado Federal resolve:</p><p>Art. 1º É a Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) autorizada a contratar operação de crédito externo com o New Development Bank (NDB), com garantia da República Federativa do Brasil, no valor de até US$ 300.000.000,00 (trezentos milhões de dólares dos Estados Unidos da América).</p><p>Parágrafo único. Os recursos da operação de crédito referida no<strong>caput</strong>destinam-se a financiar parcialmente o "Programa de Apoio ao Plano de Investimentos da Sabesp (Papis)".</p><p>Art. 2º A operação de crédito referida no art. 1º desta Resolução deverá ser realizada nas seguintes condições:</p><p>I - devedor: Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp);</p><p>II - credor: New Development Bank (NDB);</p><p>III - garantidor: República Federativa do Brasil;</p><p>IV - valor da operação: até US$ 300.000.000,00 (trezentos milhões de dólares dos Estados Unidos da América);</p><p>V - valor da contrapartida: até US$ 1.865.000.000,00 (um bilhão, oitocentos e sessenta e cinco milhões de dólares dos Estados Unidos da América);</p><p>VI - juros: taxa de financiamento garantida durante a noite (<strong>Secured Overnight Financing Rate</strong>- SOFR), acrescida de margem variável;</p><p>VII - atualização monetária: variação cambial;</p><p>VIII - cronograma estimado de desembolsos: US$ 100.000.000,00 (cem milhões de dólares dos Estados Unidos da América) em 2022, US$ 100.000.000,00 (cem milhões de dólares dos Estados Unidos da América) em 2023 e US$ 100.000.000,00 (cem milhões de dólares dos Estados Unidos da América) em 2024;</p><p>IX - cronograma estimado da contrapartida: US$ 426.100.000,00 (quatrocentos e vinte e seis milhões e cem mil dólares dos Estados Unidos da América) em 2022, US$ 412.200.000,00 (quatrocentos e doze milhões e duzentos mil dólares dos Estados Unidos da América) em 2023 e US$ 418.900.000,00 (quatrocentos e dezoito milhões e novecentos mil dólares dos Estados Unidos da América) em 2024;</p><p>X - prazo total: 300 (trezentos) meses;</p><p>XI - prazo de carência: até 36 (trinta e seis) meses;</p><p>XII - prazo de amortização: 264 (duzentos e sessenta e quatro) meses;</p><p>XIII - periodicidade de amortização: semestral;</p><p>XIV - sistema de amortização: constante;</p><p>XV - comissão de abertura: 0,25% (vinte e cinco centésimos por cento) do valor do financiamento, pago de uma vez no primeiro desembolso;</p><p>XVI - comissão de compromisso: até 0,25% (vinte e cinco centésimos por cento) do valor não desembolsado, conforme definido no contrato de empréstimo;</p><p>XVII - juros de mora: 0,5% a.a. (cinco décimos por cento ao ano) acima dos juros estabelecidos no contrato de empréstimo.</p><p>Parágrafo único. As datas de pagamento do principal e dos encargos financeiros e dos desembolsos e contrapartidas previstos poderão ser alteradas em função da data de assinatura do contrato de empréstimo, assim como os montantes estimados dos desembolsos e contrapartidas em cada ano poderão ser alterados conforme a execução contratual.</p><p>Art. 3º É a República Federativa do Brasil autorizada a conceder garantia à Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) na operação de crédito externo de que trata esta Resolução.</p><p>Parágrafo único. A autorização prevista no<strong>caput</strong>deste artigo é condicionada a que:</p><p>I - sejam cumpridas de maneira substancial as condições especiais prévias ao primeiro desembolso;</p><p>II - seja verificado pelo Ministério da Fazenda a adimplência do mutuário em face da União e de suas controladas;</p><p>III - o Estado de São Paulo celebre contrato com a República Federativa do Brasil para a concessão de contragarantias, sob a forma de vinculação das cotas ou parcelas de participação do Estado na arrecadação da União, na forma do disposto nos arts. 157 e 159, incisos I, alínea "a", e II, e das receitas próprias a que se refere o art. 155, todos da Constituição Federal, bem como de outras garantias em direito admitidas.</p><p>Art. 4º O prazo máximo para o exercício da presente autorização é de 540 (quinhentos e quarenta) dias, contado a partir da entrada em vigor desta Resolução.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Senado Federal, em 25 de maio de 2023</p><p class="assina">Senador Rodrigo Pacheco</p><p class="cargo">Presidente do Senado Federal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>