<xml><article id="32066054" name="SG regulamenta PGD 11 05 23" idOficio="9590246" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00045:00278:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592241">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 461, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Determina as unidades que poderão aderir ao Programa de Gestão e Desempenho no âmbito do Ministério das Relações Exteriores]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 461, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Determina as unidades que poderão aderir ao Programa de Gestão e Desempenho no âmbito do Ministério das Relações Exteriores</p><p>A SECRETÁRIA-GERAL DAS RELAÇÕES EXTERIORES, no uso da competência que lhe foi atribuída pelo art. 10 do Decreto nº 11.357, de 1º de janeiro de 2023, haja vista o disposto no art. 3º, caput e §4º, do Decreto n <sup>º</sup> 11.072, de 17 de maio de 2022, e no art. 4º da Portaria n <sup>º</sup> 460, de 10 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Nos termos do art. 4º da Portaria n <sup>º</sup> 460, de 10 de maio de 2023, poderão aderir ao Programa de Gestão e Desempenho os agentes públicos lotados nas seguintes unidades:</p><p>I - Divisão de Tecnologia da Informação;</p><p>II - Divisão de Infraestrutura e Segurança da Informação;</p><p>III - Divisão de Infraestrutura;</p><p>IV - Divisão de Recursos Logísticos;</p><p>V - Divisão de Pagamentos; e</p><p>VI - Divisão do Pessoal.</p><p>§1º As chefias determinarão, no âmbito de suas respectivas unidades, as atividades que poderão ser incluídas no âmbito do Programa de Gestão e Desempenho.</p><p>§2º A integralidade das vagas de lotação das unidades participantes poderá ser incluída no Programa de Gestão e Desempenho, respeitada a análise de conveniência e de oportunidade da chefia da unidade e em conformidade com o art. 5º da Portaria nº 460, de 10 de maio de 2023.</p><p>§3º Em até 90 dias da implementação do Programa de Gestão e Desempenho nas unidades acima indicadas, será avaliada a possibilidade e conveniência de expansão do programa para outras unidades da Secretaria de Estado das Relações Exteriores.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA LAURA DA ROCHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>