<xml><article id="31918668" name="ATA NA 16_PL_26_04_2023-BD-IMPRE" idOficio="9571458" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="04/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20565934">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 16, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 16, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Walton Alencar Rodrigues e Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 35 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, convocado para substituir o Ministro Benjamin Zymler, e Weder de Oliveira, convocado para substituir o Ministro Vital do Rêgo; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes o Ministro Benjamin Zymler, em férias, e o Ministro Vital do Rêgo e o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em missão oficial.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 15, referente à sessão realizada em 19 de abril de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÃO (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Convite à participação no Seminário "Governança, Transparência e Dados Abertos nos Conselhos de Fiscalização Profissional", a ser realizado no dia 27 de abril de 2023, das 9h às 12h, presencialmente no Auditório Ministro Pereira Lira, com transmissão pelo canal do Tribunal no YouTube.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-005.290/2023-6 e TC-007.103/2007-7, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-005.859/2011-5, TC-011.490/2022-5 e TC-044.607/2021-0, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-008.365/2020-2, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira;</p><p>- TC-008.457/2015-8, cujo relator é o Ministro Antonio Anastasia;</p><p>- TC-011.528/2022-2, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e</p><p>- TC-000.341/2022-3, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 766 a 786.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 787 a 814, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-008.037/2015-9, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, a Dra. Roselle Adriane Soglio realizou sustentação oral em nome de Francisco José Mari. Acórdão nº 787.</p><p>Na apreciação do processo TC-022.853/2009-8, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Dr. Gilberto Wanderley Espinola não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome da empresa Central Geradora Termelétrica Fortaleza SA. Acórdão nº 788.</p><p>REABERTURAS DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-006.438/2022-9 (Ata nº 47/2022-Plenário), cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues. O revisor, Ministro Jorge Oliveira, apresentou voto divergente, incluído no Anexo II desta Ata. Durante a apreciação da matéria, houve empate na votação. O relator foi acompanhado pelos Ministros Augusto Nardes e Antonio Anastasia, bem como pelo Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, atuando em substituição ao Ministro Benjamin Zymler. O revisor foi acompanhado pelos Ministros Aroldo Cedraz e Jhonatan de Jesus, bem como pelo Ministro-Substituto Weder de Oliveira, atuando em substituição ao Ministro Vital do Rêgo. O Presidente, Ministro Bruno Dantas, proferiu voto de desempate, nos termos do art. 124 do Regimento Interno, associando-se ao relator. O Tribunal aprovou o Acórdão nº 789.</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-002.173/2022-0 (Ata nº 7/2023-Plenário), cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira. O revisor, Ministro Jorge Oliveira, bem como os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Bruno Dantas e Antonio Anastasia usaram da palavra para discutir a matéria. Em função da proposta de alteração na minuta de acórdão formulada pelo Plenário e acolhida pelo relator, foi suspensa a votação, nos termos do artigo 120 do Regimento Interno. Ao final da sessão, o relator leu a redação final da minuta de acórdão. O Tribunal aprovou, por unanimidade, o Acórdão nº 790.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 766/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do Acórdão 1.040/2021-TCU-Plenário, proferido em Relatório de Auditoria (TC 014.877/2017-1) realizada para avaliar os controles internos referentes à jornada de trabalho dos professores e profissionais de saúde da Fundação Universidade de Brasília, do Hospital Universitário de Brasília, da Universidade Federal do Rio de Janeiro e do Hospital Universitário Clementino Fraga Filho;</p><p>Considerando que, por ocasião do Acórdão 2.641/2021-TCU-Plenário, esta Corte considerou cumpridas as determinações do Acórdão 1.040/2021-TCU-Plenário, tendo, no entanto, emitido a seguinte determinação:</p><p>1.6. determinar à Fundação Universidade de Brasília que, no prazo de 60 dias, comprove o efetivo cumprimento do subitem 9.3 do Acórdão 1.040/2021-Plenário, mediante o recolhimento ou o desconto compulsório em folha de pagamento dos valores indevidamente recebidos pelo docente Marcio Florêncio Nunes Cambraia;</p><p>Considerando que foram realizados pagamentos ilegais ao docente Marcio Florêncio Nunes Cambraia, quando acumulou remuneração de professor com a de Embaixador do Brasil em Praga, na República Tcheca;</p><p>Considerando que a Fundação Universidade de Brasília (FUB) informou que foram exauridas as instâncias recursais administrativas para a reposição ao erário dos valores indevidamente percebidos pelo servidor Marcio Florêncio Nunes Cambraia, tendo sido concedido prazo para tal restituição, ao término do qual seria procedido o desconto compulsório na folha de pagamento do servidor, no limite percentual previsto na legislação (peça 29);</p><p>Considerando que a FUB iniciou a realização de descontos em folha do referido servidor, em fevereiro de 2022, tendo, no entanto, suspendido os descontos seguintes, em razão de decisão liminar proferida pela 3ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal, em sede de mandado de segurança cível (MS 8098426/Processo 1006724-51.2022.4.01.3400), impetrado por Márcio Florencio Nunes Cambraia (peça 41);</p><p>Considerando a necessidade de acompanhamento do deslinde do referido mandado de segurança pela Fundação Universidade de Brasília, para que adote as medidas cabíveis para recomposição do Erário, no caso de decisão judicial desfavorável a Marcio Florêncio Nunes Cambraia;</p><p>Considerando que a unidade técnica especializada concluiu que a determinação supratranscrita vem recebendo tratamento adequado pela entidade de origem, tendo proposto o arquivamento dos autos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento nos art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c o arts. 143, inciso III do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres da AudPessoal, em:</p><p>a) considerar atendida a determinação contida no item 1.6 do Acórdão 2.641/2021-TCU-Plenário;</p><p>b) informar ao controle interno da Fundação Universidade de Brasília sobre a necessidade de acompanhamento do Mandado de Segurança 8098426 (Processo 1006724-51.2022.4.01.3400), impetrado perante a 3ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal, para que adote as medidas cabíveis para recomposição do Erário, no caso de decisão judicial desfavorável a Marcio Florêncio Nunes Cambraia, bem como para que conste, nas prestações de contas da FUB, informações atualizadas sobre o andamento do referido mandado de segurança, até que ocorra o seu trânsito em julgado;</p><p>c) encaminhar cópia deste acórdão à Fundação Universidade de Brasília e à Advocacia-Geral da União;</p><p>d) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-014.889/2021-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares; Fundação Universidade de Brasília.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 767/2023 - TCU - Plenário</p><p>Cuidam os autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal (Caixa) em desfavor dos ex-prefeitos municipais de Novo Gama-GO, Srs. João de Assis Pacífico (gestão 2009-2012) e Everaldo Vidal Pereira Martins (gestão 2013-2016), em razão da impugnação parcial das despesas executadas no Contrato de Repasse 233.308-22/2007 (Siafi 610473), cujo objeto contemplava a execução de obras de urbanização de assentamentos precários no aludido município;</p><p>Considerando que, após a edição da Resolução-TCU 344/2022, na qual este Tribunal regulamentou a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo em tramitação nesta Corte, este relator encaminhou os autos à Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial para exame do instituto em face do novo normativo (peça 142);</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu, sob o parâmetro quinquenal, a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 143 a 145) e o parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 146);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os presentes autos; e c) dar ciência desta deliberação aos responsáveis, à entidade e à Caixa Econômica Federal.</p><p>1. Processo TC-021.633/2016-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Danilo Leão Pimenta (951.031.631-87); Everaldo Vidal Pereira Martins (004.336.071-81); Gilson Maciel Diniz (244.329.387-49); João de Assis Pacífico (598.994.501-97); Marcelo de Oliveira Lima (656.315.951-68); Sobrado Construção Ltda (01.419.308/0001-39); Sonia Chaves de Freitas Carvalho Nascimento (195.017.141-87).</p><p>1.2. Entidade: Município de Novo Gama-GO.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Paulo Arthur Barbosa da Silva (49656/OAB-GO), representando Sonia Chaves de Freitas Carvalho Nascimento; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), entre outros, representando a Sobrado Construção Ltda; Marcelo Reinecken de Araújo (14.874/OAB-DF) e Caio Neno Silva Cavalcante (17.223/E/OAB-DF), representando Gilson Maciel Diniz.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 768/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS, relatados e relacionados estes autos de monitoramento do item 9.4 do Acórdão 435/2020-TCU-Plenário (peça 68 do TC 038.439/2019-0), de minha relatoria, por meio do qual o Tribunal recomendou ao Ministério da Saúde que:</p><p>"9.4.1. avalie devidamente os reflexos e riscos das questões epidemiológicas do coronavírus relacionados com a aquisição do medicamento imunoglobulina humana 5g injetável antes de decidir sobre sua aquisição no mercado, em especial, sua aquisição das empresas chinesas SK Plasma Co. Ltd. e Nanjing Pharmacare Co. Ltd., vencedoras do Pregão Eletrônico 65/2019;</p><p>9.4.2. adote as providências necessárias junto à Agência Nacional de Vigilância Sanitária a fim de obter as licenças de importação do medicamento imunoglobulina humana 5g injetável das empresas estrangeiras SK Plasma Co. Ltd. e Nanjing Pharmacare Co. Ltd., vencedoras do Pregão Eletrônico 65/2019, evitando, na medida do possível, a aquisição de medicamento com preço superior ao Preço Máximo de Venda ao Governo (PMVG) da Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos (CMED), tal qual ocorreu por ocasião da celebração do 3º termo aditivo ao Contrato 238/2018, firmado entre esse Ministério e a Blau Farmacêutica S.A.";</p><p>Considerando que o Ministério da Saúde, por meio da Coordenação de Análise e Monitoramento de Demandas de Órgãos de Controle (CDOC/MS), encaminhou o Ofício 231/2021/CDOC/CGIN/DINGEG/MS, datado de 11/3/2021 (peça 99 do TC 038.439/2019-0), contemplando informações prestadas pelo Departamento de Logística, acompanhadas das seguintes documentações: Despacho DLOG (SEI 0019457204), Despacho CGIES (SEI 0019389370), Relatório CGCEAF 0017960071 (SEI 0019512996), Despacho TCU (7563319), Despacho DIIMP (SEI 0019456358), Licença de Importação (LI) do Contrato 65/2020 (SEI 0019440309) e Contrato 67/2020 (SEI 0019440347);</p><p>Considerando que, quanto ao subitem 9.4.1 do Acórdão 435/2020-TCU-Plenário, verifica-se que não foram encaminhadas informações referentes à avaliação acerca dos reflexos e riscos das questões epidemiológicas do coronavírus relacionados com a aquisição do medicamento imunoglobulina humana 5g injetável antes de decidir sobre sua aquisição no mercado, em especial, sua aquisição das empresas chinesas SK Plasma Co. Ltd. e Nanjing Pharmacare Co. Ltd., vencedoras do Pregão Eletrônico 65/2019;</p><p>Considerando que não cabe mais avaliação da recomendação constante do subitem 9.4.1 da deliberação ora monitorada, pois o contexto atual mostra que é notória a queda nos índices de contaminação mundial de COVID-19;</p><p>Considerando que, no tocante ao subitem 9.4.2 do Acórdão 435/2020-TCU-Plenário, o Ministério da Saúde encaminhou cópias das licenças de importação referentes aos Contratos 65/2020 e 67/2020 (peça 99, p. 24-31, do TC 038.439/2019-0);</p><p>Considerando as conclusões e a proposta de encaminhamento constante da instrução da Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (peça 46), anuída pelo dirigente da referida unidade técnica especializada (peça 47);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 243 do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos (peças 46 a 47), em:</p><p>a) considerar não mais aplicável e tornar insubsistente o subitem 9.4.1 do Acórdão 435/2021-TCU-Plenário;</p><p>b) considerar implementada a recomendação constante no subitem 9.4.2 do Acórdão 435/2021-TCU-Plenário;</p><p>c) encaminhar cópia deste acórdão, acompanhado da instrução de peça 46, ao Ministério da Saúde; e</p><p>d) apensar definitivamente os presentes autos ao processo TC 038.439/2019-0, do qual decorreu o presente monitoramento, nos termos dos arts. 35 e 37 da Resolução-TCU 259/2014, após as comunicações processuais devidas.</p><p>1. Processo TC-010.632/2022-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade jurisdicionada: Ministério da Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 769/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que os autos cuidam de auditoria com objetivo de avaliar a regularidade da aquisição de medicamentos do programa de assistência farmacêutica, financiado pelo Ministério da Saúde (MS) mediante a transferência de recursos financeiros na modalidade fundo a fundo para a Secretaria de Saúde do Estado do Pará (Sespa) e as Secretarias de Saúde dos Municípios de Barcarena-PA e Marituba-PA, no período compreendido entre 7/8/2017 e 7/12/2017;</p><p>Considerando que neste momento processual analisa-se as razões de justificativas dos responsáveis chamados em audiência em virtude das irregularidades apontadas no relatório de fiscalização da peça 211;</p><p>Considerando que os achados que resultaram nas audiências dos gestores das mencionadas secretarias de saúde são diversos, a exemplo da exigência descabida de apresentação de Certificado de Boas Práticas de Fabricação e Controle pelos licitantes, adoção inadequada de modalidade licitação, falta de inventários periódicos de estoques de medicamentos, critérios de habilitação com injustificada restrição ao caráter competitivo e prejuízo ao erário decorrente de tratamento diferenciado para microempresas e empresas de pequeno porte;</p><p>Considerando que após analisar os argumentos apresentados, a Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde) propõe o acolhimento integral ou parcial de algumas razões de justificativas e a rejeição de outras, consoante o tópico Exame Técnico (itens 14-23.2 da instrução da AudSaúde de peça 294);</p><p>Considerando que, no tocante à possibilidade de propor a aplicação da multa do art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, restou constatada a prescrição intercorrente da pretensão punitiva na data de 29/3/2022, nos termos da Resolução TCU 344/2022, que trouxe novas diretrizes relativas à regulamentação, no âmbito deste Tribunal, da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento (itens 15.27-15.28 da instrução de peça 294);</p><p>Considerando que o disposto nos arts. 20 e 22 do Decreto-Lei 4.657/1942, que trata da Lei de Introdução às Normas do Direito Brasileiro (Lindb), está sendo levado em conta nas propostas realizadas nesta deliberação;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, incisos III e V, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos (peças 294-296), em:</p><p>a) acolher as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis:</p><p>a.1) Eduardo da Silva Tuma, como Secretário de Saúde do Município de Barcarena-PA no período de 1º/1/2015 a 17/3/2016, em relação à adoção de inadequada modalidade de licitação (achado III.4), conforme parágrafos 18.15-18.17 da instrução de peça 294; e à divulgação, no edital, do critério de aceitabilidade de preços (achado III.6), conforme parágrafos 18.18-18.30 da instrução de peça 294;</p><p>a.2) Eugênia Janis Chagas Teles, como Secretária de Saúde do Município de Barcarena-PA à época dos fatos, em relação a ata de registro de preços com validade superior a 12 (doze) meses (achado IV.8), conforme parágrafos 19.27-19.39 da instrução de peça 294;</p><p>a.3) Vitor Manuel Jesus Mateus, como Secretário de Saúde do Estado do Pará à época dos fatos, em relação à exigência de critérios de habilitação com injustificada restrição ao caráter competitivo (achado III.7), conforme parágrafos 21.4-21.9 da instrução de peça 294;</p><p>b) acolher parcialmente as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis:</p><p>b.1) Helen Lucy Mendes Guimarães Begot, como Secretária de Saúde do Município de Marituba-PA à época dos fatos, em relação à adoção de inadequada modalidade de licitação (achado III.3) e à ausência de justificativas para a não utilização do sistema Hórus do Ministério da Saúde (achado IV.5), conforme parágrafos 15.14-15.27 e 15.34-15.38 da instrução de peça 294, respectivamente;</p><p>b.2) Eugênia Janis Chagas Teles, em relação à ausência de justificativas para a não utilização do sistema Hórus do Ministério da Saúde (achado IV.7), conforme parágrafos 19.19-19.26 da instrução de peça 294;</p><p>b.3) Jhordan Laranjeiras de Oliveira Mendes Amaral, como responsável pelo Almoxarifado Central da Secretaria de Saúde do Município de Marituba-PA à época dos fatos, em relação à não realização de inventários de estoque periódicos no almoxarifado central (achado IV.1), conforme parágrafo 16.5 da instrução de peça 294;</p><p>b.4) Manoel Paixão da Silva, como responsável pelo Almoxarifado Central da Secretaria de Saúde do Município de Marituba - PA no período de 1º/7/2014 até 29/3/2017, em relação a não realização de inventários de estoque periódicos no almoxarifado central (achado IV.1), conforme parágrafos 17.19-17.28 da instrução de peça 294;</p><p>b.5) Waldemar Cardoso Nery Junior, como pregoeiro da Secretaria de Saúde do Município de Barcarena - PA no período de 19/2/2015 até 27/2/2015, em relação à exigência de critérios de habilitação com injustificada restrição ao caráter competitivo (achado III.5); e ao prejuízo ao erário decorrente de tratamento diferenciado para microempresas e empresas de pequeno porte (achado IV.11), conforme parágrafos 22.35-22.45 e 22.46-22.54 da instrução de peça 294, respectivamente;</p><p>b.6) Bianca Martins Ribeiro Vergolino, como pregoeira da Secretaria de Saúde do Município de Barcarena-PA à época dos fatos, em relação à exigência de critérios de habilitação com injustificada restrição ao caráter competitivo (achado III.5); e ao prejuízo ao erário decorrente de tratamento diferenciado para microempresas e empresas de pequeno porte (achado IV.11), conforme parágrafos 23.1-23.2 da instrução de peça 294;</p><p>c) rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis:</p><p>c.1) Helen Lucy Mendes Guimarães Begot, em relação a não realização de inventários de estoque periódicos no almoxarifado central da secretaria e à ausência de ferramentas voltadas à gestão dos medicamentos (achados IV.1 e IV.2), consoante parágrafos 15.30-15.35 da instrução de peça 294;</p><p>c.2) Jhordan Laranjeiras de Oliveira Mendes Amaral, em relação à ausência de registro de aquisições contratualmente desconformes e disposição caótica dos medicamentos no interior do almoxarifado central (achados IV.3 e IV.4), conforme parágrafos 16.3-16.4 da instrução de peça 294;</p><p>c.3) Manoel Paixão da Silva, em relação à inexistência de registro de aquisições contratualmente desconformes (achado IV.3) e disposição caótica dos medicamentos no interior do almoxarifado central (achado IV.4), conforme parágrafos 17.29-17.32 e 17.33 da instrução de peça 294, respectivamente;</p><p>c.4) Roberto Farias de Oliveira, como Coordenador do Almoxarifado Central da Secretaria de Saúde de Barcarena-PA à época dos fatos, em relação a entradas de medicamentos sem a adequada comprovação (achado IV.12), conforme parágrafos 20.16-20.19 da instrução de peça 294;</p><p>d) deixar de aplicar, individualmente, a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, às Sras. Helen Lucy Mendes Guimarães Begot e Bianca Martins Ribeiro Vergolino e aos Srs. Jhordan Laranjeiras de Oliveira Mendes Amaral, Manoel Paixão da Silva, Roberto Farias de Oliveira e Waldemar Cardoso Nery Junior, haja vista ter ocorrido a prescrição intercorrente da pretensão punitiva em 29/3/2022 (parágrafos 15.27-15.28 da instrução de peça 294);</p><p>e) com fulcro no art. 2º, inciso II, e art. 9º da Resolução TCU 315/2020, dar ciência à Secretaria de Saúde do Município de Marituba-PA de que a realização dos inventários de estoque periódicos no seu Almoxarifado Central deve observar o princípio da segregação de funções, em atenção ao Acórdão 1.886/2007-TCU-1ª Câmara, da relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer (parágrafo 17.28 da instrução de peça 294);</p><p>f) encaminhar aos responsáveis, à Secretaria de Saúde do Estado do Pará e às Secretarias de Saúde dos Municípios de Marituba-PA e Barcarena-PA cópia desta deliberação e da instrução de peça 294; e</p><p>g) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-023.262/2017-6 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Responsáveis: Bianca Martins Ribeiro Vergolino (028.449.846-73); Eduardo da Silva Tuma (045.177.502-30); Eugenia Janis Chagas Teles (607.708.722-04); Fundo Municipal de Saúde de Barcarena-PA (12.710.978/0001-26); Helen Lucy Mendes Guimaraes Begot (374.038.422-00); Jhordan Laranjeiras de Oliveira Mendes Amaral (012.635.802-89); Jose Quintino de Castro Leão Junior (268.627.782-34); Manoel Paixão da Silva (643.952.278-72); Renato Ferreira da Silva (060.886.272-04); Roberto Farias de Oliveira (755.131.022-34); Ronaldo Machado Progenio (116.680.242-68); Secretaria de Saúde do Município de Marituba-PA (10.299.375/0001-58); Vitor Manuel Jesus Mateus (115.956.472-87); Waldemar Cardoso Nery Junior (689.102.662-87).</p><p>1.2. Entidades: Estado do Pará; Município de Barcarena-PA; Município de Marituba-PA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.6. Representação legal: Robério Abdon D'Oliveira (7.698/OAB-PA) e outros, representando Jhordan Laranjeiras de Oliveira Mendes Amaral; Heitor Rajeh da Cruz (26966/OAB-PA) e outros, representando Helen Lucy Mendes Guimaraes Begot.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 770/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993; arts. 143, incisos III e V, alínea "a"; 237, inciso VII e parágrafo único; 276, § 6º, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para a sua concessão, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-002.032/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Neo Consultoria e Administração de Benefícios Eireli (25.165.749/0001-10).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Base Aérea de Santa Maria.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Marcelo Falcão Ferreira (11.242/OAB-MT), representando a NP3 Comércio e Serviços Ltda.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. dar ciência à Base Aérea de Santa Maria, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico 36/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.7.1.1. inclusão indevida, no cálculo da taxa de administração (itens 1.6.1 e 1.6.2 do edital), da taxa secundária (taxa de comissionamento) cobrada pela empresa contratada de sua rede credenciada, uma vez que a taxa de comissionamento não está relacionada com os serviços licitados, que é o gerenciamento e a administração da frota mediante sistema informatizado via internet, e essa regra não impede a compensação dos custos relativos à taxa de comissionamento pela rede credenciada e pode resultar no recebimento em duplicidade dessa taxa pelo gerenciador, em afronta ao princípio da economicidade e à obtenção da proposta mais vantajosa para a Administração;</p><p>1.7.1.2. pesquisa de preços, para definição da taxa de administração (itens 1.6.1 e 1.6.2 do edital) realizada exclusivamente junto a potenciais fornecedores, sem que tenha sido comprovada a impossibilidade de obtenção de preços praticados em contratações semelhantes por outros órgãos da Administração Pública, em desconformidade com o art. 5º, § 1º da IN Seges 73/2020;</p><p>1.7.2. dar ciência desta deliberação à Base Aérea de Santa Maria e ao representante;</p><p>1.7.3. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 250, I, c/c art. 169, V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 771/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 1º, inciso XVII, da Lei 8.443/1992; c/c os artigos 15, inciso I, alínea "o", 143, inciso V, alínea "a", e 265, todos do Regimento Interno/TCU, em não conhecer da consulta adiante relacionada, por não atender os requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, fazendo-se as comunicações sugeridas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-006.586/2023-6 (CONSULTA)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Município de Feira de Santana/BA.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 772/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno do TCU, ACORDAM, por unanimidade, em autorizar a prorrogação, por sessenta dias, do prazo para atendimento ao item 1.6 do Acórdão 1.286/2021-TCU-Plenário, solicitada pelo Secretário do Patrimônio da União, de acordo com a instrução contida nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.915/2021-2 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Secretaria do Patrimônio da União</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Apoio à Gestão de Processos</p><p>1.5. Representação legal: não há</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 773/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia acerca de possíveis irregularidades praticadas pela Caixa Econômica Federal na alienação de um imóvel comercial, efetuada mediante a Venda Online 1812 0121CPVE/PO.</p><p>Considerando que a denúncia não preenche os requisitos de admissibilidade, por não tratar de matéria de competência do TCU e por não haver interesse público no trato da suposta irregularidade;</p><p>considerando que não se insere nas competências do TCU prolatar provimentos em substituição às tutelas jurisdicionais reclamadas por particulares para a salvaguarda de seus direitos e interesses subjetivos, salvo se, de forma reflexa, afetarem o patrimônio público ou causarem prejuízo ao erário (Acórdão 332/2016-Plenário);</p><p>considerando que, diante dos fatos narrados pelo denunciante, também não restou comprovado o necessário dano ao erário, uma que vez se discute a venda do imóvel por parte da Caixa ao primeiro ou ao segundo classificado na Venda Online 1812 0121CPVE/PO, com ofertas que diferem em apenas R$ 1,00 (um real).</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento nos arts. 53 a 55 da Lei nº 8.443/1992, nos arts. 143, inciso III, e 234 a 236 do Regimento Interno/TCU e nos arts. 103, § único e 105 da Resolução TCU 259/2014, ACORDAM em:</p><p>a) não conhecer da denúncia, por não atender aos requisitos de admissibilidade;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, com exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante;</p><p>c) encaminhar cópia do presente acórdão ao denunciante e à Caixa Econômica Federal;</p><p>d) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-006.162/2023-1 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)</p><p>1.3. Unidade: Caixa Econômica Federal</p><p>1.4. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos)</p><p>1.7. Representação legal: Eduardo Alves de Oliveira Pinto (18.353/OAB-DF), Isabel de Fátima Ferreira Gomes (11.006/OAB-PR) e outros, representando Caixa Econômica Federal</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 774/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "a", 169, inciso I, 243 e 254 do Regimento Interno/TCU, em considerar cumprida a determinação contida no item 1.6.1 do Acórdão 7.329/2021-TCU-2ª Câmara, apensar o processo ao TC 016.045/2020-3 e encaminhar cópia do presente acórdão ao FNDE, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-005.847/2022-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação)</p><p>1.5. Representação legal: não há</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 775/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno/TCU, c/c o enunciado nº 145 da Súmula da Jurisprudência predominante do Tribunal de Contas da União, ACORDAM, por unanimidade, em retificar, por inexatidão material e o apostilamento do Acórdão 385/2023 - Plenário, Sessão de 8/3/2023, Ata nº 8/2023, relativamente ao item 9.3, para que:</p><p>Onde se lê: "9.3. tornar insubsistente o Acórdão 6.569/2009-TCU-2ª Câmara, com as alterações promovidas após recursos, apenas em relação a Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida," (...)</p><p>Leia-se: "9.3. tornar insubsistente o Acórdão 6.565/2009-TCU-2ª Câmara, com as alterações promovidas após recursos, apenas em relação a Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida," (...)</p><p>Mantendo-se os demais termos do Acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos pela UT e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, e informando aos interessados que o presente Acórdão pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1. Processo TC-018.530/2002-3 RECURSO DE REVISÃO (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Adalto Pires de Abreu (035.278.752-04); Antônio Jorge Simões Hamad (023.024.622-20); Carlos Alberto Baccini Barbosa (063.024.638-66); Edson Martins Filho (769.492.147-15); Geraldo Walter de Almeida (065.892.192-49); Ieda Maria Serique de Almeida (149.055.582-04); Janete Batista de Avila Ribeiro (311.508.882-53); Joao Carlos de Lima Maximiano (301.761.667-34); José Fabiano Mota de Azevedo (899.770.097-91); José dos Santos Neto (377.352.172-34); Manoel Andrade Ribeiro (069.248.402-72); Margarene Santos Gamboa (231.923.562-00); Mercedes Farias Hamad (323.703.692-72); Nider Romero (027.091.632-68); Ocilene Campos Pinto (508.840.852-87); Olicio Luiz Gonzaga Junior (120.687.898-33); Patrício da Silveira Costa (286.909.403-59); Pedro Augusto Pereira Vanderlei (019.261.864-43); Sandoval Bezerra dos Santos (041.895.232-91).</p><p>1.2. Recorrentes: Ieda Maria Serique de Almeida (149.055.582-04); Geraldo Walter de Almeida (065.892.192-49).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: 8º Batalhão de Engenharia de Construção.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.8. Representação legal: André Jansen do Nascimento (51.119/OAB-DF), representando José Fabiano Mota de Azevedo; Jairo Cirqueira Gama (5716/OAB-TO) e Jose Balduino da Costa (8133/OAB-TO), representando José dos Santos Neto; Moacyr Amâncio de Souza (17969/OAB-DF), Haislan Gomes Frota (43154/OAB-DF) e outros, representando Carlos Alberto Baccini Barbosa; Rodrigo Almeida Carneiro, Elisa Michael de Lucena e outros, representando Centro de Controle Interno da Aeronáutica; Jose Ronaldo Dias Campos (3234/OAB-PA), representando Geraldo Walter de Almeida; Moacyr Amâncio de Souza (17969/OAB-DF), representando Joao Carlos de Lima Maximiano; Jose Ronaldo Dias Campos (3234/OAB-PA), representando Ieda Maria Serique de Almeida; Pedro Sergio Vinente de Souza (6337/OAB-PA), representando Manoel Andrade Ribeiro; Celio Figueira da Silva (11031/OAB-PA), representando Pedro Augusto Pereira Vanderlei; Kaiser Corrêa Ribeiro (4904/OAB-AM), representando Adalto Pires de Abreu; Walewska Telles de Sousa Pinheiro (4675/OAB-AM), representando Janete Batista de Avila Ribeiro; Julse Urbaneski (15983/OAB-DF), representando Sandoval Bezerra dos Santos; Maria de Jesus Duda Barroso Alexandre (10.433/OAB-PA), representando Antônio Jorge Simões Hamad; Rodrigo Vissotto Junkes (33453/OAB-PR) e Luis Eduardo Oliveira Alejarra (39534/OAB-DF), representando Nider Romero; Leticia de Almeida Rodrigues (36.029/OAB-DF), Guilherme Martins do Nascimento (51.107/OAB-DF) e outros, representando Edson Martins Filho; Cleudes Flauzino Garcia, representando Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 776/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos que cuidam de Relatório de Auditoria voltado a avaliar a situação presente da maturidade e dos resultados das Políticas Automotivas de Desenvolvimento Regional (PADR), introduzidas pelas Leis 9.440/1997 e 9.826/1999, que estabeleceram benefícios tributários como incentivo econômico para que montadores e fornecedoras de peças automotivas se instalassem nas Regiões Norte (N), Nordeste (NE) e Centro-Oeste (CO), à exceção do Distrito Federal (DF);</p><p>Considerando que por meio do Acórdão 600/2023-Plenário, foi proferida determinação ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços para que apresentasse, em até noventa dias, a este Tribunal, Plano de Ação, com designação de medidas, responsáveis (nível estratégico) e prazos de implementação.</p><p>Considerando que, contra a referida decisão, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços ingressou com expediente (peça 187) denominado "Embargos de Declaração";</p><p>Considerando que o pleito encerra, na prática, uma solicitação de ampliação do prazo originalmente concedido para a apresentação do plano de ação, e não propriamente uma contradição a ser sanada mediante embargos de declaração, nos termos dos arts. 32, inciso II, e 34, ambos da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços informou que o período necessário ao atendimento integral da determinação de apresentação de plano de ação seria de 180 dias; e</p><p>Considerando que não há óbices a que seja estabelecido o novo prazo pretendido pela Pasta Ministerial;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento no artigo 34 da Lei 8.443/1992, c/c o artigo 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em: (i) não conhecer dos embargos de declaração opostos pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços em face do Acórdão 600/2023-Plenário; e (ii) conceder, de ofício, a dilação do prazo estabelecido no item 9.3 do Acórdão 600/2023-Plenário, de modo a autorizar que o Plano de Ação de que trata a deliberação mencionada seja apresentado em até cento e oitenta dias a este Tribunal.</p><p>1. Processo TC-007.210/2022-1 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Recorrente: Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços ().</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços; Secretaria de Empreendedorismo e Inovação (extinto); Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta); Secretaria Especial Para Assuntos Jurídicos; Secretaria-executiva da Secretaria-geral da Presidência da República; Secretaria-executiva do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; Secretaria-executiva do Ministério da Economia (extinto); Secretaria-executiva do Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto); Secretaria-geral da Presidência da República; Subchefia de Análise e Acompanhamento de Políticas Governamentais.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Antonio Anastasia</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 777/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam de Representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 19/2022, sob a responsabilidade de Centro de Embarcações do Comando Militar da Amazônia (Cecma), com valor contratado de R$ 6.800.000,00, cujo objeto é a contratação de serviço comum de engenharia para a reparação das balsas do porto flutuante do Cecma, localizado na cidade de Manaus/AM, conforme condições, quantidades e exigências estabelecidas no edital do certame e seus anexos;</p><p>Considerando que, em relação aos pressupostos para a adoção de medida cautelar, não está configurado o perigo da demora e está presente o perigo da demora reverso;</p><p>Considerando que há plausibilidade jurídica em parte das alegações do representante e das verificações feitas pela unidade técnica;</p><p>Considerando a proposta uníssona da Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (peças 19 e 20);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235, 237 VII e 276 do Regimento Interno deste Tribunal, no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014 e no art. 9º, inciso II, da Resolução - TCU 315/2020, por unanimidade, quanto ao processo a seguir relacionado, em:</p><p>Conhecer da presente Representação para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>dar ciência ao Centro de Embarcações do Comando Militar da Amazônia (Cecma) sobre a inclusão indevida de Imposto de Renda para Pessoa Jurídica (IRPJ) e Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL) na rubrica Benefícios e Despesas Indiretas (BDI) da proposta apresentada pela empresa Estaleiro Bibi Eireli, em desacordo com a jurisprudência do TCU (Acórdão 2.622/2013-TCU-Plenário, entre outros) e com o item 11 do Termo de Justificativas Técnicas Relevantes da contratação em tela, o que enseja a correção da proposta de preços, com a exclusão desses tributos;</p><p>informar ao Centro de Embarcações do Comando Militar da Amazônia (Cecma) e ao representante sobre o presente acórdão, destacando que pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>arquivar os presentes autos, nos termos art. 169, II, do Regimento Interno/TCU.</p><p>1. Processo TC-006.330/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Centro de Embarcações do Comando Militar da Amazônia - Cecma.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Brendha Renata Miranda de Souza (14227/OAB-AM), representando Log Ship Servicos de Engenharia, Transporte, Navegacao e Manutencao Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 778/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, tendo em vista estes autos de aposentadoria emitido pela Universidade Federal do Ceará em favor de Manoel Alves Filho e Silvana Maria Pinto Bastos de Mesquita;</p><p>Considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 122/2021-TCU-Plenário (relator o Ministro Walton Alencar Rodrigues), no sentido de que, após o prazo de cinco anos da entrada do ato nesta Corte, sem apreciação pelo Tribunal, ele deve ser considerado "tacitamente registrado", abrindo-se a possibilidade de sua revisão no prazo de cinco anos, em consonância com a compreensão firmada pelo STF;</p><p>Considerando que os títulos concessórios foram disponibilizados originalmente para exame deste Tribunal, respectivamente em 7/1/2016 (peça 3) e 21/12/2015 (peça 4);</p><p>Considerando que, diante do referido decurso do prazo quinquenal, o Tribunal exarou o Acórdão 3.507/2022-TCU-2ª Câmara (peça 17), registrando tacitamente os atos mencionados e determinando à então Sefip que avaliasse a conveniência e a oportunidade de promover a revisão de ofício dos atos relacionados, segundo critérios de materialidade e relevância;</p><p>Considerando que a unidade técnica (peça 21) e o Ministério Público (peça 23) propugnam a impossibilidade de revisão de ofício do Acórdão 3507/2022-TCU-2ª Câmara, tendo em vista que não há mais ilegalidade nos atos iniciais de aposentadoria de Manoel Alves Filho e Silvana Maria Pinto Bastos de Mesquita;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, incisos II e V, 259 e 260 do Regimento Interno, em arquivar os presentes autos:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>