<xml><article id="32153932" name="PORTARIA MCOM NA 9208" idOficio="9601146" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/05/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="94" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20607035">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.208, DE 20 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.208, DE 20 DE ABRIL DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 53000.020482/2014-94, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 5097/2023/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00234/2023/CONJUR-MCOM/CGU/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar, de acordo com o art. 33, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, por dez anos, a partir de 2 de setembro de 2014, a permissão outorgada à Alpha Comunicações de Macatuba Ltda., atualmente denominada de ALPHA COMUNICAÇÕES LTDA (CNPJ nº 03.852.305/0001-10), nos termos da Portaria nº 1.065, datada em 26 de junho de 2002, publicada em 1º de julho de 2002, chancelada pelo Decreto Legislativo nº 257, de 2004, publicado em 9 de julho de 2004, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, no município de Macatuba, estado de São Paulo.</p><p>Art. 2º A execução do serviço de radiodifusão, cuja permissão é renovada por esta Portaria, reger-se-á pelo Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 3º Este ato somente produzirá efeitos legais após deliberação do Congresso Nacional, nos termos do art. 223, § 3º, da Constituição Federal.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>