<xml><article id="32021146" name="ADI 10 05 2023_2" idOficio="9584567" pubName="DO1" artType="Ação Direta de Inconstitucionalidade e Ação Declaratória de Constitucionalidade" pubDate="10/05/2023" artClass="00001:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001:00000" artCategory="Atos do Poder Judiciário/Supremo Tribunal Federal/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20584146">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.683</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(17)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6683 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>AMAPÁ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. NUNES MARQUES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DIRETÓRIO NACIONAL DO PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL - PROS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>BRUNO AURELIO RODRIGUES DA SILVA PENA (55744/DF, 33670/GO) E OUTRO(A/S)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO AMAPÁ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SEM REPRESENTAÇÃO NOS AUTOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SOLIDARIEDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE DE VILHENA MORAES SILVA (50700/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DANIEL SOARES ALVARENGA DE MACEDO (36042/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GIOVANA DE PAULA OLIVEIRA (24348/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>UNIÃO NACIONAL DOS LEGISLADORES E LEGISLATIVOS ESTADUAIS - UNALE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (29498/DF, 7040/O/MT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (21144/DF, 7234/O/MT)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong> <u>Após os votos dos Ministros Nunes Marques (Relator), Rosa Weber, Gilmar Mendes, André Mendonça e Dias Toffoli</u> , que julgam parcialmente procedente o pedido, para atribuir interpretação conforme à Carta da República ao art. 95, I, da Constituição do Estado do Amapá, na redação dada pela Emenda de n. 31/2003, e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, de modo a explicitar ser permitida uma única reeleição ou recondução consecutiva, para o mesmo cargo, na mesma legislatura ou na subsequente, e modulavam os efeitos da decisão, a fim de conferir eficácia retroativa limitada e manter a composição da Mesa Diretora eleita antes de 6 de abril de 2021; <u>dos votos dos Ministros Roberto Barroso e Luiz Fux (Presidente)</u> , que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, divergindo apenas quanto ao marco temporal a ser adotado para a modulação temporal dos efeitos da decisão, devendo, em regra, o entendimento desta Corte ser aplicado às eleições realizadas após a data de publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (i.e., 07.01.2021), preservando-se a validade dos atos praticados antes de ser oficialmente comunicado ao público o resultado do primeiro julgamento em que se fixou a tese ora acolhida, devendo, ainda, ser desconsiderado tal marco temporal nos casos em que a antecipação de eleições constituir expediente fraudulento voltado a impedir a prevalência do entendimento desta Corte para mandatos futuros; <u>dos votos dos Ministros Alexandre de Moraes e Edson Fachin</u> , que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalva em relação à modulação de efeitos, ponto em que divergiam da proposta do Relator por entender que o precedente da Corte proferido no julgamento da ADI 6524 deve ser aplicado aos parlamentares que tomaram posse em cargos diretivos das Assembleias Legislativas a partir da data da publicação da ata do referido julgamento; <u>e dos votos dos Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia</u> , que julgavam integralmente procedente a ação direta, devendo aplicar-se<em>in totum</em>, também no âmbito estadual, o entendimento firmado por esta Corte na ADI 6.524/DF, com efeitos<em>ex nunc</em>a partir do julgamento deste feito, o julgamento foi suspenso para proclamação do resultado em sessão presencial. Plenário, Sessão Virtual de 13.5.2022 a 20.5.2022.</p><p><strong>Decisão</strong>: O Tribunal, por maioria, julgou parcialmente procedente o pedido, para atribuir interpretação conforme à Carta da República ao art. 95, I, da Constituição do Estado do Amapá, na redação dada pela Emenda de n. 31/2003, e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6.524 (7.1.2021); e fixou as seguintes teses de julgamento: "(i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandatos consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal". Tudo nos termos do voto reajustado do Relator, vencidos, parcialmente, quanto ao mérito, os Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia. Presidência da Ministra Rosa Weber. Plenário, 7.12.2022.</p><p><strong>EMENTA</strong></p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. CONSTITUIÇÃO DO ESTADO DO AMAPÁ. REGIMENTO INTERNO DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA. MESA DIRETORA. AUTO-ORGANIZAÇÃO DOS PODERES. RECONDUÇÃO SUCESSIVA. PERMISSÃO UMA ÚNICA VEZ NA MESMA LEGISLATURA OU NA SEGUINTE. PRINCÍPIOS DEMOCRÁTICO E REPUBLICANO. PRECEDENTES.</p><p>1. A Constituição de 1988 consagrou como princípios fundamentais da República a independência e a harmonia dos poderes (art. 2º), assegurando a estes autonomia institucional consubstanciada na escolha de seus órgãos dirigentes.</p><p>2. Não sendo a regra proibitiva revelada no art. 57, § 4º, da Constituição Federal norma de reprodução obrigatória, cabe aos Estados e ao Distrito Federal, no exercício da autonomia político-administrativa (CF, art. 18), a definição quanto à possibilidade, ou não, de reeleição dos membros da Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>3. Os postulados constitucionais referentes à democracia e à República, os quais afirmam a alternância de poder e a temporariedade dos mandatos, são normas nucleares, medula do Estado de Direito, e, portanto, de observância obrigatória por Estados, Distrito Federal e Municípios, impondo-se como condicionantes à auto-organização dos entes políticos.</p><p>4. A Emenda Constitucional n. 16/1997, ao conferir nova redação ao art. 14, § 5º, da Lei Maior, fixou limite de uma única reeleição dos Chefes do Poder Executivo de todos os níveis da Federação, constituindo parâmetro objetivo para a recondução ao mesmo cargo da Mesa Diretora, independentemente da legislatura em que ocorram os mandatos consecutivos. Precedente firmado na ADI 6.524.</p><p>5. É incompatível com o regime constitucional de 1988 a adoção, pelos entes políticos, de reeleições sucessivas ilimitadas para os mesmos cargos na Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>6. Conferiu-se interpretação conforme à Carta Federal ao art. 95, I, da Constituição do Estado do Amapá, com a redação dada pela Emenda de n. 31/2003, e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, de forma a permitir uma única reeleição ou recondução consecutiva, para o mesmo cargo, na mesma legislatura ou na subsequente.</p><p>7. Razões de segurança jurídica, confiança legítima e excepcional interesse social (Lei n. 9.868/1999, art. 27) impõem a modulação dos efeitos da decisão, para atribuir-se eficácia retroativa limitada e preservar-se a composição empossada na direção da Casa Legislativa antes da data da publicação do acórdão formalizado no julgamento da ADI 6.524 - 6 de abril de 2021 -, conforme orientação jurisprudencial do Supremo.</p><p>8. Pedido julgado parcialmente procedente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.686</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(18)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6686 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PERNAMBUCO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. NUNES MARQUES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DIRETÓRIO NACIONAL DO PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL - PROS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>BRUNO AURELIO RODRIGUES DA SILVA PENA (55744/DF, 33670/GO) E OUTRO(A/S)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE PERNAMBUCO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SEM REPRESENTAÇÃO NOS AUTOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>UNIÃO NACIONAL DOS LEGISLADORES E LEGISLATIVOS ESTADUAIS - UNALE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (29498/DF, 7040/O/MT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (21144/DF, 7234/O/MT)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong> <u>Após os votos dos Ministros Nunes Marques (Relator), Roberto Barroso, Rosa Weber, Gilmar Mendes, André Mendonça, Luiz Fux (Presidente) e Dias Toffoli</u> , que conheciam parcialmente da ação direta e, na parte conhecida, julgavam improcedente o pedido, e, em relação ao pedido de desconstituição do Presidente da Mesa Diretora alegadamente eleito pela terceira vez consecutiva e no exercício do cargo desde 1º de fevereiro de 2021, por razões de segurança jurídica, confiança legítima e excepcional interesse social (Lei n. 9.868/1999, art. 27), impunham a preservação da composição empossada na direção da Casa Legislativa antes da data da publicação do acórdão formalizado no julgamento da ADI 6.524 - 6 de abril de 2021 -, conforme cristalizado na jurisprudência desta Corte; <u>dos votos dos Ministros Alexandre de Moraes e Edson Fachin</u> , que julgavam improcedente a ação direta, com ressalva em relação à modulação de efeitos, ponto em que divergiam da proposta do Relator por entender que o precedente da Corte proferido no julgamento da ADI 6524 deve ser aplicado aos parlamentares que tomaram posse em cargos diretivos das Assembleias Legislativas a partir da data da publicação da ata do referido julgamento; <u>e dos votos dos Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia</u> , que julgavam integralmente procedente a ação direta, devendo aplicar-se<em>in totum</em>, também no âmbito estadual, o entendimento firmado por esta Corte na ADI 6.524/DF, com efeitos<em>ex nunc</em>a partir do julgamento deste feito, o julgamento foi suspenso para proclamação do resultado em sessão presencial. Plenário, Sessão Virtual de 13.5.2022 a 20.5.2022.</p><p><strong>Decisão</strong>: O Tribunal, por maioria, conheceu parcialmente da ação direta e, na parte conhecida, julgou improcedente o pedido e, em relação ao pedido de desconstituição do Presidente da Mesa Diretora alegadamente eleito pela terceira vez consecutiva e no exercício do cargo desde 1º de fevereiro de 2021, por razões de segurança jurídica, confiança legítima e excepcional interesse social (Lei n. 9.868/1999, art. 27), ficou mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6.524 (7.1.2021); e, ainda, fixou as seguintes teses de julgamento: "(i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandatos consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal". Tudo nos termos do voto reajustado do Relator, vencidos, parcialmente, quanto ao mérito, os Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia. Presidência da Ministra Rosa Weber. Plenário, 7.12.2022.</p><p><strong>EMENTA</strong></p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. PRELIMINAR. DESCOMPASSO ENTRE PEDIDO E CAUSA DE PEDIR. AUSÊNCIA DE INDICAÇÃO DO PARÂMETRO PARA O CONTROLE ABSTRATO DE CONSTITUCIONALIDADE. NÃO CONHECIMENTO PARCIAL. CONSTITUIÇÃO DO ESTADO DE PERNAMBUCO. MESA DIRETORA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA. AUTO-ORGANIZAÇÃO DOS PODERES. RECONDUÇÃO SUCESSIVA. PERMISSÃO UMA ÚNICA VEZ NA MESMA LEGISLATURA OU NA SEGUINTE. PRINCÍPIOS DEMOCRÁTICO E REPUBLICANO. PRECEDENTES.</p><p>1. Inadequação de parte do pedido formulado em controle concentrado de constitucionalidade, em descompasso com a causa de pedir, por falta de articulação das razões a ampararem o pleito e de indicação específica do parâmetro de fiscalização abstrata. Irresignação genérica impossibilita o conhecimento da ação quanto à reeleição consecutiva para o mesmo cargo da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa ocorrida em outra legislatura.</p><p>2. A Constituição de 1988 consagrou, como princípios fundamentais da República, a independência e a harmonia dos poderes (art. 2º), assegurando-lhes autonomia institucional consubstanciada na escolha de seus órgãos dirigentes.</p><p>3. Não sendo a regra proibitiva revelada no art. 57, § 4º, da Constituição Federal norma de reprodução obrigatória, cabe aos Estados e ao Distrito Federal, no exercício da autonomia político-administrativa (CF, art. 18), a definição quanto à possibilidade, ou não, de reeleição dos membros da Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>4. Os postulados constitucionais referentes à democracia e à República, os quais afirmam a alternância de poder e a temporariedade dos mandatos, são normas nucleares, medula do Estado de Direito, e, portanto, de observância obrigatória por Estados, Distrito Federal e Municípios, impondo-se como condicionantes à auto-organização dos entes políticos.</p><p>5. A Emenda Constitucional n. 16/1997, ao conferir nova redação ao art. 14, § 5º, da Lei Maior, fixou limite de uma única reeleição dos Chefes do Poder Executivo de todos os níveis da Federação, constituindo parâmetro objetivo para a recondução para o mesmo cargo da Mesa Diretora, independentemente da legislatura em que ocorrem os mandatos consecutivos. Precedente firmado na ADI 6.524.</p><p>6. É incompatível com o regime constitucional de 1988 a adoção, pelos entes políticos, de reeleições sucessivas ilimitadas para os mesmos cargos na Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>7. Razões de segurança jurídica, proteção da confiança legítima e excepcional interesse social (Lei n. 9.868/1999, art. 27) impõem a preservação da composição empossada na direção da Casa Legislativa antes da data da publicação do acórdão formalizado no julgamento da ADI 6.524 - 6 de abril de 2021 -, conforme cristalizado na jurisprudência do Supremo.</p><p>8. O art. 7º, § 9º, da Constituição do Estado de Pernambuco, com a redação dada pela Emenda de n. 33/2011, e o art. 9º, I, do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado são harmônicos com a Constituição Federal ao estabelecerem vedação a terceiro mandato consecutivo no mesmo cargo na Mesa Diretora da Assembleia Legislativa, seja na mesma legislatura, seja na seguinte.</p><p>9. Ação direta de inconstitucionalidade conhecida parcialmente e, na parte conhecida, julgada improcedente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.687</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(19)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6687 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. NUNES MARQUES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DIRETÓRIO NACIONAL DO PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL - PROS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>BRUNO AURELIO RODRIGUES DA SILVA PENA (55744/DF, 33670/GO) E OUTRO(A/S)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADORA-GERAL DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MARIA DE LOURDES SOBRAL CARDOSO NOGUEIRA (2250/PI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>UNIÃO NACIONAL DOS LEGISLADORES E LEGISLATIVOS ESTADUAIS - UNALE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (29498/DF, 7040/O/MT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (21144/DF, 7234/O/MT)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong> <u>Após os votos dos Ministros Nunes Marques (Relator), Rosa Weber, Gilmar Mendes, André Mendonça e Dias Toffoli</u> , que julgam parcialmente procedente o pedido, para atribuir interpretação conforme à Carta Federal ao art. 63, XIV, da Constituição do Estado do Piauí e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, de modo a explicitar ser permitida uma única reeleição ou recondução consecutiva a idêntico cargo na mesma legislatura ou na subsequente, e modulavam os efeitos da decisão, a fim de conferir eficácia retroativa limitada e manter a composição da Mesa Diretora eleita antes de 6 de abril de 2021; <u>dos votos dos Ministros Roberto Barroso e Luiz Fux (Presidente)</u> , que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, divergindo apenas quanto ao marco temporal a ser adotado para a modulação temporal dos efeitos da decisão, devendo, em regra, o entendimento desta Corte ser aplicado às eleições realizadas após a data de publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (i.e., 07.01.2021), preservando-se a validade dos atos praticados antes de ser oficialmente comunicado ao público o resultado do primeiro julgamento em que se fixou a tese ora acolhida, devendo, ainda, ser desconsiderado tal marco temporal nos casos em que a antecipação de eleições constituir expediente fraudulento voltado a impedir a prevalência do entendimento desta Corte para mandatos futuros; <u>dos votos dos Ministros Alexandre de Moraes e Edson Fachin</u> , que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalva em relação à modulação de efeitos, ponto em que divergiam da proposta do Relator por entender que o precedente da Corte proferido no julgamento da ADI 6524 deve ser aplicado aos parlamentares que tomaram posse em cargos diretivos das Assembleias Legislativas a partir da data da publicação da ata do referido julgamento; <u>e dos votos dos Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia</u> , que julgavam integralmente procedente a ação direta, devendo aplicar-se<em>in totum</em>, também no âmbito estadual, o entendimento firmado por esta Corte na ADI 6.524/DF, com efeitos<em>ex nunc</em>a partir do julgamento deste feito, o julgamento foi suspenso para proclamação do resultado em sessão presencial. Plenário, Sessão Virtual de 13.5.2022 a 20.5.2022.</p><p><strong>Decisão</strong>: O Tribunal, por maioria, julgou parcialmente procedente o pedido, para atribuir interpretação conforme à Carta Federal ao art. 63, XIV, da Constituição do Estado do Piauí, e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6.524 (7.1.2021); e fixou as seguintes teses de julgamento: "(i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandatos consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal". Tudo nos termos do voto reajustado do Relator, vencidos, parcialmente, quanto ao mérito, os Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia. Presidência da Ministra Rosa Weber. Plenário, 7.12.2022.</p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. CONSTITUIÇÃO DO ESTADO DO PIAUÍ. REGIMENTO INTERNO DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA. MESA DIRETORA. AUTO-ORGANIZAÇÃO DOS PODERES. RECONDUÇÃO SUCESSIVA. PERMISSÃO UMA ÚNICA VEZ NA MESMA LEGISLATURA OU NA SEGUINTE. PRINCÍPIOS DEMOCRÁTICO E REPUBLICANO. PRECEDENTES.</p><p>1. A Constituição de 1988 consagrou, como princípios fundamentais da República, a independência e a harmonia dos poderes (art. 2º), assegurando a estes autonomia institucional consubstanciada na escolha de seus órgãos dirigentes.</p><p>2. Não sendo a regra proibitiva revelada no art. 57, § 4º, da Constituição Federal norma de reprodução obrigatória, cabe aos Estados e ao Distrito Federal, no exercício da autonomia político-administrativa (CF, art. 18), a definição quanto à possibilidade, ou não, de reeleição dos membros da Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>3. Os postulados constitucionais referentes à democracia e à República, os quais afirmam a alternância de poder e a temporariedade dos mandatos, são normas nucleares, medula do Estado de Direito, e, portanto, de observância obrigatória por Estados, Distrito Federal e Municípios, impondo-se como condicionantes à auto-organização dos entes políticos.</p><p>4. A Emenda Constitucional n. 16/1997, ao conferir nova redação ao art. 14, § 5º, da Lei Maior, fixou limite de uma única reeleição dos Chefes do Poder Executivo de todos os níveis da Federação, constituindo parâmetro objetivo para a recondução ao mesmo cargo da Mesa Diretora, independentemente da legislatura em que ocorram os mandatos consecutivos. Precedente firmado na ADI 6.524.</p><p>5. É incompatível com o regime constitucional de 1988 a adoção, pelos entes políticos, de reeleições sucessivas ilimitadas para os mesmos cargos na Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>6. Conferiu-se interpretação conforme à Constituição Federal ao art. 63, XIV, da Constituição do Estado do Piauí e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, de modo a permitir-se uma única reeleição ou recondução consecutiva ao mesmo cargo na mesma legislatura ou na subsequente.</p><p>7. Razões de segurança jurídica, confiança legítima e excepcional interesse social (Lei n. 9.868/1999, art. 27) impõem a modulação dos efeitos da decisão, a fim de atribuir-se eficácia retroativa limitada e preservar-se a composição empossada na direção da Casa Legislativa antes da data da publicação do acórdão formalizado no julgamento da ADI 6.524 - 6 de abril de 2021 -, conforme orientação jurisprudencial do Supremo.</p><p>8. Pedido julgado parcialmente procedente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.698</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(20)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6698 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MATO GROSSO DO SUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. GILMAR MENDES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO MATO GROSSO DO SUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FABIO DE OLIVEIRA CAMILLO (8090/MS)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão</strong>: <u>Após os votos dos Ministros Gilmar Mendes (Relator), Dias Toffoli, André Mendonça, Rosa Weber e Nunes Marques,</u> que julgavam procedente em parte o pedido para conferir interpretação conforme a Constituição Federal ao artigo 53, § 4º, da Constituição do Estado do Mato Grosso do Sul e ao artigo 10 do Regimento Interno da Assembleia Legislativa do respectivo ente, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação do acórdão da ADI 6524 (06/04/2021), fixando as seguintes teses de julgamento: (i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandados consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; e (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação do acórdão da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 06.04.2021; <u>dos votos dos Ministros Alexandre de Moraes e Edson Fachin,</u> que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalva em relação à modulação de efeitos, ponto em que divergiam da proposta do Relator por entender que o precedente da Corte proferido no julgamento da ADI 6524 deve ser aplicado aos parlamentares que tomaram posse em cargos diretivos das Assembleias Legislativas a partir da data da publicação da ata do referido julgamento; <u>dos votos dos Ministros Roberto Barroso e Luiz Fux (Presidente),</u> que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalvas quanto à modulação temporal dos efeitos da decisão, devendo, em regra, o entendimento desta Corte ser aplicado às eleições realizadas após a data de publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (i.e., 07.01.2021), preservando-se a validade dos atos praticados antes de ser oficialmente comunicado ao público o resultado do primeiro julgamento em que se fixou a tese ora acolhida, devendo, ainda, ser desconsiderado tal marco temporal nos casos em que a antecipação de eleições constituir expediente fraudulento voltado a impedir a prevalência do entendimento desta Corte para mandatos futuros; <u>e dos votos dos Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia</u> , que julgavam integralmente procedente a ação direta, devendo aplicar-se<em>in totum</em>, também no âmbito estadual, o entendimento firmado por esta Corte na ADI 6.524/DF, com efeitos<em>ex nunc</em>a partir do julgamento deste feito, o julgamento foi suspenso para proclamação do resultado em sessão presencial. Plenário, Sessão Virtual de 18.2.2022 a 25.2.2022.</p><p><strong>Decisão</strong>: O Tribunal, por maioria, julgou procedente em parte o pedido para conferir interpretação conforme a Constituição Federal ao artigo 53, § 4º, da Constituição do Estado do Mato Grosso do Sul, e ao artigo 10 do Regimento Interno da Assembleia Legislativa do respectivo ente, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6.524 (7.1.2021); e fixou as seguintes teses de julgamento: "(i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandatos consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal". Tudo nos termos do voto reajustado do Relator, vencidos, parcialmente, quanto ao mérito, os Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia. Presidência da Ministra Rosa Weber. Plenário, 7.12.2022.</p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. MESA DIRETORA DE ASSEMBLEIA LEGISLATIVA ESTADUAL. REELEIÇÃO ILIMITADA AO MESMO CARGO. IMPOSSIBILIDADE. PRINCÍPIOS REPUBLICANO, DEMOCRÁTICO E DO PLURALISMO POLÍTICO. PROCEDÊNCIA DO PEDIDO. INTERPRETAÇÃO CONFORME A CONSTITUIÇÃO.</p><p>1. O art. 57, § 4º, da Constituição Federal não consiste em preceito de observância obrigatória pelos Estados, de modo que tampouco pode funcionar como parâmetro de controle da constitucionalidade de regra inserida em Constituição estadual. Precedentes: ADI 6684, 6707, 6709 e 6710, Rel. Min. Ricardo Lewandowski, Redator do acórdão Min. Gilmar Mendes, Tribunal Pleno, DJe de 06/12/2021; ADI 6721, Rel. Min. Roberto Barroso, Tribunal Pleno, DJe de 17/12/2021.</p><p>2. Ainda que observada a relativa autonomia das Casas legislativas estaduais para reger o processo eletivo para Mesa diretora, esse campo jurídico é estreitado por outros princípios constitucionais, que exigem o implemento de mecanismos que impeçam resultados inconstitucionais às deliberações regionais. A afirmação do princípio republicano, no que assentada a alternância de poder e a temporariedade dos mandatos, reconhecida à unanimidade pelo colegiado, impõe o estabelecimento de limite objetivo à reeleição de membros da Mesa.</p><p>3. O redimensionamento que a EC 16/1997 causou no princípio republicano serve ao equacionamento da questão constitucional ao fornecer o critério objetivo de 1 (uma) única reeleição/recondução sucessiva para o mesmo cargo da Mesa, independentemente da legislatura dos mandatos consecutivos. Precedentes: ADI 6685, Rel. Min. Alexandre de Moraes; ADI 6719, Rel. Min. Edson Fachin, Tribunal Pleno, julgado na Sessão Virtual de 10/12/2021 a 17/12/2021.</p><p>4. Em situações de nova interpretação do texto constitucional, impõe-se ao Tribunal, tendo em vista razões de segurança jurídica, a tarefa de proceder a uma ponderação das consequências e ao devido ajuste do resultado, adotando a técnica de decisão que possa melhor traduzir a evolução jurisprudencial. Precedentes: ADI 6704, Rel. Min. Rosa Weber, Tribunal Pleno, DJe de 17/11/2021; ADI 6685 e 6699, Rel. Min. Alexandre de Moraes, Tribunal Pleno, DJe de 05/11/2021; ADI 6684, 6707, 6709 e 6710, Rel. Min. Ricardo Lewandowski, Redator do acórdão Min. Gilmar Mendes, Tribunal Pleno, DJe de 06/12/2021.</p><p>5. Procedência em parte do pedido para conferir interpretação conforme a Constituição Federal ao artigo 53, § 4º, da Constituição do Estado do Mato Grosso do Sul e ao artigo 10 do Regimento Interno da Assembleia Legislativa do respectivo ente, e estabelecer que é permitida apenas <u>uma reeleição</u> ou <u>recondução</u> sucessiva ao <u>mesmo cargo</u> da Mesa Diretora, <u>mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (7.1.2021).</u> </p><p>6. Teses de julgamento:<strong>(i)</strong>a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar<strong></strong>o limite de uma <u>única reeleição ou recondução</u> , limite cuja observância independe de os mandados consecutivos referirem-se à mesma legislatura;<strong>(ii)</strong>a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o <u>mesmo</u>  <u>cargo</u> da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto;<strong>(iii)</strong>o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.711</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(21)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6711 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. NUNES MARQUES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO PIAUÍ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>UNIÃO NACIONAL DOS LEGISLADORES E LEGISLATIVOS ESTADUAIS - UNALE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (29498/DF, 7040/O/MT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (21144/DF, 7234/O/MT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PARTIDO DEMOCRÁTICO TRABALHISTA - PDT - DIRETÓRIO NACIONAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANTONIO MALVA NETO (34121/DF, 37149/ES)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong> <u>Após os votos dos Ministros Nunes Marques (Relator), Rosa Weber, Gilmar Mendes, André Mendonça e Dias Toffoli</u> , que julgam parcialmente procedente o pedido, para atribuir interpretação conforme à Carta Federal ao art. 63, XIV, da Constituição do Estado do Piauí e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, de modo a explicitar ser permitida uma única reeleição ou recondução consecutiva, para idêntico cargo, na mesma legislatura ou na subsequente, e modulavam os efeitos da decisão, a fim de conferir eficácia retroativa limitada e manter a composição da Mesa Diretora eleita antes de 6 de abril de 2021; <u>dos votos dos Ministros Roberto Barroso e Luiz Fux (Presidente)</u> , que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, divergindo apenas quanto ao marco temporal a ser adotado para a modulação temporal dos efeitos da decisão, devendo, em regra, o entendimento desta Corte ser aplicado às eleições realizadas após a data de publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (i.e., 07.01.2021), preservando-se a validade dos atos praticados antes de ser oficialmente comunicado ao público o resultado do primeiro julgamento em que se fixou a tese ora acolhida, devendo, ainda, ser desconsiderado tal marco temporal nos casos em que a antecipação de eleições constituir expediente fraudulento voltado a impedir a prevalência do entendimento desta Corte para mandatos futuros; <u>dos votos dos Ministros Alexandre de Moraes e Edson Fachin</u> , que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalva em relação à modulação de efeitos, ponto em que divergiam da proposta do Relator por entender que o precedente da Corte proferido no julgamento da ADI 6524 deve ser aplicado aos parlamentares que tomaram posse em cargos diretivos das Assembleias Legislativas a partir da data da publicação da ata do referido julgamento; <u>e dos votos dos Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia</u> , que julgavam integralmente procedente a ação direta, devendo aplicar-se<em>in totum</em>, também no âmbito estadual, o entendimento firmado por esta Corte na ADI 6.524/DF, com efeitos<em>ex nunc</em>a partir do julgamento deste feito, o julgamento foi suspenso para proclamação do resultado em sessão presencial. Plenário, Sessão Virtual de 13.5.2022 a 20.5.2022.</p><p><strong>Decisão</strong>: O Tribunal, por maioria, julgou parcialmente procedente o pedido, para atribuir interpretação conforme à Carta Federal ao art. 80, § 4º, da Constituição do Estado do Piauí, incluído pela Emenda de n. 27/2008, e, por arrastamento, o art. 6º,<em>caput</em>, do Regimento Interno da Assembleia Legislativa local, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6.524 (7.1.2021); e fixou as seguintes teses de julgamento: "(i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandatos consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal". Tudo nos termos do voto reajustado do Relator, vencidos, parcialmente, quanto ao mérito, os Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia. Presidência da Ministra Rosa Weber. Plenário, 7.12.2022.</p><p><strong>EMENTA</strong></p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. CONSTITUIÇÃO DO ESTADO DO PIAUÍ. REGIMENTO INTERNO DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA. MESA DIRETORA. AUTO-ORGANIZAÇÃO DOS PODERES. RECONDUÇÃO SUCESSIVA. PERMISSÃO UMA ÚNICA VEZ NA MESMA LEGISLATURA OU NA SEGUINTE. PRINCÍPIOS DEMOCRÁTICO E REPUBLICANO. PRECEDENTES.</p><p>1. A Constituição de 1988 consagrou, como princípios fundamentais da República, a independência e a harmonia dos poderes (art. 2º), assegurando a estes autonomia institucional consubstanciada na escolha de seus órgãos dirigentes.</p><p>2. Não sendo a regra proibitiva revelada no art. 57, § 4º, da Constituição Federal norma de reprodução obrigatória, cabe aos Estados e ao Distrito Federal, no exercício da autonomia político-administrativa (CF, art. 18), a definição quanto à possibilidade, ou não, de reeleição dos membros da Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>3. Os postulados constitucionais referentes à democracia e à República, os quais afirmam a alternância de poder e a temporariedade dos mandatos, são normas nucleares, medula do Estado de Direito, e, portanto, de observância obrigatória por Estados, Distrito Federal e Municípios, impondo-se como condicionantes à auto-organização dos entes políticos.</p><p>4. A Emenda Constitucional n. 16/1997, ao conferir nova redação ao art. 14, § 5º, da Lei Maior, fixou limite de uma única reeleição dos Chefes do Poder Executivo de todos os níveis da Federação, constituindo parâmetro objetivo para a recondução ao mesmo cargo da Mesa Diretora, independentemente da legislatura em que ocorram os mandatos consecutivos. Precedente firmado na ADI 6.524.</p><p>5. É incompatível com o regime constitucional de 1988 a adoção, pelos entes políticos, de reeleições sucessivas ilimitadas para os mesmos cargos na Mesa Diretora da Casa Legislativa. Precedentes.</p><p>6. Atribuiu-se interpretação conforme à Carta Federal ao art. 80, § 4º, da Constituição do Estado do Piauí e ao art. 6º do Regimento Interno da Assembleia Legislativa daquele ente federado, de modo a permitir-se uma única reeleição ou recondução consecutiva, para o mesmo cargo, na mesma legislatura ou na subsequente.</p><p>7. Razões de segurança jurídica, confiança legítima e excepcional interesse social (Lei n. 9.868/1999, art. 27) impõem a modulação dos efeitos da decisão, para conferir-se eficácia retroativa limitada e preservar-se a composição empossada na direção da Casa Legislativa antes da data da publicação do acórdão formalizado no julgamento da ADI 6.524 - 6 de abril de 2021 -, em consonância com orientação jurisprudencial do Supremo.</p><p>8. Pedido julgado parcialmente procedente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.714</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(22)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6714 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PARANÁ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. GILMAR MENDES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO PARANÁ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CEZAR EDUARDO ZILIOTTO (64074/DF, 22832/PR)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PARTIDO DEMOCRÁTICO TRABALHISTA-PDT-DIRETÓRIO NACIONAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANTONIO MALVA NETO (34121/DF, 37149/ES)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>UNIÃO NACIONAL DOS LEGISLADORES E LEGISLATIVOS ESTADUAIS-UNALE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (29498/DF, 7040/O/MT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO BRANDAO HENRIQUES MAIMONI (21144/DF, 7234/O/MT)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong> <u>Após os votos dos Ministros Gilmar Mendes (Relator), Dias Toffoli, André Mendonça, Rosa Weber e Nunes Marques,</u> que julgavam procedente em parte o pedido para conferir interpretação conforme a Constituição Federal ao artigo 61, § 3º, da Constituição do Estado do Paraná, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação do acórdão da ADI 6524 (06/04/2021), fixando as seguintes teses de julgamento: (i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandados consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; e (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação do acórdão da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 06.04.2021; <u>dos votos dos Ministros Alexandre de Moraes e Edson Fachin,</u> que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalva em relação à modulação de efeitos, ponto em que divergiam da proposta do Relator por entender que o precedente da Corte proferido no julgamento da ADI 6524 deve ser aplicado aos parlamentares que tomaram posse em cargos diretivos das Assembleias Legislativas a partir da data da publicação da ata do referido julgamento; <u>dos votos dos Ministros Roberto Barroso e Luiz Fux (Presidente),</u> que acompanhavam o Ministro Relator quanto ao mérito da ação direta, com ressalvas quanto à modulação temporal dos efeitos da decisão, devendo, em regra, o entendimento desta Corte ser aplicado às eleições realizadas após a data de publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (i.e., 07.01.2021), preservando-se a validade dos atos praticados antes de ser oficialmente comunicado ao público o resultado do primeiro julgamento em que se fixou a tese ora acolhida, devendo, ainda, ser desconsiderado tal marco temporal nos casos em que a antecipação de eleições constituir expediente fraudulento voltado a impedir a prevalência do entendimento desta Corte para mandatos futuros; <u>e dos votos dos Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia</u> , que julgavam integralmente procedente a ação direta, devendo aplicar-se<em>in totum</em>, também no âmbito estadual, o entendimento firmado por esta Corte na ADI 6.524/DF, com efeitos<em>ex nunc</em>a partir do julgamento deste feito, o julgamento foi suspenso para proclamação do resultado em sessão presencial. Plenário, Sessão Virtual de 18.2.2022 a 25.2.2022.</p><p><strong>Decisão</strong>: O Tribunal, por maioria, julgou procedente em parte o pedido para conferir interpretação conforme a Constituição Federal ao artigo 61, § 3º, da Constituição do Estado do Paraná, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6.524 (7.1.2021); e fixou as seguintes teses de julgamento: "(i) a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar o limite de uma única reeleição ou recondução, limite cuja observância independe de os mandatos consecutivos referirem-se à mesma legislatura; (ii) a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o mesmo cargo da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto; (iii) o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal". Tudo nos termos do voto reajustado do Relator, vencidos, parcialmente, quanto ao mérito, os Ministros Ricardo Lewandowski e Cármen Lúcia. Presidência da Ministra Rosa Weber. Plenário, 7.12.2022.</p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. MESA DIRETORA DE ASSEMBLEIA LEGISLATIVA ESTADUAL. REELEIÇÃO ILIMITADA AO MESMO CARGO. IMPOSSIBILIDADE. PRINCÍPIOS REPUBLICANO, DEMOCRÁTICO E DO PLURALISMO POLÍTICO. PROCEDÊNCIA DO PEDIDO. INTERPRETAÇÃO CONFORME A CONSTITUIÇÃO.</p><p>1. O art. 57, § 4º, da Constituição Federal não consiste em preceito de observância obrigatória pelos Estados, de modo que tampouco pode funcionar como parâmetro de controle da constitucionalidade de regra inserida em Constituição estadual. Precedentes: ADI 6684, 6707, 6709 e 6710, Rel. Min. Ricardo Lewandowski, Redator do acórdão Min. Gilmar Mendes, Tribunal Pleno, DJe de 06/12/2021; ADI 6721, Rel. Min. Roberto Barroso, Tribunal Pleno, DJe de 17/12/2021.</p><p>2. Ainda que observada a relativa autonomia das Casas legislativas estaduais para reger o processo eletivo para Mesa diretora, esse campo jurídico é estreitado por outros princípios constitucionais, que exigem o implemento de mecanismos que impeçam resultados inconstitucionais às deliberações regionais. A afirmação do princípio republicano, no que assentada a alternância de poder e a temporariedade dos mandatos, reconhecida à unanimidade pelo colegiado, impõe o estabelecimento de limite objetivo à reeleição de membros da Mesa.</p><p>3. O redimensionamento que a EC 16/1997 causou no princípio republicano serve ao equacionamento da questão constitucional ao fornecer o critério objetivo de 1 (uma) única reeleição/recondução sucessiva para o mesmo cargo da Mesa, independentemente da legislatura dos mandatos consecutivos. Precedentes: ADI 6685, Rel. Min. Alexandre de Moraes; ADI 6719, Rel. Min. Edson Fachin, Tribunal Pleno, julgado na Sessão Virtual de 10/12/2021 a 17/12/2021.</p><p>4. Em situações de nova interpretação do texto constitucional, impõe-se ao Tribunal, tendo em vista razões de segurança jurídica, a tarefa de proceder a uma ponderação das consequências e ao devido ajuste do resultado, adotando a técnica de decisão que possa melhor traduzir a evolução jurisprudencial. Precedentes: ADI 6704, Rel. Min. Rosa Weber, Tribunal Pleno, DJe de 17/11/2021; ADI 6685 e 6699, Rel. Min. Alexandre de Moraes, Tribunal Pleno, DJe de 05/11/2021; ADI 6684, 6707, 6709 e 6710, Rel. Min. Ricardo Lewandowski, Redator do acórdão Min. Gilmar Mendes, Tribunal Pleno, DJe de 06/12/2021.</p><p>5. Procedência em parte do pedido para conferir interpretação conforme a Constituição Federal aos artigos 54, inciso I, e 61, § 3º, da Constituição do Estado do Paraná, e estabelecer que é permitida apenas uma reeleição ou recondução sucessiva ao mesmo cargo da Mesa Diretora, mantida a composição da Mesa de Assembleia Legislativa eleita antes da publicação da ata de julgamento da ADI 6524 (7.1.2021).</p><p>6. Teses de julgamento:<strong>(i)</strong>a eleição dos membros das Mesas das Assembleias Legislativas estaduais deve observar<strong></strong>o limite de uma <u>única reeleição ou recondução</u> , limite cuja observância independe de os mandados consecutivos referirem-se à mesma legislatura;<strong>(ii)</strong>a vedação à reeleição ou recondução aplica-se somente para o <u>mesmo</u>  <u>cargo</u> da mesa diretora, não impedindo que membro da mesa anterior se mantenha no órgão de direção, desde que em cargo distinto;<strong>(iii)</strong>o limite de uma única reeleição ou recondução, acima veiculado, deve orientar a formação da Mesa da Assembleia Legislativa no período posterior à data de publicação da ata de julgamento da ADI 6.524, de modo que não serão consideradas, para fins de inelegibilidade, as composições eleitas antes de 7.1.2021, salvo se configurada a antecipação fraudulenta das eleições como burla ao entendimento do Supremo Tribunal Federal.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>