<xml><article id="31919973" name="Portaria 49 PGD__WOZGRX" idOficio="9571742" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="04/05/2023" artClass="00046:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Saúde Indígena" artSize="24" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20566407">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SESAI Nº 49, de 27 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SESAI Nº 49, de 27 de abril de 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE SAÚDE INDÍGENA DO MINISTÉRIO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe confere o art. 8º da Portaria GM/MS nº 3.699, de 30 de setembro de 2022, e tendo em vista o disposto no art. 4º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria institui e estabelece os procedimentos gerais do Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito da Secretaria de Saúde Indígena do Ministério da Saúde.</p><p>§ 1º O PGD, no âmbito da Secretaria de Saúde Indígena do Ministério da Saúde, além do disposto nesta Portaria, observará:</p><p>I - o Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022;</p><p>II - as normas emitidas pelo órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC; e</p><p>III - a Portaria GM/MS nº 3.699, de 30 de setembro de 2022.</p><p>§ 2º O disposto nesta Portaria se aplica a todos os servidores públicos, ocupantes de cargos em comissão ou função comissionada, empregados públicos, contratados temporários e estagiários em exercício nas unidades administrativas da Secretaria de Saúde Indígena do Ministério da Saúde, conforme art. 5º da Portaria GM/MS nº 3.699, de 2022.</p><p>Art. 2º O PGD poderá ser adotado nas seguintes modalidades:</p><p>I - presencial; ou</p><p>II - teletrabalho.</p><p>§ 1º O teletrabalho poderá ocorrer em regime de execução integral ou parcial.</p><p>§ 2º A participação no PGD poderá incluir até 100% (cem por cento) dos agentes públicos em exercício nas seguintes unidades e coordenações:</p><p>I - Gabinete da Secretaria de Saúde Indígena;</p><p>II - Departamento de Atenção Primária à Saúde Indígena;</p><p>III - Departamento de Projetos e Determinantes Ambientais da Saúde Indígena;</p><p>IV - Coordenação-Geral de Planejamento, Orçamento e Monitoramento da Execução;</p><p>V - Coordenação-Geral de Gestão do Conhecimento, da Informação, da Avaliação e do Monitoramento da Saúde Indígena;</p><p>VI - Coordenação-Geral de Participação Social e Controle Social na Saúde Indígena; e</p><p>VII - Distritos Sanitários Especiais Indígenas.</p><p>§ 3º A seleção dos participantes do PGD será realizada pela chefia imediata e, nos casos referentes às coordenações-gerais, pelo chefe de gabinete, observando a compatibilidade das atividades desenvolvidas pelo agente público com aquelas constantes da tabela de atividades do Anexo I desta Portaria.</p><p>§ 4º A adesão ao PGD é facultativa, não gera direito adquirido à permanência e não implica alteração de lotação e de exercício.</p><p>Art. 3º Os ocupantes de Cargos Comissionados Executivos - CCE ou de Funções Comissionadas Executivas - FCE de níveis 1 a 13 poderão participar do PGD, evidenciada a compatibilidade do regime com as atribuições do cargo e/ou da função.</p><p>Parágrafo Único. A participação no PGD é vedada aos ocupantes de CCE ou de FCE de nível 14 ou superior, salvo se for expressamente fundamentado e autorizado pelo Secretário de Saúde Indígena do Ministério da Saúde.</p><p>Art. 4º A implementação do PGD, no âmbito da Secretaria de Saúde Indígena do Ministério da Saúde, deverá considerar a compatibilidade entre as atividades a serem desempenhadas e o conhecimento técnico dos interessados.</p><p>Art. 5º Para aderir ao PGD, o agente público e a sua chefia imediata pactuarão plano de trabalho, com as seguintes informações:</p><p>I - modalidade e regime de execução;</p><p>II - data de início e de término;</p><p>III - atividades a serem executadas pelo participante;</p><p>IV - metas e prazos; e</p><p>V - formas de aferição das entregas realizadas.</p><p>§ 1º Para participar do PGD, o candidato deverá se inscrever por meio do Sistema Informatizado do Programa de Gestão - SISGP ou outro que vier a substituí-lo.</p><p>§ 2º As atividades inerentes à execução do PGD deverão ser registradas no sistema eletrônico de que trata o § 1º, em conformidade com o modelo de tabela de atividades constante do Anexo I.</p><p>§ 3º A tabela de atividades será elaborada pela chefia imediata, ou pelo chefe de gabinete, no caso das coordenações-gerais, e divulgada no sítio eletrônico do Ministério da Saúde.</p><p>§ 4º A chefia imediata poderá, por necessidade do serviço, redefinir as metas do participante, na hipótese de surgimento de demanda prioritária cujas atividades não tenham sido previamente acordadas.</p><p>§ 5º O plano de trabalho deverá ser elaborado conforme a carga horária semanal do agente público, com datas de início e fim fixadas em dias úteis.</p><p>§ 6º Para fins do disposto no § 5º, deverão ser deduzidos das horas do plano de trabalho as férias, as licenças e os afastamentos previstos em lei, além de feriados, pontos facultativos, entre outros.</p><p>§ 7º O participante do PGD comunicará à sua chefia imediata a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e dos prazos ou possível redistribuição das atividades constantes do seu plano de trabalho.</p><p>§ 8º O prazo de antecedência mínima de convocação para comparecimento presencial do participante do PGD na modalidade de teletrabalho é de 72 (setenta e duas) horas, salvo para os participantes que executarem o teletrabalho na modalidade de execução integral no exterior, pela impossibilidade de deslocamento.</p><p>Art. 6º A execução de atividades em teletrabalho não poderá:</p><p>I - prejudicar o atendimento aos públicos interno e externo; e</p><p>II - abranger ações cuja natureza exija a presença física do participante na unidade ou que sejam desenvolvidas por meio de trabalho externo.</p><p>Art. 7º Após a pactuação do plano de trabalho, o participante do PGD e a sua chefia imediata deverão assinar termo de ciência e responsabilidade, conforme modelo constante do Anexo II desta Portaria.</p><p>Art. 8º A chefia imediata realizará a aferição das entregas realizadas, após o encerramento das atividades.</p><p>§ 1º A aferição de que trata o caput deverá ser registrada em valor que varie de zero a dez, em que zero é a menor nota e dez a maior nota, somente sendo consideradas aceitas as entregas cuja nota atribuída pela chefia imediata seja igual ou superior a cinco.</p><p>§ 2º A nota inferior a cinco deverá ser justificada.</p><p>§ 3º Na hipótese de não entrega ou de avaliação de qualidade "insatisfatória", isto é, abaixo de cinco, deverá ocorrer ação ou indicação de cursos ou afins, visando à melhoria da qualidade dos trabalhos executados pelo participante.</p><p>§ 4º A avaliação total é obrigatória ao final do cronograma do plano de trabalho do participante.</p><p>Art. 9º O desligamento do participante do PGD será de responsabilidade da chefia imediata, ou do chefe de gabinete, no caso das coordenações-gerais, que o farão mediante solicitação fundamentada.</p><p>Parágrafo único. O desligamento de que trata o caput deverá ser precedido de notificação ao participante e observará as hipóteses e os requisitos estabelecidos pelo órgão central do SIPEC.</p><p>Art. 10º Além do previsto nesta Portaria e pelo órgão central do SIPEC, constituem atribuições e responsabilidades:</p><p>I - da chefia imediata:</p><p>a) divulgar as regras para participação dos servidores da unidade no PGD;</p><p>b) acompanhar a qualidade e a adaptação dos participantes;</p><p>c) manter contato permanente com os participantes para repassar instruções e avaliações sobre sua atuação;</p><p>d) analisar, acompanhar e aferir as entregas realizadas pelos participantes do Programa, considerando as metas fixadas no plano de trabalho; e</p><p>e) dar ciência ao seu superior hierárquico sobre a evolução do PGD, as dificuldades encontradas e quaisquer outras situações ocorridas.</p><p>II - do chefe de gabinete, dos coordenadores distritais e dos diretores dos departamentos:</p><p>a) consolidar o relatório gerencial das suas respectivas unidades, na forma do Anexo III desta Portaria, e encaminhar à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas da Subsecretaria de Assuntos Administrativos;</p><p>b) supervisionar a aplicação e a disseminação das regras estabelecidas nesta Portaria;</p><p>c) analisar, acompanhar e controlar os resultados do PGD em sua unidade, considerando as metas fixadas; e</p><p>d) colaborar com a Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas da Subsecretaria de Assuntos Administrativos e o Departamento de Monitoramento, Avaliação e Disseminação de Informações Estratégicas em Saúde no acompanhamento de resultados institucionais para melhor execução do PGD.</p><p>Art. 11º Decorridos seis meses da entrada em vigor desta Portaria, a Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas da Subsecretaria de Assuntos Administrativos elaborará relatório de monitoramento sobre a execução do PGD, com vistas a avaliar eventual necessidade de readequação das normas e procedimentos gerais do Programa no âmbito da Secretaria de Saúde Indígena do Ministério da Saúde.</p><p>Art. 12º Serão divulgadas no sítio eletrônico do Ministério da Saúde:</p><p>I - as informações relativas à implementação do PGD, observadas as normas do órgão central do SIPEC; e</p><p>II - a tabela de atividades de que trata o Anexo I.</p><p>Art. 13º É vedado o pagamento de adicional noturno aos participantes do Programa em regime de teletrabalho.</p><p>Art. 14º É vedado o pagamento de adicionais ocupacionais de insalubridade, periculosidade e irradiação ionizante, bem como de gratificação por atividades com raios X ou substâncias radioativas, ou de quaisquer outras relacionadas à atividade presencial para os participantes do PGD em regime de teletrabalho.</p><p>Art. 15º Em caso de suspensão do PGD ou de alteração ou revogação das normas de procedimentos gerais, por razões técnicas ou de conveniência e oportunidade, devidamente fundamentadas, o participante deverá atender às novas regras do Programa, conforme os prazos mencionados no ato que as modificarem.</p><p>Parágrafo único. Nas hipóteses de que trata o caput, o participante continuará em regular exercício nas atividades do Programa até que seja notificado do ato de desligamento, suspensão ou revogação das normas de procedimentos gerais.</p><p>Art. 16º Esta Portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação.</p><p class="assina">RICARDO WEIBE NASCIMENTO COSTA</p><p class="anexo">ANEXO I TABELA DE ATIVIDADES(§ 2º DO ART. 26 DA INSTRUÇÃO NORMATIVA SGP/ME Nº 65, DE 30 DE JULHO DE 2020)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>Atividade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>Faixa de complexidade da atividade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tempo de execução da atividade em regime presencial (horas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tempo de execução da atividade em regime de teletrabalho (horas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entregas esperadas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Altíssima Alta Média Baixa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em horas, com base na faixa de complexidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em horas, com base na faixa de complexidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p>É vedada a inclusão de atividades cujos resultados não possam ser mensurados</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PARÂMETROS DE HORAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faixa de complexidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horas (até)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Altíssima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Baixa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr></table><p>Nota: os parâmetros adotados para definição das faixas de complexidade foram efetivados dimensionando-se o tempo médio de cada atividade, de modo que uma atividade possa ser executada em vários níveis de complexidade, considerando o tempo de execução da atividade, e não o esforço cognitivo.</p><p class="anexo">ANEXO II TERMO DE CIÊNCIA E RESPONSABILIDADE</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 - Identificação do colaborador</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matrícula SIAPE:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E-mail:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de exercício:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone para contato:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1 - Identificação da chefia imediata</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone para contato:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E-mail:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 - Regime de execução</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Regime de execução integral</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Regime de execução parcial</p><p>a) quantas horas serão cumpridas na modalidade de teletrabalho: ____________horas por semana</p><p>b) cronograma em que cumprirá a jornada presencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>O participante do Programa de Gestão e Desempenho (PGD) acima qualificado declara que está ciente das seguintes responsabilidades, entre outras:</p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - observar, estritamente, as normas constantes do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, da Instrução Normativa SGP/ME nº 65, de 30 de julho de 2020, da Portaria GM/MS nº 3.699, de 30 de setembro de 2022, e de demais normas aplicáveis;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - custear as estruturas físicas e tecnológicas necessárias, mediante a utilização de equipamentos e mobiliários adequados, assumindo todos os custos referentes a conexão à internet, energia elétrica e telefonia, entre outras despesas decorrentes do exercício de suas atribuições;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - desenvolver suas atribuições em conformidade com o plano de trabalho a ser acordado com a chefia imediata;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - atender às convocações para comparecimento presencial, sempre que sua presença física for necessária e houver interesse da administração pública, mediante convocação com antecedência mínima de 72 (setenta e duas) horas;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - manter os dados cadastrais e de contato permanentemente atualizados e ativos;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - permanecer em disponibilidade constante para contato, por telefonia fixa ou móvel ou por outros meios, pelo período a ser acordado com a chefia imediata;</p><p>VII - priorizar o atendimento ao serviço durante o horário de funcionamento da unidade administrativa;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - comunicar à chefia imediata a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e dos prazos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - zelar pelas informações acessadas remotamente, observando as normas internas e externas de segurança da informação e a salvaguarda de informações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>O participante do Programa de Gestão e Desempenho (PGD) qualificado declara, ainda, que está ciente:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - de que sua participação no PGD não constitui direito adquirido, podendo ser desligado na forma prevista na legislação aplicável;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - da vedação de pagamento das vantagens, nos termos previstos no Decreto nº 11.072, de 2022, e na Instrução Normativa SGP/ME nº 65, de 2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - da vedação de utilização de terceiros para a execução dos trabalhos acordados como parte das metas; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - do dever de observar as disposições constantes da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018, "Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais - LGPD", no que couber, e as orientações da Portaria SEDGG/ME nº 15.543, de 2 de julho de 2020, que divulga o Manual de Conduta do Agente Público Civil do Poder Executivo Federal.</p><p></p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assinatura do participante</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assinatura da chefia imediata</p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO III RELATÓRIO GERENCIAL DE MONITORAMENTO DO PROGRAMA DE GESTÃO E DESEMPENHO - PGD</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>I - ASPECTOS QUANTITATIVOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Total de participantes e percentual em relação ao quadro de pessoal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quadro de pessoal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de participantes do PGD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual em relação ao PGD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Variação de gastos, quando houver, em valores absolutos e percentuais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gastos em período equivalente anterior (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gastos no período do PGD (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) Variação de produtividade, quando houver, em valores absolutos e percentuais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em período equivalente anterior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade no período do PGD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>d) Variação de agentes públicos, por unidade, após adesão ao PGD:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes públicos em período equivalente anterior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes públicos no período do PGD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>e) Variação no absenteísmo, em valores absolutos e percentuais:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Absenteísmo em período equivalente anterior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Absenteísmo no período do PGD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>f) Variação na rotatividade da força de trabalho, em valores absolutos e percentuais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rotatividade da força de trabalho em período equivalente anterior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rotatividade da força de trabalho no período do PGD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - ASPECTOS QUALITATIVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Melhoria na qualidade dos produtos entregues</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Dificuldades enfrentadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Boas práticas implementadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Sugestões de aperfeiçoamento desta Portaria, quando houver</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>Assim, encaminho o presente relatório gerencial ao órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC, em atendimento ao parágrafo único do art. 17 da Instrução Normativa SGP/ME nº 65, de 30 de julho de 2020.</p><p>Local e data: (o relatório deverá ser encaminhado anualmente, até 30 de novembro)</p><p>Nome e assinatura do responsável:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>