<xml><article id="32066485" name="ME regulamenta chefes de posto 1" idOficio="9590314" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00045:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20592359">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 462, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta os artigos 22 e 23 do Anexo do Decreto 93.325, de 1º de outubro de 1986, para fins de trânsito, desligamento e instalação de Chefes de Posto. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 462, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta os artigos 22 e 23 do Anexo do Decreto 93.325, de 1º de outubro de 1986, para fins de trânsito, desligamento e instalação de Chefes de Posto.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS RELAÇÕES EXTERIORES, no uso de suas atribuições, e tendo em vista o disposto nos arts. 22 e 23 do Regulamento de Pessoal do Serviço Exterior, aprovado pelo Decreto nº 93.325, de 1º de outubro de 1986, resolve:</p><p>Art. 1º Os prazos de trânsito, desligamento e instalação dos funcionários do serviço exterior que ocupam a função de Chefe de Posto observarão o disposto nesta Portaria.</p><p>Art. 2º Publicado o ato de remoção do Chefe de Posto, para posto no exterior ou para a Secretaria de Estado, será expedido despacho telegráfico pela Divisão do Pessoal, ao posto de destino, no caso de servidores lotados na Secretaria de Estado, e ao posto de origem, no caso de servidores que se encontrem no exterior, que dará instruções sobre o procedimento de desligamento do posto e estabelecerá sua data.</p><p>§ 1º O prazo de partida do Chefe de Posto removido terminará na data de desligamento estabelecida.</p><p>§ 2º A data de desligamento será estabelecida considerados o interesse público, as condições e prazos locais para a desinstalação e mudança do servidor, a nomeação de novo Chefe para o posto, o status diplomático do servidor e o estado das relações entre o Brasil e o país do qual o servidor está sendo removido e o país para o qual o servidor está sendo removido, tomando-se, como base para o cálculo, o prazo de 30 dias após a publicação do ato de remoção.</p><p>Art. 3º Desde o momento em que tenha sido publicado seu ato de remoção, até seu desligamento do posto, o Chefe de Posto poderá gozar até 30 (trinta) dias ininterruptos de férias, independentemente da(s) parcela(s) ou período(s) aquisitivo(s) a que se referem ou de terem sido autorizados antes ou depois da publicação da portaria de remoção.</p><p>§ 1º O disposto no caput não se aplica a eventual parcela de férias sendo gozada quando da publicação da portaria de remoção, situação na qual será aplicado o disposto no § 4º.</p><p>§ 2º É de responsabilidade do Chefe de Posto removido solicitar a remarcação ou o cancelamento de eventuais dias ou parcelas de férias agendadas que não se enquadrem na limitação estabelecida no caput.</p><p>§ 3º É de responsabilidade do servidor removido solicitar a remarcação ou cancelamento de férias marcadas para gozo em período posterior ao término de seu prazo de partida.</p><p>§ 4º Ainda que o Chefe de Posto removido se encontre em férias ordinárias quando da publicação de sua portaria de remoção, não há alteração de sua data de desligamento.</p><p>§ 5º À exceção dos casos previstos no § 4º, o gozo de férias ordinárias pelo Chefe de Posto removido postergará, automaticamente, a data de desligamento por quantidade de dias igual à das férias, independentemente de as férias terem sido autorizadas antes ou depois da publicação do ato de remoção.</p><p>§ 6º Missões, licenças ou afastamentos de qualquer natureza não postergam automaticamente a data de desligamento.</p><p>Art. 4º O prazo de trânsito do Chefe de Posto removido é de 15 (quinze) dias e começará a correr a partir do dia seguinte ao desligamento.</p><p>Parágrafo único. O Chefe de Posto removido deverá apresentar-se em seu novo posto ou na Secretaria de Estado até o primeiro dia útil após o décimo quinto dia do trânsito.</p><p>Art. 5º A data de desligamento do Chefe de Posto poderá ser postergada ou adiantada, conforme o interesse público e as necessidades do serviço, observado o seguinte procedimento:</p><p>I - o pedido de postergação ou de adiantamento da data de partida deverá ser submetido por unidade da Secretaria de Estado ou pelo posto interessado, por formulário específico, à Divisão do Pessoal;</p><p>II - a Divisão do Pessoal analisará o pedido e o encaminhará, em processo administrativo específico, ao Departamento do Serviço Exterior, que, após análise, encaminhará o processo à Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>III - a Secretaria de Gestão Administrativa, após análise do pedido, o submeterá à Secretaria-Geral, que poderá decidir negativamente sobre o pleito ou solicitar avaliação das Secretarias políticas ou temáticas relevantes, do posto solicitante e da Coordenação-Geral de Privilégios e Imunidades;</p><p>IV - recebidos os pareceres indicados no inciso III, a Secretaria-Geral poderá decidir negativamente sobre o pleito ou submetê-lo à análise do Gabinete do Ministro de Estado;</p><p>V - o Gabinete do Ministro de Estado poderá solicitar informações ou avaliações adicionais de quaisquer unidades da Secretaria de Estado e de postos no exterior e deverá decidir definitivamente sobre a matéria.</p><p>Art. 6º O Chefe de Posto removido poderá ausentar-se do serviço por período de até 10 (dez) dias úteis, antes de seu desligamento do posto ou da Secretaria de Estado, período que poderá ser fracionado conforme necessidades relativas à desinstalação e à mudança.</p><p>§1º O fracionamento a que se refere o caput será realizado em dias inteiros, sendo vedado o fracionamento em horas.</p><p>§ 2º Os dias a serem utilizados para as providências relativas à desinstalação e à mudança devem ser previamente autorizados pela Secretaria de Estado.</p><p>Art. 7º O Chefe de Posto removido poderá ausentar-se do serviço por um período de até 10 (dez) dias úteis, após sua apresentação no posto ou na Secretaria de Estado, período que poderá ser fracionado conforme necessidades relativas à instalação e ao recebimento da mudança.</p><p>§1º O fracionamento a que se refere o caput será realizado em dias inteiros, sendo vedado o fracionamento em horas.</p><p>§2º Os dias a serem utilizados para as providências relativas à instalação e ao recebimento da mudança devem ser previamente autorizados pela Secretaria de Estado.</p><p>Art. 8º Esta portaria entra em vigor em 19 de maio de 2023.</p><p class="assina">MAURO VIEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>