<xml><article id="32133321" name="Ata 13 - 1C_1" idOficio="9598730" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 13, DE 9 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 13, DE 9 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara, em substituição: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus; do Ministro-Substituto Weder de Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausente o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 12, referente à sessão realizada em 2 de maio de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-004.076/2023-0, TC-005.718/2022-8, TC-022.159/2022-3 e TC-029.589/2020-7, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-033.426/2019-8 e TC-040.927/2021-0, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira;</p><p>- TC-016.179/2015-3 e TC-037.102/2021-4, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>- TC-000.678/2018-0, TC-006.323/2021-9 e TC-015.673/2022-7, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 3587 a 3701 e 3716 a 3807.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 3497 a 3586 e 3702 a 3715, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-041.106/2018-0, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, o Dr. Décio Itiberê Gomes de Oliveinão compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome de Fabrício Valle Dutra. Acórdão nº 3497.</p><p>Na apreciação do processo TC-029.701/2017-1, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, os Drs. Daniel Chernicharo da Silveira e Fabrício Santos Toscano não compareceram para realizar a sustentação oral que haviam requerido em nome de Pedro José Missagia Filho, Margarete Missagia, Felipe Missagia e Drogaria Itaunas Ltda. Acórdão nº 3498.</p><p>Na apreciação do processo TC-042.763/2021-5, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, a Dra. Manuella Barbosa Macola não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome de Washington Luís de Oliveira. Acórdão nº 3499.</p><p>Na apreciação do processo TC- 008.604/2021-5, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, foi realizada a sustentação oral requerida pela Dra. Clara Rachel Feitosa Petrola, em nome de José Sydrião de Alencar Júnior. Acórdão nº 3500.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 3497/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 041.106/2018-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Carlos Antônio Sasse (047.833.287-49); Fabricio Valle Dutra (972.498.230-00); Garden Turismo e Eventos Ltda. (07.389.443/0001-65); Marcelo de Oliveira Jardim (665.133.321-68); Mário dos Santos Barbosa (580.267.468-72); Romulo Rodrigues de Menezes (791.792.231-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Natascha Rodenbusch Valente (OAB-RS 56.833) e Alexandre Melo Soares (OAB-RS 51.040), representando Carlos Antônio Sasse; Andrey Vargas do Nascimento (OAB-DF 13152-E), Claudismar Zupiroli (OAB-DF 12.250) e outros, representando Mário dos Santos Barbosa; Décio Itiberê Gomes de Oliveira (OAB-RS 12.725), representando Fabricio Valle Dutra; Bruno Ribeiro Silva de Oliveira (OAB-DF 25.425), Rudson Avelar Caetano (OAB-DF 36.373), representando Garden Turismo e Eventos Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Trabalho e Emprego, em razão da impugnação parcial de despesas realizadas com os recursos do Contrato 25/2012, celebrado entre a referida pasta ministerial e a empresa Garden Turismo e Eventos Ltda. - ME, tendo por objeto a prestação de serviços de organização de eventos e correlatos, sob demanda, em todo território nacional, abrangendo planejamento, organização, coordenação e execução,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir da relação processual o Sr. Mário dos Santos Barbosa;</p><p>9.2. considerar iliquidáveis as contas da empresa Garden Turismo e Eventos Ltda. (CNPJ 07.389.443/0001-65), com fundamento nos arts. 20 e 21 da Lei 8.443/1992, ordenando-lhe o seu trancamento e, consequente arquivamento do processo com relação à referida empresa;</p><p>9.3. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alínea "c", ambos da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19, caput, e 23, inciso III, da mesma lei, julgar irregulares as contas do Sr. Fabrício Valle Dutra, condenando-o ao pagamento da quantia a seguir especificada, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se na oportunidade os valores já ressarcidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127.076,96</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar ao Sr. Fabrício Valle Dutra a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 24.000,00 (vinte e quatro mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, sob pena de cobrança judicial do valor atualizado monetariamente, na forma da legislação em vigor, desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento:</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Distrito Federal, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3497-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3498/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.701/2017-1.</p><p>1.1. Apenso: 008.128/2018-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Drogaria Itaúnas Ltda. - ME (01.711.245/0001-90); Felipe Santos Alves Missagia (110.640.097-60); Margarete dos Santos Alves Missagia (652.493.307-97); Pedro José Missagia Filho (799.712.887-53).</p><p>3.2. Recorrentes: Drogaria Itaúnas Ltda. - ME (01.711.245/0001-90); Felipe Santos Alves Missagia (110.640.097-60); Margarete dos Santos Alves Missagia (652.493.307-97); Pedro José Missagia Filho (799.712.887-53).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Daniel Chernicharo da Silveira (OAB-ES 18.671), Fabricio Santos Toscano (OAB-ES 11.609) e outros, representando Drogaria Itaúnas Ltda - ME; Daniel Chernicharo da Silveira (OAB-ES 18.671), Fabricio Santos Toscano (OAB-ES 11.609) e outros, representando Pedro José Missagia Filho; Daniel Chernicharo da Silveira (OAB-ES 18.671), Fabricio Santos Toscano (OAB-ES 11.609) e outros, representando Felipe Santos Alves Missagia; Daniel Chernicharo da Silveira (OAB-ES 18.671), Fabricio Santos Toscano (OAB-ES 11.609) e outros, representando Margarete dos Santos Alves Missagia.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pela Drogaria Itaúnas Ltda - ME; pelo sr. Felipe Santos Alves Missagia, pela sra. Margarete dos Santos Alves Missagia e pelo sr. Pedro José Missagia Filho em desfavor do Acórdão 6.586/2019-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do pedido de reexame interposto pela Drogaria Itaúnas Ltda - Me; pelo sr. Felipe Santos Alves Missagia, pela sra. Margarete dos Santos Alves Missagia e pelo sr. Pedro José Missagia Filho, tendo em vista que a espécie recursal não é adequada para impugnar decisões proferidas em processos de tomada de contas especial;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e à Procuradoria da República no Estado do Espírito Santo.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3498-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3499/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 042.763/2021-5.</p><p>1.1. Apenso: 019.446/2022-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: Washington Luís de Oliveira (425.175.323-20).</p><p>3.2. Recorrente: Washington Luís de Oliveira (425.175.323-20).</p><p>4. Entidades: Município de Bacuri - MA e Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Manuella Barbosa Macola (OAB-DF 64.218) e Cassio Barbosa Macola (OAB-DF 48.798), representando Washington Luís de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Washington Luís de Oliveira contra o Acórdão 2.415/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso interposto e, no mérito, dar-lhe provimento, a fim de tornar insubsistente o Acórdão 2.415/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. com fundamento no art. 1° da Lei 9.873/1999 c/c o art. 2° da Resolução-TCU 344/2022, reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva;</p><p>9.3. arquivar o processo; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao recorrente, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e à Procuradoria da República no Estado do Maranhão.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3499-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3500/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.604/2021-5</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Carlos Roberto Martins Rodrigues (000.106.263-87); Expert-TI Comunicação Ltda. (73.543.316/0001-01); Francisco das Chagas Avila Ramos (034.092.443-87); Instituto para o Desenvolvimento de Estudos Econômicos, Sociais e Políticas Públicas - Idespp (10.874.682/0001-15); José Arnaldo Silva dos Santos (059.577.613-20); José Sydrião de Alencar Junior (081.199.703-06)</p><p>4. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Erlon Albuquerque de Oliveira (OAB-CE 11.750), representando José Sydrião de Alencar Junior; Andrei Barbosa de Aguiar (OAB-CE 19.250) e Ubiratan Diniz de Aguiar (OAB-CE 3.625), representando Otilia Martins Rodrigues; Andrei Barbosa de Aguiar (OAB-CE 19.250), representando Francisco das Chagas Avila Ramos; Andrei Barbosa de Aguiar (OAB-CE 19.250), representando Expert-TI Comunicação Ltda.; Andrei Barbosa de Aguiar (OAB-CE 19.250) e Ubiratan Diniz de Aguiar (OAB-CE 3.625), representando Instituto para o Desenvolvimento de Estudos Econômicos, Sociais e Políticas Públicas - Idespp; Andrei Barbosa de Aguiar (OAB-CE 19.250), representando José Arnaldo Silva dos Santos; Otilia Martins Rodrigues, representando Carlos Roberto Martins Rodrigues.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. em desfavor do Instituto para o Desenvolvimento de Estudos Econômicos, Sociais e Políticas Públicas e de outros responsáveis, em face da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio BNB/Fundeci 2012/312, que teve por objeto a colaboração financeira para a execução do projeto intitulado "Proposta para Desenvolvimento de Sistema de Gestão de Financiamentos com Utilização de Tecnologia da Informação",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", § 2º, alíneas "a" e "b", e § 3º, 19, 23, inciso III, 26, 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 209, § 5º, incisos I e II, e § 7º, 214, inciso III, alínea "a", e 217, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas do Instituto para o Desenvolvimento de Estudos Econômicos, Sociais e Políticas Públicas (Idespp), de José Arnaldo Silva dos Santos, de Carlos Roberto Martins Rodrigues, de Francisco das Chagas Ávila Ramos, da Expert-TI Comunicação Ltda. e de José Sydrião de Alencar Junior;</p><p>9.2. condenar o espólio de Carlos Roberto Martins Rodrigues, ou seus herdeiros legais, até o limite do patrimônio transferido, solidariamente com o Instituto para o Desenvolvimento de Estudos Econômicos, Sociais e Políticas Públicas (Idespp), José Arnaldo Silva dos Santos, Francisco das Chagas Ávila Ramos, Expert-TI Comunicação Ltda. e José Sydrião de Alencar Junior, ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, aos cofres do Banco do Nordeste do Brasil S.A.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de Referência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89.980,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar, individualmente, aos responsáveis Instituto para o Desenvolvimento de Estudos Econômicos, Sociais e Políticas Públicas (Idespp), José Arnaldo Silva dos Santos, Francisco das Chagas Ávila Ramos, Expert-TI Comunicação Ltda. e José Sydrião de Alencar Junior, multa de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, caso requerido e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas;</p><p>9.6. fixar o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação, e os das demais a cada 30 dias, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.7. alertar o responsável que, em caso de parcelamento da dívida, a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.8. enviar cópia desta decisão ao Banco do Nordeste do Brasil S.A., aos responsáveis pelo débito e à Procuradoria da República no Estado do Ceará; e</p><p>9.9. dar ciência desta deliberação à Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos), responsável pela análise da Prestação de Contas Anual do Banco do Nordeste do Brasil S.A. do exercício de 2012.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3500-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3501/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.279/2016-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsável: Gilson Geraldo de Oliveira (406.691.814-04).</p><p>3.3. Recorrente: Gilson Geraldo de Oliveira (406.691.814-04).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Santo Antônio/RN.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Debora Vieira Fonseca (OAB-RN 17.092) representando Gilson Geraldo de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Gilson Geraldo de Oliveira em face do Acórdão 3.046/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi apreciada tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur), em razão da impugnação total das despesas do Convênio 1180/2010, que tinha por objeto o apoio à realização do projeto intitulado "XXII São Pedro do Povão", no Município de Santo Antônio/RN,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, negar a ele provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3501-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3502/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.519/2021-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsável: Ângela Débora Martins Barros (037.423.422-15)</p><p>4. Órgão: 2º Centro Integrado de Defesa Aérea e Controle de Tráfego Aéreo - Cindacta/PR</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Isabela Pigatto (OAB/PR 102.860)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de tomada de contas especial instaurada em razão de recebimento indevido de pensão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, e com os arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, 210 e 214, inciso III, do RITCU, julgar irregulares as contas da sra. Ângela Débora Martins Barros, condenando-a ao pagamento das quantias abaixo discriminadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas indicadas até a do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.346,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.346,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.346,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.935,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.346,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.536,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.536,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.536,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.314,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.536,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.485,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.485,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.485,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.485,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.485,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.485,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.544,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.544,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.544,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.316,36</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar à sra. Ângela Débora Martins Barros multa no valor de R$ 25.000,00 (vinte e cinco mil reais), nos termos do art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c art. 267 do RITCU, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não seja atendida a notificação;</p><p>9.4. autorizar, caso solicitado, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do RITCU, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovação perante o Tribunal do recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovação do recolhimento das demais parcelas, devendo incidir sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.5. alertar à responsável que a inadimplência de qualquer parcela acarretará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.6. dar ciência da presente deliberação ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Paraná, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do RITCU; e</p><p>9.7. dar ciência do presente acórdão à responsável e ao Cindacta/PR.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3502-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3503/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.882/2008-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Pensão Civil).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Maria Leticia Gonçalves de Oliveira (057.631.341-68); Maria da Paz Domingues Abreu Madeira (025.297.343-72); Maria das Mercês Oliveira (244.924.771-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Supremo Tribunal Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Caio Victor Vieira Mattos (OAB-MA 10.575), Arthur Vitorio Bringel Guimarães (OAB-MA 10.183) e outros, representando Maria da Paz Domingues Abreu Madeira; Janaina Lopes da Silva, Gabriel Campos Soares da Fonseca e outros, representando Maria Leticia Gonçalves de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Maria da Paz Domingues Abreu Madeira contra o Acórdão 1.529/2018-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o seu ato de concessão de montepio civil,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. dar parcial provimento ao pedido de reexame interposto, para tornar insubsistente o Acórdão 1.529/2018-1ª Câmara, fazendo consignar na base de dados do sistema Sisac a anotação de registro tácito do ato de concessão de pensão (montepio civil) emitido em favor da Sra. Maria da Paz Domingues Abreu Madeira;</p><p>9.2. determinar ao Supremo Tribunal Federal que faça incidir, nos proventos pagos a título de montepio civil, o teto constitucional previsto no art. 37, inciso XI, da Constituição Federal sobre o montante da acumulação de proventos de pensão civil estatutária com os da pensão do montepio civil; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão jurisdicionado.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3503-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3504/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.960/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Auditoria do Senado Federal; José Julio Mendonça de Almeida (226.269.561-04).</p><p>3.2. Recorrente: Senado Federal.</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o subitem 9.2.1 do Acórdão 2.110/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.2.1 do Acórdão 2.110/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.3.4. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3504-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3505/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.531/2021-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Admissão).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Nilce de Oliveira Silva (951.693.427-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Furnas Centrais Elétricas S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Marcus Alexandre Garcia Neves (OAB-RJ 106.115), representando Nilce de Oliveira Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pela Sra. Nilce de Oliveira Silva contra o Acórdão 9.441/2021-1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato de admissão no âmbito de Furnas Centrais Elétricas S.A.,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, considerá-lo prejudicado, pela perda superveniente do seu objeto; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à empresa Furnas Centrais Elétricas S.A.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3505-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3506/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.539/2020-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Mauro Fragoso Peret Antunes (914.806.558-72); Mauro Fragoso Peret Antunes Artes e Cultura - EPP (07.143.065/0001-35).</p><p>3.2. Recorrentes: Mauro Fragoso Peret Antunes Artes e Cultura - EPP (07.143.065/0001-35); Mauro Fragoso Peret Antunes (914.806.558-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial da Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Henrique Moretti Cammarosano Kopczynski (OAB-SP 353.063), Márcio Cammarosano (OAB-SP 24.170) e outros, representando Mauro Fragoso Peret Antunes Artes e Cultura - EPP e Mauro Fragoso Peret Antunes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos pelo Sr. Mauro Fragoso Peret Antunes e pela empresa Mauro Fragoso Peret Antunes Artes e Cultura - EPP em face do Acórdão 17.188/2021-1ª Câmara, por meio do qual foi apreciada tomada de contas especial instaurada pelo então Ministério da Cultura em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos captados por força do projeto cultural Pronac 09-2793,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes recursos de reconsideração para, no mérito, dar a eles provimento, de modo a tornar insubsistente o Acórdão 17.188/2021-1.ª Câmara, arquivando-se o processo com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3506-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3507/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.164/2021-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Elpidio Machado da Silva (053.952.083-72); Maria Alice Bernardi Martino Cotrim (036.062.568-17); Maria do Perpétuo Socorro Vieira Goncalves (692.149.728-34).</p><p>3.2. Recorrente: Maria Alice Bernardi Martino Cotrim (036.062.568-17).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, em processo de aposentadoria, interposto pela sra. Maria Alice Bernardi Martino Cotrim contra o Acórdão 1.626/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar a ele provimento;</p><p>9.2. considerar ilegal e, excepcionalmente, em conformidade com o art. 7º, inciso II, da Resolução 353/2023, ordenar o registro do ato de aposentadoria da sra. Maria Alice Bernardi Martino Cotrim;</p><p>9.3. tornar sem efeito, em consequência, no tocante à recorrente, o item 1.7.1.1 do Acórdão 1.626/2022-1ª Câmara;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3507-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3508/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.105/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria (revisão de ofício)</p><p>3. Interessada: Solange de Faria Rego Dantas (531.064.317-68).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de revisão de ofício de ato de aposentadoria, registrado tacitamente em 3/7/2018,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 260, § 2°, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rever de ofício o ato de aposentadoria de interesse da sra. Solange de Faria Rego Dantas para considerar ilegal a concessão, com negativa de registro, cancelando, em consequência, o registro tácito anteriormente verificado;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. exclua da remuneração da interessada quaisquer pagamentos alusivos à chamada "opção de função";</p><p>9.3.3. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a sra. Solange de Faria Rego Dantas teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3508-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3509/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 014.713/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Felipe Domingos Queiroz Nogueira (044.467.925-12).</p><p>4. Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq) em razão da ausência de apresentação da prestação de contas financeira, do relatório técnico e da titulação referentes ao Termo de Compromisso e Aceitação de Bolsa no Exterior nº 202574/2013-0,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas do sr. Felipe Domingos Queiroz Nogueira, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>216.325,08</p></td></tr></table><p>9.2. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Procuradoria da República no Estado da Bahia, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico e ao responsável, para ciência.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3509-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3510/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.298/2013-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Ivo Ricardo Barfknecht (400.461.849-53).</p><p>4. Entidade: Superintendência Regional do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária do Distrito Federal e Entorno (Incra/DF).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Rafael Modesto dos Santos (OAB/DF 43.179), Gabriel Dário Mattos (OAB/DF 65.075) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 7.865/2020-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do recurso de reconsideração interposto pelo sr. Ivo Ricardo Barfknecht;</p><p>9.2. quanto ao mérito, negar-lhe provimento, mantendo inalterado o acórdão recorrido; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão ao recorrente e à Superintendência Regional do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária do Distrito Federal e Entorno (Incra/DF).</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3510-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3511/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 018.953/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Ana Maria de Menezes Pereira da Silveira (415.411.700-91).</p><p>3.2. Recorrente: Ana Maria de Menezes Pereira da Silveira (415.411.700-91).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (OAB/RS 33.779) e outros, representando Ana Maria de Menezes Pereira da Silveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, em processo de aposentadoria, interposto pela sra. Ana Maria de Menezes Pereira da Silveira contra o Acórdão 213/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar a ele parcial provimento;</p><p>9.2. considerar ilegal e, excepcionalmente, em conformidade com o art. 7º, inciso II, da Resolução 353/2023, ordenar o registro do ato de aposentadoria da sra. Ana Maria de Menezes Pereira da Silveira;</p><p>9.3. tornar sem efeito, em consequência, o Acórdão 213/2022-1ª Câmara;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3511-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3512/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.823/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Minervina Estelita Mendes Silveira (141.613.204-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal Rural de Pernambuco.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de servidora da Universidade Federal Rural de Pernambuco,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, e no que foi decidido pelo Supremo Tribunal Federal no RE 636.553/RS), em:</p><p>9.1. reconhecer o registro tácito do ato de concessão de aposentadoria à sra. Minervina Estelita Mendes Silveira, ocorrido em 17/11/2022;</p><p>9.2. determinar o retorno dos autos à AudPessoal para que dê início aos procedimentos de revisão de ofício.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3512-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3513/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.235/2021-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Renaldo Cesar Bueno Alves da Silva (380.605.316-20).</p><p>3.2. Recorrente: Renaldo Cesar Bueno Alves da Silva (380.605.316-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pelo Sr. Renaldo Cesar Bueno Alves da Silva contra o Acórdão 3.500/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato inicial de aposentadoria,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG que, em não tendo sido comprovada, no caso concreto, a existência de amparo judicial para a concessão da vantagem, os "quintos" incorporados em decorrência do exercício de função comissionada de 8/4/1998 a 4/9/2001 deverão ser destacados e posteriormente transformados em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, conforme decidido pelo STF no Recurso Extraordinário 638.115; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3513-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3514/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.722/2021-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Rozana Lígia de Oliveira Cangussu (291.477.355-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 70, III e IX, na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, e no § 2º do art. 260 do Regimento Interno deste Tribunal, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito do ato de concessão inicial de aposentadoria da sra. Rozana Lígia de Oliveira Cangussu;</p><p>9.2. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria da interessada;</p><p>9.3. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, em boa-fé, pela interessada, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência desta Corte;</p><p>9.4. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.4.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à sra. Rozana Lígia de Oliveira Cangussu no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.4.2. suspenda os pagamentos efetuados com base no ato ora impugnado no prazo de quinze dias, tendo em vista que o aumento concedido pela Lei 14.523/2023 já confere condições para a absorção dos valores indevidamente pagos a título de "quintos", observada a modulação adotada no RE 638.115/CE.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3514-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3515/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.003/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Silvia de Ávila Berni (291.553.120-04).</p><p>3.2. Recorrente: Silvia de Ávila Berni (291.553.120-04).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (OAB-RS 33.779), representando Silvia de Ávila Berni.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, em processo de aposentadoria, interposto pela sra. Silvia de Ávila Berni contra o Acórdão 3.502/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar a ele parcial provimento;</p><p>9.2. considerar ilegal e, excepcionalmente, em conformidade com o art. 7º, inciso II, da Resolução 353/2023, ordenar o registro do ato de aposentadoria da sra. Silvia de Ávila Berni;</p><p>9.3. tornar sem efeito, em consequência, o Acórdão 3.502/2022-1ª Câmara;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3515-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3516/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.435/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Centro de Controle Interno da Aeronáutica.</p><p>3.2. Recorrente: Centro de Controle Interno da Aeronáutica.</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Defesa.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pelo Comando da Aeronáutica contra o Acórdão 1.926/2022-1ª Câmara, que apreciou representação a respeito de possível violação do princípio da transparência devido à ausência de disponibilização dos dados necessários para o controle da legalidade e da legitimidade do uso de aeronaves da Força Aérea Brasileira (FAB), por parte das autoridades federais listadas no Decreto 10.267/2020,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame, para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3516-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Jorge Oliveira.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3517/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.355/2020-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Carlos Alberto Lioterio dos Santos (005.014.755-24); Nestor Vicente dos Santos (174.226.635-53); Susete Nascimento da Silva (338.875.195-15).</p><p>3.2. Recorrente: Susete Nascimento da Silva (338.875.195-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: José Alysson Quintino dos Santos (OAB-BA 22.642), representando Carlos Alberto Lioterio dos Santos; Cicero Dias Barbosa (OAB-BA 17.374) e Clécio da Rocha Reis (OAB-BA 16.387), representando Nestor Vicente dos Santos; Matheus Augusto Cerqueira Silva (OAB-BA 41.863), representando Susete Nascimento da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pela Sra. Susete Nascimento da Silva em face do Acórdão 813/2022-1ª Câmara, por meio do qual o TCU julgou tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos transferidos ao Município de Wenceslau Guimarães/BA por meio do Convênio 702.527/2010, que tinha por objeto a construção de escola rural no Distrito do Cocão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, negar a ele provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3517-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3518/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.599/2023-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Quitéria Meire Mendonca Ataíde Gomes (470.383.904-06)</p><p>4. Unidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Quitéria Meire Mendonca Ataíde Gomes, emitido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto na Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pela responsável;</p><p>9.3.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimidas as irregularidades que ensejaram a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência da interessada quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3518-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3519/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.348/2020-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Antônio Ribeiro Sobrinho (367.688.714-04); e Nadir Fernandes de Farias (789.794.984-20).</p><p>4. Entidades: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e Município de Curral de Cima.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Manolys Marcelino Passerat de Silans (OAB-PB 11.536), representando Antônio Ribeiro Sobrinho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados ao Município de Curral de Cima/PB, mediante o Termo de Compromisso 9.482/2012, que tinha por objeto a aquisição de "veículo apropriado para o transporte escolar terrestre (ônibus) PAR - TD VEÍCULOS ESCOLARES - Ônibus escolar com 02 (duas) áreas reservadas (box) para cadeira de rodas",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acolher as razões de justificativa do Sr. Antônio Ribeiro Sobrinho;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do Sr. Nadir Fernandes de Farias;</p><p>9.3. condenar o responsável designado no subitem anterior ao pagamento da quantia abaixo indicada, com a incidência dos devidos encargos legais, calculados a partir da data correspondente até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/4/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que o responsável comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do FNDE, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992 c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU (RI/TCU);</p><p>9.5. aplicar a multa de R$ 120.000,00 ao Sr. Nadir Fernandes de Farias, com fulcro no art. 57 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que o responsável comprove, perante o Tribunal (arts. 214, inciso III, alínea "a", e 269 do RI/TCU), o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, quando pagas após seu vencimento, desde a data de prolação deste acórdão até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.8. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, incidindo, sobre cada parcela, os correspondentes acréscimos legais, alertando o responsável de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU; e</p><p>9.9. dar ciência deste acórdão ao responsável, ao FNDE, à Prefeitura e à Câmara Municipal de Curral de Cima/PB e à Procuradoria da República no Estado da Paraíba, neste caso, com fulcro no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3519-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3520/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.775/2022-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Fundação Universidade de Brasília (00.038.174/0001-43)</p><p>4. Unidade: Fundação Universidade de Brasília (FUB)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, agora em fase de análise de pedido de reexame interposto pela Fundação Universidade de Brasília contra o Acórdão 2.829/2022 - 1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de aposentadoria de seu ex-servidor Armindo Cardoso de Matos, negando-lhe registro em função da percepção de parcela da URP de fevereiro de 1989, que já deveria ter sido absorvida,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão à Fundação Universidade de Brasília, com a informação de que o inteiro teor deste acórdão, bem como do relatório e do voto que o fundamentam estão disponíveis no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3520-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3521/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.612/2018-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Construtora Salles Ltda. (07.240.000/0001-08); Edinalva Pereira de Almeida (468.275.795-49); Prefeitura Municipal de Morpará - BA (13.798.574/0001-07); Sirley Novaes Barreto (004.795.715-89).</p><p>3.3. Recorrente: Edinalva Pereira de Almeida (468.275.795-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Morpará - BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Tamires Costa de Souza (OAB-BA 52.194) e Edilene Santos Azevedo (OAB-BA 56.189), representando Prefeitura Municipal de Morpará - BA; Antonio de Lima (OAB-BA 30.492), representando Construtora Salles Ltda.; Vandilson Rosa Matos (OAB-BA 33.653) e Edilene Santos Azevedo (OAB-BA 56.189), representando Sirley Novaes Barreto; Paulo de Tarso Brito Silva Peixoto (OAB-BA 35.692), representando Edinalva Pereira de Almeida.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pela Sra. Edinalva Pereira de Almeida contra o Acórdão 3/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei Orgânica do TCU e no art. 285, caput, do Regimento Interno, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3521-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3522/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.205/2022-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Ana Patrícia de Queiroz Telles (066.258.908-47), servidora aposentada</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP (TRT-15)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, agora em fase de análise de pedido de reexame interposto por Ana Patrícia de Queiroz Telles contra o Acórdão 2.178/2022 - 1ª Câmara, que julgou ilegal o ato, negando-lhe registro, em razão da incorporação de "quintos" de funções comissionadas exercidas após a edição da Lei 9.624/1998,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992 e no art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. determinar, excepcionalmente, o registro do ato de concessão de aposentadoria de Ana Patrícia de Queiroz Telles;</p><p>9.3. determinar à AudPessoal que proceda às anotações devidas no sistema e-Pessoal relativamente ao ato da interessada e que adote as medidas necessárias à sua revisão de ofício, em face da inexistência de elementos que demonstrem haver amparo judicial para a concessão dos "quintos" na forma como foram incorporados, conforme demonstrado no voto que fundamenta a presente deliberação; e</p><p>9.4. informar à recorrente e ao TRT-15 sobre esta deliberação.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3522-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3523/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.843/2019-8.</p><p>1.1. Apenso: 003.524/2023-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Carlos Artur Soares de Avellar Júnior (764.704.664-00).</p><p>4. Entidades: Município de Barreiros - PE e Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luís Alberto Gallindo Martins (OAB-PE 20.189), representando Carlos Artur Soares de Avellar Júnior.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos pelo município de Barreiros/PE, no âmbito do Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento à Educação de Jovens e Adultos (Peja) no exercício de 2013,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas do Sr. Carlos Artur Soares de Avellar Júnior, nos termos dos arts. 1°, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. condenar o responsável ao pagamento da quantia abaixo relacionada, com a incidência dos devidos encargos legais, calculados a partir da data correspondente até o efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor, nos termos dos arts. 1°, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.961,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.961,50</p></td></tr></table><p>9.3. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que o responsável de que trata o subitem 9.2 comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do FNDE, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992 c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU (RI/TCU);</p><p>9.4. aplicar ao Sr. Carlos Artur Soares de Avellar Júnior as seguintes multas:</p><p>9.4.1. R$ 50.000,00, com fulcro nos arts. 57 da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.4.2. R$ 8.000,00, com base no art. 58, inciso I, da aludida norma;</p><p>9.5. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data da notificação, para que o responsável comprove, perante o Tribunal (arts. 214, inciso III, alínea "a", e 269 do RI/TCU), o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada, quando paga após seu vencimento, monetariamente, desde a data de prolação deste acórdão até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, incidindo, sobre cada parcela, os correspondentes acréscimos legais, alertando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.8. dar ciência deste acórdão ao responsável, à Prefeitura e à Câmara Municipal de Barreiros/PE, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, neste caso, com fulcro no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3523-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3524/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.705/2021-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de reexame (em Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Maria Ina Saldanha Marcuzzo (124.058.708-27).</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o pedido de reexame interposto por Maria Ina Saldanha Marcuzzo contra o Acórdão 256/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi julgado ilegal seu ato de aposentadoria, com negativa de registro, em razão da incorporação de "quintos" após a edição da Lei 9.624/1998,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP que não foi demonstrado que a Sra. Maria Ina Saldanha Marcuzzo integrou a relação processual da ação ordinária 2004.34.0048565-0, movida pela Associação Nacional dos Servidores da Justiça do Trabalho - Anajustra, não estando a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada após a entrada em vigor da Lei 9.624/1998, portanto, fundada em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3. comunicar esta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP;</p><p>9.4. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3524-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3525/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 034.274/2019-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Superintendência do Desenvolvimento do Centro-Oeste (13.802.028/0001-94).</p><p>3.2. Responsáveis: Paulo Henrique Malacrida (069.887.398-07); Planacon Construtora Ltda. (04.607.970/0001-00).</p><p>3.3. Recorrentes: Paulo Henrique Malacrida (069.887.398-07); Planacon Construtora Ltda. (04.607.970/0001-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Maracaju/MS.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alessandre Vieira (OAB-MS 6.486), representando Paulo Henrique Malacrida; Silvia Cristina Vieira (OAB-RS 12.024) e Alessandre Vieira (OAB-MS 6.486), representando Planacon Construtora Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Paulo Henrique Malacrida pela Planacon Construtora Ltda. em face do Acórdão 6.001/2022-1ª Câmara, por meio do qual o TCU julgou tomada de contas especial instaurada pela Superintendência do Desenvolvimento do Centro-Oeste (Sudeco), em razão da inexecução parcial do Convênio 702.796/2008, celebrado com o Município de Maracaju/MS, tendo por objeto recuperação e adequação de vias públicas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, negar a ele provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3525-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3526/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.763/2021-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Elen Galo Xavier (074.245.398-76)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Elen Galo Xavier contra o Acórdão 262/2022-1ª Câmara (Relator: Ministro Weder de Oliveira), que julgou ilegal seu ato de aposentadoria em decorrência da incorporação de quintos ou décimos pelo exercício de funções comissionadas após publicada a Lei 9.624/1998,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP que não foi demonstrado que a Sra. Elen Galo Xavier integrou a relação processual da ação ordinária 2004.34.0048565-0, movida pela Associação Nacional dos Servidores da Justiça do Trabalho - Anajustra, não estando a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada após a entrada em vigor da Lei 9.624/1998, portanto, fundada em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3. comunicar esta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP;</p><p>9.4. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3526-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3527/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 035.793/2019-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Iris Rezende Machado (002.475.701-25), Paulo de Siqueira Garcia (335.382.551-72) e Município de Goiânia/GO (01.612.092/0001-23)</p><p>4. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto)</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: João Paulo Brzezinski (OAB/GO 17.208) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de processo de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério do Desenvolvimento Regional em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos recebidos por força do Convênio 186/2007,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. fixar novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, com fundamento no art. 12, §§ 1º e 2º, da Lei 8.443/1992 e no art. 202, §§ 3º, 4º e 5º, do RITCU, para que o Município de Goiânia/GO efetue e comprove, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia a seguir especificada aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente a partir da data indicada até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>86.146,88</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2022</p></td></tr></table><p>9.2. cientificar o Município de Goiânia/GO de que a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e permitirá que as respectivas contas sejam julgadas regulares com ressalva, dando-lhe quitação, nos termos do § 4º do art. 202 do RITCU, ao passo que a ausência dessa liquidação tempestiva levará ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios, nos termos do art. 19 da Lei 8.443/1992 e da legislação específica que rege a matéria;</p><p>9.3. enviar ao Município de Goiânia/GO cópia da instrução inserta à peça 176, para ciência;</p><p>9.4. realizar diligência à Secretaria-Executiva do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para que encaminhe ao Tribunal, no prazo de 60 (sessenta) dias, com base nos arts. 10, § 1º, e 11 da Lei 8.443/1992, em relação ao Convênio 186/2007 (registro Siafi 639268), a seguinte informação e/ou documentação (preferencialmente por meio eletrônico ou cópia digitalizada):</p><p>9.4.1. manifestação, a partir dos novos elementos constantes nos autos, em especial os apresentados após a citação deste Tribunal (peça 171, p. 2-7), sobre se houve aproveitamento útil do objeto do Convênio 186/2007 (Siafi 639268), firmado entre o então Ministério da Integração Nacional e o município de Goiânia/GO, atentando-se para o fato de que a possível aferição in loco das obras deve certificar a funcionalidade do objeto pactuado, checando a aderência entre o que fora acordado (plano de trabalho, projetos técnicos apresentados e acolhidos pelo ministério) e o que fora efetivamente executado;</p><p>9.4.2. matriz de responsabilização, caso persista a ausência de funcionalidade, ajustada após a reanálise dos fatos desta tomada de contas especial; e</p><p>9.5. informar ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional que o pronunciamento acima deve levar em consideração todos os elementos constantes no processo, em especial os elementos apresentados posteriormente (peça 171, p. 2-7) e instrução de peça 176, cujas cópias devem ser-lhe encaminhadas, para subsidiar o encaminhamento da informação/documentação requerida.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3527-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3528/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.349/2018-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Derivaldo Romão dos Santos (381.164.214-68); Maria Clarice Ribeiro Borba (039.282.104-40); Prefeitura Municipal de Pedras de Fogo - PB (09.072.455/0001-97).</p><p>3.2. Recorrente: Derivaldo Romão dos Santos (381.164.214-68).</p><p>4. Entidades: Município de Pedras de Fogo - PB e Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Manoel Alves de Oliveira, representando Derivaldo Romão dos Santos; Nicole Gomes de Araujo (OAB-PB 26.635), Joao Victor Almeida de Lucena (OAB-PB 26.628) e outros, representando Maria Clarice Ribeiro Borba; Bruna Regina de Andrade Cabral Gomes (OAB-PB 21.404), Lucian Herlan Santos da Silva (OAB-PB 22.864) e outros, representando o Município de Pedras de Fogo - PB.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo Sr. Derivaldo Romão dos Santos ao Acórdão 1.260/2023-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer dos presentes embargos de declaração, em face do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade previstos no art. 34, caput, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante, à Prefeitura e à Câmara Municipal de Pedras de Fogo/PB e à Procuradoria da República no Estado da Paraíba.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3528-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3529/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.167/2018-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Dixtal Biomédica Indústria e Comércio Ltda. (63.736.714/0001-82); Flávio Westin (567.377.266-15); Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo (005.148.026-34); Medic Barbacena Eireli (19.398.577/0001-21); Medminas Comércio de Artigos de Laboratórios e Hospitalares Ltda. (06.941.484/0001-50); Minas Medical Ltda. (65.333.577/0001-60); Santa Casa de Misericórdia de São Sebastiao do Paraíso (24.899.395/0001-74); Sismatec Indústria e Comércio de Equipamentos Hospitalares Ltda. (78.380.987/0001-04); Toshiba Medical do Brasil Ltda. (46.563.938/0013-54).</p><p>3.2. Recorrentes: Minas Medical Ltda. (65.333.577/0001-60); Toshiba Medical do Brasil Ltda. (46.563.938/0013-54).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Daniel Figueiredo Heidrich (OAB-SP 330.233), representando Toshiba Medical do Brasil Ltda.; Rafael Francisco de Oliveira (OAB-MG 81.275), Luiz Carlos Santos Oliveira (OAB-MG 31.175) e outros, representando Medic Barbacena Eireli; Camila de Souza Rodrigues (OAB-MG 149.321) e Leonardo Anacleto Rodrigues (OAB-MG 172.162), representando Minas Medical Ltda; Priscilla Licarião Holzer (OAB-SP 315.762), Ricardo Abdul Nour (OAB-SP 127.684) e outros, representando Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo; Raimundo Cândido Júnior (OAB-MG 21.209), Juliana Fagundes Candido (OAB-MG 88.030) e outros, representando Flavio Westin; Robson Almeida de Souza (OAB-SP 236.185), Tiago Cantuaria Novais Ribeiro (OAB-SP 240.317) e outros, representando Hospimetal Indústria Metalúrgica de Equipamentos Hospitalares Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos pelas empresas Canon Medical Systems do Brasil Ltda., antiga Toshiba Medical do Brasil Ltda., e Minas Medical Ltda. contra o Acórdão 7.572/2021-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração interpostos pelas empresas Canon Medical Systems do Brasil Ltda., antiga Toshiba Medical do Brasil Ltda., e Minas Medical Ltda. para, no mérito, dar-lhes provimento para excluir os débitos e as multas impostos às recorrentes nos subitens 9.3 e 9.4 da decisão recorrida;</p><p>9.2. por se tratar de circunstâncias objetivas, nos termos do art. 281 do Regimento Interno do TCU, excluir os débitos impostos à Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso, ao sr. Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo e ao sr. Flávio Westin, exclusivamente em relação à dívida de responsabilidade solidária com as recorrentes;</p><p>9.3. em decorrência do subitem anterior, excluir a multa aplicada ao sr. Flávio Westin e reduzir proporcionalmente a multa aplicada à Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso para o valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais);</p><p>9.4. dar a seguinte redação aos subitens 9.2, 9.3 e 9.4 do Acórdão 7.572/2021-1ª Câmara:</p><p>"9.2. julgar irregulares as contas da Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso/MG, do Sr. Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo, falecido, ex-Diretor Geral da referida entidade hospitalar, e das sociedades empresárias Sismatec Indústria e Comércio de Equipamentos Hospitalares Ltda. (78.380.987/0001-04), Medic Barbacena Eireli (19.398.577/0001-21), Dixtal Biomédica Indústria e Comércio Ltda. (63.736.714/0001-82) e MedMinas Comércio de Artigos de Laboratórios Hospitalares Ltda. (06.941.484/0001-50), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, do RITCU;</p><p>9.3. condenar solidariamente os responsáveis mencionados no subitem anterior e o espólio ou os herdeiros legais, caso tenha havido a partilha de bens, até o limite do patrimônio transferido, do Sr. Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo, nos termos dos art. 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, do RITCU, ao pagamento das quantias constantes das tabelas a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p>Responsáveis: Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso, Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo e Sismatec Indústria e Comércio de Equipamentos Hospitalares Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor (R$)</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>21/9/2010</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>20.400,00</em></p></td></tr></table><p>Responsáveis: Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso, Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo e Dixtal Biomédica Indústria e Comércio Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor (R$)</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>3/8/2010</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>154.000,00</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>3/8/2010</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>108.121,00</em></p></td></tr></table><p>Responsáveis: Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso, Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo e MedMinas Comércio de Artigos de Laboratórios e Hospitalares Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor (R$)</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>25/6/2010</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>52.500,00</em></p></td></tr></table><p>Responsáveis: Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso, Glauco Joaquim Rosa de Figueiredo e Medic Barbacena Eireli:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor (R$)</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>30/7/2010</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>26.930,00</em></p></td></tr></table><p>9.4. aplicar, individualmente, à entidade Santa Casa de Misericórdia de São Sebastião do Paraíso e às sociedades empresárias Sismatec Indústria e Comércio de Equipamentos Hospitalares Ltda., Dixtal Biomédica Indústria e Comércio Ltda., MedMinas Comércio de Artigos de Laboratórios e Hospitalares Ltda. e Medic Barbacena Eireli a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/92, c/c o art. 267 do Regimento Interno, nos valores respectivos de R$ 30.000,00, R$ 4.000,00, R$ 26.000,00, R$ 5.000,00 e R$ 4.000,00, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;"</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3529-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3530/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.702/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessadas: Nadia Lucia das Neves Raposo (288.155.561-68); Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados.</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o subitem 9.2.2 do Acórdão 1.558/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.2.2 do Acórdão 1.558/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.2.2. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3530-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3531/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 045.727/2020-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto).</p><p>3.2. Responsáveis: Alcedo Borges de Melo Júnior (778.634.104-87); Prefeitura Municipal do Natal - RN (08.241.747/0001-43).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal do Natal - RN.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ronaldo Antunes de Oliveira Filho (OAB-RN 7.788) e Luiz Roberto Pereira de Melo Junior (OAB-RN 11.330), representando Alcedo Borges de Melo Júnior.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social relativa a irregularidades na aplicação dos recursos do Fundo Nacional de Assistência Social transferidos ao Município de Natal/RN, no exercício de 2012,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conceder novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias ao município de Natal/RN (CNPJ: 08.241.747/0001-43), com fundamento no arts. 1º, inciso I, 12, §§ 1º e 2º, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso I, 202, §§ 2º e 3º, do RI/TCU, para que devolva a importância abaixo identificada ao Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS), atualizada desde a ocorrência do fato gerador até o efetivo recolhimento, em razão do desvio de finalidade constatado na utilização dos recursos repassados pelo FNAS, no exercício de 2012, para a execução dos serviços socioassistenciais de Proteção Social Básica e Proteção Social Especial:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>812,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>703,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>825,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>167,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>618,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>738,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>722,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>497,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.970,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.503,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>364,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>933,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>570,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>285,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>735,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>818,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.244,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.677,03</p></td></tr></table><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3531-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3532/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.811/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Creuza Tereza da Silva (303.501.824-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de pensão militar emitido, no âmbito do Comando do Exército, em favor da Sra. Creuza Tereza da Silva, na condição de viúva do ex-militar,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar emitido em favor da Sra. Creuza Tereza da Silva, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3532-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3533/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.423/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Ilka Alves de Araujo (053.398.802-06).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de pensão militar, emitido no âmbito do Comando do Exército, em que figura como beneficiária a Sra. Ilka Alves de Araujo,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de pensão militar emitido em favor da Sra. Ilka Alves de Araujo, determinando o registro correspondente;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação à interessada e ao órgão jurisdicionado.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3533-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3534/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.628/2023-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Bráulio Lúcio Madureira Martins (219.780.776-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de admissão de pessoal efetuada pela Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão do sr. Bráulio Lúcio Madureira Martins;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que dê ciência desta deliberação ao interessado no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3. esclarecer à entidade que, a despeito da negativa de registro do ato, a admissão poderá subsistir enquanto se mantiver hígida a sentença favorável ao interessado proferida na Ação Civil Pública 00059-10-2016-5-10-0006, em trâmite no Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3534-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3535/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.099/2022-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Atos de Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Sueli Bystroff (051.864.868-09).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de admissão de pessoal efetuada pela Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão da Sra. Sueli Bystroff;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>9.3. esclarecer à entidade que, a despeito da negativa de registro do ato, a admissão poderá subsistir enquanto se mantiver hígida a sentença favorável à interessada proferida no processo trabalhista 0000220-08.2016.5.10.0010, originalmente proposto junto à Justiça do Trabalho da 10ª Região.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3535-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3536/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.103/2022-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Atos de Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Eliane Neiva de Carvalho (003.768.491-42).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de admissão de pessoal efetuada pela Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão da Sra. Eliane Neiva de Carvalho;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>9.3. esclarecer à entidade que, a despeito da negativa de registro do ato, a admissão poderá subsistir enquanto se mantiver hígida a sentença favorável à interessada proferida no processo trabalhista 0005114-88-2015.5.10.0001, originalmente proposto junto à Justiça do Trabalho da 10ª Região.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3536-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3537/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.109/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Atos de Admissão</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ewelin Vieira dos Santos Xavier (002.711.562-36).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de admissão de pessoal efetuada pela Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão da Sra. Ewelin Vieira dos Santos Xavier;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>9.3. esclarecer à entidade que, a despeito da negativa de registro do ato, a admissão poderá subsistir enquanto se mantiver hígida a sentença favorável à interessada proferida no processo trabalhista 0001890-60.2016.5.11.0008, originalmente proposto junto à Justiça do Trabalho da 11ª Região.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3537-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3538/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.970/2023-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Admissão</p><p>3. Interessado: Edson Ramão Pereira da Silva (942.387.900-49).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de admissão de pessoal efetuada pela Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão do sr. Edson Ramão Pereira da Silva;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que dê ciência desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à entidade que, a despeito da negativa de registro do ato, a admissão poderá subsistir enquanto se mantiver hígida a sentença favorável ao interessado proferida no processo 0000059-10.2016.5.10.0006, em trâmite na Justiça Trabalhista da 10ª Região.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3538-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3539/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.293/2022-3.</p><p>1.1. Apenso: 004.919/2023-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Rosimare Alves Ribeiro Petitjean (403.289.706-97).</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (OAB-DF 22.256).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Rosimare Alves Ribeiro Petitjean contra o Acórdão 351/2023-1ª Câmara (relator: Ministro Weder de Oliveira), que julgou ilegal seu ato de aposentadoria, com negativa de registro, em decorrência da incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992 e no art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. ordenar excepcionalmente o registro do ato, mantendo-se a apreciação pela sua ilegalidade, e tornar insubsistente o item 1.7.2.1 do acórdão recorrido; e</p><p>9.3. comunicar esta decisão à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3539-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3540/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.600/2022-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Antonio Fortes Diniz (078.050.393-72)</p><p>4. Unidade: Instituto Nacional do Seguro Social</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Antonio Fortes Diniz, ex-servidor do INSS, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; e 260, § 4º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o presente ato de concessão de aposentadoria, conferindo-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. comunicar esta decisão ao INSS e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3540-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3541/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.901/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria).</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Ronaldo Cesar da Silveira (099.084.041-72).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 4.570/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de aposentadoria do interessado, em decorrência da incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998 e da incidência indevida dos reajustes previstos na Lei 13.323/2016 sobre a Vantagem Pessoal Nominalmente Identificada (VPNI) derivada daquela parcela,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e dar-lhe provimento parcial a fim de:</p><p>9.1.1. tornar sem efeito o subitem 9.2.2 do Acórdão 4.570/2022-1ª Câmara;</p><p>9.1.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI do interessado derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;</p><p>9.2. comunicar esta decisão à recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3541-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3542/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.296/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (em Representação).</p><p>3. Embargante: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Rio Grande do Sul (92.695.790/0001-95).</p><p>4. Unidade: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Rio Grande do Sul (Crea/RS).</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Fernando Schiafino Souto (OAB-RS 34.738).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, agora em fase de análise de embargos de declaração opostos pelo Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Rio Grande do Sul (Crea/RS) ao Acórdão 7.620/2022 - 1ª Câmara, que determinou ao Conselho que adequasse seus normativos internos que disciplinam a ocupação de cargos em comissão,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. informar ao embargante do teor deste acórdão, encaminhando-lhe, a título de subsídio, cópia do relatório e voto que o fundamentam.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3542-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3543/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.925/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Mario Paulo Fernandes Ribeiro (180.912.375-53).</p><p>4. Unidade: Superintendência Estadual da Funasa na Bahia.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Humberto David de Alencar Santos (OAB-BA 67.437).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Funasa na Bahia em desfavor de Mario Paulo Fernandes Ribeiro, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio de convênio firmado entre a Funasa e o município de Santanópolis/BA para execução de "melhorias sanitárias domiciliares",</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", 19, 23, inciso III, 26, 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", 215 a 217 e 219, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa de Mario Paulo Fernandes Ribeiro;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Mario Paulo Fernandes Ribeiro e condená-lo ao recolhimento aos cofres da Funasa das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora a partir das datas discriminadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/11/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.856,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/5/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.300,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a Mario Paulo Fernandes Ribeiro multa no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.4. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor, alertando ao responsável que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.7. comunicar esta decisão ao responsável e à Superintendência Estadual da Funasa na Bahia.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3543-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3544/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.511/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Geisa Behnen (005.215.440-84) e Geisa Behnen - ME (08.074.814/0001-82).</p><p>4. Unidade: Geisa Behnen - ME.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Cultura contra a empresa Geisa Behnen - ME, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos captados no âmbito do projeto cultural Pronac 08-7521, cujo objeto era a realização de concertos sinfônicos e de camerata em municípios gaúchos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. tornar insubsistente o Acórdão 16/2022 - 1ª Câmara;</p><p>9.2. arquivar os presentes autos sem julgamento do mérito;</p><p>9.3. comunicar esta decisão às responsáveis, à Secretaria Especial de Cultura e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3544-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3545/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.724/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Lucia Pedroso de Moraes (075.304.018-23)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 6.024/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de aposentadoria da interessada, em decorrência da incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998 e da incidência indevida dos reajustes previstos na Lei 13.323/2016 sobre a Vantagem Pessoal Nominalmente Identificada (VPNI) derivada daquela parcela.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e dar-lhe provimento parcial a fim de:</p><p>9.1.1. tornar sem efeito o subitem 9.3.2 do Acórdão 6.024/2022-1ª Câmara;</p><p>9.1.2. determinar à Camara dos Deputados que, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI da interessada derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;</p><p>9.2. comunicar esta decisão à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3545-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3546/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 018.420/2019-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Representação).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 1.122/2022-1ª Câmara, que cuidou de representação envolvendo a legitimidade das parcelas que vêm sendo atualmente pagas a título de "quintos" aos servidores Mônica Correa Xavier e Ricardo José Pereira Rodrigues,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados e dar-lhe provimento parcial a fim de:</p><p>9.1.1. tornar sem efeito o subitem 9.2.2 do Acórdão 1.122/2022-1ª Câmara;</p><p>9.1.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre as VPNI dos servidores Mônica Correa Xavier e Ricardo José Pereira Rodrigues, derivadas de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;</p><p>9.1.3. esclarecer à Câmara dos Deputados que a determinação constante do item 9.2.1 do Acórdão 1.122/2022-1ª Câmara, referente à servidora Mônica Correa Xavier, no que se refere à incorporação da função FC-04, alcança apenas a parcela de décimos incorporados além do limite de um décimo (1/10), previsto no art. 5º da Lei 9.624/1998 (cômputo do tempo residual, a partir de 10/11/1997, para a concessão de 1/10);</p><p>9.2. comunicar esta decisão à recorrente.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3546-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3547/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.654/2023-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maurilio Sergio de Paula (101.788.211-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Defesa.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato de alteração de aposentadoria emitido, no âmbito do Ministério da Defesa, em favor do Sr. Maurilio Sergio de Paula,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Maurilio Sergio de Paula, determinando, excepcionalmente, o registro correspondente, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023;</p><p>9.2. orientar a AudPessoal que proceda às anotações devidas no sistema e-Pessoal relativamente ao ato do interessado;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao interessado e ao órgão jurisdicionado.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3547-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3548/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.696/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Edilene Barbosa de Souza (197.349.994-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 5ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 5ª Região, em favor da Sra. Edilene Barbosa de Souza,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Edilene Barbosa de Souza, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, motivada pela incorporação - assentada em decisão administrativa - de "quintos" ou "décimos" de função comissionada após a edição da Lei 9.624/1998 (já transformados em parcela compensatória), os efeitos do título de inatividade poderão subsistir, nos termos estabelecidos pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, até a completa absorção da vantagem, momento em que novo ato deverá ser encaminhado a esta Corte de Contas para o competente registro.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3548-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3549/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.275/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Laurimar dos Santos Rodrigues (082.162.662-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 1ª Região, em favor da Sra. Laurimar dos Santos Rodrigues,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Laurimar dos Santos Rodrigues, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. adote as providências pertinentes no sentido de dar efetivo cumprimento à modulação de efeitos da tese de repercussão geral fixada no Recurso Extraordinário 638.115 em relação aos "quintos" incorporados aos proventos da interessada, ajustando a referida incorporação aos termos legais e transformando os eventuais valores excedentes em parcela compensatória passível de absorção em virtude de qualquer reajuste ocorrido nos seus proventos; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3549-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3550/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.758/2023-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Valdeci Araujo Reis (069.082.765-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de servidor da Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria ao sr. Valdeci Araújo Reis;</p><p>9.2. determinar o registro, em caráter excepcional, do ato aposentadoria do interessado, nos termos do inciso II do art. 7º da Resolução TCU 353/2023;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao sr. Valdeci Araújo Reis no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. esclareça o interessado que o presente julgamento pela ilegalidade de seu ato de aposentadoria não acarretará redução nos proventos atualmente percebidos por força de decisão judicial.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3550-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3551/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.285/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Marise Gualberto Zippinotti Carreiro (031.012.297-07).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ, em favor da Sra. Marise Gualberto Zippinotti Carreiro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Marise Gualberto Zippinotti Carreiro, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, motivada pela incorporação - assentada em decisão administrativa - de "quintos" ou "décimos" de função comissionada após a edição da Lei 9.624/1998 (já transformados em parcela compensatória), os efeitos do título de inatividade poderão subsistir, nos termos estabelecidos pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, até a completa absorção da vantagem, momento em que novo ato deverá ser encaminhado a esta Corte de Contas para o competente registro.</p><p>10. Ata n° 13/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3551-13/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3552/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.300/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Ramão Gomes Fernandes (177.526.391-68).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 24ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 24ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse do sr. Ramão Gomes Fernandes, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelo interessado, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 24ª Região que:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>