<xml><article id="32110586" name="15.05.23 Averbacao" idOficio="9595777" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="16/05/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="92" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20599860">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Dilier Viciedo, incluído na Portaria nº 1.886, de 23 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de março de 2023, é DILIER OLIVERA VICIEDO, e não como constou. Processo nº 235881.0208081/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Samba Gueye, incluído na Portaria nº 1.862, de 20 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 21 de março de 2023, é 24 de janeiro de 1991, e não como constou. Processo nº 235881.0084301/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Wildor Louidor, incluído na Portaria nº 1.979, de 12 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de abril de 2023, é FIGARO LOUIDOR, e não como constou. Processo nº 235881.0318568/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Ahmed Oluwa, incluído na Portaria nº 1.728, de 17 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de fevereiro de 2023, é AHMED OLATUNDE OLUWA, e não como constou. Processo nº 235881.0126824/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Marie Helena Porcia, incluído na Portaria nº 2.003, de 14 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de abril de 2023, é MARIE HELENE PORCIA, e não como constou. Processo nº 235881.0287648/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o nome do genitor de Marvis Ewaen Omofonmwan, incluído na Portaria nº 2.015, de 19 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 20 de abril de 2023, é MONDAY OMOFONMWAN, e não como constou. Processo nº 235881.0296835/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Eili Al House, incluído na Portaria nº 2.872, de 18 de dezembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 21 de dezembro de 2020, é EILI AL HOUSH, e não como constou. Processo nº 08018.030570/2023-41</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Azam Raza, incluído na Portaria nº 2.099, de 12 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 15 de maio de 2023, é AHMAD RAZA, e não como constou. Processo nº 235881.0326388/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Mahmoud Aldali, incluído na Portaria nº 2.096, de 10 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de maio de 2023, é natural do EMIRADOS ÁRABES UNIDOS, e não como constou. Processo nº 08018.030210/2023-40</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Jorge Hernán Marchant Cerda, incluído na Portaria nº 1.458, de 16 de dezembro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 17 de dezembro de 2019, é RAMÓN IVÁN MARCHANT SPAGUI, e não como constou. Processo nº 08018.030369/2023-64</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de Gana Walid Mokthar Ahmed, incluído na Portaria nº 1.662, de 03 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 06 de fevereiro de 2023, são: GANA WALID MOKHTAR AHMED, filha de DOUAA MAHMOUD LABIB, e não como constou. Processo nº 235881.0154707/2021</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>