<xml><article id="31964067" name="resolucao_1566_2023 COINS GGFIS" idOficio="9576957" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31566" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20573510">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.566, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.566, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Insumos Farmacêuticos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder às empresas constantes no anexo, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 02 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: Alembic Pharmaceuticals Limited - Unit III</p><p>Endereço: Survey No.: 842, 843, Village - Karakhadi, Taluka - Padra, Distr.: Vadodara - 391 450, Gujarat - Vadodara</p><p>País: Índia Código Único: B.000111</p><p>Expediente(s): 4264403/22-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química: dimaleato de afatinibe, agomelatina, benzoato de alogliptina; apixabana; aripiprazol; maleato de asenapina; azilsartana medoxomila potássica; acetato de bazedoxifeno; bosentana; brexpiprazol; canagliflozina; mesilato de etexilato de dabigatrana; dapagliflozina; bromidrato de darifenacina; dasatinibe; deferasirox; cloridrato de donepezila; cloridrato de dronedarona; empagliflozina; cloridrato de erlotinibe; felodipino; fumarato de fesoterodina; cloridrato de fingolimode; gefitinibe; ibrutinibe; ivacaftor; lenalidomida; cloridrato de lurasidona; modafinila; palbociclibe; dicloridrato de pramipexol; pregabalina; riociguate; rivaroxabana; cloridrato de ropinirol; sacubitril, valsartana sódica hidratada; silodosina; sofosbuvir; succinato de solifenacina; tosilato de sorafenibe; tadalafila; ticagrelor; cloridrato de vardenafila tri-hidratado; cloridrato de vilazodona; vildagliptina; bromidrato de vortioxetina; zolmitriptana; varfarina sódica; cloridrato de duloxetina; febuxostate; iloperidona; nisoldipino; mesilato de osimertinibe; hemifumarato de tenofovir alafenamida.</p><p>----------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Empresa: Globe Química S.A. CNPJ: 03.198.606/0001-71</p><p>Endereço: Rodovia SP 332 Km 138- Portão A Parte - Itapavussu</p><p>Município: Cosmópolis UF: SP</p><p>Expediente(s): 4920272/22-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química: capecitabina, cloridrato de amiodarona, cloridrato de propanolol, cloridrato de sibutramina monohidratado, diazepam, ganciclovir sódico, tartarato de rivastigmina, hidroxiureia, L-carbocisteína, mesilato de imatinibe, micofenolato de sódio, topiramato, carbonato de lítio, efavirenz, lamivudina, zidovudina. clozapina, olanzapina (etapas de micronização), cetoconazol, citrato de sildenafila, cloridrato de ziprasidona monohidratado, sulfadiazina de prata, cloridrato de cetamina e darunavir propileno glicolato.</p><p>----------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Medichem S.A.</p><p>Endereço: Pirineus Street 127, Polígon Industrial de Celrà, Celrà, Girona - 17460</p><p>País: Espanha Código único: B.000852</p><p>Expediente: 5012518/22-5</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumo farmacêutico ativo obtido por síntese química: clozapina.</p><p>----------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Mylan Laboratories Limited - Unit 10</p><p>Endereço: Plot nº. 86, Ramky Pharmacity (India) Ltd. SEZ - Jawaharlal Nehru Pharmacity, Parawada, Visakhapatnam, 531019 Andhra Pradesh</p><p>País: Índia Código Único: B.000157</p><p>Expediente(s): 4985277/22-3</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumo farmacêutico ativo obtido por síntese química: bromidrato de citalopram.</p><p>----------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Qilu Antibiotics Pharmaceutical Co., Ltd.</p><p>Endereço: N° 849 Dongjia Town, Licheng District, Jinan, Shandong Province PC-250105</p><p>País: República Popular da China Código único: B.000138</p><p>Expediente(s): 4975867/22-2</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumo farmacêutico ativo obtido por semissíntese: ceftriaxona dissódica hemieptaidratada, cefazolina sódica, cloridrato de cefepima, ceftazidima pentaidratada, cefuroxima sódica (etapas de síntese química e esterilização).</p><p>----------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Solara Active Pharma Sciences LTD.</p><p>Endereço: R.S: 33 &amp; 34, Mathur Road, Periyakalapet, Puducherry - 605 014</p><p>País: Índia Código Único: B.000330</p><p>Expediente(s): 5089846/22-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumo farmacêutico ativo obtido por síntese química: ibuprofeno.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>