<xml><article id="32038200" name="ADE1GOIANIA10" idOficio="9586752" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="11/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00093:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Goiânia" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20587232">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/GOI Nº 10, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede a renovação do Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/GOI Nº 10, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Concede a renovação do Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi).</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso da atribuição que lhe confere o art. 5º da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, e tendo em vista o disposto no processo nº 10120.001744/2010-19, declara:</p><p>Art. 1º Concedida a renovação do Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) de que trata o artigo 1º da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, para o período de 3 anos, relativo às operações com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos, do estabelecimento a seguir identificado:</p><p>Nome Empresarial: TEMPOS EDITORA LTDA</p><p>CNPJ: 05.053.086/0001-34</p><p>Endereço: AVENIDA PRIMEIRA RADIAL, 749, SETOR PEDRO LUDOVICO, GOIÂNIA - GO, CEP: 74820-300</p><p>Regpi: UP - 01201/01850</p><p>Art. 2º A pessoa jurídica fica obrigada a observar os requisitos e exigências da mencionada Instrução Normativa, em especial a entregar a Declaração Especial de Informações Relativas ao Controle do Papel Imune (DIF - Papel Imune), conforme disposto nos artigos 15 e 16.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">GUSTAVO JUBÉ XAVIER NUNES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>