<xml><article id="32345700" name="ADE8DECEX28" idOficio="9625395" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="30/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia de Fiscalização de Comércio Exterior da Receita Federal do Brasil em São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20640345">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 28, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara inaptidão da inscrição de estabelecimento filial de sociedade empresária limitada no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 28, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Declara inaptidão da inscrição de estabelecimento filial de sociedade empresária limitada no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ).</p><p>O auditor-fiscal da Receita Federal do Brasil, em exercício na Delegacia de Fiscalização de Comércio Exterior da Receita Federal do Brasil em São Paulo (Decex/SPO), no uso da competência delegada por meio do art. 9º, II, da Portaria Decex/SPO nº 2, de 19 de fevereiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União, Seção 1, página 37, em 22 de fevereiro de 2021, considerando o teor do processo administrativo nº 10314.720118/2023-72 e tendo em vista o inciso I do caput do art. 43 e o § 2º do mesmo artigo da Instrução Normativa RFB nº 2.119, de 6 de dezembro de 2023, declara:</p><p>Art 1º Inapta a inscrição no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ) do estabelecimento filial da sociedade empresária LEVEL IMPORTAÇÃO EXPORTAÇÃO E COMÉRCIO S/A cujo número é 09.396.439/0005-83.</p><p>Art. 2º Este Ato Declaratório Executivo produz efeitos desde o primeiro dia do período objeto do procedimento fiscal, dia primeiro de janeiro de 2019.</p><p class="assina">BRUNO DA ROCHA OSÓRIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>