<xml><article id="32175832" name="Ata 18 - Plenario_1" idOficio="9602938" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="19/05/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="394" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=394" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20609748">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 18, DE 10 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 18, DE 10 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 35 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (participação de forma telepresencial), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Marcos Bemquerer Costa (convocado para substituir o Ministro Antonio Anastasia), e Weder de Oliveira; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes o Ministro Antonio Anastasia, em missão oficial, e o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, em férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 17, referente à sessão realizada em 3 de maio de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-042.545/2021-8 e TC-045.565/2021-0, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-032.830/2016-5, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-029.555/2022-1, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-009.470/2020-4, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-002.118/2023-8, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira;</p><p>- TC-006.684/2021-1, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>- TC-019.363/2020-6, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 875 a 913.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 914 a 934, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PROCESSO TRANSFERIDO DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base no § 10 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-024.574/2008-2, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, foi transferida para a sessão ordinária do Plenário de 17 de maio de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 19 de abril de 2023 pelo Ministro Jhonatan de Jesus (Ata nº 15/2023-Plenário).</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-031.533/2020-5, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, foi realizada a sustentação oral requerida pela Dra. Bruna Ruiz dos Santos, em nome da empresa R.F. Gory Comercial Ltda. Acórdão nº 918.</p><p>REABERTURA DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-014.254/2022-0 (Ata nº 13/2023-Plenário). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 919, sendo vencedora, por unanimidade, a proposta apresentada pelo relator, Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>REEXAME DE PROCESSO COM ALTERAÇÃO DE REDAÇÃO</p><p>Na apreciação do processo TC-031.533/2020-5, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Ministro Benjamin Zymler usou da palavra para discutir a matéria e propor acréscimo na minuta de acórdão, determinando-se a conversão do processo em tomada de contas especial. A medida foi acolhida pelo relator e aprovada pelo Plenário. Posteriormente, nos termos do artigo 129 do Regimento Interno, o Ministro Benjamin Zymler pediu o reexame do processo que havia sido julgado, na mesma sessão e com o mesmo quórum, para retificar sua posição e sugerir o retorno da redação do acórdão aos termos originalmente apresentado pelo relator. A proposta foi aprovada pelo colegiado. Acórdão nº 918.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 875/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial, especificamente quanto à petição de Luís Munhoz Prosel Júnior (peça 507), que solicita a análise da incidência da prescrição a partir dos parâmetros fixados pela Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que a referida norma estabeleceu a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando que, entre a notificação do responsável e a emissão do Ofício TCU 58/2017, passaram-se mais de cinco anos sem nenhuma alteração relevante no processo;</p><p>Considerando que a AudRecursos analisou a temática à luz da referida Resolução e concluiu que restou configurada a ocorrência da prescrição;</p><p>Considerando que a prescrição é questão de ordem pública e que o seu reconhecimento deve aproveitar a todos os demais responsáveis, uma vez que presentes as mesmas circunstâncias;</p><p>Considerando que o processo foi inicialmente apreciado pelo Acórdão 1.929/2019-TCU-Plenário, que julgou irregulares as contas dos responsáveis, imputando-lhes débito e multa, decisão essa que foi mantida pelo Acórdão 992/2022-TCU-Plenário, que julgou os recursos de reconsideração;</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o Relator acolhe um dos pareceres que não conclui pela irregularidade (art. 143, I, "b", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em: (a) tornar insubsistente os Acórdãos 1.929/2019-TCU-Plenário e 992/2022-TCU-Plenário, ante a ocorrência da prescrição; (b) determinar o arquivamento do processo, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-013.635/2011-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 015.010/2008-9 (RELATÓRIO DE LEVANTAMENTO); 001.381/2015-6 (SOLICITAÇÃO); 036.056/2016-2 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Alya Construtora S/a (33.412.792/0001-60); Andrade Gutierrez Engenharia S/a (17.262.213/0001-94); Consorcio Construtor Br-163 (02.870.297/0001-71); Construtora Norberto Odebrecht S A (15.102.288/0001-82); Estacon Engenharia Sa (04.946.406/0001-12); Francisco Augusto Pereira Desideri (310.929.347-15); Hideraldo Luiz Caron (323.497.930-87); Luis Munhoz Prosel Junior (459.516.676-15); Maurício Hasenclever Borges (006.996.756-34); Roberto Borges Furtado da Silva (490.589.751-34); Rogério Gonzales Alves (553.259.397-34).</p><p>1.3. Recorrente: Luis Munhoz Prosel Junior (459.516.676-15).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>1.5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5.1. Ministro que declarou impedimento nos autos: Augusto Nardes.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.9. Representação legal: Guilherme Gonçalves Martin (42989/OAB-DF) e Elísio de Azevedo Freitas (18.596/OAB-DF); Igor Barbosa Faria (40.354/OAB-DF), Terence Zveiter (11717/OAB-DF) e outros; Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG) e outros; Pedro Eloi Soares (1586-A/OAB-DF), Karine Alves de Lima e outros.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.10.1. Informar ao Supremo Tribunal Federal acerca da presente decisão, em virtude de o presente processo ser também objeto do Mandado de Segurança 38.757-DF (peça 510).</p><p>ACÓRDÃO Nº 876/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento das determinações contidas no Acórdão 984/2021-TCU-Plenário, direcionadas ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento nos art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c o arts. 143, inciso III do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres da AudEducação, em: (a) considerar concluído o acompanhamento em relação aos itens 1.7.1 e 1.7.3 do Acórdão 984/2021-TCU-Plenário; (b) restituir os autos à unidade técnica para continuidade do acompanhamento quanto ao item 1.7.2 do Acórdão 984/2021-TCU-Plenário, bem como para adoção das medidas saneadoras necessárias; e (c) encaminhar cópia deste acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1. Processo TC-014.830/2021-3 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; Ministério da Educação; Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 877/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", e 218 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: (a) expedir quitação a José Arimatéia Dantas Lopes, ante o recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo item 9.3 do Acórdão 2.299/2021-TCU-Plenário; e (b) dar ciência da presente deliberação ao responsável.</p><p>1. Processo TC-024.765/2020-1 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Responsável: José Arimatéia Dantas Lopes (051.025.613-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília; Fundação Universidade do Amazonas; Fundação Universidade Federal da Grande Dourados; Fundação Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso do Sul; Fundação Universidade Federal de Ouro Preto; Fundação Universidade Federal de Rondônia; Fundação Universidade Federal de São Carlos; Fundação Universidade Federal de São João Del Rei; Fundação Universidade Federal de Sergipe; Fundação Universidade Federal de Uberlândia; Fundação Universidade Federal de Viçosa; Fundação Universidade Federal do Abc; Fundação Universidade Federal do Acre; Fundação Universidade Federal do Amapá; Fundação Universidade Federal do Maranhão; Fundação Universidade Federal do Pampa; Fundação Universidade Federal do Piauí; Fundação Universidade Federal do Rio Grande; Fundação Universidade Federal do Tocantins; Fundação Universidade Federal do Vale do São Francisco; Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-brasileira; Universidade Federal da Bahia; Universidade Federal da Fronteira Sul; Universidade Federal da Integração Latino-americana; Universidade Federal da Paraíba; Universidade Federal de Alagoas; Universidade Federal de Alfenas; Universidade Federal de Campina Grande; Universidade Federal de Catalão; Universidade Federal de Goiás; Universidade Federal de Itajubá; Universidade Federal de Jataí; Universidade Federal de Juiz de Fora; Universidade Federal de Lavras; Universidade Federal de Minas Gerais; Universidade Federal de Pelotas; Universidade Federal de Pernambuco; Universidade Federal de Rondonópolis; Universidade Federal de Roraima; Universidade Federal de Santa Catarina; Universidade Federal de Santa Maria; Universidade Federal de São Paulo; Universidade Federal do Agreste de Pernambuco; Universidade Federal do Cariri; Universidade Federal do Ceará; Universidade Federal do Delta do Parnaíba; Universidade Federal do Espírito Santo; Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Norte do Tocantins; Universidade Federal do Oeste da Bahia; Universidade Federal do Oeste do Pará; Universidade Federal do Pará; Universidade Federal do Paraná; Universidade Federal do Recôncavo da Bahia; Universidade Federal do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Rio Grande do Norte; Universidade Federal do Rio Grande do Sul; Universidade Federal do Sul da Bahia; Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará; Universidade Federal do Triângulo Mineiro; Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri; Universidade Federal Fluminense; Universidade Federal Rural da Amazônia; Universidade Federal Rural de Pernambuco; Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro; Universidade Federal Rural do Semiárido; Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 878/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 218 do Regimento Interno do TCU, em dar quitação ao responsável José Arimatéia Dantas Lopes, ante o recolhimento integral da multa que lhe fora aplicada por meio do subitem 9.4 do Acórdão 594/2022-Plenário.</p><p>1. Processo TC-025.744/2020-8 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Responsável: José Arimatéia Dantas Lopes (051.025.613-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Controladoria-geral da União; Fundação Universidade de Brasília; Fundação Universidade do Amazonas; Fundação Universidade Federal da Grande Dourados; Fundação Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso; Fundação Universidade Federal de Mato Grosso do Sul; Fundação Universidade Federal de Ouro Preto; Fundação Universidade Federal de Rondônia; Fundação Universidade Federal de São Carlos; Fundação Universidade Federal de São João Del Rei; Fundação Universidade Federal de Sergipe; Fundação Universidade Federal de Uberlândia; Fundação Universidade Federal de Viçosa; Fundação Universidade Federal do Abc; Fundação Universidade Federal do Acre; Fundação Universidade Federal do Amapá; Fundação Universidade Federal do Maranhão; Fundação Universidade Federal do Pampa; Fundação Universidade Federal do Piauí; Fundação Universidade Federal do Rio Grande; Fundação Universidade Federal do Tocantins; Fundação Universidade Federal do Vale do São Francisco; Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; Ministério da Economia (extinto); Ministério da Educação; Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-brasileira; Universidade Federal da Bahia; Universidade Federal da Fronteira Sul; Universidade Federal da Integração Latino-americana; Universidade Federal da Paraíba; Universidade Federal de Alagoas; Universidade Federal de Alfenas; Universidade Federal de Campina Grande; Universidade Federal de Catalão; Universidade Federal de Goiás; Universidade Federal de Itajubá; Universidade Federal de Jataí; Universidade Federal de Juiz de Fora; Universidade Federal de Lavras; Universidade Federal de Minas Gerais; Universidade Federal de Pelotas; Universidade Federal de Pernambuco; Universidade Federal de Rondonópolis; Universidade Federal de Roraima; Universidade Federal de Santa Catarina; Universidade Federal de Santa Maria; Universidade Federal de São Paulo; Universidade Federal do Agreste de Pernambuco; Universidade Federal do Cariri; Universidade Federal do Ceará; Universidade Federal do Delta do Parnaíba; Universidade Federal do Espírito Santo; Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Norte do Tocantins; Universidade Federal do Oeste da Bahia; Universidade Federal do Oeste do Pará; Universidade Federal do Pará; Universidade Federal do Paraná; Universidade Federal do Recôncavo da Bahia; Universidade Federal do Rio de Janeiro; Universidade Federal do Rio Grande do Norte; Universidade Federal do Rio Grande do Sul; Universidade Federal do Sul da Bahia; Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará; Universidade Federal do Triângulo Mineiro; Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri; Universidade Federal Fluminense; Universidade Federal Rural da Amazônia; Universidade Federal Rural de Pernambuco; Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro; Universidade Federal Rural do Semiárido; Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: Rafael Marinelli da Silva (161481/OAB-RJ) e Carlos Eduardo Guerreiro Silva (17503/OAB-MT), representando Conselho Nacional das Fund. de Apoio As Inst. de Ensino Sup. e de Pesq. Cient. e Tecnol. - Confies.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 879/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, 264 e 265 do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 155/2002, em não conhecer da presente consulta, por não preencher os requisitos de admissibilidade; encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada de cópia da instrução de fl. 7, ao consulente; e arquivar o seguinte processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-031.809/2022-7 (CONSULTA)</p><p>1.1. Interessado: Prefeitura Municipal de Dário Meira - BA (13.700.174/0001-09).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: Marcos Antonio Farias Pinto (14421/OAB-BA), representando Município de Dário Meira - BA.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 880/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de denúncia acerca de possíveis irregularidades ocorridas no Município de Anhembi - SP, na área de educação;</p><p>Considerando que o denunciante relatou atraso no início das aulas no município (início em meados de abril de 2023) em razão de eventual inexistência de professores por inocorrência do regular processo seletivo dos docentes, não-fornecimento de materiais escolares e de uniformes pela prefeitura, bem como irregular desvio e acúmulo de funções por professores que também estariam exercendo cargos na prefeitura;</p><p>Considerando que o denunciante trouxe aos autos apenas alegações, sem indícios suficientes que evidenciem as supostas ilegalidades ventiladas, e requereu ao TCU "uma minuciosa auditoria no Poder Executivo da Comarca de Anhembi - SP";</p><p>Considerando que o denunciante não apresentou ocorrência vinculada a programa custeado com verbas federais, o que induz à conclusão pela falta de competência desta Corte de Contas sobre a matéria;</p><p>Considerando que pesquisa, realizada pela unidade técnica, sobre a possível existência de recursos de complementação da União ao Fundeb que pudessem custear o objeto da denúncia (peças 7-10) evidenciou que tal complementação não existiu, conforme extratos relativos aos anos de 2020, 2021, 2022 e 2023, o que corrobora a conclusão pela falta de competência do TCU sobre a matéria denunciada;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 234, 235, parágrafo único, e 250, inciso I, do RI/TCU, em não conhecer da presente denúncia, por não atender os requisitos legais e regimentais de admissibilidade, e determinar o arquivamento dos autos, dando-se ciência ao denunciante:</p><p>1. Processo TC-003.579/2023-9 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Anhembi - SP.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 881/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de acompanhamento de processo de desestatização, instaurado nos termos da IN/TCU 81/2018, para análise dos procedimentos e ciclos decorrentes da Oferta Permanente, sob o regime de Concessão, de Blocos Terrestres e Marítimos com Risco Exploratório e de Áreas com Acumulações Marginais (OPC 2020-2021), com vistas à outorga de contratos de concessão para atividades de exploração, reabilitação e produção de petróleo e gás natural, realizado pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP).</p><p>Considerando o escopo da atividade da unidade técnica em analisar "sob os aspectos procedimental e formal, da definição de objetos para um ciclo competitivo, assim como da realização da respectiva sessão pública de apresentação de ofertas e dos demais elementos atinentes ao julgamento das propostas, adjudicação do objeto e homologação do certame" (item 21, "c", da Instrução);</p><p>Considerando que a análise da unidade técnica não identificou irregularidades ou inconformidades nos procedimentos relativos ao 3º Ciclo da Oferta Permanente de Concessão de Blocos Terrestres e Marítimos com Risco Exploratório (Oferta Permanente 2020-2021);</p><p>Considerando que as alterações materiais e formais no Edital de Oferta Permanente de Concessão, realizadas pela ANP, para novos ciclos, estão sendo analisadas no processo TC-000.762/2023-7;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, III, 169, V e 258, II, do Regimento Interno do TCU, em considerar regulares os procedimentos de definição de blocos e áreas, a sessão pública de apresentação de ofertas, o julgamento das propostas, a adjudicação do objeto e a homologação do certame, no âmbito do 3º Ciclo da Oferta Permanente de Concessão, arquivando estes autos, em consonância com parecer da unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-015.456/2020-0 (DESESTATIZAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 882/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário¸ ACORDAM por unanimidade, em tornar insubsistentes os subitens de 9.2 a 9.5 do Acórdão 3.959/2015-1ª Câmara, bem como as demais decisões proferidas nos autos, incluindo os Acórdãos 1.906/2022-Plenário e 2.152/2022-Plenário, ante a configuração da prescrição da pretensão ressarcitória deste Tribunal; e em arquivar o presente processo, com fulcro no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.982/2014-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: José Luiz Ribeiro (030.211.328-20); Luís Antônio Paulino (857.096.468-49); Nassim Gabriel Mehedff (007.243.786-34); Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias Metalúrgicas, Mecânicas e de Material Elétrico de Piracicaba e Região (54.406.921/0001-88); Walter Barelli (008.056.888-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Entidades e Órgãos do Governo do Estado de São Paulo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Ronaldo de Almeida (236199/OAB-SP), representando Walter Barelli; Ronaldo de Almeida (236199/OAB-SP), representando Luís Antônio Paulino; Fatima Cristina Pires Miranda (109.889/OAB-SP), Wilton Luis da Silva Gomes (220788/OAB-SP) e outros, representando Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias Metalúrgicas, Mecânicas e de Material Elétrico de Piracicaba e Região; Wilton Luis da Silva Gomes (220788/OAB-SP), Fatima Cristina Pires Miranda (109889/OAB-SP) e outros, representando José Luiz Ribeiro.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 883/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário¸ ACORDAM por unanimidade, nos arts. 143, inciso V, alínea "a"; 169, inciso II; e 212, do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.644/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 025.990/2015-2 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. considerar cumprido o subitem 9.2 do Acórdão 2.591/2017-Plenário;</p><p>1.7.2. dar ciência desta deliberação, acompanhada de cópia dos pareceres que a fundamentam à Infraero.</p><p>ACÓRDÃO Nº 884/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada por força do subitem 9.2 do Acórdão 1285/2018-Plenário, de minha relatoria, em desfavor do Sr. Pedro Ferreira da Silva, ex-prefeito do município de São Gonçalo do Piauí/PI, João Azêdo e Brasileiro Sociedade de Advogados e de Monteiro e Filho Advogados S/C (atual: Monteiro e Monteiro Advogados Associados), em razão do pagamento de honorários advocatícios contratuais por parte do referido município com a utilização de recursos derivados do sucesso de ação judicial na qual se discutiu a insuficiência da complementação da União ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valorização do Magistério de que trata o art. 6º da Lei 9.424/96 (precatórios Fundef),</p><p>Considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao Tribunal (peças 72 a 75);</p><p>Considerando a decisão do Supremo Tribunal Federal na Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental nº 528, datada de 18/3/2022, a qual transitou em julgado no dia 6/8/2022, conforme certidão de trânsito acostada aos autos no STF;</p><p>Considerando que a decisão concluiu que a vedação ao pagamento de honorários advocatícios contratuais com recursos oriundos de precatório do Fundef, conforme inteligência contida no Acórdão 1824/2017-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), não descumpre preceito fundamental, mas, ao contrário do que vinha defendendo a jurisprudência do Tribunal, a Suprema Corte decidiu por permitir o pagamento de honorários advocatícios contratuais com a utilização da parcela correspondente aos juros de mora advindos dos precatórios do Fundef, superando a tese consolidada no Acórdão 2093/2020-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), que afirmava que os juros de mora tinham a mesma natureza do principal;</p><p>Considerando que, ainda que se trate de aproximação conservadora, verificou-se que a adoção de taxas de juros simples anuais de 6% a.a. conduz conservadoramente a um patamar de juros de mora de 35,9% do valor de face do precatório, consideravelmente superior aos destaques de honorários advocatícios que foram fixados contratualmente em 20% do valor do precatório;</p><p>Considerando, diante desses fatos, que se pode afirmar não terem sido realizados pagamentos de honorários advocatícios contratuais com recurso advindo de parcela do principal atualizado do precatório do Fundef, sendo utilizado para tal fim (pagamento de honorários) recurso referente à parcela de juros de mora dos precatórios; e</p><p>Considerando, assim, que, no que se refere às demais irregularidades apontadas nos autos, os recursos relacionados não são federais, mas fazem parte de recursos orçamentários do município de São João do Piauí/PI, o que perfaz a incompetência desta Corte para avaliá-los;</p><p>ACORDAM por unanimidade, com base no art. 143, inciso I e nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU, em arquivar o presente processo, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de desenvolvimento válido e regular do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-023.585/2018-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Joao Azedo e Brasileiro Sociedade de Advogados (05.500.356/0001-08); Monteiro e Monteiro Advogados Associados (35.542.612/0001-90); Pedro Ferreira da Silva (286.354.853-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de São Gonçalo do Piauí - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: Rodrigo Nunes Cunha dos Santos (30028/OAB-PE), representando Monteiro e Monteiro Advogados Associados; Bruno Milton Sousa Batista (5150/OAB-PI), João Ulisses de Britto Azêdo (55.413/OAB-DF) e outros, representando Joao Azedo e Brasileiro Sociedade de Advogados; Luana Ferreira dos Reis (13114/OAB-PI), representando Pedro Ferreira da Silva.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. encaminhar ao município de São Gonçalo do Piauí/PI e aos responsáveis o inteiro teor desta decisão, acompanhada da instrução de peça 72;</p><p>1.7.2. enviar ao Tribunal de Contas do Estado do Piauí (TCE/PI) cópia do presente processo, para a adoção das providências que entender cabíveis sobre supostas irregularidades na contratação do escritório Monteiro e Monteiro Advogados Associados, elencadas no item 56 da instrução à peça 72, realizada com recursos do município de São Gonçalo do Piauí/PI, advindos da parcela de juros de mora do precatório do Fundef, nos termos da ADPF-STF 528.</p><p>ACÓRDÃO Nº 885/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário¸ ACORDAM por unanimidade, em arquivar o presente processo, com fulcro no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-038.431/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Francisco Palacio Leite (285.335.007-00); Universidade Patativa do Assare (05.342.580/0001-19).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 886/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário¸ ACORDAM por unanimidade, em arquivar o presente processo, com fulcro no art. 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-045.534/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ana Celia de Souza (444.271.584-04); Cooperativa de Trabalho Multidisciplinar Potiguar (02.543.266/0001-06); Iracema Jose dos Santos (523.302.904-97); Joaquim Pinheiro de Araújo (761.442.834-04); Valter Alves de Santana Filho (520.323.375-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 887/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso XVI, 43, inciso I, 53 e 55 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, 234 a 236, e 250, inciso II, do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da denúncia, considerá-la procedente, considerar prejudicado o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo denunciante, por perda do seu objeto, e ordenar a adoção das seguintes medidas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-004.834/2023-2 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Depósito de Combustíveis da Marinha no Rio de Janeiro.</p><p>1.4. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução inserta à peça 17 ao Departamento de Coordenação e Orientação de Órgãos Jurídicos/Consultoria-Geral da União da Advocacia-Geral da União para que adote as providências que julgar necessárias;</p><p>1.8.2. dar ciência desta decisão, acompanhada dos pareceres que a fundamentam, ao denunciante e ao Depósito de Combustíveis da Marinha no Rio de Janeiro; e</p><p>1.8.3. arquivar os presentes autos, nos termos art. 169, inciso II, do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 888/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, tendo em vista estes autos de processo de denúncia apresentada por cidadão, tendo por objeto possíveis irregularidades cometidas por autoridades na gestão financeira, orçamentária e patrimonial da União;</p><p>Considerando que o denunciante veiculou que haveria um excesso de operações de crédito em relação às despesas de capital da União, em inobservância da chamada Regra de Ouro, o que não foi confirmado;</p><p>Considerando que o denunciante afirmou que não haveria autorização do poder legislativo para o aumento da dívida mobiliária do país, o que não é verdade, tendo em vista que a Lei 10.179/2001 autorizou expressamente o Poder Executivo Federal a emitir títulos da dívida pública;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 470/2023-Plenário, esta Corte não conheceu da denúncia, com fundamento no art. 235 do Regimento Interno do TCU, pela inexistência de indícios aptos a ensejar apuração de irregularidade ou ilegalidade pelo TCU;</p><p>Considerando que o denunciante, insatisfeito, interpôs o presente pedido de reexame;</p><p>Considerando que, conforme jurisprudência pacífica do TCU, o denunciante não é considerado automaticamente parte processual, devendo formular pedido de ingresso nos autos como interessado e comprovar razão legítima para intervir no processo, pressupostos não atendidos;</p><p>Considerando que o recorrente demonstra mero inconformismo com o entendimento adotado por esta Corte;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso IV, alínea "b", do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em não conhecer do pedido de reexame interposto pelo denunciante e dar ciência desta deliberação ao recorrente, de acordo com os pareceres constantes dos autos:</p><p>1. Processo TC-031.581/2022-6 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Recorrente: Identidade Preservada ().</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 889/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o inciso III do art. 143 do Regimento Interno do TCU, quando ao processo a seguir relacionado, em considerar cumpridos os subitens 1.7.2 do Acórdão 2.255/2022-Plenário e 9.7.1 do Acórdão 9.398/2017-2ª Câmara e fazer as seguintes determinações, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-018.936/2020-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Responsáveis: Larissa Rodrigues Peixoto Dutra (081.471.276-26); Regina Blois Duarte (028.601.048-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan; Ministério da Cultura; Ministério do Turismo; Secretaria Especial de Cultura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dispensar a expedição de comunicações em relação à deliberação, em respeito aos princípios da economicidade e da eficiência e considerando que as Unidades Jurisdicionadas têm acesso integral a estes autos por meio da plataforma Conecta-TCU;</p><p>1.7.2. apensar estes autos ao processo TC 027.892/2011-5.</p><p>ACÓRDÃO Nº 890/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 53 a 55, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992 c/c os arts. 15, inciso I, alínea "p", e 235, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 103 da Resolução-TCU 259/2014, e de conformidade com os pareceres uniformes emitidos nos autos, em conhecer da denúncia, por atender aos pressupostos regimentais de admissibilidade aplicáveis à espécie, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.8 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-012.106/2022-4 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7ª Região (ba).</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. com fundamento no art.106, § 6, inciso I, da Resolução TCU nº 259/2014, com redação dada pela Resolução TCU nº 323/2020, c/c Memorando-Circular Segecex nº 1/2021, alínea "c.1":</p><p>1.8.1.1. encaminhar cópia dos autos e desta deliberação ao Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (Coffito), para ciência e exercício da sua função fiscalizatória primária sobre o Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7ª Região, com vistas à apuração das possíveis irregularidades noticiadas nesta denúncia;</p><p>1.8.1.2. dar ciência ao Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (Coffito), com fundamento no art. 9º, II, da Resolução-TCU 315, de 2020, de que os registros sintéticos das providências adotadas devem ser publicados na seção "Transparência e prestação de contas" de seus sítios oficiais;</p><p>1.8.2. dar ciência desta deliberação ao denunciante;</p><p>1.8.3. Arquivar os autos, com fulcro no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 891/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 183, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar por mais 90 (Noventa) dias a contar do dia seguinte ao término do prazo inicialmente concedido, o prazo solicitado pela Fundação Petrobras de Seguridade Social - Petros para atendimento das determinações exaradas no subitem 1.8.1 do Acórdão 555/2023-TCU-Plenário, conforme proposto pela Unidade Técnica.</p><p>1. Processo TC-020.540/2022-1 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Petrobras de Seguridade Social Petros.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: Daniel Vieira Nunes da Silva (165799/OAB-RJ.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 892/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 243, e 250, inciso III, do Regimento Interno, em considerar plenamente atendida a determinação contida no subitem 9.1.2 do Acórdão 351/2020-TCU-Plenário, combinado com o subitem 1.6.1.2 do Acórdão 2.390/2021-TCU-Plenário, e, considerar em atendimento as determinações contidas nos subitens 9.2.2 e 9.2.3 do Acórdão 351/2020-TCU-Plenário, combinado com os subitens 1.6.1.1 e 1.6.1.3 do Acórdão 2.390/2021- TCU-Plenário, de modo a realizar novo monitoramento da implementação das referidas deliberações, em momento oportuno, acompanhando especialmente:</p><p>a elaboração do Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil, tendo em vista o prazo estabelecido pela Sedec (janeiro/2024) para que o consórcio liderado pela PUC-RJ desenvolva todas as etapas de formulação do Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil;</p><p>a operacionalização do Fundo Nacional para Calamidades Públicas, Proteção e Defesa Civil (Funcap), considerando que, embora a recente edição do Decreto 11.219/2022, o Funcap permanece pendente de regulamentação e operacionalização, no âmbito do projeto de regulamentação da Lei 12.340/2010 (art. 1º-A, inciso II).</p><p>1. Processo TC-011.586/2021-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Casa Civil da Presidência da República; Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto); Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 893/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 243, e 250, inciso III, do Regimento Interno, em considerar atendidos os subitens 9.6.1 do Acórdão 1.989/2013-TCU-Plenário e 9.5.3 do Acórdão 858/2020-TCU-Plenário, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>