<xml><article id="32013194" name="Ata_12_2C_02_05_2023 - AN - IMPR" idOficio="9583381" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582331">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando que, no caso concreto em exame, o termo inicial da contagem do prazo da prescrição principal ocorreu em 04/11/2013, data da apresentação da prestação de contas (art. 4°, inciso II), bem assim que o termo inicial da contagem da prescrição intercorrente ocorreu em 1º/08/2014, data de emissão da Nota Técnica 5701/2014-MDS (peça 5), o primeiro ato apuratório das contas;</p><p>Considerando os principais eventos processuais interruptivos da prescrição apontados pela AudTCE (item 14 da instrução, peça 46, p. 3), e atentando que o intervalo havido entre a emissão da Nota Técnica 6028/2015-MDS, que analisou a prestação de contas (peça 13), de 16/11/2015, e da Nota Técnica 1541/2021- MCidadania, que complementou a aludida análise das contas (peça 19), de 12/07/2021, foi superior tanto ao prazo quinquenal fixado pelo art. 2º, caput, da Resolução/TCU 344/2022, o que caracteriza a prescrição principal, quanto ao triênio previsto no art. 8º, do aludido normativo, restando configurada também a prescrição intercorrente;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação à responsável e à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-007.626/2022-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Eloisa Helena Bertoletti (414.079.979-04).</p><p>1.2. Entidade: Município de Primavera de Rondônia/RO.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3281/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo então Ministério do Desenvolvimento Regional, em desfavor do Sr. Jackson Bonfim de Castro, ex-prefeito, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos do Termo de Compromisso 395/2010 (Siafi 662037), firmado entre o então Ministério da Integração Nacional e o Município de Santa Cruz da Vitória/BA, que tinha por objeto a realização de obras de reconstrução de casas e pontilhão, bem como de recuperação de pavimentação em vias urbanas, casas e estradas em áreas atingidas pelas chuvas na aludida municipalidade (peça 7);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 2.285/2022 - Plenário, este Tribunal aprovou a Resolução/TCU 344/2022, cujo texto estabelece que as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela Administração Pública Federal;</p><p>Considerando que a instrução produzida pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE (peça 55) manifestou-se pela ocorrência das prescrições principal e intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória perante o TCU, sugerindo, com fulcro nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, o arquivamento do processo, posicionamento que contou com a anuência do Ministério Público junto ao TCU, representado pelo Procurador Paulo Soares Bugarin (peça 58);</p><p>Considerando que, no caso concreto em exame, o termo inicial da contagem do prazo da prescrição principal ocorreu em 6/12/2011, data de apresentação da prestação de contas (art. 4°, inciso II), posteriormente complementada em 19/3/2012 (peças 10/20, 22 e 32/37), bem assim que o termo inicial da contagem da prescrição intercorrente ocorreu em 26/6/2012, data de instauração do Inquérito Civil Público da Procuradoria da República em Ilhéus/BA, primeiro ato apuratório das contas;</p><p>Considerando os principais eventos processuais interruptivos da prescrição apontados pela AudTCE (itens 14 e 15 da instrução, peça 55, p. 3), e atentando que o intervalo havido entre a instauração do Inquérito Civil Público da Procuradoria da República em Ilhéus/BA (peça 21, p. 3, item 18), em 26/6/2012, e a emissão do Parecer 78/2020/COA/CGEA/DOP/SEDEC (peça 21), em 15/4/2020, foi superior tanto ao prazo quinquenal fixado pelo art. 2º, caput, da Resolução/TCU 344/2022, o que caracteriza a prescrição principal, quanto ao triênio previsto no art. 8º do aludido normativo, restando configurada também a prescrição intercorrente;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao responsável e ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-011.715/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jackson Bonfim de Castro (428.226.295-87).</p><p>1.2. Entidade: Município de Santa Cruz da Vitória/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3282/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo então Ministério da Cidadania em desfavor do Sr. Francisco Caram e da Associação de Desenvolvimento de Projetos - ADP, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos captados por meio da Lei de Incentivo ao Esporte, referentes ao projeto 1102365-13, aprovado no Ministério do Esporte, intitulado "Talento do Tênis";</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 2.285/2022 - Plenário, este Tribunal aprovou a Resolução/TCU 344/2022, cujo texto estabelece que as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela Administração Pública Federal;</p><p>Considerando que a instrução produzida pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE (peça 99) manifestou-se pela ocorrência da prescrição quinquenal da pretensão punitiva e ressarcitória perante o TCU, sugerindo, com fulcro nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, o arquivamento do processo, posicionamento que contou com a anuência do Ministério Público junto ao TCU, representado pelo Procurador Rodrigo Medeiros de Lima (peça 102);</p><p>Considerando que, no caso concreto em exame, o termo inicial da contagem do prazo da prescrição principal ocorreu em 25/08/2014, data da apresentação da prestação de contas (art. 4°, inciso II), bem assim que o termo inicial da contagem da prescrição intercorrente ocorreu em 26/09/2019, data do Ofício 47/2020/SEESP/DIFE-CGDPE-PCF/MC (peça 69), primeiro ato apuratório das contas;</p><p>Considerando os principais eventos processuais interruptivos da prescrição apontados pela AudTCE (itens 14 a 21 da instrução, peça 99), e atentando que o intervalo havido entre a apresentação da prestação de contas (peça 61), em 25/08/2014, e a manifestação do Ministério da Cidadania mediante o Ofício 47/2020/SEESP/DIFE-CGDPE-PCF/MC, que diligencia o responsável sobre a necessidade de apresentar documentos faltantes que deveriam compor o acervo da prestação de contas (peça 69), de 26/09/2019, foi superior ao prazo quinquenal fixado pelo art. 2º, caput, da Resolução/TCU 344/2022, o que caracteriza a prescrição principal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério do Esporte, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-014.663/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação de Desenvolvimento de Projetos - ADP (10.364.447/0001-01) e Francisco Caram (598.885.126-68).</p><p>1.2. Entidade: Associação de Desenvolvimento de Projetos - ADP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3283/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, considerando o pagamento parcelado da integralidade do débito apurado nestes autos, nos termos autorizados pelo Acórdão 390/2022 - 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/92 c/c os arts. 201, § 2º, 202, § 4º, 205 e 208 do RI/TCU, em julgar as contas a seguir indicadas regulares com ressalva e dar quitação aos responsáveis, sem prejuízo de considerar cumprida a determinação contida no subitem 9.4 do Acórdão 17.201/2021 - 2ª Câmara, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-020.791/2019-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação de Cooperação Agrícola dos Assentados da Região Sul do Estado de Sergipe (04.339.518/0001-05) e Danielle Costa Esteves (014.811.965-45).</p><p>1.2. Entidade: Associação de Cooperação Agrícola dos Assentados da Região Sul do Estado de Sergipe.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Carlos Pinna de Assis Júnior (3914/OAB-SE) e Marcelo Sampaio de Figueiredo (517-B/OAB-SE), representando Associação de Cooperação Agrícola dos Assentados da Região Sul do Estado de Sergipe; Carlos Pinna de Assis Júnior (3914/OAB-SE) e Marcelo Sampaio de Figueiredo (517-B/OAB-SE), representando Danielle Costa Esteves.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3284/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, considerando que esta Casa vem excepcionalmente autorizando o parcelamento em prazo superior ao previsto no art. 217 do Regimento Interno/TCU, a exemplo do que ocorreu nos Acórdãos 4.611/2021 - 2ª Câmara, relator Min. Raimundo Carreiro; 1.885/2019 - Plenário, relator Min. Augusto Sherman Cavalcanti; e 7.296/2013 - 1ª Câmara, relator Min. José Múcio, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "b", e 217 do Regimento Interno/TCU, em autorizar a extensão do prazo para recolhimento do débito solidário e da multa individual, imputados aos responsáveis por meio do Acórdão 1.952/2019 - 2ª Câmara, para 72 (setenta e duas) parcelas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), alertando os responsáveis acerca da necessidade de encaminhamento dos comprovantes de pagamento das parcelas da dívida a este Tribunal, por meio dos serviços de protocolo digital disponíveis no Portal do TCU (conforme estabelecido no art. 3º da Portaria/TCU 114/2020), bem assim de que a falta de recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor (§ 2º do art. 217 do Regimento Interno/TCU), de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-025.536/2016-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Honorato Ayres Feitosa (241.620.003-87); Núcleo de Produções Culturais e Esportivas - Nuproce (04.776.109/0001-76).</p><p>1.2. Entidade: Núcleo de Produções Culturais - Nuproc, atual Núcleo de Produções Culturais e Esportivas (04.776.109/0001-76).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Amanda Solon Araripe (28014/OAB-CE), representando Núcleo de Produções Culturais e Esportivas - Nuproce; Amanda Solon Araripe (28014/OAB-CE), representando Honorato Ayres Feitosa.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 10 horas e 54 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pela Segunda Câmara.</p><p class="assina">ELENIR TEODORO GONCALVES DOS SANTOS</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 8 de maio de 2023.</p><p class="assina">AUGUSTO NARDES</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>