<xml><article id="32302327" name="Res_REH_3.198 a 3.201_2023_STR(4" idOficio="9619993" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/05/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="100" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20632975">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES HOMOLOGATÓRIAS DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES HOMOLOGATÓRIAS DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 3.198 - Processo nº 48500.006897/2022-94. Interessados: Cooperativa de Eletrificação Rural da Região de Promissão Ltda.- Cerpro. CNPJ nº 44.560.381/0001-39, Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE, CPFL Paulista de Força e Luz - CPFL Paulista, concessionárias e permissionárias de distribuição, consumidores, usuários e agentes do Setor. Objeto: Homologa o resultado do Reajuste Tarifário Anual de 2023 da Cooperativa de Eletrificação Rural da Região de Promissão Ltda. - Cerpro, a vigorar a partir de 29 de maio de 2023, e dá outras providências.</p><p>Nº 3.199 - Processo nº 48500.006897/2022-94. Interessados: Cooperativa de Eletrificação e Desenvolvimento da Região de Mogi Mirim - Cemirim. CNPJ Nº 52.777.034/0001-90, Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE, Companhia Paulista de Força e Luz - CPFL Paulista, Elektro Eletricidade e Serviços S.A. - Neoenergia Elektro, concessionárias e permissionárias de distribuição, consumidores, usuários e agentes do Setor. Objeto: Homologa o resultado da segunda Revisão Tarifária Periódica - RTP de 2023 da Cooperativa de Eletrificação e Desenvolvimento da Região de Mogi Mirim - Cemirim, a vigorar a partir de 29 de maio de 2023, e dá outras providências.</p><p>Nº 3.200 - Processo nº 48500.006897/2022-94. Interessados: Cooperativa de Eletrificação Rural da Região de São José do Rio Preto Ltda - CERRP (CNPJ nº 46.598.678/0001-19), Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE, Energisa Sul-Sudeste - ESS, CPFL Paulista de Força e Luz - CPFL Paulista, concessionárias e permissionárias de distribuição, consumidores, usuários e agentes do Setor. Objeto: Homologa o resultado do Reajuste Tarifário Anual de 2023 da Cooperativa de Eletrificação Rural da Região de São José do Rio Preto Ltda - CERRP, a vigorar a partir de 29 de maio de 2023, e dá outras providências.</p><p>Nº 3.201 - Processo nº 48500.006897/2022-94. Interessados: Cooperativa de Eletrificação e Desenvolvimento Rural Centro Sul de Sergipe Ltda - Cercos CNPJ: 13.107.842/0001-99, Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE, Energisa Sergipe - Distribuição de Energia S.A. - ESE, concessionárias e permissionárias de distribuição, consumidores, usuários e agentes do Setor. Objeto: Homologa o resultado do Reajuste Tarifário Anual de 2023 da Cooperativa de Eletrificação e Desenvolvimento Rural Centro Sul de Sergipe Ltda - Cercos, a vigorar a partir de 29 de maio de 2023, e dá outras providências.</p><p>As íntegras destas Resoluções e de seus anexos estão juntados aos autos e disponíveis no endereço eletrônico https://biblioteca.aneel.gov.br/.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>