<xml><article id="31992022" name="Port 71 P 1" idOficio="9580904" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="87" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20579086">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 71, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica a área de projeto de assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 71, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Retifica a área de projeto de assentamento.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional - SR(SE) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54370.000522/1997-65 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-23/N° 08, de 04 de julho de 1995, publicada no Diário Oficial da União nº 127, de 07 de julho de 1997, que criou o Projeto de Assentamento Manoel Ferreira, código SIPRA SE0032000, localizado no município de Estância, no Estado de Sergipe;</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento Manoel Ferreira com a base cartográfica da SR(SE), de 230,0000 ha para 224,0951 ha, conforme descrito na Nota Técnica Nº 934/2023/SR(SE)D3/SR(SE)D/SR(SE)/INCRA (SEI nº 16085597), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 230,0000 ha (duzentos e trinta hectares), constante da Portaria INCRA/SR-23/N° 08, de 04 de julho de 1995, publicada no Diário Oficial da União nº 127, de 07 de julho de 1997, que criou o Projeto de Assentamento MANOEL FERREIRA, código SIPRA SE0032000, localizado no município de Estância, no Estado de Sergipe, para a área de 224,0951 ha (duzentos e vinte quatro hectares, nove ares e cinquenta e um centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(SE).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>