<xml><article id="32136860" name="ATO PORTARIA MMA GM 495 secao 1" idOficio="9599317" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/05/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20604658">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MMA GM/MMA Nº 495, DE 16 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho Setorial,  no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama, do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes e do Serviço Florestal Brasileiro - SFB.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MMA GM/MMA Nº 495, DE 16 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho Setorial, no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama, do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes e do Serviço Florestal Brasileiro - SFB.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso de suas atribuições e tendo em vista a necessidade de aprimoramento da Gestão do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e de suas vinculadas, e o que consta do processo nº 02000.005386/2023-76, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir Grupo de Trabalho Setorial - GT, no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama, do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes e do Serviço Florestal Brasileiro - SFB, destinado a tratar dos assuntos que serão objeto da Mesa Setorial de Negociação Permanente - MSNP-MMA, até sua instauração, tendo como premissa o estabelecimento de um canal permanente de negociação com os servidores da Carreira de Especialista em Meio Ambiente e do Plano Especial de Cargos do Ministério do Meio Ambiente e do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama - PECMA, representados pelas suas respectivas entidades de classe.</p><p>Art. 2º O GT terá como principais objetivos:</p><p>I - melhorar continuamente o serviço público, como direito de cidadania e desenvolvimento sustentável;</p><p>II - melhorar a relação de trabalho entre o governo e os servidores, no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Ibama, Instituto Chico Mendes e SFB;</p><p>III - contribuir para a melhoria do desempenho da instituição, da eficiência profissional dos quadros de pessoal, da prestação de serviços à população, assegurando a valorização e a capacitação profissional dos servidores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Ibama, Instituto Chico Mendes e SFB;</p><p>IV - garantir condições dignas de trabalho e a melhoria da qualidade de vida do servidor; e</p><p>V - promover a ética na prestação do serviço público.</p><p>Art. 3º As atividades do GT apoiar-se-ão nos seguintes princípios e garantias:</p><p>I - da legalidade, segundo o qual se faz necessário o escopo da lei para dar guarida às ações do administrador público;</p><p>II - da moralidade, por meio do qual se exige total respeito aos padrões éticos, decoro, boa-fé, honestidade, lealdade e probidade administrativa;</p><p>III - da impessoalidade, finalidade ou indisponibilidade do interesse público, que permitem tão somente a prática de atos que visem o interesse público, de acordo com os fins previstos em lei;</p><p>IV - da qualidade dos serviços, pelo qual incumbe à gestão administrativa pública os preceitos constitucionais da eficiência, conceito que inclui, além da obediência à lei e honestidade, a resolutividade, o profissionalismo e a adequação técnica do exercício funcional no atendimento e qualidade dos serviços de interesse público;</p><p>V - da participação, que fundamenta o Estado democrático de direito e assegura a participação e o controle da sociedade sobre os atos de gestão do governo;</p><p>VI - da publicidade, pelo qual se assegura a transparência e o acesso as informações referentes à Administração Pública; e</p><p>VII - da liberdade sindical, que reconhece às entidades sindicais a legitimidade da defesa dos interesses e da explicitação dos conflitos decorrentes das relações funcionais e de trabalho na administração pública.</p><p>Art. 4º O funcionamento do GT se dará da seguinte forma:</p><p>I - Grupo Central, sendo coordenado pelo Secretário-Executivo Adjunto; e</p><p>II - Grupos Temáticos, com pontos focais em cada subtema.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho será constituído dos seguintes representantes:</p><p>I - O Secretário-Executivo Adjunto, que o presidirá;</p><p>II - 2 (dois) representantes da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração, sendo 1 (um) o (a) Titular da SPOA e 1 (um) sendo o (a) Titular da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>III - 1 (um) representante do SFB, a ser indicado pelo seu Diretor de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>IV - 2 (dois) representantes da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Ibama, a serem indicados pelo seu Diretor de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>V - 2 (dois) representantes da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Instituto Chico Mendes, a serem indicados pelo seu Diretor de Planejamento, Orçamento e Administração; e</p><p>VI - 8 (oito) representantes da Associação Nacional dos Servidores da Carreira de Especialista em Meio Ambiente e do Plano Especial de Cargos do Ministério do Meio Ambiente e do Ibama - PECMA - Ascema Nacional e seus respectivos suplentes, a serem indicados pelo Presidente da Entidade.</p><p>§ 1º O Grupo de Trabalho se reunirá em caráter ordinário mensalmente e em caráter extraordinário sempre que convocado pelo seu Presidente.</p><p>§ 2º O quórum de reunião do Grupo de Trabalho é de maioria absoluta dos membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 3º Compete à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima editar portaria específica, com a composição nominal do Grupo de Trabalho, mantendo atualizado o cadastro dos participantes.</p><p>§ 4º Compete à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima exercer o apoio administrativo ao GT.</p><p>§ 5º Para uma atuação mais efetiva, outras unidades administrativas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima poderão participar das reuniões do GT, sempre que houver aderência temática à pauta de discussão.</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho permanecerá vigente até a instauração da Mesa Setorial de Negociação Permanente - MSNP-MMA.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor em 24 de maio de 2023.</p><p class="assina">MARINA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>