<xml><article id="31944997" name="PCONJUNTA8RF361" idOficio="9574878" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="05/05/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="290" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=290" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20570828">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA SRRF08 - DRF/GUA - DRF/SJC Nº 361, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Compartilha atribuições e estabelece atuação cooperativa em programação e logística entre a Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil da 8ª Região Fiscal e unidades envolvidas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA SRRF08 - DRF/GUA - DRF/SJC Nº 361, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Compartilha atribuições e estabelece atuação cooperativa em programação e logística entre a Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil da 8ª Região Fiscal e unidades envolvidas.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 8ª REGIÃO FISCAL E OS DELEGADOS DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM GUARULHOS E SÃO JOSÉ DOS CAMPOS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos artigos 359, 360 e 364 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em a diretriz do órgão central no sentido de centralização de atividades com vistas a propiciar um melhor aproveitamento dos recursos disponíveis, resolveM:</p><p>Art. 1º Ficam compartilhadas as competência para a execução das atividades de execução orçamentária e financeira, previstas nos arts. 268, 341 e inciso VI do Art. 168, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), entre a Superintendência da Receita Federal do Brasil da 8ª Região Fiscal (SRRF08) e as Delegacias da Receita Federal do Brasil em Guarulhos (DRF-GUA) e em São José dos Campos (DRF-SJC).</p><p>§ 1º Os servidores, empregados públicos e colaboradores que atuam nos processos de trabalho referidos no caput, na SRRF08 e nas DRF envolvidas, executarão, de forma integrada, sob a supervisão da chefia da Seção de Orçamento e Finanças (Saofi) da SRRF08, as atividades compartilhadas, dentre as quais:</p><p>I - o controle e emissão de empenhos;</p><p>II - o pagamento de faturas/notas fiscais;</p><p>III - o recolhimento e destinação tributária devidos em cada caso;</p><p>IV - a execução de descontos e/ou glosas em créditos a pagar;</p><p>V - a retenção de créditos oriunda de decisões judiciais;</p><p>VI - a administração de saldos de créditos inscritos em restos a pagar; e</p><p>VII - o controle e pagamento de diárias e passagens.</p><p>§ 2º O chefe da Saofi será o Gestor Financeiro, observados os ordenadores de despesas das Unidades Gestoras (UG).</p><p>Art. 2º As atividades relativas às licitações serão desenvolvidas de forma cooperativa pela SRRF08, DRF-GUA e DRF-SJC, em suas diversas modalidades, dispensas e inexigibilidades de licitação e planejamento de aquisições e contratações, respeitadas as atribuições regimentais de cada Unidade de Administração de Serviços Gerais (UASG).</p><p>Parágrafo único. Caberá aos Serviços de Programação e Logística (Sepol) das DRF e do Serviço de Licitações (Selic) da SRRF08 elaborar e propor Plano de Contratações comum, de modo a permitir que as demandas sejam organizadas em ordem de prioridade, considerando a capacidade de atendimento da equipe, a ser definida pelos titulares das unidades envolvidas.</p><p>Art. 3º Permanecem inalteradas as demais competências regimentais da SRRF08 e das unidades envolvidas, relacionadas à área de programação e logística, que não foram objeto desta Portaria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECILIA MENG</p><p class="cargo">Superintendente da Receita Federal do Brasil da 8ª Região Fiscal</p><p class="assina">ALEXIS ODASSI SOARES</p><p class="cargo">Delegado da Receita Federal do Brasil em São José dos Campos (DRF/SJC)</p><p class="assina">JÚLIO SÉRGIO FERREIRA CABRALES</p><p class="cargo">Delegado da Receita Federal do Brasil em Guarulhos (DRF/GUA)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>