<xml><article id="31925579" name="despacho e resumo_nA 43_28_04_20" idOficio="9572281" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/05/2023" artClass="00042:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério dos Povos Indígenas/Fundação Nacional dos Povos Indígenas" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567230">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despacho Decisório nº 43/2023/COGAB - PRES/GABPR-FUNAI]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despacho Decisório nº 43/2023/COGAB - PRES/GABPR-FUNAI</p><p>A PRESIDENTA DA FUNDAÇÃO NACIONAL DOS POVOS INDÍGENAS - FUNAI, no uso de suas atribuições legais e regulamentares, em conformidade com o § 7º do art. 2º do Decreto 1775/96, tendo em vista o Processo nº 08620.008622/2012-32 e considerando o Resumo do Relatório Circunstanciado de Identificação e Delimitação (5138134) de autoria do antropólogo Rodrigo Thurler Nacif, que acolhe, face às razões e justificativas apresentadas, decide:</p><p>APROVAR as conclusões objeto do citado resumo para, afinal, reconhecer os estudos de identificação e delimitação da Terra Indígena Krenak de Sete Salões, de ocupação tradicional do povo indígena Krenak, com superfície aproximada de 16.595 hectares e perímetro aproximado de 131 km, localizada nos municípios Conselheiro Pena, Itueta, Resplendor e Santa Rita do Itueto, Estado de Minas Gerais.</p><p class="assina">JOENIA WAPICHANA</p><p>ANEXO</p><p>RESUMO DO RELATÓRIO CIRCUNSTANCIADO DE IDENTIFICAÇÃO E DELIMITAÇÃO DA TERRA INDÍGENA TERRA INDÍGENA KRENAK DE SETE SALÕES</p><p>Referência: Processo Funai n° 08620.008622/2012-32. Denominação: Terra Indígena Krenak de Sete Salões. Superfície aproximada: 16.595,9225 ha. Perímetro aproximado: 131.044,67 m. Localização: Conselheiro Pena, Itueta, Resplendor e Santa Rita do Itueto. Estado: Minas Gerais. Povo Indígena: Krenak. População: 433 (Funai, 2020). Grupo Técnico constituído pela Portaria n.º 990, de 16/10/2007, e complementado pelas Portarias n.º 1241, de 12/12/2007, n.º 607, de 29/04/2012, n.º 679, de 18/05/2010, n.º 193, de 28/02/2013, n.º 1431, de 04/11/2013, n.º 786, de 30/09/2016 e 156, de 16/03/2017, coordenado pelo antropólogo Rodrigo Thurler Nacif, servidor lotado na Coordenação Regional de Guarapuava.</p><p>I-DADOS GERAIS:</p><p>A Terra Indígena Krenak de Sete Salões, identificada e delimitada pelo relatório circunstanciado ora resumido, localiza-se na margem direita do rio Doce, nos municípios mineiros de Conselheiro Pena, Itueta, Resplendor e Santa Rita do Itueto. Trata-se de uma área que, com a Terra Indígena Krenak (margem esquerda do rio Doce), conforma um continuum territorial que equivale à totalidade das terras de ocupação tradicional desse povo, nunca antes contempladas por um estudo com vistas ao seu reconhecimento. Quanto à superfície já regularizada, essa teve como base o deslinde, no STF, de uma Ação Ordinária Declaratória de 1983, cujo foco recaiu apenas sobre a espoliação do que fora reservado para os Krenak pelo presidente de Minas Gerais, Arthur Bernardes, em 1920. No entanto, como será exposto mais adiante, o restante das terras habitadas pelo grupo já era e continuou sendo objeto de esbulho, um processo eivado de violência e, em larga medida, propiciado pela ação do Estado. Abarcando a totalidade do Parque Estadual de Sete Salões, a área estudada encontra-se na porção ocidental do que foi o território dos "Botocudos", designativo genérico empregado pelos colonizadores para se referir a determinados povos que habitavam parte dos atuais estados da Bahia, Espírito Santo e Minas Gerais. Já a família das línguas botocudas propriamente ditas, pertencente ao tronco Macro-Jê, abriga hoje apenas o Ithok Borum ou língua Borum, sendo este também um termo pelo qual os Krenak se autodenominam. Eram muitos os Borum do rio Doce e de outros cursos hídricos relativamente próximos, subgrupos dos quais, em razão das políticas de redução e aldeamento, descendem os atuais Krenak. Muitos deles foram reunidos pelo Serviço de Proteção aos Índios - SPI, como os Naknenuk, os Jiporok, os Pojixá, os Nep-Nep, os Minhajirum, os Nakrehé e os Etwet - desses últimos advindo os nomes (Itueta/Itueto) de dois dos municípios afetados pelo processo demarcatório. De acordo com a literatura especializada, as parcialidades Borum mais expressivas identificavam-se a partir de toponímias ou de suas figuras proeminentes, tendo "Krenak" sido uma liderança política e religiosa que, ao atuar na cisão dos Gutkrak, acabou emprestando seu nome à coletividade dissidente. O grupo originário, por seu turno, compartilha origens com os Takrukrak/Anket, cujo etnônimo remete à "Takruk-krak", denominação antiga da Serra da Onça (ou Kuparak), acidente geográfico que abriga os Sete Salões. Tais eventos, no entanto, são muito posteriores ao contato dos portugueses com os Botocudo, que no Seiscentos fora marcado pelas Guerras Justas. No século XVIII, durante o Ciclo do Ouro, esses conflitos arrefeceram, visto que a belicosidade daqueles indígenas, associada às densas florestas onde também se refugiavam os Maxakali e os Kamakã, era entendida pela Coroa como uma barreira natural ao tráfico de metais da região das minas. Com a decadência da exploração aurífera, período que deu sequência ao "renascimento agrícola" na economia brasileira, um grande contingente de não indígenas empregados nas vilas passou a emigrar da zona mineradora. Assim, a expansão das novas frentes de exploração foi transformando a região, que passou a atrair ainda mais colonos em virtude dos entrepostos para abastecimento. À época, presídios, quarteis e destacamentos foram erguidos para conter a reação dos nativos à invasão de seu território, surgindo uma estratégia integracionista que apregoava o convívio forçado, casamentos interétnicos e o recrutamento dos indígenas aldeados no embate contra os subgrupos hostis à colonização. Todavia, investidas dirigidas às guarnições militares nos atuais municípios de Vitória da Conquista, Aimorés e Linhares motivaram a Carta Régia de 5 de maio de 1801, que decretou nova guerra aos Botocudo. Com o ressurgimento dos "caçadores de índios", as comunidades que até então haviam conseguido se manter relativamente isoladas passaram a ser desarticuladas, assim como sua estruturação econômica e organização social. Enquanto a fuga causava a fome, a precariedade e os novos contatos abriam caminho para as doenças. Uma vez esfaceladas as comunidades maiores, formavam-se pequenos bandos unidos por parentelas próximas, os quais, quando não se entregavam às reduções, embrenhavam-se nas matas para buscar segurança em locais cada vez mais ermos. A Serra Kuparak e as grutas dos Sete Salões, por exemplo, serviram para salvaguardar os kurukas (crianças), as mulheres e os idosos do genocídio desenfreado que se realizava sob os auspícios reais. Foi então que o engenheiro Guido Tomaz Marlière, depois de averiguar as irregularidades cometidas nos Diretórios dos Índios contra os Puri-Coroado e Coropó no Sul de Minas, apresentou ao governador uma proposta para a administração dos índios. Em 1818, Marlière foi nomeado diretor na região leste, onde aplicaria parte do que havia idealizado, buscando promover maior bem-estar dos aldeados e procurando o diálogo antes que a animosidade para com os que não aceitavam a rendição. Porém, a atuação de Marlière era mais limitada no médio curso do Rio Doce, sobretudo em sua margem esquerda, onde os indígenas evitavam o contato e, quase um século depois, se daria a atuação do SPI. Com a demissão de Marlière, que não cedia às pressões do governo de Minas Gerais no sentido de explorar a mão-de-obra indígena e de liberar terras, intensificaram-se os conflitos entre os colonos invasores e os grupos não aldeados do rio Mucuri. As imediações desse rio, bem como as do São Mateus e Todos os Santos, vinham sendo procuradas como refúgio pelos indígenas, situação que se reverteu, a partir de meados do século XIX, com os contatos sistemáticos que decorreram da criação da Companhia do Vale do Mucuri, comandada por Teófilo Ottoni. No início do século XX, não obstante a drástica redução do território botocudo, os conflitos seguiram, intensificando-se entre 1902 e 1911, com a construção da Estrada de Ferro Vitória-Minas - EFVM. Quando da criação do SPI e, subsequentemente, do Posto Indígena em Pancas-ES, onde foram concentrados diversos grupos, o rio Eme e a Serra da Onça eram os últimos bastiões da resistência daqueles indígenas que procuraram permanecer em isolamento voluntário. Em 1920, enquanto as parcialidades da margem direita do Rio Doce ainda eram atraídas para o outro lado, foi criado o Posto Indígena - PIN Guido Marlière, em parte decorrente dos enfrentamentos ocorridos entre os Krenak e os colonos do núcleo Bueno Brandão. Originalmente concebido como temporário, o posto deveria ser desativado após a remoção dos índios para Pancas e posterior liberação das terras, mas os Krenak opuseram resistência à ideia e foi o contingente de Pancas que acabou transferido para o PIN Guido Marlière, ao que se seguiu a instalação de colonos pomeranos nas terras "liberadas". Mesmo confinados, os indígenas seguiram desempenhando atividades na margem direita do rio Doce, onde também podem ser encontradas fontes de água potável, escassas na margem oposta. Quando, no final da década de 1950, foram removidos compulsoriamente para o PIN Maxacali (Vale do Mucuri), de lá caminharam mais de 100 dias para retornar, restando claro o vínculo indissolúvel com as áreas que ocupam há centenas de anos. Demonstraram, ainda, resiliência à repressão da ditadura militar, que naquelas terras, em 1967, instalou o "Reformatório Krenak" - campo de trabalho forçado que, não só para seus internos, impunha um quotidiano de vigilância extrema e todo tipo de maus tratos, incluindo a expulsão daqueles ditos "indisciplinados" ou "vadios" e a repreensão pelo emprego da língua Borum, atualmente em processo de recuperação. Depois, em 1972, os Krenak foram transferidos para a Fazenda Guarani (Carmésia/MG), o PIN Guido Marlière foi extinto e suas terras, vendidas. Resistiram igualmente a esta segunda diáspora, retornando mais uma vez. Hoje, os 433 indígenas (Funai, 2020) da TI Krenak, juntamente com aqueles incorporados ao grupo por meio de casamentos interétnicos, aguardam pelo reconhecimento dos direitos que, antes mesmo do advento da Constituição Federal de 1988, já possuíam previsão no ordenamento jurídico pátrio e, mesmo assim, foram sistematicamente ignorados.</p><p>II - HABITAÇÃO PERMANENTE:</p><p>Considerando as pressões expropriatórias que recaíram sobre o território Krenak, os estudos levaram em conta uma definição de habitação que, fora os aspectos materiais de uso e ocupação, apreende também elementos de memória coletiva, essenciais à caracterização desse espaço singularmente significado e ligado à capacidade de resistência do grupo. Destarte, a presença continuada dos indígenas na área foi detalhada pari passu com os momentos em que se fez notar o agravamento dos conflitos fundiários. Inaugurados por remoções forçadas promovidas pelo próprio quadro indigenista oficial do Estado brasileiro, esses períodos podem ser compreendidos como constituindo quatro momentos distintos: I) A sistemática redução dos indígenas em aldeamentos e, em momento posterior, nos chamados Diretórios dos Índios, inicialmente implantados no período Pombalino, mas mantidos por Minas Gerais com vistas a promover a integração dos indígenas e a extinção de sua cultura, considerada um entrave para a empresa colonizadora; II) A criação do PIN de Pancas, do PIN Aimorés, e do PIN Guido Marlière, e a posterior remoção de todos os indígenas para um posto apenas (Guido Marlière), com o objetivo de usurpar-lhes o território em benefício do suposto desenvolvimento econômico; III) A primeira diáspora, com a remoção dos Borum do PIN Guido Marlière sob o comando do SPI para um Posto Indígena localizado na região nordeste de Minas Gerais, destinado aos seus rivais históricos, os Maxakali - remoção essa motivada pela descoberta, em 1955, de uma fonte de mica no interior da reserva, e de um atentado a bomba, após a criação do Horto Florestal do Rio Doce, do qual os indígenas foram acusados; IV) A Segunda Diáspora, com a remoção dos Krenak (1972) para a Fazenda Guarani, de modo a atender os interesses de arrendatários que a Funai mantinha dentro da área reservada para os indígenas. A despeito das intervenções políticas que impactaram a posse plena de porções localizadas na margem direita do rio Doce, mormente no que diz respeito ao estabelecimento de vivendas, o usufruto indígena das terras ora em demarcação nunca cessou. As características geográficas acidentadas da Serra Kuparak impediram a exploração econômica em grande escala e o estabelecimento de núcleos maiores por parte dos não indígenas, permitindo, por outro lado, que os Krenak seguissem caçando, coletando e visitando sítios de grande importância cosmológica no local, como a gruta dos Sete Salões. Isso, por óbvio, também possibilitou a manutenção de grande parte das características ambientais da área, bem como de seu patrimônio arqueológico, ambos derivados da presença histórica de grupos dos quais os Krenak entendem-se como herdeiros. Trata-se, em suma, de um habitat cuja importância não pode ser avaliada sem que se dê a devida atenção aos usos, costumes e tradições indígenas, e a todo um processo de atualização simbólica que perpassa, entre outras coisas, a luta pelos espaços. Por ter servido de abrigo no passado, o complexo de grutas sagradas carrega em si, hoje, o significado da perseguição sofrida. De maneira análoga, famílias que chegaram a manter moradia no povoado Krenak evocavam a memória da construção da EFVM e do impeditivo à livre circulação pela margem direita do rio Doce. Os atos promovidos pelos militares, passíveis de interpretação enquanto crimes de lesa-humanidade, são postos pelos Krenak como argumentos pela demarcação, já que para eles, até hoje, não houve nenhum ressarcimento pelo dano causado. A própria conquista parcial, representada pela porção já regularizada, não é senão fruto da insistência dos indígenas, que retornaram seguidas vezes aos locais de onde foram expulsos e ocuparam imóveis cujos títulos foram anulados em razão de seus flagrantes vícios de origem. Com o advento da nova ordem constitucional, por meio do protagonismo que lhes possibilitou o art. 232; e, agora, com a participação que lhes assegura o Decreto 1.775, de 08 de janeiro de 1996, o povo Krenak vem tentando reaver o restante de suas terras, dessa vez com base em um processo focado em sua territorialidade e em consonância com o espírito reparador da Carta Cidadã.</p><p>III - ATIVIDADES PRODUTIVAS:</p><p>No âmbito das atividades produtivas, destacam-se a agricultura, a criação de animais, a pesca, a caça e a coleta. Antes, os Borum mantinham pequenas roças nas imediações das moradias, sendo maior a dependência das outras atividades. No entanto, com o declínio da disponibilidade de certos recursos, as plantações cresceram em importância. Hoje, os Krenak cultivam, quase sempre para consumo, principalmente feijão, mandioca, batata, inhame, jiló, quiabo, milho, banana, arroz, abóbora, cana-de-açúcar e laranja. A pecuária compreende desde as espécies "de quintal" (galináceos e suínos) até a manutenção de plantéis de grande porte. Inicialmente de corte e criado de maneira rústica e extensiva, o gado bovino foi também introduzido para a finalidade de produção leiteira, um projeto decorrente das ações de compensação pelos empreendimentos da Companhia Vale do Rio Doce, de sustentabilidade social, ambiental e econômica por vezes questionada. Tanto a agricultura quanto a pecuária enfrentam dificuldades provenientes dos períodos de estiagem, já que, apesar da existência de límpidas nascentes do Parque Estadual dos Sete Salões, o abastecimento das aldeias é precário. A pesca, valorizada em seus aspectos concretos e simbólicos, é citada pelos indígenas com frequência, e a proximidade com o rio Doce foi um dos grandes motivadores do retorno dos Krenak após as remoções forçadas que sofreram. O surubim, o cascudo, o curimatã, o bagre, a traíra, o lambari e a corvina estão entre as variedades mais apreciadas. No entanto, se, antes, com a implementação dos projetos hidrelétricos, já se observava uma diminuição da ictiofauna, agora a atividade se encontra criticamente ameaçada e restrita a poucos cursos desde o crime ambiental do consórcio Samarco-Vale-BHP, que no rio Doce despejou mais de 50 milhões de metros cúbicos de rejeitos de mineração. Especificamente na área estudada, os indígenas engajam-se em expedições de caça e coleta. Não mais dependentes da caça como fonte de obtenção de proteína, os Krenak percebem a atividade como um momento lúdico e de transmissão de conhecimentos tradicionais, entre eles havendo uma preocupação acentuada no que diz respeito à manutenção das populações de mamíferos na Serra do Kuparak, uma vez que o Parque Estadual de Sete Salões é frequentado assiduamente por caçadores ilegais. Por fim, a coleta volta-se à obtenção de gêneros comestíveis, como caratinga, coquinho de indaiá, jatobá, mamão, palmito de juçara, imbu e pitomba; de madeiras (braúna, pau-brasil, jacarandá); e, principalmente, insumos para a produção de artefatos variados, alguns deles voltados ao comércio: cipó-imbé (cestas), embira (linha para colares), angico (bordunas), brejaúba (arcos), taquara (flechas), etc. No passado, e mesmo para os indígenas chamados "mansos", as áreas de coleta dos Botocudo sobrepunham-se àquelas modificadas pelos brancos (Kraí), isto é, àquelas que não lhes eram reconhecidas do ponto de vista legal, como documentado no caso dos aldeados do Itueto. Hoje, devido ao adensamento da ocupação não indígena, a lógica da propriedade privada impõe-se de tal maneira que o antigo usufruto tradicional em regime comum é quase impossível. A necessidade do reconhecimento da serra sagrada do Takruk-krak é, desse ponto de vista, fundamental, pois se encontram sob ameaça tanto o acesso à área quanto os recursos que lá ocorrem.</p><p>IV - MEIO AMBIENTE:</p><p>Abrangendo uma superfície aproximada de 83.400 km², a bacia hidrográfica do rio Doce incide em grande parte (86%) no estado de Minas Gerais. O curso que lhe dá nome apresenta regime hidrológico perene e bem definido, em geral acompanhando a pluviosidade da bacia, que apresenta um período de cheia, principalmente de janeiro a março, e um período de vazante, sobretudo nos meses de agosto e setembro. A região do vale apresenta um relevo predominantemente ondulado, as altitudes diminuindo na medida em que se aproximam às margens do rio. Durante o inverno, um sistema de alta pressão impede a elevação da umidade, acarretando um período mais seco. Disso decorre o clima da maior parte dos municípios vizinhos, classificado como Tropical de Savana (Aw). Por outro lado, a altitude de determinadas áreas e a influência da cobertura vegetal reduzem as temperaturas médias, dando origem a subzonas de clima Tropical de Altitude. As terras abarcadas pelo Parque Estadual de Sete Salões, que correspondem a um importante remanescente de Mata Atlântica do leste mineiro, apresentam elevações de até 1158 m, córregos, cachoeiras, além dos característicos campos rupestres e das florestas de candeia. Sua história ambiental, no que se refere aos impactos da atividade não indígena, começou a assistir maiores transformações com o fim da exploração aurífera; a revogação, por parte da Coroa, da proibição das concessões de terras; e a subsequente expansão das frentes agropecuárias em direção ao que restava do território Botocudo. Desenvolveu-se, ainda, uma frente extrativista voltada ao comércio da Poaia (Psychotria ipecacuanha), planta cujas propriedades eméticas a tornaram muito popular na Europa. Antes abundante, no século XIX a espécie quase desapareceu da Zona da Mata Mineira devido à exploração excessiva. Já no século XX, um novo ciclo de mineração, dessa vez voltado à siderurgia, impactou sobremaneira as matas do rio Doce, processo que não se restringiu às áreas de jazidas. Para a instalação dos batentes da EFVM, que cortou ao meio o coração do território Borum, foi derrubada, em um curto período, uma quantidade imensurável de árvores, as quais serviram também para a construção e manutenção de benfeitorias as mais variadas, de casas à infraestrutura industrial necessária para a produção de carvão. Dessa forma, além da reconfiguração fundiária e das políticas de concentração em reservas, os indígenas testemunharam uma notável redução da diversidade e da disponibilidade dos recursos naturais que utilizam. Quase um século depois, com a edição do Decreto n.º 39.908, de 22 de setembro de 1998, foi criado o Parque Estadual de Sete Salões. A unidade tem por intuito proteger a fauna, a flora, as nascentes e os córregos da região, além de criar condições ao desenvolvimento de pesquisas e estudos científicos, promover o ecoturismo e gerar alternativas de uso racional dos recursos naturais. O que os indígenas apontaram em campo, todavia, é que não existe nenhum empecilho para a entrada no parque e a fiscalização é nula: não há porteira, guarita, guardas, nem sequer placas ou sinais de demarcação física. Em todo o percurso da trilha há lixo acumulado, inclusive em cursos d'água; e motoqueiros, além de causarem poluição sonora, favorecem a lixiviação ao estraçalhar o solo das trilhas. Por serem de formação arenítica, as grutas apresentam uma fragilidade natural frente aos processos erosivos, mas que é acentuada pelo turismo predatório e pelo vandalismo. Alguns salões diminuem rapidamente de altura, entradas se fecham, enquanto outras são escavadas pelos visitantes, agredindo o local. Sob ameaça encontra-se também o patrimônio cultural constituído pelo conjunto de pinturas rupestres observáveis nos afloramentos quartzíticos. Tudo isso, associado à presença de caçadores ilegais, ao envase e venda de água por parte de uma empresa (Água Mineral "Krenak") e à pressão causada pelas atividades no entorno, contribui para um quadro de vulnerabilidade preocupante. Outros fatores ambientais que têm impactado o modo de vida dos indígenas derivam da exploração do potencial hidrelétrico da região. Em Aimorés, a Usina Hidrelétrica "Eliezer Batista", em operação desde 2005, inundou mais de 30 km², destruiu as corredeiras que separam os territórios históricos dos Botocudo e dos Tupi, alterou o curso do Rio Doce e a passagem pela Pedra da Lorena, importantes referências para os Krenak. Os efeitos da construção e da operação de hidrelétricas em relação à biodiversidade da ictiofauna são pouco dimensionados nos estudos para o licenciamento ambiental, geralmente focados apenas em espécies migratórias e de maior valor comercial, sendo ignoradas as espécies nativas de menor porte. De toda forma, as condições da atividade pesqueira - e da saúde indígena como um todo - se agravaram muito com o rompimento da Barragem do Fundão, em Mariana/MG. O evento é considerado um dos maiores desastres antropogênicos do mundo, tanto em função do volume de rejeitos lançados ao meio ambiente quanto em decorrência da vastidão e magnitude dos impactos incidentes sobre ecossistemas terrestres e aquáticos. A enxurrada da lama de rejeitos ocasionou mortes imediatas e milhares de pessoas deslocadas, deixando um vultoso rastro de prejuízos ambientais, sociais, culturais, econômicos e político-institucionais. Ela alcançou a foz do rio Doce no Oceano Atlântico, em Linhares/ES, e atingiu severamente os sistemas estuarino, costeiros e marinhos. Dado que a territorialidade Krenak foi diretamente afetada pelo rompimento da Barragem de Fundão, caberá um processo de mitigação, reparação e compensação voltado às comunidades, bem como a realização de planos estratégicos e continuados de recuperação ambiental. Após tantos processos prejudiciais, os Krenak anseiam pelo reconhecimento oficial e pela proteção da parte mais preservada de seu território, na qual se encontram recursos necessários ao seu bem-estar econômico e cultural.</p><p>V - REPRODUÇÃO FÍSICA E CULTURAL:</p><p>Dos 433 (Dados Funai, 2020) indígenas que habitam as terras tradicionalmente ocupadas, 409 se identificam como Krenak ou pertencente ao povo Borum, enquanto 12 são Pataxó, 04 Pankararu, 02 Tupinikim, 02 Kaingang, 02 Xakriabá, 01 Terena e 01 Guarani. Representantes de outras etnias foram incorporados à população, porém já faleceram. Esse perfil advém das inter-relações com outras etnias de Minas Gerais e Espírito Santo, mas resulta igualmente da instalação do Reformatório Krenak e da Guarda Rural Indígena - Grin. Por conta das diásporas impostas aos Krenak, há famílias em Arco-Íris, no estado de São Paulo, e em Luciara, no Mato Grosso. Hoje, a população Krenak encontra-se em crescimento. Antes, verificava-se uma elevada mortalidade, que decorria dos assassinatos cometidos pelos agentes do expansionismo não indígena, das epidemias causadas pelo contato, da fome associada às fugas, e dos danos de ordem psicológica ligados às mudanças drásticas no modo de vida. Os impactos demográficos negativos, principalmente à época da construção da EFVM e dos conflitos com os colonizadores do núcleo Bueno Brandão, levavam muitos a crer na extinção dos últimos Botocudo. A partir da segunda metade do século XX, contudo, a situação observada passou a ser menos desfavorável. A despeito das remoções forçadas, houve diminuição da mortalidade infantil e a expectativa de vida vem aumentando, o que guarda relação com diversos fatores, a exemplo da atenção básica em saúde - que, de toda forma, segue falha. Se, nos acometimentos agudos, os indígenas recorrem à Sesai, nos casos de doença crônica é bastante difundido o emprego de plantas fitoterápicas coletadas na área estudada. Guiné-santa, sete-capote, arrozinho-do-campo, angico, aroeira, alecrim-do-campo, bálsamo e pé-de-galinha são algumas das espécies utilizadas para este fim. A coleta e a manipulação dos remédios tradicionais dependem de um profundo conhecimento do meio-ambiente, em si mesmo um indicativo de ocupação tradicional. Fora isso, ele é passado adiante no momento da coleta, ou seja, o vínculo com os espaços vividos possui um caráter transgeracional cuja atualização é um dos aspectos fulcrais da reprodução cultural. Isso vale também para a transmissão dos saberes ligados ao universo mítico Borum, repleto de espíritos, animais encantados e tribos de índios misteriosos que têm por referência as paisagens da Serra Kuparak. A onça, aliás, protagoniza diversas narrativas: quando a alma de um Krenak não é devidamente alimentada e velada, ela está sujeita a se transformar no animal e ameaçar a aldeia; e o próprio nome da serra aponta para a centralidade desse predador, que em uma versão mágica habita uma das grutas. Os Sete Salões compõem o sítio sagrado de maior relevância para os indígenas, pois são referência da morada de duas classes de seres, a saber, os Tokón, espíritos da natureza, e os Marét, espíritos ancestrais, humanizados e elevados. O Marét Makhiám, por exemplo, orienta a feitura dos remédios e a realização das caçadas. Alguns mitos têm sido coletados pelos professores indígenas preocupados em registrar essas memórias para as novas gerações, mas é consenso que a ação mais importante nesse sentido é o reconhecimento e proteção da área estudada, o lugar de experiência terrena de religare dos Krenak com os espíritos ancestrais que povoam sua cosmologia. O grupo muito já sofreu na mão daqueles que tentavam obrigá-los a abandonar suas tradições, ainda ecoando em sua memória o episódio do roubo do Jonkión, ídolo sagrado que protegia o povo Borum por meio dos Marét. Sua força, no entanto, persiste, e os indígenas seguem realizando o Atorã, quando se pintam, dançam, cantam e lembram suas histórias. Essas práticas rituais têm impulsionado os Borun em sua luta, cientes de que ela, para além de um direito, tem por horizonte uma questão de sobrevivência étnica.</p><p>VI - LEVANTAMENTO FUNDIÁRIO:</p><p>Para proceder à caracterização da ocupação não indígena na área estudada, o órgão indigenista oficial designou equipe específica composta por engenheiros e técnicos da área de agronomia e agrimensura. Após o envio de comunicações oficiais ao estado de Minas Gerais e aos municípios afetados, ao GT foram incorporados também os servidores indicados pelos entes federados, tendo os trabalhos ocorrido em plena consonância com os ditames da Portaria MJ n.º 2.498, de 31 de outubro de 2011. Sobre a malha fundiária incidente no interior da terra indígena, calculou-se que 614 pessoas viviam ou se utilizavam dos 278 imóveis levantados (12.293,36 ha), sendo que em somente 130 deles (3.089,05 ha) as famílias informaram residir no local. Do restante, em 28 deles os ocupantes não disponibilizaram qualquer informação dessa ordem e em 2 os ocupantes não foram localizados. É forçoso destacar que muitos desses imóveis estão no interior da unidade de conservação, ou seja, incidem em uma área que já deveria ter sido desocupada. A maior concentração de não indígenas fora da área do parque estadual se dá no povoado chamado "Crenaque". O núcleo recebeu esse nome por ter crescido em torno da parada ferroviária Crenaque, instalada a pedido do SPI para contemplar as necessidades do posto indígena e do povo homônimo que a unidade atendia. Importa registrar que a avaliação detalhada das benfeitorias passíveis de indenização - isto é, derivadas de ocupação de boa-fé - será realizada após a expedição da Portaria Declaratória da Terra Indígena Krenak de Sete Salões. Em sendo resultado das informações obtidas quando da verificação in loco, bem como dos dados disponíveis nas bases dos órgãos de regularização fundiária, o quadro de ocupantes não indígenas apresentado a seguir não é exaustivo. Os nomes relacionados, portanto, não implicam prejuízo de qualquer particular que, eventualmente, tenha interesse em oferecer, na forma da Lei, contestação administrativa ao processo demarcatório.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>