<xml><article id="31866505" name="resolucao_1454_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9564668" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31454" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556339">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.454, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.454, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder às empresas constantes no anexo a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Art. 2º A presente certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir de sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: CPMH - Comércio e Indústria de Produtos Médico-Hospitalares e Odontológicos Ltda CNPJ: 13.532.259/0001-25</p><p>Endereço: TR SIA Trecho 17 Via IA-4 lote 1235 parte 03, Zona Industrial (Guará), Brasília - DF CEP: 71200-260</p><p>Autorização de Funcionamento: 8085984 Expediente: 4813123/22-8</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico das classes III e IV e Equipamentos de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Subsidiado por relatório de inspeção, requisito necessário para decisão do ato.</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Empresa: Implalife Indústria de Produtos Médico-Odontológicos Ltda. CNPJ: 09.566.849/0001-00</p><p>Endereço: Avenida João Amadeu nº 310, Parque Industrial II, Jales - SP CEP: 15708-028</p><p>Autorização de Funcionamento: 8051601 Expediente: 4473090/22-1</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Subsidiado por relatório de inspeção, requisito necessário para decisão do ato.</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Empresa: Intermed Equipamento Médico Hospitalar Ltda. CNPJ: 49.520.521/0001-69</p><p>Endereço: Rua Santa Mônica, n. 980, Parque Industrial San José, Cotia - SP CEP: 06715-865</p><p>Autorização de Funcionamento: 1024324 Expediente: 4884661/22-2</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Equipamentos de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Subsidiado por relatório de inspeção, requisito necessário para decisão do ato.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>