<xml><article id="32004498" name="Ata nA26 - AGO" idOficio="9581967" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/05/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20580431">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA Nº 26 DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 26 DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA</p><p>Aos dezoito dias do mês de abril do ano de dois mil e vinte e três, às dez horas e trinta minutos, realizou-se a Assembleia Geral Extraordinária (AGE) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, presente a União, acionista detentora da totalidade das ações, por meio de sua representante legal, LIANA DO RÊGO MOTTA VELOSO, Procuradora da Fazenda Nacional, designada pela Portaria nº 64, de 9 de março de 2023, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, publicada no DOU em 13 de março de 2023. A reunião contou com as presenças do Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; do Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; e do Senhor RAFAEL PEREZ MARCOS, representante do Conselho Fiscal. Para fins de atendimento aos requisitos formais, a representante da União assinou o Livro de Presença de Acionistas e assumiu a presidência da reunião o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, designado pelo Presidente do Conselho de Administração, por meio da Portaria nº 42, de 29 de março de 2023, de acordo com o art. 13 do Estatuto Social da AMAZUL. Tendo sido eu, VIVIANE CRISTINA NOGUEIRA MIRANDELLA, designada para atuar como Secretária. O Presidente apresentou a Ordem do Dia, composta dos seguintes itens: 1 - Aprovação da proposta de aumento do capital social da Empresa; e 2 - Aprovação das alterações no Estatuto Social. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, a representante da União votou pela aprovação do aumento de capital social no montante de R$ 704.308,00 (setecentos e quatro mil, trezentos e oito reais) correspondente aos créditos de AFACs recebidos pela União em 2022, passando o capital social de R$ 25.876.905,00 para R$ 26.581.213,00 dividido em 53.500 ações. Passando ao segundo item da Ordem do Dia, a representante da União votou pela aprovação das alterações dos seguintes artigos do Estatuto Social da AMAZUL: a) art. 10, de modo a refletir o aumento do capital social da Empresa, que passa a vigorar com a seguinte redação: "Art. 10 - O Capital Social da AMAZUL é deR$ 26.581.213,00 (vinte e seis milhões, quinhentos e oitenta e um mil, duzentos e treze reais), dividido em 53.500 (cinquenta e três mil e quinhentas) ações ordinárias nominativas, sem valor nominal, integralmente sob a propriedade da União; b) art. 35, inciso II, que passa a vigorar com a seguinte redação: "II - um indicado pelo Ministro de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;"; c) art. 35, exclusão dos §3º, §4º e §5º; d) art. 58, caput, que passa a vigorar com a seguinte redação: " O Comitê de Auditoria, eleito e destituído pelo Conselho de Administração, será integrado por quatro membros, sendo três deles indicados pelo Comando da Marinha e o outro membro indicado pelo Conselho de Administração da AMAZUL."; e e) art. 58, §2º, que passa a vigorar com a seguinte redação: "Os membros do Comitê de Auditoria, em sua primeira reunião, elegerão o seu Presidente, que deverá ser membro do Conselho de Administração, a quem caberá dar cumprimento às deliberações do órgão, com registro no livro de atas." Nada mais havendo a tratar, o Presidente deu por encerrada a reunião, lavrando-se a presente ata em quatro vias que, após lida e achada conforme, foi aprovada e assinada por mim e pela representante da União para os fins determinados em lei. São Paulo, dezoito de abril de dois mil e vinte e três.</p><p class="assina">LIANA DO RÊGO MOTTA VELOSO</p><p class="cargo">Representante da União</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor Presidente</p><p class="assina">VIVIANE CRISTINA NOGUEIRA MIRANDELLA</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>