<xml><article id="32223265" name="rtf final Portarias SAGA 1420 a " idOficio="9609790" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/05/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="97" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20619008">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.420/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA AGUÃO, situado no Município de União do Sul, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900172/2023-22. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.421/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PAMPEIRA, situado no Município de Campo Novo do Parecis, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900188/2023-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.422/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PAYSANDU, situado no Município de São Desidério, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900305/2023-71. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.423/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PIRAPORA, situado no Município de Santa Rita do Trivelato, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900189/2023-80. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.424/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO FRANCISCO, situado no Município de Feliz Natal, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900171/2023-88. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.425/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo SÓCRATES MARIANI BITTENCOURT, situado no Município de Brumado, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.902699/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.426/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CD SUPERMERCADOS BH, situado no Município de Contagem, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900285/2023-58. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>