<xml><article id="31875058" name="Portaria 787 Canc CDA" idOficio="9565982" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558624">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA SDA Nº 787, DE 28 DE ABRIL  DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancelar o credenciamento do Centro de Análises e Diagnóstico credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 787, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Cancelar o credenciamento do Centro de Análises e Diagnóstico credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe conferem os artigos 22 e 49, do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa nº 57, de 11 de dezembro de 2013, e o que consta do Processo nº 21000.004741/2020-91, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar o credenciamento do Centro de Análises e Diagnóstico da Coordenadoria de Defesa Agropecuária, nome empresarial Secretaria de Agricultura e Abastecimento, CNPJ nº 46.384.400/0021-92, localizado na Avenida Brasil nº 2340, Bairro Jardim Brasil, CEP: 13073-001, Campinas/SP, credenciado para realizar ensaios em amostras oriundas dos programas e controles oficiais do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 2º Ficam revogadas:</p><p>I - Portaria nº 71, de 02 de setembro de 2015, publicada no D.O.U em 03 de setembro de 2015, nº 169, Seção 1, página 7.</p><p>II - Portaria nº 525, de 08 de fevereiro de 2022, publicada no D.O.U em 11 de fevereiro de 2022, nº 30, Seção 1, página 7.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>