<xml><article id="32028043" name="TCUWS_20584128h_4" idOficio="9584564" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/05/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="250" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=250" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20584217">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/ com art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e com o art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-036.091/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: José Camilo Zito dos Santos Filho (441.548.287-20), Pedro Augusto Vital Nogueira (379.338.687-20) e Município de Duque de Caxias - RJ (29.138.328/0001-50).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Duque de Caxias - RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3437/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade, em desfavor de Hélio Cesar de Araújo Junior e Confederação Nacional dos Evangélicos (Conae), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio MTE/SPPE 67/2007 - CONAE/DF (Siafi 601761), firmado entre o Ministério do Trabalho e Emprego - MTE e a Confederação Nacional dos Evangélicos - CONAE, cujo objeto era o estabelecimento de cooperação técnica e financeira no âmbito do programa primeiro emprego para jovens - PNPE, visando a qualificação social e profissional, a promoção e a criação de oportunidades de trabalho, emprego e renda para jovens em situação de maior vulnerabilidade social, bem como a prestação de serviço voluntário, por meio da mobilização e da articulação dos esforços da sociedade civil organizada, no período de 28/12/2007 a 30/11/2008, cujo prazo encerrou-se em 29/1/2009;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022), bem como a prescrição intercorrente na situação de paralisação injustificada do processo por prazo superior a 3 anos (art. 8º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando que, nos casos de apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, o termo inicial é fixado na data de apresentação das contas ao órgão competente (art. 4º, inc. II, da Resolução-TCU 344/2022), qual seja, 31/1/2009 (peça 182, p. 3);</p><p>Considerando a notificação dos responsáveis deve ser reconhecida como primeiro marco interruptivo da prescrição, ocorridas em 30/10/2009 (peça 127) e 27/11/2009 (peça 128);</p><p>Considerando a paralisação do processo por prazo superior a 3 anos entre a Nota Informativa 0075/CGCSJ/DPTEJ/SPPE/MTE (13/2/2012: peça 151) e o ato de apuração subsequente (Nota Técnica 1559/2015/GEPC/SPPE/MTE, de 7/12/2015 - peça 154);</p><p>Considerando julgamento recente do Plenário da Corte no sentido de que "o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução" (Acórdão 534/2023-TCU-Plenário. Rel. Min. Benjamin Zymler);</p><p>Considerando a manifestação do Ministério Público junto ao TCU, no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição intercorrente (art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/99 c/c art. 8º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolhe um dos pareceres que não conclui pela irregularidade (art. 143, I, "b", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/com o art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e com os art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição intercorrente, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-036.207/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Confederação Nacional dos Evangélicos - Conae (05.400.024/0001-51) e Helio Cesar de Araujo Junior (479.112.711-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3438/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Cidadania em desfavor do Instituto de Desenvolvimento do Desporto Brasileiro e de Dilson Motta, ex-presidente da entidade, em razão da rejeição da prestação de contas apresentada no âmbito do Termo de Compromisso 58701.005107/2010-15, destinado ao patrocínio do Campeonato Sul-Americano de Fórmula 3 de 2011;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU, além de três anos a prescrição intercorrente;</p><p>Considerando que, segundo o entendimento firmado no Acórdão 534/2023-Plenário, sob a relatoria do E. Ministro Benjamin Zymler, o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>Considerando que, no caso em apreço, o termo inicial para a contagem da prescrição data de 29/2/2012, quando foi apresentada a prestação de contas ao órgão competente, e, como primeira causa interruptiva, o parecer técnico sobre a prestação de contas, lavrado em 30/3/2015;</p><p>Considerando que a segunda causa interruptiva da prescrição ocorreu em 12/7/2019, com a emissão da nota técnica pelo Ministério da Cidadania, restou evidenciado o injustificado transcurso do prazo de três anos entre a primeira e a segunda causa interruptiva da prescrição;</p><p>Considerando, portanto, que, em consonância com os pareceres da unidade técnica e do Ministério Público de Contas, deve ser reconhecida a prescrição intercorrente da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU, ocorrida ainda na fase interna da tomada de contas especial;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso V, alínea "a", e 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, em razão da consumação da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU.</p><p>1. Processo TC-036.827/2020-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Dilson Motta (816.728.887-00); Instituto de Desenvolvimento do Desporto Brasileiro (09.179.034/0001-60).</p><p>1.2. Órgão: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Antonio Rodrigo Sant Ana (234190/OAB-SP).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3439/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Esporte, em desfavor de Antônio Lopes Ribeiro e Fundação de Apoio ao Cidadão e de Mobilização Social de Feira de Santana (Famfs), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio 706555/2009 (Siafi 706555), para execução do programa denominado "Pintando a Cidadania".</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando que, nos casos de apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, o termo inicial é fixado na data de apresentação das contas ao órgão competente (art. 4º, inc. II, da Resolução-TCU 344/2022), qual seja, 12/1/2012 (peça 19, p. 1);</p><p>Considerando o curso de prazo superior a 5 anos entre o Parecer Técnico de avaliação de cumprimento do objeto (29/4/2014: peça 19, p. 11) e a Nota Técnica 109/2020 (3/7/2020: peça 35, p. 6), não havendo prática de atos processuais com eficácia interruptiva da prescrição no intervalo em comento;</p><p>Considerando as manifestações consonantes da AudTCE e do Ministério Público junto ao TCU, no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição (art. 1º, da Lei 9.873/99 c/c art. 2º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolhe um dos pareceres que não conclui pela irregularidade (art. 143, I, "b", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/ com art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e com o art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-042.231/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antônio Lopes Ribeiro (118.290.445-91) e Fundação de Apoio Ao Cidadão e de Mobilização Social de Feira de Santana - Famfs (16.439.002/0001-11).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3440/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação sobre irregularidades apontadas no Pregão Eletrônico - SRP 22/2022 (Hospital Federal dos Servidores do Estado - HFSE), no valor estimado de R$ 4.950.230,59, para registro de preços de insumos hospitalares (absorventes higiênicos, algodão, ataduras, campo hospitalar, compressas, fraldas, lençóis, malhas tubulares e artigos de higiene em leito).</p><p>Considerando a irregularidade na ausência de divulgação da retomada do certame para o item 42 (artigo para higiene de leito), posteriormente à publicação do cancelamento, com violação ao princípio da publicidade;</p><p>Considerando que a irregularidade não representou vulneração ao princípio da ampla participação dos licitantes ou possível direcionamento do certame, em função da participação de 12 licitantes no item em comento, com acirrada disputa, apresentação de preços inferiores ao preço-referência de R$ 5,69 e a ausência de recursos após a sessão;</p><p>Considerando a exequibilidade do preço ofertado para o item descrito no Termo de Referência (lenço seco), pela análise do número de licitantes efetivamente participantes e da faixa dos lances apresentados;</p><p>Considerando a referência editalícia expressa de que divergências entre o Termo de Referência e a descrição no sistema SIAGS importavam a aquisição do item descrito no Termo de Referência (lenço seco);</p><p>Considerando a inexistência de dano ao erário ou efetivo prejuízo ao caráter competitivo da licitação, se tratando de impropriedade de caráter formal, no contexto apreciado.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso VIII, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, art. 113, § 1º, da Lei 8.666/93, 143, inciso III, 237, inciso VII, 250, incisos I e II e §1º, do RI/TCU e 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, em conhecer e julgar parcialmente procedente a representação, expedindo ciência ao órgão, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.131/2023-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Hospital Federal dos Servidores do Estado.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Rodrigo Goncalves Assuncao (172934/OAB-RJ).</p><p>1.6. dar ciência ao Hospital Federal dos Servidores Do Estado, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre a falta de publicidade, por meio de aviso prévio tempestivo, divulgado a todos os participantes no ambiente de realização do pregão, referente a ato decidido pela Comissão de Licitação quanto à reabertura da disputa do item 42 do PE 22/2022, descumprindo o princípio da publicidade, expresso no art. 37 da Constituição Federal de 1988 e insculpida no art. 3º da Lei 8.6666/1993 e arts. 2º e 8º, XIII, "c", do Decreto 10.024/2019.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3441/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de representação, formulada pela Deputada Federal Luciene Cavalcante da Silva, acerca de possíveis irregularidades, no Ministério da Educação (MEC) e no Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), relacionadas a repasses de recursos federais a municípios em que a priorização da liberação de verba não estaria atendendo a critérios técnicos preestabelecidos.</p><p>Considerando que os elementos que deram azo à representação foram apurados no decorrer das fiscalizações realizadas no âmbito do TC 005.260/2022-1 e do TC 008.538/2022-0, por meio dos quais foram avaliadas, respectivamente, eventuais irregularidades relativas à interferência indevida de agentes privados na gestão das transferências voluntárias do MEC e do FNDE e a estrutura de governança do Ministério e da Autarquia, no que concerne a esses recursos repassados via PAR;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, 237, parágrafo único, c/c os arts. 2º, inciso I, 36 e 37 da Resolução - TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação e determinar seu apensamento definitivo ao TC 005.260/2022-1, dando ciência desta decisão à representante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.609/2023-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Assessoria de Comunicação Social/mec.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3442/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, e 169, III do Regimento Interno/TCU, em considerar cumprido o item 1.7.1 do Acórdão 18.678/2021 - TCU - 1ª Câmara, determinando o arquivamento, de acordo com os pareceres constantes dos autos.</p><p>1. Processo TC-018.617/2020-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Universidade Federal do Paraná (75.095.679/0001-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Paraná.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3443/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de aposentadoria a Rosangela Almeida de Andrade.</p><p>1. Processo TC-001.776/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Rosangela Almeida de Andrade (111.857.242-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3444/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se do ato de aposentadoria de Cláudia Cabus do Nascimento, emitido pelo Tribunal Regional Eleitoral da Bahia - TRE/BA e submetido a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CF/1988.</p><p>Considerando que, ao analisar o ato, a unidade instrutora constatou a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos/décimos de funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2021;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal (STF), no julgamento do Recurso Extraordinário (RE) 638.115/CE, em sede de repercussão geral, deliberou que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>considerando que, em 18/12/2019, o STF modulou os efeitos da decisão proferida na citada ação para permitir a manutenção dos efeitos financeiros da incorporação se a vantagem estiver amparada por decisão judicial já transitada em julgado até a referida data;</p><p>considerando que, conforme a modulação efetuada pelo Supremo, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.124, 8.187, 8.492, 8.611 e 8.684/2021 da 1ª Câmara e os Acórdãos 7.816, 7.999, 8.254, 8.318 e 8.319/2021 da 2ª Câmara;</p><p>considerando que, neste caso, já foi constituída parcela compensatória para absorção dos valores por aumentos futuros, de modo que a concessão da parcela impugnada não tem suporte em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>considerando que o ato em exame deu entrada no TCU em 24/09/2021 (há menos de cinco anos), não se operando o registro tácito;</p><p>considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte;</p><p>considerando, por fim, que os pareceres da unidade instrutora e do Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) foram convergentes quanto à ilegalidade do ato e à desnecessidade de determinação para promover destaque da vantagem neste caso concreto;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso II, 261 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de aposentadoria de Cláudia Cabus do Nascimento e negar-lhe registro;</p><p>b) expedir os comandos especificados no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-002.836/2023-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Cláudia Cabus do Nascimento (233.852.785-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional Eleitoral da Bahia que:</p><p>1.7.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, informe esta deliberação à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente em caso de improvimento;</p><p>1.7.2. nos 15 dias subsequentes comprove ao TCU essa comunicação;</p><p>1.7.3. emita novo ato para apreciação deste Tribunal após a absorção da parcela impugnada pelos reajustes futuros.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3445/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de aposentadoria a Valdson Luis Menezes de Oliveira.</p><p>1. Processo TC-002.884/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Valdson Luis Menezes de Oliveira (193.150.745-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3446/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria a David Cavalcante Machado, emitido pela Fundação Nacional de Saúde e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes decisões judiciais referentes a planos econômicos;</p><p>considerando o disciplinamento contido no Acórdão 1.857/2003-TCU-Plenário, confirmado pelo Acórdão 961/2006-TCU-Plenário, segundo o qual, em atos que contemplem parcelas relativas a planos econômicos, compete ao Tribunal considerá-los ilegais e negar-lhes o registro, porquanto os pagamentos da espécie não se incorporam à remuneração em caráter permanente, pois têm natureza de antecipação salarial, conforme o enunciado 322 da Súmula do TST;</p><p>considerando o entendimento igualmente firmado nos sobreditos acórdãos no sentido de que não representa afronta à coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste pagamentos oriundos de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido;</p><p>considerando ainda que, conforme jurisprudência pacífica também do STJ como do STF, não há que se falar em direito adquirido a regime de vencimentos, de forma que alterações posteriores devem absorver as vantagens decorrentes de decisões judiciais cujo suporte fático já se tenha exaurido, resguardada a irredutibilidade remuneratória (e.g., MS 13.721-DF/STJ, MS 11.145-DF/STJ, RE 241.884-ES/STF, RE 559.019-SC/STF, MS 26.980-DF/STF);</p><p>considerando que diversos foram os normativos que, de alguma forma, alteraram a estrutura remuneratória da carreira dos servidores do órgão de origem e que deveriam ter ensejado a absorção das parcelas judiciais inquinadas;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal, ao julgar o Recurso Extraordinário 596.663, que teve repercussão geral reconhecida, assentou a tese de que a sentença que reconhece ao trabalhador ou ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando ter havido reimplantação de rubricas de planos econômicos com efeitos a partir de 16/4/2021, por força de sentença proferida no Processo Judicial 0806065-23.2021.4.05.8000, o que torna necessária a remessa de informações para acompanhamento da ação pela Advocacia-Geral da União, com ciência à Consultoria Jurídica deste Tribunal;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo ocorrido o registro tácito;</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto a este Tribunal pela ilegalidade do ato.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, bem assim com os Enunciados 276 e 279, da Súmula do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria de David Cavalcante Machado;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pela Fundação Nacional de Saúde; e</p><p>c) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-003.246/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: David Cavalcante Machado (222.877.604-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Fundação Nacional de Saúde que:</p><p>1.7.1. emita novo ato de aposentadoria do (a) interessado (a), livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>1.7.2. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido.</p><p>1.7.3. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo (a) ex-servidor (a).</p><p>1.7.4. determinar à Advocacia-Geral da União o acompanhamento da ação que ampara o pagamento das rubricas judiciais impugnadas no ato ora examinado;</p><p>1.7.5. dar ciência desta decisão à Consultoria Jurídica deste Tribunal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3447/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, nos arts. 259, inciso II, e 260, §5º, do Regimento Interno/TCU, e no art. 9º da Resolução TCU nº 353/2023, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, seja pelo falecimento dos favorecidos, seja pelo advento do termo final das condições objetivas necessárias à manutenção do benefício, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito do (s) ato (s) de concessão a seguir relacionado (s), conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.948/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ary Ramos Nogueira Filho (098.437.528-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3448/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de aposentadoria a Marisa Brascher Basilio Medeiros, observando que as propostas são uníssonas pela legalidade do ato, pois o inativo não recebe mais a parcela indevida.</p><p>1. Processo TC-005.712/2023-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Marisa Brascher Basilio Medeiros (226.280.531-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Santa Catarina.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3449/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo, relativo a determinações exaradas à Fundação Universidade Federal do Piauí (UFPI), mediante o Acórdão 1.556/2014-TCU-1ª Câmara, relator Ministro-Substituto Weder de Oliveira (peça 5).</p><p>Considerando que naquela decisão o Tribunal considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Ana Maria Quessada por constar parcela judicial concessiva do reajuste relativo a perdas decorrentes da implantação da URP (26,05%).</p><p>considerando que no decisum se determinou à UFPI que acompanhasse o andamento da decisão judicial a qual atualmente assegura o pagamento da URP aos seus servidores (Mandado de Segurança 31.412-STF) e, no caso de decisão desfavorável aos interessados, fizesse cessar os pagamentos irregulares e obtivesse o ressarcimento dos valores indevidamente recebidos pelos servidores;</p><p>considerando que, após monitoramento da deliberação, foi exarado o Acórdão 15.604/2018-TCU-1ª Câmara (peça 20), relator Ministro Bruno Dantas, no qual se determinou à universidade que promovesse a absorção da parcela referente à URP a partir do trânsito em julgado do Mandado de Segurança 31.412;</p><p>considerando que, em novo monitoramento, realizado em julho de 2020 (peça 29), verificou-se que a parcela URP continuava a ser paga, sem qualquer reabsorção, motivo para audiência do responsável Lauro Oliveira Viana, superintendente de Recursos Humanos da UFPI, para que apresentasse razões de justificativa ante o descumprimento do Acórdão 15.604/2018-TCU-1ª Câmara;</p><p>considerando que, mediante o Acórdão 3.441/2022-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Bruno Dantas, o responsável Lauro Oliveira Viana foi considerado revel, assinalando-se prazo de trinta dias para que a UFPI instaurasse processo administrativo com vistas à cobrança do montante indevidamente recebido por Ana Maria Quessada;</p><p>considerando que a universidade solicitou prorrogação de prazo para cumprimento da determinação, concedida por meio do Acórdão 1.063/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Bruno Dantas (peça 58);</p><p>considerando que a UFPI apresentou questionamentos acerca de qual marco temporal adotar para cobrar o montante indevidamente pago à servidora - se a data do trânsito em julgado do MS 31.412/DF ou se a data da ciência do Acórdão 933/2019-TCU-1ª Câmara, também de relatoria do Ministro Bruno Dantas (prolatado no âmbito do TC 006.165/2014-1);</p><p>considerando que existem processos semelhantes (TCs 006.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5), relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, a exigir tratamento idêntico, e por isso levados a apreciação nesta data;</p><p>considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do parquet, sugerindo conceder mais 60 dias de prazo para a UFPI atender a determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.261/2022-TCU-1ª Câmara e responder àquela universidade que:</p><p>a) o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Ana Maria Quessada, a título de URP, é a data da ciência pela interessada do Acórdão 15.604/2018-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas; e</p><p>b) o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie.</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, bem assim com os Enunciados 276 e 279 da Súmula do TCU, em:</p><p>a) esclarecer que o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Ana Maria Quessada, a título de URP, é a data da ciência pela interessada do Acórdão 15.604/2018-TCU-1ª Câmara;</p><p>b) asseverar que o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie;</p><p>c) fixar o prazo improrrogável de 60 (sessenta) dias para a Fundação Universidade Federal do Piauí iniciar os procedimentos administrativos necessários ao atendimento da determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.261/2022-TCU-1ª Câmara; e</p><p>d) esclarecer que os processos TCs 006.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5, todos relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, deverão adotar entendimento semelhante ao ora prolatado, respeitando, em cada caso, o respectivo marco temporal para cumprimento das deliberações do TCU (cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por ex-servidores, a título de URP).</p><p>1. Processo TC-006.154/2014-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Responsável: Lauro Oliveira Viana (718.405.753-87).</p><p>1.2. Interessada: Ana Maria Quessada (367.941.049-20).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal do Piauí.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3450/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo, relativo a determinações exaradas à Fundação Universidade Federal do Piauí (UFPI), mediante o Acórdão 1.557/2014-TCU-1ª Câmara, relator Ministro-Substituto Weder de Oliveira (peça 5).</p><p>Considerando que naquela decisão o Tribunal considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Carlos Gomes Correia Lima por constar parcela judicial concessiva do reajuste relativo a perdas decorrentes da implantação da URP (26,05%).</p><p>considerando que naquele decisum se determinou à UFPI que acompanhasse o andamento da decisão judicial a qual atualmente assegura o pagamento da URP aos seus servidores (Mandado de Segurança 31.412-STF) e, no caso de decisão desfavorável aos interessados, fizesse cessar os pagamentos irregulares e obtivesse o ressarcimento dos valores indevidamente recebidos pelos servidores;</p><p>considerando que, após monitoramento da deliberação, foi exarado o Acórdão 15.605/2018-TCU-1ª Câmara (peça 38), relator Ministro Bruno Dantas, no qual se determinou à universidade que promovesse a absorção da parcela referente à URP, a partir do trânsito em julgado do Mandado de Segurança 31.412;</p><p>considerando que, em novo monitoramento, realizado em julho de 2020 (peça 48), verificou-se que a parcela URP (26,05%) continuava a ser paga, sem qualquer reabsorção, motivo para audiência do responsável Lauro Oliveira Viana, superintendente de Recursos Humanos da UFPI, para que apresentasse razões de justificativa ante o descumprimento do Acórdão 15.605/2018-TCU-1ª Câmara;</p><p>considerando que, mediante o Acórdão 1.262/2022-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Bruno Dantas (peça 61), o responsável Lauro Oliveira Viana foi considerado revel, assinalando-se prazo de trinta dias com vistas a que a UFPI instaurasse processo administrativo para cobrança do montante indevidamente recebido por Carlos Gomes Correia Lima;</p><p>considerando que a universidade solicitou prorrogação de prazo para cumprimento da determinação (peça 72), concedida por meio do Acórdão 1.064/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Bruno Dantas (peça 74);</p><p>considerando que a UFPI apresentou os questionamentos (peça 81) acerca de qual marco temporal adotar para cobrar o montante indevidamente pago ao servidor - se a data do trânsito em julgado do MS 31.412/DF ou se a data da ciência do Acórdão 933/2019-TCU-1ª Câmara, também de relatoria do Ministro Bruno Dantas (prolatado no âmbito do TC 006.165/2014-1);</p><p>considerando que existem processos semelhantes (TCs 06.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5), relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, a exigir tratamento idêntico, e por isso levados a apreciação nesta data;</p><p>considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do parquet, sugerindo conceder mais 60 dias de prazo para a UFPI atender a determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.262/2022-TCU-1ª Câmara e responder àquela fundação que:</p><p>a) o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Carlos Gomes Correia Lima, a título de URP, é a data da ciência pelo interessado do Acórdão 15.605/2018-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas; e</p><p>b) o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, à unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, bem assim com os Enunciados 276 e 279 da Súmula do TCU, em:</p><p>a) esclarecer que o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Carlos Gomes Correia Lima, a título de URP, é a data da ciência pelo interessado do Acórdão 15.605/2018-TCU-1ª Câmara;</p><p>b) asseverar que o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie;</p><p>c) fixar o prazo improrrogável de 60 (sessenta) dias para a Fundação Universidade Federal do Piauí iniciar os procedimentos administrativos necessários ao atendimento da determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.262/2022-TCU-1ª Câmara; e</p><p>d) esclarecer que os processos TCs 006.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5, todos relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, deverão adotar entendimento semelhante ao ora prolatado, respeitando, em cada caso, o respectivo marco temporal para cumprimento das deliberações do TCU (cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por ex-servidores, a título de URP).</p><p>1. Processo TC 006.157/2014-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Responsável: Lauro Oliveira Viana (718.405.753-87).</p><p>1.2. Interessado: Carlos Gomes Correia Lima (130.285.297-34).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal do Piauí.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.7. Representação legal: Igor Moura Maciel (OAB/PI 8.397), Robson Carlos dos Santos e outros, representando Carlos Gomes Correia Lima.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3451/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo, relativo a determinações exaradas à Fundação Universidade Federal do Piauí (UFPI), mediante o Acórdão 1.558/2014-TCU-1ª Câmara, relator Ministro-Substituto Weder de Oliveira (peça 5).</p><p>Considerando que naquela decisão o Tribunal considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Carlos Moacir da Costa Ferreira Filho por constar parcela judicial concessiva do reajuste relativo a perdas decorrentes da implantação da URP (26,05%).</p><p>considerando que no decisum se determinou à UFPI que acompanhasse o andamento da decisão judicial a qual atualmente assegura o pagamento da URP aos seus servidores (Mandado de Segurança 31.412-STF) e, no caso de decisão desfavorável aos interessados, fizesse cessar os pagamentos irregulares e obtivesse o ressarcimento dos valores indevidamente recebidos pelos servidores;</p><p>considerando que, após monitoramento da deliberação, foi exarado o Acórdão 14.959/2018-TCU-1ª Câmara (peça 20), relator Ministro Bruno Dantas, no qual se determinou à universidade que promovesse a absorção da parcela referente à URP a partir do trânsito em julgado do Mandado de Segurança 31.412;</p><p>considerando que, em novo monitoramento, realizado em julho de 2020 (peça 28), verificou-se que a parcela URP (26,05%) continuava a ser paga, sem qualquer reabsorção, motivo para audiência do responsável Lauro Oliveira Viana, Superintendente de Recursos Humanos da UFPI, para que apresentasse razões de justificativa ante o descumprimento do Acórdão 14.959/2018-TCU-1ª Câmara;</p><p>considerando que, mediante o Acórdão 1.263/2022-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Bruno Dantas (peça 41), o responsável Lauro Oliveira Viana foi considerado revel, assinalando-se prazo de trinta dias com vistas a que a UFPI instaurasse processo administrativo para cobrança do montante indevidamente recebido por Carlos Moacir da Costa Ferreira Filho;</p><p>considerando que a universidade solicitou prorrogação de prazo para cumprimento da determinação de adoção de providências necessárias ao ressarcimento ao erário objeto dos autos (peça 53), o que não foi objeto de decisão;</p><p>considerando que a UFPI apresentou os questionamentos (peça 60) acerca de qual marco temporal adotar para cobrar o montante indevidamente pago à servidora - se a data do trânsito em julgado do MS 31.412/DF ou se a data da ciência do Acórdão 933/2019-TCU-1ª Câmara, também de relatoria do Ministro Bruno Dantas (prolatado no âmbito do TC 006.165/2014-1);</p><p>considerando que existem processos semelhantes (TCs 006.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5), relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, a exigir tratamento idêntico, e por isso levados a apreciação nesta data;</p><p>considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do parquet, sugerindo conceder mais 60 dias de prazo para a UFPI atender a determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.263/2022-TCU-1ª Câmara e responder àquela fundação que:</p><p>a) o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Carlos Moacir da Costa Ferreira Filho, a título de URP, é a data da ciência pelo interessado do Acórdão 14.959/2018-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas; e</p><p>b) o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, à unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, bem assim com os Enunciados 276 e 279 da Súmula do TCU, em:</p><p>a) esclarecer que o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Carlos Moacir da Costa Ferreira Filho, a título de URP, é a data da ciência pelo interessado do Acórdão 14.959/2018-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas;</p><p>b) asseverar que o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie;</p><p>c) fixar o prazo improrrogável de 60 (sessenta) dias para a Fundação Universidade Federal do Piauí iniciar os procedimentos administrativos necessários ao atendimento da determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.263/2022-TCU-1ª Câmara; e</p><p>d) esclarecer que os processos TCs 006.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5, todos relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, deverão adotar entendimento semelhante ao ora prolatado, respeitando, em cada caso, o respectivo marco temporal para cumprimento das deliberações do TCU (cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por ex-servidores, a título de URP).</p><p>1. Processo TC-006.158/2014-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Responsável: Lauro Oliveira Viana (718.405.753-87).</p><p>1.2. Interessado: Carlos Moacir da Costa Ferreira Filho (268.018.337-15).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal do Piauí.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3452/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo a determinações exaradas à Fundação Universidade Federal do Piauí (UFPI), mediante o Acórdão 1.560/2014-TCU-1ª Câmara, relator Ministro-Substituto Weder de Oliveira (peça 5).</p><p>Considerando que naquela decisão o Tribunal considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Floringne da Silva Hid por constar parcela judicial concessiva do reajuste relativo a perdas decorrentes da implantação da URP (26,05%).</p><p>considerando que no decisum se determinou à UFPI que acompanhasse o andamento da decisão judicial a qual atualmente assegura o pagamento da URP aos seus servidores (Mandado de Segurança 31.412-STF) e, no caso de decisão desfavorável aos interessados, fizesse cessar os pagamentos irregulares e obtivesse o ressarcimento dos valores indevidamente recebidos pelos ex-servidores;</p><p>considerando que, após monitoramento da deliberação, foi exarado o Acórdão 2.253/2019-TCU-1ª Câmara (peça 20), relator Ministro Bruno Dantas, no qual se determinou à universidade que promovesse a absorção da parcela referente à URP, a partir do trânsito em julgado do Mandado de Segurança 31.412/DF;</p><p>considerando que, em novo monitoramento, realizado em julho de 2020 (peça 30), verificou-se que a parcela URP (26,05%) continuava a ser paga, sem qualquer reabsorção, motivo para audiência do responsável Lauro Oliveira Viana, superintendente de Recursos Humanos da UFPI, para que apresentasse razões de justificativa ante o descumprimento do Acórdão 2.253/2019-TCU-1ª Câmara;</p><p>considerando que, mediante o Acórdão 1.264/2022-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Bruno Dantas (peça 53), o responsável Lauro Oliveira Viana foi considerado revel, assinalando-se prazo de trinta dias para que a UFPI instaurasse processo administrativo com vistas à cobrança do montante indevidamente recebido por Floringne da Silva Hid;</p><p>considerando que a universidade solicitou prorrogação de prazo para cumprimento da determinação de adoção de providências necessárias ao ressarcimento ao erário objeto dos autos (peça 72), o que não foi objeto de decisão;</p><p>considerando que a UFPI apresentou os questionamentos (peças 74 e 76) acerca de qual marco temporal adotar para cobrar o montante indevidamente pago à servidora - se a data do trânsito em julgado do MS 31.412/DF, ou se a data da ciência do Acórdão 933/2019-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas (prolatado no âmbito do TC 006.165/2014-1) - e acerca de qual seria a legislação a reger a cobrança do débito apurado;</p><p>considerando que existem processos semelhantes (TCs 006.154/2014-0, 006.160/2014-0, 006.165/2014-1, 006.157/2014-9, 006.177/2014-0, 006.168/2014-0, 006.172/2014-8, 006.164/2014-5 e 006.158/2014-5), relacionados à Fundação Universidade Federal do Piauí, a exigir tratamento idêntico, e por isso levados à apreciação nesta data;</p><p>considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do parquet, sugerindo conceder mais 60 dias de prazo para a UFPI atender a determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.264/2022-TCU-1ª Câmara e responder àquela fundação que:</p><p>a) o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Floringne da Silva Hid, a título de URP, é a data da ciência pelo interessado do Acórdão 2.253/2019-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas; e</p><p>b) o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos relativos a demandas da espécie.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, à unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, bem assim com os Enunciados 276 e 279 da Súmula do TCU, em:</p><p>a) esclarecer que o marco temporal para o cálculo da restituição dos valores recebidos indevidamente por Floringne da Silva Hid, a título de URP, é a data da ciência pela interessada do Acórdão 2.253/2019-TCU-1ª Câmara;</p><p>b) asseverar que o procedimento para apurar o montante pago indevidamente aos interessados, em todos os processos mencionados acima, que tratam da mesma matéria objeto dos autos, deve seguir os ditames do art. 46 da Lei 8.112/1990, com auxílio da assessoria jurídica para dar andamento aos respectivos processos administrativos atinentes a demandas da espécie;</p><p>c) fixar o prazo improrrogável de 60 (sessenta) dias para a Fundação Universidade Federal do Piauí iniciar os procedimentos administrativos necessários ao atendimento da determinação contida no subitem 9.2.1 do Acórdão 1.264/2022-TCU-1ª Câmara; e</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>