<xml><article id="32251179" name="Deliberacao PAS 1- GREFL" idOficio="9613617" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="24/05/2023" artClass="00040:00018:00023:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais/Unidade Regional de Florianópolis-SC" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="98" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20624325">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 1, dE 28 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 1, dE 28 de fevereiro de 2023</p><p>Processo nº 50300.018071/2022-76.</p><p>Fiscalizada: OCEÂNICA EMPRESA DE APOIO A NAVEGAÇÃO LTDA, CNPJ nº 01.542.714/0001-94.</p><p>Objeto e Fundamento Legal:</p><p>O Gerente da Unidade Regional de Florianópolis (UREFL) no uso da competência que lhe é conferida pelo art. 60 do Regimento Interno, decide:</p><p>I - pela subsistência do Auto de Infração nº 005766-5 (1745841) relativamente ao fato infracional 1, eis que restam devidamente comprovadas a autoria e materialidade da infração imputada à OCEÂNICA EMPRESA DE APOIO A NAVEGAÇÃO LTDA;</p><p>II - pela aplicação de PENALIDADE de MULTA pecuniária no valor de R$ 7.000,00 (sete mil reais) à EBN OCEÂNICA EMPRESA DE APOIO A NAVEGAÇÃO LTDA, inscrita no CNPJ sob o n° 01.542.714/0001-94, com sede à Rua Quintino Bocaiúva, Nº 17, Edifício Al Mare, 3º andar, Sala 10, Bairro Centro, São Francisco do Sul, SC, CEP 89240-000, por não encaminhar tempestivamente informações ou documentos solicitados pela ANTAQ, incorrendo na infração capitulada pelo art. 26, II, da Resolução nº 62-ANTAQ.</p><p>III - pelo arquivamento do Auto de Infração nº 005766-5 (1745841) relativamente ao fato infracional 2, eis que afastada materialidade da infração imputada à OCEÂNICA EMPRESA DE APOIO A NAVEGAÇÃO LTDA, por não comprovar a continuidade dos serviços.</p><p class="assina">MAURICIO MEDEIROS DE SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>