<xml><article id="31875036" name="Portaria SVS_75-2023 Regimento d" idOficio="9566027" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00046:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558654">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SVSA Nº 75, DE 28 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SVSA Nº 75, DE 28 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente.</p><p>A SECRETÁRIA DE VIGILÂNCIA EM SAÚDE E AMBIENTE, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 38 c/c art. 60 do Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art.1º Aprovar o Regimento da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente, na forma do Anexo.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ETHEL MACIEL</p><p></p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO DA CONFERÊNCIA LIVRE ETAPA NACIONAL 17ª CONFERÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE - SVSA/MS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>Dos objetivos</p><p>Art.1º. A Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), etapa nacional da 17ª Conferência Nacional de Saúde - 17ª CNS, convocada pela Resolução CNS nº 680, de 05 de agosto de 2022, será realizada no dia 17 de maio de 2023, na cidade de Brasília/DF, e terá os seguintes objetivos:</p><p>I - debater o tema da Conferência, com enfoque na garantia dos direitos e na defesa do SUS, da vida e da democracia;</p><p>II - reafirmar e efetivar os princípios e diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS), da universalidade, integralidade e equidade para garantia da saúde como direito humano, definindo políticas que visem a redução das desigualdades sociais e territoriais, conforme previsto na Constituição Federal de 1988, e na Lei nº 8.080, de 19 de setembro de 1990, e Lei nº 8.142, de 28 de dezembro de 1990;</p><p>III - mobilizar e estabelecer diálogos diretos com a sociedade brasileira acerca da saúde como um direito constitucional e da defesa do SUS;</p><p>IV - garantir a relevância da participação popular e controle social no SUS, com seus devidos aspectos legais de formulação, fiscalização e deliberação acerca das políticas públicas de saúde por meio da ampla representação da sociedade em todas as etapas da 17ª CNS;</p><p>V - avaliar a situação de saúde, elaborar propostas que atendam às necessidades de saúde da população e definir as diretrizes que devem ser incorporadas na elaboração do Plano Plurianual de Saúde e do Plano Estadual de Saúde Nacional; e</p><p>VI - promover a mobilização permanente das forças da sociedade, que parte do monitoramento da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), visando garantir os direitos sociais e democratização do Estado, em especial, os que incidem sobre o setor saúde.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>Do Tema</p><p>Art. 2º. A Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), etapa nacional da 17ª CNS, em razão da referência celebratória aos 20 anos da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS), terá como tema: "Vigilância em Saúde e Ambiente e 20 anos da SVSA - O papel da vigilância como instrumento de saúde e democracia no Brasil - Amanhã vai ser outro dia."</p><p>Parágrafo único. Os eixos temáticos da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), são:</p><p>I - a vigilância que temos, a vigilância que queremos;</p><p>II - vigilância em saúde e ambiente e os desafios globais;</p><p>III - inovações tecnológicas para o fortalecimento da vigilância em saúde e ambiente;</p><p>IV - fortalecimento dos sistemas de vigilância; e</p><p>V - vigilância como ferramenta para equidade, diversidade e promoção da saúde;</p><p>VI - enfrentamento dos determinantes sociais: desafios da vigilância em saúde e ambiente;</p><p>VII - vigilância e controle social: participação democrática para o enfrentamento das iniquidades em saúde; e</p><p>VIII - participação comunitária na vigilância em saúde e ambiente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>Da Fase de Mobilização</p><p>Art. 3º. A fase de mobilização, de caráter formativo, contará com a realização das seguintes ações:</p><p>I - convidar os entes federativos para participação;</p><p>II - estimular a participação dos entes federativos e dos técnicos da SVSA; e</p><p>III - replicar em seus veículos de comunicação (redes sociais, sites, entre outros) os documentos e materiais referentes a 17ª CNS disponíveis na seguinte página eletrônica: http://conselho.saude.gov.br/17cns.</p><p>§1º Para efeitos desse regimento, considerar-se-á "mobilização", toda ação de convocação e estimulação à participação dos colaboradores de todos os Departamentos da Secretaria de Vigilância em Saúde do Ministério da Saúde (SVSA/MS), e de outras instituições convidadas para a 17ª CNS.</p><p>§2º A fase de mobilização não terá caráter deliberativo.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>Das Etapas</p><p>Art. 4º. Para que integre o processo da 17ª CNS, a Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), terá as seguintes atribuições:</p><p>I - comunicar a sua realização à Comissão Organizadora da 17ª CNS, até o dia 31 de maio de 2023, em formulário próprio a ser disponibilizado pela referida Comissão;</p><p>II - aguardar a sua aprovação para integrar a 17ª CNS pela Comissão Organizadora, que disponibilizará os critérios para essa aprovação em documento próprio;</p><p>III - uma vez aprovadas, encaminhar os seus Relatórios Finais para a Comissão Organizadora da 17ª CNS, no prazo de até 10 (dez) dias de sua realização; e</p><p>IV - encaminhar as fichas de inscrição dos representantes de delegação eleitos para participarem como delegados(as) na etapa nacional da conferência, no prazo de até 05 (cinco) dias de sua realização.</p><p>§1º Todas as etapas deverão ser antecedidas de atividades preparatórias, bem como da definição de modos de monitoramento e do acompanhamento das deliberações de diretrizes e propostas aprovadas, em cada esfera de gestão.</p><p>§2º Os debates sobre o tema e os eixos temáticos da Conferência serão conduzidos nas etapas, com base em Documentos Orientadores elaborados pelo Conselho Nacional de Saúde (CNS).</p><p>§3º Além do seu Relatório Final, cada uma das etapas da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), deverá elaborar planos de ação relativos à sua esfera de competência, com vistas a contribuir com a conscientização sobre o direito à saúde e a sua disseminação para o conjunto da população de seu território, objetivando a ampliação do debate sobre a defesa do SUS na sociedade.</p><p>§4º As deliberações das conferências serão objeto de monitoramento pelas instâncias de controle social, em todas as suas esferas, com vistas a acompanhar os seus desdobramentos.</p><p>§5º A Etapa Nacional ocorrerá ainda que não sejam realizadas as etapas previstas nos incisos I e II, em sua integralidade.</p><p>§6º A eleição dos(as) delegados(as) para a 17ª CNS, por meio da Conferência Livre Nacional de Saúde da Secretaria de Vigilância em Saúde do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), se dará acima de 1.000 (um mil) participantes, ou seja, 10 (dez) indicações e suplentes.</p><p>§7º Em todas as etapas da 17ª CNS será assegurada a paridade de representantes do segmento Usuário em relação ao conjunto das pessoas delegadas dos demais segmentos, obedecendo ao previsto na Resolução CNS nº 453, de 10 de maio de 2012 e na Lei nº 8.142, de 28 de dezembro de 1990.</p><p>§8º Em todas as etapas da 17ª CNS será assegurada acessibilidade, considerando aspectos arquitetônicos, atitudinais, programáticos e comunicacionais, de acordo com a Convenção Internacional sobre os Direitos da Pessoa com Deficiência, promulgada pelo Decreto nº 6.949/2009, com a Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência (Lei nº 13.146/2015), e com o "Guia de acessibilidade para realização de conferências de saúde" do Conselho Nacional de Saúde.</p><p>§9º As deliberações aprovadas em cada uma das etapas da Conferência, devem apontar as competências da Secretaria de Vigilância em Saúde do Ministério da Saúde (SVSA/MS), na sua devida execução, uma vez que o SUS é um sistema integrado por três esferas de gestão, quais sejam: Municipal, Estadual/Distrito Federal e Federal.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>Da Organização</p><p>Subseção I</p><p>Estrutura da Comissão Organizadora</p><p>Art. 5º. A Comissão Organizadora da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), etapa nacional da 17ª Conferência Nacional de Saúde - 17ª CNS, terá a seguinte estrutura:</p><p>I - Presidente;</p><p>II - Vice-Presidente;</p><p>III - Coordenador Geral;</p><p>IV - Coordenador Adjunto;</p><p>V - Secretário Geral;</p><p>VI - Secretário Adjunto;</p><p>VII - Coordenador da Comissão de Formulação e Programação;</p><p>VIII - Coordenador Adjunto da Comissão de Formulação e Programação;</p><p>XI - Relator Geral;</p><p>X - Relator Adjunto;</p><p>XI - Coordenador da Comissão de Comunicação, Informação e Divulgação;</p><p>XII - Coordenador Adjunto da Comissão de Comunicação, Informação e Divulgação;</p><p>XIII - Coordenador da Comissão de Infraestrutura, Orçamento e Finanças;</p><p>XIV - Coordenador Adjunto da Comissão de Infraestrutura, Orçamento e Finanças;</p><p>XV - Coordenador da Comissão de Mobilização e de Articulação;</p><p>XVI - Coordenador Adjunto da Comissão de Mobilização e Articulação; e</p><p>XVII - Assessoria Jurídica.</p><p>Subseção II</p><p>Atribuições da Comissão Organizadora</p><p>Art. 6º. A Comissão Organizadora possui as seguintes atribuições:</p><p>a) coordenar, acompanhar e promover a conferência atendendo aos aspectos políticos, administrativos e financeiros determinados pela Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS);</p><p>b) aprovar a programação e os expositores da Conferência;</p><p>c) propor o Documento Orientador, documentos técnicos e textos de apoio a serem aprovados pela comissão da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS);</p><p>d) apresentar o Plano de Aplicação de Recursos Financeiros relativos à Conferência, em data anterior a sua realização, providenciando também a prestação de contas;</p><p>e) elaborar e providenciar a publicação do relatório final;</p><p>f) publicar o resumo das deliberações da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS);</p><p>g) realizar o julgamento dos recursos relativos aos credenciamentos dos(as) delegados(as);</p><p>h) promover a divulgação da Conferência Livre;</p><p>i) providenciar a distribuição de documentos vinculados ao tema da Conferência Livre; e</p><p>j) deliberar sobre as questões referentes à Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), não previstas nos itens anteriores.</p><p>Art. 7º. À Coordenação Geral compete:</p><p>a) convocar e coordenar as reuniões da Comissão Organizadora;</p><p>b) presidir a conferência na ausência ou impedimento de seu Presidente e Vice-Presidente; e</p><p>c) supervisionar a organização da conferência.</p><p>Parágrafo único. O Coordenador Geral será substituído, em seus impedimentos, pelo Coordenador Adjunto.</p><p>Art. 8º. À Secretaria Geral compete:</p><p>a) organizar o credenciamento dos delegados e os controles necessários;</p><p>b) organizar o apoio de Secretaria da Conferência;</p><p>c) acompanhar o andamento das conferências municipais de saúde;</p><p>d) acompanhar o recebimento do relatório das conferências municipais;</p><p>e) participar das reuniões da Comissão Organizadora;</p><p>f) organizar e arquivar os documentos da conferência; e</p><p>g) receber e expedir a correspondência e os documentos da conferência.</p><p>Parágrafo único. O Secretário-Geral será substituído, em seus impedimentos, pelo Secretário Adjunto.</p><p>Art. 9º. Compete à Comissão de Formulação e Programação:</p><p>a) elaborar o Documento Orientador;</p><p>b) elaborar as ementas e o roteiro de orientações para os expositores das mesas redondas/painéis;</p><p>c) obter dos expositores os textos de suas apresentações para fins de divulgação e arquivo; e</p><p>d) sugerir à comissão organizadora os nomes dos expositores das mesas redondas/painéis da conferência.</p><p>Art. 10. À Relatoria Geral compete:</p><p>a) coordenar a Relatoria;</p><p>b) consolidar os relatórios dos 8 (oito) grupos, relacionados aos temas da Conferência;</p><p>c) indicar e coordenar os relatores dos grupos de trabalho;</p><p>d) coordenar a sistematização do resultado dos grupos de trabalho; e</p><p>e) elaborar o relatório final da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS).</p><p>Parágrafo único. O Relator Geral será substituído, em seus impedimentos, pelo Relator Adjunto.</p><p>Art. 11. Compete à Comissão de Comunicação, Informação e Divulgação:</p><p>a) articular com todos os veículos de comunicação dos departamentos da SVSA/MS, das entidades e instituições, visando sua participação profissional nas atividades de comunicação social da Conferência;</p><p>b) articular especificamente com a assessoria de Comunicação Social da SVSA/MS, visando à elaboração de um Plano Geral de Comunicação Social da Conferência Livre;</p><p>c) coordenar e realizar todas as atividades de comunicação social, incluindo o Cerimonial da Conferência Livre; e</p><p>d) elaborar material de divulgação.</p><p>Art. 12. Compete à Comissão de Infraestrutura, Orçamento e Finanças:</p><p>a) elaborar o orçamento e prever as suplementações necessárias;</p><p>b) providenciar os atos e encaminhamentos pertinentes aos fluxos dos gastos com as devidas provisões, cronogramas e planos de aplicação com tempo hábil para a realização;</p><p>c) preparar e apresentar à Coordenação da Comissão Organizadora a prestação de contas dos recursos concedidos para a realização da Conferência;</p><p>d) propor condições de infraestrutura, referentes ao local, equipamentos e instalações, audiovisuais, reprografia, comunicações (rádios comunicadores, aparelhos celulares e outras formas de comunicação móvel), hospedagem, transporte, alimentação e outras; e</p><p>e) garantir acessibilidade aos espaços da Conferência a todas as delegadas e todos os delegados, em especial as portadoras e aos portadores de deficiência.</p><p>Art. 13. Compete à Comissão de Mobilização e de Articulação:</p><p>a) estimular a organização e a realização de ações de mobilização e articulação, em todos os departamentos da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS); e</p><p>b) mobilizar e estimular a ampla participação de instituições parceiras.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>Das Instâncias Deliberativas</p><p>Art. 14. São instâncias deliberativas da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS):</p><p>I - Plenária de Abertura;</p><p>II - Grupos de Trabalho; e</p><p>III -Plenária Final.</p><p>Subseção III</p><p>Da Plenária de Abertura</p><p>Art. 15. A Plenária de Abertura terá uma coordenação paritária e indicada pela Comissão Organizadora, com o objetivo de:</p><p>I - aprovar o Regulamento da CNS/SVSA/MS;</p><p>II - eleger a Comissão Eleitoral das Diretrizes e Propostas Prioritárias com a atribuição de dirigir os trabalhos da mesa coletora e da mesa apuradora dos votos das diretrizes por eixo e das propostas por diretriz, que serão indicados pela Comissão de Organização; e</p><p>III - eleger a Comissão Eleitoral da Delegação à Conferência Nacional de Saúde com a atribuição de dirigir os trabalhos da mesa coletora e da mesa apuradora dos votos da eleição das delegadas e dos delegados à 17ª CNS, por segmento e por chapa.</p><p>Subseção IV</p><p>Dos Grupos de Trabalho</p><p>Art. 16. Os grupos de trabalho serão paritários, e terão a seguinte composição:</p><p>I - coordenador: responsável por apresentar o eixo temático do grupo;</p><p>II - moderador: responsável por conduzir as apresentações, discussões, relatorias e todo processo de trabalho de cada grupo;</p><p>III - relator titular: responsável por coordenar a sistematização do resultado do grupo de trabalho;</p><p>IV - relator substituto: o relator titular será substituído, em seus impedimentos, pelo relator substituto;</p><p>V - ponto focal chat - titular: responsável por gerenciar os comentários, perguntas, sinalizações e outros conteúdos presentes no chat da conferência; e</p><p>VI - ponto focal chat - substituto: o ponto focal chat titular será substituído, em seus impedimentos, pelo ponto focal chat substituto;</p><p>§ 1º - Os coordenadores, moderadores, relatores e pontos focais do chat, serão indicados pela Comissão de Formulação e Programação, e aprovados pela Comissão Organizadora.</p><p>§ 2º - Cada departamento da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS), deverá indicar 8 (oito) técnicos para apresentar/defender/explanar sobre os 8 (oito) eixos temáticos da Conferência Livre da SVSA, elencados no art. 2º deste documento, devendo apresentar uma diretriz para cada eixo e propostas que apontem as ações específicas para a implementação da diretriz.</p><p>§ 3º - Os Diretores e Coordenadores da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS), terão participação obrigatória, além da indicação de um percentual específico do corpo técnico de cada Departamento durante todo o evento, conforme discutido e acordado com a Secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente, Dra. Ethel Maciel, em reunião do colegiado.</p><p>Art. 17. Os grupos de trabalho serão simultâneos e a deliberarão sobre o Relatório Consolidado será da seguinte forma:</p><p>I - o relatório consolidado pelo relator geral será lido e votado em plenária;</p><p>II - cada grupo aprovará uma diretriz e uma proposta vinculada a mesma;</p><p>III - as diretrizes e as propostas vinculadas às diretrizes aprovadas pelos grupos de trabalho serão votadas na plenária final e será definida uma diretriz para cada um dos eixos temáticos da 17ª Conferência Nacional de Saúde e até 5 (cinco) propostas por diretriz; e</p><p>IV - na etapa nacional não será acatada diretriz nem proposta nova, mas será permitida a supressão parcial e a fusão de diretrizes e propostas.</p><p>§ 1º - o quórum para aprovação ou de rejeição de supressão parcial e de fusão de diretrizes e de propostas será de 70%.</p><p>§ 2º - o resultado do trabalho de grupo será sistematizado pela Comissão de Relatoria, constituindo o Relatório Preliminar Final, encaminhado para Plenária Final.</p><p>Art. 18. A Plenária Final terá uma coordenação paritária e indicada pela Comissão Organizadora, e tem como objetivo aprovar o Relatório Final da Conferência Livre e a Delegação à 17ª CNS.</p><p>§ 1º - O Relatório Final da Conferência Livre terá o seguinte conteúdo:</p><p>I - as diretrizes e as propostas que apontem as ações específicas para a implementação de cada uma das diretrizes;</p><p>II - as diretrizes e as propostas eleitas; e</p><p>III - as moções no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS).</p><p>Art. 19. O Relatório Final da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), etapa nacional da 17ª Conferência Nacional de Saúde - 17ª CNS, será encaminhado ao Gabinete da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS), que lhe dará ampla divulgação.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>Dos Participantes</p><p>Art. 20. A delegação a ser eleita na Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), etapa nacional, para participar da 17ª CNS será paritária conforme Resolução nº 453/2012 do Conselho Nacional de Saúde.</p><p>Art. 21. O credenciamento dar-se-á na hora e local da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS).</p><p>Art. 22. A delegação da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), para participar da 17ª CNS será homologada na Plenária Final após a votação do seu Relatório Final, conforme definido no §6º do art. 4º.</p><p>Art. 23. Os delegados e as delegadas à 17ª CNS deverão ter pelo menos 75% (setenta e cinco por cento) de presença na Conferência Livre.</p><p>Parágrafo Único. Somente poderá ser eleito(a) o(a) delegado(a) presente na ocasião da eleição e homologação da Delegação.</p><p>Art. 24. Todos os participantes da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS) terão direito a voto.</p><p>Parágrafo único. Os participantes da Conferência Livre Nacional da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS) terão direito à voz, podendo manifestar-se, verbalmente ou por escrito, durante os períodos de debate, obedecendo ao tempo estipulado.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>Dos Recursos Financeiros</p><p>Art. 25. As despesas decorrentes da realização da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS), correrão à conta da dotação orçamentária do Termo de Cooperação de Organismo Internacional - TC - 120.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 26. O Gabinete da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS) acompanhará e deliberará sobre as atividades da Comissão Organizadora, devendo esta Comissão apresentar relatórios em todas as reuniões.</p><p>Art. 27. O Gabinete da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS), promoverá o apoio técnico, administrativo e financeiro necessário ao funcionamento da Comissão Organizadora da Conferência Livre Nacional de Saúde, da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (CNS/SVSA/MS).</p><p>Art. 28. Serão conferidos certificados aos participantes, especificando a condição de sua participação.</p><p>Art. 29. A responsabilidade pela realização da Etapa Nacional será de competência da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS), por meio de seu Gabinete.</p><p>Art. 30. Os casos omissos e não previstos nesse regulamento serão resolvidos pela Comissão Organizadora, ad referendum do Plenário da Conferência Livre Nacional de Saúde em conjunto com a Assessoria Jurídica da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (SVSA/MS).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>