<xml><article id="32087582" name="Aut-358_2023" idOficio="9592741" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="15/05/2023" artClass="00034:00045:00060:00090:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00007" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria II/Superintendência de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnológico" artSize="12" artNotes="" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="91" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20595731">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SPD-ANP Nº 358, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SPD-ANP Nº 358, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE ADJUNTA DE PESQUISA E DESENVOLVIMENTO TECNOLÓGICO DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, com base na Resolução ANP nº 918/2023, que regulamenta o cumprimento da obrigação de investimentos decorrente da cláusula de pesquisa, desenvolvimento e inovação (cláusula de PD&amp;I) dos contratos para exploração e produção de petróleo e gás natural, com a finalidade de promover o desenvolvimento científico e tecnológico do setor, visando o desenvolvimento da indústria nacional, a busca de soluções tecnológicas e a ampliação do conteúdo local de bens e serviços, considerando o que consta no Parecer SEI/ANP nº 3009252 e no processo ANP nº 48610.210875/2023-61, torna pública a seguinte decisão:</p><p>Art. 1º Conceder autorização para a empresa EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA., CNPJ 04.028.583/0001-10, nos termos da Resolução ANP nº 918/2023, realizar investimentos referentes às atividades de pesquisa, desenvolvimento e inovação constantes do plano de trabalho do projeto caracterizado a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Título</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Autorizado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23387-4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudos das propriedades de fluidos em condições operacionais de pressão, volume e temperatura - Compra de Equipamentos e Adequação de Infraestrutura.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Laboratório de Garantia de Escoamento (LGE) - Cepetro / Universidade Estadual de Campinas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 12.518.413,40</p></td></tr></table><p>Art. 2º A presente autorização é concedida com base em valores estimados, cabendo à empresa petrolífera verificar a coerência dos custos apresentados na proposta, bem como daqueles custos efetivamente incorridos com os custos usualmente praticados no mercado para bens e serviços de mesma natureza.</p><p>Art. 3º Esta Autorização entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIANA RODRIGUES FRANCA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>