<xml><article id="32200797" name="Ata 14 - 2C_8" idOficio="9605933" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="22/05/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="307" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=307" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20613846">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.1. com fundamento nos art. 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do Regimento Interno do TCU, conhecer do recurso de reconsideração em análise para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. com fulcro nos arts. 8º, 11 e 18 da Resolução TCU 344/2022, reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória e tornar insubsistente o Acórdão 10.889/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.3. encaminhar cópia do presente acórdão para o recorrente, para o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, para a Procuradoria da República no Estado de Pernambuco; e</p><p>9.4. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3484-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3485/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 042.889/2021-9.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Raimundo Nogueira Monteiro dos Santos (120.399.342-00), Neucinei de Souza Fernandes (258.544.022-20) e Município de Gurupá-PA (04.876.397/0001-30).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Gurupá-PA.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos transferidos ao Município de Gurupá-PA, por força do Termo de Compromisso 23601/2014, o qual objetivava a construção de uma unidade escolar na municipalidade,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, em:</p><p>9.1. excluir o Município de Gurupá-PA da presente relação processual;</p><p>9.2. considerar revéis, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, para todos os efeitos, Raimundo Nogueira Monteiro dos Santos e Neucinei de Souza Fernandes, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.3. julgar, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19, caput, e 23, inciso III, da mesma lei, e nos arts. 1º, inciso I, 202, § 6º, 209, inciso I, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU, irregulares as contas de Raimundo Nogueira Monteiro dos Santos e condená-lo em débito, pelos valores originais abaixo discriminados, atualizados monetariamente e acrescidos dos juros de mora a partir das datas indicadas, nos termos da legislação vigente, até a efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>688.215,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/5/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.395,17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar a Raimundo Nogueira Monteiro dos Santos a multa referida no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 110.000,00 (cento e dez mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a partir da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, seu recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo pagamento;</p><p>9.5. julgar, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da mesma lei, e nos arts. 1º, inciso I, 202, § 6º, 209, inciso I, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU, irregulares as contas de Neucinei de Souza Fernandes e aplicar-lhe a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a partir da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, seu recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo pagamento;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, com amparo no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.7. autorizar, desde já, caso solicitado, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, atualizadas monetariamente até a data do pagamento, esclarecendo aos responsáveis que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (art. 217, § 2º, do Regimento Interno do TCU), sem prejuízo das demais medidas legais cabíveis; e</p><p>9.8. dar ciência desta decisão aos responsáveis, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, e à Procuradoria da República no Estado do Pará, para adoção das providências cabíveis, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3485-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3486/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.807/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria das Graças Teixeira de Oliveira (114.342.951-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região/DF e TO.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão civil em favor de Maria das Graças Teixeira de Oliveira, instituída por Élcio Mendes de Oliveira, aposentado à época do óbito, no cargo de Analista Judiciário - Área Administrativa, do Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260 e 262 do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão civil em favor de Maria das Graças Teixeira de Oliveira (peça 3), negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo quinze dias contados da ciência, os pagamentos decorrentes da parcela ora impugnada, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. emita novo ato de pensão da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. no prazo de trinta dias, contados da ciência, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3486-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3487/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.165/2018-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Centro de Educação e Assessoria Herbert de Souza (02.761.607/0001-10); José Olavo Ataíde Filho (222.260.524-53).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Aldo de Medeiros Lima Filho (OAB-RN 1.662), entre outros, representando José Olavo Ataíde Filho; Analba Brazão Teixeira, entre outros, representando o Centro de Educação e Assessoria Herbert de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos contra o Acórdão 3.011/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes recursos de reconsideração, com base nos arts. 32, I, e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, dar-lhes provimento;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva, para tornar insubsistente o Acórdão 3.011/2021-TCU-2ª Câmara e arquivar o presente processo, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022; e</p><p>9.3. dar ciência desta decisão aos recorrentes, à Caixa Econômica Federal e à Procuradoria da República no Estado do Rio Grande do Norte.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3487-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3488/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.995/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Marguit Elisa Landmeier (429.510.970-34).</p><p>3.2. Recorrente: Marguit Elisa Landmeier (429.510.970-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto por Marguit Elisa Landmeier em face do Acórdão 17597/2021-TCU-2ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal e negou registro ao ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da recorrente, além de determinar outras providências acessórias;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, combinado com o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3488-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3489/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 041.198/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Jose Reboucas Lima (092.610.443-87).</p><p>3.2. Recorrente: Departamento Nacional de Obras Contra As Secas (00.043.711/0001-43).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Obras Contra As Secas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos; Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pelo Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS, em face do Acórdão 2459/2002-TCU-2ª Câmara, que teve como relator o Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, por meio do qual o Tribunal decidiu considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de aposentadoria do Sr. José Rebouças Lima, servidor aposentado do DNOCS, diante da indevida continuidade na destacada percepção da aludida vantagem como "complementação salarial" sem a necessária absorção, contudo, pelas subsequentes modificações legais na estrutura remuneratória, e determinou, em síntese, que o referido órgão faça cessar os pagamentos decorrentes do ato em função da "indevida continuidade na destacada percepção da aludida vantagem como 'complementação salarial' sem a necessária absorção, contudo, pelas subsequentes modificações legais na estrutura remuneratória, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 71, IX, da Constituição de 1988 e do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, combinado com o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia ao Departamento Nacional de Obras Contra As Secas - DNOCS e aos demais interessados, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 14/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 16/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3489-14/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3490/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 047.073/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II -Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Instituto de Desenvolvimento Econômico, Social e Produtivo - Idesp (05.469.732/0001-49); Marcus Vinícius Belo dos Anjos (692.562.504-97).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério da Economia, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Convênio 22/2008;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis Marcus Vinícius Belo dos Anjos e Instituto de Desenvolvimento Econômico, Social e Produtivo (Idesp), para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas de Marcus Vinícius Belo dos Anjos e do Instituto de Desenvolvimento Econômico, Social e Produtivo (Idesp), condenando-os, solidariamente, ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/2/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.982,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56.804,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.982,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/5/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>962,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.139,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.148,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>609,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>609,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.011,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.332,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.332,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.332,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>421,85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.257,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>775,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.044,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>703,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>586,87</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.498,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>438,38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>703,08</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>