<xml><article id="31874307" name="Res_REA_14.525 a 14.518_2023_SCG" idOficio="9565936" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/05/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00006" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20558440">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 14.525 - Processo nº 48500.003523/2022-17. Interessado: CEA VI - Centrais Eólicas Assuruá VI SPE S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 43.240.763/0001-12, a implantar e explorar a UFV Lagoa de Itaparica VI, CEG UFV.RS.BA.054109-5.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 79.100 kW de Potência Instalada, localizada no município de Xique-Xique, no estado da Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 14.526 - Processo nº 48500.002582/2022-78. Interessado: CEA VI - Centrais Eólicas Assuruá VI SPE S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 43.240.763/0001-12, a implantar e explorar a UFV Lagoa de Itaparica VIII, CEG UFV.RS.BA.054111-7.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 144.800 kW de Potência Instalada, localizada no município de Xique-Xique, no estado da Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 14.527 - Processo nº 48500.003525/2022-14. Interessado: CEA VI - Centrais Eólicas Assuruá VI SPE S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 43.240.763/0001-12, a implantar e explorar a UFV Lagoa de Itaparica IX, CEG UFV.RS.BA.054112-5.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 110.100 kW de Potência Instalada, localizada no município de Xique-Xique, no estado da Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 14.528 - Processo nº 48500.002583/2022-12. Interessado: CEA VI - Centrais Eólicas Assuruá VI SPE S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 43.240.763/0001-12, a implantar e explorar a UFV Lagoa de Itaparica X, CEG UFV.RS.BA.054113-3.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 61.000 kW de Potência Instalada, localizada no município de Xique-Xique, no estado da Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam nos autos e estarão disponíveis no endereço eletrônico https://biblioteca.aneel.gov.br/Busca/Avancada.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>