<xml><article id="32195740" name="Publicacao Portaria GTA 386-2023" idOficio="9605882" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00008:00002:00017:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00012" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Santa Catarina/Divisão de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20613761">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 386, de 2 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 386, de 2 de maio de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA EM SANTA CATARINA, designado pela Portaria N° 2.194, de 21/06/2019 combinado com Portaria DGP/MAPA nº 1, de 24 de janeiro de 2023, de acordo com a Portaria N° 428, artigo 44, inciso XXII, de 09/06/2010, combinada com a Portaria nº 561, de 11/04/2018 e com o Memorando-Circular N° 25/2018/SE-MAPA, de 25/04/2018 e em conformidade com a Instrução Normativa nº 22, de 20/06/2013, que define as normas para habilitação de Médico(a) Veterinário(a) para a emissão de Guia de Trânsito Animal (GTA), e ainda o constante dos autos do Processo SEI nº 21050.003823/2017-28, resolve:</p><p>Art. 1º Habilitar o(a) médico(a) veterinário(a) abaixo indicada, para expedir Guia de Trânsito Animal (GTA), para as espécies indicadas e procedentes das unidades municipais relacionadas, observadas as normas e dispositivos legais em vigor.</p><p>Nome: Anderson Tiecher Simionatto.</p><p>CRMV/SC: 7548.</p><p>Com origem em: Propriedades.</p><p>Município(s): Abelardo Luz, Águas Frias, Anchieta, Arabutã, Arvoredo, Bandeirante, Belmonte, Bom Jesus, Chapecó, Concórdia, Cordilheira Alta, Coronel Freitas, Descanso, Entre Rios, Faxinal dos Guedes, Flor do Sertão, Guaraciaba, Guatambú, Iporã do Oeste, Ipuaçu, Ipumirim, Iraceminha, Irani, Itá, Jaborá, Lajeado Grande, Lindóia do Sul, Marema, Nova Erechim, Nova Itaberaba, Ouro Verde, Paial, Palma Sola, Passos Maia, Ponte Serrada, Presidente Castello Branco, Quilombo, São Domingos, São José do Cedro, São Miguel do Oeste, Seara, Tunápolis, União do Oeste, Vargeão, Xanxerê, Xavantina, Xaxim.</p><p>Espécie(s) Animal(is): Suídeos.</p><p>Art. 2º Fica o(a) habilitado(a) obrigado(a) a prestar as informações de rotina nos modelos padronizados e atender às convocações e solicitações de esclarecimentos feitas pelo serviço oficial, nos prazos estipulados, sob pena de cancelamento desta habilitação.</p><p>Art. 3º Revoga-se a PORTARIA Nº 125, DE 25 DE MAIO DE 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">TÚLIO TAVARES SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>