<xml><article id="32063258" name="ADE8RF10" idOficio="9589783" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="12/05/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="90" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20591586">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 10, DE 26 DE ABRIL DE.2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alfandega a Instalação Portuária de Uso Público administrada por FÍBRIA TERMINAL DE CELULOSE DE SANTOS SPE S.A. e revoga os Atos Declaratórios Executivos SRRF08 nº 04/2018 e nº 69/2021]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 10, DE 26 DE ABRIL DE.2023</p><p class="ementa">Alfandega a Instalação Portuária de Uso Público administrada por FÍBRIA TERMINAL DE CELULOSE DE SANTOS SPE S.A. e revoga os Atos Declaratórios Executivos SRRF08 nº 04/2018 e nº 69/2021</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, com a competência definida no inciso I do artigo 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos termos e condições desta norma e considerando o que consta do processo nº 11128.723497/2017-74, DECLARA:</p><p>Art. 1º. Fica alfandegada, a título permanente e em caráter precário, até 22 de setembro de 2041, a Instalação Portuária de Uso Público, localizada na Margem Direita do Porto Organizado de Santos, na Avenida Mário Covas Júnior, s/nº - Armazém 32, denominada TERMINAL FÍBRIA 32, administrada por FÍBRIA TERMINAL DE CELULOSE DE SANTOS SPE S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 24.004.805/0001-71, constituída pelas áreas de armazenagem de exportação com 3.342 m² e de importação com 2.542 m², e pelas demais áreas (CPD, tanque de água, sanitários, circulação de pessoas, fiscalização de importação e exportação, guarda temporária de amostras, guarda de amostras retidas e avarias) com 5.777 m², totalizando 11.661 m² com capacidade máxima de armazenagem de 27.416 t., parte da área maior arrendada por meio do Contrato de Arrendamento nº 02/2016 e seus Anexos, firmado com a União em 10 de maio de 2016.</p><p>Art. 2º. O Recinto assim alfandegado destina-se à movimentação e armazenagem de cargas geraisnão acondicionadas em contêineres admitidas pelo PDZ do Porto Organizado (com peso padrão e que permita a inspeção visual direta, exceto produtos perigosos ou químicos), em operações de exportação e importação.</p><p>Art. 3º. As coordenadas geográficas do Terminal são -23,966156 e -46,300369.</p><p>Art. 4º. Estão dispensadas as disponibilizações do escritório para uso da fiscalização da RFB, a vaga de estacionamento para uso exclusivo da RFB, a balança rodoviária e o equipamento de inspeção não invasiva, considerando que a carga a ser movimentada deve possuir peso padrão, deve permitir a inspeção visual direta e deve ser admitida pelo PDZ do Porto Organizado de Santos.</p><p>Art. 5º. Permanece atribuído na Tabela Siscomex o código nº 8.93.13.61-5 ao Terminal em questão, o qual está sob a jurisdição da ALF/Porto de Santos, que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 6º. Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado, podendo ainda a RFB revê-lo a qualquer momento para a sua eventual adequação às normas.</p><p>Art. 7º. Ficam revogados os Atos Declaratórios Executivos SRRF08 nº 04, de 31/01/2018, publicado no D.O.U.de 05/02/2018, e nº 69, de 29/09/2021, publicado no D.O.U. de 05/10/2021, sem interrupção de sua força normativa.</p><p>Art. 8º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação do Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>