<xml><article id="31923172" name="2023-05-03 - Acordao" idOficio="9572274" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="04/05/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="84" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20567222">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 90, DE 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 90, DE 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>Processo nº 53500.033230/2022-02</p><p>Recorrente/Interessado: TELCOMP - ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DAS PRESTADORAS DE SERVIÇOS DE TELECOMUNICAÇÕES COMPETITIVAS, ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DA OPERADORA MÓVEL VIRTUAL, TIM S.A.</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel:</p><p>a) conhecer do Recurso Administrativo interposto pela TELCOMP para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>b) receber as manifestações da ABRATUAL colacionadas aos presentes autos como exercício do direito de petição assegurado pelo art. 5º, XXXIV, "a", da Constituição Federal do Brasil, e deferir parcialmente os pedidos nelas constantes;</p><p>c) afastar a condição contratual de exclusividade entre as autorizadas de MVNO e a prestadora de origem;</p><p>d) proibir, pelo prazo de 5 (cinco) anos, a possibilidade de cobrança de assinatura mensal para dispositivos máquina-a-máquina (M2M) e de Internet das Coisas (IOT) a partir de 27 de setembro de 2022, data da publicação do Despacho Decisório nº 185/2022/CPRP/SCP (SEI nº 9182751);</p><p>e) não conhecer da Petição Extemporânea de SEI nº 10086509 e anexos, interposta pela TIM, com base no disposto na Súmula nº 21/2017; e,</p><p>f) determinar que a Superintendência de Competição (SCP):</p><p>f.1) acompanhe continuamente as tendências de preços do GigaByte e, caso necessário, determine à TIM S.A. a apresentação de novas ORPAS; e,</p><p>f.2) aprimore o cálculo do retail minus, o que pode incluir o estabelecimento de nova coleta de dados ou mesmo buscar por fontes adicionais de informações, a fim de retratar com maior fidedignidade os preços de varejo de fato praticados.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>