<xml><article id="32358541" name="Portaria 809" idOficio="9626369" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/05/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641626">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 809, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[                                                                Autorizar a Associação dos Criadores do Estado do Maranhão a efetuar o serviço de registro genealógico das raças de caprinos, como entidade filiada, no estado do Maranhão. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 809, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autorizar a Associação dos Criadores do Estado do Maranhão a efetuar o serviço de registro genealógico das raças de caprinos, como entidade filiada, no estado do Maranhão.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 22 e 49, do Anexo I do Decreto nº 11.232, de 1º de janeiro de 2023, e os incisos I e II, do art. 1º da Portaria MAPA nº 430, de 3 de maio de 2022, tendo em vista o disposto na Lei nº 4.716, de 29 de junho de 1965, no Decreto nº 8.236, de 5 de maio de 2014, na Instrução Normativa nº 36, de 9 de outubro de 2014, e o que consta no processo nº 21036.000915/2023-82, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a Associação dos Criadores do Estado do Maranhão, CNJP 06.752.299/0001-17, situada na cidade de São Luís - MA, sob o número de registro 092 no Ministério da Agricultura e Pecuária, na categoria de entidade filiada à Associação Brasileira dos Criadores de Caprinos, a efetuar o serviço de registro genealógico das raças de caprinos, no estado do Maranhão.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da publicação.</p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>