<xml><article id="32175185" name="PT SAES NA 411" idOficio="9603744" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/05/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="376" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=376" editionNumber="95" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20610728">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 411, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconsidera a decisão que cancela o CEBAS da Associação Casa da Esperança, com sede em Santos (SP). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 411, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Reconsidera a decisão que cancela o CEBAS da Associação Casa da Esperança, com sede em Santos (SP).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar n° 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social e em seu § 2º do art. 40 determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar, aplicar as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota técnica nº 10/2023-CGPROF/DCEBAS/SAES/MS - FTS. nº: 909, relativo ao Processo de Supervisão nº 25000.491809/2017-16, que concluiu, fase recursal, pelo atendimento dos requisitos constantes nas legislações pertinentes, resolve:</p><p>Art. 1º Fica reconsiderada a decisão que cancela o Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS) da Associação Casa da Esperança, CNPJ nº. 58.218.207/0001-17, com sede em Santos (SP).</p><p>Art. 2º Fica sem efeito a Portaria SAES/MS nº 1.082 de 20 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 225, de 25 de novembro de 2020, seção 1, página 154.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>