<xml><article id="31945271" name="1Port. 858 - Homologar parecer C" idOficio="9574883" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/05/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="274" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=274" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20570892">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 858, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 858, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso de suas atribuições, tendo em vista o art. 2º da Lei nº 9.131, de 24 de novembro de 1995, o art. 4º da Lei nº 10.870, de 19 de maio de 2004, o Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, bem como a Portaria Normativa nº 20 e a Portaria Normativa nº 23, ambas de 21 de dezembro de 2017, republicadas em 3 de setembro de 2018, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar o Parecer CNE/CES nº 1/2023, da Câmara de Educação Superior do Conselho Nacional de Educação, referente ao Processo nº 23000.028880/2022-06.</p><p>Art. 2º Descredenciar, a pedido, a Faculdade Pitágoras Anhanguera de Três Lagoas (cód. 22178), credenciada pela Portaria MEC nº 15, de 13 de janeiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União - DOU em 14 de janeiro de 2021, situada à Rua Bruno Garcia, nº 1401, Bairro Jardim Primaveril, no município de Três Lagoas, estado do Mato Grosso do Sul, mantida pela Anhanguera Educacional Participações S/A (cód. 16452), CNPJ nº 04.310.392/0001-46.</p><p>Art. 3º Fica a encargo da Anhanguera Educacional Participações S/A (cód. 16452), situada à Alameda Maria Tereza, nº 4266, Sala nº 06, Bairro Dois Córregos, no município de Valinhos, estado de São Paulo, a guarda permanente do acervo acadêmico em condições adequadas de conservação, de fácil acesso e pronta consulta.</p><p>Art. 4º Extinguir os cursos de Engenharia Civil (cód. 1428396), Engenharia Mecânica (cód. 1428395) e Gestão de Recursos Humanos (cód. 1428393), autorizados pela Portaria SERES/MEC nº 50, de 19 de janeiro de 2021, publicada no DOU em 22 de janeiro de 2021.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>