<xml><article id="32042952" name="Resolucao 475_7" idOficio="9587512" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/05/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00011" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="89" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20588281">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Insertos da válvula reguladora de pressão e vazão que é utilizado em poços de petróleo em águas profundas de até 3.048m, capaz de suportar pressão de trabalho de até 15.000psi, e temperatura entre -29 e 149 graus Celsius, com diâmetro interno de passagem de 5-1/8 polegadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvulas de controle eletrônico, com ou sem 'feedback" mecânico, providas de solenóide(s) com faixa de controle compreendido entre 640 e 1.640MA ou 330 e 820MA para acionamento exclusivamente de bombas hidráulicas de pistões axiais com deslocamento variável, aplicadas em máquinas e equipamentos hidráulicos, agrícolas hidráulicos, industriais e equipamentos de construção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpos centrais para válvulas de comandos hidráulicos, de formato retangular, fabricados em ferro fundido nodular com funcionalidade de direcionar e controlar o fluxo de óleo da linha de pressão para os pórticos A ou B podendo ser o controle de fluxo de maneira pré-compensada ou pós-compensada, com válvula "OU" integrada, pressão máxima de operação a 420bar e vazão máxima a 240 l/min., com pórticos de conexão para trabalho (A e B ), aplicados em equipamentos hidráulicos, agrícolas hidráulicos, industriais e equipamentos de construção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Blocos de válvulas principais da árvore de Natal submarina, feito a partir de um forjado de F22, pesando aproximadamente 7.600kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.40.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>405</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redutores planetários de 4 estágios, conforme AGMA 2001, com 3 planetas retificados em cada estágio, engrenagens com ângulo de pressão de 27 graus, material conforme JIS SCM420H e SCM440H, com redução de 350 a 450, potência de transmissão 7,5kW/10HP velocidade nominal de entrada de 1.000/2.400rpm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.40.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>406</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redutores de velocidade epicicloidal de 3 estágios, proporção de i=31, velocidade de entrada de n1=106,00 rpm e velocidade de saída de n2=3,42rpm, com máximo torque de saída de 10.000Nm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.40.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>407</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redutores de velocidade epicicloidal de 3 estágios, proporção de i=63, velocidade de entrada de n1=1.500rpm e velocidade de saída de n2=23 rpm, com máximo torque de saída de 8.800Nm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8502.20.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>089</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupos eletrogêneos de corrente alternada, com motor de pistão de ignição por centelha, à gasolina, com 713cc de deslocamento, com refrigeração por ar, partida elétrica, potência máxima de saída de 17kVA e potência contínua de saída de 15kVA, com tensão de saída principal trifásica em 380V e saída monofásica em 220V, com 5 tomadas no painel, com controle de tensão por AVR, com tanque de combustível de 40 litros, equipados com medidor digital 3 em 1, apresentando tensão, frequência e tempo de operação, com quadro estrutural de perfil tubular, possuem saída 12Vdc auxiliar, com 2 rodas e 2 alças para auxiliar no transporte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8502.20.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>090</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupos eletrogêneos de corrente alternada, com motor de pistão de ignição por centelha, à gasolina, com 713cc de deslocamento, com refrigeração por ar, partida elétrica, potência máxima de saída de 17kVA e potência contínua de saída de 15kVA, com tensão de saída principal trifásica em 220V e monofásica 127 e 220V, com 5 tomadas no painel, com controle de tensão por AVR, com tanque de combustível de 40 litros, equipados com medidor digital 3 em 1, apresentando tensão, frequência e tempo de operação, com quadro estrutural de perfil tubular, possuem saída 12Vdc auxiliar, com 2 rodas e 2 alças para auxiliar no transporte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8502.20.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>091</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupos geradores de motor a gasolina de 500cc sendo o gerador de 12kVa para drone de pulverização agrícola.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8502.31.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos da "Nacelle" de aerogeradores; constituídos pelo invólucro de fibra de vidro, componentes elétricos, transformador, gerador, caixa de engrenagens, rolamento principal, eixo do rotor, rolamento de YAW, conjunto dos motores e redutores de YAW, cabos e demais dispositivos; "gearbox" com relação de 1:89,22; rolamento de YAW com diâmetro interno de 2.137mm e flange de 68 furos de 39mm de diâmetro, centrados em uma circunferência de 2.215mm; eixo do rotor com um flange de 48 furos de 39mm de diâmetro, centrados em uma circunferência de 1.300mm de diâmetro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8502.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades funcionais para geração de energia elétrica em usinas termoelétricas (TPPs), montadas ao longo da mesma linha central (eixo simples), com fornecimento contínuo bruto de energia no conjunto de geração de 629.367kW (629,37MW), equipadas com: gerador elétrico, síncrono, trifásico, potência nominal de 788.000kVA (788 MVA), tensão de saída de 24,5kV, fator de potência entre 0,85 e 0,95, frequência de operação de 60Hz, bipolar (2 polos), velocidade de 3.600rpm, refrigeradas a hidrogênio e equipadas em suas extremidades com acopladores e sincronizadores automáticos conectados a 1 (uma) turbina a vapor e 1 (uma) turbina a gás e interconectadas a sistemas de partida e excitação; sistemas de lubrificação e controle de óleo; sistemas de combustível (gás natural); sistemas de admissão, sucção e exaustão de ar; sistemas de refrigeração e ventilação; sistemas de compressão; instrumentação; dispositivos de proteção elétrica e combate a incêndio; tubulações e painéis de comando e controle elétrico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conectores especificamente concebidos para uso em geradores fotovoltaicos de corrente contínua, equipados com contato de lâminas, para cabos de seção máxima igual ou inferior a 10mm2, com carenagem externa em éter de polifenileno (PPE) e/ou poliamida(PA) e tensão máxima de trabalho igual ou inferior a 1.500V.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componentes circulares de diâmetro entre 250 a 860mm, constituídos predominantemente de liga de alumínio com acessórios em aço inoxidável e borracha, utilizados para fechamento do acesso ao interior da pá eólica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos para fixação de rotores, utilizados para troca de caixas de engrenagens de aerogeradores; compostos por pinos de conexão com o rotor, estrutura e base de transporte; massa total aproximada de 10.087kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos para travamento de rotores de baixa rotação de turbinas eólicas; compostos pela estrutura do dispositivo e seu respectivo pino de travamento, dotados de 14 parafusos M52 para fixação da base no "pillow block" da turbina.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas de aterramento para eixos de motores elétricos composto por: suporte porta escova em latão maciço; escova de terramento em carbono; mola de compressão da escova; 2 parafusos de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componentes mecânicos, comercialmente denominado anel de retenção, fabricados em aço com alto teor de nitrogênio liga x8crmnn18-18 (p900), processo de fabricação do aço - ESR (fundido/re-fundido/forjado) expandido mecanicamente em temperaturas abaixo de 300 graus celsius, formato de capa/bucha cilíndrica, diâmetro externo de até 1.460mm, diâmetro interno mínimo de 614mm, e comprimento de até 700mm, aplicado sobre o eixo do rotor, com função de apoiar/sustentar os enrolamentos elétricos (bobinas) do rotor evitando seu deslocamento em função da força centrifuga gerada em altas rotações, sendo parte exclusiva de geradores elétricos de alta rotação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos do "nose cone" de aerogeradores, dotados de plataforma de entrada do "hub" e suas carenagens de proteção; carenagem externa de 3.012mm de diâmetro, 1.800mm de comprimento e massa de 166kg; plataforma com massa de 263kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8503.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjuntos do cubo de aerogeradores; dotados de fundido do cubo, rolamentos de "pitch", motores de "pitch", redutor de "pitch" e componentes do sistema de "pitch"; fundido do "hub" com altura de 2.872mm, largura de 3.211mm e profundidade de 2.785mm; flange de conexão com o "pitch bearing" com 70 furos de 39mm de diâmetro, centrados em uma circunferência de 2.500mm de diâmetro; flange de conexão com o "main shaft" com 48 furos M36, centrados em uma circunferência de 1.300mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>840</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "on grid", para rede trifásica, com potência nominal de saída de 25.000W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 27.500W a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 400Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>841</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos híbridos, para rede monofásica, com potência nominal de saída de 16.000W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 17.600W a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 220/230Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>842</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos híbridos, para rede monofásica, com potência nominal de saída de 12.000W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 13.200W a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 220/230VCA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>843</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos híbridos, para rede monofásica, com potência nominal de saída de 14.000W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 15.400W a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 220/230VCA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>844</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades de processamento de energia, com controle de tensão de saída regulável de 0 a 600VAC, com fornecimento de saídas para um host de monitoramento remoto, próprias para fornecimento de energia monitorada estável para equipamentos submarinos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>845</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades de teste eletrônico, dotadas de: laptop do tipo "semirugged", unidade de "interface" portátil (PIU), filtro CPS, fonte, cabos de comunicação, switch, próprias para realizar testes e verificação de desempenho de componentes "subsea" e "topside" para sistemas de controle submarino.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>846</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "on-grid" tipo "string", para rede trifásica, com potência nominal de saída de 250kW a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 275kVA a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 800Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>847</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos tipo "off-grid", para rede monofásica, com potência nominal de saída de 1.000W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 2.000W a 40 graus celsius (5s), e tensão nominal de saída de 127 e/ou 220VCA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>848</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos tipo "off-grid", para rede monofásica, com potência nominal de saída de 750W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 1.500W a 40 graus celsius (5s), e tensão nominal de saída de 127 e/ou 220VCA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>849</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "on-grid" tipo "string", para rede trifásica, com potência nominal de saída de 27,5kW, 29kW ou 31,5kW a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 33kVA a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 208Vca/220Vca ou 240Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>850</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "on-grid" tipo "string", para rede trifásica, com potência nominal de saída de 32,5kW, 34,5kW ou 37,5kW a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 40kVA a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 208Vca/220Vca ou 240Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>851</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Usinas elevadoras (conversoras) elétricas estáticas, de tensão de corrente alternada (entrada senoidal) para concorrente alternada (saída em pulsos) com valor de tensão e forma de onda diferentes, com saídas analógica, tensão de entrada de 127 até 220VCA, monofásica, tensão de saída de 14kVCA mínimo, corrente de saída: 4,61A, sem eletrodos, para uso como componente de acendedor elétrico de fogões e/ou fornos às gás, de uso doméstico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>852</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "on-grid" tipo "string", para rede trifásica, com potência nominal de saída de 29kW a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 33kVA a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 220Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>853</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "on-grid" tipo "string", para rede trifásica, com potência nominal de saída de 34,5kW a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 40kVA a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 220Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>854</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos on-grid tipo string, para rede trifásica, com potência nominal de saída de 330kW a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 330kVA a 40 graus celsius e tensão nominal de saída de 800Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>855</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos do tipo central, para redes trifásica, com potência nominal de saída de 4.600kVA a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 4.600kVA a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 690Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>856</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos microinversor, para rede monofásica ou bifásica, com potência nominal de saída de 920W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 920 W a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída 230/220Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>857</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos microinversor, para rede monofásica ou bifásica, com potência nominal de saída de 1.500W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 1.500W a 40°C graus celsius, e tensão nominal de saída 230/220Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>858</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversores para sistemas fotovoltaicos "string", para rede monofásica, com potência nominal de saída de 5.000W a 40 graus celsius, com potência máxima de saída de 5.500W a 40 graus celsius, e tensão nominal de saída de 220Vca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8504.90.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tanques de formato cilíndrico fabricados em alumínio, com volume interno aproximado de 100 litros, dimensões máximas de altura até 600mm, diâmetro externo até 600mm, base quadrada de lados até 600mm e espessura mínima de 15mm, espessura de parede de mínimo 4mm, anel superior soldado com espessura mínima de 15mm, dreno de óleo, tampa de fechamento, suporte para conector de aterramento, ressaltos internos de fixação da parte ativa dimensionada especificamente para instalação no tanque e indicador de nível de óleo, temperatura de operação entre -50 e +70 graus Celsius, e capazes de suportar até 25kN de esforço mecânico, peso liquido máximo de 40kg e pressão de trabalho até 5bar, com soldas automatizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8514.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fornos elétricos para assar alimentos, com garfos de espeto duplo ou cestos, em aço inoxidável, com capacidade em módulo simples de 5 até 8 garfos ou cestos na potência até 10,5kW; em módulo duplo de 10 até 16 garfos ou cestos na potência até 21kW; trifásico de 220/240V ou 380/400V e frequência de 50/60Hz; dotados de: sistema giratório tipo carrossel com eixo na horizontal movido por motoredutor elétrico; sistema de cocção por convecção circular de ar aquecido por resistência elétrica e luz infravermelha; cabine de assar em aço inoxidável com acesso por porta dupla de vidro temperado e comandos do tipo analógico ou eletrônico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8514.20.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fornos micro-ondas próprios para uso em estabelecimentos comerciais, material em aço inox com acabamento escovado, do tipo "Flat" (sem necessidade do prato giratório), capacidade de 18L, potência de 2.100W, frequência de operação de 2.450MHz, durabilidade de 400.000 "abre e fecha" da porta e uso contínuo sem perda de desempenho, resistente a variação de temperatura e umidade, dotado de 2 magnétons na parte superior e inferior, escudo contra respingos removível, filtros de ar removíveis instalados na saia frontal inferior, visor de exibição digital e capacidade de programação para 30 receitas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8514.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>033</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos de reparo por soldagem com indução de partes e peças de motores aeronáuticos, dotados de: câmara de purga com argônio que remove o oxigênio da área de trabalho de soldagem; sistema de pré-aquecimento e soldagem de componentes de superliga sob temperaturas elevadas (SWET) podendo atingir temperaturas de 1.200 graus Celsius em um ciclo com 30s; Controle contínuo de temperatura através de um pirômetro ótico infravermelho; Tensão de 440VAC, 3 fases, 30A, 60Hz; alimentação por ar comprimido de 6bar; recurso de purga rápida com 200 litros/min; recurso de purga padrão com 50 litros/min; fonte de energia compacta para indução de 20kW de potência de saída a um intervalo de frequência de operação de 50 a150kHz; sistema de resfriamento a água autônomo com capacidade de resfriamento de 24.000BTU/h e capacidade do tanque de 10 galões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8514.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos para fixação de ferramentas por indução térmica controladas, que asseguram longa vida útil ao mandril, para mandris térmicos com diâmetro internos entre 3 a 32mm, com 1 ou mais bobinas de indução térmica com potência de saída de 14kva para o rápido aquecimento do mandril em até 5s, com dispositivo de resfriamento através de água recirculante para resfriamento do mandril com tempo entre 30 a 60 segundos, com ou sem led para indicação da temperatura do mandril e com ou sem leitor QRcode para agilizar a identificação do porta ferramenta.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>216</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas para soldagem automática por resistência, rebitagem e revestimento, de peças de veículos automotores, compostas de: robôs de solda, sendo cada robô com capacidade de carga igual ou superior a 50kg, cada robô com 6 ou mais graus de liberdade, cada robô composto da base de fixação/suporte, completo com unidades de programação portátil, garra de manipulação e aplicadores para garras robóticas; dispositivo de fixação de peças de solda com eixo de rotação (mesa rotativa) com estruturas de moldura e marcadores para os elementos direito / esquerdo; fonte de alimentação; sistema eletrofluídicos/painel pneumático; recipiente para resíduos; sistema de revestimento automático com dosador, para distribuição de selante; máquina de rebitar (estação de rebitagem) com rebitadeira manual, bancadas para suporte de equipamentos, travas manuais para referência; painéis de controle por controlador lógico programável (CLP) e sistema de segurança de operação com cercas, "scanner" e fotobarreira.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas para soldagem automática por resistência, rebitagem e revestimento, de peças de veículos automotores, compostas de: robôs de solda, sendo cada robô com capacidade de carga igual ou superior a 50kg, cada robô com 6 ou mais graus de liberdade, cada robô composto da base de fixação / apoio, completo com unidades de programação portátil, pinças de solda a ponto, garras de manipulação e aplicadores de eletrodos por pinças; dispositivos de fixação de peças de solda com eixo de rotação (mesa rotativa) com estruturas de molduras; trocas de ferramentas; depósitos para pinças / garras; sistema eletrofluídicos / painel pneumático; recipientes para resíduos; sistema de marcação; sistema de revestimento automático para distribuição de selante; máquina aplicadora de rebites (rebitadeira manual) e adesivos de vedação para proteção contra infiltrações; travas dos elementos direito / esquerdo para referência; painel de controle por controlador lógico programável (CLP) e sistema de segurança de operação com cercas, "scanner" e fotobarreira.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>218</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas automáticas, sincronizadas, para soldar por resistência elétrica, corpos de latas cilíndricas, por rolo com perfil de fio de cobre e barra Z, com dispositivo de solda isento de mercúrio, com velocidade de soldagem de 36m/min aproximada, velocidade de produção de 250 latas/min. aproximada, compostas de: alimentador de corpos; calandra para arredondamento e curvatura para ampla gama de folhas de flandres; resfriadores de água; unidade de revestimento para aplicar verniz em pó, através de pistola pulverizadora; unidade de revestimento externo em rolo; unidade de secagem por indução; transportador de 40m; máquina combinada automática com 3 funções para: flangear, frisar e recravar, com um conjunto de ferramentas de 155mm de diâmetro para altura 152mm; paletizador automático de alta performance; elevador de latas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>219</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas automáticas para soldagem TIG de fio quente compacto, em aço carbono, fio de solda de aço inoxidável e revestimentos automáticos de fio de solda de liga a base de níquel, diâmetro interno e faixa da face final de 30 a 1.200mm, comprimento da tocha de soldagem 1.100mm, tensão do arco de soldagem de 12 a 16V, resfriamento a água forçado, curso elevação vertical até 1.500mm e alcance horizontal até 1.300mm, com mudança de faixa passo a passo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos para posicionamento geométrico e solda de peças automotivas em aço, base e apoios de fixação dimensionados e calibrados, com fixação das peças através de atuadores pneumáticos, sensores para detecção de posicionamento, montados sobre base em aço, contendo pinças de solda ponto por resistência com transformadores próprios para solda.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.21.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>221</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas para fabricação de telas eletrosoldadas "Standart" e sob medida, por resistência elétrica, com velocidade de solda de até 150soldas/min, com largura de tela entre 400 a 2.700mm e comprimento de tela entre 1.500 a 6.000mm, com arames longitudinais e transversais partindo de rolos e espaçamento mínimo entre os fios longitudinais de 50mm, e alinhamento automático do arame longitudinal, de diâmetro entre 4,2 a 12,5mm, e "setup" entre um modelo de tela e outro de até 10s, compostas de: porta bobinas para os arames longitudinais cada uma com capacidade máxima de até 3.000kg, um grupo tracionador para os arames longitudinais, uma unidade acumuladora (looping) para balanceamento da alimentação dos arames longitudinais, um grupo endireitador com controle eletrônico e automático de alinhamento para os arames longitudinais com velocidade de até 420m/min e corte automático, um trocador de arames com 6 compartimentos para os arames longitudinais, uma mesa alimentadora e posicionadora para barras de até 6.000mm, uma unidade compostas de pinças de inserimento dos arames longitudinais; porta bobinas para os arames transversais cada uma com capacidade máxima de até 3.000kg, um grupo tracionador para os arames transversais, uma unidade acumuladora (looping) para balanceamento da alimentação dos arames transversais, um injetor dos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>fios transversais com velocidade de 600m/min com sistema "TOP&amp;BOTTON" (solda os transversais da primeira tela na parte superior e o da segunda tela na parte inferior), um portal de solda com largura de 2.750mm dotado de 13 transformadores de 125kVA e 26 grupos de prensas de solda individuais, cada grupo dotado de: 1 cilindro de operação pneumática, porta eletrodo e eletrodo; uma unidade expulsora de tela com empilhador automático, 1 esteira transportadora para a saída das telas cortadas, um painel elétrico dotado de controladores de solda e PC Industrial e um painel de comando dotado de monitor para operação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.31.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>191</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estações para solda de flanges, suportes e acoplamentos em tubos customizados de irrigação de até 12m de comprimento e rebordeamento, controlado por um PLC e composto de subconjuntos de dispositivos para fabricação de tubos de irrigação de 5 polegadas, 6-5/8 polegadas, 8-5/8 polegadas e 10 polegadas, dotadas de: racks de entrada, dispositivo de engate para rebordeamento, dispositivo de tesoura para disposição, conjunto de esquis para posicionamento dos tubos, solda automática de flanges com cabeçotes fixo e móvel, portinholas e pinos de segurança intertravados e nicho para abrigar máquinas de solda manuais com sistema de arrasto inteligente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas de soldar metais (alumínio, aço carbono, aço inoxidável, cobre) de construção inversoras, por arco em atmosfera inerte com eletrodo de tungstênio (TIG), capazes de operar com eletrodos em corrente continua (DC) através de corrente de saída até 220A e em eletrodos em corrente alternada (AC) através de corrente de saída entre 10 e 220A (incluindo suas extremidades), com corrente de entrada nominal de 28A, abertura de arco em alta frequência (HF), controle da frequência de pulso de saída entre 0,5 e 5Hz (incluindo suas extremidades), tensão de operação nominal entre 18 e 26V (incluindo suas extremidades), tensão de alimentação de 220V (monofásica), 60Hz, grau de proteção IP21, classe de isolação "F", "interface" e operação para soldagem manual através de "display", com mascara, tocha, garra, alicate porta eletrodo e bocais cerâmicos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fontes inversoras industriais para soldagem com eletrodos revestidos, TIG, MIG/MAG, arames tubulares, tensão de entrada trifásica de 380 a 575V +/-10%, com corrente de saída de 16 a 500A no processo MIG/MAG, ciclo de trabalho em corrente máxima de 60%, tensão de circuito aberto de 58V, fator de potência de 0,9 e eficiência energética de 88% em corrente máxima, dispositivo de proteção contra choques elétricos VRD ou DRT, certificada pelas normas internacionais IEC/EN 60974-1, IEC/EN 60974-10 Class A, CAN/CSA-E60974-1, ANSI/IEC 60974-1, grau de proteção IP23.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fontes inversoras para soldagem com eletrodos revestidos, MIG/MAG, arames tubulares, tensão de entrada trifásica de 380 a 440V +/-10%, com corrente de saída de 30 a 500A, ciclo de trabalho em corrente máxima de 60%, tensão de circuito aberto de 73,3V, fator de potência de 0,93, eficiência energética de 87% em corrente máxima, grau de proteção IP23S, com recursos de preenchimento de cratera, indutância, "arcforce" (Força do arco), partida lenta, Tempo de pré e pós vazão de gás.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fontes inversoras para soldagem com eletrodos, "Lift" TIG e TIG alta frequência, com corrente contínua ou pulsada, reconhecimento inteligente automático de tensão de entrada trifásica de 230 a 480V +/-10% e monofásica de 230 +/-10%, faixa de corrente de 5 a 300A com ciclo de trabalho de 40% em corrente máxima, potência aparente em corrente máxima de 11,6kVA em modo trifásico, potência ativa em corrente máxima de 11,2kW em modo trifásico, fator de potência de 0,96 em modo trifásico, eficiência em corrente máxima no processo eletrodo de 86% e no processo TIG de 83%, tensão de circuito aberto de 48V, conexão USB para recuperar estatísticas de soldagem, função VRD ou DRT, função 2 ou 4T, controle pré e pós fluxo de gás, certificada pela norma internacional IEC60974-1, classe de proteção IP23.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fontes inversoras para soldagem com eletrodos, inclusive celulósicos, "Lift" TIG, reconhecimento automático de tensão de entrada trifásica de 220 a 480V +/-10% e monofásica de 220 +/-10%, faixa de corrente de 5 a 300A com ciclo de trabalho de 40% em corrente máxima, potência aparente em corrente máxima de 11,3kVA em modo trifásico, potência ativa em corrente máxima de 10,8kW em modo trifásico, fator de potência de 0,96 em modo trifásico, eficiência em corrente máxima no processo eletrodo de 89% e no processo TIG de 85%, tensão de circuito aberto de 48V com VRD ou DRT desligado, conexão USB para recuperar estatísticas de soldagem, função VRD ou DRT, certificada pela norma internacional IEC60974-1, classe de proteção IP23.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alimentadores de arame para soldagem MIG-MAG (GMAW) ou tubular (FCAW), sistema de tração com 4 roldanas, tensão de alimentação de 24VDC, potência necessária 120VA, velocidade de alimentação de arame de 2,2 a 20m/min, capacidade de corrente máxima de 500A a 60% de ciclo de trabalho, temperatura de operação -10 a +40 graus celsius, motor de tração de corrente contínua, diâmetro máximo do carretel de até 300mm para o rolo de 18kg, diâmetro do arame permitido de 0,8 até 1,6mm, conexão da tocha tipo Euro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>181</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos de solda por ultrassom, para soldagem dos "tabs" (ponto de entrada de corrente dos coletores) de mesma polaridade (catodo e anodo) com os terminais da bateria de íon-lítio, com modulo de controle de qualidade - função auxiliar que permite monitorar a qualidade da solda em tempo real, alarme de rejeição, compensação automática de amplitude para melhor estabilidade e consistência da solda, acionamento por pedal, tempo de solda 0,05 a 9s, potência 6kW, frequência 20kHz, tensão de alimentação 110/220V, suprimento de gás de 0,5MPa, capacidade máxima de solda sendo fita de níquel + cobre com até 100 folhas de alumínio/cobre, referencia tob-usw-6.000W.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maquinas de solda por ultrassom, próprio para soldagem dos pontos de entrada de corrente dos coletores (tabs) de mesma polaridade (catodo e anodo) com os terminais de acumuladores elétricos (baterias), dotado de modulo de controle de qualidade, compensação automática de amplitude de potência de soldagem, tempo de solda de 0,05 a 9s, capacidade máxima de solda de até 60 folhas ultrafinas de alumínio ou cobre, frequência de operação 20kHz, suprimento de gás de 0,5mpa, acionamento por pedal, "interface" de controle e amostragem em painel LCD.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas semiautomáticas de soldagem por ultrassom, com gerador eletrônico de 3.000W de potência, frequência de funcionamento 20kHz, com capacidade de soldagem para unir 2 ou mais fios e cabos de metais não ferrosos, com somatórias de seções transversais entre 0,26 e 30mm2, controladas por CLP (controlador lógico programável) com "software" dedicado para configuração de todos os parâmetros, e com sistema de detecção de variações na somatória de seções transversais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8515.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tanques para máquinas automáticas de solda onda, para soldagem de placas de circuito impresso por banho de estanho, com dupla onda (chip wave/lambda wave) volume para até 300kg de estanho e temperatura até 300 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8543.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>051</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos de revestimento PVD para ferramentas de corte, com ou sem brasagem de insertos, câmara de revestimento com diâmetro de zona útil de 810mm, com "shutters", e de 950mm, sem "shutters", altura de 900mm, com 2 catodos CARC+ Flex habilitados e mais 4 esperas para inclusão de novos catodos, fonte de plasma para o sistema que permite decapagem com argônio, nitretação a plasma e limpeza a plasma com hidrogênio.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8543.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manípulos de radiofrequência com frequência de cavitação de 40KHz, frequência da radiofrequência ajustável de 1 a 40MHz, Potência de 450 W da radiofrequência, potência de 150W da cavitação e potência de 110mW do lipoled, modo de operação da radiofrequência pulsado, tamanho do manípulo diâmetro 98 x 224mm, peso 1,38kg, IPX1, Classe I, Tipo B, operação contínua.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8604.00.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>091</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guindastes rodoferroviários multifuncionais utilizados para içamento de cargas ferroviárias, troca de dormentes, posicionamento e movimentação de trilhos, equipados com motor a diesel e compressor de 225cc, refrigerado a água, 173HP (129kW) e partida elétrica, operando em 360 Graus a uma velocidade rotacional de 6rpm; 4 rodas motrizes na estrada e no trilho, tração e direção nas 4 rodas (4WS); direção dianteira e traseira opostas "tipo caranguejo"; eixos de transmissão planetários fora de estrada para serviços pesados; eixo dianteiro e o eixo ferroviário equipados com estabilizadores hidráulicos; levanta cargas igual ou inferior a 7.500kg; velocidade 2 máxima na estrada é de 40 e de 10km/h no trilho; trilho hidráulico de auto posicionamento com tambores serrilhados; acionamento de pneus individuais; freios nas 4 rodas a ar; hidráulico nos eixos dianteiro e traseiro; por meio de um conversor pneumático-hidráulico, freio de estacionamento negativo atuando na caixa de marcha; transmissão com acionamentos hidrostáticos de 2 velocidades, proporcionando 4 velocidades iguais em avanço e ré; cabine totalmente isolada, com visibilidade de 360 graus, com lança primária com cilindros de elevação duplos, com alcance de até 7,2m.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8709.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Veículos rebocadores autopropulsados com capacidade de reboque de até 25t, para cargas, bagagem, aeronaves leves, movido por motor elétrico com bateria modular de fosfato de íon de lítio (LFP) de capacidade unitária de 22kW-80VDC, com acondicionamento de 1 a 3 módulos de bateria.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8709.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tratores rebocadores e para movimentação de aeronaves, autopropulsados, movidos por motor elétrico com bateria modular de fosfato de íon de lítio (LFP) de capacidade unitária de 22kW-80VDC, com acondicionamento de 2 a 6 módulos de bateria.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8905.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dragas anfíbias de múltiplas funções, desmontáveis e auto propelidas; com acionamento diesel hidráulico; com potência total instalada de 168 a 205kW; com capacidade do tanque diesel de 1.200 Litros; com cortador e bomba submersa de 200 ou 250mm de diâmetro da sucção e descarga; com placa para limpeza de fácil remoção no tubo de sucção entre o rotor e o anel do cortador; com caçamba de 600 Litros; com ancinho com 2,75m e tubo "spray"; com troca de ferramentas através de sistema de engate rápido; com velocidade máxima navegando de 4 nós; com 1 pontão central, 4 pontões laterais, 2 estabilizadores frontais e 2 estacas (charutos) traseiros; com profundidade de dragagem máxima de 6,5m; com sistema de auto carregamento e auto descarregamento do caminhão para transporte; com pressão hidráulica máxima de trabalho de 345bar para dragagem e propulsão, e com ângulo de giro máximo de 180 graus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9011.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Microscópios óticos para análise biológica, dotados de cabeçote trinocular de livre articulação (tubo tipo Siendentopf) com inclinação de 30 graus e rotação de 360 graus com pino de trava e adaptador para câmera de vídeo, ótica finita ou infinita, ajuste interpupilar de 48 a 75 mm, possui ajuste de dioptria duplo, faixa de aumento de até 2.000X, com objetivas acromáticas e/ou planacromáticas, revolver quadrúplo e/ou quíntuplo, campo de visão máximo de 23mm, micrométrico bilateral; ajuste macrométrico (lado esquerdo): 37,7mm/rotação; platina móvel para duas lâminas composta por dupla camada mecânica integrada retangular no tamanho de 216 x 150mm; condensador tipo Abbe campo claro com abertura numérica (N.A.) de 1,25 ajustado coaxialmente com as objetivas e com controle de altura, sistema de focalização com ajuste macrométrico: 37,7mm/rotação e micrométrico: 0,1mm/rotação - com graduação de 1 mícron (sensibilidade de 0,002mm), diafragma de íris com diâmetro de 2-30 mm e filtro de Ø32mm (verde, amarelo e azul); "charriot" graduado com área de trabalho de aproximadamente 55 x 75mm, com ajuste de tensão e trava automática,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>desenho ergométrico com os comandos "charriot" macro e micro ao alcance das mãos do operador, braçadeira corrediça dupla amortecida, movimento dos eixos através sistema de pinhão, cremalheira e cabos, possibilidade de utilização de acessórios condensador tipo Swing, tipo campo escuro seco e campo escuro óleo ambos com iluminação auxiliar LED 7W, dispositivo de polarização e dispositivo de contraste de fase. Sistema de iluminação embutida padrão Köhler com lâmpada LED de potência de até 5W ou lâmpada halógena compatível opcional, ajuste de controle de intensidade da luz; com chave de liga/desliga e tensão de alimentação entre 100 e 240V.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9011.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Microscópios óticos para análise biológica, dotados de cabeçote trinocular de livre articulação (tubo tipo Siendentopf) com inclinação de 30 graus e rotação de 360 graus com pino de trava e adaptador com ajuste de foco e sincronização de imagem para câmera de vídeo, ótica finita, ajuste interpupilar de 55mm a 75 mm, com ajuste de dioptria no tubo ocular direito, faixa de aumento de até 2.000X, com objetivas acromáticas e/ou planacromáticas de 4X, 10X, 40X (retrátil) e 100X (retrátil, imersão), campo de visão máximo de 18mm, platina móvel para uma lâmina, composta por dupla camada mecânica, quadrada no tamanho de 125 x 125mm, condensador tipo "Abbe" campo claro com abertura numérica (N.A.) de 1,25 ajustado coaxialmente com as objetivas e com controle de altura, diafragma de íris com diâmetro de 2-30mm e filtro de Ø32mm (verde, amarelo e azul) ; movimento dos eixos através de sistema de pinhão e cremalheira, "charriot" graduado com área de trabalho de aproximadamente 60 X 40mm, com ajuste de tensão e trava automática, desenho ergométrico com os comandos "charriot" macro e micro ao alcance das mãos do operador, sistema de iluminação embutida padrão "Köhler" com lâmpada LED de potência de até 3W, ajuste de controle de intensidade da luz, com chave de liga/desliga e tensão de alimentação de 100 a 240V.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9015.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensores de temperatura climática para ambiente de circuito integrado, para uso exclusivo em avaliação de recursos eólicos e solares, operações de usinas eólicas e solares, estudos meteorológicos e monitoramento ambiental, com alcance máximo do sensor de graus celsius, tensão de alimentação de 5 a 15VCC, faixa de temperatura operacional de -40 a +70 graus celsius, com grau de proteção IPX7.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9015.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensores de pressão barométrica analógico baseado em membrana de silicone piezoresistiva, para uso exclusivo em avaliação de recursos eólicos e solares, operações de usinas eólicas e solares, estudos meteorológicos e monitoramento ambiental, com alcance máximo do sensor de 1.100hPa, tensão de alimentação de 5 a 15VCC, faixa de temperatura operacional de -40 a +70 graus celsius, com grau de proteção IP55.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9015.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensores (cata-vento) de rotação contínua para medição da direção do vento, de uso exclusivo em avaliação de recursos eólicos, estudos meteorológicos e monitoramento ambiental, com alcance do sensor de 360 graus de medição contínua mecânica, com faixa de medição de 0 a 360 graus, tensão de alimentação de 4,5 a 15VCC, faixa de temperatura operacional de -40 a +60 graus celsius, com grau de proteção IP65.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.12.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos portáteis de detecção da frequência cardíaca fetal (FHR); medição e exibição de FHR na faixa entre 50 e 240BPM (batimentos por minuto), resolução de 1BPM e precisão de aproximadamente 2BPM; desligamento automático após 1 minuto sem sinal; metodologia Doppler de onda contínua; tela LCD colorida; exibição da FHR de forma numérica e gráfica; sonda de fixação magnética; alerta para FHR fora da faixa normal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.19.80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitores de sinais vitais pré configurado com opção de adição de até 2 módulos simultâneos para monitoramento contínuo; gravação e alarmes de parâmetros fisiológicos de pacientes adultos, pediátricos e neonatos; configuração padrão para ECG (Eletrocardiografia), Frequência Cardíaca (FC), Pressão Arterial Não Invasiva (PNI), Saturação Funcional de Oxigênio (SpO2), Respiração (RESP), Temperatura Corporal (TEMP) e funções de monitoramento opcionais, como Concentração Expirada de CO2 (EtCO2), Pressão Arterial Invasiva (IBP) PI, Débito Cardíaco (CO), Gás Anestésico (AG), Índice de Estado Cerebral (CSI); Tela LCD/TFT colorida de 10,4 ou 12,1 ou 15 polegadas; exibição de 3 a 7 formas de onda; capacidade de gravação de até 2.000 horas de dados de tendências; opcional de uso de 2 baterias simultaneamente com autonomia de 6 horas de uso das baterias; grau de proteção IPX2; Central de monitoração que interliga até 64 monitores beira leito; capacidade de exportar dados para CIS/HIS pelo protocolo HL7.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.19.80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>208</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos portáteis para examinar a função pulmonar basal; metodologia de espirometria; parâmetros de medição de teste de capacidade Vital Forçada (CVF), Volume Expirado Forçado em um segundo (VEF1), relação de VEF1 e CVF (FEV1%), Pico de Fluxo Expiratório (PFE), fluxo de 25% da CVF (FEF25), fluxo de 50% do FVC (FEF50), vazão de 75% da FVC (FEF75) e vazão média entre 25 e 75% da FVC (FEF2575); gráfico de vazão-volume; exibição do gráfico volume-tempo; memória de dados; exibição de gráfico de tendência; indicação da duração da expiração em tempo real, de informações pessoais, do estado da saúde; função calibração; função de desligamento automático; Tela de 2,8 polegadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.19.80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>209</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitores de sinais vitais portáteis de parâmetros fisiológicos do paciente [Ritmo Cardíaco (HR), Tensão Arterial Não Invasiva (NIBP), Saturação de Oxigênio (SpO2), Frequência Cardíaca (FC), frequência respiratória (FR) e temperatura (TEMP) - opcional com bateria recarregável]; grau de proteção IPX2; avaliação de registros de dados históricos em forma de onda, lista ou gráfico de tendência; tela LCD; capacidade de exportar dados para CIS/HIS pelo protocolo HL7; Intervalo de medição de pressão pneumática entre 0 e aproximadamente 300mmHg; intervalo de medição do SpO2 entre 35 e aproximadamente 100%; intervalo de medição de frequência cardíaca entre 30 e aproximadamente 240bpm; intervalo de medição de temperatura entre 21 e aproximadamente 50 graus celsius; intervalo de visualização da frequência cardíaca entre 15 e aproximadamente 350bpm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.19.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumentais cirúrgicos (Duplo dissector curvo) mandíbula metálica de dupla ação para dissecção de artérias, vasos e brônquios, comprimento de 360mm, manopla em "V", com revestimento em Titânio e anéis para movimento de dissecção mecânica, sistema de trava para inserção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos de depilação a laser de diodo de alta potência (808nm), destinados para a remoção e redução de pelos, com saída máxima 600W/100J/cm2, frequência/duração do pulso de 1 a 10Hz/10 a 400ms, sistema de refrigeração de água e ar (tipo embutido), tecnologia FHR e ponteira de resfriamento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas oftalmológicos para capturas de imagens não invasivas e sem contato da forma e do estado das doenças dos "fundus" (segmentos posteriores oculares) e das retinas, utilizando oftalmoscópio de varredura a laser/infravermelho (SLO) de rápido escaneamento (A-Scan) com comprimento de onda da fonte de luz de 488, 532, 670 e 790 nanómetro e tomografia de coerência ótica (OCT), com um comprimento de onda de 880 nanómetro, com tensão CA de 100 a 240V e frequência de 50/60Hz, formados por unidade de captura, unidade de controle, mesa ótica motorizada, pedal, monitor, gabinete de computador e corpo principal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas de laser de múltiplos híbridos para uso estético e cirúrgico, capazes de emitir comprimento de onda ablativo de 10.600 nanómetro e GaAS 1.540 nanómetro ativado por braço articulado ou fibra óptica, com dispositivo de "scanner" que pode ser acoplado ao braço articulado, e acessórios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas de laser múltiplos híbrido para uso em estética, capazes de emitir comprimentos de onda de Nd:YAG 1.064 nanómetro (6ns) somada a frequência dobrada Nd:YAG 532 nanómetro (6ns) + alexandrite 755 nanómetro (50-100ns) em modo "standalone" misturado energia de pulso máximo de 1,5J (1.064 nanómetro pulso duplo), 0,6J (532 nanómetro pulso duplo) 35J (755 nanómetro), com taxa de repetição única de 1 a 10Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9018.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas de laser de múltiplo uso em estética, baseado em Nd:YAG, capazes de emitir comprimentos de onda de luz de 1.064 e 532 nanómetro com energia de pulso máximo de 1,5J (1.064 nanómetro pulso duplo) , 0,6J (532 nanómetro pulso duplo), com taxa de repetição única de 1 a 20Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9019.20.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nebulizadores de ar comprimido, compressores compactos de tomada; 100 a 240V, 50/60Hz, 2A; para nebulização de medicamentos para tratamentos respiratórios com compressor de ar, de ruído igual ou menor a 60db; reservatório para medicamento com capacidade de 8ml; taxa de pulverização aproximada 0,15ml, com máscaras de PVC adulto e infantil; proteção IP21, cabo usb-c; tubo de ar em PVC; filtros extras e bocal para inalação pela boca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9019.20.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nebulizadores ultrassônicos de ar, 100 a 240V, 50/60Hz, 1,2A, com bateria de lítio 3.7V 1.200MAH; para nebulização de medicamentos para tratamentos respiratórios, proporção de vapor de 0,20ml/min, de ruído igual ou menor a 50db; reservatório para medicamento com capacidade de 8ml; com máscaras de PVC adulto e infantil; cabo USB-C; bocal para inalação pela boca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9019.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>045</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos portáteis geradores de fluxo contínuo para as vias aéreas respiratórias, ventiladores não invasivos BiPAP desenvolvidos para pacientes portadores de doenças respiratórias crônicas, com capacidade de ajustes da terapia de forma intuitiva e automática, recursos de ventilação AVAPS (suporte de pressão assegurada de volume médio), AVAPS-AE digital e de manejo automático das vias aéreas, faixa de pressão de 4 a 40cm H2O, configuração na faixa de 0 a 40 respirações por minuto com tempo de inspiração de 0,5 a 3s, contendo umidificação aquecida e alarmes configuráveis de pacientes e com ou sem tubo traqueia, fonte de alimentação, cabo de energia, filtro e bolsa de transporte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9024.10.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas de ensaio de tração e compressão com garras hidráulicas, força nominal de 2.000kN, sistema de extensometria de contato com resolução máxima a depender do comprimento dos braços utilizados: 0,006 para 300mm, 0,009 para 450mm e 0,012 micron para 600mm, com sistema de acoplamento automático, assim como o comprimento de medição especificado L0, curso de ensaio de 1.200mm com garras hidráulicas, resolução de deslocamento da travessa móvel de 0,000124 mícron, 4 colunas guias cromadas para orientação de alta precisão, com motor elétrico de alta precisão de deslocamento e computador com software "testXpert III" para simulação do processo de "reeling" (escala reduzida) e realização de ensaios de tração.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9024.10.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos para realização de ensaios de dureza em várias amostras ao mesmo tempo, sem a necessidade de movimentar as amostras manualmente, adequado para realizar ensaio de dureza Brinell, Rockwell, Vickers e Knoop, de acordo com EN ISO e ASTM, faixa de carga entre 0,3 e 250kgf (2,94 e 2.452,5N).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9024.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos para medição da carga necessária, parâmetros de deslocamento, pressão e tempo de reversão da anilha de latas de bebida, com capacidade de teste em tampas com diâmetro de 200 até 209, no formato imperial, com intensificador de pressão interna de 87 a 116PSI (6 a 8BAR) e calibrador próprio com escala de 20Bar, tela LCD 12 polegadas, "touchscreen", para visualização da curva de pressão em tempo real, com conexão ethernet.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9024.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>076</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indexadores de plastificação automáticos para medição de índice de fluidez em materiais plásticos granulados e em pó, compostos de funções automáticas de enchimento, medição e limpeza da câmara de teste e troca do capilar; operados por meio de sistema de controle para extração de dados do processo, dotados de alimentador automático giratório para até 30 amostras, ensaios para até oito pesos de teste de 1 a 21,6kg e medições multicarga.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>277</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos para detecção e quantificação de fuga de gases industrias como hélio, R600a e R134a, com taxa de detecção de fuga para R600 e R134a igual a 0,05g/ano e para hélio menor que 1x10-6mbar l/s, tempo de resposta de sinal de fuga menor que 1s, nível de ruído menor que 54dBA, gama de medição de 6 décadas, temperatura de operação entre 10 e 45 graus celsius, 220V/60Hz, potência monofásica do aparelho 300VA, com ou sem aparelho eletrônico com "display" em cristal líquido para visualização da taxa de fuga com gráfico, indicação do gás medido e 8 botões para parametrização e controle, com ou sem ponteira "Sniffer" com cabo de 2 a 7m de comprimento e 2 botões de controle.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>278</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisadores de processo para análise das concentrações de sulfeto de hidrogênio (H2S) e dióxido de enxofre (SO2) em amostras de gás residual em unidades de recuperação de enxofre, medição por espectroscopia por ultravioleta ( UV) , com precisão de ±1% de escala completa, controle de fluxo automático para resposta mais precisas as mudanças nas condições da amostra de processo, equipados com recursos de "blowback" anti-entupimento, ( desentupimento iniciado automaticamente pelo diagnóstico inteligente), capacidade de monitorar 5 zonas de temperatura: temperatura do flange, temperatura da célula/forno, temperatura do desembaçador, temperatura do aquecedor e a temperatura do fotômetro, capacidade de monitorar 4 pressões: pressão da célula, pressão do coletor, ar de acionamento do aspirador e pressão diferencial da célula, invólucro feito em aço inox 316, com proteção IP65 (NEMA 4X), com 4 saídas de 4 a 20mA, 120 ou 240VAC, 50/60Hz e 500W e comunicação porta serial RS485, Ethernet.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>279</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bancadas de medição de emissões e análise contínua de gases de escape brutos de fluxo duplo ou gases de escape de motores a GNC, GPL ou a álcool, com operação entre +5 e +40 graus celsius, com gabinete de 19 polegadas com painel integrado, "software" de controle de bancada e "software" gráfico de tendências "online"; com ou sem analisadores de gases trabalhando de forma integrada.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.30.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos para imageamento químico através de espectroscopia no infravermelho por "Laser Direct Infrared" (LDIR) com modos de reflectância total ou atenuada, aquisição de dados de imagem ATR, contendo fonte de radiação de laser de cascateamento quântico (QCL), câmeras visíveis, de campo e de alta magnificação, detector de Telureto de Mercúrio e Cádmio (MCT), laser de classe 1 e "software" de controle.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>249</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisadores de endotoxinas bacterianas para laboratório, opera através de tecnologia centrifuga para micro fluídos e incubação a 37 graus celsius, com medição pelo princípio fotométrico quinética (medição ótica) por sistema composto de um LED emissor de luz para comprimento de onda de 405 nanómetro, amostras aquosas, com modo de detecção por absorbância, programado com solução customizável para integridade dos dados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisadores automáticos, portáteis, exclusivos para testes cardiovasculares e toxicológicos, com metodologia de fluorescência, diagnóstico resultado rápido entre 15 e 20min, em amostras de sangue total, plasma ou urina.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>251</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisadores automáticos, portáteis, para diagnóstico "in vitro", metodologia de química baseada em fluorescência, diagnóstico resultado em 15min, tecnologia de códigos de barras, armazenamento de memória interna e externa, teste flexível modo duplo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>252</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medidores do efeito de Manchas no acabamento de pinturas metálicas", com iluminante LED Branco de alta energia para medir as variações irregulares de luminosidade, com medições em três ângulos diferentes (15, 45 e 60 graus) para simular diferentes condições de observação, com display colorido e "touchscreen" ou com display mono cromático e botão lateral "scrool wheel", operado manualmente ou via um braço robótico, com medição de escalas tipo (Md, Me, Mf, Mg, Mh e Mi, com tamanho dos "scans" das amostras de 10 a 100cm selecionáveis em passos de 1 cm , curvatura do objeto maior que 500mm, Resolução de medição de 25 pontos por cm, repetibilidade de 5% ou &gt; 0,5, reprodutibilidade de 8% ou &gt; 0,8, tempo de medição inferior a 4 segundos, memória interna com capacidade de armazenamento no aparelho de até 1000 leituras, conexão com Porta USB de interface para transmissão dos dados para o software de análise dos resultados, acondicionado em maleta para transporte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>417</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos medidores de coeficiente de atrito estático e cinético, com painel "touchscreen", controle de velocidade entre 10 e 1.000mm/min com precisão de +/-0,5% através de codificador (encoder) em linha, leitura de COF calculado na faixa entre 0 e 1 com precisão de +/-0,25%, podendo ou não conter circuito de controle de temperatura para aquecimento da mesa, e com ou sem "software" para registro de dados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>418</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medidores de concentração e taxa diluição de refrigerantes sem açúcar por técnica de absorbância colorimétrica, com comprimento de onda 430 nanómetro com opcional de ultravioleta (UV) de comprimento de onda 280 nanómetro, com sistema "Peltier" para controle de temperatura a 20 graus celsius, reportando resultados em percentual de diluição (%), ml de NaOH ou g/l TA, sendo o instrumento conectável via porta CAN-Bus a densímetro digital de bancada que funciona como central de comando e operação para o equipamento, permitindo que os dados sejam exportados por portas Ethernet, RS-232 e USB, faixa de medição 0 a 200%, ou 0 ml NaOH a 100ml NaOH, ou 0 g/l TA a 100 g/l TA, repetibilidade: Bebidas sem açúcar coloridas: 0,2%, com opção para bebidas incolores: 0,4%.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>419</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos para análise de teor alcoólico utilizando princípio NIR (Near Infra Red), preparados para análises de todos os tipos de cervejas, misturas de cerveja, sidras, melaços, uísques, conhaques, vinhos, saquês e mostos, capazes de realizar medições em cervejas com faixa do conteúdo de álcool entre 0 a 12%v/v, extrato original entre 0 a 30 Plato e repetibilidade do conteúdo de álcool de 0,01 ou 0,05%v/v, repetibilidade do extrato original de 0,03 graus Plato, vinhos com faixa de medição é feita entre 0 a 20%v/v (os dados podem ser exibidos até 30%v/v), repetibilidade de +/-0,01%v/v e bebidas alcoólicas destiladas na faixa de medição entre 35 a 65%vol (os dados podem ser exibidos de 0 a 90%vol), com repetibilidade de 0,01%vol no enchimento automático ou 0,03%vol no enchimento manual, capazes de executar análises em 3 a 4 minutos desde o enchimento até o resultado e dotados de termostatização automática por meio de termostato integrado isento de calibração para cada tipo de produto a ser analisado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>420</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas móveis de medição modular com opção de tela HMI para operação, para medição de álcool na faixa de 0 a 12%w/w, 0 a 15% v/v, precisão de +/-0,02, extrato real na faixa de 0 a 12 grau plato, precisão de 0,02 grau plato, extrato original na faixa de 0 a 35 grau plato, precisão de +/-0,04 grau plato, com opção de medição de CO2 dissolvido na faixa de 0 a 6 volumes, precisão de 0,025 Vol. ou faixa de 0 a 12g/L e precisão de 0,05g/L, com opção de medição de O2 dissolvido na faixa de 0 a 2.000ppb, opcional de 0 a 22,5ppm, temperatura de -3 a +145 graus celsius e precisão de temperatura de +/-0,1 graus celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>421</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos microprocessados de análise de carbono e enxofre em metais através do processo de combustão, onde os gases gerados de CO, CO2 e SO2 são mensurados por absorção infravermelha, com tensão 230V com variação máxima de +10% à -15% de carga, 50/60Hz e com potência total do equipamento de 5,75kVA, com faixa de mediação 0,0002 a 6% para carbono e 0,0002 a 1,75% para enxofre em 1g de metal sem variação da massa de amostra, com precisão de 0,5% de desvio padrão relativo para carbono e de 1,5% de desvio padrão relativo para enxofre, com sistema automatizado de limpeza do forno e tela sensível ao toque para manipulação e visualização do software integrados em um único equipamento, com possibilidade de instalação de amostrador automático com no mínimo de 60 posições.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>422</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisadores de adsorção de alto desempenho para medir a área de superfície, o tamanho e o volume dos poros de pós e materiais porosos, com dois sistemas de vácuo independentes que permitem a preparação simultânea de duas amostras durante a análise; pressão de medição de até 950mmHg; resolução 1 x 10-7 torr (transdutor de 0,1mmHg); precisão superior a 0,15% na leitura; sistema de desgaseificação em ambiente a 450 graus celsius com incremento de 1 graus celsius; capacidade do sistema 1 análise com duas portas de desgaseificação; temperatura da amostra de 10 a 1.100 graus celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.89.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>423</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisadores semiautomáticos para exploração e avaliação da função plaquetária com agregrometria por transmissão de luz (LTA) e comprimento de onda por infravermelho, podendo ter 4 ou 8 canais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.90.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>047</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos de Controle de Temperatura Peltier para Viscosímetros Rotacionais, com tecnologia de aquecimento e resfriamento a seco, operando nas faixas de temperatura de +15 a +80 graus celsius, ou de -45 a +175 graus celsius, ou de 0 a 100 graus celsius, com sistema de garantia de temperatura atingida, sistema de detecção de "gap" (espaço) entre o eixo de medição e a placa de medição, para conexão com viscosímetros rotacionais digitais, para medição de viscosidade na faixa de 0,1 a 320.000.000mPa.s, velocidade de 0,01 a 250rpm, exatidão de 1% (fundo de escala) e repetibilidade de 0,2 %.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9030.39.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>079</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos para medida/controle de grandeza elétrica, tipo eletroeletrônico, próprios para classificação de células de acumuladores elétricos (baterias), com dispositivo registrador de alterações de tensão e corrente, ciclo de carga e descarga de corrente/tensão constante, com DCR (direct current internal resistance), método de medição através da aplicação de corrente elétrica em curto período de tempo, faixa de controle de tensão 0,025 a 5V, faixa de corrente por canal 0,3 a 60A, potência por canal 300W, largura mínima de pulso 500ms, protocolo de comunicação ethernet, dotados de sistema operacional de processamento de dados .</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas para balanceamento de ferramentas e peças rotativas, balanceamento estático e dinâmico (1 ou 2 planos), fuso de alta precisão que gira a ferramenta com velocidade ajustável entre 400 e 1.200rpm, precisão de medição menor que 0,4gmm, para ferramentas e peças com peso máximo de 30kg, comprimento máximo entre 550 e 750mm e diâmetro máximo de 480mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>264</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bancadas de teste de torque de colunas elétricas, para testes de movimento e resistência de deslize dos tubos entre si, tensão elétrica de 1A, corrente nominal de 10A, tensão de comando de 24V, especificação DIN/VDE e grau de proteção IP54.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.49.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>619</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos para inspeção e medição automática de espessura, temperatura, tensão e cálculo de tonelagem da folha de vidro plano na linha de produção, composto por lente confocal, pirômetro, sensor integrado ao sistema geral, transportador transversal com pórtico de sustentação e largura de até 5.400mm, painel de controle e kit de peças para instalação e perfeito funcionamento, com capacidade de inspeção de folhas de vidro com espessura de 0,7 a 25mm, temperatura de até 130 graus célsius (266°F) e tensão -335 a 335nm/-31,5 a 31,5Mpa, velocidade de inspeção do vidro de até 25m/min (985ipm).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.49.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>620</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistemas de detecção de microfuros (falhas com diâmetro de até 0,1mm na parede de espessuras de até 0,4mm) em latas de alumínio para aerossóis, por meio de inspeção eletrônica de luz no interior da lata, com expulsão automática das latas com defeito, controlado por CLP (controlador Lógico Programável).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.49.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>621</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos para inspeção de superfície e detecção, classificação e identificação de defeitos em chapas de alumínio usados em refiladeiras e em linha contínua de pintura, on-line e sem contato, com luz de LED intensa e colimada, contendo conjunto de câmeras com distância focal padrão de 35mm, com sensores de varredura de linha de alta velocidade de 80 a 640MHz e temperatura de trabalho de 5 a 60 graus celsius, servidor e periféricos dos computadores, software do sistema, 1 "rack", 1 "encoder", unidade de processamento, fita de calibração, conjunto de cabos, sistemas elétricos e sistemas de controles.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dinamômetros ativos para aplicação de carga de 445kW e absorção de 462kW, com simulação de torque pulsado, capacidade de regeneração de energia, velocidade máxima de sobrecarga de 6.700rpm, momento de inercia de 3,95kgm2.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>356</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos automáticos para inspeção não destrutiva de pneumático por "Shearografia" a laser (detecção de imperfeições na estrutura dos pneus quando submetidos a esforços induzidos), com 4 cabeças de medição, sistema de inspeção para pneus com diâmetro externo máximo de 1.230mm; capacidade de produção de até 100pneus/h; peso máximo do pneu de 120kg; com transportadores de alimentação e descarga, controlador lógico programável (CLP) e "software" dedicado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>357</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas para simulação de condições de poços produtores de óleo e gás submarinos, para teste dos sensores de pressão e temperatura, com tensão de operação de 6,5 a 60V, próprias para utilização "on shore" ou "off shore".</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>358</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Câmaras de teste de resistência a água em equipamentos elétricos e eletrônicos, em aço inoxidável com tudo oscilante com raio de 200 até 1.600mm, com orifícios de pulverização de 8 até 67 peças, com capacidade de fluxo de água de 0,560 até 4,700Litros/min, dimensões internas de 1.300mm de largura, 1.300mm de profundidade e 1.300mm, com sistema de controle com tela "touchscreen" de 7 polegadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>359</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prensas de estabilidade, utilizadas para testar a compressão e estabilidade do corpo de prova de asfalto moldado de acordo com o protocolo "Marshall" e "CBR", modelo de bancada de 2 colunas com motor elétrico e fuso central de esferas proporcionando 3 velocidades constantes de 1/1,27/50,8mm/min, força máxima de operação de 50kN, equipadas com transdutor eletrônico de carga e deslocamento 30 x 0,01mm, "interface" controlada por microprocessador RS 232 C/V24, para aquisição de dados através de PC, com aquisição dos dados "unipress" em janelas com banco de dados integrado, gráficos em tempo real e software de avaliação "Marshall", seguindo as normas (en12697/34, sn671969b, ASTM etc.).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>360</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medidores de ponto de amolecimento automático, utilizados para determinação do ponto de amolecimento em materiais asfálticos convencionais ou modificados, utilizando o método "anel e bola", consiste de uma placa vitrocerâmica, radiador de halogénio para aquecimento e agitador magnético com velocidade regulável, operado através de painel de toque, regulação microprocessada com medição contínua de temperatura, com 3 módulos de teste, capacidade do copo de 600ml, anel de teste com ombro, sensor de temperatura de 0 a 200 graus celsius resolução 0,1 graus celsius, esfera de teste com diâmetro 9,5mm, prato para preparação de amostras 150 x 150mm, cortador de amostras e "becker" de vidro 600ml</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>361</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Penetrômetros digitais automáticos, utilizados para determinação da penetração em materiais asfálticos convencionais ou modificados, utilizando uma agulha, faixa de medição de 0 a 30mm, com carga de teste de 100g (êmbolo 97,5g + 2,5g de penetração da agulha).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>362</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ductilômetros digitais, com sensores de tensão, dotados de uma carcaça de aço inoxidável com banho de água isolado, tampa articulada com recorte de vidro, dispositivo de tração acionado por motor de passo com velocidade entre 1 a 50mm/min alimentação constante, 4 compartimentos para ensaios simultâneos e dispositivo de deslocamento digital, com termômetros instalados para controle da temperatura através de termostato de imersão, com transdutor de força 500N (de resolução 0,1N).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>363</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Compactadores giratórios, utilizados para simular a compactação dos rolos compactadores nas vias e estradas, força de compressão de 1.000kpa com velocidade de até 30rpm (+-0,5rpm), ângulo de ataque da compressão de 0,5 a 3,5 graus através de servocontrolador com ajuste automático, com acionamento eletromecânico, com computador integrado para geração de relatórios e interpolação dos dados coletados nos sensores, possuí porta de entrada "ethernet" para controle remoto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>364</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Compactadores betuminosos automáticos, utilizados para testes de compressão de amostras de massa asfáltica para dimensionamento da dosagem de ligante na massa asfáltica, amostra obtida através do sistema de martelo de queda com batidas pré-definidas e motor com parada automática diâmetro da amostra de 101,6mm, 400V/50Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos de teste de roda ar/água (hamburgo), invólucro de chapa de aço com interior de aço inoxidável e tampa articulada com vidros de visualização, dotados de 2 locais de medição com unidades de roda rolante guiadas em elementos de rolamento de precisão e acionadas por um motor controlado por frequência com acionamento por correia sincronizada ômega, roda de rolamento 203mm de diâmetro, largura 50mm com camada de borracha de 20mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>366</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos de teste de misturas asfálticas, utilizados para extração e determinação do teor de ligante de materiais asfálticos, dotados de 2 câmaras de lavagem para extração e recuperação do ligante, bem como borracha e outros componentes não diluídos no ligante de misturas asfálticas, com capacidade de lavagem de até 3,5kg de misturas em cada câmara, apresenta 2 aquecedores para facilitar a operação de destilação, controle de destilação automático, conexão direta com o evaporador rotativo para coleta do ligante da câmara, capacidade de armazenagem de 25L de solvente altamente estabilizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>367</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prensas de testes dinâmicos rio 30kN/30Hz, utilizadas para ensaiar os corpos de prova de concreto asfáltico, solos e concreto "Portland" sob tensões com base na medição da deformação resultante das forças aplicadas, estrutura de teste de alta rigidez com 4 colunas e atuador servo-hidráulico montado na parte inferior 25/30kN de carga dinâmica/estática, com medição interna do deslocamento e célula de carga de alta precisão em câmara climática, sistema hidráulico com bomba de pistão radial com distribuição de óleo variável de acordo com os diferentes testes de desempenho, sendo a célula de carga montada no pistão hidráulico, com sistema de posicionamento agregado hidráulico refrigerado a água com válvula servo-hidráulica de alto desempenho, controlador digital com 4 canais, 1tft-monitor e pc, com controle de loop fechado e sistema de aquisição de dados com gráfico em tempo real e banco de dados para testes controlados de carga ou deslocamento, câmera climática para uma faixa de temperatura de -20 até + graus celsius, sendo o controle de temperatura no "display" local ou via software de teste dinâmico, câmara climática equipada com porta móvel e janela para instalação de estruturas de teste.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>368</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combinações de máquinas sequenciais e sincronizadas para inspecionar pneu cru de 14 a 19 polegadas, compostas de: unidade automática de retirada transferência manipulação e pesagem do pneu cru com precisão de 1g; unidade automática de etiquetagem de código de barras com sistema aplicador a vácuo da etiqueta; unidade de armazenamento de ar comprimido e geração e armazenamento de vácuo; unidade automática de estampagem de código de lote de produção com tinta com detector RFID; painel de operação com sinais de comando e controle com "interface" Homem-Máquina.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>369</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos utilizados para estabelecer e avaliar os principais parâmetros da pele e do cabelo exclusivamente para fins estéticos, não realizando diagnósticos nem tratamentos, com câmera full-face integrada para obter fotos, realizar teste de gordura e associar as várias sondas através da leitura de QR codes, com resolução máxima de 5MP, auto-foco e ângulo de visão de 60 graus, memória interna de 4GB, tela sensível ao toque de 10,1 polegadas e 4 compartimentos para abrigas as sondas e recarrega-las sem fio e compartimento de armazenamento traseiro para abrigar fitas FX, "dongle wi-fi", "pendrive" e vários acessórios, entrada de energia de no máximo 60W, adaptador 12V DC - 5A, com fitas medindo 50 x 15mm, com a parte sensível a gordura medindo 11 x 11mm, dentro de "dispenser" de papelão medindo 65 x 40 x 55mm (LxPxA).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>370</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferramentas de teste e limpeza para "interfaces" hidráulicas fixas instaladas em Árvore de Natal Molhada (ANM), construídas em material metálico, com acoplamento mecânico, compostas por 14 acopladores hidráulicos do tipo fêmea e com alça para movimentação, permitindo que seja feita por ponte rolante ou métodos de elevação de carga, seus acopladores são projetados para aplicação de pressão de 1.550bar (22.500PSI), pressão aplicada em teste ou limpeza.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>371</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos localizadores de falhas e medição de atenuação óptica em sistemas de telecomunicações por fibras ópticas, dotados de refletores ópticos por domínio de tempo (OTDR); com comprimentos de onda em monomodo de: 1.310 nanómetro +/-20 nanómetro, 1.490 nanómetro +/-20 nanómetro,1.550 nanómetro +/-20 nanómetro e 1.625 nanómetro +/-10 nanómetro, capazes de realizar medições manuais (perda de evento, refletância e localização, atenuação, coeficiente de atenuação, distância, nível de sinal) e automatizadas (Coeficiente de atenuação geral, comprimento de fibra, perda de evento, localização e refletância, uniformidade de atenuação), com unidade de processamento, leitura e transferência de dados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>372</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos testadores eletrônicos computadorizados, utilizados no final da linha de produção, painel de controle com "interface" homem máquina e tela sensível ao toque, para motores elétricos de partida de corrente contínua de motores a diesel, gasolina ou álcool, com as seguintes características de medição: corrente nominal de 0 a 3.000A (0,15%), tensão aplicada de 0 a 40V (0,15%), velocidade de 0 a 20.000rpm (1,0%), torque de 0 a 120Nm e corrente do solenoide de 0 a 300A (0,2%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>046</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos de mascaramento e vedação das galerias de motores de veículos automóveis, com geometria customizada especificamente para motor a ser testado, específicos para motores de 3 cilindros em linha, com movimento de avanço e retorno através de atuador pneumático, próprios para uso em máquina de teste automático de estanqueidade em galerias de óleo e fluído de arrefecimento em motores.</p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO IV</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Ex</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8429.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>070</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coletores e compactadores automáticos de resíduos sólidos urbanos, com operação de carregamento lateral automático, controlado por um PLC, com área de compactação de aproximadamente 22m³, com uma tremonha de carregamento de aproximadamente 6m³, com dispositivo basculante do contentor, com visão de manobras de ré, com câmeras para segurança de todo trabalho, com tanque de contenção de chorume, com sistema regenerativo para acelerar a prensa de carregamento (6 ciclos/1'), com acesso lateral direita para inspeção do interior da caixa e da prensa traseira, com centralização da caixa, com controle frontal direito, com desengate automático da tomada de força, com sistema de lubrificação automática do chassis e equipamentos controlado pelo CLP, com braços para movimentação de silos de lt., com controle de engate da caixa, com barra lateral para delimitação da área de trabalho, com descarga de resíduos da cabine por meio de um painel de botões "touchscreen", com console na cabine com painel de controle, com "display" "touchscreen", com aceleração automática e bloqueio do acelerador, com inibição do ciclo de torneamento de container totalmente automático, com duplo dispositivo de segurança nos braços, com trava de segurança mecânica para evitar a saída da unidade de garra, de valor unitário (CIF) não superior a R$ 728.890,43.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8477.10.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>176</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Máquinas de moldar por injeção, horizontal, de comando numérico, monocolor, para materiais termoplásticos, com capacidade de injeção 2.547g e força de fechamento de 6.500kN, 08 zonas de aquecimento do molde controlado pelo painel; 02 Valvulas de retenção (uma em cada macho); aumento da altura de molde em 300mm; 04 manifold Distribuição (8+8) lado oposto operador; 08 Vias de injeção sequencial Hidraulica; 08 vias de injeção sequencial pneumática; Secador HTHD-75MHL (75KG); Secador HTLD-200MHL (de chão com carrinho + alimentador HTAL-2.5P-D HUL; porta automática lado operador e todos os acessórios necessários ao seu funcionamento, de valor unitário (CIF) não superior a R$ 1.062.326,24.</p></td></tr></table><p />]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>