<xml><article id="32321686" name="safo-PORT-77-Normam-27--REV-3_12" idOficio="9620528" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/05/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="101" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20633617">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CAPÍTULO 12</p><p>HELIDEQUE ADAPTADO À MEIA-NAU E NA LATERAL DE NAVIOS</p><p>1201 - PROPÓSITO</p><p>Descrever os requisitos necessários para certificação e registro de helideques adaptados, localizados à meia-nau, sobre a tampa do porão de carga (hatch cover) em Navios de Carga Geral e Graneleiros, ou na lateral do convés principal de navios.</p><p>Observação: Navios Tanques, Gaseiros ou Químicos poderão, caso a caso, ser enquadrados neste capítulo, após a análise e autorização da DPC.</p><p>1202 - GENERALIDADE</p><p>Os requisitos destas normas que não foram mencionados nos artigos seguintes, deste capítulo, permanecem obrigatórios para a realização das operações aéreas.</p><p>1203 - PESSOAL HABILITADO</p><p>Durante o período das operações aéreas, a embarcação deverá estar guarnecida por:</p><p>a) Oficial de Quarto de Náutica - deverá estar habilitado a operar o rádio transceptor</p><p>VHF marítimo no passadiço, visando estabelecer comunicações bilaterais com a aeronave, pronto para passar as informações necessárias ao pouso e decolagem aos pilotos, preferencialmente, no idioma português.</p><p>b) Equipe de Manobra e Combate a Incêndio de Aviação (EMCIA), constituída por:</p><p>1) um Agente de Lançamento e Pouso de Helicóptero (ALPH) - deverá ser o líder da EMCIA e estar habilitado a operar o rádio transceptor VHF marítimo portátil, pronto para se comunicar, com o Oficial de Quarto de Náutica, ou, caso necessário com os pilotos; e</p><p>2) dois Bombeiros de Aviação (BOMBAV) - deverão possuir o curso de Manobra e Combate a Incêndio de Aviação (MCIA), afeto ao BOMBAV.</p><p>Os componentes da EMCIA não poderão acumular outras funções durante o período das operações aéreas.</p><p>1204 - SEGURANÇA</p><p>Deverá ser cumprido o constante do item 0204, alíneas c, d e e destas Normas.</p><p>Deverá ser limitado o trânsito de pessoas no helideque ao pessoal envolvido nas operações aéreas.</p><p>1205 - AUXÍLIO DE ILUMINAÇÃO</p><p>Deverá ser cumprido o constante do item 0505, alínea b destas Normas.</p><p>1206 - COMBATE A INCÊNDIO</p><p>a) Sistema de aplicação de espuma - um sistema de combate a incêndio dotado de duas linhas de mangueiras, principal e reserva, com comprimento suficiente para alcançar qualquer parte do helideque, conforme estabelecido na alínea a do item 0703 destas Normas. Tais mangueiras deverão ser equipadas com bicos, ligadas ao sistema gerador de espuma, ou alternativamente com aplicador manual de espuma com a utilização de bombonas.</p><p>b) Extintores de Pó Químico e de Gás Carbônico - duas unidades de extintores de pó químico de 25kg e duas unidades de extintores de gás carbônico de 6kg.</p><p>c) Capacidade do líquido gerador de espuma LGE - conforme item 0703, alínea c destas normas. Poderá possuir bombonas que totalizem as quantidades estabelecidas.</p><p>1207 - REDE ANTIDERRAPANTE</p><p>Não é obrigatória a utilização de rede antiderrapante; pois, em nenhuma situação está autorizado o corte dos motores da aeronave, porém, a aeronave deverá utilizar calços nesses helideques.</p><p>1208 - BÚRICAS</p><p>É desejável o cumprimento do constante no item 0306 destas Normas, com a quantidade mínima de quatro búricas em um raio de três metros.</p><p>1209 - BOTE DE RESGATE</p><p>Deverá haver um bote ou baleeira de resgate e salvamento pronta durante as operações aéreas.</p><p>1210 - CATURRO, BALANÇO e INCLINAÇÃO</p><p>Deverão ser usadas as tabelas do Capítulo 9 para os limites de caturro (pitch), balanço (roll) e inclinação (inclination) da embarcação classe 1.</p><p>1211 - COMUNICAÇÕES</p><p>Todas as comunicações realizadas entre helideques e aeronaves devem ser efetuadas, preferencialmente no idioma português, por meio do VHF marítimo.</p><p>As comunicações compreendem a troca de informações necessárias (item 0603, alínea c, subalínea 7 destas Normas) à aproximação da aeronave e sua preparação para o pouso e decolagem, ou seja, a realização do contato inicial por parte da aeronave e o recebimento de informações sobre as condições no helideque.</p><p>O ALPH deverá comunicar-se diretamente com a aeronave para alertar os pilotos sobre qualquer situação de risco.</p><p>1212 - SETORES DE OBSTÁCULOS</p><p>Para helideques adaptados:</p><p>a) À meia-nau sobre a tampa do porão de carga de navios - Anexo 12-A.</p><p>b) Na lateral do convés principal de navios - Anexo 12-B.</p><p>Observação: As balustradas próximas do helideque adaptado deverão ser removíveis ou rebatíveis.</p><p>1213 - POUSO E DECOLAGEM</p><p>As operações de pouso e decolagem nos helideques adaptados, homologados, estão autorizadas somente com os navios fundeados, ou com máquinas paradas e no período diurno, para embarque e desembarque de agentes públicos/práticos e remoção de pessoas feridas ou doentes para local onde possam receber assistência médica adequada.</p><p>Nas situações em que seja estabelecida emergência, por um médico ou, na sua ausência, um enfermeiro, técnico de enfermagem ou Comandante do navio para a remoção de pessoas feridas ou doentes para local onde possam receber assistência médica adequada, estão autorizadas operações no período noturno. Nesse caso, deve ser fornecida uma iluminação para o helideque adaptado. Os holofotes devem ser adequadamente instalados para garantir que a fonte de luz não seja diretamente visível pelo piloto. O arranjo de iluminação deve garantir que as sombras sejam reduzidas ao mínimo.</p><p>Em nenhuma situação está autorizado o corte dos motores da aeronave nesses helideques.</p><p>CAPÍTULO 13</p><p>ÁREA DE PICK-UP DE HELICÓPTERO EM EMBARCAÇÃO</p><p>1301 - PROPÓSITO</p><p>Descrever os requisitos necessários de uma área de pick-up de helicópteros em embarcações que não possuem helideque, para a utilização do guincho (winch) da aeronave para transferir material ou pessoas (carga-viva) do navio para o helicóptero ou vice-versa.</p><p>1302 - DOCUMENTOS CORRELATOS</p><p>a) Guide to Helicopter/Ship Operations - International Chamber of Shipping, fourth edition, 2008.</p><p>b) CAP 437 - Chapter 10 - Offshore Helicopter Landing Areas - Guidance on Standards - UK Civil Aviation Authority, eighth edition, 2016.</p><p>1303 - ÁREA DE PICK-UP</p><p>Compreende a área da embarcação na qual se realizará a operação aérea, que se caracteriza pela utilização do guincho da aeronave para transferir material ou pessoas do navio para o helicóptero ou vice-versa.</p><p>Há duas maneiras distintas de se realizar um pick-up de carga-viva, a saber:</p><p>- pela alça de resgate (sling); e</p><p>- na maca (resgate de ferido).</p><p>1304 - PESSOAL HABILITADO</p><p>Por ocasião das operações aéreas, a embarcação deverá estar guarnecida por:</p><p>a) Oficial de Quarto de Náutica - deverá estar habilitado a operar o rádio transceptor VHF marítimo no passadiço, visando estabelecer comunicações bilaterais com a aeronave, pronto para passar as informações necessárias aos pilotos, preferencialmente no idioma português.</p><p>b) Equipe da área de pick-up:</p><p>1) um Oficial Coordenador - deverá ser o líder da equipe e estar habilitado a operar o rádio transceptor VHF marítimo portátil, pronto para se comunicar, preferencialmente no idioma português, com os pilotos, caso necessário, e com o Oficial de Quarto de Náutica; e</p><p>2) dois tripulantes, no mínimo - auxiliarão na operação e no aterramento com o bastão de descarregamento de eletricidade estática (vareta de aterramento).</p><p>1305 - SEGURANÇA DO PESSOAL</p><p>Os pilotos deverão estar qualificados na manobra de pick-up de acordo com as normas da ANAC.</p><p>Deverá ser limitado o trânsito na área de pick-up ao pessoal envolvido na operação.</p><p>A equipe de pick-up deverá utilizar os equipamentos de proteção individual (EPI): macacão, luvas, capacete, óculos e protetor auricular.</p><p>Realizar a patrulha do DOE.</p><p>1306 - PERFORMANCE DO HELICÓPTERO PARA PICK-UP</p><p>O helicóptero deve ter reserva de potência suficiente para garantir, caso falhe um motor, que possa continuar em voo pairado (hover) com o outro motor.</p><p>1307 - BASTÃO DE DESCARREGAMENTO DE ELETRICIDADE ESTÁTICA</p><p>Este equipamento, vareta de aterramento, compreende um bastão de um a dois metros de extensão, encapado com material isolante elétrico, tendo em uma de suas extremidades um gancho de metal ao qual está ligado um fio de cobre ou aço, de quatro a cinco metros de comprimento, terminando em uma garra tipo "jacaré", conforme ilustrado no Anexo 13-A.</p><p>O operador da vareta de aterramento deve prender o "jacaré" em local não isolado e tocar com a extremidade do bastão no cabo ou no engate do guincho para efetuar o descarregamento da eletricidade estática (aterramento), permanecendo assim até o final da manobra de pick-up.</p><p>1308 - CONFIGURAÇÃO DA ÁREA DE PICK-UP</p><p>A marcação da área de pick-up deve obedecer ao Anexo 13-B.</p><p>a) A área de pick-up deve fornecer uma zona de manobra com um diâmetro de 2D (o dobro do comprimento do maior helicóptero permitido para usar a área). Dentro da zona de manobra, uma zona limpa deve ser centrada.</p><p>b) Esta zona limpa deve ter 5m de diâmetro, ser pintada na cor amarela, com tinta antiderrapante.</p><p>c) Na parte interna da zona de manobra, com um diâmetro de 1,5D, nenhum obstáculo deve ser superior a 3m.</p><p>d) Na parte externa da zona de manobra, nenhum obstáculo deve ser superior a 6m.</p><p>e) Embora não seja desejável, é aceitável a existência na zona limpa de obstáculos com altura máxima de 11 centímetros, desde que tenham contorno suave.</p><p>f) A marcação de zona de manobra externa deve consistir em um círculo quebrado com uma largura de linha de 30 cm, proporção de espaço de aproximadamente 4:1. A marcação deve ser pintada na cor amarela. A extensão da zona de manobras interna pode ser indicada pintando uma linha branca com 10 cm de espessura.</p><p>g) Dentro da zona de manobra, em um local adjacente à área desobstruída, devem ser pintadas as palavras "WINCH ONLY", com as dimensões dos caracteres conforme o Anexo 5-F, na cor branca.</p><p>h) Todos os obstáculos dentro ou adjacentes à zona de manobra devem ser visivelmente marcados, conforme o Anexo 4-F.</p><p>Para reduzir o risco de acidentes, todos os trilhos de proteção, toldos, postes, antenas e outras obstruções na proximidade da zona de manobra devem, na medida do possível, ser removidos, abaixados ou arrumados de forma segura.</p><p>Todas as portas, porões, escotilhas etc. nas proximidades da área de operação devem ser fechadas; isso também se aplica aos níveis de convés abaixo da área de operação.</p><p>1309 - COMBATE A INCÊNDIO</p><p>O pessoal de combate a incêndio e resgate deve estar pronto, mas protegido, fora da área de operação.</p><p>1310 - BOTE DE RESGATE</p><p>Deverá haver um bote de resgate pronto e guarnecido durante as operações aéreas.</p><p>1311 - COMUNICAÇÕES</p><p>Todas as comunicações realizadas entre a embarcação e a aeronave devem ser efetuadas, preferencialmente no idioma português, através do VHF marítimo.</p><p>As comunicações compreendem a troca de informações necessárias à aproximação da aeronave.</p><p>O Oficial Coordenador deverá comunicar-se diretamente com a aeronave para alertar os pilotos sobre qualquer situação de risco.</p><p>1312 - TRANSFERÊNCIA DE MATERIAL (CARGA) OU PESSOAL (CARGA-VIVA)</p><p>Considerando a aeronave já posicionada em voo pairado sobre a área de pick-up e contato bilateral entre os pilotos e o Oficial Quarto de Náutica.</p><p>a) Transferência de material</p><p>1- Descendo o guincho.</p><p>Sem carga, aterrar após tocar o solo, permanecendo assim durante toda a manobra; após tocar o engate do guincho na área de pick-up o operador da vareta de aterramento prende o "jacaré" em local não isolado, permanecendo até o final da manobra.</p><p>Com carga, aterrar antes de tocar o solo, permanecendo assim durante toda a manobra.</p><p>Os auxiliadores colocam a carga a ser içada e se retiram da área da manobra.</p><p>2- Precauções de segurança.</p><p>O material a ser embarcado deverá estar checado e pesado com o peso escrito em local visível.</p><p>Rebater ou retirar, se possível, os obstáculos próximos ao local da manobra ou na reta de aproximação da aeronave, com cuidados especiais às redes de proteção.</p><p>b) Transferência de pessoal</p><p>1- Transferência pela alça de resgate (sling).</p><p>a) Descendo o guincho</p><p>Sem carga, aterrar após tocar o solo, permanecendo assim durante toda a manobra.</p><p>Com carga, aterrar antes de tocar o solo, permanecendo assim durante toda a manobra.</p><p>b) Subindo o guincho</p><p>O Oficial Coordenador confirmará para a aeronave, o pronto para içamento da carga-viva. Na impossibilidade do içamento, se houver necessidade de cancelar a operação, fará o sinal de cancelar a operação com os dois braços erguidos acima da cabeça, com as mãos espalmadas, realizando movimentos de cruzar e descruzar os braços - semelhante ao sinal de arremetida.</p><p>Por ocasião da descida ou subida, no momento em que a vítima estiver próxima da porta da aeronave, somente o auxiliar na aeronave deverá puxá-la para dentro, não podendo ser ajudado de forma alguma.</p><p>c) Instruções para o uso da alça de resgate</p><p>Retirar completamente as extremidades da alça (sling) do guincho.</p><p>Passar a alça por baixo dos braços em volta do tórax, ajustando-a ao corpo do elemento a ser transferido, através do cinto de segurança existente na alça.</p><p>Enganchar as extremidades da alça no engate do guincho, de forma que as mesmas juntamente com o engate fiquem em frente ao rosto do elemento a ser içado.</p><p>O elemento a ser içado deverá cruzar os braços apertando o "SLING" contra o corpo.</p><p>Durante o içamento caso o corpo comece a girar, afastar as pernas uma da outra.</p><p>d) Precauções de Segurança</p><p>O pessoal a ser transferido deverá estar informado quanto aos procedimentos de segurança e uso dos equipamentos individuais de proteção, necessários (colete inflável, abafador, óculos, etc).</p><p>Rebater antenas, mastros e retirar, se possível, qualquer obstáculo que possa interferir na manobra.</p><p>2- Transferência de feridos (na maca).</p><p>O Oficial Coordenador confirmará para a aeronave, o pronto para descer ou subir o guincho, conforme a manobra a ser realizada; em seguida coordenará a colocação ou a retirada da maca e da carga-viva.</p><p>a) Descendo o guincho.</p><p>Sem a maca, aterrar após tocar o convoo, permanecendo assim durante toda a manobra.</p><p>Com carga, aterrar antes de tocar o convoo, permanecendo assim durante toda a manobra, devendo o auxiliar de manobra com o punho direito cerrado, sinalizar.</p><p>b) Subindo o guincho com a maca.</p><p>Certificar-se de que a cabeça do paciente esteja elevada cerca de 30º em relação aos pés e que esta seja a primeira parte de seu corpo a adentrar na aeronave.</p><p>Atar um cabo-guia (Anexo 13-C), para evitar giros da maca e fazer com que a mesma seja mantida paralelamente ao eixo longitudinal da aeronave. </p><p>Notas:</p><p>- O cabo guia somente poderá ser liberado da maca quando a mesma estiver seguramente dentro da aeronave. Neste caso, a extremidade do cabo que é presa à maca deverá ser configurada com mosquetão, a fim de facilitar a sua liberação.</p><p>- A maca deverá conter pontos de içamento, para receber o estropo tipo aranha ou braçalote (Anexo 13-C), contendo quatro pernas, sendo suas extremidades superiores unidas a uma argola através de costura reforçada, contendo, ainda, quatro pequenas manilhas em cada extremidade inferior para serem instaladas nos pontos de fixação para o içamento da maca, de forma que o peso da mesma seja igualmente distribuído.</p><p>- A maca que melhor se adequa é a "Neil Robertson", devido às suas características de fixação e imobilização do ferido nas mais difíceis condições de transporte, pois envolve completamente o paciente. Quando instalada, apresenta dimensões muito reduzidas, ajustando-se ao tamanho da pessoa. É equipada com três alças de cada lado para o transporte por padioleiros e tirantes, que possibilitam o seu içamento vertical ou com trinta 30º de inclinação; conforme a escolha do ponto onde se conecte o guincho. Todas estas características mostram-se perfeitamente compatíveis com o emprego desejado.</p><p>c) Precauções de Segurança</p><p>Não prender o cabo guia da maca ou o cabo do guincho às partes fixas do navio.</p><p>Não tocar no cabo do guincho sem que este tenha tocado no convés a fim de evitar o risco de choque elétrico.</p><p>Recolher todo o material que estiver solto no convés, através da patrulha do DOE.</p><p>1313 - CERTIFICADO DE MANUTENÇÃO DAS CONDIÇÕES TÉCNICAS DA ÁREA DE PICK-UP (CMCTAP)</p><p>Deverá ser encaminhado à DPC o Certificado de Manutenção das Condições Técnicas da Área de Pick-up de helicópteros, conforme o Anexo 13-D, emitido por Organização Reconhecida pela DPC, ou pelo setor de engenharia da empresa operadora da embarcação, a contar da data do primeiro encaminhamento, descrevendo claramente que a mesma se mantém nas condições técnicas em conformidade com este Capítulo e se encontra em condições seguras para a condução das operações aéreas. Esse documento terá a validade de 36 meses.</p><p>Após o recebimento desse certificado, a DPC implementará seu controle e informará, via fax ou e-mail, as OR, empresas de Consultoria e operadores de aeronaves as embarcações que tiveram a sua área de pick-up aprovadas.</p><p>Não haverá vistoria e certificação da DPC para estas áreas.</p><p>1314 - GENERALIDADES</p><p>Não estão autorizadas as operações de pouso e decolagem nas embarcações que somente possuam Áreas de Pick-Up.</p><p>As operações de pick-up somente serão realizadas no período diurno, em condições meteorológicas visuais (VMC).</p><img name="1_MD_29_005" /><img name="1_MD_29_006" /><img name="1_MD_29_007" /><img name="1_MD_29_008" /><img name="1_MD_29_009" /><img name="1_MD_29_010" /><img name="1_MD_29_011" /><img name="1_MD_29_012" /><img name="1_MD_29_013" /><img name="1_MD_29_014" /><img name="1_MD_29_015" /><img name="1_MD_29_016" /><img name="1_MD_29_017" /><img name="1_MD_29_018" /><img name="1_MD_29_019" /><img name="1_MD_29_020" /><img name="1_MD_29_021" /><img name="1_MD_29_022" /><img name="1_MD_29_023" /><img name="1_MD_29_024" /><img name="1_MD_29_025" /><img name="1_MD_29_026" /><img name="1_MD_29_027" /><img name="1_MD_29_028" /><img name="1_MD_29_029" /><img name="1_MD_29_030" /><img name="1_MD_29_031" /><img name="1_MD_29_032" /><img name="1_MD_29_033" /><img name="1_MD_29_034" /><img name="1_MD_29_035" /><img name="1_MD_29_036" /><img name="1_MD_29_037" /><img name="1_MD_29_038" /><img name="1_MD_29_039" /><img name="1_MD_29_040" /><img name="1_MD_29_041" /><img name="1_MD_29_042" /><img name="1_MD_29_043" /><img name="1_MD_29_044" /><img name="1_MD_29_045" /><img name="1_MD_29_046" /><img name="1_MD_29_047" /><img name="1_MD_29_048" /><img name="1_MD_29_049" /><img name="1_MD_29_050" /><img name="1_MD_29_051" /><img name="1_MD_29_052" /><img name="1_MD_29_053" /><img name="1_MD_29_054" /><img name="1_MD_29_055" /><img name="1_MD_29_056" /><img name="1_MD_29_057" /><img name="1_MD_29_058" /><img name="1_MD_29_059" /><img name="1_MD_29_060" /><img name="1_MD_29_061" /><img name="1_MD_29_062" /><img name="1_MD_29_063" /><img name="1_MD_29_064" /><img name="1_MD_29_065" /><img name="1_MD_29_066" /><img name="1_MD_29_067" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>