<xml><article id="32344140" name="DECISAO 170" idOficio="9625066" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="30/05/2023" artClass="00052:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20639825">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 170, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 170, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p>Processo nº00190.108852/2021-97</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pelo artigo 49 da Medida Provisória nº 1.154, de 1ºde janeiro de 2023, adoto, como fundamento deste ato, o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização, bem como o Parecer nº 161/2023/CONJUR-CGU/CGU/AGU, de 5 de maio de 2023, aprovado pelo Despacho de Aprovação nº 123/2023/CONJUR-CGU/CGU/AGU da Consultoria Jurídica junto a esta Controladoria-Geral da União, para, com fundamento no artigo 6º, incisos I e II, da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, aplicar, à empresa BARUC INVESTMENT EMPRESARIAL S. A. (BARUC BANK), CNPJ nº 21.248.115/0001-70, pela prática dos atos lesivos contidos nos incisos II e IV, alínea "d", do artigo 5º, da Lei nº 12.846, de 2013, as seguintes penalidades:</p><p>a) multa, no valor de R$ 8.437,45 (oito mil quatrocentos e trinta e sete reais e quarenta e cinco centavos); e,</p><p>b) publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, a ser cumprida da seguinte forma: i) em meio de comunicação de grande circulação na área da prática da infração e de atuação da pessoa jurídica ou, na sua falta, em publicação de circulação nacional; ii) em edital afixado no próprio estabelecimento ou no local de exercício da atividade, em localidade que permita a visibilidade pelo público, pelo prazo de 45 (quarenta e cinco) dias; e, iii) em seu sítio eletrônico, em destaquena página principal, pelo prazo de 30 (trinta dias).</p><p>Considerando que ficou demonstrado que foi usada de forma indevida (desvio de finalidade e abuso de direito) para acobertar a prática de atos ilícitos, com fundamento no artigo 50 do Código Civil (Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002), assim como no artigo 14 da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, determino a desconsideração da personalidade jurídica da empresa BARUC INVESTMENT EMPRESARIAL S. A. (BARUC BANK), CNPJ nº 21.248.115/0001-70, para que todos os efeitos da condenação sejam estendidos ao Senhor Alexandre dos Santos Correia e Silva, CPF nº ***.939.118-**.</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no artigo 15 do Decreto nº 11.129, de 11 de julho de 2022, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o correspondente julgamento.</p><p class="assina">VINICIUS MARQUES DE CARVALHO</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>