<xml><article id="31950284" name="DOU - DCFT - pequenos produtores" idOficio="9575769" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="05/05/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="315" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=315" editionNumber="85" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20572040">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ACORDO POR TROCA DE NOTAS PARA O PROJETO "REFLORESTAMENTO E PROTEÇÃO DAS FLORESTAS PELOS PEQUENOS PRODUTORES"]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACORDO POR TROCA DE NOTAS PARA O PROJETO "REFLORESTAMENTO E PROTEÇÃO DAS FLORESTAS PELOS PEQUENOS PRODUTORES"</p><p>NOTA DE PROPOSTA DA REPÚBLICA FEDERAL DA ALEMANHA</p><p>A Sua Excelência o Senhor</p><p>Embaixador Carlos Alberto Franco França</p><p>Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p>da República Federativa do Brasil</p><p>Brasília</p><p>ENCARREGADO DE NEGÓCIOS A.I.</p><p>DA REPÚBLICA FEDERAL DA ALEMANHA</p><p>Nº: WZ 445.01/164/2022</p><p>Brasília, 18 de julho de 2022</p><p>Senhor Ministro,</p><p></p><p>Com referência à Ata das Negociações Intergovernamentais de 29 de novembro de 2019 e de 19 de novembro de 2021, tenho a honra de propor a Vossa Excelência, em nome do Governo da República Federal da Alemanha, o seguinte Ajuste:</p><p>1.O Governo da República Federal da Alemanha possibilitará ao Governo da República Federativa do Brasil ou a outro beneficiário, a ser escolhido conjuntamente por ambos os Governos, obter, junto ao Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW), uma contribuição financeira no valor total de até 13.100.000,00 euros (treze milhões e cem mil euros) para o projeto "Reflorestamento e proteção das florestas pelos pequenos produtores", se esse projeto, depois de examinado, for considerado elegível.</p><p>2.A utilização do montante mencionado no número 1, as condições de sua concessão e o processo de adjudicação serão estabelecidos pelo contrato a ser celebrado entre o KfW e o beneficiário da contribuição financeira, contrato esse que ficará sujeito às disposições legais vigentes na República Federal da Alemanha.</p><p>3.O compromisso assumido relativamente ao montante mencionado no número 1 será anulado, sem direito a substituição, se o contrato mencionado no número 2 não for concluído dentro de um prazo de cinco anos após a assunção do compromisso. Para o referido montante, este prazo expira ao final do dia 28 de novembro de 2024. No caso de, dentro do prazo previsto, o contrato mencionado no número 2 ter sido concluído somente em relação a uma parte do compromisso assumido, esta cláusula de caducidade aplicar-se-á apenas aos montantes parciais ainda não vinculados pelo referido contrato.</p><p>4.Com relação ao projeto mencionado no número 1 e à celebração e execução do contrato mencionado no número 2, o Governo da República Federativa do Brasil isentará o KfW dos impostos diretos a que possa estar sujeito na República Federativa do Brasil.</p><p>5.O presente Ajuste aplica-se também a eventuais contribuições financeiras adicionalmente disponibilizadas para fins de preparação ou para o acompanhamento necessário do projeto mencionado no número 1, bem como para reforços de recursos e futuros projetos subsequentes, desde que ambos os Governos pretendam continuar promovendo esse projeto. Os compromissos financeiros do Governo da República Federal da Alemanha para projetos subsequentes e reforços de recursos para projetos serão assumidos por nota oficial do Governo da República Federal da Alemanha que faça referência expressa ao presente Ajuste. Nesses casos, se aplicam prazos diferentes daquele referido no número 3, aos quais será feita referência explícita na nota oficial do Governo da República Federal da Alemanha.</p><p>6.Imediatamente após sua entrada em vigor, o Governo da República Federal da Alemanha procederá ao registro do presente Ajuste junto do Secretariado das Nações Unidas, nos termos do Artigo 102.º da Carta das Nações Unidas. A outra Parte será informada do registro, bem como do número de registro atribuído pelas Nações Unidas, assim que este tiver sido confirmado pelo Secretariado das Nações Unidas.</p><p>7.O presente Ajuste é concluído por tempo indeterminado. Qualquer das Partes poderá denunciá-lo a qualquer momento mediante notificação escrita pela via diplomática. A denúncia produzirá efeitos no primeiro dia do mês imediatamente seguinte a um período de doze meses após a recepção da notificação.</p><p>8.Quaisquer disputas relativas à interpretação ou à aplicação do presente Ajuste serão resolvidas amigavelmente pelas Partes por meio de conversações ou negociações.</p><p>9.O presente Ajuste é concluído nos idiomas alemão e português, sendo ambos os textos igualmente autênticos.</p><p>Caso o Governo da República Federativa do Brasil concorde com as propostas contidas nos números 1 a 9, esta nota e a nota de resposta de Vossa Excelência, em que se expresse a concordância do seu Governo, constituirão Ajuste entre os nossos Governos, a entrar em vigor na data da nota de resposta de Vossa Excelência.</p><p>Permita-me, Senhor Ministro, apresentar a Vossa Excelência os protestos de minha mais elevada consideração.</p><p>NOTA DE RESPOSTA DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p>A Sua Excelência o Senhor</p><p>HEIKO THOMS</p><p>Embaixador da República Federal da Alemanha no Brasil</p><p>DCFT/DAI/DCLIMA/DECEO/ 2 /EFIN BRAS RFA</p><p>Em 27 de janeiro de 2023.</p><p>Senhor Embaixador,</p><p>Tenho a honra de confirmar o recebimento da Nota N.° WZ/445.01/164/2022, datada de 18 de julho de 2022, cujo teor em português transcrevo a seguir:</p><p>" Com referência à Ata das Negociações Intergovernamentais de 29 de novembro de 2019 e de 19 de novembro de 2021, tenho a honra de propor a Vossa Excelência, em nome do Governo da República Federal da Alemanha, o seguinte Ajuste:</p><p>1.O Governo da República Federal da Alemanha possibilitará ao Governo da República Federativa do Brasil ou a outro beneficiário, a ser escolhido conjuntamente por ambos os Governos, obter, junto ao Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW), uma contribuição financeira no valor total de até 13.100.000,00 euros (treze milhões e cem mil euros) para o projeto "Reflorestamento e proteção das florestas pelos pequenos produtores", se esse projeto, depois de examinado, for considerado elegível.</p><p>2.A utilização do montante mencionado no número 1, as condições de sua concessão e o processo de adjudicação serão estabelecidos pelo contrato a ser celebrado entre o KfW e o beneficiário da contribuição financeira, contrato esse que ficará sujeito às disposições legais vigentes na República Federal da Alemanha.</p><p>3.O compromisso assumido relativamente ao montante mencionado no número 1 será anulado, sem direito a substituição, se o contrato mencionado no número 2 não for concluído dentro de um prazo de cinco anos após a assunção do compromisso. Para o referido montante, este prazo expira ao final do dia 28 de novembro de 2024. No caso de, dentro do prazo previsto, o contrato mencionado no número 2 ter sido concluído somente em relação a uma parte do compromisso assumido, esta cláusula de caducidade aplicar-se-á apenas aos montantes parciais ainda não vinculados pelo referido contrato.</p><p>4.Com relação ao projeto mencionado no número 1 e à celebração e execução do contrato mencionado no número 2, o Governo da República Federativa do Brasil isentará o KfW dos impostos diretos a que possa estar sujeito na República Federativa do Brasil.</p><p>5.O presente Ajuste aplica-se também a eventuais contribuições financeiras adicionalmente disponibilizadas para fins de preparação ou para o acompanhamento necessário do projeto mencionado no número 1, bem como para reforços de recursos e futuros projetos subsequentes, desde que ambos os Governos pretendam continuar promovendo esse projeto. Os compromissos financeiros do Governo da República Federal da Alemanha para projetos subsequentes e reforços de recursos para projetos serão assumidos por nota oficial do Governo da República Federal da Alemanha que faça referência expressa ao presente Ajuste. Nesses casos, se aplicam prazos diferentes daquele referido no número 3, aos quais será feita referência explícita na nota oficial do Governo da República Federal da Alemanha.</p><p>6.Imediatamente após sua entrada em vigor, o Governo da República Federal da Alemanha procederá ao registro do presente Ajuste junto do Secretariado das Nações Unidas, nos termos do Artigo 102.º da Carta das Nações Unidas. A outra Parte será informada do registro, bem como do número de registro atribuído pelas Nações Unidas, assim que este tiver sido confirmado pelo Secretariado das Nações Unidas.</p><p>.O presente Ajuste é concluído por tempo indeterminado. Qualquer das Partes poderá denunciá-lo a qualquer momento mediante notificação escrita pela via diplomática. A denúncia produzirá efeitos no primeiro dia do mês imediatamente seguinte a um período de doze meses após a recepção da notificação.</p><p>8.Quaisquer disputas relativas à interpretação ou à aplicação do presente Ajuste serão resolvidas amigavelmente pelas Partes por meio de conversações ou negociações.</p><p>9.O presente Ajuste é concluído nos idiomas alemão e português, sendo ambos os textos igualmente autênticos.</p><p>Caso o Governo da República Federativa do Brasil concorde com as propostas contidas nos números 1 a 9, esta nota e a nota de resposta de Vossa Excelência, em que se expresse a concordância do seu Governo, constituirão Ajuste entre os nossos Governos, a entrar em vigor na data da nota de resposta de Vossa Excelência.</p><p>Permita-me, Senhor Ministro, apresentar a Vossa Excelência os protestos de minha mais elevada consideração. "</p><p>Tenho, igualmente, a honra, em nome do Governo da República Federativa do Brasil, de confirmar que o disposto anteriormente também é o entendimento do Governo da República Federativa do Brasil e de concordar que a Nota de Vossa Excelência e esta Nota de resposta constituirão um Acordo entre os dois Governos, cujo texto será estabelecido como autêntico e definido na data desta Nota de resposta. Sua entrada em vigor ocorrerá na data do recebimento, pelo Governo da República Federal da Alemanha, de notificação escrita do Governo da República Federativa do Brasil de que se encontram preenchidos os requisitos legais brasileiros para a assinatura do contrato de financiamento.</p><p>Aproveito a oportunidade para renovar a Vossa Excelência os protestos da minha mais alta consideração.</p><p class="assina">MAURO VIEIRA</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>