<xml><article id="31868485" name="Int_Port_6.822_2023_DIR" idOficio="9565006" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/05/2023" artClass="00034:00036:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00019" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="82" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20556876">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.822, DE 24 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.822, DE 24 DE ABRIL DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das atribuições regimentais, de acordo com a deliberação da Diretoria, tendo em vista o disposto no art. 16, inciso VI, combinado com o § 1º do Regimento Interno da ANEEL, e o que consta do Processo nº 48500.001992/2023-82, resolve:</p><p>Art. 1º. Delegar ao titular da Superintendência de Gestão Administrativa, Financeira e de Contratações (SGA) e ao Gerente de Orçamento e Finanças, as seguintes competências:</p><p>I - atuar como Ordenador de Despesa para realizar os atos necessários à execução orçamentária e financeira dos recursos alocados nas Unidades Gestoras 323028 e 323098, da Gestão 32210;</p><p>II - expedir portaria de designação de responsáveis pela:</p><p>a) Conformidade dos registros de gestão;</p><p>b) Gestão e execução orçamentária e financeira; e</p><p>c) Prática de atos e fatos contábeis.</p><p>III - administrar o Cadastro de Inadimplentes com obrigações intrassetoriais, nos termos da REN nº 917, de 23 de fevereiro de 2021.</p><p>Art. 2º. Delegar ao titular da Superintendência de Gestão Administrativa, Financeira e de Contratações (SGA) e ao Gerente de Serviços Administrativos e Infraestrutura Predial, as seguintes competências.</p><p>I - designar membros das comissões de alienação de bens, de inventários de bens patrimoniais e almoxarifado;</p><p>II - designar preposto para representar a ANEEL junto à Justiça do Trabalho em reclamações trabalhistas relacionadas a contratos geridos pela SGA;</p><p>III - expedir portaria de designação de responsáveis pela coordenação da área de almoxarifado e patrimônio;</p><p>IV - aprovar a prestação de contas de viagens a serviço no Sistema de Concessão de Diárias e Passagens nos termos da Norma de Organização ANEEL nº 31; e</p><p>V - atuar como ordenador de despesas no Sistema de Concessão de Diárias e Passagens - SCDP, responsável por verificar e validar as viagens a serviço, nos termos da Norma de organização ANEEL nº 31;</p><p>VI - nomear e exonerar os gestores dos contratos administrativos sob gestão da SGA, nos termos da Portaria n° 1.679, de 18 de janeiro de 2011.</p><p>Art. 3º. Delegar ao titular da Superintendência de Gestão Administrativa, Financeira e de Contratações (SGA) e ao Gerente de Licitações e Controle de Contratos e Convênio:</p><p>I - Competências na condução dos processos regulados pelas Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002 e demais normas aplicáveis às compras, obras, serviços, alienações e locações administrativas, para:</p><p>a)homologar as licitações na modalidade convite e nas modalidades pregão presencial e pregão eletrônico, nos casos em que o valor do resultado da licitação seja igual ou inferior a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais);</p><p>b)anular, revogar e convalidar os atos pertinentes a todas as modalidades de licitação, com exceção das concorrências, das tomadas de preços e dos atos homologatórios de processos cujas soluções tenham sido conduzidas ou determinadas pela Diretoria;</p><p>c)firmar todos os contratos, apostilamentos e termos aditivos, assim como prorrogações de prazos de início de etapas de execução, conclusão e entrega, previstas no §1º, do art. 57 da Lei nº 8.666/93, exceto os termos aditivos que versem sobre as majorações de preços contratuais previstas no inciso I do art. 65 da Lei nº 8.666/93;</p><p>d)promover aquisições de bens, serviços, obras e serviços de engenharia, que se enquadrem nos limites dos incisos I e II, do art. 24, da Lei nº 8.666/93, exigida a autorização da Diretoria para a promoção das aquisições e contratações referentes às demais hipóteses do art. 24 e de todas as do art. 25, do mesmo estatuto legal, que estejam acima de R$ 100.000,00 (cem mil reais);</p><p>e)promover os atos necessários às assinaturas, adesões e participações em Registros de Preços de interesse da ANEEL, nos termos do Decreto nº 7.892/2013, incluindo aqueles de controle e administração, quando esta figurar como órgão gerenciador, exceto as que possuam valores superiores a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais);</p><p>f)decidir, em primeira instância, os procedimentos de apuração de responsabilidades contratuais, podendo impor as sanções administrativas legalmente ou contratualmente previstas;</p><p>g)indicar o pregoeiro e os componentes da equipe de apoio para condução de cada processo licitatório na modalidade pregão, nas formas presencial e eletrônica, bem como os integrantes das comissões de licitação específicas;</p><p>h)decidir os recursos contra os atos dos pregoeiros, nos termos do art. 109, § 4º da Lei nº 8.666/93, do art. 4º, incisos XVIII a XXI da Lei nº 10.520/2002, do art. 13º, inciso IV do Decreto nº 10.024/2019, bem como das demais normas aplicáveis ao caso; e</p><p>i)firmar os instrumentos específicos para autorizar o uso especial de áreas determinadas da ANEEL por terceiros.</p><p>II - Competências na condução dos processos regulados pela Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, seus regulamentos e demais normas aplicáveis às alienações e concessões de direito real de uso de bens, locação, concessão e permissão de uso de bens públicos, compras, prestação de serviços, inclusive os técnico-profissionais especializados, obras e serviços de arquitetura e engenharia e contratações de tecnologia da informação e de comunicação, para:</p><p>a)homologar as licitações na modalidade pregão, nos casos em que o valor do resultado da licitação seja igual ou inferior a vinte vezes o valor previsto no Inciso II do art. 75 da Lei nº 14.133/2021;</p><p>b)anular, revogar e convalidar os atos pertinentes a todas as modalidades de licitação, inclusive contratações diretas;</p><p>c)firmar todos os contratos, apostilamentos e termos aditivos, assim como prorrogações de prazos de início de etapas de execução, conclusão e entrega, exceto os termos aditivos que versem sobre majorações de preços contratuais previstos no Inciso I do art. 124 da Lei nº 14.133/2021;</p><p>d)autorizar as aquisições de bens, serviços, obras e serviços de engenharia, que se enquadrem nos limites dos incisos I e II, e no inciso IX, do art. 75 da Lei nº 14.133/2021;</p><p>e)autorizar as aquisições de bens e serviços nas hipóteses do inciso I, e na alínea "f" do inciso III do art. 74 da Lei nº 14.133/2021, quando ambas se enquadrem no valor de até duas vezes o limite previsto no inciso II, do art. 75 da citada lei;</p><p>f)promover os atos necessários às assinaturas, adesões e participações em Registros de Preços de interesse da ANEEL, incluindo aqueles de controle e administração, quando esta figurar como órgão gerenciador, exceto as que possuam valores superiores a vinte vezes o valor previsto no Inciso II do art. 75 da Lei nº 14.133/2021;</p><p>g)decidir, em primeira instância, os procedimentos de apuração de responsabilidades contratuais, podem do impor as sanções administrativas legalmente ou contratualmente previstas;</p><p>h)designar os agentes de contratação e os componentes da equipe de apoio para a condução de cada processo licitatório na modalidade pregão e nas contratações diretas, bem como os integrantes das comissões de licitação específicas;</p><p>i)decidir os recursos contra os atos dos agentes de contratação;</p><p>j)firmar os instrumentos específicos para autorizar o uso especial de áreas determinadas da ANEEL por terceiros.</p><p>III - Competências na coordenação e execução dos contratos de metas, referentes aos Convênios firmados pela Agência, regulados pela Resolução Normativa nº 914/2021 e na condução dos processos de execução descentralizada regulados pelo Decreto nº 10.426/2020, para:</p><p>a)firmar os contratos de metas e seus termos aditivos, nas delegações de competências da ANEEL aos Estados e ao Distrito Federal, para a execução das atividades descentralizadas em regime de gestão associada de serviços públicos; e</p><p>b)firmar os termos de execução descentralizada e seus termos aditivos, assim como prorrogar a vigência desses nas situações em que não ocorra alteração no valor descentralizado, exceto os que possuam valores superiores a cinco vezes o limite previsto no inciso I, do §3º do art. 3º do Decreto nº 10.426/2020.</p><p>Art. 4º. Determinar que a Superintendência encaminhe ao Gabinete do Diretor-Geral relatório gerencial que apresente as decisões tomadas durante o ano anterior, em atenção ao art. 3º da Norma de Organização nº 49.</p><p>Art. 5º. Revogar a Portaria nº 4.583, de 9 de maio de 2017, e a Portaria n° 6.787, de 31 de outubro de 2022.</p><p>Art. 6º. Esta Portaria entra em vigor em 2 de maio de 2023.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>