<xml><article id="32363966" name="PORTARIA GP 1717 2023" idOficio="9627426" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/05/2023" artClass="00043:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Previdência Social/Conselho de Recursos da Previdência Social" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="235" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=235" editionNumber="103" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20643048">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GP/CRPS/MTP Nº 1.717, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência ao Chefe de Divisão de Assuntos Administrativos/DAA/CRPS]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GP/CRPS/MTP Nº 1.717, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Chefe de Divisão de Assuntos Administrativos/DAA/CRPS</p><p>A PRESIDENTE SUBSTITUTA DO CONSELHO DE RECURSOS DA PREVIDÊNCIA SOCIAL, considerando o disposto no Artigo 1º do Decreto 11.356, de 01 de janeiro de 2023, Artigo 3º, Inciso III, letra b, do Anexo I, e Inciso X do Artigo 116, da Lei 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e no uso das prerrogativas do Artigo 6, Inciso I, do Regimento Interno do Conselho de Recursos da Previdência Social, aprovado pela Portaria MTP nº 4061, de 12 de dezembro de 2022.</p><p>Considerando a necessidade de acompanhar, corrigir e chancelar a frequência mensal dos servidores, no âmbito deste Conselho de Recursos da Previdência Social-CRPS;</p><p>Considerando o contido no Artigo 6 combinado com o Artigo 18, Inciso XVIII do Regimento Interno do Conselho de Recursos da Previdência Social-CRPS, aprovado pela Portaria MTP nº 4061, de 12 de dezembro de 2022; resolve:</p><p>Art. 1º - DELEGAR, a partir de 09 de maio de 2023, ao Chefe de Divisão de Assuntos Administrativos-DAA/CRPS, o acompanhamento, controle e chancela da frequência mensal dos servidores ocupantes de cargo comissionado, lotados no edifício sede e demais presidentes das Unidades Julgadoras deste Conselho de Recursos da Previdência Social, instaladas nos Estados da Federação.</p><p>Art. 2º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, ficando revogada a Portaria nº 06/CRSS/GP, de 02 de fevereiro de 2017.</p><p class="assina">ANA CRISTINA VIANA SILVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>