<xml><article id="32133543" name="PORTARIA CONJUNTA MGI-MPO NA 11" idOficio="9598754" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="17/05/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="93" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20603922">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA MGI/MPO Nº 11, DE 12 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA MGI/MPO Nº 11, DE 12 DE MAIO DE 2023</p><p>AS MINISTRAS DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS E DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso de suas atribuições, e em conformidade com o disposto no art. 5º da Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993, e na Instrução Normativa nº 1, de 27 de agosto de 2019, da extinta Secretaria Especial de Desburocratização, Gestão e Governo Digital do Ministério da Economia, e de acordo com o que consta do Processo nº 03101.100120/2023-61, resolvem:</p><p>Art. 1º Autorizar a Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), entidade vinculada ao Ministério do Planejamento e Orçamento, contratar, por tempo determinado, o quantitativo máximo de 268 (duzentos e sessenta e oito) e de 7.873 (sete mil, oitocentos e setenta e três) profissionais para atender necessidade temporária de excepcional interesse público, na forma do art. 2º, inciso III, da Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993, conforme Anexos I e II.</p><p>Parágrafo único. Os profissionais de que trata o caput serão contratados para desenvolver atividades relacionadas ao Censo Demográfico 2022 e à coleta de pesquisas do IBGE.</p><p>Art. 2º O recrutamento dos profissionais de que trata esta Portaria dependerá de prévia aprovação dos candidatos em processo seletivo simplificado sujeito a ampla divulgação, nos termos do art. 3º da Lei nº 8.745, de 1993.</p><p>Art. 3º O prazo de duração dos contratos será de até 1 (um) ano, prorrogável conforme o previsto no inciso II do parágrafo único do art. 4º da Lei nº 8.745, de 1993, desde que a prorrogação seja devidamente justificada com base nas necessidades de conclusão das atividades de que trata o parágrafo único do art. 1º desta Portaria.</p><p>Art. 4º O IBGE definirá a remuneração dos profissionais a serem contratados em conformidade com a importância de que tratam o inciso II do art. 7º da Lei nº 8.745, de 1993.</p><p>Art. 5º O prazo para publicação do edital de abertura de inscrições para o processo seletivo simplificado será de até 6 (seis) meses, contado a partir da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 6º As despesas com as contratações autorizadas por esta Portaria correrão à conta das dotações orçamentárias do IBGE, consignadas no Grupo de Natureza de Despesa - GND "3 - outras despesas correntes", ficando a presente autorização condicionada à declaração do ordenador de despesas responsável quanto à adequação orçamentária e financeira da nova despesa com a Lei Orçamentária Anual e sua compatibilidade com o Plano Plurianual e com a Lei de Diretrizes Orçamentárias.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos</p><p class="assina">SIMONE TEBET</p><p class="cargo">Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Função</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtd</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Codificador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente Censitário Mapeamento (ACMAP)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>268</p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Função</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtd</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de Pesquisas e Mapeamento (APM)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.742</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Supervisor de Coleta e Qualidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>806</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de Pesquisa por Telefone</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>276</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Supervisor de Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.873</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>