<xml><article id="32011018" name="DECISAO SUPAS N 251" idOficio="9583191" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/05/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00005" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="170" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=170" editionNumber="88" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20582041">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 251, DE 8 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 251, DE 8 DE MAIO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o art. 3º e o inciso XI do art. 8º, ambos do Anexo da Resolução nº 5.818, de 3 de maio de 2018 e com o inciso III do art. 29 do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 42 da Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO o disposto nos artigos 45 e 50 da Resolução nº 4.770, de 25 de junho de 2015, que dispõe sobre a regulamentação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de supressão de seção constam da Licença Operacional - LOP de nº 66; e</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de implantação de seção constam da Licença Operacional - LOP de nº 66; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.081183/2023-98, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da EXPRESSO GUANABARA LTDA., CNPJ nº 41.550.112/0001-01, para a supressão das seções a seguir da linha BELÉM (PA) - NATAL (RN), prefixo 02-0008-00:</p><p>I - de SATUBINHA (MA) para BELEM (PA), CAMPO MAIOR (PI), PIRIPIRI (PI), TIANGUA (CE), SOBRAL (CE), SAO GONCALO DO AMARANTE (CE), FORTALEZA (CE), ARACATI (CE), ACU (RN), NATAL (RN); e</p><p>II - de FORTALEZA (CE) para MACAIBA (RN).</p><p>Art. 2º Autorizar a paralisação dos mercados de SATUBINHA (MA) para BELEM (PA), CAMPO MAIOR (PI), PIRIPIRI (PI), TIANGUA (CE), SOBRAL (CE), SAO GONCALO DO AMARANTE (CE), FORTALEZA (CE), ARACATI (CE), ACU (RN), NATAL (RN), na Licença Operacional - LOP de número 66.</p><p>Art. 3º Deferir o pedido da EXPRESSO GUANABARA LTDA., CNPJ nº 41.550.112/0001-01, para modificar a prestação do serviço com a implantação das seções a seguir na linha BELÉM (PA) - NATAL (RN), prefixo 02-0008-00:</p><p>I - de ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA) para TERESINA (PI), CAMPO MAIOR (PI), SOBRAL (CE), FORTALEZA (CE), PIRIPIRI (PI), TIANGUA (CE);</p><p>II - de ANANINDEUA (PA) para: ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA), BOM JARDIM (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA);</p><p>III - de BOM JARDIM (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA) para TERESINA (PI), BELÉM (PA);</p><p>IV - de CACHOEIRA DO PIRIA (PA) para BOA VISTA DO GURUPI (MA);</p><p>V - de CAPANEMA (PA), CASTANHAL (PA) para ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA), BOA VISTA DO GURUPI (MA), BOM JARDIM (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA);</p><p>VI - de ITAPAGE (CE) para BACABAL (MA);</p><p>VII - de SANTA ISABEL DO PARA (PA) para: ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA), BACABAL (MA), BOA VISTA DO GURUPI (MA), BOM JARDIM (MA), CAXIAS (MA), CODO (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA), MARACACUME (MA), NOVA OLINDA DO MARANHÃO (MA), PERITORO (MA), SANTA INES (MA), TERESINA (PI), TIMON (MA), ZÉ DOCA (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA), BOA VISTA DO GURUPI (MA), BOM JARDIM (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA); e</p><p>VIII - de TIMON (MA) para ALTOS (PI), CAMPO MAIOR (PI).</p><p>Art. 4º Esta Decisão entra em vigor em 26 de junho de 2023.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>