<xml><article id="32202543" name="ATO PORTARIA FUNAG NA 74" idOficio="9607227" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/05/2023" artClass="00045:00282:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Fundação Alexandre de Gusmão" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="96" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20615499">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FUNAG Nº 74, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a subdelegação de competências ao Coordenador-Geral de Administração, Orçamento e Finanças da Fundação Alexandre de Gusmão.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FUNAG Nº 74, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a subdelegação de competências ao Coordenador-Geral de Administração, Orçamento e Finanças da Fundação Alexandre de Gusmão.</p><p>A PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO ALEXANDRE DE GUSMÃO - FUNAG, no exercício das atribuições previstas no inciso V do art. 15 do anexo I do Decreto nº 10.943, de 24 de janeiro de 2022, com base nos arts. 84, 86 e 91 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, no art. 16, II, do Decreto nº 9.794, de 14 de maio de 2019 e arts. 3º, §2º, e 7º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, além da Portaria MRE nº 455, de 19 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Subdelegar ao Coordenador-Geral de Administração, Orçamento e Finanças da FUNAG a competência para:</p><p>I - realizar os encaminhamentos de pedidos de consultas e prestação de esclarecimentos por meio do Sistema Integrado de Nomeações e Consultas da Casa Civil da Presidência da República - Sinc, de que trata o art. 16, II, Decreto nº 9.794, de 2019; e</p><p>II - praticar atos relativos à concessão de licenças para acompanhamento de cônjuge ou companheiro, para atividade política e para tratar de interesses particulares, de que tratam os arts. 84, 86 e 91 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e a Instrução Normativa nº 34, de 24 de março de 2021, da Secretaria de Gestão e Desempenho Pessoal da Secretaria de Desburocratização, Gestão e Governo Digital do Ministério da Economia.</p><p>Art. 2º Subdelegar ao Coordenador-Geral de Administração, Orçamento e Finanças da FUNAG a competência para:</p><p>I - celebrar novos contratos administrativos e prorrogar contratos administrativos em vigor relativos a atividades de custeio, conforme previsto no art. 3º, §2° do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019;</p><p>II - autorizar a concessão de diárias e passagens de que trata o artigo 7º do Decreto nº 10.193, de 2019.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria nº 13, de 31 de janeiro de 2020, publicada no boletim interno de janeiro de 2020.</p><p>Art. 4° Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIA LOUREIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>