<xml><article id="31964655" name="resolucao_1580_2023 COIME GGFIS" idOficio="9577099" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/05/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31580" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="86" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20573683">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.580, DE 4 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.580, DE 4 DE MAIO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no Art. 11 da RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir a forma farmacêutica Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica (Granel) na linha de Produtos estéreis da certificação da empresa SAMSUNG BIOLOGICS CO. LTD. (Código único: A.001327), solicitada pela empresa SAMSUNG BIOEPIS BR PHARMACEUTICAL LTDA., CNPJ nº 24.563.776/0001-88, publicada pela Resolução - RE nº 2.213, de 2 de junho de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 104, de 7 de junho de 2021, Seção 1, página 163, conforme expedientes nº 1727692/21-7 e 0056920/23-7.</p><p>Art. 2º Incluir a forma farmacêutica Pós Liofilizados (Granel) na linha de Produtos estéreis da certificação da empresa VETTER PHARMA-FERTIGUNG GMBH &amp; CO. KG. (Código único: A.000624), solicitada pela empresa TAKEDA PHARMA LTDA., CNPJ nº 60.397.775/0001-74, publicada pela Resolução - RE nº 619, de 24 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 41, de 2 de março de 2022, Seção 1, página 190, conforme expedientes nº 3431005/21-7 e 5052290/22-5.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>