<xml><article id="32354031" name="Port65P" idOficio="9625917" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/05/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/05/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="102" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20641145">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 65, DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Realoca Função Comissionada do Poder Executivo - FCE, dentro do quadro demonstrativo de cargos em comissão e de funções de confiança do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 65, DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Realoca Função Comissionada do Poder Executivo - FCE, dentro do quadro demonstrativo de cargos em comissão e de funções de confiança do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA, no uso de suas atribuições, e tendo em vista o disposto nos artigos 16 e 17 do Decreto 9.739, de 28 de março de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Realocar a Função Comissionada Executivo - FCE, dentro do quadro demonstrativo de cargos em comissão e de funções de confiança do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA.</p><p>Art. 2º Fica realocado, da Superintendência Regional do Rio de Janeiro - SR(RJ), uma Função Comissionada do Poder Executivo - FCE, de Assistente Técnico, Código FCE 2.05, do Gabinete da Superintendência, para Divisão de Governança Fundiária - SR(RJ).</p><p>Art. 3º A realocação decorrente desta portaria será refletida nas futuras propostas de alteração do decreto de aprovação de estrutura regimental do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA, que sejam encaminhadas à Presidência da República.</p><p>Art. 4º O Quadro Demonstrativo dos cargos em comissão e das funções de confiança do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA, constante da alínea "a" do Anexo II do Decreto n.º 10.252, de 20 de fevereiro de 2020, passa a vigorar com as alterações contidas nesta portaria.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor 7 (sete) dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>