<xml><article id="32078545" name="PORTARIA GM-MPO NA 131 DE 11 DE " idOficio="9591348" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="12/05/2023" artClass="00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00011" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/05/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=57" editionNumber="90-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20593697">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MPO Nº 131, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Abre aos Orçamentos Fiscal e da Seguridade Social da União, em favor de diversos órgãos do Poder Executivo; e de Transferências a Estados, Distrito Federal e Municípios, crédito suplementar no valor de R$ 2.086.354.105,00, para reforço de dotações constantes da Lei Orçamentária vigente.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MPO Nº 131, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Abre aos Orçamentos Fiscal e da Seguridade Social da União, em favor de diversos órgãos do Poder Executivo; e de Transferências a Estados, Distrito Federal e Municípios, crédito suplementar no valor de R$ 2.086.354.105,00, para reforço de dotações constantes da Lei Orçamentária vigente.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso da competência que lhe foi delegada pelo art. 1º, inciso II, do Decreto nº 11.408, de 2 de fevereiro de 2023, e tendo em vista as autorizações contidas no art. 4º, § 7º, inciso II, da Lei nº 14.535, de 17 de janeiro de 2023, e no § 2º, do art. 50, da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Abrir aos Orçamentos Fiscal e da Seguridade Social da União (Lei nº 14.535, de 17 de janeiro de 2023), em favor de diversos órgãos do Poder Executivo; e de Transferências a Estados, Distrito Federal e Municípios, crédito suplementar no valor de R$ 2.086.354.105,00 (dois bilhões, oitenta e seis milhões, trezentos e cinquenta e quatro mil, cento e cinco reais), para atender às programações constantes do Anexo I.</p><p>Art. 2º Os recursos necessários à abertura do crédito de que trata o art. 1º decorrem de anulação de dotações orçamentárias, relativas a Emendas Individuais, conforme indicado no Anexo II.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SIMONE TEBET</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>