<xml><article id="32100727" name="2023-05-11 G Regulamenta process" idOficio="9593933" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="15/05/2023" artClass="00045:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/05/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="91-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20597390">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 463, DE 4 DE MAIO DE 2023 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta processo licitatório e de contratação direta das repartições do Ministério das Relações Exteriores no exterior.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 463, DE 4 DE MAIO DE 2023 (*)</p><p class="ementa">Regulamenta processo licitatório e de contratação direta das repartições do Ministério das Relações Exteriores no exterior.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO, SUBSTITUTA, DAS RELAÇÕES EXTERIORES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, caput, incisos I, II e IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no § 2º, do art. 1º, da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º Esta Portaria regulamenta o processo licitatório e de contratação direta das repartições do Ministério das Relações Exteriores no exterior.</p><p>Art. 2º Para contratação de obras, bens e serviços, inclusos os de engenharia e de tecnologia da informação, as repartições sediadas no exterior devem observar as peculiaridades locais, incluídas a legislação e as práticas comerciais locais, e os princípios básicos da legislação brasileira sobre licitações e contratos administrativos.</p><p>Parágrafo único. Os processos licitatórios no exterior têm por objetivos:</p><p>I - assegurar a seleção da proposta apta a gerar o resultado de contratação mais vantajoso para o Posto, inclusive no que se refere ao ciclo de vida do objeto;</p><p>II - assegurar tratamento isonômico entre os licitantes, bem como a justa competição;</p><p>III - evitar contratações com sobrepreço ou com preços manifestamente inexequíveis e superfaturamento na execução dos contratos;</p><p>IV - incentivar a inovação.</p><p>Art. 3º Na aplicação desta Portaria, serão observados os princípios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da publicidade, da eficiência, do interesse público, da probidade administrativa, da igualdade, do planejamento, da transparência, da eficácia, da segregação de funções, da motivação, da vinculação ao edital, do julgamento objetivo, da segurança jurídica, da razoabilidade, da competitividade, da proporcionalidade, da celeridade, da sustentabilidade e da economicidade.</p><p>§ 1º. Como decorrência dos princípios da razoabilidade e da economicidade, em caráter excepcional e mediante justificativa específica, poderão ser adotados os princípios do formalismo moderado e da obtenção da proposta mais vantajosa, consideradas as consequências práticas da decisão.</p><p>§ 2º Para fins de aplicação desta norma, consideram-se:</p><p>I - bens e serviços comuns: aqueles cujos padrões de desempenho e qualidade podem ser objetivamente definidos pelo edital, por meio de especificações usuais de mercado;</p><p>II - bens e serviços especiais: aqueles que, por sua alta heterogeneidade ou complexidade, não podem ser descritos na forma do inciso I deste parágrafo, exigida justificativa prévia do contratante;</p><p>III - serviço de engenharia: toda atividade ou conjunto de atividades destinadas a obter determinada utilidade, intelectual ou material, de interesse para a Administração e que, não enquadradas no conceito de obra a que se refere o inciso XII do caput deste artigo, são estabelecidas, por força de lei, como privativas das profissões de arquiteto e engenheiro ou de técnicos especializados, que compreendem:</p><p>a) serviço comum de engenharia: todo serviço de engenharia que tem por objeto ações, objetivamente padronizáveis em termos de desempenho e qualidade, de manutenção, de adequação e de adaptação de bens móveis e imóveis, com preservação das características originais dos bens;</p><p>b) serviço especial de engenharia: aquele que, por sua alta heterogeneidade ou complexidade, não pode se enquadrar na definição constante da alínea "a" deste inciso;</p><p>Art. 4º Os procedimentos licitatórios descritos nesta Portaria poderão ser alterados para adequar-se às peculiaridades locais, desde que haja justificativa a constar dos Estudos Técnicos Preliminares, demonstrando a necessidade e a adequação da medida adotada em face das possíveis alternativas, consideradas as consequências práticas da decisão.</p><p>§ 1º Os procedimentos licitatórios e de contratação direta serão submetidos às condições de contratação e pagamento semelhantes às do setor privado local;</p><p>§ 2º Os Postos manterão registro das peculiaridades locais, por intermédio do preenchimento do formulário que consta do Anexo I, acompanhado de documentação comprobatória disponível.</p><p>§ 3º Os modelos específicos previstos nessa portaria poderão ser atualizados, bem como elaborados novos modelos de outros artefatos, que serão de observância obrigatória, com as devidas adaptações ao caso concreto e às peculiaridades locais, assim que publicados na intranet do MRE, depois de devidamente aprovados pela Consultoria Jurídica.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO PLANO DE CONTRATAÇÕES ANUAL</p><p>Art. 5º Os Postos elaborarão Plano de Contratações Anual (PCA), contendo todos os itens que pretendem contratar no ano subsequente, referente a cada dotação, indicando as quantidades estimadas e justificando a necessidade da contratação.</p><p>§ 1º Para a elaboração do PAC, deverá ser preenchida a Proposta Orçamentária do Posto, prevista no Guia de Administração dos Postos;</p><p>§ 2º O PAC será aprovado pelo chefe do Posto, submetido à Secretaria de Estado e publicado no sítio eletrônico da repartição;</p><p>§ 3º O PAC poderá ser alterado durante o ano de sua execução, por meio de justificativa aprovada pelo ordenador de despesas.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DOS PROCEDIMENTOS</p><p>Art. 6º O processo licitatório será formalizado com a abertura de processo administrativo, devidamente autuado, preferencialmente na forma eletrônica, que deverá conter:</p><p>I - documento de formalização da demanda;</p><p>II - estudos técnicos preliminares;</p><p>III - análise de riscos</p><p>IV - projeto básico, aprovado pelo ordenador de despesas;</p><p>V - autorização para prosseguimento do processo;</p><p>VI - pesquisa de preços;</p><p>VII - declaração de disponibilidade orçamentária emitidas pela Unidade Gestora Coordenadora e/ou pelo Ordenador de Despesas, a depender do caso;</p><p>VIII - ato de designação da Comissão de Administração ou da Comissão Especial de Licitação;</p><p>IX - minuta de contrato, que poderá ser negociada com o vencedor da licitação, a depender do caso;</p><p>X - minuta de instrumento convocatório;</p><p>XI - parecer de advogado local sobre os documentos licitatórios, quando couber, nos termos do art. 14 desta Portaria; e</p><p>XII - lista de verificação de procedimentos.</p><p>Parágrafo único. A nomenclatura e a forma dos documentos poderão ser adequadas à legislação ou às práticas locais, desde que a alteração esteja indicada nos Estudos Técnicos Preliminares;</p><p>Art. 7º Os processos de licitação e de contratação direta respeitarão as fases de Planejamento da Contratação, Seleção do Fornecedor e Gestão do Contrato.</p><p>Art. 8º O Planejamento da Contratação terá início com a elaboração do Documento de Formalização da Demanda, que conterá:</p><p>I - descrição do objeto;</p><p>II - justificativa da necessidade da contratação; e</p><p>III - quantitativo estimado</p><p>Parágrafo único. O Documento de Formalização da Demanda poderá ser feito pela Secretaria de Estado ou por setor da repartição no exterior e deverá ser aprovado pelo ordenador de despesas do Posto.</p><p>Art. 9º Após aprovado o Documento de Formalização de Demanda, o agente de licitação designado ou a Comissão elaborará Estudos Técnicos Preliminares, que conterão, no mínimo:</p><p>I - descrição da necessidade da contratação, considerado o problema a ser resolvido sob a perspectiva do interesse público;</p><p>II - estimativa das quantidades, acompanhadas das memórias de cálculo e dos documentos que lhe dão suporte;</p><p>III - requisitos da contratação;</p><p>IV - levantamento, no mercado local, das soluções alternativas disponíveis e justificativa da escolha do tipo de solução a contratar;</p><p>V - descrição da solução como um todo, inclusive das exigências relacionadas à manutenção e à assistência técnica;</p><p>VI - estimativa do valor da contratação, acompanhada dos preços unitários referenciais, das memórias de cálculo e dos documentos que lhe dão suporte;</p><p>VII - justificativas para o parcelamento ou não da solução;</p><p>VIII - demonstração do alinhamento entre a contratação e o planejamento do órgão ou entidade, identificando a previsão no Plano Anual de Contratações;</p><p>IX - resultados pretendidos, em termos de efetividade da contratação;</p><p>X - providências a serem adotadas pela administração previamente à celebração do contrato, inclusive quanto à capacitação de servidores ou de empregados para fiscalização e gestão contratual ou adequação do ambiente da organização;</p><p>XI - possíveis impactos ambientais e respectivas medidas de tratamento;</p><p>XII - posicionamento conclusivo sobre a viabilidade e razoabilidade da contratação.</p><p>XIII - mapa de riscos, que identificará riscos e proporá ações preventivas e de contingência.</p><p>§ 1º Na definição da quantidade estimada, deverá estar prevista a demanda pelo objeto durante todo o ano, sendo vedado o fracionamento do objeto, ou seja, quantificação anual subestimada para lançar mão de rito de contratação menos rigoroso.</p><p>§ 2º Nos casos em que o valor estimado da contratação for igual ou maior que US$ 300.000,00 ou em que a despesa com a contratação não ocorrer pelas dotações regulares do Posto, a Secretaria de Estado deverá manifestar-se quanto ao prosseguimento do processo.</p><p>§ 3º Estão dispensadas de Estudos Técnicos Preliminares as contratações que se enquadrem nas hipóteses do art. 33 e nas prorrogações contratuais.</p><p>§ 4º O parcelamento do objeto é obrigatório quando objeto for divisível desde que não haja prejuízo técnico ou econômico para o objeto ou perda de economia de escala, tendo em vista o objetivo de propiciar a ampla participação de licitantes, devendo ser considerados:</p><p>I - para compras:</p><p>a) a viabilidade da divisão do objeto em lotes;</p><p>b) o aproveitamento das peculiaridades do mercado local, com vistas à economicidade, sempre que possível, desde que atendidos os parâmetros de qualidade; e</p><p>c) o dever de buscar a ampliação da competição e de evitar a concentração de mercado.</p><p>II - para serviços:</p><p>a) a responsabilidade técnica;</p><p>b) o custo para a Administração de vários contratos frente às vantagens da redução de custos, com divisão do objeto em itens;</p><p>c) o dever de buscar a ampliação da competição e de evitar a concentração de mercado.</p><p>§ 6º O parcelamento não será adotado nas compras quando:</p><p>I - a economia de escala, a redução de custos de gestão de contratos ou a maior vantagem na contratação recomendar a compra do item do mesmo fornecedor;</p><p>II - o objeto a ser contratado configurar sistema único e integrado e houver a possibilidade de risco ao conjunto do objeto pretendido; e</p><p>III - o processo de padronização ou de escolha de marca levar a fornecedor exclusivo.</p><p>§ 7º Contratos de serviços que abranjam a sede da Chancelaria e a residência oficial, tais como telefonia e manutenção predial, entre outros, poderão ser contratados conjuntamente para os dois imóveis, quando atestado que a contratação conjunta pode gerar economia de escala ou redução de custos de gestão de contratos.</p><p>§ 8º No caso de contratação que envolva o fornecimento de bens, a Administração poderá excepcionalmente:</p><p>I - indicar uma ou mais marcas ou modelos, desde que formalmente justificado, nas seguintes hipóteses:</p><p>a) em decorrência da necessidade de padronização do objeto;</p><p>b) em decorrência da necessidade de manter a compatibilidade com plataformas e padrões já adotados pela Administração;</p><p>c) quando determinada marca ou modelo comercializados por mais de um fornecedor forem os únicos capazes de atender às necessidades do contratante;</p><p>d) quando a descrição do objeto a ser licitado puder ser mais bem compreendida pela identificação de determinada marca ou determinado modelo aptos a servir apenas como referência.</p><p>Art. 10. Finalizado o Estudo Técnico Preliminar, será elaborado Projeto Básico, que deverá conter:</p><p>I - os elementos que embasam a avaliação do custo pelo Posto, a partir dos padrões de desempenho e qualidade estabelecidos e das condições de entrega do objeto, com as seguintes informações:</p><p>a) definição do objeto, incluídos sua natureza, os quantitativos, o prazo do contrato e, se for o caso, a possibilidade de sua prorrogação;</p><p>b) fundamentação da contratação, que consiste na referência aos estudos técnicos preliminares correspondentes ou, quando não for possível divulgar esses estudos, no extrato das partes que não contiverem informações sigilosas;</p><p>c) descrição da solução como um todo, considerado todo o ciclo de vida do objeto;</p><p>d) requisitos da contratação;</p><p>e) modelo de execução do objeto, que consiste na definição de como o contrato deverá produzir os resultados pretendidos desde o seu início até o seu encerramento;</p><p>f) modelo de gestão do contrato, que descreve como a execução do objeto será acompanhada e fiscalizada pelo órgão ou entidade;</p><p>g) critérios de medição e de pagamento;</p><p>h) forma e critérios de seleção do fornecedor, optando-se pelo critério de julgamento de técnica e preço sempre que a avaliação e a ponderação da qualidade técnica das propostas que superarem os requisitos mínimos estabelecidos no edital forem relevantes aos fins pretendidos pela Administração;</p><p>i) estimativas do valor da contratação, acompanhadas dos preços unitários referenciais, das memórias de cálculo e dos documentos que lhe dão suporte, com os parâmetros utilizados para a obtenção dos preços e para os respectivos cálculos, que devem constar de documento separado e classificado;</p><p>j) adequação orçamentária;</p><p>Parágrafo único. O Projeto Básico será aprovado pelo Ordenador de Despesas.</p><p>Art. 11. A pesquisa de preços será realizada mediante a utilização das seguintes fontes, combinadas ou não:</p><p>I - contratos anteriores do Posto com preços considerados condizentes com os de mercado;</p><p>II - contratações similares de entes públicos ou privados locais ou de Postos localizados em mercado comum;</p><p>III - bancos e tabelas de preços, caso disponíveis no mercado local;</p><p>IV - preços publicados em mídia especializada, sítios eletrônicos especializados ou de domínio amplo, desde que contenham a data e hora de acesso, compreendidos no intervalo de até 6 (seis) meses de antecedência da data de divulgação do instrumento convocatório; e</p><p>V - pesquisa direta com 3 (três) fornecedores, desde que os orçamentos considerados estejam compreendidos no intervalo de até 6 (seis) meses de antecedência da data de divulgação do instrumento convocatório.</p><p>§ 1º O prazo de validade da pesquisa de preços poderá ser estendido, a depender das peculiaridades econômicas locais, devendo ser refeita sempre que os preços deixarem de refletir a realidade do mercado.</p><p>§ 2º Os preços coletados devem ser analisados de forma crítica, em especial, quando houver grande variação entre os valores apresentados, devendo-se demonstrar os critérios estatísticos que resultaram no preço final.</p><p>§ 3º Preços inexequíveis ou excessivamente elevados deverão ser desconsiderados justificadamente.</p><p>§ 4º Excepcional, comprovada e justificadamente, será admitida a pesquisa com menos de três fontes.</p><p>§ 5º Poderão ser contratadas empresas especializadas para elaboração da pesquisa de preços, desde que sejam observados os parâmetros definidos neste artigo.</p><p>§ 6º O custo global de referência de obras e serviços de engenharia será obtido, sempre que possível, a partir das composições dos custos unitários previstas no projeto que integra o edital de licitação.</p><p>§ 7º Na elaboração dos orçamentos de referência, os postos poderão adotar especificidades locais ou de projeto na elaboração das respectivas composições de custo unitário, desde que demonstrada a pertinência dos ajustes para a obra ou serviço de engenharia a ser orçado em relatório técnico elaborado por profissional habilitado.</p><p>§ 8º Sempre que seja a prática local, o preço global de referência será o resultante do custo global de referência acrescido do valor correspondente ao BDI, que deverá evidenciar em sua composição, no mínimo:</p><p>I - taxa de rateio da administração central;</p><p>II - percentuais de tributos incidentes sobre o preço do serviço, excluídos aqueles de natureza direta e personalística que oneram o contratado;</p><p>III - taxa de risco, seguro e garantia do empreendimento; e</p><p>IV - taxa de lucro.</p><p>§ 9º Comprovada a inviabilidade técnico-econômica de parcelamento do objeto da licitação, nos termos da legislação em vigor, os itens de fornecimento de materiais e equipamentos de natureza específica que possam ser fornecidos por empresas com especialidades próprias e diversas e que representem percentual significativo do preço global da obra devem apresentar incidência de taxa de BDI reduzida em relação à taxa aplicável aos demais itens.</p><p>§ 10 Desde que justificado, o orçamento estimado da contratação poderá ter caráter sigiloso, sem prejuízo da divulgação do detalhamento dos quantitativos e das demais informações necessárias para a elaboração das propostas</p><p>I - o sigilo não prevalecerá para os órgãos de controle interno e externo;</p><p>II - o orçamento estimado para a contratação não será tornado público antes de definido o resultado do julgamento das propostas;</p><p>III - nas hipóteses em que for adotado o critério de julgamento pelo maior desconto, o valor estimado ou o valor de referência para aplicação de desconto constará obrigatoriamente do edital de licitação.</p><p>Art. 12. Nos casos em que o valor estimado da contratação for menor que US$ 300.000,00, para o período de 12 meses, e em que a despesa com a contratação ocorrer pelas dotações regulares do Posto, o ordenador de despesas autorizará o procedimento licitatório e declarará a disponibilidade orçamentária.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria de Estado poderá autorizar o prosseguimento do procedimento licitatório e declarar a disponibilidade orçamentária nos demais casos.</p><p>Art. 13. Deverão ser elaboradas as minutas de instrumento convocatório e, ser for o caso, a minuta de contrato.</p><p>§ 1º A minuta de instrumento convocatório deve conter o objeto da licitação e as regras relativas à convocação, ao julgamento, à habilitação, aos recursos e às penalidades da licitação, à fiscalização e à gestão do contrato, à entrega do objeto e às condições de pagamento e reajuste, se for o caso.</p><p>§ 2º A minuta de contrato é facultativa, desde que o documento possa ser substituído por outro instrumento hábil reconhecido pelas normas ou práticas locais:</p><p>I - em contratos de adesão, para qual não caiba aspecto negocial;</p><p>II - nas compras com entrega imediata, em até 30 (trinta) dias, e integral dos bens adquiridos e das quais não resultem obrigações futuras, inclusive quanto à assistência técnica, independentemente de seu valor; ou</p><p>III - nas contratações cujos valores estejam compreendidos abaixo dos limites de dispensa em razão do valor.</p><p>§ 3º Sempre que possível, deverão ser utilizados os modelos de documentos licitatórios aprovados pela Secretaria de Estado;</p><p>§ 4º A minuta de contrato poderá ser elaborada com auxílio de advogado local;</p><p>§ 5º Nos casos em que não seja possível a utilização de minutas de instrumento convocatório e ou de contrato padronizadas pela Secretária de Estado, o Posto poderá estabelecer, previamente à seleção do fornecedor, conjunto de regras contratuais mínimas, desde que possíveis e aplicáveis consoante a ordem jurídica e as práticas locais.</p><p>§ 6º A alteração dos modelos de documentos licitatórios ou a impossibilidade de utilização deles devem ser devidamente motivadas, destacadas as alterações nos textos das minutas e incluídas as justificativas nos autos do processo</p><p>§ 7º A minuta de contato poderá ser elaborada após a licitação, quando a natureza do objeto ensejar normas regulatórias específicas ou o estabelecimento de regras específicas e negociadas entre as partes;</p><p>§ 8º Poderão ser utilizadas minutas de contrato padrão do prestador para contratos de adesão, de serviços de concessão pública ou cujo padrão seja definido em lei local;</p><p>§ 9º Todos os elementos do edital, incluídos minuta de contrato, termos de referência, anteprojeto, projetos e outros anexos, deverão ser divulgados em sítio eletrônico oficial na mesma data de divulgação do edital, sem necessidade de registro ou de identificação para acesso.</p><p>Art. 14. São obrigatórios os pareceres do advogado local e da Consultoria Jurídica, apenas, em processos licitatórios e contratações diretas superiores a US$ 150.000,00 e em processos de locação, alienação e permuta de imóveis.</p><p>Art. 15. O parecer do advogado local analisará os documentos licitatórios à luz da legislação local e deverá pronunciar-se, no mínimo, sobre:</p><p>I - condições de habilitação jurídica, fiscal, trabalhista e econômico-financeira da empresa;</p><p>II - necessidade de cumprimento de regras da legislação ambiental local;</p><p>III - requisitos legais para o exercício da atividade a ser contratada;</p><p>IV - condições de pagamento, especialmente quanto à retenção e isenção tributária;</p><p>V - possibilidade, conveniência e dimensionamento das sanções contratuais;</p><p>VI - adequação das cláusulas contratuais à legislação local;</p><p>VII - garantia de execução contatual;</p><p>VIII - vantagem e risco de utilização dos meios alternativos de prevenção e solução de controvérsias; e</p><p>IX - hipóteses de rescisão.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DOS MODOS DE DISPUTA</p><p>Art. 16. A licitação será realizada após convocação pública em meio de ampla divulgação na localidade, aberta a qualquer interessado que comprove possuir os requisitos mínimos de qualificação exigidos para a execução de seu objeto.</p><p>Art. 17. Observadas as limitações da legislação local, poderão ser utilizados os seguintes modos de disputa, isolada ou conjuntamente:</p><p>I - aberto, hipótese em que os licitantes apresentarão suas propostas por meio de lances públicos e sucessivos, crescentes ou decrescentes;</p><p>II - fechado, hipótese em que as propostas permanecerão em sigilo até a data e hora designadas para sua divulgação.</p><p>§ 1º As propostas serão abertas, no mínimo, 8 (oito) dias úteis após a publicação do instrumento convocatório, para aquisições de bens; e</p><p>§ 2º As propostas serão abertas, no mínimo, 10 (dez) dias úteis após a publicação do instrumento convocatório, para contratações de serviços.</p><p>§ 3º A utilização do modo de disputa aberto será vedada quando adotado o critério de julgamento de técnica e preço.</p><p>§ 4º A utilização isolada do modo de disputa fechado será vedada quando adotados os critérios de julgamento de menor preço ou de maior desconto.</p><p>§ 5º Nas aquisições de bens ou serviços considerados não comuns será utilizado o modo de disputa fechado.</p><p>Art. 18. Os prazos mínimos para apresentação de propostas e lances, contados a partir da data de divulgação do edital de licitação, são de:</p><p>I - 15 (quinze) dias úteis, para aquisição de bens não comuns;</p><p>II - 25 (vinte e cinco) dias úteis, para contratação de serviços não comuns e obras;</p><p>III - 35 (trinta e cinco) dias úteis, para licitação em que se adote o critério de julgamento de técnica e preço; e</p><p>IV - 60 (sessenta) dias úteis, quando o regime de execução for de contratação integrada.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA SELEÇÃO DO FORNECEDOR</p><p>Art. 19. O processo de licitação observará as seguintes fases, em sequência:</p><p>I - preparatória ou de planejamento;</p><p>II - de divulgação do edital de licitação;</p><p>III - de apresentação de propostas e lances, quando for o caso;</p><p>IV - de julgamento;</p><p>V - de habilitação;</p><p>VI - recursal;</p><p>VII - de homologação.</p><p>§ 1º. A fase de habilitação poderá anteceder os incisos III e IV, desde que previsto motivadamente em edital.</p><p>§ 2º Poderão ser utilizadas ferramentas eletrônicas para condução da seleção do fornecedor, desde que o uso seja compatível com as regras desta Portaria, admitida a utilização da forma presencial, desde que motivada, devendo a sessão pública ser registrada em ata e gravada em áudio e vídeo, com a juntada da gravação aos autos do processo licitatório depois de seu encerramento.</p><p>§ 3º Na fase de habilitação serão analisadas questões jurídicas, fiscais, trabalhistas, técnicas e econômico-financeiras, à luz da legislação e das práticas locais.</p><p>§ 4º Os documentos de habilitação poderão ser dispensados nos casos de licitantes amplamente reconhecidos no mercado local e de reputação ilibada, em processos de aquisições de bens com entrega imediata.</p><p>Art. 20. O critério de julgamento será o de menor preço ou de maior desconto.</p><p>§ 1º Excepcionalmente, poderá ser utilizado o critério técnica e preço, mediante aprovação de critérios objetivos de pontuação pela Secretaria de Estado, nos seguintes casos:</p><p>I - serviços técnicos especializados de natureza predominantemente intelectual;</p><p>II - serviços majoritariamente dependentes de tecnologia sofisticada e de domínio restrito;</p><p>III - bens e serviços especiais de tecnologia da informação;</p><p>IV - obras e serviços especiais de engenharia;</p><p>V - objetos que admitam soluções específicas e alternativas e variações de execução, a serem adotadas à livre escolha do licitante, com resultados mensuráveis sobre qualidade, produtividade, rendimento e durabilidade.</p><p>§ 2º O julgamento por técnica e preço considerará a maior pontuação obtida a partir da ponderação, segundo fatores objetivos previstos no edital, das notas atribuídas aos aspectos de técnica e de preço da proposta.</p><p>§ 3º No julgamento por técnica e preço, deverão ser avaliadas e ponderadas as propostas técnicas e, em seguida, as propostas de preço apresentadas pelos licitantes, na proporção máxima de 70% (setenta por cento) de valoração para a proposta técnica.</p><p>§ 4º O desempenho pretérito na execução de contratos com a Administração Pública deverá ser considerado na pontuação técnica.</p><p>Art. 21. O julgamento por menor preço ou maior desconto e, quando couber, por técnica e preço considerará o menor dispêndio para a Administração, atendidos os parâmetros mínimos de qualidade definidos no edital de licitação.</p><p>§ 1º Os custos indiretos, relacionados com as despesas de manutenção, utilização, reposição, depreciação e impacto ambiental do objeto licitado, entre outros fatores vinculados ao seu ciclo de vida, poderão ser considerados para a definição do menor dispêndio, sempre que objetivamente mensuráveis, conforme disposto em regulamento.</p><p>§ 2º O julgamento por maior desconto terá como referência o preço global fixado no edital de licitação, e o desconto será estendido aos eventuais termos aditivos.</p><p>Art. 22. No julgamento por melhor técnica ou por técnica e preço, a obtenção de pontuação devido à capacitação técnico-profissional exigirá que a execução do respectivo contrato tenha participação direta e pessoal do profissional correspondente.</p><p>Art. 23. As propostas poderão ser recebidas pelo meio mais adequado à realidade local, inclusive por meio eletrônico, desde que o sigilo seja resguardado até a abertura das propostas.</p><p>§ 1º O instrumento convocatório poderá explicitar as condições de sigilo durante todo o certame, inclusive, por meio de assinatura prévia de termo de confidencialidade</p><p>§ 2º Serão consideradas válidas como propostas ofertas obtidas de sítios especializados ou de varejistas, desde que de empresas idôneas e que garantam políticas de trocas e devolução, desde que mantidas as condições de análise original e computados custos acessórios como impostos ou frete.</p><p>§ 3º As propostas serão analisadas conforme critérios máximos de aceitação de preços globais e unitários previamente definidos, ainda que sua divulgação seja facultativa.</p><p>§ 4º Desde que previsto no edital, a repartição no exterior poderá, em relação ao licitante provisoriamente vencedor, realizar análise e avaliação da conformidade da proposta, mediante homologação de amostras, exame de conformidade e prova de conceito, entre outros testes de interesse da Administração, de modo a comprovar sua aderência às especificações definidas no projeto básico.</p><p>Art. 24. Serão desclassificadas as propostas que:</p><p>I - contiverem vícios insanáveis;</p><p>II - não obedecerem às especificações técnicas pormenorizadas no edital;</p><p>III - apresentarem preços inexequíveis ou permanecerem acima do orçamento estimado para a contratação;</p><p>IV - não tiverem sua exequibilidade demonstrada, quando exigido pela Administração;</p><p>V - apresentarem desconformidade com quaisquer outras exigências do edital, desde que insanável</p><p>§ 1º A verificação da conformidade das propostas poderá ser feita exclusivamente em relação à proposta mais bem classificada.</p><p>§ 2º A Administração poderá realizar diligências para aferir a exequibilidade das propostas ou exigir dos licitantes que ela seja demonstrada, conforme disposto no inciso IV do caput deste artigo.</p><p>Art. 25. Em caso de empate entre duas ou mais propostas, será utilizada disputa final como critério de desempate, hipótese em que os licitantes empatados poderão apresentar nova proposta em ato contínuo à classificação.</p><p>Art. 26. Definido o resultado do julgamento, a Administração poderá negociar condições mais vantajosas com o primeiro colocado.</p><p>§ 1º A negociação poderá ser feita com os demais licitantes, segundo a ordem de classificação inicialmente estabelecida, quando o primeiro colocado, mesmo após a negociação, for desclassificado em razão de sua proposta permanecer acima do preço máximo definido pela Administração.</p><p>§ 2º A negociação será conduzida por agente de contratação ou comissão de contratação e, depois de concluída, terá seu resultado divulgado a todos os licitantes e anexado aos autos do processo licitatório.</p><p>Art. 27. Encerradas as fases de julgamento e habilitação, e exauridos os recursos administrativos, o processo licitatório será encaminhado ao ordenador de despesas, que poderá:</p><p>I - determinar o retorno dos autos para saneamento de irregularidades;</p><p>II - revogar a licitação por motivo de conveniência e oportunidade;</p><p>III - proceder à anulação da licitação, de ofício ou mediante provocação de terceiros, sempre que presente ilegalidade insanável;</p><p>IV - adjudicar o objeto e homologar a licitação.</p><p>§ 1º Ao pronunciar a nulidade, a autoridade indicará expressamente os atos com vícios insanáveis, tornando sem efeito todos os subsequentes que deles dependam, e dará ensejo à apuração de responsabilidade de quem lhes tenha dado causa.</p><p>§ 2º O motivo determinante para a revogação do processo licitatório deverá ser resultante de fato superveniente devidamente comprovado.</p><p>§ 3º Nos casos de anulação e revogação, deverá ser assegurada a prévia manifestação dos interessados.</p><p>Art. 28. A licitação será divulgada nos meios mais adequados à realidade local, tais como jornais de grande circulação e sítios eletrônicos especializados, de modo a ampliar a competitividade.</p><p>§ 1º. As licitações devem ser publicadas na página eletrônica do Posto.</p><p>§ 2º Nas contratações de maior vulto deverão ser adotadas medidas que ampliem a divulgação do certame licitatório e, por conseguinte, a sua competitividade, de modo que acudam o maior número de interessados possíveis.</p><p>Art. 29. A licitação será efetuada no local onde se situar a repartição interessada, sendo aberta a empresas locais capacitadas a cumprirem o contrato.</p><p>§ 1º Empresas sediadas em outras cidades ou países poderão participar do processo licitatório, desde que haja motivação e esteja em conformidade com as práticas locais.</p><p>§ 2º Nos casos em que participem empresas de diferentes localidades, não serão admitidas equalizações de proposta em razão de frete, impostos ou quaisquer outros fatores.</p><p>§ 3º Por determinação da Secretaria de Estado, excepcionalmente, a licitação poderá ocorrer em terceiro país.</p><p>Art. 30. As repartições buscarão realizar licitações conjuntas, especialmente, quando estiverem sediadas na mesma localidade.</p><p>Art. 31. As repartições poderão, conjunta ou individualmente, manter cadastro que expresse a qualificação de empresas, de modo a otimizar o processo de habilitação nas licitações.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA CONTRATAÇÃO DIRETA</p><p>Art. 32. O processo de contratação direta, que compreende os casos de inexigibilidade e dispensa de licitação, deve ser instruído com os seguintes documentos:</p><p>I - documento de formalização da demanda;</p><p>II - estudo técnico preliminar e análise de riscos, dispensados nas hipóteses do art. 33, incisos I, II, III e IV desta Portaria;</p><p>III - projeto básico;</p><p>IV - contrato;</p><p>V - pesquisa de preços e a respectiva análise técnica dos preços encontrados;</p><p>VI - parecer jurídico e pareceres técnicos, se for o caso;</p><p>VII - declaração de adequação orçamentária;</p><p>VIII - comprovação de que o contratado preenche os requisitos de habilitação mínima;</p><p>IX - razão de escolha do contratado;</p><p>X - justificativa do preço;</p><p>XI - autorização do ordenador de despesa do Posto.</p><p>§ 1º Os extratos de dispensas e de inexigibilidades deverão ser publicados no sítio eletrônico do Posto, à exceção das contratações cujos valores não ultrapassem o limite previsto nos incisos I e II, do art. 33.</p><p>§ 2º Os processos de contratação direta deverão ser comunicados à Secretaria de Estado, previamente à contratação do bem ou serviço, para análise dos fundamentos da contratação, da escolha do fornecedor e da estimativa de preços, excetos aqueles cujos valores estejam compreendidos nos limites definidos pelos incisos I e II, do art. 33.</p><p>§ 3º Nas contratações diretas por inexigibilidade ou por dispensa, quando não for possível estimar o valor do objeto na forma do art. 11 desta Portaria, o contratado deverá comprovar previamente que os preços estão em conformidade com os praticados em contratações semelhantes de objetos de mesma natureza, por meio da apresentação de notas fiscais emitidas para outros contratantes no período de até 1 (um) ano anterior à data da contratação pela Administração, ou por outro meio idôneo.</p><p>Art. 33. Estão dispensadas da licitação, sem prejuízo das demais disposições do artigo 75 da Lei n° 14.133, de 2021:</p><p>I - a execução de obras, serviços de engenharia e serviços de manutenção de veículos, no valor de até US$ 100.000,00, observado o limite para o exercício financeiro para objetos de mesma natureza;</p><p>II - a aquisição de outros bens e contratação de serviços no valor de até US$50.000,00, observado o limite para o exercício financeiro para objetos de mesma natureza, entendidos como tais aqueles relativos a contratações no mesmo ramo de atividade;</p><p>III - contratações nos casos de guerra, grave perturbação da ordem, estado de defesa, estado de sítio ou medida de exceção análoga;</p><p>IV - contratações nos casos de emergência ou de calamidade pública, quando caracterizada urgência de atendimento de situação que possa ocasionar prejuízo ou comprometer a continuidade dos serviços públicos ou a segurança de pessoas, obras, serviços, equipamentos e outros bens, públicos ou particulares, e somente para aquisição dos bens necessários ao atendimento da situação emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e serviços que possam ser concluídas no prazo máximo de 1 (um) ano, contado da data de ocorrência da emergência ou da calamidade, vedadas a prorrogação dos respectivos contratos e a recontratação de empresa já contratada com base no disposto neste inciso;</p><p>V - aquisição ou restauração de obras de arte e objetos históricos, de autenticidade certificada, desde que inerente às finalidades do órgão ou com elas compatível;</p><p>VI - para contratação que mantenha todas as condições definidas em edital de licitação realizada há menos de 1 (um) ano, quando se verificar que naquela licitação:</p><p>a) não surgiram licitantes interessados ou não foram apresentadas propostas válidas; e</p><p>b) as propostas apresentadas consignaram preços manifestamente superiores aos praticados no mercado ou incompatíveis com os fixados pelos órgãos oficiais competentes;</p><p>VII - contratação que tenha por objeto produtos para pesquisa e desenvolvimento, limitada à contratação, no caso de obras e serviços de engenharia, ao valor de US$ 300.000,00;</p><p>Art. 34. É inexigível a licitação quando for inviável a competição, sem prejuízo das demais disposições do artigo 74 da Lei n° 14.133, de 2021, em especial nos casos de:</p><p>I - aquisição de materiais, equipamentos, ou gêneros ou contratação de serviços que só possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo;</p><p>II - contratação de profissional do setor artístico, diretamente ou por meio de empresário exclusivo, desde que consagrado pela crítica especializada ou pela opinião pública;</p><p>III - contratação de serviços técnicos especializados de natureza predominantemente intelectual, com profissionais ou empresas de notória especialização, vedada a inexigibilidade para serviços de publicidade e divulgação, tais quais:</p><p>a) estudos técnicos, planejamentos e projetos básicos ou executivos;</p><p>b) pareceres, perícias e avaliações em geral;</p><p>c) assessorias ou consultorias técnicas;</p><p>d) fiscalização, supervisão ou gerenciamento de obras e serviços;</p><p>e) patrocínio ou defesa de causas judiciais;</p><p>f) treinamento e aperfeiçoamento de pessoal;</p><p>g) restauração de obras de arte e de bens de valor histórico;</p><p>IV - aquisição ou locação de imóvel, quando, após autorização da Secretaria de Estado e chamamento público, haja apenas um imóvel apto a atender as necessidades públicas definidas em Projeto Básico.</p><p>§ 1º Para fins do disposto no inciso I do caput, deverá ser demonstrada a inviabilidade de competição, mediante atestado ou contrato de exclusividade, declaração do fabricante ou outro documento idôneo capaz de comprovar que o objeto é fornecido por prestador exclusivo, vedada a referência por marca;</p><p>§ 2º Para fins do disposto no inciso II do caput deste artigo, considera-se empresário exclusivo a pessoa física ou jurídica que possua contrato, declaração, carta ou outro documento que ateste a exclusividade permanente e contínua de representação, no País ou em Estado específico, do profissional do setor artístico, afastada a possibilidade de contratação direta por inexigibilidade por meio de empresário com representação restrita a evento ou local específico</p><p>§ 3º Para fins do disposto no inciso III do caput deste artigo, considera-se de notória especialização o profissional ou a empresa cujo conceito no campo de sua especialidade, decorrente de desempenho anterior, estudos, experiência, publicações, organização, aparelhamento, equipe técnica ou outros requisitos relacionados com suas atividades, permita inferir que o seu trabalho é essencial e reconhecidamente adequado à plena satisfação do objeto do contrato.</p><p>§ 4º Nas contratações com fundamento no inciso IV do caput, devem se observar os seguintes requisitos:</p><p>I - Avaliação prévia do bem, do seu estado de conservação e dos custos de adaptações e o prazo de amortização dos investimentos; e</p><p>II - Justificativas que demonstrem a singularidade do imóvel a ser comprado ou locado e evidenciem vantagem para o Posto.</p><p>§ 5º Ressalvado o disposto no inciso IV do caput do art. 34 desta Portaria, a locação de imóveis deverá ser precedida de licitação e avaliação prévia do bem, do seu estado de conservação, dos custos de adaptações e do prazo de amortização dos investimentos necessários.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS PLATAFORMAS DE COMÉRCIO DIGITAL</p><p>Art. 35 Poderão ser adquiridos e contratados bens e serviços comuns por meio de plataformas de comércio digital, desde que comprovada a economicidade da contratação e mantido o preço originalmente contratado, quando se tratar de fornecimento parcelado.</p><p>Art. 36 A utilização de plataformas digitais será precedida da elaboração de estudo de viabilidade que contemple:</p><p>I - a idoneidade e o uso consolidado da plataforma no mercado local;</p><p>II - as avaliações positivas e negativas de usuários;</p><p>III - as políticas de devolução de produtos e de garantia;</p><p>IV - eventuais políticas de isenção de impostos e taxas;</p><p>Parágrafo único. A viabilidade de utilização da plataforma deverá ser atestada pelo ordenador de despesas do posto, e estará sujeita a revisão anual.</p><p>Art. 37 Nas contratações por meio de plataformas digitais em que sejam invocadas as hipóteses de dispensa de licitação, especialmente aquelas referidas no art. 33, incisos I e II, a contratação será precedida de projeto básico simplificado, em que deverão estar explicitados:</p><p>I - a viabilidade de utilização da plataforma, conforme artigo anterior;</p><p>II - a descrição da necessidade a ser atendida;</p><p>III - a especificação técnica do produto ou serviço, vedada a indicação de marcas, ressalvados os casos previstos no § 4º do art. 34;</p><p>IV - a estimativa da quantidade anual, nos termos do art. 9º, § 1º e § 5º;</p><p>V - pesquisa de preços, nos termos do art. 11º, inciso IV, incluindo os custos principais e assessórios para entrega do bem ou serviço;</p><p>VI - a política de devolução pretendida, com prazos e condições;</p><p>VII - a política de garantia;</p><p>VIII - prazo de entrega;</p><p>IX - o responsável pelo recebimento.</p><p>§ 1º A pesquisa de preços será realizada em uma ou mais plataformas, e dela deverá constar:</p><p>I - a data e hora da consulta;</p><p>II - os links das páginas dos produtos pesquisados;</p><p>III - condições e formas de pagamento;</p><p>IV - políticas de garantia, devolução e troca específicas do produto ou serviço;</p><p>V - identificação do fornecedor.</p><p>§ 2º Só servirão de fonte da pesquisa de preços os valores de itens que se adequem objetivamente as condições acima;</p><p>§ 3º Os valores obtidos no levantamento de preços inicial serão estimativos e servirão de referência para a autorização da compra;</p><p>§ 4º A pesquisa de preços deverá ser submetida à autoridade competente para autorizar a compra no prazo de 15 dias, após o que deverá ser refeita;</p><p>§ 5º A compra somente será efetuada após autorização por escrito do ordenador de despesas do posto;</p><p>§ 6º A pesquisa de preços será atualizada no momento da efetivação da compra, e deverá ser adquirido o bem ou serviço que, pelo menor preço, melhor atenda às necessidades definidas no projeto básico;</p><p>§ 7º O pagamento poderá ser feito por meio das opções usualmente aceitas pelas plataformas, sendo preferencial o uso de cartão de crédito corporativo, transação bancária ou pagamento de boleto.</p><p>§ 8º As contratações em plataformas de comércio digital deverão ser publicadas na página eletrônica do posto, na forma do art. 28.</p><p>§ 9º O servidor responsável pela transação se responsabilizará subjetivamente pelo dano ao erário decorrente da impossibilidade de devolução do produto ou ressarcimento de valores.</p><p>§ 10º É vedada a aquisição de produtos usados ou de produtos e serviços sem garantia do fabricante ou fornecedor.</p><p>Art. 38 As transações nas plataformas digitais deverão ser feitas em nome do posto ou de servidor formalmente designado mediante termo de autorização.</p><p>§ 1º O servidor designado será responsável por todas as transações efetuadas nas plataformas;</p><p>§ 2º O cadastro junto às plataformas digitais deverá ser feito por meio de conta de e-mail funcional criada especificamente para tal fim, de uso exclusivo e controlado, sob responsabilidade do servidor designado.</p><p>§ 3º Todos os documentos referentes às transações deverão permanecer arquivados física ou eletronicamente à disposição dos órgãos de controle</p><p>Art.39 Nos processos licitatórios, individuais ou compartilhados, a utilização de ferramentas de comércio digital estará condicionada a credenciamento prévio das plataformas digitais, em que deverão ser observados os seguintes aspectos, além daqueles enumeradas no art. 36:</p><p>I - Comunicação do interesse à SERE;</p><p>II - Levantamento dos potenciais objetos a serem contratados pela plataforma;</p><p>III - Condições de inclusão dos fornecedores interessados;</p><p>IV - Análise da adequação do ambiente tecnológico necessário para a operação;</p><p>V - Determinação da metodologia de remuneração da plataforma;</p><p>VI - Ferramentas de divulgação das ofertas de compras;</p><p>VII - Obrigações entre as partes;</p><p>VIII - Metodologias de estorno em caso de transações não completas;</p><p>IX - Integração com sistemas de pagamentos;</p><p>X - Ferramenta analítica de dados gerenciais;</p><p>XI - Chamamento público, em que a Administração Pública busca plataformas digitais interessadas.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA ALIENAÇÃO E DA PERMUTA DE IMÓVEIS</p><p>Art. 40. Após autorização da Presidência da República, a Secretaria de Estado determinará o início dos procedimentos para alienar ou permutar imóveis no exterior, condicionado à existência de interesse público devidamente justificado e autorização legislativa.</p><p>Art. 41. Nos casos de alienação de imóveis, o procedimento licitatório deverá conter:</p><p>I - identificação do imóvel a licitar, incluindo:</p><p>a) certidão atualizada de inteiro teor do registro do imóvel;</p><p>b) laudo de avaliação atualizado.</p><p>II - portaria de nomeação da comissão de licitação.</p><p>III - minuta de instrumento convocatório.</p><p>IV - parecer jurídico do advogado local e da Consultoria Jurídica.</p><p>V - comprovantes de publicação do instrumento convocatório.</p><p>Parágrafo único. A licitação será dispensada no caso de permuta por outros imóveis que atendam aos requisitos relacionados às finalidades precípuas da Repartição, desde que a diferença apurada não ultrapasse a metade do valor do imóvel que será ofertado pela União, segundo avaliação prévia, e ocorra a torna de valores, sempre que for o caso;</p><p>Art. 42. O preço mínimo de venda será fixado com base no valor de mercado do imóvel, estabelecido em avaliação, por agente certificado conforme legislação local.</p><p>Art. 43. A licitação acontecerá na modalidade leilão, seguindo os procedimentos previstos no art. 31 da Lei 14.133, de 2021.</p><p>§ 1º A habilitação limita-se à comprovação de recolhimento da quantia correspondente a 10% do valor da avaliação.</p><p>§ 2º Quando não houver óbice na legislação local, a liberação da caução aos licitantes vencidos, ocorrerá a partir do sexto dia útil subsequente à data da reunião da abertura e exame das propostas, exceto quando houver recurso contra decisão da Comissão, caso em que aguardará o julgamento e a homologação do resultado.</p><p>§ 3º O valor da caução dada pelo licitante vencedor será utilizado para complementação do preço ofertado à vista ou da entrada, conforme a forma de pagamento utilizada.</p><p>§ 4º O prazo mínimo de publicação do instrumento convocatório é de 30 (trinta) dias corridos.</p><p>§5º Deverão ser seguidos, no que couber, os procedimentos definidos nesta Portaria.</p><p>§ 6º A caução não será exigida quando, comprovadamente, não for aderente às práticas comerciais e legislação imobiliária local.</p><p>Art. 44. Após a homologação da licitação, deverá ser encaminhado à Secretaria de Estado comprovação da averbação do contrato de compra e venda no cartório de registro de imóveis, ou entidade similar.</p><p>Art. 45. A permuta de imóveis terá como objetivo atender às necessidades de instalação, especialmente, visando a reduzir despesas de manutenção do imóvel.</p><p>Parágrafo único. Deverá ser elaborado Projeto Básico que descreverá aspectos de economicidade, localização, metragem e outras condições, como possível economia em relação aos custos alternativos de locação.</p><p>Art. 46. A permuta será antecedida de Chamamento, visando à manifestação de terceiros interessados em permutar imóveis de sua propriedade, compatíveis com as necessidades e características informadas em Projeto Básico.</p><p>§ 1º Será de 15 (quinze) dias corridos o prazo mínimo de publicação do Chamamento, em meio de comunicação da localidade onde se tenha interesse de receber propostas.</p><p>§ 2º O instrumento de Chamamento conterá as necessidades de instalação e localização.</p><p>Art. 47. Realizado o Chamamento, poderá ser adotada para a permuta de imóveis:</p><p>I - licitação, quando houver mais de uma proposta que atenda o interesse público.</p><p>II - inexigibilidade de licitação, quando houver apenas uma proposta que atenda o interesse público.</p><p>§ 1º Os preços dos imóveis deverão ser comprovados por meio de avaliação, por agente certificado conforme legislação local.</p><p>§ 2º As justificativas para inexigibilidade deverão considerar o custo de manutenção do bem a ser permutado com o imóvel ofertado, o custo de eventual desmobilização do imóvel atualmente ocupado e despesas que deixarão de ser pagas ou serão minoradas com a permuta, entre outras.</p><p>§ 3º Os imóveis de terceiros ofertados para permuta deverão estar regularmente inscritos em Cartório de Registro de Imóveis, ou entidade similar, em nome do particular que tenha se apresentado ao Chamamento, além de estarem completamente livres e desembaraçados de quaisquer dívidas, impostos, taxas e ônus reais, inclusive quanto a ações reais e pessoais reipersecutórias.</p><p>§ 4º Caso a permuta envolva edificações a construir deverá ser realizado procedimento licitatório, após o Chamamento.</p><p>§ 5º Quando o valor do imóvel a permutar for inferior ao da avaliação, deverá o particular complementar a diferença, previamente à assinatura do contrato.</p><p>§ 6º Quando o valor do imóvel a permutar for superior ao da avaliação, o particular abrirá mão de complementação financeira, indenizações ou ressarcimentos, por meio de declaração registrada de abdicação de caráter irrevogável e irretratável de quaisquer valores.</p><p>Art. 48. O processo de permuta conterá:</p><p>I - Projeto Básico com a descrição das necessidades do Posto;</p><p>II - identificação dos imóveis a permutar, incluindo:</p><p>a) certidão atualizada de inteiro teor do registro do imóvel;</p><p>b) laudo de avaliação atualizado.</p><p>III - portaria de nomeação da comissão responsável ou servidor responsável;</p><p>IV - minuta de instrumento de Chamamento;</p><p>V - parecer jurídico do advogado local e da Consultoria Jurídica;</p><p>VI - comprovantes de publicação do instrumento convocatório;</p><p>VII - propostas apresentadas no Chamamento;</p><p>VIII - manifestação, justificada, das razões de escolha do imóvel;</p><p>IX - extrato de inexigibilidade, quando aplicável;</p><p>X - contrato de permuta e a publicação do respectivo extrato no sítio eletrônico do Posto.</p><p>Art. 49. A permuta de bens móveis será precedida de autorização da Secretaria de Estado e realizada, preferencialmente, pela modalidade leilão, após a motivação da vantajosidade da transação.</p><p>Parágrafo único. Será dispensada a realização de licitação nos casos de:</p><p>a) doação, permitida exclusivamente para fins e uso de interesse social, após avaliação de oportunidade e conveniência socioeconômica em relação à escolha de outra forma de alienação;</p><p>b) permuta, desde que comprovada a vantajosidade da transação.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS OBRAS E DOS SERVIÇOS DE ENGENHARIA</p><p>Art. 50. As licitações de obras e serviços de engenharia respeitarão as normas locais e boas práticas relativas a:</p><p>I - disposição final de resíduos sólidos;</p><p>II - utilização de produtos, equipamentos e serviços que, comprovadamente, favoreçam a redução de consumo de energia e de recursos naturais;</p><p>III - avaliação do impacto de vizinhança, na forma da legislação local;</p><p>IV - proteção do patrimônio histórico, artístico, cultural, arqueológico e imaterial, inclusive por meio do impacto direito ou indireto causado pelas obras contratadas;</p><p>V - acessibilidade para pessoas com deficiência ou com mobilidade reduzida.</p><p>Art. 51. Na execução indireta de obras e serviços de engenharia, são admitidos os regimes:</p><p>I - empreitada por preço unitário;</p><p>II - empreitada por preço global;</p><p>III - contratação integrada.</p><p>§ 1º As obras serão precedidas de Projeto Básico, elaborado pelo Posto ou por especialista contratado.</p><p>§ 2º As obras serão precedidas de Projeto Executivo, elaborado pelo Posto, por especialista contratado ou pela construtora vencedora da licitação, como etapa prévia à execução.</p><p>§ 3º Em se tratando de contratação de obras e serviços comuns de engenharia, caso demonstrada a inexistência de prejuízo para a aferição dos padrões de desempenho e qualidade almejados, a especificação do objeto poderá ser realizada apenas em termo de referência ou em projeto básico, dispensada a elaboração de projetos.</p><p>§ 4º À exceção do inciso I, as obras serão licitadas por preço global e adotarão a sistemática de medição e pagamento associado à execução por etapas do cronograma físico-financeiro, vinculadas ao cumprimento de metas de resultado.</p><p>§ 5º A pesquisa de preços poderá ser elaborada por especialista contratado, desde que estejam pormenorizadas as fontes utilizadas para a composição dos preços e os critérios estatísticos utilizados para obtenção do preço final, nos termos do art. 11.</p><p>§ 6º Sempre que seja a prática local, a composição de Bonificação e despesas de alocação indireta (BDI), como impostos, lucro, encargos trabalhistas e previdenciários, administração central, entre outros, deve estar indicada na planilha final de preços e nas propostas, de forma clara e específica.</p><p>§ 7º Bonificação e despesas de alocação indireta (BDI) devem ser reduzidas para equipamentos e materiais.</p><p>§ 8º Os responsáveis pelo projeto e pela execução da obra deverão registrar documento de responsabilidade civil no órgão local pertinente ou documento equivalente segundo a legislação ou praxe locais;</p><p>§ 9º O Projeto Básico preverá as licenças necessárias para a construção, bem como os seguros mais adequados para garantia da obra, a correrem às custas dos contratados.</p><p>§ 10º Os projetos de engenharia serão feitos, preferencialmente, por meio da ferramenta BIM (Building Information Modeling).</p><p>Art. 52. Na contratação de obras e serviços de engenharia, poderá ser utilizado o regime de contratação integrada, em que o contratado é responsável por elaborar e desenvolver os projetos básico e executivo, executar obras e serviços de engenharia, fornecer bens ou prestar serviços especiais e realizar montagem, teste, pré-operação e as demais operações necessárias e suficientes para a entrega final do objeto;</p><p>§ 1º No instrumento convocatório, o Posto disponibilizará anteprojeto, que é a peça técnica com todos os subsídios necessários à elaboração do projeto básico e conterá os documentos técnicos destinados a possibilitar a caracterização da obra, incluindo:</p><p>I - a demonstração e a justificativa da obra, a visão global da obra e as definições quanto ao nível de serviço desejado;</p><p>II - as condições de solidez, segurança, durabilidade e prazo de entrega;</p><p>III - a estética do projeto arquitetônico;</p><p>IV - os parâmetros de adequação ao interesse público, à economia na utilização, à facilidade na execução, aos impactos ambientais e à acessibilidade; e</p><p>V - a matriz de alocação de riscos entre o contratante e o contratado</p><p>§ 2º Após a elaboração do Projeto Básico pelo contratado, o conjunto de desenhos, especificações, memoriais e cronograma físico-financeiro devem ser submetidos à aprovação do Posto e da Secretária de Estado, que deverá avaliar a adequação em relação aos parâmetros definidos em edital e em conformidade com as normas técnicas, vedadas alterações que reduzam a qualidade ou a vida útil do empreendimento, mantida a responsabilidade integral do contratado pelos riscos associados ao Projeto Básico.</p><p>§ 3º A execução de cada etapa será obrigatoriamente precedida da conclusão e da aprovação, pelo ordenador de despesas, dos trabalhos relativos às etapas anteriores.</p><p>§ 4º No processo licitatório para contratação de obras e serviços de engenharia sob os regimes de contratação integrada, o valor estimado da contratação será calculado nos termos do art. 11, desta Portaria, acrescido ou não de parcela referente à remuneração do risco, e, sempre que necessário e o anteprojeto o permitir, a estimativa de preço será baseada em orçamento sintético, devendo a utilização de metodologia expedita ou paramétrica e de avaliação aproximada baseada em outras contratações similares ser reservada às frações do empreendimento não suficientemente detalhadas no anteprojeto.</p><p>§ 5º Nas hipóteses em que for adotada a contratação integrada, é vedada a alteração dos valores contratuais, exceto nos seguintes casos:</p><p>I - para restabelecimento do equilíbrio econômico-financeiro decorrente de caso fortuito ou força maior;</p><p>II - por necessidade de alteração do projeto ou das especificações para melhor adequação técnica aos objetivos da contratação, a pedido da Administração, desde que não decorrente de erros ou omissões por parte do contratado; e</p><p>III - por ocorrência de evento superveniente alocado na matriz de riscos como de responsabilidade do Posto.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DO CONTRATO</p><p>Art. 53. Aplicam-se as leis pertinentes locais aos contratos constituídos no exterior.</p><p>Parágrafo único. O Direito Administrativo brasileiro deverá ser aplicado quando não haja conflito com as leis locais, não implique aumento de gastos ao erário e não prejudique a competição.</p><p>Art. 54. Quando possível, os contratos conterão as seguintes cláusulas:</p><p>I - o objeto e seus elementos característicos;</p><p>II - a vinculação ao instrumento convocatório da licitação e à proposta do licitante vencedor ou ao ato que tiver autorizado a contratação direta e à respectiva proposta;</p><p>III - o regime de execução ou forma de fornecimento, bem como as regras de fiscalização;</p><p>IV - a moeda de pagamento, o valor da contratação e as condições de pagamento;</p><p>V - os preços e as condições de reajustamento de preços ou de não reajustamento;</p><p>VI - o crédito pelo qual correrá a despesa;</p><p>VII - prazos de início de etapas de execução, conclusão, de entrega e de recebimento definitivo, conforme o caso;</p><p>VIII - os direitos e as responsabilidades das partes, as penalidades cabíveis e as multas aplicáveis;</p><p>IX - a manutenção das condições de habilitação durante a execução do contrato;</p><p>X - a legislação aplicável à execução do contrato e especialmente aos casos omissos;</p><p>XI - as garantias oferecidas, se for o caso e conforme legislação e práticas locais;</p><p>XII - as hipóteses de rescisão admissíveis pela legislação ou prática locais;</p><p>XIII - cláusula diplomática, quando se tratar de locação de imóvel, independente de aviso prévio, possibilitando a rescisão prematura do contrato, sem ônus para o locatário, na hipótese de suspensão ou fim das relações diplomáticas entre os países;</p><p>XIV - as condições e custos de manutenção e prazos máximos de atendimento, nas licitações para aquisição de aparelhos e equipamentos;</p><p>XV - a matriz de alocação de riscos;</p><p>XV - o regime fiscal;</p><p>XVI - o regime de resolução de conflitos extra judiciais; e</p><p>XVII - a eleição do foro do local da assinatura do contrato.</p><p>§ 1º Em condições específicas de concorrência ou de segurança, desde que devidamente justificado, o contrato conterá cláusula de confidencialidade e será publicado, apenas, o extrato do contrato na página do Posto, sem referência a valores.</p><p>§ 2º Nas contratações de projetos ou de serviços técnicos especializados, o Posto procurará negociar a cessão dos direitos patrimoniais pelo autor, hipótese em que serão utilizados livremente pelo Posto, sem a necessidade de nova autorização.</p><p>§ 3º Quando o convocado não assinar o termo de contrato ou não aceitar ou não retirar o instrumento equivalente no prazo e nas condições estabelecidas, ou ainda, na hipótese de rescisão contratual, será facultado convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classificação, para a celebração do contrato nas condições propostas pelo licitante vencedor.</p><p>§ 4º Na hipótese de nenhum dos licitantes aceitar a contratação nos termos do § 3º deste artigo, a Administração, observados o valor estimado e sua eventual atualização nos termos do edital, poderá:</p><p>I - convocar os licitantes remanescentes para negociação, na ordem de classificação, com vistas à obtenção de preço melhor, mesmo que acima do preço do adjudicatário;</p><p>II - adjudicar e celebrar o contrato nas condições ofertadas pelos licitantes remanescentes, atendida a ordem classificatória, quando frustrada a negociação de melhor condição.</p><p>Art. 55. A publicação do extrato do contrato e seus aditamentos no sítio eletrônico do Posto é condição indispensável para a eficácia e deverá ocorrer em até 10 (dez) dias contados da assinatura.</p><p>§1º. Os extratos de contratos e aditivos acima de US$300.000,00 deverão ser publicados no Diário Oficial da União.</p><p>§ 2º Os contratos e seus aditamentos terão forma escrita e serão juntados ao processo que tiver dado origem à contratação, divulgados e mantidos à disposição do público em sítio eletrônico oficial.</p><p>Art. 56. Os contratos terão a duração adstrita à existência de créditos orçamentários.</p><p>Parágrafo único. Contratos de concessão de serviços públicos, prestados em regime de monopólio, terão vigência indeterminada, desde que comprovada, a cada exercício financeiro, a existência de créditos orçamentários vinculados à contratação.</p><p>Art. 57. Os contratos de prestação de serviços e fornecimento contínuos poderão ter a sua duração prorrogada por iguais e sucessivos períodos, respeitada a vigência máxima decenal.</p><p>§ 1º A instrução processual da prorrogação contemplará:</p><p>I - justificativa da natureza continuada do serviço e da manutenção do interesse do Posto na manutenção da prestação;</p><p>II - relatório elaborado pelo fiscal do contrato discorrendo sobre a execução do contrato, com informações de que os serviços tenham sido prestados regularmente;</p><p>III - comprovação da manutenção da vantajosidade para o Posto;</p><p>IV - manifestação expressa da contratada informando o interesse na prorrogação;</p><p>V - comprovação de que o contratado mantém as condições iniciais de habilitação;</p><p>VI - indicação dos créditos orçamentários;</p><p>VII - autorização da autoridade competente;</p><p>VIII - pesquisa de mercado;</p><p>IX - parecer jurídico, quando necessário.</p><p>§ 2º A comprovação de que trata o inciso III concluirá, em termos econômicos e operacionais, que a continuidade da contratação é mais vantajosa do que a realização de uma nova licitação, sem prejuízo de eventual negociação com a contratada para adequação dos valores àqueles encontrados em pesquisa de preços.</p><p>§ 3º A pesquisa de preços para prorrogações contratuais será dispensada quando:</p><p>I - o contrato contiver dispositivo de reajuste de preços em decorrência de Acordo, Convenção, Dissídio Coletivo de Trabalho ou lei;</p><p>II - o contrato contiver dispositivo de reajuste com base em índices de preços oficiais, previamente definidos; ou</p><p>III - as práticas setoriais exigirem negociação prévia à prorrogação.</p><p>§ 4º A Administração poderá celebrar contratos com prazo de até 5 (cinco) anos nas hipóteses de serviços e fornecimentos contínuos, observadas as seguintes diretrizes:</p><p>I - o ordenador de despesas deverá atestar a maior vantagem econômica vislumbrada em razão da contratação plurianual; e</p><p>II - A Administração deverá atestar, no início da contratação e de cada exercício, a existência de créditos orçamentários vinculados à contratação e a vantagem em sua manutenção.</p><p>Art. 58. Os contratos de serviços e fornecimentos contínuos poderão ser prorrogados sucessivamente, respeitada a vigência máxima decenal, desde que haja previsão em edital e que o ordenador de despesa ateste que as condições e os preços permanecem vantajosos, permitida a negociação com o contratado ou a extinção contratual sem ônus para qualquer das partes.</p><p>Art. 59. Na contratação que previr a conclusão de escopo predefinido, o prazo de vigência será automaticamente prorrogado quando seu objeto não for concluído no período firmado no contrato, assim como dos respectivos seguros e licenças que se façam necessários.</p><p>Art. 60. Independentemente do prazo de duração, o contrato deverá conter cláusula que estabeleça o índice de reajustamento de preço, com data-base vinculada à data do orçamento estimado, e poderá ser estabelecido mais de um índice específico ou setorial, em conformidade com a realidade de mercado dos respectivos insumos</p><p>Art. 61. Na execução do contrato e sem prejuízo das responsabilidades contratuais e legais, o contratado poderá subcontratar partes do objeto, até o limite admitido em edital.</p><p>§ 1º É vedada a sub-rogação do contrato a outra empresa.</p><p>§ 2º É vedada a contratação e a subcontratação de pessoas físicas ou jurídicas, se aquela ou os dirigentes desta mantiverem vínculo de natureza técnica, comercial, econômica, financeira, trabalhista ou civil com dirigente do Posto ou com agente público que desempenhe função na licitação ou atue na fiscalização ou na gestão do contrato, ou se deles forem cônjuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral, ou por afinidade, até o terceiro grau, devendo essa proibição constar expressamente do edital de licitação.</p><p>Art. 62. Antes do início da execução contratual, o ordenador de despesas do Posto designará servidores efetivos para atuar como gestor e fiscal do contrato.</p><p>§ 1º Caberá ao gestor do contrato a coordenação das atividades de fiscalização, bem como a instrução processual dos atos de prorrogação, alteração, reajuste, pagamento, eventual aplicação de sanções, extinção dos contratos, dentre outros;</p><p>§ 2º Caberá ao fiscal aferir se a quantidade, qualidade, tempo e modo da prestação do objeto estão compatíveis com aqueles estipulados no instrumento convocatório, ao tempo em que manterá diário de ocorrências do contrato.</p><p>§ 3º Na ausência de indicação ou em casos de desligamento ou afastamento do titular e substituto, a competência pelas atribuições será do ordenador de despesas do Posto.</p><p>§ 4º Será permitida a contratação de terceiros para assistir e subsidiar o fiscal, o que não eximirá de responsabilidade o fiscal do contrato, nos limites das informações recebidas do terceiro contratado.</p><p>Art. 63. O contratado é obrigado a reparar, corrigir, remover, reconstruir ou substituir, a suas expensas, no total ou em parte, o objeto do contrato em que se verificarem vícios, defeitos ou incorreções resultantes da execução ou de materiais empregados, nos termos do direito civil local.</p><p>Art. 64. O contratado é responsável pelos encargos trabalhistas, previdenciários, fiscais e comerciais resultantes da execução do contrato.</p><p>Art. 65. O objeto do contrato será recebido:</p><p>I - provisoriamente, pelo fiscal ou comissão, que verificará as exigências de caráter técnico e a conformidade do material, da obra ou do serviço;</p><p>II - definitivamente, pelo gestor, que comprovará o atendimento das exigências contratuais.</p><p>Parágrafo único. O recebimento provisório ou definitivo não exclui a responsabilidade civil pela solidez e segurança do material, da obra ou do serviço, nem a responsabilidade ético-profissional pela perfeita execução do contrato, dentro dos limites estabelecidos pela lei ou pelo contrato.</p><p>Art. 66. O pagamento será feito após o recebimento definitivo pelo gestor de ordem de serviço ou parcela do objeto conforme disposto em contrato.</p><p>§ 1º A antecipação de pagamento é medida permitida excepcionalmente se propiciar economia de recursos ou representar condição indispensável para a execução do objeto, hipótese que deverá ser justificada e expressamente prevista no instrumento convocatório.</p><p>§ 2º Como condição de pagamento antecipado poderão ser requeridas garantias adicionais do contratado e deverá ser especificada em cronograma parcela sensível do pagamento a ser liquidado, apenas, após o recebimento definitivo do objeto total.</p><p>Art. 67. Poderão ser utilizados meios alternativos de prevenção e solução de controvérsias, como a conciliação, a mediação, o comitê de resolução de disputas e a arbitragem.</p><p>Parágrafo único. Aplica-se o caput às controvérsias relativas a direitos patrimoniais disponíveis, tais quais o inadimplemento de obrigações contratuais por quaisquer das partes, as questões relacionadas ao restabelecimento do equilíbrio econômico-financeiro do contrato e o cálculo de indenizações.</p><p>Art. 68. Os contratos poderão ser alterados, com as devidas justificativas, por acordo das partes:</p><p>I - quando conveniente a substituição da garantia de execução;</p><p>II - quando necessária a modificação do regime de execução da obra ou serviço, bem como do modo de fornecimento, em face de verificação técnica da inaplicabilidade dos termos contratuais originários;</p><p>III - quando necessária a modificação da forma de pagamento, por imposição de circunstâncias supervenientes, mantido o valor inicial atualizado;</p><p>IV - para restabelecer o equilíbrio econômico-financeiro inicial do contrato, em caso de força maior, caso fortuito ou fato do príncipe ou em decorrência de fatos imprevisíveis, ou previsíveis de consequências incalculáveis, que inviabilizem a execução do contrato tal como pactuado, respeitada, em qualquer caso, a repartição objetiva de risco estabelecida no contrato.</p><p>Parágrafo único. O contrato poderá prever cláusula de aceitação pelo contratado de acréscimos ou supressões em até 25% (vinte e cinco por cento) do valor inicial atualizado do contrato, e, no caso particular de reforma de edifício ou de equipamento, até o limite de 50% (cinquenta por cento.</p><p>Art. 69. Constatada irregularidade no procedimento licitatório ou na execução contratual, caso não seja possível o saneamento, a decisão sobre a suspensão da execução ou sobre a declaração de nulidade do contrato somente será adotada na hipótese em que se revelar medida de interesse público, com avaliação, entre outros, dos seguintes aspectos:</p><p>I - impactos econômicos e financeiros decorrentes do atraso na fruição dos benefícios do objeto do contrato;</p><p>II - riscos sociais, ambientais e à segurança da população local decorrentes do atraso na fruição dos benefícios do objeto do contrato;</p><p>III - motivação social e ambiental do contrato;</p><p>IV - custo da deterioração ou da perda das parcelas executadas;</p><p>V - despesa necessária à preservação das instalações e dos serviços já executados;</p><p>VI - despesa inerente à desmobilização e ao posterior retorno às atividades;</p><p>VII - medidas efetivamente adotadas pelo titular do órgão ou entidade para o saneamento dos indícios de irregularidades apontados;</p><p>VIII - custo total e estágio de execução física e financeira dos contratos, dos convênios, das obras ou das parcelas envolvidas;</p><p>IX - fechamento de postos de trabalho diretos e indiretos em razão da paralisação;</p><p>X - custo para realização de nova licitação ou celebração de novo contrato;</p><p>XI - custo de oportunidade do capital durante o período de paralisação.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>DO SISTEMA DE REGISTRO DE PREÇOS</p><p>Art. 70. Poderão ser realizadas licitações para registro de preços relativos à prestação de serviços e aquisição de bens, para contratações futuras, nas seguintes hipóteses:</p><p>I - quando, pelas características do bem ou serviço, houver necessidade de contratações frequentes;</p><p>II - quando for conveniente a aquisição de bens com previsão de entregas parceladas ou contratação de serviços remunerados por unidade de medida;</p><p>III - quando for conveniente a aquisição de bens ou a contratação de serviços para atendimento a mais de um Posto; ou</p><p>IV - quando, pela natureza do objeto, não for possível definir previamente o quantitativo a ser demandado pelo Posto.</p><p>§ 1º O edital observará e explicitará as regras previstas no art. 82 da Lei 14.133, de 2021.</p><p>§ 2º A existência de preços registrados implicará compromisso de fornecimento nas condições estabelecidas, mas não obrigará a Administração a contratar</p><p>§ 3º O prazo de vigência da Ata de Registro de Preços será de 1 (um) ano e poderá ser prorrogado por igual período, desde que comprovado o preço vantajoso.</p><p>§ 4º O Posto manterá cadastro de reserva, na ordem de classificação da licitação, para suprir eventual necessidade de contratação de fornecedor remanescente;</p><p>§ 5º As condições de registro de preços poderão ser reduzidas a termo no instrumento de contrato, cuja vigência pode ser independente da ata e não se confunde com aquela de que trata o § 3º;</p><p>§ 6º Serão definidas em instrumento convocatório as quantidades mínimas e máximas passíveis de aquisição.</p><p>§ 7º No caso de serviços de natureza continuada os postos poderão realizar licitações conjuntas, preferencialmente, no sistema de contratação estimativa e empreitada por preço unitário.</p><p>§ 8º Poderão ser realizadas licitações conjuntas entre os Postos no exterior, as adidâncias e outros órgãos federais no exterior.</p><p>Art. 71. Os Postos que estejam localizados em mercados comuns poderão fazer contratações conjuntas por sistema de registro de preços, desde que:</p><p>I - um dos Postos seja o gerenciador, responsável pela condução do processo licitatório para registro de preços e pelo gerenciamento da ata de registro de preços;</p><p>II - outros Postos sejam os participantes, desde que contribuam desde o início ao processo licitatório com as informações requeridas pelo gerenciador.</p><p>§ 1º A Secretaria de Estado determinará o Posto gerenciador, que passará a comunicar as intenções de contratação;</p><p>§ 2º A licitação levará em conta os quantitativos a adquirir dos Postos gerenciador e participantes, ainda que sejam firmados contratos específicos e individuais para cada Posto;</p><p>CAPÍTULO XI</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 72. O Ordenador de Despesas do Posto é a autoridade competente para:</p><p>I - determinar a abertura do processo licitatório;</p><p>II - justificar a necessidade de contratação e aprovar o Projeto Básico;</p><p>III - declarar a disponibilidade orçamentária de despesas que estejam previstas nas dotações correntes do Posto;</p><p>IV - decidir os recursos, para os casos em que a etapa de recursos for prevista em instrumento convocatório;</p><p>V - adjudicar o objeto e homologar o resultado da licitação; e</p><p>VI - celebrar o contrato.</p><p>§ 1º Salvo em casos expressamente previstos em regulamento interno, o Ordenador de Despesas não necessita de autorização da SERE para realizar os atos de sua competência.</p><p>§ 2º O Chefe do Posto é a autoridade máxima para autorizar a celebração de contratos abaixo de US$10.000.000 (dez milhões de dólares), competência que poderá ser delegada ao ordenador de despesas, inclusive para os contratos de locação de imóvel.</p><p>§ 3º O Ministro de Estado ou o Secretário-Geral das Relações Exteriores é a autoridade máxima para autorizar a celebração de contratos acima de US$10.000.000 (dez milhões de dólares).</p><p>Art. 73. Cabe à Comissão de Administração, à Comissão Especial de Licitação do Posto ou ao Agente de Licitações:</p><p>I - coordenar o processo licitatório;</p><p>II - receber, examinar e decidir as impugnações e consultas ao instrumento convocatório;</p><p>III - conduzir a sessão de licitação;</p><p>IV - verificar a conformidade da proposta com os requisitos estabelecidos no instrumento convocatório;</p><p>V - dirigir a etapa de lances, quando prevista no instrumento convocatório;</p><p>VI - verificar e julgar as condições de habilitação;</p><p>VII - receber, examinar e decidir os recursos;</p><p>VIII - indicar o vencedor do certame; e</p><p>IX - encaminhar o processo devidamente instruído ao Ordenador de Despesas do Posto e propor a adjudicação e a homologação.</p><p>Art. 74. Cabe à Secretaria de Estado, por meio de suas Unidades Gestoras Coordenadoras (UGCs):</p><p>I - autorizar o prosseguimento de licitações de valor igual ou maior que US$ 300.000,00 ou cujas despesas não estejam previstas nas dotações correntes do Posto;</p><p>II - declarar a disponibilidade orçamentária de despesas que não estejam previstas nas dotações correntes do Posto; e</p><p>III - tramitar os processos licitatórios na Secretaria de Estado, para os casos em que há necessidade de emissão de parecer jurídico.</p><p>Parágrafo único. A autorização da Secretaria de Estado não exime o Chefe do Posto, o Ordenador de Despesas e as Comissões e Agentes de Licitação da responsabilidade pelos atos de sua competência.</p><p>CAPÍTULO XII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 75. Os arquivos e os registros digitais relativos ao processo licitatório permanecerão à disposição dos órgãos de controle interno e externo, obedecidos os prazos dispostos em regulamento.</p><p>Art.76. As regras desta Portaria devem ser utilizadas na contratação de objetos específicos regulamentados em outros capítulos do Guia de Administração dos Postos.</p><p>Art. 77. Na ausência de norma específica, deverão ser utilizadas, no que couber, a Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021 e a regulamentação infralegal pertinente, desde que compatíveis com a legislação e a realidade local.</p><p>Art. 78. Esta Portaria entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p>§ 1º Os processos licitatórios publicados após a data de entrada em vigor desta norma serão regidos por esta Portaria.</p><p>§ 2º Os contratos celebrados anteriormente à data de entrada em vigor desta Portaria permanecem regidos pelo art. 13 do GAP aprovado pela Portaria n° 402, de 22/07/2022, bem como os respectivos aditamentos.</p><p>§ 3º É vedada a aplicação concomitante das regas desta Portaria com as disposições do art. 13 do GAP aprovado pela Portaria n° 402, de 22/07/2022.</p><p>Art. 79. Fica revogado, a partir da entrada em vigor desta Portaria, o capítulo 13 do Guia de Administração de Postos aprovado pela Portaria n° 402, de 22/07/2022.</p><p class="assina">MARIA LAURA DA ROCHA</p><p class="nota">Republicada por ter saído, no DOU n° 91, de 15-5-2023, seção 2, p. 62, com incorreção no original.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>