<xml><article id="31883994" name="0105_DEC_11514_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9566262" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="01/05/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00004" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/05/2023&amp;jornal=615&amp;pagina=1" editionNumber="81-H" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20559131">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.514, DE 1º DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho Interministerial para a elaboração de proposta de Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.514, DE 1º DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho Interministerial para a elaboração de proposta de Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica instituído Grupo de Trabalho Interministerial, no âmbito do Ministério das Mulheres, para a elaboração de proposta de Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens.</p><p>Art. 2º Compete ao Grupo de Trabalho Interministerial propor Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens, que observará:</p><p>I - as convenções e os demais documentos firmados pelo País no âmbito internacional;</p><p>II - as trabalhadoras e os trabalhadores nas condições de empregadas e empregados, autônomas e autônomos e informais;</p><p>III - o salário, a remuneração e as oportunidades de ascensão profissional;</p><p>IV - as condições e o ambiente de trabalho;</p><p>V - a divisão da responsabilidade familiar pelo cuidado de crianças, idosos, pessoas com deficiência e pessoas com doenças incapacitantes;</p><p>VI - os aspectos étnico-raciais; e</p><p>VII - a transversalidade do tema da igualdade salarial e laboral.</p><p>Parágrafo único. A proposta de Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens conterá objetivos, metas e ações e a indicação de órgão responsável.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho Interministerial é composto por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério das Mulheres, que o coordenará;</p><p>II - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>IV - Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>V - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>VI - Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>VII - Ministério da Igualdade Racial; e</p><p>VIII - Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho Interministerial terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Grupo de Trabalho Interministerial e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato da Ministra de Estado das Mulheres.</p><p>§ 3º O Coordenador do Grupo de Trabalho Interministerial poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho Interministerial se reunirá, em caráter ordinário, quinzenalmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Coordenador.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Grupo de Trabalho Interministerial é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples dos membros presentes.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do Grupo de Trabalho Interministerial terá o voto de qualidade.</p><p>Art. 5º A Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho Interministerial será exercida pelo Ministério das Mulheres.</p><p>Art. 6º A participação no Grupo de Trabalho Interministerial será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 7º Os membros do Grupo de Trabalho Interministerial que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 8º O Grupo de Trabalho Interministerial terá duração de cento e oitenta dias, contado da data da primeira reunião, prorrogável uma vez por igual período, por meio de ato da Ministra de Estado das Mulheres.</p><p>Parágrafo único. A proposta de Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens e os relatórios das atividades desenvolvidas pelo Grupo de Trabalho Interministerial serão consolidados e comporão o relatório final, que será encaminhado a Ministra de Estado das Mulheres, no prazo de trinta dias, contado da data de conclusão das atividades.</p><p>Art. 9º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 1º de maio de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Aparecida Gonçalves</p><p class="assina">Luiz Marinho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>