<xml><article id="31883991" name="0105_DEC_11513_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9566262" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="01/05/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00003" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/05/2023&amp;jornal=615&amp;pagina=1" editionNumber="81-H" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20559130">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.513, DE 1º DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho com a finalidade de elaborar proposta de regulamentação das atividades de prestação de serviços, transporte de bens, transporte de pessoas e outras atividades executadas por intermédio de plataformas tecnológicas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.513, DE 1º DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho com a finalidade de elaborar proposta de regulamentação das atividades de prestação de serviços, transporte de bens, transporte de pessoas e outras atividades executadas por intermédio de plataformas tecnológicas.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica instituído Grupo de Trabalho, no âmbito do Ministério do Trabalho e Emprego, com a finalidade de elaborar proposta de regulamentação das atividades de prestação de serviços, transporte de bens, transporte de pessoas e outras atividades executadas por intermédio de plataformas tecnológicas.</p><p>Art. 2º Ao Grupo de Trabalho compete formular propostas de:</p><p>I - ato normativo para regulamentar as atividades de prestação de serviços, transporte de bens, transporte de pessoas e outras atividades executadas por intermédio de plataformas tecnológicas; e</p><p>II - atos normativos necessários à implementação da atividade de prestação de serviços, transporte de bens, de pessoal e outras atividades executadas por intermédio de plataformas tecnológicas.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho é composto por quarenta e cinco membros, dos quais:</p><p>I - quinze representantes do Governo federal:</p><p>a) um da Advocacia-Geral da União;</p><p>b) um da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>c) dois do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>d) dois do Ministério da Fazenda;</p><p>e) um do Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>f) dois do Ministério da Previdência Social;</p><p>g) quatro do Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>h) um do Ministério dos Transportes; e</p><p>i) um da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>II - quinze representantes dos trabalhadores:</p><p>a) dois da Central dos Sindicatos Brasileiros - CSB;</p><p>b) dois da Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil - CTB;</p><p>c) três da Central Única dos Trabalhadores - CUT;</p><p>d) três da Força Sindical - FS;</p><p>e) dois da Nova Central Sindical de Trabalhadores - NCST; e</p><p>f) três da União Geral dos Trabalhadores - UGT; e</p><p>III - quinze representantes dos empregadores:</p><p>a) cinco da Associação Brasileira de Mobilidade e Tecnologia;</p><p>b) um da Associação Latino-Americana de Internet;</p><p>c) um da Câmara Brasileira da Economia Digital;</p><p>d) cinco do Movimento Inovação Digital; e</p><p>e) três da Organização das Cooperativas Brasileiras.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros titulares do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pela autoridade máxima dos órgãos e das entidades que representam, no prazo de cinco dias, contado da data de publicação deste Decreto, e designados em ato do Ministro de Estado do Trabalho e Emprego.</p><p>§ 3º É permitida a participação de um representante do Ministério Público do Trabalho nas reuniões do Grupo de Trabalho, com direito a voz e sem direito a voto, a ser indicado pelo Procurador-Geral do Trabalho.</p><p>§ 4º Um dos representantes do Ministério do Trabalho e Emprego, indicado pelo Ministro de Estado do Trabalho e Emprego, será o Coordenador do Grupo de Trabalho.</p><p>§ 5º O Coordenador do Grupo de Trabalho poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e especialistas em assuntos relacionados às suas atribuições, para participar de suas reuniões, quando da pauta constar tema relacionado às suas áreas de atuação, sem direito a voto.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho será exercida pela Secretaria-Executiva do Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>Art 5º O Coordenador do Grupo de Trabalho poderá instituir Grupos Técnicos Especializados com o objetivo de:</p><p>I - realizar levantamento de informações; e</p><p>II - elaborar estudos técnicos para subsidiar as discussões do Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 6º Os Grupos Técnicos Especializados de que trata o art. 5º:</p><p>I - terão seus integrantes indicados pelos membros do Grupo de Trabalho e designados em ato do Ministro de Estado do Trabalho e Emprego;</p><p>II - serão compostos por, no máximo, vinte membros;</p><p>III - terão caráter temporário e duração não superior a noventa dias; e</p><p>IV - estarão limitados a, no máximo, dois em operação simultânea.</p><p>Art. 7º O Grupo de Trabalho se reunirá, em caráter ordinário, conforme calendário de reuniões que será definido por ato do Ministro de Estado do Trabalho e Emprego, e, em caráter extraordinário, mediante convocação da sua Secretaria-Executiva.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Grupo de Trabalho é de um terço, e as decisões serão por consenso.</p><p>§ 2º Na ausência de consenso, as propostas divergentes serão registradas no relatório final para subsidiar a posição do Poder Executivo sobre a matéria.</p><p>Art. 8º Os membros do Grupo de Trabalho e dos Grupos Técnicos Especializados que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 9º A participação no Grupo de Trabalho e nos Grupos Técnicos Especializados será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 10. O Grupo de Trabalho terá prazo de duração de cento e cinquenta dias, contado da data de entrada em vigor deste Decreto, prorrogável uma vez por igual período, por meio de ato do Ministro de Estado do Trabalho e Emprego.</p><p>Parágrafo único. O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho:</p><p>I - será encaminhado ao Ministro de Estado do Trabalho e Emprego; e</p><p>II - conterá as propostas a que se referem o art. 2º e o § 2º do art. 7º.</p><p>Art. 11. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 1º de maio de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Luiz Marinho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>