<xml><article id="29920731" name="010123_DEC_11348_TRANSIAAO - D-A" idOficio="9328790" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00066" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="197" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=197" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225253">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.348, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Justiça e Segurança Pública e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.348, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Justiça e Segurança Pública e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>,<strong></strong>inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Justiça e Segurança Pública, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Justiça e Segurança Pública, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - oito CCE 1.17;</p><p>II - vinte e quatro CCE 1.15;</p><p>III - um CCE 1.14;</p><p>IV - quarenta e quatro CCE 1.13;</p><p>V - sessenta e sete CCE 1.10;</p><p>VI - dois CCE 1.09;</p><p>VII - cinquenta e oito CCE 1.07;</p><p>VIII - vinte e um CCE 1.05;</p><p>IX - sete CCE 2.15;</p><p>X - dez CCE 2.13;</p><p>XI - quatro CCE 2.10;</p><p>XII - quatro CCE 2.07;</p><p>XIII - três CCE 2.06;</p><p>XIV - onze CCE 2.05;</p><p>XV - um CCE 3.15;</p><p>XVI - um CCE 3.13;</p><p>XVII - duas FCE 1.17;</p><p>XVIII - uma FCE 1.16;</p><p>XIX - vinte e quatro FCE 1.15;</p><p>XX - uma FCE 1.14;</p><p>XXI - cento e trinta e oito FCE 1.13;</p><p>XXII - uma FCE 1.12;</p><p>XXIII - cento e sessenta e seis FCE 1.10;</p><p>XXIV - trezentas e treze FCE 1.07;</p><p>XXV - quinhentas e vinte e cinco FCE 1.05;</p><p>XXVI - vinte e nove FCE 1.03;</p><p>XXVII - setecentas e seis FCE 1.02;</p><p>XXVIII - mil quatrocentas e cinquenta e uma FCE 1.01;</p><p>XXIX - três FCE 2.13;</p><p>XXX - seis FCE 2.10;</p><p>XXXI - duas FCE 2.07;</p><p>XXXII - três FCE 2.05;</p><p>XXXIII - uma FCE 2.03;</p><p>XXXIV - três FCE 2.02;</p><p>XXXV - uma FCE 3.13;</p><p>XXXVI - uma FCE 4.13;</p><p>XXXVII - dezesseis FCE 4.10;</p><p>XXXVIII - uma FCE 4.09;</p><p>XXXIX - quatro FCE 4.08;</p><p>XL - quatorze FCE 4.07;</p><p>XLI - quatro FCE 4.06;</p><p>XLII - vinte e três FCE 4.05;</p><p>XLIII - trinta e uma FCE 4.04;</p><p>XLIV - cinquenta e duas FCE 4.03;</p><p>XLV - seis FCE 4.02; e</p><p>XLVI - treze FCE 4.01.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p><p>Art. 4º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 11.103, de 24 de junho de 2022; e</p><p>II - o Decreto nº 11.131, de 12 de julho de 2022.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Flávio Dino de Castro e Costa</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA JUSTIÇA E SEGURANÇA PÚBLICA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Justiça e Segurança Pública, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - defesa da ordem jurídica, dos direitos políticos e das garantias constitucionais;</p><p>II - política judiciária;</p><p>III - políticas de acesso à justiça;</p><p>IV - diálogo institucional com o Poder Judiciário e demais órgãos do Sistema de Justiça, em articulação com a Advocacia-Geral da União;</p><p>V - articulação, coordenação, supervisão, integração e proposição das ações do Governo e do Sistema Nacional de Políticas sobre Drogas, quanto à:</p><p>a) prevenção e repressão a crimes, delitos e infrações relacionados às drogas lícitas e ilícitas;</p><p>b) prevenção, educação, informação e capacitação, com vistas à redução do uso problemático de drogas lícitas e ilícitas;</p><p>c) reinserção social de pessoas com problemas decorrentes do uso de drogas; e</p><p>d) manutenção e atualização do Observatório Brasileiro de Informações sobre Drogas;</p><p>VI - defesa da ordem econômica nacional e dos direitos do consumidor;</p><p>VII - nacionalidade, migrações e refúgio;</p><p>VIII - ouvidoria-geral do consumidor e das polícias federais;</p><p>IX - prevenção e combate à corrupção, à lavagem de dinheiro e ao financiamento ao terrorismo;</p><p>X - cooperação jurídica internacional;</p><p>XI - coordenação de ações para o combate a infrações penais em geral, com ênfase em crime organizado e crimes violentos;</p><p>XII - coordenação e promoção da integração da segurança pública no território nacional, em cooperação com os entes federativos;</p><p>XIII - aqueles previstos no § 1º do art. 144 da Constituição, por meio da Polícia Federal;</p><p>XIV - aquele previsto no § 2º do art. 144 da Constituição, por meio da Polícia Rodoviária Federal;</p><p>XV - política de organização e manutenção da polícia civil, da polícia militar e do corpo de bombeiros militar do Distrito Federal, nos termos do disposto no inciso XIV do caput do art. 21 da Constituição;</p><p>XVI - defesa dos bens e dos próprios da União e das entidades integrantes da administração pública federal indireta;</p><p>XVII - coordenação do Sistema Único de Segurança Pública;</p><p>XVIII - planejamento, coordenação e administração da política penal nacional;</p><p>XIX - promoção da integração e da cooperação entre os órgãos federais, estaduais, distritais e municipais e articulação com os órgãos e as entidades de coordenação e supervisão das atividades de segurança pública;</p><p>XX - estímulo e propositura, aos órgãos federais, estaduais, distritais e municipais, de elaboração de planos e programas integrados de segurança pública, com o objetivo de prevenir e reprimir a violência e a criminalidade;</p><p>XXI - desenvolvimento de estratégia comum baseada em modelos de gestão e de tecnologia que permitam a integração e a interoperabilidade dos sistemas de tecnologia da informação dos entes federativos, nas matérias afetas a este Ministério;</p><p>XXII - planejamento, administração, promoção da integração e da cooperação entre os órgãos federais, estaduais, distritais e municipais, e articulação com os órgãos e as entidades de coordenação e supervisão das atividades de políticas penais;</p><p>XXIII - tratamento de dados pessoais; e</p><p>XXIV - assistência ao Presidente da República em matérias não afetas a outro Ministério.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Justiça e Segurança Pública tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>c) Corregedoria-Geral;</p><p>d) Ouvidoria-Geral;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>f) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>g) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Subsecretaria de Administração;</p><p>2. Subsecretaria de Planejamento e Orçamento; e</p><p>3. Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Comunicação; e</p><p>h) Consultoria Jurídica;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria Nacional de Justiça:</p><p>1. Departamento de Recuperação de Ativos e Cooperação Jurídica Internacional; e</p><p>2. Departamento de Migrações;</p><p>b) Secretaria Nacional do Consumidor:</p><p>1. Departamento de Proteção e Defesa do Consumidor; e</p><p>2. Departamento de Projetos e de Políticas de Direitos Coletivos e Difusos;</p><p>c) Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos:</p><p>1. Diretoria de Gestão de Ativos e Justiça;</p><p>2. Diretoria de Prevenção e Reinserção Social; e</p><p>3. Diretoria de Pesquisa, Avaliação e Gestão de Informações;</p><p>d) Secretaria Nacional de Segurança Pública:</p><p>1. Diretoria do Sistema Único de Segurança Pública;</p><p>2. Diretoria da Força Nacional de Segurança Pública;</p><p>3. Diretoria de Ensino e Pesquisa;</p><p>4. Diretoria de Operações Integradas e de Inteligência;</p><p>5. Diretoria de Gestão e Integração de Informações; e</p><p>6. Diretoria de Gestão do Fundo Nacional de Segurança Pública;</p><p>e) Secretaria Nacional de Políticas Penais:</p><p>1. Diretoria-Executiva;</p><p>2. Corregedoria-Geral;</p><p>3. Diretoria de Políticas Penitenciárias;</p><p>4. Diretoria do Sistema Penitenciário Federal;</p><p>5. Diretoria de Inteligência Penitenciária; e</p><p>6. Diretoria de Cidadania e Alternativas Penais;</p><p>f) Secretaria Nacional de Assuntos Legislativos: Diretoria de Assuntos Legislativos;</p><p>g) Secretaria de Acesso à Justiça;</p><p>1. Diretoria de Promoção de Acesso à Justiça; e</p><p>2. Diretoria de Promoção de Direitos;</p><p>h) Polícia Federal:</p><p>1. Diretoria-Executiva;</p><p>2. Diretoria de Polícia Administrativa;</p><p>3. Diretoria de Investigação e Combate ao Crime Organizado e à Corrupção;</p><p>4. Diretoria da Amazônia e Meio Ambiente;</p><p>5. Diretoria de Combate a Crimes Cibernéticos;</p><p>6. Diretoria de Cooperação Internacional;</p><p>7. Diretoria de Inteligência Policial;</p><p>8. Diretoria Técnico-Científica;</p><p>9. Diretoria de Gestão de Pessoas;</p><p>10. Diretoria de Ensino da Academia Nacional de Polícia;</p><p>11. Diretoria de Administração e Logística;</p><p>12. Diretoria de Tecnologia da Informação e Inovação; e</p><p>13. Corregedoria-Geral; e</p><p>i) Polícia Rodoviária Federal:</p><p>1. Diretoria-Executiva;</p><p>2. Diretoria de Operações;</p><p>3. Diretoria de Inteligência;</p><p>4. Corregedoria-Geral e Controle Interno;</p><p>5. Diretoria de Gestão de Pessoas;</p><p>6. Diretoria de Administração e Logística; e</p><p>7. Diretoria de Tecnologia da Informação e Comunicação;</p><p>III - órgãos colegiados:</p><p>a) Conselho Federal Gestor do Fundo de Defesa dos Direitos Difusos;</p><p>b) Conselho Nacional de Combate à Pirataria e Delitos contra a Propriedade Intelectual;</p><p>c) Conselho Nacional de Políticas sobre Drogas;</p><p>d) Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária;</p><p>e) Conselho Nacional de Segurança Pública e Defesa Social;</p><p>f) Conselho Gestor do Fundo Nacional de Segurança Pública;</p><p>g) Conselho Nacional de Imigração;</p><p>h) Comitê Nacional para os Refugiados; e</p><p>i) Conselho Nacional de Proteção de Dados Pessoais e da Privacidade; e</p><p>IV - entidades vinculadas:</p><p>a) Conselho Administrativo de Defesa Econômica; e</p><p>b) Autoridade Nacional de Proteção de Dados.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social, ocupar-se das relações públicas e do preparo e do despacho de seu expediente pessoal;</p><p>II - planejar, coordenar e executar a política de comunicação social e a publicidade institucional do Ministério, em consonância com as diretrizes de comunicação da Presidência da República;</p><p>III - supervisionar as atividades de ouvidoria e aquelas relacionadas com os sistemas federais de transparência e de acesso a informações, no âmbito do Ministério;</p><p>IV - providenciar a publicação oficial e a divulgação das matérias relacionadas com a área de atuação do Ministério;</p><p>V - fomentar e articular o diálogo entre os diferentes segmentos da sociedade e os órgãos do Ministério, inclusive por meio da articulação com os órgãos colegiados;</p><p>VI - coordenar e articular as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade;</p><p>VII - acompanhar as atividades dos conselhos e dos demais órgãos colegiados do Ministério;</p><p>VIII - subsidiar os processos de provimento e vacância de cargos de magistrados de competência do Presidente da República; e</p><p>IX - apoiar as atividades relacionadas ao Sistema de Correição do Poder Executivo Federal, no âmbito do Ministério, nos termos do disposto no Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 4º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado nas áreas de controle, risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e comitês, nas áreas de controle, risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério, com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis no Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - acompanhar processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>IX - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e atender a outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado; e</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, risco, transparência e integridade da gestão.</p><p>Art. 5º À Corregedoria-Geral, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo Federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas saneadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nos casos de advertência ou de suspensão por até trinta dias, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 2005;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares cujas penalidades propostas sejam a demissão, a suspensão por mais de trinta dias, a cassação de aposentadoria ou disponibilidade, a destituição de cargo em comissão ou a destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais; e</p><p>VII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 2005.</p><p>Art. 6º À Ouvidoria-Geral compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018;</p><p>II - planejar e coordenar comitê técnico das ouvidorias dos órgãos e das entidades vinculadas ao Ministério e supervisionar as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias;</p><p>III - representar o Ministério e seus órgãos em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria, participação social, controle social ou proteção de dados pessoais; e</p><p>IV - planejar, promover e coordenar as ações de participação social no âmbito do Ministério, especialmente quanto a:</p><p>a) conselhos de usuários;</p><p>b) carta de serviços; e</p><p>c) pesquisas de opinião.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado e as demais unidades do Ministério da Justiça e Segurança Pública, no País e no exterior, nos temas, nas negociações e nos processos internacionais de interesse do Ministério, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - preparar subsídios e informações para a elaboração de pronunciamentos, conferências, artigos e textos de apoio ao Ministro de Estado e aos Secretários do Ministério;</p><p>III - coordenar, em articulação com os órgãos específicos singulares e os órgãos colegiados, a posição do Ministério em temas internacionais e a sua participação em eventos e processos negociadores em foros internacionais;</p><p>IV - contribuir na preparação de eventos, reuniões e atividades internacionais com participação do Ministro de Estado, dos Secretários e dos Diretores do Ministério;</p><p>V - representar o Ministro de Estado em reuniões, eventos e negociações internacionais, e presidir ou compor grupos de trabalho intergovernamentais, no País e no exterior, quando demandado;</p><p>VI - assessorar a implementação, em coordenação com os órgãos específicos singulares e com os órgãos colegiados, das diretrizes da política externa na área de segurança pública;</p><p>VII - manter interlocução direta junto a embaixadores estrangeiros e representantes de organismos internacionais sediados no Distrito Federal;</p><p>VIII - atuar como interlocutora junto a embaixadores no Ministério das Relações Exteriores e nas embaixadas e representações brasileiras junto a organismos internacionais;</p><p>IX - planejar e organizar as viagens internacionais oficiais do Ministro de Estado, dos Secretários e dos Diretores do Ministério, além de preparar subsídios para a sua atuação em visitas oficiais, comitês, seminários, conferências, assembleias e outros eventos relacionados com as áreas de justiça e de segurança pública; e</p><p>X - preparar e acompanhar audiências do Ministro de Estado e de Secretários do Ministério com autoridades estrangeiras em visitas oficiais ao País.</p><p>Art. 8º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 9º À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na supervisão e na coordenação das atividades das Secretarias integrantes da estrutura do Ministério e das entidades a ele vinculadas;</p><p>II - supervisionar e coordenar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas com os Sistemas de:</p><p>a) Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>b) Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>c) Contabilidade Federal;</p><p>d) Informação de Custos do Governo Federal;</p><p>e) Administração Financeira Federal;</p><p>f) Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>g) Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>h) Serviços Gerais - Sisg; e</p><p>i) Gestão de Documentos e Arquivos - Siga;</p><p>III - elaborar e orientar a política de pesquisa, desenvolvimento e inovação, no âmbito do Ministério e das entidades a ele vinculadas; e</p><p>IV - auxiliar o Ministro de Estado na definição das diretrizes e na implementação das ações das áreas de competência do Ministério.</p><p>Art. 10. À Subsecretaria de Administração compete:</p><p>I - planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades relacionadas com o Sipec, o Sisg e o Siga, no âmbito do Ministério;</p><p>II - promover a articulação com os órgãos centrais dos Sistemas federais a que se refere o inciso I do caput e informar e orientar os órgãos integrantes da estrutura do Ministério e das entidades a ele vinculadas quanto ao cumprimento das normas estabelecidas;</p><p>III - elaborar e consolidar os planos e os programas das atividades de sua área de competência e submetê-los à decisão superior; e</p><p>IV - acompanhar e promover a avaliação de projetos e atividades, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 11. À Subsecretaria de Planejamento e Orçamento compete:</p><p>I - planejar, coordenar e supervisionar, no âmbito do Ministério, a execução das atividades relacionadas com:</p><p>a) os Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>b) o Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>c) o Sistema de Informação de Custos do Governo Federal;</p><p>d) o Sistema de Administração Financeira Federal; e</p><p>e) o Siorg;</p><p>II - promover a articulação com os órgãos centrais dos Sistemas federais a que se refere o inciso I do<strong>caput</strong>e informar e orientar os órgãos integrantes da estrutura do Ministério e das entidades a ele vinculadas quanto ao cumprimento das normas estabelecidas;</p><p>III - elaborar e consolidar os planos e os programas das atividades de sua área de competência e submetê-los à decisão superior;</p><p>IV - acompanhar e promover a avaliação de projetos e atividades, no âmbito de sua competência; e</p><p>V - desenvolver atividades de execução contábil no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 12. À Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Comunicação compete:</p><p>I - planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades relacionadas ao Sisp no âmbito do Ministério;</p><p>II - promover a articulação com o órgão central do Sistema federal a que se refere o inciso I do<strong>caput</strong>e informar e orientar os órgãos integrantes da estrutura do Ministério e das entidades a ele vinculadas quanto ao cumprimento das normas estabelecidas;</p><p>III - elaborar e consolidar os planos e os programas das atividades de sua área de competência e submetê-los à decisão superior; e</p><p>IV - acompanhar e promover a avaliação de projetos e atividades, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 13. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser seguida uniformemente na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e das entidades a ele vinculadas;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos específicos singulares</strong></p><p>Art. 14. À Secretaria Nacional de Justiça compete:</p><p>I - promover a política de justiça, nas áreas de competência da Secretaria, por intermédio da articulação com os órgãos e as entidades do Poder Executivo e com o Poder Judiciário, o Poder Legislativo, o Ministério Público, a Defensoria Pública, a Ordem dos Advogados do Brasil, os Governos estaduais, distrital e municipais, as agências internacionais e as organizações da sociedade civil;</p><p>II - coordenar, em parceria com os órgãos da administração pública, a Estratégia Nacional de Combate à Corrupção e à Lavagem de Dinheiro - Enccla e outras ações do Ministério relacionadas com o enfrentamento da corrupção, da lavagem de dinheiro e do crime organizado transnacional;</p><p>III - coordenar a negociação de acordos e a formulação de políticas de cooperação jurídica internacional, civil e penal, e a execução dos pedidos e das cartas rogatórias relacionadas com essas matérias;</p><p>IV - coordenar as ações relativas à recuperação de ativos;</p><p>V - coordenar, em parceria com os demais órgãos e entidades da administração pública federal, a formulação e a implementação das seguintes políticas:</p><p>a) política nacional de migrações, especialmente quanto à nacionalidade, à naturalização, ao regime jurídico e à migração;</p><p>b) política nacional sobre refugiados;</p><p>c) política nacional de enfrentamento ao tráfico de pessoas; e</p><p>d) políticas públicas de classificação indicativa;</p><p>VI - coordenar, articular, integrar e propor ações de governo e de participação social, inclusive em foros e redes internacionais, e promover a difusão de informações, estudos, pesquisas e capacitações, em sua área de competência;</p><p>VII - promover as ações sobre política imigratória laboral;</p><p>VIII - estruturar, implementar e monitorar a política pública de classificação indicativa;</p><p>IX - instruir e analisar os procedimentos relacionados com a concessão, a manutenção, a fiscalização e a perda da:</p><p>a) qualificação de organização da sociedade civil de interesse público; e</p><p>b) autorização de abertura de filial, agência ou sucursal de organizações estrangeiras no País;</p><p>X - coordenar as atividades de seus Departamentos; e</p><p>XI - propor a adequação e o aperfeiçoamento da legislação relativa às matérias de sua competência.</p><p>Art. 15. Ao Departamento de Recuperação de Ativos e Cooperação Jurídica Internacional compete:</p><p>I - articular, integrar e propor ações entre os órgãos dos Poderes Executivo e Judiciário e o Ministério Público para o enfrentamento da corrupção, da lavagem de dinheiro e do crime organizado transnacional, inclusive no âmbito da Enccla;</p><p>II - coordenar a Rede Nacional de Laboratórios de Tecnologia contra Lavagem de Dinheiro - Rede-Lab;</p><p>III - estruturar, implementar e monitorar ações de Governo e promover a articulação entre os órgãos dos Poderes Executivo e Judiciário e o Ministério Público nas seguintes áreas:</p><p>a) cooperação jurídica internacional em matéria cível, inclusive em assuntos relacionados:</p><p>1. ao acesso internacional à justiça;</p><p>2. à prestação internacional de alimentos; e</p><p>3. à visitação, à adoção e à subtração internacional de crianças e adolescentes;</p><p>b) cooperação jurídica internacional em matéria penal, inclusive em assuntos relacionados à:</p><p>1. extradição;</p><p>2. transferência de pessoas condenadas;</p><p>3. transferência da execução da pena; e</p><p>4. transferência de processo criminal; e</p><p>c) recuperação de ativos;</p><p>IV - exercer a função de autoridade central, por meio da coordenação e da instrução de pedidos ativos e passivos de cooperação jurídica internacional nas áreas a que se refere o inciso III, por delegação do Ministro de Estado, exceto se houver designação específica que disponha de maneira diversa;</p><p>V - exercer a função de autoridade central federal em matéria de adoção internacional de crianças, nos termos do disposto na Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990;</p><p>VI - atuar na negociação de tratados bilaterais e multilaterais relacionados à cooperação jurídica internacional, à recuperação de ativos e a outros temas relacionados com matérias de sua competência;</p><p>VII - realizar o acompanhamento técnico dos foros e dos organismos internacionais nas áreas de que tratam os incisos I e II, e exercer as funções de ponto de contato, enlace e similares nas redes de cooperação internacional e de recuperação de ativos; e</p><p>VIII - atuar nos procedimentos relacionados à ação de indisponibilidade de bens, de direitos ou de valores em decorrência de resolução do Conselho de Segurança das Nações Unidas.</p><p>Art. 16. Ao Departamento de Migrações compete:</p><p>I - estruturar, implementar e monitorar a Política Nacional de Migrações, Refúgio e Apatridia;</p><p>II - promover, em parceria com os órgãos e as entidades da administração pública federal e com a sociedade, a disseminação e a consolidação de garantias e direitos dos migrantes e dos refugiados, nas áreas de sua competência;</p><p>III - atuar para a ampliação e a eficácia das políticas e dos serviços públicos destinados à prevenção da violação de garantias e à promoção dos direitos dos migrantes;</p><p>IV - apoiar o desenvolvimento de planos, diagnósticos, políticas e ações destinadas à inclusão social de migrantes junto aos órgãos federais, estaduais, distritais e municipais e às entidades da sociedade civil;</p><p>V - negociar termos de acordos e conduzir estudos e iniciativas para o aperfeiçoamento do regime jurídico dos migrantes;</p><p>VI - promover a articulação entre os órgãos dos Poderes Executivo e Judiciário e do Ministério Público quanto à migração;</p><p>VII - instruir processos e opinar em matérias de nacionalidade e apatridia, naturalização, prorrogação do prazo de estada de migrante no País, transformação de vistos e residências e concessão de permanência;</p><p>VIII - instruir processos e opinar em tema de reconhecimento, cassação e perda da condição de refugiado, autorizar a saída e o reingresso no País e expedir o documento de viagem;</p><p>IX - estruturar, implementar e monitorar os planos nacionais de enfrentamento do tráfico de pessoas e articular ações com organizações governamentais e não governamentais nessa matéria;</p><p>X - receber, processar e encaminhar assuntos relacionados ao tráfico de migrantes; e</p><p>XI - coordenar as ações da política imigratória laboral.</p><p>Art. 17. À Secretaria Nacional do Consumidor compete:</p><p>I - formular, promover, supervisionar e coordenar a política nacional de proteção e defesa do consumidor;</p><p>II - integrar, articular e coordenar o Sistema Nacional de Defesa do Consumidor;</p><p>III - articular-se com órgãos e entidades da administração pública federal com atribuições relacionadas à proteção e à defesa do consumidor;</p><p>IV - orientar e coordenar ações para a proteção e a defesa do consumidor;</p><p>V - prevenir, apurar e reprimir infrações às normas de defesa do consumidor;</p><p>VI - promover, desenvolver, coordenar e supervisionar ações de divulgação dos direitos do consumidor, com vistas ao exercício efetivo da cidadania;</p><p>VII - promover ações para assegurar os direitos e os interesses do consumidor;</p><p>VIII - fiscalizar e aplicar as sanções administrativas previstas na Lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, e em outras normas pertinentes à defesa do consumidor;</p><p>IX - adotar medidas para a manutenção e a expansão do Sistema Nacional de Informações de Defesa do Consumidor e garantir o acesso às informações;</p><p>X - receber e encaminhar consultas, denúncias ou sugestões apresentadas por consumidores, entidades representativas ou pessoas jurídicas de direito público ou privado;</p><p>XI - firmar convênios com órgãos e entidades públicas e com instituições privadas para executar planos e programas, e atuar em defesa do cumprimento de normas e de medidas federais;</p><p>XII - incentivar, inclusive com recursos financeiros e programas especiais, a criação de órgãos públicos estaduais, distritais e municipais de defesa do consumidor e a formação, pelos cidadãos, de entidades com esse objetivo;</p><p>XIII - celebrar compromissos de ajustamento de conduta, na forma prevista em lei;</p><p>XIV - exercer as competências estabelecidas na Lei nº 8.078, de 1990;</p><p>XV - elaborar e divulgar o elenco complementar de cláusulas contratuais e práticas abusivas, nos termos do disposto na Lei nº 8.078, de 1990;</p><p>XVI - dirigir, orientar e avaliar ações de capacitação em defesa do consumidor destinadas aos integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor;</p><p>XVII - determinar ações de monitoramento de mercado de consumo para subsidiar políticas públicas de proteção e defesa do consumidor;</p><p>XVIII - solicitar a colaboração de órgãos e entidades de notória especialização técnico-científica para a consecução de seus objetivos;</p><p>XIX - representar o Ministério na participação em organismos, fóruns, comissões e comitês nacionais e internacionais que tratem da proteção e da defesa do consumidor ou de assuntos de interesse dos consumidores, exceto se houver designação específica do Ministro de Estado que disponha de maneira diversa;</p><p>XX - solicitar à polícia judiciária a instauração de inquérito para a apuração de delito contra os consumidores; e</p><p>XXI - representar ao Ministério Público, para fins de adoção das medidas necessárias ao cumprimento da legislação de defesa do consumidor, no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 18. Ao Departamento de Proteção e Defesa do Consumidor compete:</p><p>I - assessorar a Secretaria na formulação, na promoção, na supervisão e na coordenação da política nacional de proteção e de defesa do consumidor;</p><p>II - assessorar a Secretaria na integração, na articulação e na coordenação do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor;</p><p>III - analisar, avaliar e encaminhar consultas, denúncias ou sugestões apresentadas por consumidores, entidades representativas ou pessoas jurídicas de direito público ou privado;</p><p>IV - planejar, executar e acompanhar ações de prevenção e de repressão às práticas infringentes às normas de defesa do consumidor;</p><p>V - planejar, executar e acompanhar ações relacionadas com a saúde e a segurança do consumidor;</p><p>VI - prestar orientação aos consumidores sobre seus direitos e suas garantias;</p><p>VII - informar e conscientizar o consumidor, por intermédio dos diferentes meios de comunicação;</p><p>VIII - comunicar e propor aos órgãos competentes medidas de prevenção e de repressão às práticas contrárias aos direitos dos consumidores;</p><p>IX - fiscalizar demandas que envolvam relevante interesse geral e de âmbito nacional, previstas nas normas de defesa do consumidor, e instaurar averiguações preliminares e processos administrativos;</p><p>X - planejar e coordenar as ações fiscalizatórias do cumprimento das normas de defesa do consumidor com o Sistema Nacional de Defesa do Consumidor;</p><p>XI - propor a adequação e o aperfeiçoamento da legislação relativa aos direitos do consumidor;</p><p>XII - acompanhar e avaliar propostas de atos normativos relacionadas com a defesa do consumidor;</p><p>XIII - promover e manter a articulação com os órgãos e as entidades da administração pública federal, com os órgãos afins dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios e com as entidades civis relacionadas à proteção e à defesa do consumidor;</p><p>XIV - elaborar e promover programas educativos e informativos para consumidores e fornecedores quanto aos seus direitos e seus deveres, com vistas à melhoria das relações de consumo;</p><p>XV - promover estudos sobre as relações de consumo e o mercado;</p><p>XVI - propor à Secretaria a celebração de convênios, de acordos e de termos de cooperação técnica, com vistas à melhoria das relações de consumo;</p><p>XVII - elaborar o Cadastro Nacional de Reclamações Fundamentadas contra fornecedores de produtos e serviços;</p><p>XVIII - acompanhar os processos regulatórios, com vistas à proteção efetiva dos direitos dos consumidores;</p><p>XIX - acompanhar os processos de autorregulação dos setores econômicos, com vistas ao aprimoramento das relações de consumo;</p><p>XX - promover a integração dos procedimentos, dos bancos de dados e de informações de defesa do consumidor; e</p><p>XXI - promover ações para a proteção e a defesa do consumidor, com ênfase no acesso à informação.</p><p>Art. 19. Ao Departamento de Projetos e de Políticas de Direitos Coletivos e Difusos compete:</p><p>I - gerir os recursos do Fundo de Defesa dos Direitos Difusos e fiscalizar a aplicação dos recursos repassados pelo Fundo aos órgãos e às entidades conveniadas, exceto se transferidos a outros Ministérios, hipótese em que serão fiscalizados pelo respectivo órgão, que será o responsável pela prestação de contas junto aos órgãos de controle;</p><p>II - gerir as transferências voluntárias e os instrumentos congêneres oriundos do Fundo de Defesa dos Direitos Difusos e de outros recursos relativos à Secretaria; e</p><p>III - exercer outras atividades que lhe forem cometidas pelo Secretário.</p><p>Art. 20. À Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos compete:</p><p>I - assessorar e assistir o Ministro de Estado quanto às:</p><p>a) políticas sobre drogas relacionadas com a prevenção do uso indevido, a atenção e a reinserção social de usuários e dependentes de drogas, a redução da oferta e a repressão da produção não autorizada e do tráfico ilícito de drogas; e</p><p>b) ações de gestão de ativos sujeitos a perdimento em favor da União, em decorrência de prática e financiamento de crimes;</p><p>II - supervisionar e articular as atividades de capacitação e treinamento no âmbito de suas competências;</p><p>III - subsidiar e supervisionar, de acordo com a Política Nacional sobre Drogas e no âmbito de suas competências, as atividades relativas à definição, à elaboração, ao planejamento, ao acompanhamento, à avaliação e à atualização das políticas públicas sobre drogas;</p><p>IV - gerir o Fundo Nacional Antidrogas e fiscalizar a aplicação dos recursos repassados pelo Fundo aos órgãos e às entidades conveniadas, exceto se transferidos a outros Ministérios, hipótese em que serão fiscalizados pelo respectivo órgão, que será o responsável pela prestação de contas junto aos órgãos de controle;</p><p>V - firmar contratos, convênios, acordos, ajustes e instrumentos congêneres com entes federativos, entidades, instituições e organismos nacionais e propor acordos internacionais, no âmbito de suas competências;</p><p>VI - analisar e propor a atualização da legislação pertinente à sua área de atuação;</p><p>VII - executar ações relativas à gestão de ativos objeto de apreensão e perdimento, em favor da União, oriundos da prática de crimes;</p><p>VIII - organizar informações, acompanhar fóruns internacionais e promover atividades de cooperação técnica, científica, tecnológica e financeira com outros países e com organismos internacionais, e mecanismos de integração regional e sub-regional que tratem de políticas sobre drogas na sua área de atuação;</p><p>IX - estimular a realização de estudos, de pesquisas e de avaliações sobre drogas lícitas e ilícitas;</p><p>X - decidir quanto à destinação dos bens apreendidos e não leiloados, cujo perdimento seja decretado em favor da União, observado o disposto nos art. 4º e art. 5º da Lei nº 7.560, de 19 de dezembro de 1986;</p><p>XI - promover, em apoio ao Poder Judiciário, a alienação de bens sujeitos a perdimento em favor da União, antes ou após o trânsito em julgado da sentença condenatória;</p><p>XII - promover a alienação de bens declarados inservíveis pelas unidades do Ministério, quando demandado pelo órgão competente; e</p><p>XIII - atuar como Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Políticas sobre Drogas.</p><p>Art. 21. À Diretoria de Gestão de Ativos e Justiça compete:</p><p>I - gerir a destinação de bens, direitos e valores perdidos ou sujeitos a perdimento em favor da União, em razão da prática de crimes previstos na Lei nº 11.343, de 23 de agosto de 2006;</p><p>II - alienar os ativos com perdimento decretado em favor da União ou em caráter cautelar, por determinação do Poder Judiciário, e recolher os valores destinados à capitalização dos respectivos fundos, quando couber;</p><p>III - atuar junto aos órgãos do Poder Judiciário, do Ministério Público, da advocacia pública e de segurança pública, para a obtenção de informações sobre processos que envolvam a apreensão, a constrição e a indisponibilidade de bens, direitos e valores, além de realizar o controle do fluxo, a manutenção e a segurança das referidas informações, por meio de sistema informatizado de gestão;</p><p>IV - propor ações e projetos que contribuam para a capitalização dos fundos geridos pelo Ministério, referentes à arrecadação de recursos provenientes da destinação de bens, direitos e valores perdidos ou sujeitos a perdimento em favor da União, pela prática de crime;</p><p>V - promover a alienação administrativa de bens considerados inservíveis ao uso pelo Ministério, por meio de instrumento firmado entre os órgãos interessados;</p><p>VI - assessorar o Secretário nos assuntos referentes à implementação e ao fortalecimento de mecanismos que priorizem a descentralização de ações, a recuperação de bens e valores e a integração de atores estratégicos para a gestão de ativos;</p><p>VII - divulgar dados estatísticos sobre os bens, os direitos e os valores perdidos ou sujeitos a perdimento em favor da União, em razão da prática de crime;</p><p>VIII - recuperar, gerir e destinar ativos especiais;</p><p>IX - promover ações de apoio ao Poder Judiciário, com vistas a permitir a gestão e a alienação de empresas e de ativos empresariais perdidos ou sujeitos a perdimento em favor da União, em razão da prática de crime;</p><p>X - monitorar o processo de gestão e a alienação de empresas e de ativos empresariais, para avaliação da execução dos instrumentos firmados pela Secretaria, em apoio ao Poder Judiciário;</p><p>XI - acompanhar, analisar e executar os procedimentos relativos à gestão do Fundo Nacional Antidrogas;</p><p>XII - acompanhar a execução de políticas públicas sobre drogas;</p><p>XIII - propor ações, projetos, atividades e objetivos no âmbito da Política Nacional sobre Drogas e contribuir para o detalhamento e a implementação de seu programa de gestão e dos planos de trabalho dele decorrentes;</p><p>XIV - coordenar, acompanhar e avaliar a execução orçamentária e financeira de projetos e de atividades constantes dos planos de trabalho do programa de gestão da Política Nacional sobre Drogas; e</p><p>XV - atualizar as informações gerenciais decorrentes da execução orçamentária a que se refere o inciso XIV.</p><p>§ 1º Caberá ao Fundo Nacional Antidrogas, na hipótese de descentralização dos recursos a outro órgão:</p><p>I - a execução orçamentária e financeira; e</p><p>II - a prestação de contas junto aos órgãos de controle.</p><p>§ 2º Para fins do disposto no inciso VIII do<strong>caput</strong>, consideram-se ativos especiais aqueles que exijam articulação específica ou nova entre atores estratégicos, tais como:</p><p>I - bens de origem biológica ou mineral; e</p><p>II - bens de elevado valor econômico que demandem gestão especial até que ocorra sua alienação ou seu perdimento definitivo.</p><p>Art. 22. À Diretoria de Prevenção e Reinserção Social compete:</p><p>I - desenvolver, coordenar e monitorar a implementação de estratégias, modelos, ações, programas e projetos na área de prevenção, de acordo com as diretrizes e orientações da Política Nacional sobre Drogas;</p><p>II - propor diretrizes para a realização de campanhas de prevenção em âmbito federal, estadual e municipal, ouvido o Conselho Nacional de Políticas sobre Drogas;</p><p>III - propor estratégias e metodologias para a elaboração e veiculação de material informativo sobre a prevenção do uso de álcool e outras drogas, como mecanismo para a disseminação de informações e a socialização do conhecimento técnico-científico;</p><p>IV - propor ações e projetos, coordenar, acompanhar, avaliar e articular, no âmbito das três esferas de Governo, a execução da Política Nacional sobre Drogas e da Política Nacional sobre o Álcool, no âmbito de atuação da Secretaria;</p><p>V - propor estratégias para a identificação e a disseminação de boas práticas em organizações governamentais e não governamentais, na área de redução da demanda de drogas;</p><p>VI - coordenar, em parceria com os órgãos do Sistema Nacional de Políticas Públicas sobre Drogas - Sisnad, o planejamento, o acompanhamento, a implementação e a integração das ações relacionadas à reinserção social, de acordo com as diretrizes e orientações da Política Nacional sobre Drogas; e</p><p>VII - propor e coordenar a execução de estratégias e modelos de reinserção social desenvolvidos ou apoiados pela Secretaria.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>