<xml><article id="31149561" name="Port369P" idOficio="9474495" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20429886">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 369, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área e capacidade de projeto de assentamento]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 369, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área e capacidade de projeto de assentamento</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional - SR(MT) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 21540.005196/1995-53 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-13/MT/Nº 115, de 19 de dezembro de 1995, publicada no Diário Oficial da União nº 243, de 20 de dezembro de 1995, que criou o Projeto de Assentamento Ouro Branco, código SIPRA MT0116000, localizado no município de Nova Canaã do Norte, no Estado do Mato Grosso.</p><p>Considerando a conformidade com a área do Projeto de Assentamento Ouro Branco com a base cartográfica da SR(MT), de 4.420,0000 ha para 5.488,8610 ha, Nota Técnica Nº 484/2023/SR(MT)D1/SR(MT)D/SR(MT)/INCRA (SEI nº 15724269), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 4.420,0000 ha (quatro mil, quatrocentos e vinte hectares) que previa atender 70 (setenta unidades agrícolas familiares), constante da Portaria INCRA/SR-13/MT/Nº 115, de 19 de dezembro de 1995, publicada no Diário Oficial da União nº 243, de 20 de dezembro de 1995, que criou o Projeto de Assentamento Ouro Branco, código SIPRA MT0116000, localizado no município de Nova Canaã do Norte, no Estado do Mato Grosso, para a área de 5.488,8610 ha (cinco mil, quatrocentos e oitenta e oito hectares, oitenta e seis ares e dez centiares) com capacidade para atender 105 (cento e cinco unidades agrícolas familiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(MT).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>