<xml><article id="31407790" name="PORTARIA MINC nA 12-2023" idOficio="9508188" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/03/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="x" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477340">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 12, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a implementação de Programa de Gestão e Desempenho no âmbito do Ministério da Cultura.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 12, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a implementação de Programa de Gestão e Desempenho no âmbito do Ministério da Cultura.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, caput, parágrafo único e inciso II da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Fica autorizada a implementação do Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito do Ministério da Cultura.</p><p>§ 1º O Programa de Gestão e Desempenho é instrumento de gestão que disciplina o desenvolvimento e a mensuração das atividades realizadas pelos seus participantes, com foco na entrega por resultados e na qualidade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>§ 2º A implementação do PGD é facultativa à Administração Pública e ocorrerá em função da conveniência e do interesse do serviço, não se constituindo direito do participante.</p><p>Art. 2º O PGD poderá ser instituído nas seguintes modalidades:</p><p>I - presencial; ou</p><p>II - teletrabalho.</p><p>Art. 3º A modalidade de teletrabalho poderá ser executada nos seguintes regimes:</p><p>I - integral; e</p><p>II - parcial.</p><p>§ 1º O controle de frequência está dispensado exclusivamente nos dias em que a atividade laboral seja executada remotamente.</p><p>§ 2º O quantitativo de vagas disponibilizadas para o teletrabalho será de, no mínimo, vinte por cento do total dos agentes públicos, em nível de Coordenação-Geral das unidades organizacionais.</p><p>§ 3º A unidade organizacional deverá observar a presença física mínima diária, no mínimo, de trinta por cento dos agentes públicos.</p><p>Art. 4º O PGD aplica-se aos seguintes agentes públicos:</p><p>I - servidores públicos ocupantes de cargo efetivo;</p><p>II - servidores públicos ocupantes de Cargos em Comissão Executivos (CCE) e Funções Comissionadas Executivas (FCE); e</p><p>III - contratados por tempo determinado, nos termos do disposto na Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993.</p><p>Parágrafo único. Antes de ingressar no PGD, em qualquer modalidade, o participante deverá usufruir as horas computadas como excedentes ou compensar aquelas registradas como débito, no respectivo controle de frequência.</p><p>Art. 5º É vedada a participação de agentes públicos nas seguintes hipóteses:</p><p>I - estejam cumprindo penalidades disciplinares de que trata o art. 127 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>II - possuam resultado inferior a 80% (oitenta por cento) na avaliação de desempenho individual para fins de pagamento de gratificações de desempenho aos servidores ocupantes de cargos efetivos;</p><p>III - estejam no cumprimento de obrigações firmadas no Termo de Ajustamento de Conduta, celebrado entre o servidor e o Ministério do Cultura;</p><p>IV - estejam em gozo de quaisquer licenças previstas no art. 81 da Lei nº 8.112, de 1990;</p><p>V - estejam afastados para servir a outro órgão ou entidade, para exercício de mandato eletivo, para estudo ou missão no exterior, para participação em programa de pós-graduação stricto sensu no País, nos termos dos arts. 93 a 96-A da Lei nº 8.112, de 1990; e</p><p>VI - sejam ocupantes de Cargos em Comissão Executivos (CCE) e Funções Comissionadas Executivas (FCE) de nível igual ou superior 13, salvo autorização expressa da Ministra de Estado.</p><p>Art. 6º Além dos requisitos gerais para adesão à modalidade, a admissão do teletrabalho ao agente público residindo no exterior e em substituição à licenças e afastamentos deverão observar o disposto no art. 12 do Decreto nº 11.072, de 2022.</p><p>§ 1º Os casos a que se referem o caput deste artigo deverão ser devidamente justificados pelo dirigente da unidade e aprovados pelo Secretário-Executivo.</p><p>§2º O teletrabalho de agente público constante do caput poderá iniciar somente após a autorização do Secretário-Executivo.</p><p>§ 3º Aos casos deste artigo, não se aplica o percentual mínimo de teletrabalho constante no § 2º do art. 3º.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>INSTITUIÇÃO DO PROGRAMA DE GESTÃO E DESEMPENHO</p><p>Art. 7º A instituição do PGD se dará nas unidades organizacionais, por meio de publicação de portaria específica, observadas a conveniência e o interesse público, sendo vedada a delegação, nos termos do Anexo I.</p><p>§ 1º Para fins desta Portaria, consideram-se unidades organizacionais Secretaria-Executiva, Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural, Secretaria de Direitos Autorais e Intelectuais, Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural, Secretaria de Formação, Livro e Leitura, Secretaria do Audiovisual, Secretaria dos Comitês de Cultura e Escritórios Estaduais.</p><p>§ 2º No âmbito do Gabinete da Ministra de Estado, das Assessorias Especiais, Consultoria Jurídica, Ouvidoria e Corregedoria, a competência de que trata o caput será exercida pelo Chefe de Gabinete.</p><p>§ 3º O ato normativo de que trata o caput será publicado no Diário Oficial da União e divulgado em sítio eletrônico do Ministério da Cultura.</p><p>§ 4º O ato de que trata o caput deverá ser submetido à análise técnica da COGEP e da Coordenação-Geral de Planejamento - CGPLAN, ambas da Subsecretaria de Gestão Estratégica - SGE.</p><p>Art. 8º O normativo de que trata o art. 7º deverá conter tabela de atividades, elaborada por Diretor ou equivalente, ou delegada para unidades subordinadas em nível não inferior ao de Coordenação-Geral ou equivalente.</p><p>§ 1º Na hipótese de delegação prevista no caput, compete à autoridade delegante validar as tabelas de atividades apresentadas pelas autoridades delegadas e encaminhá-las à autoridade competente para sua aprovação</p><p>§ 2º Na tabela de atividades de que trata o caput é vedada a inclusão de atividades:</p><p>I - cujos resultados não possam ser efetivamente mensurados;</p><p>II - cuja natureza exija a presença física do participante na unidade ou que sejam desenvolvidas por meio de trabalho externo; e</p><p>III - cuja realização em teletrabalho reduza a capacidade de atendimento de setores que atendam ao público interno e externo.</p><p>§ 3º A tabela de atividades seguirá o modelo constante do Anexo II desta Portaria e será aprovada expressamente pelo dirigente da unidade organizacional.</p><p>§ 4º Caso a unidade adote percentual mínimo de produtividade adicional para atividade executada em regime do Programa de Gestão, o percentual deverá ser compatível com a jornada de trabalho regular dos participantes.</p><p>Art. 9º Para aderir ao PGD, o participante e a sua chefia imediata firmarão Plano de Trabalho, que conterá, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - data de início e de término;</p><p>II - atividades a serem executadas pelo participante;</p><p>III - metas e prazos de entrega;</p><p>IV - o regime de execução, indicando o cronograma em que cumprirá sua jornada em regime presencial, quando for o caso;</p><p>V - termo de ciência e responsabilidade;</p><p>VI - as atividades a serem desenvolvidas com as respectivas metas a serem alcançadas expressas em horas equivalentes; e</p><p>VII - o termo de ciência e responsabilidade, conforme modelo constante do Anexo III.</p><p>§1º O Plano de Trabalho de que trata o caput deste artigo será registrado pela chefia imediata em sistema informatizado disponibilizado pelo Ministério da Cultura.</p><p>§2º A chefia imediata poderá redefinir as metas do participante por necessidade do serviço, na hipótese de surgimento de demanda prioritária cujas atividades não tenham sido previamente acordadas e em casos fortuitos e de força maior.</p><p>§3º O participante comunicará à sua chefia imediata a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e dos prazos ou possível redistribuição das atividades constantes do seu Plano de Trabalho.</p><p>§4º A duração do Plano de Trabalho será definida pela chefia imediata.</p><p>§5º Quaisquer necessidades de alterações no Plano de Trabalho deverão ser comunicadas à chefia imediata.</p><p>§6º As metas serão calculadas em horas para cada atividade e faixa de complexidade e constantes na tabela de atividades conforme previsto no caput deste artigo.</p><p>§7º O termo de ciência e responsabilidade deverá integrar o Plano de trabalho da unidade, conforme modelo constante do Anexo III.</p><p>§8º O termo constante do §7º deste artigo deverá ser assinado pelo participante e registrado no sistema de acompanhamento do PGD.</p><p>§ 9º Sempre que possível, o Plano de trabalho deverá evidenciar as iniciativas do Planejamento Estratégico as quais as atividades e metas do servidor estão relacionadas.</p><p>Art. 10. O percentual de participantes no PGD ficará a critério do dirigente de cada unidade organizacional, dentro do limite do art. 3º desta Portaria.</p><p>Art. 11. Deverá ser realizado processo seletivo, nos casos em que o percentual autorizado de participação do PGD seja inferior ao de interessados.</p><p>§ 1º Os critérios de seleção de adesão ao PGD deverão ser fundamentados e constar em Edital de Seleção específico.</p><p>§ 2º Deve ser dada publicidade ao processo seletivo de que trata o caput.</p><p>§ 3º Sempre que possível, o dirigente da unidade promoverá o revezamento entre os interessados em participar do PGD.</p><p>Capítulo III</p><p>ACOMPANHAMENTO DO PROGRAMA DE GESTÃO</p><p>Seção I</p><p>Monitoramento</p><p>Art. 12. Os dirigentes das unidades organizacionais que implementarem o PGD deverão manter contato permanente com a Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas - COGEP, a fim de assegurar o regular cumprimento das regras.</p><p>Parágrafo único. Nos primeiros seis meses após a implementação na unidade organizacional, a COGEP deverá realizar reuniões mensais de acompanhamento com as unidades.</p><p>Art. 13. Decorridos seis meses da implementação do PGD na unidade organizacional, os dirigentes deverão elaborar um relatório sobre a execução de acordo com o Anexo IV desta Portaria.</p><p>§ 1º O relatório a que se refere o caput deste artigo será submetido à manifestação técnica da COGEP.</p><p>§ 2º A manifestação técnica de que trata o § 1º poderão indicar a necessidade de reformulação dos Planos de Trabalho para corrigir eventuais falhas ou disfunções identificadas.</p><p>Art. 14. Anualmente, os dirigentes das unidades que implementarem o PGD deverão elaborar relatório gerencial, até o dia 20 de outubro de cada exercício, conforme modelo do Anexo V desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O dirigente da unidade deverá encaminhar à COGEP para análise técnica.</p><p>Art. 15. O Ministério da Cultura encaminhará, anualmente, até 30 de novembro de cada exercício, relatório gerencial ao órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC.</p><p>Art. 16. A COGEP e a CGPLAN serão as unidades responsáveis pelo monitoramento do PGD no âmbito desta Pasta.</p><p>Art. 17. A Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Inovação deverá divulgar os requisitos mínimos para o acesso remoto dos servidores, na modalidade de teletrabalho, bem como solicitar a instalação de ferramentas ou aplicativos em seus equipamentos, visando viabilizar acesso remoto seguro do ambiente tecnológico do Ministério da Cultura.</p><p>Parágrafo único. Não caberá a Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Inovação disponibilizar serviços de suporte técnico nos equipamentos pessoais, devendo o servidor no PGD na modalidade de teletrabalho, providenciar suporte técnico e atualização adequados de seus equipamentos para o exercício de suas atribuições.</p><p>Seção II</p><p>Desligamento</p><p>Art. 19. O participante poderá ser desligado do PGD nas seguintes hipóteses:</p><p>I - no interesse da Administração, por razão de conveniência, necessidade ou redimensionamento da força de trabalho, devidamente justificada;</p><p>II - pelo descumprimento de quaisquer dos deveres e obrigações dispostos nesta Portaria;</p><p>III - pelo descumprimento ou não atingimento das metas e obrigações constantes do Plano de Trabalho e Termo de Ciência e Responsabilidade ou da Política de Segurança da Informação do Ministério da Cultura;</p><p>IV - resultado das avaliações das entregas com nota inferior a cinco, por dois meses consecutivos ou três meses alternados, salvo nos casos fortuitos ou de força maior;</p><p>V - por solicitação do participante; e</p><p>VI - se o PGD for suspenso ou revogado.</p><p>§ 1º Nas hipóteses previstas nos incisos I, II, III, IV e VI, o retorno ao trabalho presencial ocorrerá em trinta dias a contar da comunicação ao servidor.</p><p>§ 2º Na hipótese prevista no inciso V, o participante deverá comunicar o retorno ao trabalho presencial à chefia imediata, com antecedência de sete dias.</p><p>§ 3º A decisão fundamentada de desligamento compete ao dirigente da unidade, com comunicação imediata e expressa ao servidor e à COGEP.</p><p>§ 4º O participante que for desligado da unidade de exercício, seja a pedido ou de ofício, deverá realizar suas entregas programadas até o seu último dia de trabalho.</p><p>Capítulo III</p><p>Atribuições e responsabilidades</p><p>Seção I</p><p>Do participante</p><p>Art. 20. Constituem atribuições e responsabilidades do participante de PGD:</p><p>I - assinar termo de ciência e responsabilidade;</p><p>II - cumprir o estabelecido no plano de trabalho;</p><p>III - atender às convocações para comparecimento à unidade sempre que sua presença física for necessária e houver interesse da Administração Pública, mediante convocação com antecedência mínima prevista na norma de procedimentos gerais e desde que devidamente justificado pela chefia imediata;</p><p>IV - manter dados cadastrais e de contato, especialmente telefônicos, permanentemente atualizados e ativos;</p><p>V - consultar diariamente a sua caixa postal individual de correio eletrônico institucional, a Intranet e demais formas de comunicação do órgão ou entidade de exercício;</p><p>VI - permanecer em disponibilidade constante para contato por telefonia fixa ou móvel pelo período acordado com a chefia, não podendo extrapolar o horário de funcionamento da unidade;</p><p>VII - manter o chefe imediato informado, de forma periódica, e sempre que demandado, por meio de mensagem de correio eletrônico institucional, ou outra forma de comunicação previamente acordada, acerca da evolução do trabalho, bem como indicar eventual dificuldade, dúvida ou informação que possa atrasar ou prejudicar o seu andamento;</p><p>VIII - comunicar ao chefe imediato a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e prazos ou possível redistribuição do trabalho;</p><p>IX - zelar pelas informações acessadas de forma remota, mediante observância às normas internas e externas de segurança da informação; e</p><p>X - retirar processos e demais documentos das dependências da unidade, quando necessários à realização das atividades, observando os procedimentos relacionados à segurança da informação e à guarda documental, constantes de regulamentação própria, quando houver, e mediante termo de recebimento e responsabilidade.</p><p>Art. 21. Quando estiver em teletrabalho, caberá ao participante providenciar as estruturas física e tecnológica necessárias, mediante a utilização de equipamentos e mobiliários adequados e ergonômicos, assumindo, inclusive, os custos referentes à conexão à internet, à energia elétrica e ao telefone, entre outras despesas decorrentes do exercício de suas atribuições.</p><p>Seção II</p><p>Atribuições e responsabilidades da unidade e de seus dirigentes</p><p>Art. 22. Compete ao dirigente da unidade:</p><p>I - dar ampla divulgação das regras para participação no programa de gestão;</p><p>II - divulgar nominalmente os participantes do PGD, mantendo a relação atualizada;</p><p>III - controlar os resultados obtidos em face das metas fixadas para sua unidade;</p><p>IV - analisar os resultados do programa em sua unidade;</p><p>V - supervisionar a aplicação e a disseminação do processo de acompanhamento de metas e resultados;</p><p>VI - colaborar com a área de gestão de pessoas e a área responsável pelo acompanhamento de resultados institucionais para melhor execução do PGD;</p><p>VII - sugerir à autoridade competente, com base nos relatórios, a suspensão, alteração ou revogação da norma de procedimentos gerais e do PGD; e</p><p>VIII - manter contato permanente com a área de gestão de pessoas e a área responsável pelo acompanhamento de resultados institucionais, a fim de assegurar o regular cumprimento das regras do PGD.</p><p>Art. 23. Compete ao chefe imediato:</p><p>I - acompanhar a qualidade e a adaptação dos participantes do PGD;</p><p>II - manter contato permanente com os participantes do programa de gestão para repassar instruções de serviço e manifestar considerações sobre sua atuação;</p><p>III - aferir o cumprimento das metas estabelecidas, bem como avaliar a qualidade das entregas;</p><p>IV - dar ciência ao dirigente da unidade sobre a evolução do PGD, dificuldades encontradas e quaisquer outras situações ocorridas, para fins de consolidação dos relatórios; e</p><p>V - registrar a evolução das atividades do programa de gestão nos relatórios periodicamente.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 24. O participante do Programa de Gestão e Desempenho que efetue viagem a serviço, no interesse da Administração, para outro ponto do território nacional ou para o exterior, fará jus a passagens e diárias, nos termos do art. 13 do Decreto nº 11.072, de 2022.</p><p>§ 1º A pedido do participante, o Ministério da Cultura poderá emitir as passagens aéreas entre a localidade de domicílio provisório e o destino final, registrada em processo específico.</p><p>§ 2º Na hipótese do § 1º deste artigo, se a opção mais econômica for a emissão de passagens a partir da localidade de sua unidade administrativa de lotação, fica o participante obrigado a ressarcir ao Ministério do Cultura o valor da diferença antes da emissão das passagens.</p><p>§ 3º Caso o participante da modalidade de teletrabalho resida em localidade diversa da sede do órgão ou da unidade de exercício, deverá comparecer, obrigatoriamente, ao ser convocado, observado o prazo de antecedência mínimo de convocação para comparecimento pessoal do participante à unidade definido no plano de trabalho, e não fará jus a reembolso de qualquer natureza ou a diárias e passagens referentes a despesas decorrentes de seu comparecimento presencial à unidade de exercício.</p><p>Art. 25. Os casos omissos serão resolvidos pelo Secretário-Executivo, com assessoramento técnico da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas, da Subsecretaria de Gestão Estratégica.</p><p>Art. 26. Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p><p>ANEXO I</p><p>PORTARIA XXX Nº , DE XXX DE XXX DE 2023</p><p>Estabelece os procedimentos gerais de instituição do Programa de Gestão e Desempenho na [nome da unidade], conforme Portaria MinC nº____, de_____________ de 2023.</p><p>O [Secretário Executivo/Secretário Especial], no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2022 e, tendo em vista o Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022 e o art. 7º da Portaria MinC nº____, de_____________ de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos os procedimentos gerais de instituição do Programa de Gestão e Desempenho - PGD na [nome da unidade].</p><p>Art. 2º Serão adotados os seguintes regimes de execução do Programa de Gestão nesta unidade:</p><p>I - regime de execução parcial: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante restringe-se a um cronograma específico, dispensado do controle de frequência exclusivamente nos dias em que a atividade laboral seja executada remotamente, nos termos desta Portaria;</p><p>II - regime de execução integral: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante compreende a totalidade da sua jornada de trabalho, dispensado do controle de frequência, nos termos desta Portaria;</p><p>Art. 3º Estão autorizadas a executar o PGD as seguintes unidades administrativas:</p><p>I -</p><p>II -</p><p>Art. 4º Fica vedada a participação de xxxx, além das estabelecidas no art. 5º na Portaria MinC nº____, de_____________ de 2023.</p><p>Art. 5º Os resultados e benefícios esperados para o Ministério da Cultura, a partir da instituição do Programa de Gestão e Desempenho no âmbito desta unidade, são os seguintes:</p><p>I - _____________________;</p><p>II - _____________________;</p><p>III - _____________________;</p><p>IV - _____________________;</p><p>...</p><p>Art. 6º Poderão participar do PGD em cada subunidade desta [Secretaria ou equivalente]:</p><p>xx% em regime integral;</p><p>xx% em regime parcial.</p><p>Parágrafo único.</p><p>Ou</p><p>Art. 6º Poderão participar do Programa de Gestão e Desempenho em cada subunidade desta [Secretaria ou equivalente] no máximo [________] por cento do total da força de trabalho da subunidade, desconsiderado o regime de execução parcial.</p><p>Art. 7º O participante do PGD poderá ser convocado para comparecimento pessoal à unidade, quando houver interesse fundamentado da Administração ou pendência que não possa ser solucionada por meios telemáticos ou informatizados, nos seguintes prazos de antecedência:</p><p>I - xxx para as situações extraordinárias; e</p><p>II - xxx para as situações ordinárias.</p><p>Art. 8º Para participar do PGD desta unidade, o candidato selecionado na forma a ser divulgada pela [nome da unidade] deverá assinar, juntamente com a chefia imediata, o Plano de Trabalho, bem como o Termo de Ciência e Responsabilidade.</p><p>Art. 9º A Tabela de Atividades da [nome da unidade] é a constante do Anexo I.</p><p>Parágrafo único. O percentual adicional de produtividade, quando couber, está definido na Tabela constante do caput.</p><p>Art. 10. A Tabela de Atividades, o Plano de Trabalho e o Termo de Ciência e Responsabilidade deverão ser registrados em sistema informatizado apropriado, nos termos do art. 9º da Portaria MinC nº____, de 2023.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor no dia de [mês] de [ano].</p><p>[Secretário Executivo/Secretário ]</p><p>ANEXO II</p><p>TABELA DE ATIVIDADES</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Unidade:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Parâmetro de Complexidade:</p><p>- Baixa: até 4 horas;</p><p>- Baixa para Média: de 4,5 horas até 8 horas;</p><p>- Média: a partir de 8,5 horas até 24 horas;</p><p>- Média para Alta: de 24,5 horas até 40 horas; e</p><p>- Alta: acima de 41 horas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atividade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entrega</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Complexidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tempo de execução da atividade em regime presencial (horas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tempo de execução da atividade em teletrabalho (horas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ganho percentual de produtividade</p></td></tr></table><p>ANEXO IIII</p><p>TERMO DE CIÊNCIA E RESPONSABILIDADE DO SERVIDOR</p><p>Declaro que:</p><p>I - atendo às condições para participação no PGD, conforme Portaria MinC nº ______ de 2023.</p><p>II - estou ciente:</p><p>a) do prazo de antecedência mínima de convocação para comparecimento pessoal do participante à unidade;</p><p>b) das atribuições e responsabilidades do participante;</p><p>c) da minha responsabilidade por manter a infraestrutura necessária para o exercício de suas atribuições, inclusive aquelas relacionadas à segurança da informação, quando executar o PGD na modalidade teletrabalho;</p><p>d) que devo manter as estruturas físicas e tecnológicas necessárias, inclusive aquelas relacionadas à segurança da informação, mediante a utilização de equipamentos e mobiliários adequados e ergonômicos, assumindo, inclusive, os custos referentes à conexão de internet, de energia elétrica e de telefone, entre outras despesas decorrentes do exercício das minhas atribuições no programa de gestão na modalidade de teletrabalho;</p><p>e) estou ciente de que poderá ser solicitada a minha participação em atividades formativas, ou em conformidade com a política de capacitação da Secretaria-Executiva, em modalidades presenciais ou à distância;</p><p>f) que minha participação no PGD não constitui direito adquirido, podendo ser desligado nas condições estabelecidas na Portaria MinC nº ______ de 2023;</p><p>g) da vedação de pagamento das vantagens a que se referem os arts. 14 e 15 do Decreto nº 11.072, de 2022;</p><p>h) da vedação de utilização de terceiros para a execução dos trabalhos acordados como parte das metas;</p><p>i) do dever de observar as disposições constantes da Lei nº 13.709, de 14 e agosto de 2018, Lei Geral de Proteção de Dados Pessoas (LGPD), no que couber; e</p><p>j) das orientações da Portaria nº 15.543/SEDGG/ME, de 2 de julho de 2020, que divulga o Manual de Conduta do Agente Público Civil do Poder Executivo Federal;</p><p>k) de que devo informar e manter atualizado número de telefone, fixo ou móvel, de livre divulgação tanto dentro desta Pasta quanto para o público externo que necessitar contatá-lo; e</p><p>l) que a Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Inovação - STII poderá solicitar a instalação de ferramentas ou aplicativos nos equipamentos tecnológicos utilizados para o exercício de minhas atribuições no programa de gestão na modalidade de teletrabalho, para garantir o acesso seguro ao ambiente tecnológico do MinC;</p><p>Local e data:</p><p>Nome, cargo e assinatura do servidor:</p><p>Nome, cargo e assinatura da chefia responsável:</p><p>ANEXO IV</p><p>RELATÓRIO DE AMBIENTAÇÃO</p><p>Tendo em vista o disposto da Portaria MinC nº xxx, de 2023, e decorridos seis meses da publicação da Portaria do dirigente da unidade, apresento o relatório relativo ao período de ambientação da implementação do PGD na Secretaria _______.</p><p>1. Grau de Comprometimento dos Participantes;</p><p>2. Efetividade no Alcance de Metas e Resultado;</p><p>3. Benefícios e Prejuízos para a Unidade;</p><p>4. Facilidades e Dificuldades na Implantação e Utilização do Sistema Informatizado;</p><p>5. Conveniência e Oportunidade na Manutenção do Programa de Gestão, fundamentada em critérios técnicos e considerando o interesse da administração; e</p><p>6. Sugestões de Aprimoramento do Programa.</p><p>Submeto o presente relatório à manifestação técnica da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas e da Subsecretaria de Gestão Estratégica.</p><p>Local e data</p><p>Nome, cargo e assinatura do dirigente responsável</p><p>ANEXO V</p><p>RELATÓRIO GERENCIAL</p><p>Tendo em vista o disposto na Portaria MinC nº xxx, de 2023, a Secretaria _______________ apresenta o relatório gerencial, relativo ao período de __________ a 20/10/xxx, que tem por finalidade de conhecer os benefícios e resultados advindos da implementação de Programa de Gestão.</p><p>1. ASPECTOS QUANTITATIVOS:</p><p>a) Total de participantes e percentual em relação ao total da unidade:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de Servidores na Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de participantes do Programa de Gestão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>b) Variação de produtividade, quando houver, em valores absolutos e percentuais:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade em período equivalente anterior</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade no período de Programa de Gestão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>c) Variação de agentes públicos por unidade após adesão ao Programa de</p><p>Gestão:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes Públicos equivalente anterior</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes Públicos no período de Programa de Gestão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação absoluta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação percentual</p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>2. ASPECTOS QUALITATIVOS:</p><p>1. Melhoria na qualidade dos produtos entregues;</p><p>2. Análise sobre o alcance das metas;</p><p>3. Dificuldades Enfrentadas;</p><p>4. Benefícios alcançados pela unidade;</p><p>5. Boas Práticas implementadas; e</p><p>6. Sugestões de melhoria do PG.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>