<xml><article id="30935220" name="Instrucao Normativa 10" idOficio="9447949" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="07/03/2023" artClass="00018:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20392701">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA SESAN/MDS Nº 10, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 02: Cisterna Calçadão de 52 mil litros, nos termos do art. 15 da Lei nº 12.873, de 24 de outubro de 2013.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA SESAN/MDS Nº 10, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 02: Cisterna Calçadão de 52 mil litros, nos termos do art. 15 da Lei nº 12.873, de 24 de outubro de 2013.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE SEGURANÇA ALIMENTAR E NUTRICIONAL DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO E ASSISTÊNCIA SOCIAL, FAMÍLIA E COMBATE À FOME, nos temos do §1º do art. 2º, da Portaria nº 2.462, de 6 de setembro de 2018, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Instrução Operacional que atualiza a especificação do Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 02: Cisterna Calçadão de 52 mil litros, anexa a esta Instrução Normativa.</p><p>Art. 2º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 10 de março de 2023.</p><p class="assina">LILIAN DOS SANTOS RAHAL</p><p>ANEXO</p><p>INSTRUÇÃO OPERACIONAL</p><p>Modelo da Tecnologia Social de Acesso à Água nº 02: Cisterna Calçadão de 52 mil litros</p><p>1. No âmbito do Programa Nacional de Apoio à Captação de Água de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso à Água - Programa Cisternas, o modelo da tecnologia social denominada Cisterna Calçadão deverá observar as especificações constantes da presente Instrução Operacional.</p><p>2. A Cisterna Calçadão tem como objetivo captar e reservar água de chuva para atender a demanda de água de uma família para a produção de alimentos e para a dessedentação animal, prioritariamente.</p><p>3. A tecnologia de que trata esta Instrução Operacional é composta por um reservatório de placas de alvenaria com capacidade para armazenar até 52 mil litros de água, interligado a uma área de captação de 200 m² feita de placas de alvenaria e delimitada por um meio fio localizado em plano mais elevado que o reservatório, contendo ainda os seguintes acessórios: placa de identificação, bomba elétrica, tampa, cadeado e caixa d'água com suporte.</p><p>4. O procedimento para a instalação dessa cisterna e do calçadão se baseia na montagem de placas de alvenaria pré-moldadas e confeccionadas próximas ao domicílio do beneficiário, tendo as estruturas do reservatório reforçadas com ferro e arame na base, parede e cobertura.</p><p>5. A implantação da tecnologia social é realizada por equipe específica responsável pelas seguintes atividades:</p><p>5.1. Mobilização, seleção e cadastro das famílias:</p><p>5.1.1. mobilização, que envolve a realização de encontros locais e territoriais para o planejamento das ações a serem desenvolvidas e o trabalho de mobilização da comunidade para a implementação participativa do projeto e a identificação, seleção e cadastro das famílias, conduzido a partir da capacitação e envolvimento de lideranças sociais e do poder público local que organizam as reuniões comunitárias, orientam as visitas domiciliares, validam o processo seletivo e acompanham todo o processo de implementação;</p><p>5.1.2. seleção, que envolve a identificação de locais com condições de solo apropriadas para a construção da cisterna e a identificação das famílias a serem atendidas, conforme critérios de priorização; e</p><p>5.1.3. cadastro dos beneficiários no sistema informatizado SIG Cisternas.</p><p>5.2. Capacitações e intercâmbio:</p><p>5.2.1. Capacitação das famílias em gestão da água para a produção de alimentos: orientação e capacitação dos beneficiários sobre as potencialidades de produção a partir da água armazenada e sobre os cuidados com a cisterna, em oficinas para até 30 participantes com duração de 24 horas, realizadas antes do início da construção das cisternas;</p><p>5.2.2. Capacitação das famílias em sistema simplificado de manejo de água para a produção de alimentos: orientação e capacitação dos beneficiários sobre práticas agroecológicas de produção e sobre a utilização de técnicas simplificadas de manejo da água, em oficinas para até 30 participantes com duração de 24 horas;</p><p>5.2.3. Capacitação de pessoas para a construção da cisterna: envolve a organização de grupos de até dez pessoas para participar de processo orientado de aprendizagem de técnicas e métodos na construção da cisterna calçadão;</p><p>5.2.4. Intercâmbio de experiências: dinâmica que envolve a interação entre os beneficiários do projeto e outros agricultores, a partir da troca horizontal de conhecimentos e experiências, possibilitando a valorização das práticas e saberes locais.</p><p>5.3. Implementação das cisternas: corresponde aos processos de edificação da cisterna, instalação da bomba e do suporte da caixa d'água por pessoas treinadas, e inclui custos associados ao material de construção, à escavação do buraco, à mão de obra, alimentação dos responsáveis pela construção durante a edificação e à água para a construção e abastecimento inicial;</p><p>5.4. Implementação do caráter produtivo: corresponde à entrega de insumos e material de infraestrutura e à instalação do sistema associado ao caráter produtivo da tecnologia.</p><p>6. Os valores unitários de referência para celebração de parcerias no âmbito do Programa Cisternas, para a implementação da tecnologia social, são os dispostos na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de Referência da Tecnologia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Unitário Total com ISS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alagoas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.463,16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.234,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.698,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bahia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.070,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.266,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.337,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ceará</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.390,45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.283,71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.674,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maranhão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.216,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.221,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.438,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Minas Gerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.567,40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.293,02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.860,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraíba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.878,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.256,79</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.135,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pernambuco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.378,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.283,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.661,57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Piauí</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.968,53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.314,13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.282,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rio Grande do Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.919,98</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.258,95</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.178,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rio Grande do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.123,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.269,66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.393,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sergipe</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.786,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.251,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.038,05</p></td></tr></table><p>7. Os valores unitários de referência incluem recursos para adimplemento do Imposto Sobre Serviços (ISS) e, com vistas à garantia da exequibilidade nos diferentes municípios, preveem a exação fiscal mais onerosa possível - alíquota máxima de 5% e base de cálculo aferida sem deduções, sendo que a definição dos valores unitários efetivos a serem estabelecidos nos editais de chamada pública e nos contratos celebrados junto às entidades executoras deve considerar a exação efetiva do ISS em cada municipalidade.</p><p>8. As especificações do Modelo de Tecnologia Social de Acesso à Água de que trata a presente Instrução Operacional serão publicadas no sítio eletrônico do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, no endereço https://www.gov.br/cidadania/pt-br/acoes-e-programas/inclusao-produtiva-rural/acesso-a-agua1/marco-legal, e deverão ser integralmente observadas nos contratos a serem firmados a partir da sua entrada em vigor.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>