<xml><article id="31252405" name="RN 572 - PARTE 8 - ANEXO II_3" idOficio="9487826" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00029" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 8" numberPage="242" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=242" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448896">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9. PROPORÇÃO DE REINTERNAÇÕES DE PUÉRPERAS EM ATÉ 30 DIAS DA ALTA HOSPITALAR</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nome do indicador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Proporção de reinternações de puérperas em até 30 dias da alta hospitalar</p><p>(Reinternação de puérpera)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conceito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensuração da proporção de reinternações não planejadas de puérperas em um período menor ou igual a 30 dias após a alta da internação hospitalar em relação ao total de altas de internações para realização de parto, no mesmo período.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de reinternações de puéperas em até 30 dias da alta hospitalar/ Total de altas internações para realização de parto(vaginal + cesáreo)) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Numerador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de reinternações de puérperas que ocorreram em até 30 dias (&#8804;&nbsp;30 dias) após a saída da internação relativa ao parto, independentemente da via de parto (vaginal ou cesáreo) no período considerado.</p><p>Critérios de inclusão:</p><p>- Puérperas que tiveram alta após a internação para realização de parto no mês anterior ao mês de competência e que reinternaram dentro do período igual ou inferior a 30 dias (&#8804;&nbsp;30 dias).</p><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Reinternações planejadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de altas de internações para realização de partos no período considerado.</p><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Saída devido a óbito.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição dos termos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Reinternação hospitalar</strong>: nova internação da mesma puérpera em um período de 30 dias após a sua alta da internação para realização do parto.</p><p><strong>Óbito</strong>: refere-se ao processo irreversível de cessamento das atividades biológicas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Este indicador procura aferir a capacidade do prestador em prover uma atenção qualificada e segura às gestantes. Índices elevados de reinternação podem ser um indicativo de falhas em fluxos/protocolos de atendimento, para prover o cuidado efetivo às gestantes, bem como indicar a necessidade de melhorias no gerenciamento do quadro clínico das gestantes, adequado planejamento de alta, e provisão de informações e recursos necessários para o período pós-alta (Kirby et al., 2010).</p><p>A classificação das reinternações se dá entre planejadas e eventuais (não planejadas). As reinternações planejadas são para dar prosseguimento terapêuticos e/ou avaliações diagnósticas, enquanto as eventuais podem ser agrupadas em evitáveis e não evitáveis. Os retornos considerados evitáveis tendem a ser aqueles com menores tempos entre a primeira internação e a reinternação (Kossovsky et al., 1999).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudo realizado em base de dados hospitalar relativa aos anos de 2016 a 2019 (Negrini et al., 2021) identificou taxa de readmissão hospitalar em 30 dias do parto de 0,9% em puérperas submetidas a cesárea e 0,7% em puérperas que tiveram parto vaginal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limitações e vieses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferenças na gravidade da doença, comorbidades e outros fatores de risco potencial podem contribuir para uma variação nos resultados.</p><p>Uma série de fatores fora do controle dos hospitais, como nível socioeconômico das populações e eventos anteriores à hospitalização local, podem contribuir para a variação encontrada.</p><p>Variação entre hospitais em relação ao tempo médio de permanência pode levar a diferentes proporções de complicações que ocorrem nos hospitais, ao contrário do que ocorre normalmente após a alta hospitalar.</p><p>As readmissões podem não estar ligadas clinicamente à atenção ao parto e nascimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bibliografia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Ficha Técnica "Proporção de Readmissão em até 30 dias da última alta hospitalar". 2018. Disponível em: http://www.ans.gov.br/images/stories/Plano_de_saude_e_Operadoras/Area _do_prestador/contrato_entre_operadoras_e_prestadores/indicador_propor cao_de_readmissao_ate_30_dias_da_ultima_alta_hospitalar.pdf.</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Consórcio de Indicadores de Qualidade Hospitalar. Painel Geral. Fichas Técnicas dos Indicadores. Versão IV 03/2020. https://www.gov.br/ans/pt-br/arquivos/assuntos/prestadores/qualiss-programa-de-qualificacao-dos-prestadores-de-servicos-de-saude-1/1-indicadores-gerais-versao-i-publicacao-ans-pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIAS, BM. Readmissão hospitalar como indicador de qualidade. 2015. Dissertação (Mestrado em Enfermagem Fundamental) - Escola de Enfermagem de Ribeirão Preto, Universidade de São Paulo, Ribeirão Preto, 2015.</p><p>GRUNEIR A, et al. Unplanned readmissions after hospital discharge among patients identified as being at high risk for readmissions using a validated predictive algorithm. Open medicine: a peer-reviewed, independent, open access journal. 5 (2). 2001.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>JENCKS SF, et al. Rehospitalizations among patients in the Medicare fee-for-service program. The New England Journal of Medicine. 360 (14). 2009.</p><p>JOYNT KE, JHA AK. Thirty-Day Readmissions - Truth and Consequences. The New England Journal of Medicine. 366 (15). 2012.</p><p>MOLLY K et al. Characteristics of 30-Day All-Cause Hospital Readmissions, 2010-2016. 2019.</p><p>TSAI, TC, et al. Variation in surgical-readmission rates and quality of hospital care. The New England Journal of Medicine, 369 (12). 2013.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>WONG E, et al. Unplanned readmission rates, length of hospital stay, mortality, and medical cost of ten common medical conditions: a retrospective analysis of Hong Kong hospital data. BMC healthy services research. 11 (149). 2011.</p><p>BORGES, M.F.; TURRINI, R.N.T. Readmissão em serviço de emergência: perfil de morbidade dos pacientes. Revista da Rede de Enfermagem do Nordeste, Fortaleza, v. 12, n.3, p. 453-461, 2011.</p><p>FISCHER, C. et al. Is the readmission rate a valid quality Indicator? A review of the evidence. PLoS ONE, v.9, n.11, e112282, 2014.</p><p>KIRBY, S.E. et al. Patient related factors in frequent readmissions: the influence of condition, access to services and patient choice. BMC Health Services Research, v.10, n.6, 2010.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>KOSSOVSKY, M.P. et al. Comparison between planned and unplanned readmissions to a Department of Internal Medicine. Journal of Clinical Epidemiology, v.52, n.2, p.151-156, 1999.</p><p>MOREIRA, M.L. Readmissões no sistema de serviços hospitalares no Brasil. 2010. Tese (Doutorado em Medicina Preventiva) - Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo, São Paulo, 2010.</p><p>NCHS - NATIONAL CENTER FOR HEALTH STATISTICS. HEALTH INDICATORS WAREHOUSE. 2012. Disponível em: http://www.healthindicators.gov/App_Resources/Documents/HIW%20Indicator%20List.pdf..</p><p>NEGRINI, R., da SILVA FERREIRA, R.D. e GUIMARÃES, D.Z. Value-based care in obstetrics: comparison between vaginal birth and caesarean section. BMC Pregnancy Childbirth 21, 333 (2021). https://doi.org/10.1186/s12884-021-03798-2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>NHS, Health &amp; Social Care Information Centre - hscic. Compendium of Population Health Indicators. The Health and Social Care Information Centre Crown Copyright, January, 2015.</p><p>RIPSA - REDE INTERAGENCIAL DE INFORMAÇÃO PARA A SAÚDE. Indicadores básicos para a saúde no Brasil: conceitos e aplicações. 2. ed. Brasília: Organização Pan-Americana da Saúde, 2008.</p><p>SOUZA-PINTO B. et al. Reinternamentos hospitalares em Portugal na última década. Acta Médica Portuguesa, v. 26, n.6, p. 711-720, 2013.</p><p>Van WALRAVEN, C et al. Proportion of hospital readmissions deemed avoidable: a systematic review. Canadian Medical Association Journal, v. 183, n.7, E391-E402, 2011.</p></td></tr></table><p>10. TAXA DE ADMISSÃO DE NEONATOS (PESO&#8805;&nbsp;2,5KG, EXCETO MALFORMAÇÃO) EM UTI NEONATAL POR 1000 NASCIDOS VIVOS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Taxa de admissão de neonatos (peso</strong> GTEQUALREPLACE<strong>2,5Kg, exceto malformação) em UTI Neonatal por 1000 nascidos vivos</strong></p><p>(Internação em UTI Neonatal)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Conceito</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avaliação da taxa de admissões de neonatos em Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTI Neonatal), com peso igual ou maior a 2.500g ao nascer, exceto nascidos vivos com malformação "Major", por mil nascidos vivos, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de Admissões em UTI Neonatal (&gt;=2,5kg,exceto malformação)/ Total de nascidos vivos (&gt;=2,5kg,exceto malformação)) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Numerador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nascidos vivos com peso igual ou maior a 2.500g ao nascer, no período considerado.</p><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Admissões em UTI de nascidos vivos com malformação "Major".</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de nascidos vivos com peso igual ou maior a 2.500g ao nascer, considerando o total de Declarações de Nascido Vivo, independentemente do tipo de parto (vaginal ou cesáreo), no período considerado.</p><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Nascidos vivos com malformação "Major".</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição dos termos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nascido vivo</strong>: expulsão ou extração completa do corpo da mãe, independentemente da duração da gravidez, de um produto de concepção que, depois da separação, respire ou apresente qualquer outro sinal de vida, tal como batimentos do coração, pulsações do cordão umbilical ou movimentos efetivos dos músculos de contração voluntária, estando ou não cortado o cordão umbilical e estando ou não desprendida a placenta. Cada produto de um nascimento que reúna essas condições se considera como uma criança viva.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nascido vivo sem malformação "Major"</strong>: nascido vivo que não apresentou malformação grave na ultrassonografia pré-natal ou identificada ao nascimento, que leve a necessidade de suporte ventilatório, cirurgia corretiva, cuidados intensivos imediatos tais como defeitos graves do sistema nervoso central, cardiopatias, anomalias pulmonares, hérnia diafragmática, onfalocele, gastrosquise, alterações renais ou gastrointestinais e derrames serosos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O resultado do indicador reflete a taxa de admissão em UTI Neonatal no período de interesse. Valores muito baixos podem denotar restrição no acesso à UTI Neonatal. Já índices muito elevados podem sinalizar condutas clínicas divergentes das evidências científicas, tais como a realização de cesarianas desnecessárias, que podem ampliar o risco de retirada do bebê do útero ainda com maturação incompleta (VILLA et al., 2007; SOUZA et al., 2010; LEAL et al., 2017).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Na Fase 1 do Movimento Parto Adequado, a taxa de admissão de neonatos (peso&#8805;&nbsp;2,5Kg, exceto malformação) em UTI Neonatal por 1000 nascidos vivos foi reduzida em 12 dos hospitais participantes, passando de 63 por 1000 nascidos vivos para cerca de 48 por 1000 nascidos vivos (média entre os estabelecimentos), no período de abril/2015 a outubro/2016.</p><p>Na Fase 2 do Movimento Parto Adequado, a taxa de admissão de neonatos (peso&#8805;&nbsp;2,5Kg, exceto malformação) em UTI Neonatal por 1000 nascidos vivos nos 108 hospitais participantes passou de 39,8 por 1000 nascidos vivos, em maio de 2017, para 33,6, em maio de 2019 (média entre os estabelecimentos).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estudo realizado em base de dados hospitalar relativa aos anos de 2016 a 2019 (Negrini et al., 2021) identificou uma taxa de internação em UTI neonatal entre os recém-nascidos por cesariana de 67 por 1000 nascidos vivos, enquanto nos nascidos por parto vaginal foi de 45 por 1000 nascidos vivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limitações e vieses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Possibilidade de subnotificação dos registros de internação em UTI Neonatal, especialmente nas ocasiões em que é registrada e remunerada conjuntamente com a internação da mãe, para a realização do parto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Bibliografia</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FERRAZ TR, NEVES ET. Fatores de risco para baixo peso ao nascer em maternidades públicas: um estudo transversal. Rev Gaúcha Enferm, 2011 mar; 32(1):86-92.</p><p>KILSZTAJN. S. Assistência pré-natal, baixo peso e prematuridade no Estado de São Paulo, 2000. Rev Saúde Pública, 37(3):303-10; 2003. Disponível em: www.fsp.usp.br/rsp.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>LANSKY et al. Pesquisa Nascer no Brasil: perfil da mortalidade neonatal e avaliação da assistência à gestante e ao recém-nascido. Cad. Saúde Pública, Rio de Janeiro, 30 Sup:S192-S207, 2014. Disponível em: http://www.scielo.br/pdf/csp/v30s1/0102-311X-csp-30-s1-0192.pdf</p><p>LEAL MDC, ESTEVES-PEREIRA AP, NAKAMURA-PEREIRA M, et al. BMJ Open 2017;7:e0177Burden of early-term birth on adverse infant outcomes: a population-based cohort study in Brazil 89. doi: 10.1136/bmjopen-2017-017789</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOURINHO; AB; REIS LBSM. Peso ao Nascer: Uma Abordagem Nutricional. Com. Ciências Saúde. 2013; 22(4):19-30 http://bvsms.saude.gov.br/bvs/periodicos/revista_ESCS_v23_n1_a02_peso_ao_nascer.pdf</p><p>MUCHA, F, FRANCO SC, e SILVA, GAG. Frequência e características maternas e do recém nascido associadas à internação de neonatos em UTI no município de Joinville, Santa Catarina - 2012. Revista Brasileira de Saúde Materno Infantil [online]. 2015, v. 15, n. 2 [Acessado 28 Junho 2021], pp. 201-208. Disponível em: &lt;https://doi.org/10.1590/S1519-38292015000200006&gt;.</p><p>NEGRINI, R., da SILVA FERREIRA, R.D. e GUIMARÃES, D.Z. Value-based care in obstetrics: comparison between vaginal birth and caesarean section. BMC Pregnancy Childbirth 21, 333 (2021). https://doi.org/10.1186/s12884-021-03798-2</p></td></tr></table><p>11. TAXA DE NASCIDOS VIVOS COM APGAR MENOR QUE 7 NO 5º MINUTO DE VIDA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nome do indicador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Taxa de nascidos vivos com Apgar menor que 7 no 5º minuto de vida</strong></p><p>(Apgar menor quer 7)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conceito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de nascidos vivos cujos sinais de vitalidade no 5º minuto de vida indicam alguma dificuldade, de acordo com a Escala do Índice de Apgar, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de nascidos vivos com Apgar &lt; 7 no 5º minuto de vida/ Total de nascidos vivos) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Numerador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de nascidos vivos com resultado do Índice de Apgar menor que 7, no 5º minuto de vida, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de nascidos vivos, considerando o total de Declarações de Nascido Vivo, independentemente do tipo de parto (vaginal, cesáreo ou ignorado), no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição dos termos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nascido vivo</strong>: expulsão ou extração completa do corpo da mãe, independentemente da duração da gravidez, de um produto de concepção que, depois da separação, respire ou apresente qualquer outro sinal de vida, tal como batimentos do coração, pulsações do cordão umbilical ou movimentos efetivos dos músculos de contração voluntária, estando ou não cortado o cordão umbilical e estando ou não desprendida a placenta. Cada produto de um nascimento que reúna essas condições se considera como uma criança viva.</p><p><strong>Escala do Índice de Apgar</strong><strong>para recém-nascidos</strong>: 0 a 2 (dificuldade de ordem grave, 3 a 4 (dificuldade de grau moderado), Apgar 5 a 7 (dificuldade leve), Apgar 8 a 10 (ótimas condições).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Este indicador é um importante sinalizador das condições de saúde do recém-nascido, possuindo associação com a morte neonatal.</p><p>De acordo com as Diretrizes para o Parto Normal (Brasil, 2016) deve-se aferir de maneira rotineira o índice de Apgar ao primeiro e quintos minutos de vida do recém-nascido. Os resultados do índice de Apgar menor que 7 no 5º minuto de vida indicam dificuldade do recém-nascido, de ordem leve a grave, refletindo condições adversas como a asfixia intraparto, por exemplo. Assim, o resultado do indicador está associado a fatores como as condições de saúde da gestante e do bebê, bem como a qualidade do pré-natal e das práticas obstétricas e neonatais no parto e nascimento (Lansky et al., 2014; Leal et al., 2017).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>De acordo com dados informados pelos estabelecimentos privados de saúde no Sistema de Informação sobre Nascidos Vivos (SINASC), independentemente da forma de remuneração do parto (plano privado de saúde, desembolso direto ou SUS), o percentual de nascidos vivos com Apgar menor que 7 no 5º minuto de vida foi<strong></strong>de 0,81% em 2017 (sendo 1,24% nos partos vaginais e 0,62% nos partos cesáreos); de 0,79% em 2018 (sendo 1,19% nos partos vaginais e 0,61% nos partos cesáreos); de 0,80% em 2019 (sendo 1,23% nos partos vaginais e 0,61% nos partos cesáreos); e de 0,80% em 2020 (sendo 1,15% nos partos vaginais e 0,65% nos partos cesáreos) (ANS, 2022).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Limitações e vieses</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O indicador não deve ser utilizado como único instrumento de avaliação da assistência prestada.</p><p>Idealmente, a análise mais completa deveria considerar também outros tipos de desfechos, como peso ao nascer, morte e necessidade de internação em UTI neonatal.</p><p>Possibilidade de que o valor do Apgar seja subestimado no parto vaginal e superestimado em bebês nascidos por cesariana (Manganaro et al., 1994).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Bibliografia</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Dados e Indicadores do Setor. Painel de Indicadores da Atenção Materna e Neonatal. https://www.gov.br/ans/pt-br/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-e-indicadores-do-setor/painel-de-indicadores-da-atencao-materna-e-neonatal</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos. Protocolo. Relatório de Recomendação. Diretriz Nacional de Assistência ao Parto Normal. 2016. http://conitec.gov.br/images/Consultas/2016/Relatorio_Diretriz-PartoNormal_CP.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>LANSKY et al. Pesquisa Nascer no Brasil: perfil da mortalidade neonatal e avaliação da assistência à gestante e ao recém-nascido. Cad. Saúde Pública, Rio de Janeiro, 30 Sup:S192-S207, 2014. Disponível em: http://www.scielo.br/pdf/csp/v30s1/0102-311X-csp-30-s1-0192.pdf</p><p>LEAL MDC, Esteves-Pereira AP, Nakamura-Pereira M, et al. BMJ Open 2017;7:e0177Burden of early-term birth on adverse infant outcomes: a population-based cohort study in Brazil 89. doi: 10.1136/bmjopen-2017-017789</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>MANGANARO R, MAMÌ C, GEMELLI M. The validity of the Apgar scores in the assessment of asphyxia at birth. Eur J Obstet Gynecol Reprod Biol. 1994 Apr;54(2):99-102. doi: 10.1016/0028-2243(94)90245-3. PMID: 8070606. https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/8070606/</p><p>SCHARDOSIM JM et al. Av Enferm. 2018;36(2):197-208. Parâmetros utilizados na avaliação do bem estar do bebê no nascimento. http://www.scielo.org.co/pdf/aven/v36n2/0121-4500-aven-36-02-197.pdf</p><p>SECRETARIA DE ESTADO DA SAÚDE DO PARANÁ - SES/PR. Caderno de Atenção à Saúde da Criança Recém-nascido de Risco. http://www.saude.pr.gov.br/arquivos/File/opdf1.pdf</p></td></tr></table><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>