<xml><article id="31023648" name="PORTARIA MTUR NA 4 DE 09 DE MARC" idOficio="9459063" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00050:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408515">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTUR Nº 4, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho de análise e revisão de atos de gestão da Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTUR Nº 4, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho de análise e revisão de atos de gestão da Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur).</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO TURISMO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Grupo de Trabalho temporário, em caráter de força tarefa, com o objetivo de analisar e revisar atos de gestão da Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur) em relação à legalidade e constitucionalidade, realizados ou cujos efeitos ocorreram/permaneceram no período de 1º de janeiro de 2022 a 13 janeiro de 2023.</p><p>Art. 2º Para fins desta Portaria, entende-se como atos de gestão:</p><p>I - celebração de convênios, contratos administrativos e instrumentos congêneres relacionados aos programas executados sob a responsabilidade da Embratur, bem como termos aditivos e prorrogações "de ofício" previstas na legislação pertinente;</p><p>II - instituição e execução projetos, planos e programas executados ou em execução;</p><p>III - acordos e outros instrumentos de cooperação firmados, que tenham por objeto a execução de projetos ou a cooperação técnica nacional ou internacional;</p><p>IV - execução orçamentária e financeira;</p><p>V - atos de pessoal;</p><p>VI - atos normativos; e</p><p>V - outros atos que porventura existam.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho será composto por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>I - um do Ministério do Turismo, que o presidirá;</p><p>II - um da Embratur;</p><p>III - dois da Advocacia Geral da União; e</p><p>IV - um da Controladoria-Geral da União.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato do(a) Ministro(a) de Estado do Turismo.</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho se reunirá, em caráter ordinário, quinzenalmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação expressa do seu presidente.</p><p>§ 1º Os quóruns de reunião e de aprovação serão de maioria absoluta.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do Grupo de Trabalho terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º O Presidente do Grupo poderá convidar especialistas representantes de outras unidades organizacionais do Ministério do Turismo e da Embratur ou de outros órgãos e entidades, para participar de suas reuniões, para auxiliar nos trabalhos por ele desempenhados, sem direito a voto.</p><p>§ 4º É vedada a divulgação das discussões em curso no âmbito do Grupo de Trabalho sem a prévia anuência de seu Presidente.</p><p>Art. 5º O apoio administrativo do Grupo de Trabalho será exercido pela Embratur.</p><p>Art. 6º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 7º A participação no Grupo de Trabalho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 8º O Grupo de Trabalho terá duração de noventa dias, prazo que poderá ser prorrogado, mediante prévia justificativa do Presidente do colegiado.</p><p>Parágrafo único. O Grupo de Trabalho deverá encaminhar um Relatório Final ao(à) Ministro(a) de Estado do Turismo, à Comissão de Orientação, Avaliação e Acompanhamento do Contrato de Gestão firmado entre o Ministério do Turismo e a Embratur e ao Diretor-Presidente da Embratur, com os resultados das análises e revisões, assim como com sugestões de encaminhamentos e adoção de providências, no âmbito de suas competências.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor e produz efeitos na data de sua publicação.</p><p class="assina">DANIELA CARNEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>