<xml><article id="31412009" name="RA2023-0707" idOficio="9508739" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/03/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="Subtit  DIRETORIA COLEGIADA" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478374">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 707, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução 520 de 3 de julho de 2019.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 707, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução 520 de 3 de julho de 2019.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL - ANAC, no exercício das competências que lhe foram outorgadas pelos arts. 11, inciso V, da Lei 11.182, de 27 de setembro de 2005, e 24, inciso VIII, do Anexo ao Decreto nº 5.731, de 20 de março de 2006, e considerando o que consta do processo nº 00058.038944/2018-21, deliberado e aprovado na 5ª Reunião Deliberativa, realizada em 28 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º A Resolução 520, de 3 de julho de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 4 de julho de 2019, Seção 1, páginas 47 a 49, que regulamenta o processo eletrônico no âmbito da ANAC, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art.13............................</p><p>......................................</p><p>IV - pessoas jurídicas, de direito público e de direito privado, exploradoras de atividades reguladas pela ANAC; e</p><p>V - operadores e proprietários de aeronaves." (NR)</p><p>"Art. 24.............................</p><p>........................................</p><p>§ 6º A Agência poderá, mediante decisão fundamentada no risco de prejuízo a qualquer das partes ou à celeridade dos atos administrativos, providenciar a intimação por outro meio que atinja a sua finalidade." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JULIANO ALCANTARA NOMAN</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>