<xml><article id="31076021" name="Desp SG NA 248 333 336 337 338 (" idOficio="9465501" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/03/2023" artClass="00032:00042:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417627">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 13 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 13 de março de 2023</p><p>Nº 248/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001127/2023-65. Requerentes: Mitsui &amp; Co., Ltd e TBP Importação e Comércio de Cosméticos Ltda. Advogados: Francisco Todorov, Caroline Guyt França e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 333/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001372/2023-72. Requerentes: Fundo de Investimento em Participações Development Fund Warehouse - Multiestratégia Investimento no Exterior e Prisma Capital Control Participação S.A. Advogados: Daniel Costa Rebello, José Alexandre Buaiz Neto, Gabriela Leão F. A. de Oliveira, Ana Paula Paschoalini, Vitor Jardim Barbosa e Luisa Bono. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 336/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001304/2023-11. Requerentes: Braskem S.A. e Ventos de Santo Artur Energias Renováveis S.A. Advogados: Paola Pugliese e Fernanda Harari Dayan. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 337/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001218/2023-09. Requerentes: Odata Brasil S.A., Odata SP 01 S.A. e Omega Desenvolvimento de Energia 4 S.A. Advogados: Clarissa Yokomizo, Isadora Postal Telli e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 338/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001182/2023-55. Requerentes: VBI Real Estate Gestão de Carteiras S.A., NewCo BlueMacaw Partners Participações Ltda., Monetai Asset Management Ltda., e BlueMacaw S.A. Advogados: Cristianne Saccab Zarzur, Jackson Ferreira, José Carlos Berardo e Maria Luiza Geraldi. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p class="assina">Alexandre Barreto de Souza</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>