<xml><article id="31400118" name="Incom CD Resolucao 307-2023" idOficio="9506777" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/03/2023" artClass="00013:00054:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Nacional de Energia Nuclear/Comissão Deliberativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20475326">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº Nº 307, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº Nº 307, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR (CNEN), criada pela Lei nº 4.118 de 27 de agosto de 1962, usando das atribuições que lhe conferem a Lei nº 6.189 de 16 de dezembro de 1974, com alterações introduzidas pela Lei nº 7.781 de 17 de junho de 1989 e pelo Decreto nº 8.886, publicado no Diário Oficial da União de 25 de outubro de 2016 e pelo Decreto nº 11.244, de 21 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial da União em 24 de outubro de 2022, por decisão de sua Comissão Deliberativa, anotada na 682ª Sessão, realizada em 30 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Resolução CNEN nº 12, de 17 de maio de 2004, que instituiu o escritório da CNEN na Cidade de Porto Alegre, publicada no Boletim de Serviço nº 11, de 30 de junho de 2004, páginas 21-22, uma vez que tendo sido reavaliada a pertinência da continuidade de funcionamento de tal escritório pela Diretoria de Radioproteção e Segurança, não foram identificados óbices ao encerramento das atividades naquele local.</p><p>Art. 2º Repassar à Diretoria de Radioproteção e Segurança Nuclear todas as atividades que eram realizadas por aquela unidade, assegurando a não-descontinuidade dos serviços públicos por ela prestados.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO RONDINELLI JUNIOR</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p><p class="assina">ROGÉRIO FELIPE LINS BARBOSA</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">FÁBIO STAUDE</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">ALESSANDRO FACURE NEVES DE SALLES SOARES</p><p class="cargo">Membro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>