<xml><article id="30862981" name="ATA NA 6_PL_15_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9439693" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380755">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, em relação ao monitoramento do Acórdão 437/2018-TCU-Plenário, com fundamento nos arts. 143, inciso III, e 243 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) considerar em cumprimento as determinações contidas nos itens 9.2.4 e 9.4.1 do Acórdão 437/2018-TCU-Plenário;</p><p>b) fixar novo prazo de 180 dias para cumprimento, pela Secretaria de Gestão e Ensino em Segurança Pública e pelo Departamento Penitenciário Nacional, da determinação do subitem 9.2.4 do Acórdão 437/2018-TCU-Plenário;</p><p>c) fixar novo prazo de 180 dias para cumprimento, pela Secretaria de Gestão e Ensino em Segurança Pública, e pela Secretaria de Gestão do Ministério da Economia (ou órgão que a sucedeu), da determinação do subitem 9.4.1 do Acórdão 437/2018-TCU-Plenário;</p><p>d) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Departamento Penitenciário Nacional e à Secretaria de Gestão e Ensino em Segurança Pública, do Ministério da Justiça e Segurança Pública; e à Secretaria de Gestão, do Ministério da Economia (ou órgão que a sucedeu).</p><p>1. Processo TC-024.032/2018-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessada: Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p><p>1.2. Órgão: Departamento Penitenciário Nacional - MJ; Ministério da Justiça e Segurança Pública; Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão; Secretaria Nacional de Segurança Pública.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 216/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, em relação ao monitoramento do Acórdão 920/2022-TCU-Plenário (peça 82), com fundamento nos arts. 143, inciso III, e 243 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) considerar cumpridos os subitens 9.2.1 e 9.2.2;</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro), à representante e à empresa Every TI Tecnologia &amp; Inovação Eireli; e</p><p>c) arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-016.306/2021-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessada: Every TI Tecnologia &amp; Inovação Eireli (08.925.028/0001-41).</p><p>1.2. Entidade: Serviço Federal de Processamento de Dados.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.6. Representação legal: Gabrielle Eduarda Gomes Nery de Oliveira (OAB/DF 63.614).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 217/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de petições de embargos de declaração, com idêntico teor, apresentadas por Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento dos Municípios do Nordeste - IPDN (peças 445-447), Daniel Salgueiro da Silva (peça 449) e Carlos Ricardo Nascimento Santa Rita (peça 451), opostos contra o Acórdão 2.359/2022-Plenário (peça 383), por meio do qual esta Corte de Contas não conheceu dos recursos interpostos pelos mesmos peticionantes contra o Acórdão 682/2022-Plenário, de minha relatoria (peça 330), por não atenderem aos requisitos específicos de admissibilidade previstos no Regimento Interno do TCU.</p><p>Considerando que os embargos de declaração devem ser utilizados quando houver obscuridade, omissão ou contradição em acórdão do Tribunal, devendo o recorrente apontar o vício que pretende impugnar, em conformidade com o 287, caput, do Regimento Interno;</p><p>Considerando que os peticionantes, embora aleguem ter havido contradições e omissões no Acórdão 2.359/2022-Plenário, tencionam a reapreciação do mérito do recurso de revisão julgado pelo Acórdão 682/2022-Plenário;</p><p>Considerando que os embargantes repisam os mesmos argumentos trazidos às peças 357, 362, 365, 377 a 380, já analisadas pela Secretaria de Recursos do TCU (peças 372 a 376);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32 e 35 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 15, inciso III, 143, inciso IV, alínea "f", e § 3º, 277 e 288 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer dos embargos de declaração interpostos por Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento dos Municípios do Nordeste - IPDN, Daniel Salgueiro da Silva e Carlos Ricardo Nascimento Santa Rita contra o Acórdão 2.359/2022-Plenário, por não atenderem aos requisitos específicos de admissibilidade previstos no Regimento Interno do TCU;</p><p>b) alertar os embargantes de que a oposição de novos embargos de declaração e demais expedientes, com nítido caráter protelatório, pode vir a ser caracterizada como litigância de má-fé, a teor do disposto no art. 80, inciso VII, do Código de Processo Civil, a sujeitar os responsáveis à sanção pecuniária de multa por parte desta Corte de Contas; e</p><p>c) dar ciência desta decisão aos recorrentes e aos órgãos/entidades interessados.</p><p>1. Processo TC-006.177/2009-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 029.929/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 029.958/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 029.933/2022-6 (COBRANÇA EXECUTIVA); 029.956/2022-6 (COBRANÇA EXECUTIVA); 021.592/2016-0 (SOLICITAÇÃO); 029.935/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Arnobio Cavalcanti Filho (308.202.354-15); Carlos Ricardo Nascimento Santa Ritta (101.620.114-15); Daniel Salgueiro da Silva (068.392.824-49); Entidades/órgãos do Governo do Estado de Alagoas; Fernando Soares da Silva (331.694.464-87); Gilberto Coutinho Freire (505.645.874-00); Governo do Estado de Alagoas (12.200.176/0001-76); Ildefonso Antonio Tito Uchoa Lopes (133.432.544-87); Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento dos Municípios do Nordeste - Ipdn (02.180.729/0001-12); Josilene Albuquerque Lira (209.160.274-49); Jurandir Bóia Rocha (192.135.227-20); Ronaldo Augusto Lessa Santos (026.213.804-25); Secretaria de Estado da Assistência e Desenvolvimento Social - Sedes/AL (03.583.043/0001-35); Solange Bentes Jurema (564.774.304-87); Thomaz Dourado de Carvalho Beltrão (144.578.734-20).</p><p>1.3. Recorrentes: Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento dos Municípios do Nordeste - Ipdn (02.180.729/0001-12); Daniel Salgueiro da Silva (068.392.824-49); Carlos Ricardo Nascimento Santa Ritta (101.620.114-15).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Governo do Estado de Alagoas.</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Antonio Anastasia</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Daniel Salgueiro da Silva (3284/OAB-AL), Edith Gusmao Lins de Barros (13539/OAB-AL) e outros, representando Carlos Ricardo Nascimento Santa Ritta; Eder da Silva Salgueiro (5.148/OAB-AL) e Daniel Salgueiro da Silva (3.284/OAB-AL), representando Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento dos Municípios do Nordeste - Ipdn.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 218/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada por força do Acórdão 2.760/2020 - Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro, que tratou de relatório de auditoria em operações financeiras realizadas pela Caixa Econômica Federal (Caixa) com empresas integrantes do grupo J&amp;F, no intuito de avaliar se houve inobservância às normas aplicáveis, bem como a razoabilidade dos critérios utilizados na aprovação/acompanhamento destas operações;</p><p>Considerando que, mediante o aludido Acórdão 2.760/2020 - Plenário, o Tribunal converteu a auditoria na presente tomada de contas especial com vistas a realizar a citação e a audiência dos responsáveis que deram causa às possíveis irregularidades constatadas nos Contratos 21.0263.777.0000001/77 e 21.0263.767.0000003/58;</p><p>Considerando que, em cumprimento à aludida deliberação, a então denominada Secretaria de Controle Externo do Sistema Financeiro Nacional (SecexFinanças) procedeu às medidas saneadoras, realizando a audiência e a citação dos responsáveis, com a devida autorização do então relator, Ministro Raimundo Carreiro, em face das seguintes irregularidades:</p><p>a) ausência de acionamento da cláusula de vencimento antecipado, diante do descumprimento de covenants estabelecida no subitem "a" do inciso VII do art. 1º da Resolução do Conselho Diretor 5.840/2012;</p><p>b) não cobrança de encargos moratórios referentes ao Contrato 21.0263.767.0000003/58, uma vez que ocorreu a liquidação antecipada da operação em 21/9/2017 e, nos termos das cláusulas décima sétima, parágrafo segundo, e décima oitava, de sua Cédula de Crédito Bancário (CCB), na hipótese de liquidação antecipada, a creditada se obrigava ao pagamento de valor equivalente a 2% do saldo devedor, bem como de juros de 1% ao mês; e</p><p>c) precificação da taxa de customização de operação - TCO, em valor menor que o estabelecido pelo subitem 3.7.3 do normativo CO357;</p><p>Considerando os pareceres uniformes lançados nos autos (peças 533-535, da SecexFinanças; e 556, do Ministério Público junto ao TCU);</p><p>Considerando que a alteração societária na vigência contratual, no caso concreto, segundo a própria Caixa, não foi suficiente para ser considerada descumprimento de cláusula contratual (covenants), pois não teria trazido impacto na saúde financeira do Grupo ou alteração na capacidade de pagamento (item "a");</p><p>Considerando que a dispensa dos encargos moratórios referentes ao Contrato 21.0263.767.0000003/58 restou devidamente motivada, na medida em que a Caixa a justificou no adimplemento substancial da dívida com o pagamento dos juros contratuais; no curto espaço de tempo transcorrido entre a liquidação antecipada e o pagamento da tarifa; no valor relevante da tarifa (R$ 2,8 bilhões); na busca por tentar evitar litígio com desdobramentos incertos; e na existência de decisões judiciais restringindo a disponibilidade de bens da contratada, com impacto na liquidez da empresa, o que poderia ocasionar o inadimplemento da tarifa (item "b"); e</p><p>Considerando que o normativo CO357 fora equivocadamente utilizado como critério de aferição da legalidade da precificação da TCO, de modo que a taxa de customização de operação de 0,90% encontrava respaldo na norma vigente em março de 2012, data da deliberação da operação em comento (item "c");</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, inciso I, do RI/TCU, em:</p><p>a) acolher as razões de justificativa de Adriana de Almeida, CPF 342.174.718-07; Marcos Roberto Kaliszaka da Silva, CPF 029.153.809-61; Arlete da Silva, CPF 077.725.888-95; Alexsandro Ramlov de Araújo, CPF 893.015.959-15; José Henrique Marques da Cruz, CPF 702.094.807-34; e Luiz Carlos Costa Formigari, CPF 391.576.959-20;</p><p>b) acolher as razões de justificativa e alegações de defesa apresentadas por Giovanni de Carvalho Alves, CPF 564.750.716-68; e Antônio Carlos Ferreira, CPF 716.168.297-53;</p><p>c) acolher as alegações de defesa de Gilnei Hoffmann Pedroso, CPF 409.430.380-49; Karinna Kristine Serafim Baby Nimer, CPF 858.720.161-15; Emílio Ângelo Carmignan, CPF 463.022.989-20; Milton Barbosa Félix, CPF 389.881.861-68; Osvaldo Bruno Brasil Cavalcante, CPF 695.317.731-49; Thais Ricarte Peters, CPF 715.348.651-87; e da Empresa J&amp;F Investimentos, CNPJ 00.350.763/0001-62;</p><p>d) julgar regulares, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso I, 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno, as contas de Adriana de Almeida, CPF 342.174.718-07; Alexsandro Ramlov de Araújo, CPF 893.015.959-15; Antônio Carlos Ferreira, CPF 716.168.297-53; Arlete da Silva, CPF 077.725.888- 95; Emílio Ângelo Carmignan, CPF 463.022.989-20; Gilnei Hoffmann Pedroso, CPF 409.430.380- 49; Giovanni de Carvalho Alves, CPF 564.750.716-68; José Henrique Marques da Cruz, CPF 702.094.807-34; Karinna Kristine Serafim Baby Nimer, CPF 858.720.161-15; Luiz Carlos Costa Formigari, CPF 391.576.959-20; Marcos Roberto Kaliszaka da Silva, CPF 029.153.809-61; Milton Barbosa Félix, CPF 389.881.861-68; Osvaldo Bruno Brasil Cavalcante, CPF 695.317.731-49; e Thais Ricarte Peters, CPF 715.348.651-87, dando-lhes quitação plena; e</p><p>e) arquivar os presentes autos com fundamento no artigo 169, V do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-038.121/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 023.047/2017-8 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.2. Responsáveis: Adriana de Almeida (342.174.718-07); Alexsandro Ramlov de Araujo (893.015.959-15); Antônio Carlos Ferreira (716.168.297-53); Arlete da Silva (077.725.888-95); Emilio Angelo Carmignan (463.022.989-20); Gilnei Hoffmann Pedroso (409.430.380-49); Giovanni de Carvalho Alves (564.750.716-68); J&amp;F Investimentos S.A. (00.350.763/0001-62); José Henrique Marques da Cruz (702.094.807-34); Karinna Kristine Serafim Baby Nimer (858.720.161-15); Luiz Carlos Costa Formigari (391.576.959-20); Marcos Roberto Kaliszaka da Silva (029.153.809-61); Milton Barbosa Felix (389.881.861-68); Osvaldo Bruno Brasil Cavalcante (695.317.731-49); Thais Ricarte Peters (715.348.651-87).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.7. Representação legal: Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Augusto Cesar Nogueira de Souza (55.713/OAB-DF) e outros, representando Murilo Queiroz Melo Jacoby Fernandes; Luiz Claudio Silva Allemand (7.817/OAB-ES), Nerlito Rui Gomes Sampaio Neves Junior (5.986/OAB-ES) e outros, representando Antônio Carlos Ferreira; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Osvaldo Bruno Brasil Cavalcante; Eugenio Jose Guilherme de Aragao (4.935/OAB-DF), Gean Carlos Ferreira de Moura Aguiar (61.174/OAB-DF) e outros, representando J&amp;F Investimentos S.A; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Thais Ricarte Peters; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Milton Barbosa Felix; Marcelo Reinecken de Araújo (14.874/OAB-DF), Renata Andrea Joner Parry (26.903/OAB-DF) e outros, representando Marcos Roberto Kaliszaka da Silva; Andre Luiz Viviani de Abreu (116896/OAB-RJ) e Andre Yokomizo Aceiro (175337/OAB-DF), representando Caixa Econômica Federal; Luiz Fernando Vieira Martins (56.258/OAB-DF), Marcus Vinicius Furtado Coêlho (18958/OAB-DF) e outros, representando José Henrique Marques da Cruz; Walter José Faiad de Moura (17390/OAB-DF), representando Luiz Carlos Costa Formigari; Marcelo Reinecken de Araújo (14.874/OAB-DF), Renata Andrea Joner Parry (26.903/OAB-DF) e outros, representando Adriana de Almeida; Marcelo Reinecken de Araújo (14.874/OAB-DF), Renata Andrea Joner Parry (26.903/OAB-DF) e outros, representando Arlete da Silva; Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF), Raquel de Souza Morais Oliveira (61.248/OAB-DF) e outros, representando Emilio Angelo Carmignan.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 219/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de denúncia acerca de supostas irregularidades ocorridas na administração do Conselho Regional de Odontologia de Goiás (CRO-GO).</p><p>Considerando que a denúncia se reporta a fatos e atos administrativos ocorridos no conselho regional, incluindo prática de nepotismo e alocação de serviços a pessoas não exercentes de cargos de carreira, ausência de concurso público na entidade, conflitos de interesses entre membros e atividades por eles exercidas, entre outras,</p><p>Considerando, todavia, que os fatos narrados não vieram acompanhados de elementos corroborativos da denúncia, carente ainda de identificação e qualificação do denunciante, sendo ela portanto denúncia apócrifa,</p><p>Considerando que nos termos do art. 235 do Regimento Interno/TCU a denúncia sobre matéria de competência do Tribunal deverá se referir a administrador ou responsável sujeito à sua jurisdição, ser redigida em linguagem clara e objetiva, conter o nome legível do denunciante, sua qualificação e endereço, e estar acompanhada de indício concernente à irregularidade ou ilegalidade denunciada, elementos sem os quais a denúncia não poderá ser conhecida,</p><p>Considerando que em face do não preenchimento dos requisitos necessários ao conhecimento da denúncia propõe a Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança) o seu arquivamento, com ciência dos fatos narrados ao Conselho Federal de Odontologia,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) não conhecer da denúncia, com fundamento no art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU;</p><p>b) dar ciência ao Conselho Federal de Odontologia acerca dos fatos narrados neste processo, remetendo-lhe, para tanto, cópia da instrução de peça 5 e deste acórdão, a fim de que essa entidade, ao exercer sua fiscalização primária, possa examinar, com relação ao Conselho Regional de Odontologia de Goiás, as questões apontadas e, se encontrada alguma irregularidade, proceda conforme o disposto no art. 3º da IN TCU 71/2012; e</p><p>c) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-029.942/2022-5 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Odontologia de Goiás.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 220/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação, com pedido de adoção de medida cautelar, dentre outras medidas, apresentada pela empresa Enterpa Engenharia Ltda. (CNPJ 47.892.906/0001-21), por meio da qual são levantadas suspeitas de irregularidades ocorridas na Concorrência DH-176/2022 (Processo DH-PRC-2022/00030), do Departamento Hidroviário da Secretaria de Logística e Transporte de São Paulo (CNPJ: 46.375.200/0002-00), cujo objeto é a contratação de empresa de engenharia para a retomada das obras de conclusão da execução da ampliação do canal de navegação à jusante da eclusa de Nova Avanhandava;</p><p>Considerando que a irresignação do representante ampara-se nos seguintes pontos: (i) alteração da redação do subitem 16.1 do Edital, que trata de regra de reajuste dos preços contratuais em relação ao preço de referência (R$ 343.614.652,24) do Anexo IX (Planilha de Quantidades e Preços de Referência), a ser atualizado pelos índices utilizados pelo Dnit para obras portuárias, apurados e fornecidos pela Fundação Getúlio Vargas, após decorridos 12 (doze) meses da data do orçamento a que se refere a proposta, cujo marco inicial passou de abril/2021 para janeiro/2022, publicada no Diário Oficial - Poder Executivo - Seção I (página 188), de 7/10/2022, sem que fosse alterada, todavia, a data de abertura das propostas, mantida para às 9:30 do dia 14/10/2022, o que contrariaria o disposto no §4º do art. 21 da Lei 8.666/93 tendo em vista se considerar que o mencionado ajuste afetaria a formulação das propostas; e (ii) ausência de divulgação prévia do levantamento batimétrico existente de todo o canal (10km) ou a parte que fora fragmentada, o que inviabilizaria conhecer a situação do fundo desse canal e, assim, restaria criado fator permanente de incerteza em relação à quantidade correta de material a ser retirado e transportado, informação considerada fundamental para a elaboração de proposta plausível e competitiva (peça 1, p. 5-11);</p><p>Considerando que, em relação às suspeitas levantadas sobre a alteração da redação do subitem 16.1 do Edital, que trata de regra de reajuste dos preços contratuais em relação ao preço de referência: (i) o próprio documento que formalizou a retificação do edital de licitação, para atualização do subitem 16.1 do item 16 - DO REAJUSTE (peça 25), já alertava que se tratava da correção de um erro material, sem o condão de trazer prejuízos à formulação das propostas pelos licitantes, na medida em que em diversos outros pontos do edital constava a informação correta de que as propostas deveriam ser elaboradas com base na planilha de quantidades e preços de referência (janeiro/2022); (ii) outros documentos que compõem anexos do edital estipulam, de fato, como data-base de reajuste de preços o mês de janeiro/2022, tais como o Cronograma Físico Financeiro de Referência (peças 5, p. 148 e 29, p. 2), Planilha Auxiliar de Referência - Item 1.4 Administração Local (peça 5, p. 153) e Minuta do Contrato (peça 5, p. 66); (iii) o disposto no art. 40, inciso XI, da Lei 8.666/93 apregoa que o critério de reajuste deverá retratar a variação efetiva do custo de produção desde a data prevista para apresentação da proposta ou do orçamento a que essa proposta se referir, até a data do adimplemento de cada parcela; (iv) a ausência de impugnações aos termos do edital por parte das licitantes, inclusive pela empresa ora representante (peça 24, p. 4); e (v) a análise em conjunto da documentação que compõe o edital, conforme registrado na instrução da AudPortoFerrovia, leva ao entendimento de que a única referência ao mês de abril/2021 se tratava de erro material (peça 669, p. 4);</p><p>Considerando que, no que tange às suspeitas de falta de divulgação completa do projeto básico da obra em razão da ausência de encaminhamento prévio do levantamento batimétrico existente de todo o canal (10km) ou a parte que fora fragmentada, que havia sido requerido pela empresa representante: (i) as licitantes deveriam observar os parâmetros estabelecidos no projeto executivo, elaborado pelo Instituto de Pesquisas Tecnológicas do Estado São Paulo (IPT), analisado pela gerenciadora do Departamento Hidroviário (Consórcio Gerenciador Tietê-Paraná) e por equipe multidisciplinar do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit) e aprovado por esse mesmo Dnit, o qual, por sua vez, foi desenvolvido a partir de elementos de campo, inclusive os oriundos da batimetria que fora realizada, por meio da qual se permitiu, por exemplo, definir o traçado do canal, os locais a serem escavados e volumes a serem retirados, a quantidade de equipamentos necessários e mão de obra, bem assim os locais de destinação e outras especificações resultantes (peças 24, p. 6-8 e 669, p. 4); (ii) o fornecimento do levantamento batimétrico desacompanhado da definição do eixo do canal desenvolvido no projeto poderia causar confusão de interpretação devido às configurações de serviços e outros componentes constitutivos do custo da obra que restavam vinculados a essa definição (peça 24, p. 6-7); (iii) foram apresentados pelo Departamento Hidroviário da Secretaria de Logística e Transporte de São Paulo e juntados aos autos documentos técnicos, divulgados aos licitantes, que demonstram que o projeto executivo foi elaborado a partir de batimetria com seções executadas com a precisão compatível aos documentos de projeto, a exemplo de projetos geométricos de planta geral (representação aérea do empreendimento todo ou em partes), de perfil (representação gráfica de um corte longitudinal pelo eixo do canal e/ou eixos adicionais onde estão representados por linhas o leito do rio e o perfil do projeto), de seções (representação gráfica de cortes transversais ao eixo do canal, onde estão representados por linhas o leito do rio e o perfil do projeto) e de pontos de espera (locais adjacentes ao canal de navegação, para o desmembramento/representação dos comboios e atracação de embarcações), a partir dos quais é possível comprovar que houve detalhamento das informações e levantamentos batimétricos (peças 24, p. 9, 30 a 432, 668 e 669, p. 4-5); e (iv) o objeto da licitação prevê que a execução da ampliação do canal de navegação à jusante da eclusa de Nova Avanhandava deveria ser feita de acordo com o previsto no Anexo XVI do edital de licitação, o qual, por conseguinte, é constituído por especificações técnicas, memorial descritivo, projeto executivo e composições de preços unitários (peças 24, p. 6-7 e 669, p. 5);</p><p>Considerando que restou caracterizado o periculum in mora reverso, tendo em vista que: (i) trata-se de obra de relevância estratégica e econômica para importante sistema de transporte multimodal (Hidrovia Tietê-Paraná) e produção de energia elétrica (Usinas Elétricas de Três Irmãos e Ilha Solteira) (peça 24, p. 10-11); e (ii) há necessidade de aproveitar o fim do período de reprodução dos peixes (defeso), em que não é possível efetuar explosões, para mobilização, entre dezembro/2022 e janeiro/2023, e início das obras a partir de 1/3/2023 (peças 24, p. 12 e 669, p. 6);</p><p>Considerando, ainda, o posicionamento da unidade técnica, às peças 669-671, no sentido de que, em relação ao pedido de medida cautelar, não resta configurado o requisito do fumus boni iuris e por se mostrar relevante o periculum in mora reverso;</p><p>Considerando, afinal, que a unidade técnica entende já ser possível, com os elementos constantes dos autos, concluir pela improcedência da representação.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>c) no mérito, considerar a presente representação improcedente;</p><p>d) informar ao Departamento Hidroviário da Secretaria de Logística e Transporte do Estado de São Paulo e ao representante da decisão proferida; e</p><p>e) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC- 022.540/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Departamento Hidroviário da Secretaria de Logística e Transporte do Estado de São Paulo.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.5. Representação legal: Fábio Sammarco Antunes (OAB/SP 140.457), representando Enterpa - Engenharia Ltda. (CNPJ 47.892.906/0001-21).</p><p>ACÓRDÃO Nº 221/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea d, do Regimento Interno/TCU, c/c o Enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante no Tribunal, ACORDAM, por unanimidade, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 2.193/2022 - Plenário, prolatado na Sessão de 5/10/2022, Ata 38/2022, relativamente ao seu subitem 9.1, onde se lê: "(...) fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea a, do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das referidas quantias ao Banco Nacional do Nordeste S/A, nos termos da legislação em vigor:", leia-se: "(...) fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea a, do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das referidas quantias ao Banco do Nordeste do Brasil S/A, nos termos da legislação em vigor:", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-025.335/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Eduardo Macedo Pinto de Abreu (504.956.905-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S/A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 222/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e os arts. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014 e 9º, inciso I, da Resolução/TCU 315/2020, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, sem prejuízo de dar ciência sobre as seguintes impropriedades/falhas à Fundação Oswaldo Cruz e de encaminhar cópia desta deliberação ao representante e à aludida entidade, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-000.546/2023-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: MMKM Comércio de Informática Ltda. (47.889.393/0001-08).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Pedro de Jesus Silva, representando MMKM Comércio de Informática Ltda.</p><p>1.7. Ciência:</p><p>1.7.1. à Fundação Oswaldo Cruz sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico 39/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.7.1.1. ausência de motivação da decisão que nega provimento ao recurso administrativo por meio da contraposição das razões recursais apresentadas pela recorrente, em afronta ao art. 2º da Lei 9.784/1999 e ao Acórdão 4.834/2022 - 1ª Câmara (relator Min. Walton Alencar Rodrigues); e</p><p>1.7.1.2. a homologação da licitação e a adjudicação do objeto pela autoridade máxima sem a devida análise sobre a regularidade dos atos pretéritos praticados por seus subordinados, por consistir em ato de fiscalização, e não meramente formal ou chancelatório, conforme a jurisprudência do TCU, a exemplo dos Acórdãos 505/2021 - Plenário (relator Mins. Marcos Bemquerer Costa), 2.659/2014 - Plenário (relator Min. José Múcio Monteiro), 3.294/2014 - Plenário (relator Min. Benjamin Zimler) e 3.389/2010 - Plenário (relator Min. Augusto Nartes).</p><p>ACÓRDÃO Nº 223/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de embargos de declaração opostos pelo denunciante contra o acórdão 2136/2022-TCU-Plenário.</p><p>Considerando que o denunciante não é considerado, automaticamente, parte no processo, devendo, para tanto, demonstrar razão legítima para ser habilitado nos autos, nos termos dos arts. 144, § 2º e 146, § 1º, do RI/TCU.</p><p>Considerando que o denunciante não requereu a sua admissão como parte processual, tampouco demonstrou motivo legítimo para ser habilitado nos autos, razão pela qual não houve manifestação do Ministro-Relator ou do colegiado sobre a sua habilitação.</p><p>Considerando que ao denunciante não admitido como parte, não cabe o exercício de prerrogativas processuais, como, por exemplo, a interposição de recursos, por falta de legitimidade, em conformidade com a jurisprudência deste Tribunal, a exemplo do acórdão 380/2022-TCU-Plenário, ministro Bruno Dantas.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, V, "f", do RI/TCU, em não conhecer dos embargos de declaração, por não preencher os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 144, § 2º, 146, § 1º, e 282 do RI/TCU e dar ciência desta deliberação ao denunciante.</p><p>1. Processo TC-005.181/2022-4 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Apensos: 009.991/2022-0 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Recorrente: Mario Piccaglia Neto (033.536.967-76).</p><p>1.3. Entidade: Hospital Central do Exército.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.8. Representação legal: Willian Otero da Presa Machado (OAB/RS 171.124) e Geraldo Kautzner Marques (OAB/RJ 76.166), representando Mario Piccaglia Neto.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 224/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 009.117/2022-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Rua Sistemas Ltda. (06.052.693/0001-42).</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT - Superintendência Estadual de Operações Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Raphael Ribeiro Bertoni (259.898/OAB-SP), Rodrigo Barbosa de Azevedo (894/OAB-PA) e outros, representando Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT - Superintendência Estadual de Operações Minas Gerais; Rafael Pinto de Moura Cajueiro (221278/OAB-SP), representando Rua Sistemas Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Embargos de Declaração opostos pela empresa Rua Sistemas Ltda. contra o Acórdão 2.215/2022-TCU-Plenário, por meio do qual o Tribunal julgou representação a respeito de irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 22000036/2022 (Licitação 937014), sob a responsabilidade de Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT/Correios - Superintendência Estadual de Operações Minas Gerais;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos Embargos de Declaração para, no mérito, rejeitá-los e manter inalterada a deliberação embargada;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0224-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 225/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 025.264/2013-3.</p><p>1.1. Apensos: 014.835/2018-5; 014.839/2018-0; 014.838/2018-4; 014.840/2018-9; 014.837/2018-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Revisão (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Antônia Lúcia Navarro Braga (038.674.201-49); Condomínio Agroindustrial de Desterro (04.614.469/0001-71); Gilmar Aureliano de Lima (714.551.594-68).</p><p>3.2. Recorrente: Antônia Lúcia Navarro Braga (038.674.201-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Estado da Paraíba; Ministério do Desenvolvimento Social e Agrário (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Rougger Xavier Guerra Junior (OAB/PB 151.635-A) e Renan Cavalcante Lira de Oliveira (OAB/PB 18.341), representando Condomínio Agroindustrial de Desterro; Johnson Gonçalves de Abrantes (OAB/PB 1.663), Edward Johnson Gonçalves de Abrantes (OAB/PB 10.827), Bruno Lopes de Araújo (OAB/RN 7.588-A), Rafael Santiago Alves (OAB/PB 15.975), Danilo Sarmento Rocha Medeiros (OAB/PB 17.586) e Arthur Sarmento Sales (OAB/PB 18.081), representando Antônia Lúcia Navarro Braga.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Revisão interposto por Antônia Lúcia Navarro Braga em face do Acórdão 1869/2017-TCU-1ª Câmara, retificado pelo Acórdão 4.570/2017-TCU-1ª Câmara, por inexatidão material, e mantido inalterado pelo Acórdão 998/2018-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 35 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 281 e 288 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer do Recurso de Revisão interposto por Antônia Lúcia Navarro Braga e, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. tornar sem efeito os subitens 9.1 a 9.9 do Acórdão 1869/2017-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas de Antônia Lúcia Navarro Braga e de Gilmar Aureliano de Lima, nos termos dos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alínea "b"; 19, parágrafo único; e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, deixando-se de aplicar a penalidade vez que as multas impostas nos Acórdãos 3.575/2019-TCU-1ª Câmara, 4.328/2019-TCU-1ª Câmara, 4.329/2019-TCU-1ª Câmara e 3.726/2019-TCU-1ª Câmara já alcançaram o limite indicado no art. 58, caput, da Lei 8.443/92 c/c Portaria TCU 44/2019;</p><p>9.4. julgar regulares as contas da Associação do Condomínio Agroindustrial de Desterro (CNPJ: 04.614.469/0001-71), dando-lhe quitação plena, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. dar conhecimento desta deliberação ao espólio e/ou sucessores da recorrente, aos demais responsáveis e às autoridades indicadas nos subitens 9.11 e 9.12 da decisão recorrida.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0225-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 226/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 575.497/1998-0.</p><p>1.1. Apensos: 018.137/2020-2; 042.477/2021-2; 042.462/2021-5; 575.500/1998-0; 042.465/2021-4; 018.172/2020-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de revisão (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Roberto da Cunha (801.266.267-15).</p><p>4. Entidades: Instituto de Filosofia/Ciências Sociais da UFRJ - MEC; Universidade Federal do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Auditoria de Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Raul Prata Saint-Clair Pimentel (OAB/RJ 66.541).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de revisão interposto Roberto da Cunha em face do Acórdão 7.493/2013-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do recurso de revisão, com fundamento nos arts. 32, inciso III, e 35 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 15, inciso III, 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, 277, inciso IV, e 288 do Regimento Interno do TCU, por não atender aos requisitos de admissibilidade, uma vez caracterizada sua intempestividade;</p><p>9.2. notificar o recorrente sobre esta deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0226-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 227/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.638/2010-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas do exercício de 2009)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Especial de Políticas de Promoção da Igualdade Racial (06.064.438/0001-10).</p><p>3.2. Responsáveis: Alexandro da Anunciação Reis (906.032.575-34); Edson Santos de Souza (439.144.467-49); Eloi Ferreira de Araujo (565.417.247-68); Giovanni Benigno Pierre da Conceicao Harvey (788.011.847-00); Ivonete Carvalho (536.980.100-20); Jairo Ubiraci Baptista Salles Brandizzi (214.277.041-04); José Galvão Mesquita (921.319.218-53); Manuela Pinho de Azevedo Souza (011.795.067-07); Martvs Antonio Alves das Chagas (857.583.536-04); Oraida Maria Machado de Abreu (260.498.997-20); Valeria de Oliveira (351.948.551-68); Vera Lucia da Silva Proba (304.840.577-15); Wagner de Sousa Melo (239.966.761-15).</p><p>3.3. Recorrente: Martvs Antonio Alves das Chagas (857.583.536-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Políticas de Promoção da Igualdade Racial.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Carlos Augusto Magalhaes (164721/OAB-MG), representando Martvs Antonio Alves das Chagas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas do exercício de 2009 da Secretaria Especial de Políticas de Promoção da Igualdade Racial, em que se examina recurso de reconsideração interposto por Martvs Antonio Alves das Chagas, contra o Acórdão 2.329/2021 - Plenário, por meio do qual este Tribunal, entre outras medidas, julgou irregulares as contas do recorrente, sem a condenação ao pagamento de débito ou multa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento nos art. 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do Regimento Interno do TCU, nos arts. 8º, 12 e 18 da Resolução TCU 344/2022 e no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto por Martvs Antonio Alves das Chagas para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. reconhecer, de ofício, a ocorrência da prescrição intercorrente passando a julgar as contas de Martvs Antônio Alves das Chagas regulares, excluindo o seu nome do item 9.2 do acórdão recorrido para inseri-lo no 9.1, mantendo o julgamento inalterado quanto aos demais responsáveis;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste acórdão à Secretaria Especial de Políticas de Promoção da Igualdade Racial e aos responsáveis, com a informação de que o inteiro teor do relatório e do voto que o fundamentam está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.4. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0227-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 228/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.012/2018-7.</p><p>1.1. Apenso: 027.105/2016-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Coordenação-geral de Recursos Logísticos - Mte (37.115.367/0033-48); Ministério do Desenvolvimento Social (extinta) (05.526.783/0001-65).</p><p>3.2. Responsáveis: Adauto Vieira de Paula (168.445.309-78); Aldemar Xavier Meira (030.096.848-51); Aldo Pascoli Romani (001.746.291-68); Almir Batista de Santana (345.578.491-72); Hamilton Domingos Teixeira (738.219.509-00); Hérmes Martins da Cunha (002.172.471-72); Joao Flavio Barbosa Sales (053.320.521-20); Jodeon Sampaio Silva (630.021.835-04); Jose Pereira Filho (079.228.331-72); José Bispo Barbosa (205.375.571-72); Luis Carlos Oliveira Nigro (482.431.831-91); Marcia Regina da Silva Vecchi (033.003.508-83); Marco Sergio Pessoz (453.212.721-15); Marcos Amorim da Silva (146.421.071-34); Orivaldo Julio Alves (550.830.641-20); Paulo Sérgio Ribeiro (139.111.981-91); Roberto Peron (107.177.141-87).</p><p>3.3. Recorrentes: Adauto Vieira de Paula (168.445.309-78); Aldemar Xavier Meira (030.096.848-51); Almir Batista de Santana (345.578.491-72); Aldo Pascoli Romani (001.746.291-68); Jose Pereira Filho (079.228.331-72); José Bispo Barbosa (205.375.571-72); Orivaldo Julio Alves (550.830.641-20); Roberto Peron (107.177.141-87); Paulo Sérgio Ribeiro (139.111.981-91); Luis Carlos Oliveira Nigro (482.431.831-91); Marco Sergio Pessoz (453.212.721-15); Hamilton Domingos Teixeira (738.219.509-00); Joao Flavio Barbosa Sales (053.320.521-20); Jodeon Sampaio Silva (630.021.835-04); Marcia Regina da Silva Vecchi (033.003.508-83); Hérmes Martins da Cunha (002.172.471-72)..</p><p>4. Órgãos/Entidades: Administração Regional do Senac No Estado do Mato Grosso; Administração Regional do Sesc No Estado do Mato Grosso.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>