<xml><article id="30902764" name="PORTARIA 108" idOficio="9444304" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/03/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="43" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20387513">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 108, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece o funcionamento da Ouvidoria e define os procedimentos a serem aplicados às manifestações de ouvidoria e aos pedidos de acesso à informação recebidos no âmbito do Ministério das Cidades.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 108, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece o funcionamento da Ouvidoria e define os procedimentos a serem aplicados às manifestações de ouvidoria e aos pedidos de acesso à informação recebidos no âmbito do Ministério das Cidades.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso de suas atribuições, que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto na Lei n. 12.527, de 18 de novembro de 2011, na Lei n. 13.460, de 26 de junho de 2017, no Decreto n. 7.724, de 16 de maio de 2012, no Decreto n. 9.094, de 17 de julho de 2017, no Decreto n. 9.492, de 5 de setembro de 2018, no Decreto n. 10.153, de 3 de dezembro de 2019, e na Portaria CGU n. 581, de 9 de março de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer o funcionamento da Ouvidoria e definir os procedimentos a serem aplicados às manifestações de ouvidoria e aos pedidos de acesso à informação recebidos no âmbito do Ministério das Cidades.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 2º Para os efeitos desta Portaria, consideram-se:</p><p>I - usuário: pessoa física ou jurídica que se beneficia ou utiliza, efetiva ou potencialmente, de serviços públicos;</p><p>II - manifestações de ouvidoria: reclamações, denúncias, sugestões, elogios e demais pronunciamentos de usuários que tenham como objeto a prestação de serviços públicos e a conduta de agentes públicos na prestação e fiscalização de tais serviços;</p><p>III - denúncia: ato que indica a prática de irregularidade ou de ilícito cuja solução dependa da atuação dos órgãos apuratórios competentes;</p><p>IV - reclamação: demonstração de insatisfação relativa à prestação de serviço público ou à conduta de agentes públicos na prestação e na fiscalização desse serviço;</p><p>V - solicitação de providências: pedido para adoção de providências por parte dos órgãos e das entidades da administração pública federal;</p><p>VI - sugestão: apresentação de ideia ou formulação de proposta de aprimoramento de serviços públicos prestados por órgãos e entidades da administração pública federal;</p><p>VII - elogio: demonstração de reconhecimento ou de satisfação sobre o serviço público oferecido ou atendimento recebido;</p><p>VIII - solicitação de simplificação: manifestação efetivada por meio de formulário denominado "Simplifique!", com a finalidade de promover a participação do usuário de serviço público no processo de simplificação e desburocratização de serviços, nos termos do art. 13 do Decreto n. 9.094, de 17 de julho de 2017;</p><p>IX - unidade administrativa: unidade que compõe a estrutura organizacional do Ministério das Cidades;</p><p>X - certificação de identidade: procedimento de conferência de identidade do manifestante por meio de documento de identificação válido ou, na hipótese de manifestação por meio eletrônico, por meio de assentamento constante de cadastro público federal, respeitado o disposto na legislação sobre sigilo e proteção de dados e informações pessoais;</p><p>XI - informação: dados, processados ou não, que podem ser utilizados para produção e transmissão de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato;</p><p>XII - documento: unidade de registro de informações, qualquer que seja o suporte ou formato;</p><p>XIII - informação sigilosa: aquela submetida temporariamente à restrição de acesso público em razão de sua imprescindibilidade para a segurança da sociedade e do Estado e aquelas abrangidas pelas demais hipóteses legais de sigilo;</p><p>XIV - informação pessoal: aquela relacionada à pessoa natural identificada ou identificável;</p><p>XV - elemento de identificação: qualquer dado ou informação que permita a associação direta ou indireta do denunciante à denúncia por ele realizada;</p><p>XVI - pseudonimização: tratamento por meio do qual um dado perde a possibilidade de associação, direta ou indireta, a um indivíduo, senão pelo uso de informação adicional mantida separadamente pelo controlador em ambiente controlado e seguro; e</p><p>XVII - agente público: quem exerce cargo, emprego ou função pública, de natureza civil ou militar, ainda que transitoriamente ou sem remuneração.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA OUVIDORIA</p><p>Seção I</p><p>Das competências</p><p>Art. 3º A Ouvidoria é a instância pública de controle e participação social que atua como mediadora nas relações com os usuários dos serviços públicos.</p><p>Parágrafo único. A Ouvidoria tem o dever de agir com presteza, compromisso e imparcialidade no processamento das demandas recebidas, de forma a contribuir na efetividade da participação popular para o aprimoramento dos serviços públicos prestados.</p><p>Art. 4º O Ouvidor realizará as atividades inerentes às suas atribuições em regime de cooperação mútua com as unidades administrativas do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 5º Compete à Ouvidoria:</p><p>I - receber, analisar, dar tratamento e apresentar resposta às manifestações de ouvidoria relativas às políticas e aos serviços públicos prestados pelo Ministério;</p><p>II - solicitar informações às unidades administrativas com vistas a subsidiar as respostas ao usuário;</p><p>III - adotar as medidas necessárias ao cumprimento dos prazos legais e da qualidade das respostas às manifestações de usuários de serviços públicos recebidas;</p><p>IV - adotar as medidas específicas para a proteção da identidade de denunciantes, nos termos do Decreto n. 10.153, de 3 de dezembro de 2019;</p><p>V - realizar a proteção de dados pessoais coletados pela Ouvidoria, nos termos da Lei n. 13.709, de 14 de agosto de 2018;</p><p>VI - coordenar e realizar as atividades de encarregado pelo tratamento de dados pessoais do Ministério, nos termos do disposto no art. 41 da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018;</p><p>VII - representar o Ministério em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria, acesso à informação e proteção de dados pessoais;</p><p>VIII - propor medidas de aperfeiçoamento e soluções coletivas, considerando as manifestações recebidas, e encaminhá-las às unidades administrativas competentes para exame e aprimoramento da prestação de serviço público;</p><p>IX - organizar, consolidar e interpretar o conjunto de dados das demandas recebidas e dar publicidade dos resultados obtidos às unidades administrativas e aos usuários;</p><p>X - produzir anualmente o relatório de gestão, nos termos do inciso II do art. 14 da Lei n. 13.460, de 26 de junho de 2017;</p><p>XI - zelar pela adequação, atualidade e qualidade das informações constantes nas Cartas de Serviços do Ministério, conforme estabelecido pelo Decreto n. 9.094, de 2017;</p><p>XII - coletar, ativa ou passivamente, dados acerca da qualidade e da satisfação dos usuários com a prestação de serviços públicos;</p><p>XIII - planejar e coordenar comitê técnico das ouvidorias das entidades vinculadas ao Ministério;</p><p>XIV - exercer as atividades relacionadas ao Serviço de Informações ao Cidadão, de que trata o inciso I do art. 9º da Lei n. 12.527, de 18 de novembro de 2011; e</p><p>XV - apoiar e implementar ações de transparência ativa.</p><p>Parágrafo único. As atividades decorrentes de participação social no âmbito da Ouvidoria serão realizadas em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Seção II</p><p>Do horário de funcionamento</p><p>Art. 6º A Ouvidoria funcionará das 9h às 17h, de segunda a sexta-feira, em dias úteis, para atendimento aos usuários e às unidades administrativas do Ministério das Cidades, sem prejuízo da carga horária semanal a que estão subordinados os seus servidores.</p><p>Parágrafo único. O horário anterior e posterior ao definido no caput será destinado ao expediente interno da unidade.</p><p>Art. 7º Ao realizar o atendimento presencial, a Ouvidoria observará as seguintes diretrizes:</p><p>I - atendimento personalizado e acessível, com foco no indivíduo;</p><p>II - resiliência no trato de situações não previstas;</p><p>III - respeito às capacidades cognitivas e físicas do usuário; e</p><p>IV - respeito às regras de pontualidade, cordialidade, discrição, polidez e sigilo quando for dar tratamento a assuntos com restrição de acesso.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS MANIFESTAÇÕES DE OUVIDORIA</p><p>Seção I</p><p>Do cadastro e da tramitação</p><p>Art. 8º A Ouvidoria constitui canal único para o recebimento e o tratamento das manifestações de ouvidoria no âmbito do Ministério das Cidades.</p><p>§ 1º A Ouvidoria contará com instalações físicas adequadas para prestação de atendimento presencial ao usuário, com requisitos que permitam a acessibilidade, a privacidade e sigilo no registro das manifestações de ouvidoria.</p><p>§ 2º Em nenhuma hipótese será recusado o recebimento de manifestações formuladas nos termos desta Portaria, sob pena de responsabilidade do agente público.</p><p>Art. 9º Todas as manifestações de ouvidoria deverão ser registradas na Plataforma Integrada de Ouvidoria e Acesso à Informação - Fala.BR.</p><p>§ 1º A unidade administrativa que receber, qualquer que seja o meio, denúncia, reclamação, solicitação de providências, sugestão, elogio e solicitação de simplificação, deverá promover seu encaminhamento à Ouvidoria para o adequado registro, tratamento e controle.</p><p>§ 2º No ato de registro da manifestação, cabe à Ouvidoria informar ao usuário o número de protocolo e informações para acesso e acompanhamento dos procedimentos relacionados ao tratamento de sua manifestação.</p><p>Art. 10. Após cadastro da manifestação, a Ouvidoria enviará resposta intermediária ao usuário informando-o do recebimento, da tramitação e do prazo para atendimento.</p><p>Art. 11. A Ouvidoria procederá à análise prévia da manifestação recebida e, caso necessário, encaminhará às unidades administrativas responsáveis para providências.</p><p>§ 1º Caberá às unidades administrativas indicar os agentes públicos responsáveis pelo tratamento de manifestações, bem como manter os dados cadastrais atualizados na Plataforma Fala.BR.</p><p>§ 2º A unidade administrativa que receber manifestação de ouvidoria sobre matéria alheia à sua competência deverá restitui-la de imediato à Ouvidoria para o devido encaminhamento.</p><p>Art. 12. Se as informações apresentadas pelo usuário de serviços públicos forem insuficientes para a análise da manifestação, a Ouvidoria solicitará ao usuário a sua complementação, que deverá ser atendida no prazo de vinte dias, contado da data do seu recebimento, e suspenderá o prazo para atendimento, que será retomado a partir da data de resposta do usuário.</p><p>§ 1º Não serão admitidos pedidos de complementação sucessivos, exceto se referentes a situação surgida com a nova documentação ou com as informações apresentadas.</p><p>§ 2º A falta de complementação da informação pelo usuário de serviços públicos no prazo estabelecido no caput acarretará o arquivamento da manifestação, sem a produção de resposta conclusiva.</p><p>Art. 13. A Ouvidoria poderá fazer ponderações e observações, no que couber, acerca do conteúdo da resposta apresentada pela unidade administrativa e devolver a manifestação para adequação.</p><p>Art. 14. A solicitação de certificação de identidade do usuário somente será exigida quando a resposta à manifestação implicar a entrega de informações pessoais ao próprio manifestante ou a terceiros por ele autorizados.</p><p>Parágrafo único. A certificação da identidade ocorrerá:</p><p>I - virtualmente, caso o usuário possua login autenticado por meio do "gov.br" ou outro meio de certificação digital; ou</p><p>II - presencialmente, por meio de conferência de documento físico apresentado pelo manifestante junto à Ouvidoria.</p><p>Art. 15. As respostas encaminhadas aos usuários deverão ser redigidas em linguagem simples, objetiva e compreensível e de forma a se evitar o uso de siglas, jargões e estrangeirismos.</p><p>Art. 16. A resposta conclusiva da manifestação de ouvidoria dependerá do seu tipo, conforme explicitado a seguir:</p><p>I - denúncia: conterá informação sobre o seu encaminhamento às unidades apuratórias competentes ou sobre o seu arquivamento;</p><p>II - elogio: conterá informação sobre o seu encaminhamento ao agente público que prestou o atendimento ou ao responsável pela prestação do serviço público e à sua chefia imediata;</p><p>III - reclamação: conterá informação objetiva acerca da análise do fato apontado;</p><p>IV - solicitação: conterá informação sobre a possibilidade, a forma e o meio de atendimento à solicitação;</p><p>V - sugestão: conterá a manifestação do gestor sobre a possibilidade de sua adoção, informando o tempo estimado necessário à sua implementação, quando couber; e</p><p>VI - solicitação de simplificação: conterá a análise sobre o tema indicando, em caso de inviabilidade de simplificação, o motivo da manutenção do procedimento, considerando as diretrizes previstas no art. 1º do Decreto nº 9.094, de 2017.</p><p>Parágrafo único. No ato do envio de resposta conclusiva a que se refere o caput, a Ouvidoria registrará informação sobre a resolutividade da manifestação.</p><p>Art. 17. Em caso de manifestação de ouvidoria registrada em duplicidade, do mesmo manifestante e com mesmo conteúdo, será considerado válido o primeiro registro e os demais serão encerrados com a devida notificação ao usuário fazendo referência ao primeiro registro anexado à resposta conclusiva.</p><p>Art. 18. Em caso de manifestação de ouvidoria cadastrada para complementar um registro anterior, o seu conteúdo será incluído na manifestação inicial e o cadastro complementar será encerrado com a devida notificação ao usuário.</p><p>Art. 19. Quando a resposta a ser apresentada envolver outro órgão ou entidade, a Ouvidoria apresentará resposta intermediária ao usuário, contendo posicionamento do Ministério das Cidades, e encaminhará a manifestação de ouvidoria ao órgão/entidade responsável para complementação.</p><p>Parágrafo único. Nos casos de denúncia, o encaminhamento se dará conforme o art. 27.</p><p>Seção II</p><p>Dos prazos</p><p>Art. 20. A Ouvidoria elaborará e apresentará resposta conclusiva às manifestações recebidas no prazo de trinta dias, contado da data de seu recebimento, prorrogável por igual período uma única vez mediante justificativa expressa, e notificará o usuário de serviço público sobre a decisão administrativa.</p><p>Parágrafo único. Os prazos serão contados a partir do registro da manifestação na Plataforma Fala.BR.</p><p>Art. 21. As unidades administrativas devem enviar as informações solicitadas pela Ouvidoria no prazo de vinte dias, contado da data de recebimento do pedido na área competente, prorrogável uma vez por igual período mediante justificativa expressa.</p><p>§ 1º Caso haja a necessidade de prorrogação, a unidade administrativa deve solicitá-la à Ouvidoria até às dezesseis horas do último dia do prazo previsto no caput.</p><p>§ 2º Na hipótese do § 2º do art. 11, o prazo para envio das informações pela unidade administrativa competente será o remanescente do caput.</p><p>Art. 22. Considera-se prorrogado o prazo até o primeiro dia útil seguinte se o vencimento da manifestação for em dia em que não houver expediente.</p><p>Art. 23. Na hipótese do art. 11, a Ouvidoria encaminhará os seguintes avisos de vencimento do prazo às unidades administrativas competentes:</p><p>I - primeiro lembrete, no décimo quinto dia de tramitação;</p><p>II - segundo lembrete, no vigésimo dia de tramitação;</p><p>III - primeira cobrança de atraso, no vigésimo quinto dia de tramitação; e</p><p>IV - segunda cobrança de atraso, no último dia do prazo para resposta conclusiva.</p><p>Art. 24. Em caso de descumprimento dos prazos do art. 21, a Ouvidoria poderá informar o fato à Corregedoria do Ministério das Cidades para apuração de eventual infração disciplinar, conforme disposto no arts. 116 e 117 da Lei n. 8.112, de 11 de dezembro de 1990.</p><p>Seção III</p><p>Das denúncias</p><p>Art. 25. Os agentes públicos que não desempenhem funções na Ouvidoria e recebam denúncia de irregularidades deverão encaminhá-las imediatamente à Ouvidoria e não poderão dar publicidade ao conteúdo da denúncia ou a elemento de identificação do denunciante.</p><p>Art. 26. Ao receber a denúncia, a Ouvidoria analisará, preliminarmente, a existência de requisitos mínimos de autoria, materialidade e relevância que amparem a apuração da denúncia pelas unidades competentes.</p><p>§ 1º A denúncia será considerada habilitada quando existentes os requisitos a que se refere o caput.</p><p>§ 2º Para a denúncia que não contenha os requisitos constantes do caput, será solicitada complementação conforme o art. 12.</p><p>§ 3º A comunicação de irregularidade que não preencher os requisitos fixados neste artigo será arquivada.</p><p>Art. 27. Em se tratando de denúncia cuja apuração não se insira no âmbito da competência do Ministério das Cidades, a Ouvidoria a encaminhará ao órgão ou entidade competente e informará ao denunciante.</p><p>§ 1º O encaminhamento de denúncia com elementos de identificação do denunciante será precedido de solicitação de consentimento do denunciante, que se manifestará no prazo de vinte dias, contado da data da solicitação do consentimento realizada.</p><p>§ 2º Na hipótese de negativa ou de decurso do prazo previsto no § 1º, a Ouvidoria encaminhará a denúncia após a sua pseudonimização.</p><p>Art. 28. Observada a existência dos requisitos previstos no caput do art. 26, apresentada denúncia anônima à Ouvidoria, esta a receberá e a tratará, devendo encaminhá-la à unidade apuratória competente.</p><p>Art. 29. A denúncia será categorizada segundo seu conteúdo, com procedimentos distintos de apuração pelo Ministério das Cidades, conforme os incisos abaixo:</p><p>I - denúncia sobre atividades relacionadas a políticas públicas de competência institucional;</p><p>II - denúncia sobre infrações disciplinares de servidor;</p><p>III - denúncia sobre desvio de conduta ética;</p><p>IV - denúncia sobre prestador de serviço terceirizado; e</p><p>V - denúncia que envolva prática de ato lesivo por pessoa jurídica.</p><p>§ 1º A enumeração deste artigo não exclui outras categorias de denúncias sobre práticas de irregularidades que porventura sejam recebidas.</p><p>§ 2º Não excluída a possibilidade de apuração interna, a Ouvidoria encaminhará diretamente ao respectivo Ministério Público ou Tribunal de Contas as denúncias que possuam indícios de crimes ou de outras ocorrências cuja competência seja desses órgãos.</p><p>§ 3º A Ouvidoria deverá informar à Controladoria-Geral da União, por meio de marcação em campo específico na Plataforma Fala.BR, a existência de denúncia de ato praticado por agente público no exercício de Cargos Comissionados do Executivo (CCE/FCE) a partir do nível 13 ou equivalente.</p><p>Art. 30. A denúncia que envolver atividades relacionadas a políticas públicas de competência institucional será direcionada pela Ouvidoria à unidade administrativa responsável para providências cabíveis.</p><p>Art. 31. A Ouvidoria encaminhará o conteúdo da denúncia à Corregedoria nos seguintes casos:</p><p>I - indício de transgressão disciplinar de servidor em exercício neste Ministério; ou</p><p>II - prática de ato lesivo por pessoa jurídica contra o Ministério das Cidades.</p><p>Art. 32. Se o conteúdo da denúncia estiver relacionado a desvios éticos de conduta de agente público, nos termos do Decreto n. 1.171, de 22 de junho de 1994, a Ouvidoria encaminhará à Comissão de Ética Setorial do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 33. Em caso de prestador de serviço terceirizado, a denúncia será direcionada à unidade administrativa competente pelo contrato para as providências que lhe couber.</p><p>Art. 34. A Ouvidoria assegurará a proteção da identidade e dos elementos que permitam a identificação do denunciante, nos termos do art. 31 da Lei n. 12.527, de 2011, sujeitando-se o agente público às penalidades legais pelo seu uso indevido.</p><p>§ 1º A Ouvidoria adotará as medidas necessárias à salvaguarda da identidade do denunciante e à proteção das informações recebidas, nos termos do Decreto n. 10.153, de 2019.</p><p>§ 2º Caso indispensável à apuração dos fatos, os elementos de identificação do denunciante poderão ser encaminhados à unidade apuratória competente, desde que demonstrada a necessidade de conhecê-los, ficando estes responsáveis por adotar as salvaguardas necessárias para resguardá-los do acesso de terceiros não autorizados.</p><p>§ 3º A restrição de acesso estabelecida no caput deste dispositivo não se aplica caso se configure denunciação caluniosa, nos termos do art. 339 do Decreto-Lei n. 2.848, de 7 de dezembro de 1940, ou flagrante má-fé por parte do denunciante.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO ACESSO À INFORMAÇÃO</p><p>Seção I</p><p>Do Serviço de Informação ao Cidadão</p><p>Art. 35. O Serviço de Informação ao Cidadão, de que trata o inciso I do art. 9º da Lei nº 12.527, de 2011, ficará sob a coordenação da Ouvidoria do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 36. Compete ao Serviço de Informação ao Cidadão:</p><p>I - receber o pedido de acesso e, sempre que possível, fornecer de imediato a informação;</p><p>II - registrar o pedido de acesso à informação na Plataforma Fala.BR;</p><p>III - encaminhar o pedido recebido e registrado à unidade administrativa responsável pelo fornecimento da informação, quando couber;</p><p>IV - receber a resposta da unidade administrativa, realizar as adequações necessárias e encaminhá-la ao interessado;</p><p>V - controlar os prazos de atendimento estipulados na Lei n. 12.527, de 2011, no Decreto n. 7.724, de 16 de maio de 2012, e nesta Portaria; e</p><p>VI - orientar as unidades administrativas do Ministério das Cidades quanto à aplicação dos dispositivos da Lei n. 12.527, de 2011, nas respostas oferecidas aos interessados.</p><p>Seção II</p><p>Do recebimento e do cadastro</p><p>Art. 37. Constitui objeto de pedido de acesso à informação formulado com fundamento na Lei n. 12.527, de 2011, e no Decreto n. 7.724, de 2012, a solicitação de dados, processados ou não, que podem ser utilizados para produção e transmissão de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato, produzidos ou acumulados pelo Ministério das Cidades, recolhidos ou não ao arquivo.</p><p>Art. 38. Os pedidos de acesso à informação serão recebidos:</p><p>I - por meio da Plataforma Fala.BR;</p><p>II - por correspondência física;</p><p>III - por correio eletrônico;</p><p>IV - por peticionamento eletrônico; e</p><p>V - presencialmente, por meio de comparecimento do interessado às dependências da Ouvidoria deste Ministério, em Brasília-DF.</p><p>Art. 39. Todos os pedidos de informação deverão ser registrados na Plataforma Fala.BR.</p><p>Parágrafo único. A unidade administrativa que receber, qualquer que seja o meio, pedidos de acesso à informação, deverá promover seu pronto encaminhamento ao Serviço de Informação ao Cidadão para o adequado registro na Plataforma Fala.BR, tratamento e controle.</p><p>Seção III</p><p>Da tramitação e da resposta</p><p>Art. 40. O Serviço de Informação ao Cidadão disponibilizará a informação imediatamente, caso esteja disponível.</p><p>Art. 41. Se não for possível a disponibilização da informação na forma disposta no art. 40, o Serviço de Informação ao Cidadão encaminhará o pedido às unidades administrativas responsáveis para providências.</p><p>§ 1º A unidade administrativa que receber pedido de informação sobre matéria alheia à sua competência deverá restituí-lo de imediato ao Serviço de Informação ao Cidadão para o devido encaminhamento.</p><p>§ 2º Quando o atendimento do pedido envolver duas ou mais unidades administrativas do Ministério, o Serviço de Informação ao Cidadão consolidará as informações recebidas e apresentará a resposta ao interessado.</p><p>Art. 42. O Serviço de Informação ao Cidadão poderá fazer ponderações e observações, no que couber, acerca do conteúdo da resposta apresentada pela unidade administrativa e devolver o pedido de informação para adequação.</p><p>Art. 43. A resposta ao pedido de informação deverá ser fornecida mediante procedimentos objetivos e ágeis, de forma transparente e em linguagem simples e compreensível, evitando o uso de siglas, jargões e estrangeirismos.</p><p>Art. 44. A resposta ao pedido de informação abrange a orientação sobre os procedimentos para a consecução de acesso, bem como sobre o local onde poderá ser encontrada ou obtida a informação almejada, se for o caso.</p><p>Art. 45. Em caso de pedido de acesso à informação registrado em duplicidade, do mesmo interessado e com mesmo conteúdo, será considerado válido o primeiro registro e os demais serão encerrados com a devida notificação ao interessado fazendo referência ao primeiro registro anexado à resposta.</p><p>Seção IV</p><p>Dos recursos e da reclamação</p><p>Art. 46. O recurso de primeira instância de que trata o art. 15 da Lei n. 12.527, de 2011, será enviado pelo Serviço de Informação ao Cidadão à unidade administrativa responsável pela resposta apresentada ao pedido de acesso à informação, a qual caberá instruir o processo para apreciação e deliberação pela autoridade hierarquicamente superior.</p><p>Art. 47. O recurso de segunda instância de que trata o parágrafo único do art. 21 do Decreto n. 7.724, de 2012, será instruído pelo Serviço de Informação ao Cidadão e enviado ao Ministro de Estado das Cidades para apreciação e deliberação.</p><p>Parágrafo único. O Serviço de Informação ao Cidadão poderá solicitar informações à unidade administrativa responsável pela resposta apresentada ao recurso de primeira instância para subsidiar a decisão do Ministro de Estado das Cidades.</p><p>Art. 48. No caso de reclamação apresentada pelo interessado em razão de omissão de resposta ao pedido de acesso à informação, o Serviço de Informação ao Cidadão a enviará à Autoridade de Monitoramento de que trata o art. 40 da Lei n. 12.527, de 2011, para manifestação.</p><p>Parágrafo único. A Autoridade de Monitoramento solicitará esclarecimentos ao responsável pela unidade administrativa sobre a reclamação.</p><p>Seção V</p><p>Dos prazos</p><p>Art. 49. O Serviço de Informação ao Cidadão deverá apresentar resposta ao interessado em prazo não superior a vinte dias, prorrogável por mais dez dias, mediante justificativa expressa, da qual será cientificado o requerente.</p><p>Art. 50. No caso de necessidade de encaminhamento do pedido de acesso à informação, conforme o art. 41, as unidades administrativas deverão enviar as informações solicitadas pelo Serviço de Informação ao Cidadão no prazo máximo de quinze dias.</p><p>§ 1º As informações ou documentos prontamente disponíveis nas unidades administrativas deverão ser encaminhados ao Serviço de Informação ao Cidadão no menor prazo possível.</p><p>§ 2º Na hipótese do § 1º do art. 41, o prazo para envio das informações pela unidade administrativa competente será o remanescente.</p><p>§ 3º Caso haja a necessidade de mais tempo para atendimento do pedido, a unidade administrativa deverá solicitar ao Serviço de Informação ao Cidadão, até às dezesseis horas do último dia do prazo previsto no caput, a prorrogação do prazo interno por mais dez dias, mediante justificativa expressa.</p><p>Art. 51. Na hipótese do art. 41, o Serviço de Informação ao Cidadão encaminhará os seguintes avisos de vencimento do prazo às unidades administrativas:</p><p>I - primeiro lembrete, no décimo dia de tramitação;</p><p>II - segundo lembrete, no décimo quinto dia de tramitação;</p><p>III - cobrança de atraso, no último dia do prazo para resposta.</p><p>Art. 52. As unidades administrativas do Ministério das Cidades terão o prazo de cinco dias para o trâmite interno, análise, produção de decisão pela autoridade competente e encaminhamento dos recursos de primeira e segunda instâncias ao Serviço de Informação ao Cidadão.</p><p>Parágrafo único. A decisão dos recursos de primeira e segunda instância deverão ser encaminhadas até às dezesseis horas do último dia do prazo previsto no caput para que o Serviço de Informação ao Cidadão a insira na Plataforma Fala.BR em tempo hábil.</p><p>Art. 53. No último dia dos prazos estipulados nos arts. 51 e 52 sem que a unidade administrativa competente ou autoridade responsável proceda ao envio das informações, o Serviço de Informação ao Cidadão comunicará o fato à Autoridade de Monitoramento de que trata o art. 40 da Lei n. 12.527, de 2011.</p><p>§ 1º Em caso de descumprimento os prazos estipulados nos arts. 51 e 52, a Autoridade de Monitoramento notificará a unidade administrativa responsável pela informação para que, no prazo de dois dias, justifique a omissão e adote as providências necessárias ao atendimento do pedido.</p><p>§ 2º Em caso de descumprimento do § 1º, a Autoridade de Monitoramento poderá informar o fato à Corregedoria do Ministério das Cidades para apuração de eventual infração disciplinar, conforme disposto no art. 32 da Lei n. 12.527, de 2011.</p><p>§ 3º A Autoridade de Monitoramento deverá se manifestar no prazo de cinco dias, contados do recebimento da reclamação de que trata o art. 48.</p><p>Art. 54. Considera-se prorrogado o prazo até o primeiro dia útil seguinte se o vencimento do pedido de informação for em dia em que não houver expediente.</p><p>Seção VI</p><p>Dos pedidos de vista</p><p>Art. 55. Poderá ser concedida vista ou cópia integral de documentos ou processos de acesso restrito no Sistema Eletrônico de Informações a pessoa física ou jurídica na condição de parte interessada ou seu representante legal.</p><p>Parágrafo único. É vedado conceder acesso externo por prazo superior a trinta dias corridos.</p><p>Art. 56. Ressalvadas as hipóteses legais de sigilo, poderá ser concedida vista ou cópia de processo eletrônico público.</p><p>Parágrafo único. É vedado conceder acesso externo ao terceiro não interessado por prazo superior a dez dias corridos.</p><p>Seção VII</p><p>Das restrições de acesso à informação</p><p>Art. 57. Não serão atendidos pedidos de acesso à informação:</p><p>I - genéricos;</p><p>II - desproporcionais ou desarrazoados; ou</p><p>III - que exijam trabalhos adicionais de análise, interpretação ou consolidação de dados e informações, ou serviço de produção ou tratamento de dados que não seja de competência do Ministério.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese do inciso III do caput, o Serviço de Informação ao Cidadão ou a unidade administrativa deverá, caso tenha conhecimento, indicar o local onde se encontram as informações a partir das quais o interessado poderá realizar a interpretação, consolidação ou tratamento de dados.</p><p>Art. 58. No caso de negativa total ou parcial de acesso à informação, a unidade administrativa deverá indicar o fundamento legal para a negativa e as razões de fato e de direito que a justifiquem.</p><p>Art. 59. Quando não for autorizado acesso integral à informação por ser ela parcialmente sigilosa, deverá ser assegurado o acesso à parte não sigilosa por meio de certidão, extrato ou cópia com ocultação da parte sob sigilo.</p><p>Art. 60. O direito de acesso aos documentos ou às informações neles contidas utilizados como fundamento da tomada de decisão e do ato administrativo será assegurado com a edição do ato decisório respectivo.</p><p>Art. 61. Cabe ao Serviço de Informação ao Cidadão e às unidades administrativas resguardarem, sob pena de responsabilização, nos termos do art. 34 da Lei n. 12.527, de 2011:</p><p>I - as informações pessoais;</p><p>II - as informações classificadas, nos termos dos arts. 23 e 24 da Lei n. 12.527, de 2011;</p><p>III - as informações referentes a projetos de pesquisa e desenvolvimento científicos ou tecnológicos cujo sigilo seja imprescindível à segurança da sociedade e do Estado, na forma do § 1º do art. 7º da Lei n. 12.527, de 2011; e</p><p>IV - as hipóteses de sigilo previstas na legislação.</p><p>Parágrafo único. O acesso a documentos de que trata o inciso I será assegurado integralmente às partes integrantes dos autos, mediante certificação de identidade e, nos demais casos, com restrição das informações pessoais.</p><p>Seção VIII</p><p>Da transparência ativa</p><p>Art. 62. A Ouvidoria, com o apoio da Assessoria Especial de Comunicação Social do Ministério das Cidades, deverá monitorar a atualização da seção específica do sítio eletrônico do Ministério criada para divulgar as informações produzidas por este órgão, em atendimento ao § 3º do art. 7º do Decreto n. 7.724, de 2012.</p><p>Art. 63. A Ouvidoria comunicará às unidades administrativas as informações mais procuradas pelos usuários recebidas por meio do serviço de acesso à informação propondo soluções de transparência ativa.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA CONDUTA DOS AGENTES DA OUVIDORIA</p><p>Art. 64. No exercício de suas atribuições, os agentes públicos da Ouvidoria do Ministério das Cidades observarão as regras definidas pelo Código de Ética Profissional do Servidor Público Civil do Poder Executivo federal, constante do Anexo do Decreto nº 1.171, de 22 de junho de 1994, pelos códigos de ética ou de conduta profissional instituídos nos órgãos e entidades a que estejam vinculados, bem como as seguintes diretrizes de atuação:</p><p>I - atender o usuário de serviços públicos com atenção, respeito, eficiência e celeridade;</p><p>II - zelar pela tutela da confiança do usuário de serviços públicos que recorre à ouvidoria;</p><p>III - adotar as medidas necessárias para salvaguardar os elementos de identificação dos manifestantes;</p><p>IV - abster-se de publicar ou compartilhar informação obtida em razão do ofício por qualquer outro meio que não aqueles previstos nesta Portaria;</p><p>V - respeitar os usuários de serviços públicos em suas peculiaridades, necessidades e vulnerabilidades, bem como zelar pelo seu melhor interesse;</p><p>VI - não adotar medidas tendentes à restrição dos direitos à manifestação de que trata a Lei n. 13.460, de 2017, salvo se definidas por lei ou se necessárias para coibir ou prevenir violência ou grave ameaça;</p><p>VII - facilitar a fiscalização de todos os atos ou serviços por quem de direito, inclusive, priorizando a transparência pública das informações, dentro dos trâmites legais;</p><p>VIII - zelar pela segurança dos dados e informações transmitidas e compartilhadas; e</p><p>IX - participar de capacitações, eventos e estudos que se relacionem com a melhoria do exercício de suas funções.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 65. São vedadas quaisquer exigências relativas aos motivos que determinaram a apresentação de manifestações de ouvidoria ou pedidos de informação perante a Ouvidoria do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 66. Esta Portaria entra em vigor sete dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>