<xml><article id="31352057" name="Extrato da 271 sessao ordinaria " idOficio="9500909" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="29/03/2023" artClass="00065:00012:00001:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20467094">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA Nº 271ª DA SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 271ª DA SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 28 DE MARÇO DE 2023</p><p>Início: 9h30.</p><p>Presidência: José de Lima Ramos Pereira. Presentes as(os) Conselheiras(os): Maria Aparecida Gugel, Ivana Auxiliadora Mendonça Santos (Vice-Presidenta),Cristina Soares de Oliveira e Almeida Nobre, Edelamare Barbosa Melo, Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto, Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva, Fábio Leal Cardoso (Conselheiro Secretário), Francisco Gérson Marques de Lima e Adriana S. Machado. Presentes o Corregedor-Geral do MPT Jeferson Luiz Pereira Coelho, a Ouvidora do MPT Heloísa Maria Moraes Rego Pires e a representante da ANPT Carolina Pereira Mercante.</p><p>Deliberações:</p><p>I - Aprovação da ata da 270ª Sessão Ordinária.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho, à unanimidade, aprovou a ata da 270ª Sessão Ordinária. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>II - Feitos deliberados.</p><p>Inversão de pauta.</p><p>01 - PGEA nº 20.02.0100.0002166/2020-85.</p><p>Requerentes: Procuradoras Regionais do Trabalho Deborah da Silva Félix e Teresa Cristina D'Almeida Basteiro.</p><p>Assunto: Consulta para saber se há possibilidade da atuação de Procurador Regional do Trabalho, que não conta com autorização especial e específica do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho (CSMPT) para oficiar em 1º grau, em mediações e audiências de conciliação em Inquéritos Civis Públicos, no âmbito do Núcleo Permanente de Incentivo à Autocomposição (NUPIA).</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>Decisão: Vista regimental concedida ao Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>02 - PGEA nº 20.02.0001.0015457/2022-55.</p><p>Requerente: Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e 2º Graus.</p><p>Assunto: Solicita "autorização para que membros de 2º grau substituam voluntariamente membros de 1º grau, o que evitaria, principalmente em regionais pequenas, que membros de fora da regional fossem escalados para substituições".</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>Decisão: Vista regimental concedida ao Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>03- Extrapauta - PGEA nº 20.02.0602.0000057/2023-19.</p><p>Requerente: Vanessa Patriota da Fonseca - Procuradora do Trabalho</p><p>Assunto: Requerimento de afastamento para elaboração/conclusão de tese de doutorado.</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, manifestar-se pelo deferimento do pedido para autorizar o afastamento da Procuradora interessada, pelo período 01 de maio a 28 de agosto de 2023, nos termos do voto da Conselheira Relatora. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>04 - Extrapauta - PGEA nº 20.02.1601.0000098/2022-32.</p><p>Requerente: Fernanda Maria Mauri Furlaneto - Procuradora do Trabalho</p><p>Assunto: Requerimento de licença para elaboração de dissertação de mestrado acadêmico em Direito Político e Econômico.</p><p>Relator: Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, manifestar-se pelo deferimento do pedido de afastamento da Procuradora do Trabalho Fernanda Maria Mauri Furlaneto, lotada na Procuradoria Regional do Trabalho da 16ª Região, para a elaboração de dissertação de mestrado no Programa de Pós-Graduação em Direito Político e Econômico da Universidade Presbiteriana Mackenzie, pelo período de 90 dias, compreendido entre os dias 2 de maio e 31 de julho de 2023, nos termos do voto do Conselheiro Relator. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>05 - Extrapauta - PGEA nº 20.02.0309.0000015/2023-19.</p><p>Requerente: Carlos Alberto Costa Peixoto - Procurador do Trabalho.</p><p>Assunto: Solicitação de prorrogação da licença concedida por meio a Portaria PGT nº 1106/2022, nos autos do PGEA 20.02.0309.000054.2022-36, para para frequentar o Curso de Master of Law na Universidade de Syracuse/NY - EUA.</p><p>Relator: Conselheiro Fábio Leal Cardoso.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, manifestar-se pela autorização da prorrogação da licença concedida ao Procurador do Trabalho Carlos Alberto Costa Peixoto, por meio da Portaria PGT nº 1106/2022, para frequentar o Curso de Master of Law na Universidade de Syracuse, até o dia 21.06.2023, nos termos do voto do Conselheiro Relator. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>06 - Extrapauta - PGEA nº 20.02.0001.0002566/2023-73.</p><p>Requerente: Cristina Soares de Oliveira e Almeida Nobre - Subprocuradora-Geral do Trabalho.</p><p>Assunto: Solicita desligamento da Comissão Eleitoral e Apuradora destinada à eleição para elaboração de lista tríplice para escolha do Procurador-Geral do Trabalho (PGEA nº 20.02.0003.0000006/2023- 02).</p><p>Processo sem relato(a).</p><p>Decisão: Retirado de pauta a pedido da Requerente. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>07 - Extrapauta - PGEA nº 20.02.0001.0000022/2023-55.</p><p>Interessada: Procuradoria Geral do Trabalho.</p><p>Assunto: Indicação de Membros para compor a Comissão da 4ª Etapa - Prova Oral do 22º Concurso Público para provimento de cargo(s) de Procurador do Trabalho e Procuradora do Trabalho.</p><p>Processo sem relator.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, designar a Comissão da Quarta Etapa - Prova Oral do 22º Concurso Público para provimento de cargos de Procurador do Trabalho e Procuradora do Trabalho, composta pelos seguintes membros: Titulares: José de Lima Ramos Pereira - Procurador-Geral do Trabalho; Maria Apararecida Gugel - Subprocuradora-Geral do Trabalho; Ricardo José Macedo de Britto Pereira - Jurista; Deborah da Silva Félix - Procuradora Regional do Trabalho; Rafael Lara Martins - Advogado indicado pela OAB. Suplentes: Helder Santos Amorim - Procurador Regional do Trabalho; Cássio Luis Casagrande - Procurador do Trabalho; Vírgínia de Araújo Gonçalves Ferreira - Procuradora do Trabalho; Elisiane dos Santos - Procuradora do Trabalho; Grijalbo Fernandes Coutinho - Desembargador do Trabalho; Karina Amorim Sampaio Costa - Advogada indicada pela OAB. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>08 - Extrapauta - PGEA nº 20.02.0001.0000023/2023-28.</p><p>Interessada: Procuradoria Geral do Trabalho.</p><p>Assunto: Indicação de Membros para compor a Comissão da 5ª Etapa - Prova de Títulos do 22º Concurso Público para provimento de cargo(s) de Procurador do Trabalho e Procuradora do Trabalho.</p><p>Processo sem relator.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, designar a Comissão da Quinta Etapa - Prova de Títulos do 22º Concurso Público para provimento de cargos de Procurador do Trabalho e Procuradora do Trabalho, composta pelos seguintes membros: Titulares: José de Lima Ramos Pereira - Procurador-Geral do Trabalho; Ivana Auxiliadora Mendonça Santos - Subprocuradora-Geral do Trabalho; Adriana Silveira Machado - Subprocuradora-Geral do Trabalho; Cláudia Maria Rego Pinto Rodrigues da Costa - Subprocuradora-Geral do Trabalho; Fábio André de Farias - Desembargador do Trabalho e Nildete Santana de Oliveira - Advogada indicada pela OAB. Suplentes: Maria Aparecida Gugel - Subprocuradora-Geral do Trabalho; Márcia Medeiros de Farias - Procuradora do Trabalho; Alessandra Rangel Paravidino Andery - Procuradora do Trabalho; Carlos Eduardo de Azevedo Lima - Procurador do Trabalho; Eliney Bezerra Veloso - Desembargadora do Trabalho; Luciano Andrade Pinheiro - Advogado indicado pela OAB. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>09 - Extrapauta - PGEA nº 20.02.0001.0001804/2023-83.</p><p>Requerentes: Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e 2º Grau e Ronaldo José de Lira</p><p>Assunto: Requerimento para que seja concedida autorização excepcional para que este membro preste o apoio que se fizer necessário, em procedimentos administrativos e em processos judiciais, aos coordenadores e membros que oficiam em primeiro grau de jurisdição, no período em que tenha atribuição de Coordenador Nacional da Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e de 2º Graus.</p><p>Relatora: Conselheira Maria Aparecida Gugel.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, defirir o requerimento formulado pelo Procurador Regional do Trabalho Ronaldo José de Lira, de forma a permitir que atue em 1º grau de jurisdição nos procedimentos administrativos e processos judiciais vinculados à Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e 2º Grau, no período em que tenha atribuição de coordenador nacional, nos termos do voto da Conselheira Relatora. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>10 - PGEA nº 20.02.0003.000009/2023-18.</p><p>Requerente: Luercy Lino Lopes - Procurador Regional do Trabalho e Presidente da Comissão de PAD.</p><p>Assunto: Solicita prorrogação do prazo de conclusão dos trabalhos da Comissão do PAD nº 23.02.0004.0000113/2021-60. (OBS: Portaria nº 52, de 24/02/2023, ad referendum do CSMPT).</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, referendar a Portaria nº 52, de 24/02/2023, da Presidente do CSMPT em exercío, que prorrogou, por mais 90 (noventa) dias, o prazo estabelecido na Portaria CSMPT nº 41, de 26/10/2021, publicada no BS nº 116/2021, de 27/10/2021, retificada pela Portaria CSMPT nº 43, de 08/11/2021, publicada no BS 122/2021, de 09/11/2021, prorrogado pela Portaria CSMPT n° 44, de 17/12/2021, publicada no BS 149/2021, de 17/12/2021, contados a partir do término da prorrogação autorizada pela Portaria CSMPT n° 48, de 20/04/2022, publicada no BS 074, de 22/04/2022, para conclusão dos trabalhos do Processo Administrativo Disciplinar n° 23.02.0004.0000113/2021-60, instaurado pela Portaria CSMPT nº 40, de 06 de outubro de 2021, publicada no BS nº 103, de 07/10/2021. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>11 - PGEA nº 20.02.0900.0000290/2023-25.</p><p>Requerente: Luercy Lino Lopes - Procurador Regional do Trabalho e Presidente da Comissão de Assessoramento do PGT.</p><p>Assunto: Proposta de alteração do inciso II, do art. 12 e do art. 24 da Resolução CSMPT nº 201, de 16/08/2022, que dispõe sobre o Regimento Interno do Colégio de Procuradores e Procuradoras do Ministério Público do Trabalho.</p><p>Relatora: Conselheira Maria Aparecida Gugel.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, acolher a proposição, aprovar e editar a Resolução CSMPT nº 207, de 28/03/2023, que altera o inciso II, do art. 12 e o art. 24 da Resolução CSMPT nº 201, de 16/08/2022, que dispõe sobre o Regimento Interno do Colégio de Procuradores e Procuradoras do Ministério Público do Trabalho, nos termos do voto da Conselheira Relatora. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>12 - PGEA nº 20.02.0003.0000018/2023-66</p><p>Assunto: Constituição de Comissão Eleitoral e Apuradora destinada a dirigir a eleição de 4 (quatro) Conselheiros(as), para a renovação parcial do Conselho Superior do MPT - Biênio 2023/2025.</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, constituir Comissão Eleitoral e Apuradora destinada a dirigir a eleição de 4 (quatro) Conselheiros(as) para a renovação parcial do Conselho Superior do MPT - Biênio 2023/2025, composta pelos(as) seguintes membros(as): Subprocuradora-Geral do Trabalho Adriana Silveira Machado, presidenta; Subprocuradora-Geral do Trabalho Maria Aparecida Gugel, membra titular; Procuradora Regional do Trabalho Soraya Tabet Souto Maior, membra titular; e o Procurador do Trabalho Luís Paulo Villafañe Gomes Santos, membro suplente. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>13 - PGEA nº 20.02.0003.0000019/2023-39.</p><p>Assunto: Constituição de Comissão Eleitoral e Apuradora destinada a dirigir a eleição para formação de listra tríplice para escolha de membro(a) que integrará o Conselho Nacional do Ministério Público, biênio 2023/2025.</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, constituir Comissão Eleitoral e Apuradora destinada a dirigir a eleição para formação de listra tríplice para escolha de membro(a) que integrará o Conselho Nacional do Ministério Público, biênio 2023/2025, composta pelos(as) seguintes membros(as): Subprocurador-Geral do Trabalho Francisco Gérson Marques de Lima, presidente; Subprocuradora-Geral do Trabalho Adriana Silveira Machado, membra titular; Procuradora Regional do Trabalho Soraya Tabet Souto Maior, membra titular; e o Procurador do Trabalho Luís Paulo Villafañe Gomes Santos, membro suplente. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>14 - PGEA nº 20.02.0307.0000012/2023-33.</p><p>Requerente: Isabella Filgueiras Gomes - Procuradora do Trabalho</p><p>Assunto: Requerimento de afastamento para elaboração de dissertação no curso de mestrado da UFMG.</p><p>Relatora: Conselheira Edelamare Barbosa Melo.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, manifestar-se pela autorização do afastamento da Procuradora do Trabalho Isabella Filgueiras Gomes, com o objetivo de elaborar dissertação no curso de Mestrado perante a Universidade Federal de Minas Gerais, pelo período de 12 de junho a 8 de setembro de 2023, totalizando 90 (noventa) dias, com o tema referente à discriminação no meio ambiente de trabalho, destacadamente discriminação contra pessoas gordas ou gordofobia ("Peso, Trabalho e Dignidade: os impactos do estigma e a proteção jurídica ante a discriminação das pessoas gordas no mercado de trabalho"), cabendo à Requerente observar, ao seu tempo, modo e forma, todas as disposições do art. 23 da Resolução nº 165/2019, que lhes sejam aplicáveis, nos termos do voto da Conselheira Relatora. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>15 - PGEA nº 20.02.0003.0000001/2023-40.</p><p>Interessado: Ministério Público do Trabalho.</p><p>Assunto: Aprovação da lista de antiguidade dos(as) membros(as) do Ministério Público do Trabalho, apurada até 31/12/2022, para fins do comprimento ao que dispõe o § 1° do art. 202 da Lei Complementar n° 75/93</p><p>Relator: Conselheiro Fábio Leal Cardoso.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, pela aprovação da lista de antiguidade dos Membros do Ministério Público do Trabalho, doc. nº 9318.2023, apurada em 31.12.2022, e pelo encaminhamento para publicação oficial no Diário Oficial, conforme dispõem os artigos 98, inciso VII e 202, § 1º, da Lei Complementar nº 75/1993, nos termos do voto do Conselheiro Relator, mediante edição da Resolução CSMPT n° 208, de 28/03/2023. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>16 - PGEA nº 20.02.0100.0001154/2018-61.</p><p>Interessado: Maurício Coentro Pais de Melo - Procurador do Trabalho.</p><p>Assunto: Acompanhamento - Afastamento para defesa presencial da dissertação de Mestrado em Ciências Jurídicas na Universidade Autônoma de Lisboa - Luis de Camões - Portugal. Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, manifestar-se pelo deferimento do afastamento do Dr. Maurício Coentro Pais de Melo, Procurador do Trabalho, matrícula nº 681-5, lotado na Procuradoria Regional do Trabalho da 1ª Região, para a etapa da defesa presencial da dissertação de Mestrado em Ciências Jurídicas na Universidade Autonoma de Lisboa - Luis de Camões - Portugal, pelo período de 13/04/2023 a 20/04/2023, já incluído os dois dias de deslocamento na ida e no retorno, suficiente para o cumprimento da última etapa do curso de Mestrado em Ciências Jurídicas, com a defesa em prova pública da dissertação já apresentada e a adoção de trâmites documentais locais necessários, nos termos do voto do Conselheiro Relator. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>17 - PGEA nº 20.02.2300.0000219/2023-51.</p><p>Requerente: Procuradoria Regional do Trabalho da 23ª Região - MT.</p><p>Assunto: Solicitação de prorrogação de redistribuições temporárias de Ofícios no âmbito da Procuradoria Regional do Trabalho da 23ª Região/MT (1º Ofício Geral da PTM de Cáceres, 1º Ofício Geral da PTM de Água Boa/Barra do Garças - 2º Ofício Geral da PTM de Água Boa/Barra do Garças).</p><p>Relator: Conselheiro Francisco Gérson Marques de Lima.</p><p>Decisão: O Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho decidiu, à unanimidade, no sentido de ser juridicamente possível a prorrogação da redistribuição temporária do 1° Ofício da PTM de Cáceres e do 1° e 2° Ofício de Água Boa/Barra do Garças para Cuiabá/MT, limitada até o dia 12.4.2024, a ser considerada pelo Procurador-Geral do Trabalho em sua avaliação final, nos termos do voto do Conselheiro Relator. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>Término: 11h25.</p><p class="assina">JOSÉ DE LIMA RAMOS PEREIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">FÁBIO LEAL CARDOSO</p><p class="cargo">Conselheiro-Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>