<xml><article id="30946800" name="ExtParecer8354SynBD" idOficio="9450019" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="07/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20395755">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.354/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.354/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 258ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 02 de fevereiro de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.019725/2022-85</p><p>Requerente: SynBD Pesquisa, Desenvolvimento e Produção de Insumos Farmacêuticos LTDA.</p><p>CNPJ: 36.727.399/0001-54</p><p>Endereço: Avenida Professor Lineu Prestes, 2242, sala 232, 2°Andar CIETEC/IPEN, Cidade Universitária Butantã, São Paulo - SP, CEP: 05508-000</p><p>Assunto: Solicitação de Parecer para concessão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB / Nível de Biossegurança 1</p><p>Extrato Prévio: 8582/2022, publicado no Diário Oficial da União em 21/11/2022</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>Número do CQB concedido: 601/2023</p><p>A CTNBio, após apreciação da solicitação de parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para execução da atividade de pesquisa em regime de contenção, detecção, identificação e armazenamento com organismos geneticamente modificados da classe de risco 1, concluiu pelo deferimento nos termos deste Parecer Técnico.O Responsável Legal do SynBD Pesquisa, Desenvolvimento e Produção de Insumos Farmacêuticos LTDA., Sr. Luiz Carlos de Caires Junior, solicita parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para execução da atividade de pesquisa em regime de contenção, detecção, identificação e armazenamento com organismos geneticamente modificados da classe de risco 1. Atendidas as condições descritas no processo e neste parecer técnico, esse produto não é potencialmente causador de significativa degradação do meio ambiente ou saúde humana.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>