<xml><article id="31407069" name="Portaria 209 para DOU com novos " idOficio="9508052" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/03/2023" artClass="00025:00090:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Delta do Parnaíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477226">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 209, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 209, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Reitor da Universidade Federal do Delta do Parnaíba-UFDPar, no uso das atribuições que lhe conferem Portaria Nº 69, de 26 de janeiro de 2023, e tendo em vista a transição dos regimes legais acerca de Licitações e Contratos Administrativos, em que até o dia 31/03/2023 é possível Administração optar por licitar e contratar de acordo com fundamento na nova lei de licitação e contratos, Lei nº 14.133/2021, ou de acordo com as leis na iminência de revogação Lei nº 8.666/1993 e a Lei nº 10.520/2002, e considerando:</p><p>- Os Art. 191 e 193 da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021,</p><p>- A Portaria SEGES/MGI Nº 720, de 15 de março de 2023,</p><p>- O Termo de Cooperação Técnica celebrado entre a União, representada pelo Ministério da Educação e a Universidade Federal do Piauí (UFPI), com vistas à implantação da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar),</p><p>- Os processos administrativos com Documento de Formalização de Demanda em fluxo da contratação nos diversos setores da UFDPAR,</p><p>- O processo nº 23855.001986/2023-24, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam fixados os regimes legais a serem adotados nos processos que a Pró-Reitoria de Administração da UFDPAR - PRAD/UFDPAR, já tem conhecimento, conforme especificados nesta portaria.</p><p>Parágrafo único: São processos conhecidos pela PRAD/UFDPAR e em fluxo de contratação, os listados no Anexo I desta Portaria, devendo obedecer ao regime legal respectivamente indicado.</p><p>Art. 2º Para efeito, deverão os setores, imediatamente, autuar esta normativa nos processos listados no Anexo I desta portaria institucional, independentemente do setor o qual se encontre.</p><p>Parágrafo único: Os processos que vierem a ser instaurados até o dia 31/03/2023 terão o regime legal para os trâmites de processo de licitação e contratação indicados expressa e taxativamente em despacho da autoridade competente ou indicado na portaria de designação da Equipe de Planejamento da Contratação, ao qual iniciará a fase preparatória com fulcro na legislação apontada.</p><p>Art. 3º Os processos elegidos para prosseguir com fulcro nas Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002, inclusive os derivados do sistema de registro de preços, nos termos do Decreto nº 7.892/2013, serão por elas regidas, desde que as respectivas publicações ocorram dentro dos prazos estabelecidos na PORTARIA SEGES/MGI Nº 720, DE 15 DE MARÇO DE 2023, da SECRETARIA DE GESTÃO E INOVAÇÃO DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, disponível no link &lt;https://www.gov.br/compras/pt-br/acesso-a-informacao/legislacao/portarias/portaria-seges-mgi-no-720 -de-15-de-marco-de-2023&gt;.</p><p>Parágrafo único: O disposto no caput não afasta a aplicação das demais prerrogativas da Portaria SEGES/MGI Nº 720/2023.</p><p>Art. 4º Em caso de necessidade de dispensa de contratação de remanescente de obra, serviço ou fornecimento, em consequência de rescisão contratual, desde que atendida a ordem de classificação da licitação anterior e aceitas as mesmas condições oferecidas pelo licitante vencedor, inclusive quanto ao preço, devidamente corrigido, fica autorizado adotar a Lei nº 8.666/1993 e/ou Lei nº 10.520/2002, desde que o processo da dispensa se conclua observado os prazos compatíveis do Cronograma da Portaria SEGES/MGI Nº 720/2023.</p><p>Art. 5º Havendo situações excepcionais que se enquadrem em casos de guerra ou grave perturbação da ordem, casos de emergência ou de calamidade pública, fica desde já recomendado e previamente autorizado adotar às Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002, exceto se constar no futuro processo a expressa opção pela Lei nº 14.133/2021.</p><p>Art. 6º Nos casos das licitações nos termos das Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002 que não acudirem interessados à licitação publicada, seja por ser deserta ou por competição fracassada, fica previamente autorizado repetir a licitação adotando as Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002, desde que feita toda revisão do procedimento licitatório, salvo se constar no futuro processo de repetição da licitação, a expressa opção pela Lei nº 14.133/2021.</p><p>Art. 7º Nos processos que forem abertos para substituição contratual de objetos enquadrados como serviços continuados, a autoridade competente poderá optar pelo regime licitatório anterior (Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002).</p><p>§ 1º Os contratos de serviços continuados da UFDPar estão descritos no ANEXO II desta portaria.</p><p>Art. 8º Ficam ainda previamente autorizadas com o fulcro nas Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002, as novas contratações de itens/objetos do Plano de Contratações Anuais 2023 e 2024 que forem advindas de adesão de Ata de Registro de Preços, cuja licitação tenha sido subsidiada nessas mesmas leis e fundamentada no Decreto n° 7.892/2013, desde que aja a expressa declaração de que a alternativa escolhida é a mais vantajosa para a Administração.</p><p>Art. 9º Os processos que ficaram autorizados para seguirem pelas Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002 deverão ser instruídos em lapso temporal para serem concluídos observando o Cronograma da Portaria SEGES/MGI Nº 720/2023.</p><p>Art. 10º Os servidores, demandantes, gestores, agentes de contratação e fiscais deverão observar os prazos de transição estabelecido para o Sistema Compras.gov.br, visto que as contratações realizadas com fundamento nas Leis nº 8.666/1993 e nº 10.520/2002 serão processadas no referido sistema conforme o cronograma da Portaria SEGES/MGI Nº 720/2023.</p><p>Art. 11º Havendo novas instruções da SEGES, desdobramento da Portaria SEGES/MGI Nº 720/2023, ou outra normativa legal, adotar-se-á imediatamente a nova regra.</p><p class="assina">JOÃO PAULO SALES MACEDO</p><p></p><p>ANEXO I</p><p>PROCESSOS EM CURSO/EM FLUXO DE CONTRATAÇÃO</p><p>1 - PROCESSO Nº 23855.000065/2022-96 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Aquisição de material de consumo laboratorial. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>2 - PROCESSO Nº 23855.000128/2023-41 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO (remanescente) DE SERVIÇOS DE LIMPEZA E CONSERVAÇÃO EM REGIME DE EMPREITADA POR MENOR PREÇO UNITÁRIO, COM FORNECIMENTO DE TODOS OS MATERIAIS DE CONSUMO E EQUIPAMENTOS NECESSÁRIOS, DE PRESTAÇÃO DE FORMA CONTINUA, A SEREM EXECUTADOS NAS DEPENDÊNCIAS DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA UFDPAR/PARNAÍBA-PI. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei nº 8.666/1993.</p><p>3 - PROCESSO Nº 23855.000190/2023-16 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE MANUTENÇÃO PREVENTIVA DE EQUIPAMENTO CROMATÓGRAFO LIQUIDO, NÚMERO DE SERIE C20224607354. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei nº 8.666/1993.</p><p>4 - PROCESSO Nº 23855.000207/2023-42 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE MANUTENÇÃO PREVENTIVA DE CABINE DE SEGURANÇA BIOLÓGICA NÍVEL II DA MARCA PACHANE LOCALIZADO NO NÚCLEO DE PESQUISA E PÓS-GRADUAÇÃO DA UFDPAR. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei nº 8.666/1993.</p><p>5 - PROCESSO Nº 23855.000354/2023-50 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE SERVIÇOS MÉDICOS ESPECIALIZADOS EM OFTALMOLOGIA (CONSULTA, TONOMETRIA, AUTO REFRAÇÃO E FUNDOSCOPIA), DEVENDO DISPOR DE EQUIPAMENTOS E PROFISSIONAIS ESPECIALIZADOS PARA PRESTAR ATENDIMENTO A CRIANÇAS DE ATÉ 12 ANOS. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>6 - PROCESSO Nº 23855.000475/2023-81 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO (por licitação) DE EMPRESA ESPECIALIZADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS DE ALIMENTAÇÃO E NUTRIÇÃO POR MEIO DA OPERACIONALIZAÇÃO E DESENVOLVIMENTO DE TODAS AS ATIVIDADES ENVOLVIDAS NA PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE REFEIÇÕES (PADRÃO E VEGETARIANA ESTRITA) DO ALMOÇO E JANTAR NO RESTAURANTE UNIVERSITÁRIO (RU) DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA (UFDPAR). REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>7 - PROCESSO Nº 23855.000798/2023-90 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: AQUISIÇÃO DE MATERIAL DE EXPEDIENTE, PARA SUPRIR AS NECESSIDADES DE TODOS OS SETORES DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>8 - PROCESSO Nº 23855.000851/2023-17 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação de pessoa jurídica para prestação de serviço de acesso contínuo através de um LINK de circuito dedicado à rede mundial de computadores (Internet), com garantia de largura de banda de velocidade mínima de 500 Mbps, por meio de cabos, modems, fibras ópticas e roteadores que se fizerem necessários à prestação do serviço, com no mínimo 08 (oito) endereços IPs fixos válidos livres para uso pela Contratante. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 14.133/2021 e adotando Sistema de Registro de Preço.</p><p>9 - PROCESSO Nº 23855.001097/2023-68 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE SISTEMA DE BANCO DE PREÇOS, POR MEIO DE ASSINATURA ANUAL OU LICENÇA POR 12 (DOZE) MESES, DE ACESSO ONLINE A BANCO DE DADOS AVANÇADO DE PREÇOS REAIS E ATUAIS DISPONÍVEIS NO MERCADO PARA MATERIAIS E SERVIÇOS. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei nº 8.666/1993.</p><p>10 - PROCESSO Nº 23855.001130/2023-50 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE EMPRESA ESPECIALIZADA NA PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS DE LOCAÇÃO DE VEÍCULOS PARA A FROTA FIXA E NA LOCAÇÃO DE VEÍCULOS POR ACIONAMENTO, PARA O TRANSPORTE DE SERVIDORES, COLABORADORES, CORPO ACADÊMICO E MATERIAIS DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA/UFDPAR. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei nº 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>11 - PROCESSO Nº 23855.001146/2023-06 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE EMPRESA ESPECIALIZADA NA PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS INTEGRADOS EM REPRODUÇÃO DE DOCUMENTOS (OUTSOURCING DE IMPRESSÃO), CONTEMPLANDO O FORNECIMENTO DE EQUIPAMENTOS, SISTEMA DE GERENCIAMENTO DE IMPRESSÕES, MANUTENÇÃO PREVENTIVA E CORRETIVA DOS EQUIPAMENTOS COM SUBSTITUIÇÃO DE PEÇAS, COMPONENTES E MATERIAIS UTILIZADOS NA MANUTENÇÃO, FORNECIMENTO DOS SUPRIMENTOS PARA IMPRESSÃO E SISTEMA DE CONTROLE DE COTAS COM AUTENTICAÇÃO PARA ATENDIMENTO DAS NECESSIDADES ACADÊMICAS E ADMINISTRATIVAS DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA (UFDPAR). REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 14.133/2021 e adotando Sistema de Registro de Preço.</p><p>12 - PROCESSO Nº 23855.001231/2023-39 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO (emergencial) DE EMPRESA ESPECIALIZADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS DE ALIMENTAÇÃO E NUTRIÇÃO POR MEIO DA OPERACIONALIZAÇÃO E DESENVOLVIMENTO DE TODAS AS ATIVIDADES ENVOLVIDAS NA PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE REFEIÇÕES (PADRÃO E VEGETARIANA ESTRITA) DO ALMOÇO E JANTAR NO RESTAURANTE UNIVERSITÁRIO (RU) DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA (UFDPAR). REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei nº 8.666/1993.</p><p>13 - PROCESSO Nº 23855.001734/2021-44 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Aquisição de material permanente para SEOD/PRAE. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 14.133/2021 e adotando Sistema de Registro de Preço.</p><p>14 - PROCESSO Nº 23855.002897/2021-71 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Aquisição de material de consumo de Fisioterapia. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>15 - PROCESSO Nº 23855.003347/2021-46 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação de serviços de manutenção de equipamentos laboratoriais. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>16 - PROCESSO Nº 23855.003882/2022-51 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação Serviços de vigilância. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>17 - PROCESSO Nº 23855.004853/2022-24 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE SISTEMA ACADÊMICO E SERVIÇOS DE IMPLANTAÇÃO E SUPORTE. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>18 - PROCESSO Nº 23855.005227/2022-14 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Aquisição de testes psicológicos. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 14.133/2021.</p><p>19 - PROCESSO Nº 23855.005245/2022-13 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Aquisição de mobílias Clínica de Psicologia. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 14.133/2021.</p><p>20 - PROCESSO Nº 23855.005544/2022-88 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: CONTRATAÇÃO DE EMPRESA DE DESENVOLVIMENTO DE ESTUDOS TÉCNICOS ESPECIALIZADOS PARA A MODELAGEM DE PARQUE TECNOLÓGICO DA UFDPAR. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>21 - PROCESSO Nº 23855.006098/2022-68 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação de serviços de manutenção de equipamentos odontológicos. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 14.133/2021 e adotando Sistema de Registro de Preço.</p><p>22 - PROCESSO Nº 23855.006703/2022-29 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Curso/Treinamento Apuração de Infrações e Aplicação de Sanções Administrativas. Data: 29/05 a 31/05/23. Carga Horária: 21h. São Paulo/SP. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993.</p><p>23 - PROCESSO Nº 23855.006704/2022-02 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Curso/Treinamento Contratação Direta (Dispensa e Inexigibilidade) e a NLLC - Visão do TCU 13 e 14 de abril de 2023 / Brasília - DF Carga Horária de 16 horas. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993.</p><p>24 - PROCESSO Nº 23855.006710/2022-34 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Curso/Treinamento Gestão Completa e Eficiente do Patrimônio Público. Data: 17/04 a 19/04/2023. Horário: 8h às 16h. Carga Horária: 21h. Natal - RN. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993.</p><p>25 - PROCESSO Nº 23855.006730/2022-76 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Curso/Treinamento Redação com Foco na Elaboração de Documentos Oficiais e Técnicos . Data: 21/06 a 23/06/2023. Horário: 8h às 16h. Carga Horária: 21h, com Suely Cobucci. Fortaleza/CE. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993.</p><p>26 - PROCESSO Nº 23855.006748/2022-75 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Curso/Treinamento Gestão de Materiais e Almoxarifado. Data: 17/04 a 19/04/2023. Horário: 8h às 16h. Carga Horária: 21h Fortaleza/CE. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993.</p><p>27 - PROCESSO Nº 23855.006765/2022-04 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Curso/Treinamento Formação e Aperfeiçoamento do Profissional de Secretariado e Assessoria. Data: 17/04 a 19/04/2023 . Horário: 8h às 16h. Carga Horária: 21h, com Walkiria. Almeida. São Paulo/SP. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993.</p><p>28 - PROCESSO Nº 23855.001189/2023-09 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação de licenças de software CorelDraw, com direito de atualização e suporte, para atender a necessidade da CCI/PROTIC/UFDPAR. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>29 - PROCESSO Nº 23855.001339/2023-33 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação de aparelhos de celulares para atender a necessidade da Coordenadoria de Comunicação e Conteúdos Digitais da PROTIC/UFDPAR. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>30 - PROCESSO Nº 23855.001376/2023-04 de OBJETO DE CONTRATAÇÃO: Contratação de licença temporária de software de Design Gráfico, com direito de atualização e suporte, para atender a necessidade da CCI/PROTIC/UFDPAR. REGIME LEGAL PARA ADOTAR: Lei N° 8.666/1993, Lei N° 10.520/2002, Decreto N° 7.892/2013.</p><p>ANEXO II</p><p>CONTRATOS DE SERVIÇOS CONTINUADOS DA UFDPar</p><p>1) CONTRATO Nº 71/2017-UFPI / CONTRATADO: PRIME CONS. E ASSESSO. / OBJETO RESUMIDO: ABASTECIMENTO VEICULOS.</p><p>2) CONTRATO Nº 05/2019-UFPI / CONTRATADO: ATITUDE / OBJETO RESUMIDO: SERV. MOTORISTA.</p><p>3) CONTRATO Nº 50/2019-UFPI / CONTRATADO: TOP AR CONDICIONADO / OBJETO RESUMIDO: INSTAL. E MANUT. CONDICIONAD. AR.</p><p>4) CONTRATO Nº 62/2019-UFPI / CONTRATADO: GRUPO NILDO / OBJETO RESUMIDO: CONROLE DE PRAGAS E VETORES URBAN.</p><p>5) CONTRATO Nº 03/2020-UFPI / CONTRATADO: MARANATA / OBJETO RESUMIDO: APOIO ADM. E SERV. AUXILIARES.</p><p>6) CONTRATO Nº 22/2020-UFPI / CONTRATADO: RAIZ SOLUCOES / OBJETO RESUMIDO: COLETA RESIDUOS SOLIDOS.</p><p>7) CONTRATO Nº 14/2021-UFPI / CONTRATADO: BRS SUPRIMENTOS / OBJETO RESUMIDO: ALMOXARIFADO VIRTUAL.</p><p>8) CONTRATO Nº 25/2021-UFPI / CONTRATADO: LP TOTAL / OBJETO RESUMIDO: MANUTENÇÃO GERADORES.</p><p>9) CONTRATO Nº 01/2022-UFDPar / CONTRATADO: ACESSO RESTAURANTES / OBJETO RESUMIDO: SERVIÇO DE ALIMENTAÇÃO RU.</p><p>10) CONTRATO Nº 03/2022-UFDPar / CONTRATADO: MISEL / OBJETO RESUMIDO: SERVIÇO DE LIMPEZA.</p><p>11) CONTRATO Nº 34/2017-UFPI / CONTRATADO: TELEMAR / OBJETO RESUMIDO: SERVIÇO TELEFÔNICO.</p><p>12) CONTRATO Nº 50/2017-UFPI / CONTRATADO: FORTE ENGENHARIA E TECN / OBJETO RESUMIDO: INSTALAÇÃO E SUBSTITUIÇÃO DE PROJETORES DE MÍDIA (DATASHOW).</p><p>13) CONTRATO Nº 10/2018-UFPI / CONTRATADO: PORTO SEGURO / OBJETO RESUMIDO: SEGURO VEÍCULOS UFPI.</p><p>14) CONTRATO Nº 12/2018-UFPI / CONTRATADO: TECNOSET / OBJETO RESUMIDO: SOLUÇÃO PARA IMPRESSÃO.</p><p>15) CONTRATO Nº 13/2018-UFPI / CONTRATADO: BRASIL DE COMUNICAÇÃO / OBJETO RESUMIDO: PUBLICIDADE LEGAL.</p><p>16) CONTRATO Nº 40/2018-UFPI / CONTRATADO: DF TURISMO / OBJETO RESUMIDO: AGENCIAMENTO DE VIAGENS P/ VOOS.</p><p>17) CONTRATO Nº 47/2019-UFPI / CONTRATADO: ELETRICA EVENTOS / OBJETO RESUMIDO: APOIO ORGANIZAÇÃO EVENTOS.</p><p>18) CONTRATO Nº 49/2019-UFPI / CONTRATADO: ANDALUZ ILUMINAÇÃO / OBJETO RESUMIDO: APOIO ORGANIZAÇÃO EVENTOS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>