<xml><article id="31059852" name="Extrato autorizacao unificado 06" idOficio="9462768" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/03/2023" artClass="00014:00020:00006:00002:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Radiofrequência e Fiscalização/Gerência-Geral de Fiscalização/Escritório Regional no Estado da Bahia" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20413823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 2.389, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 2.389, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p>Expedir autorização a FUNDACAO RADIO EDUCATIVA FAMILIAS UNIDAS, CNPJ nº 04.103.160/0001-17, para explorar Serviços de Telecomunicações de Interesse Restrito, por prazo indeterminado, sem caráter de exclusividade, e tendo como área de prestação de serviço todo o território nacional.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.480, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Radioamador e do serviço Radio do Cidadão, titulada pela entidade NOELITON DOS SANTOS DE JESUS, CPF nº ***.440.275-**, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação dos serviços.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATOS DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 2.499 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Rádio do Cidadão, titulada pela entidade RICARDO BARBOSA DE ANDRADE, CPF nº ***.512.215-**, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p>Nº 2.503 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Rádio do Cidadão, titulada pela entidade JOAO BATISTA OLIVEIRA DE LACERDA, CPF nº ***.541.645-**, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>