<xml><article id="31396658" name="DEMONSTRACOES CONTABEIS 2022_Pub" idOficio="9504159" pubName="DO1" artType="Demonstração Contábil" pubDate="31/03/2023" artClass="00028:00029:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00023:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência/Assembleia Geral," artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20471789">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Demonstrações Contábeis DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Demonstrações Contábeis DE 2022</p><p>RELATÓRIO ANUAL DE ADMINISTRAÇÃO - 2022</p><p>1.MENSAGEM DO PRESIDENTE</p><p>As diretrizes estratégicas realizadas pela Dataprev no último biênio (2021-2022) permitiram que a empresa atuasse como gestora dos dados sociais do Governo Federal. Desta forma, a Dataprev tem auxiliado o Estado na formulação e acompanhamento da efetividade das políticas públicas, com maior precisão na identificação do público-alvo e dos recursos a serem transferidos. Hoje, o trabalho ocorre nas áreas previdenciária, trabalhista e assistencial. O presente relatório apresentará os principais resultados obtidos em 2022 que contou com a dedicação do corpo funcional e governança da Diretoria Executiva.</p><p>Com a superação dos desafios impostos e inerentes a uma situação inédita no mundo, houve novas necessidades dos clientes para atender o cidadão brasileiro e a Dataprev estava apta e madura para cumprir a sua missão de prover soluções digitais para o exercício da cidadania, buscando ser referência para o cidadão e o Estado na prestação de serviços digitais para implementação de políticas sociais. Essas são a missão e visão do novo referencial estratégico da empresa implementado no biênio. A proposta foi de entregar cada vez mais melhores serviços à população: mais fáceis, rápidos e precisos. Esses são pilares diários que movem e continuam a mover a casa.</p><p>Neste contexto, em 2022, foi implementada uma reestruturação organizacional para aprimorar os processos internos de produção. Entre as alterações, pontuo a criação de uma superintendência dedicada a gestão e análise dos dados, com utilização de tecnologias de ponta como Big Data e Data Analytics. O modelo de trabalho da Dataprev já reflete em boas práticas para a Administração Pública, com a melhoria constante do mecanismo de concessão de benefícios e economia para o Estado Brasileiro - com a diminuição de fraudes e pagamentos indevidos de recursos federais. Somente em 2022, de acordo com os registros, foi evitado o desperdício de R$ 35,6 bilhões. Os dados são referentes aos benefícios previdenciários, assistenciais e trabalhistas.</p><p>A qualidade das informações obtidas no atual modelo de concessão de benefícios permite que os responsáveis pelas políticas públicas possam cada vez mais usufruir da tecnologia como ferramenta de gestão.</p><p>Esse aperfeiçoamento dos trabalhos é fruto da expertise dos empregados ao longo da trajetória da casa e, também, dos desafios enfrentados durante a pandemia da Covid-19. A Dataprev mostrou-se resiliente, aprimorou rotinas, expandiu contratos e áreas de atuação. Tudo isso de forma paralela ao processamento de uma das maiores folhas previdenciárias do mundo.</p><p>A nova estrutura organizacional trouxe ainda o direcionamento das atividades de desenvolvimento e sustentação por produtos para permitir agilidade e integração interna, com melhoria nos atendimentos às demandas dos clientes e, consequentemente, do cidadão brasileiro. Outro fator de importância para o atingimento dos nossos resultados deve-se, ainda, ao monitoramento e controle dos nossos instrumentos de gestão e governança corporativa. A empresa já dispõe, por exemplo, de programas em modelo ASG. A partir de 2022, os temas Governança Corporativa, Gestão, Integridade Conformidade e Riscos passaram a ser tratados por times específicos, divididos em duas superintendências.</p><p>Em 2022, o Portfólio de Programas e Projetos alcançou 93,91% de execução, com 795 entregas planejadas. Já nos anos anteriores as entregas foram de 680, em 2021; e 506 em 2020.</p><p>O conjunto de diretrizes e instrumentos de gestão trouxeram 1.708 novos contratos, diferentemente de 2021, que obteve 240. E o lucro líquido da Dataprev, mais uma vez, superou sua série histórica em valores absolutos. Em 2022, o lucro atingiu 524,31 milhões. A Dataprev reduziu a receita obtida por meio de clientes de governo e a receita com as instituições financeiras tiveram êxito. Importante destacar que houve aumento em despesas - importante componente de lucratividade - em especial com pessoas, consultorias e circuito de transmissão de dados com objetivo de fortalecer a capacidade de prestação de serviços.</p><p>A automação de benefícios previdenciários continuou pauta prioritária da empresa e do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). A parceria permitiu que o mês de dezembro de 2022 registrasse um avanço de 40% de índice de requerimentos despachados automaticamente. No mesmo período de 2021, o número era de 28,4%. Em agosto de 2022, por exemplo, houve o maior número de requerimentos despachados em único mês - 1,1 milhão. O incremento também alcançou as principais soluções digitais que estão na palma do cidadão como o "Meu INSS" e a 'Carteira de Trabalho Digital' - que receberam evoluções e inclusões de novos serviços para dar mais comodidade ao cidadão.</p><p>A Dataprev obteve, ainda, o nível "Aprimorado" - o mais elevado no que diz respeito à adequação à Lei Geral de Proteção de Dado Pessoais (LGPD). A avaliação é do Relatório de Auditoria do Tribunal de Contas da União (TCU), onde a empresa figura entre as 11 que atingiram o patamar, das 382 organizações públicas federais auditadas. O órgão considerou as ações governamentais e os riscos à proteção de dados pessoais, por meio de diagnóstico de controles implementados. O reconhecimento faz parte do respeito e o compromisso da Dataprev em zelar e guardar os dados dos cidadãos, que na prática se traduz em medidas que vão desde capacitação do corpo funcional a aspectos jurídicos e tecnológicos.</p><p>Na parte de infraestrutura, a Dataprev renovou a certificação CEEDA - que comprova a eficiência energética nos Data Centers. O selo estabelece padrões para melhor uso e gestão da eficiência energética de Data Centers. Importante destacar a adesão ao Mercado Livre de Energia para a unidade do Distrito Federal. Com isso, os três data centers passaram a contar com energia 100% de fontes renováveis.</p><p>A Dataprev manteve o nível da classificação Tier III, renovando a certificação Operational Sustainability no nível ouro, a mais elevada do sistema. No fim de 2022, inclusive, a empresa recebeu mais uma vez reconhecimento internacional em "Evolução de Data Center Empresarial" no DCD Awards Latin America. Nessa categoria foi avaliada a evolução do data center para garantir o cumprimento das estratégias da empresa, concorrendo com grandes organizações privadas.</p><p>Estas certificações garantem a aderência aos padrões internacionais que atestam o atendimento de requisitos de segurança, disponibilidade e operação da infraestrutura de TIC, bem como de eficiência energética nos provimentos dos serviços prestados aos clientes. Houve ainda o fortalecimento do portfólio tecnológico preciso, com estratégia arquitetural e direcionada para uma plataforma escalável a fim de fortalecer os negócios e sustentar os produtos para os clientes de forma segura e robusta.</p><p>Com o intuito de prestar contas aos seus acionistas (União e INSS), empregados, clientes, sociedade e demais interessados na atuação e no valor da Empresa, a Dataprev apresenta seu Relatório de Administração de 2022. Nele, serão demonstrados os resultados financeiros - com destaque novamente para o lucro recorde de 2022</p><p>2.RELATÓRIO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p>A Diretoria Executiva da Dataprev apresenta o Relatório de Administração produzido nos termos do Parecer de Orientação da CVM nº15, das Demonstrações Contábeis e das notas explicativas relativas ao exercício encerrado em 31 de dezembro de 2022. O relatório atende aos dispositivos legais e estatutários.</p><p>Seu conteúdo abrange informações sobre o perfil da empresa, sua estrutura organizacional e de governança, seu desempenho econômico-financeiro, social e ambiental, além de um resumo de temas como: perspectiva dos negócios, principais investimentos, gestão de pessoas, principais eventos de incentivo à inovação e a interligação dessas dimensões no desempenho do negócio em si.</p><p>É com o intuito de compartilhar com a sociedade que este relatório foi elaborado. Mais do que uma prestação de contas, objetiva-se manter um diálogo de forma ética e transparente com todos os interessados. Por este motivo, nesta edição de 2023, com os resultados de 2022, o Relatório dá ênfase ao biênio 2021-2022, trazendo em sua introdução diversas iniciativas que permitiram à Empresa galgar o resultado econômico alcançado em 2022 e que ajudarão o leitor a entender melhor os pilares deste resultado.</p><p>Dentre as iniciativas destaca-se a revisão da estrutura organizacional com foco em mudanças nas áreas-fim. Dentre os ajustes da nova estrutura, houve, na diretoria de produtos e soluções, a criação de novas superintendências com ênfase em produtos, além da subordinação das atividades de desenvolvimento e de sustentação a cada uma dessas novas superintendências. Tais mudanças visaram a tornar mais ágeis os atendimentos às demandas dos clientes, criando maior interação e unidade</p><p>3.APRESENTAÇÃO</p><p>3.1.A DATAPREV</p><p>A Dataprev é uma empresa pública sob forma de sociedade por ações de capital fechado, vinculada ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, com patrimônio próprio e autonomia administrativa e financeira; cujo principal negócio é fornecer ao Estado brasileiro serviços de tecnologia da informação e comunicação, para o aprimoramento e eficiência das políticas públicas, especialmente nas áreas sociais relacionadas à previdência, economia, trabalho e emprego e desenvolvimento social. Sua principal responsabilidade é a sustentação de mais de 35 milhões de dados sociais.</p><p>É uma empresa com sólida experiência no desenvolvimento de soluções tecnológicas para execução de políticas públicas, bem como o processamento e tratamento de informações estratégicas, em particular pela custódia e gestão do Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Ao longo dos anos, vem implementando processos tecnológicos alinhados às políticas públicas do governo federal, com a finalidade de facilitar, simplificar e ampliar o acesso do cidadão aos direitos e benefícios socais, além de aprimorar os controles de custódia dos dados, garantindo, com isso, a segurança da informação do cidadão e o combate ao desperdício e pagamentos irregulares de benefícios.</p><p>Evidente, portanto, o valor social da Dataprev, visto o seu objetivo finalístico de entregar soluções tecnológicas ao governo federal, que permita o exercício ágil, fácil, moderno e seguro da cidadania por meio de serviços públicos digitais.</p><p>3.2.A Gestão Estratégica</p><p>A Dataprev vem aprimorando seu modelo de Gestão Estratégica, com análise de riscos, oportunidades e indicadores de performance, de forma contínua e integrada para auxiliar os gestores na condução da Empresa, tendo como pilares: o planejamento orientado a resultados e entregas; o processo decisório guiado por indicadores e análise de riscos; e o monitoramento como elemento preventivo, detectivo e corretivo, viabilizando o cumprimento de sua missão institucional e o alcance de sua visão, a fim de proporcionar à sociedade uma melhor experiência no acesso aos serviços públicos.</p><p>O modelo de gestão está estruturado desde a definição da estratégia via Plano Estratégico Institucional, o qual tem desdobramentos no Plano de Negócios, Plano Diretor de Tecnologia da Informação</p><p>e Plano Diretor de Integridade Corporativa. Para implementação dos níveis estratégicos e táticos, o planejamento é desdobrado em nível operacional representado no Portfólio de Programas e Projetos.</p><p>Para contemplar todo esse modelo, a Gestão Estratégica é um processo fundamental na busca de se garantir a execução da estratégia, bem como o alinhamento desta com a operação, pois serve para definir regras, criar estruturas e dirigir a organização, interagindo diretamente com outras disciplinas, como o planejamento, a gestão de indicadores, do portfólio de programas e projetos, de riscos, dos processos e aquisições.</p><p>Por fim, em atendimento à Lei das Estatais e buscando sempre manter sua estratégia atualizada, a Dataprev atualizou seu mapa estratégico e seus valores institucionais, de forma a melhor refletir seu papel institucional e seus valores. Nessa atualização, definiu como missão "prover soluções digitais para o exercício da cidadania" e, como visão "ser referência para o cidadão e o Estado na prestação de serviços digitais para implementação de políticas sociais". Como valores, foram definidos: Integridade, Segurança e Privacidade dos Dados, Foco no Cidadão e no Cliente, Orientação para Resultados, Colaboração e Comprometimento.</p><p>Seus objetivos estratégicos são:</p><p>Na perspectiva Clientes: "disponibilizar serviços digitais para o Estado e a Sociedade";</p><p>Na perspectiva Processos: "aprimorar a eficiência organizacional", "garantir a segurança das informações" e "fortalecer a imagem institucional".</p><p>Na perspectiva Financeira: "assegurar a sustentabilidade do negócio".</p><p>Na perspectiva Aprendizagem: "impulsionar o negócio por meio de pessoas e suas competências"</p><p>3.3.Estrutura Organizacional</p><p>Para o cumprimento da sua missão institucional, a Dataprev conta com cinco diretorias que estão subordinadas à Presidência. Esta se reporta diretamente ao Conselho de Administração e Fiscal. Complementam ainda este nível de estrutura órgãos como Auditoria Interna, Ouvidoria, Comitês (de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, além do Comitê de Auditoria Estatutário), Corregedoria e pela Secretaria-Executiva</p><p>3.4.Introdução</p><p>Criada originalmente para atendimento às demandas de gestão dos sistemas da Previdência, a Dataprev, ao longo de sua história, ampliou sua atuação junto ao mercado de tecnologia do governo, passando a processar e operar benefícios assistenciais. Em 2007, a empresa passou a operar as principais plataformas de gestão que dão suporte às políticas públicas de emprego e renda no Brasil e a processar o seguro-desemprego. Ainda na esteira da guarda dos dados sociais, a Dataprev desenvolveu e á a fiel mantenedora da plataforma tecnológica que suporta o Sistema de Registro Civil (SIRC), o qual reúne informações de registro civil de todos os cidadãos brasileiro.</p><p>Mais recentemente, frente à reorganização administrativa do governo federal e os desafios impostos pela estratégia de governo digital (EGD), a empresa reforçou seu papel fundamental no desenvolvimento e sustentação dos serviços de tecnologia necessários à execução das políticas relacionadas à previdência, à economia, ao trabalho e emprego, ao desenvolvimento e à assistência social, apoiando o governo federal no processo de transformação digital.</p><p>Nesse contexto, a Dataprev está posicionada como uma grande empresa de sustentação dos dados sociais e de registro civil dos cidadãos brasileiros, incluindo informações para reconhecimento de direitos, gestão de benefícios previdenciários, trabalhistas e de prestação continuada da Lei Orgânica de Assistência Social (BPC-LOAS).</p><p>A Dataprev é referência de qualidade no processamento e no tratamento de grandes volumes de dados. Destacamos a custódia e gestão do Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS), o qual permite a concessão automática de vários direitos sociais, tais como aposentadorias, pensões, seguro-desemprego e benefícios assistenciais</p><p>A realização contratual junto aos clientes chegou a R$2,09 bilhões. Considerando os valores constantes nos Relatório de Aprovação de Serviços (RAS), o qual informa ao cliente a medição dos serviços para atesto antes da emissão das faturas, houve um crescimento de 12,16% sendo grande parte devido às operações do empréstimo consignado.</p><p>O Cadastro Nacional de Informações Sociais, operado pela Dataprev, dá suporte aos serviços ao cidadão, à criação de instrumentos de controle e à transformação digital do Governo Brasileiro. Os serviços da Dataprev são concebidos de modo a apoiar a agenda estratégica de seus principais clientes, desenvolvendo e mantendo soluções estruturantes para gestão dos serviços dos órgãos e entidades da Administração Pública Federal e, ainda, soluções para mercados privados.</p><p>Essas soluções de tecnologia permitem a execução de serviços públicos estruturantes para os setores econômicos e sociais do governo.</p><p>A carteira de clientes da empresa está constituída por clientes públicos e privados. Dentre os clientes públicos, destacam-se como principais o INSS e as Secretarias Especiais vinculadas ao então Ministério da Economia, que juntos representam cerca de 37% do faturamento da empresa, e, ainda, clientes do mercado privado, compostos, majoritariamente pelas instituições financeiras que operam o empréstimo consignado.</p><p>A empresa possui um portfólio de serviços que reúne soluções exclusivas voltadas ao atendimento e à gestão dos principais processos de Governo, como os da Previdência, Assistência Social, Trabalho e Emprego e processos de arrecadação da previdência operados junto aos Ministérios gestores.</p><p>A empresa presta serviços ainda para o mercado privado, em que se destacam as instituições financeiras que utilizam os serviços do empréstimo consignado para viabilizar linhas de crédito com condições de juros bastante competitivos em relação a outras linhas de crédito.</p><p>A Dataprev também oferece soluções multimercado destinadas ao atendimento de demandas de outros clientes públicos e privados, destacando-se nesse contexto, o e-Consignado, disponibilizado para a gestão dos empréstimos tomados pelos beneficiários da Previdência, o COMPREV, disponibilizado para agilizar o processo de compensação previdenciária entre os regimes geral e próprio e um conjunto de API para a troca segura de dados entre órgãos públicos e entidades privadas, em consonância com os normativos legais.</p><p>O portfólio de soluções desenvolvidas contribui para a diversificação dos meios de acesso aos diversos serviços públicos, seguindo o processo de transformação digital do governo. São destaques como meios de acesso, o Sniper, o Portal de Consultas do Auxílio Emergencial e, via celular, a CTPS Digital, o SINE Fácil e o Meu INSS.</p><p>A Dataprev também é a mantenedora da maior base de dados sociais da população brasileira, conhecida como o Cadastro Nacional de Informações Sociais - CNIS, que é composta por mais de 36 bilhões de dados de pessoas físicas e jurídicas, além de todos os vínculos trabalhistas, contribuições previdenciárias, de benefícios, entre outras.</p><p>Esse diferencial competitivo da empresa foi o fundamental em 2021 para a viabilizar a implementação de Políticas Públicas do Governo Federal nas ações de apoio à população, trabalhadores, artistas e empresas, através de demandas dos então Ministério da Cidadania, Turismo e Economia, ainda em razão da Pandemia COVID-19.</p><p>4.PRIVACIDADE E SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO</p><p>4.1.Privacidade e Proteção de Dados Pessoais (P&amp;PD)</p><p>Por tratar dos dados da área social do Governo, a DATAPREV é a maior gestora de dados pessoais e dados pessoais sensíveis da América Latina, sendo impactada de maneira relevante pelas legislações de privacidade em vigor e por outras que vierem a ser editadas.</p><p>Com essa visão, estabeleceu em 2021 um Framework de privacidade, com objetivo de construir confiança acerca das medidas de proteção adotadas, unificar um vocabulário comum, realizar a padronização técnica para controles de P&amp;PD, permitir a medição dos principais objetivos de privacidade e complementar os procedimentos de segurança da informação já adotados na empresa.</p><p>De maneira complementar, no ano de 2022, considerando a criticidade e a provável regulação global sobre o assunto, a empresa se voltou para a avaliação de impacto dos sistemas e produtos críticos, incluindo os que envolvam Inteligência Artificial e Big Data e na atualização dos Relatórios de Impacto à Proteção de Dados - RIPD das atividades de tratamento de dados consideradas de "Alto Risco e Larga Escala" realizadas pela empresa como Operadora de Dados para seus clientes.</p><p>Ainda em 2022 a Privacidade foi fortalecida com a criação da Coordenação de Privacidade e Proteção de Dados - COPP, subordinada à área de Governança de Segurança e Privacidade e, com a chegada de novos empregados concursados. Além disso, os analistas com dedicação exclusiva ao tema receberam treinamento especializado e foram responsáveis por mais de 30 entregas do Programa estratégico. Dentre estas entregas, a realização da Pesquisa de Percepção de Privacidade obteve participação recorde de 838 respondentes, um aumento de 80% na participação do corpo funcional e validou as hipóteses de que os empregados se identificam como parte do ecossistema de Privacidade e Proteção de Dados da empresa, além de que percebem que os processos estão se aprimorando para atender às necessidades de P&amp;PD.</p><p>Demonstrando o respeito e o compromisso da Dataprev em zelar e salvaguardar os dados dos cidadãos e, alinhado com a visão institucional de "ser referência para o cidadão e o Estado na prestação de serviços digitais para implementação de políticas sociais" a DATAPREV recebeu, em auditoria conduzida pelo Tribunal de Contas da União (TCU) em 2022, o grau mais elevado de adequação à Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD), nível "Aprimorado".</p><p>Dentre as 382 organizações avaliadas, apenas um seleto grupo de 11 organizações atingiram essa qualificação - (Acórdão 1.384/2022-TCU).</p><p>4.2.Governança de Segurança da Informação</p><p>O ano de 2022 foi de grande relevância para a Segurança da Informação. As estimativas de ataques crescentes às infraestruturas críticas da informação e de Governo foram desafiadoras, porém todas mitigadas. Os times de Defesa Cibernética e a Comissão de Tratamento e Resposta a Incidentes Cibernéticos (CTIR) da DATAPREV foram convidados pela Petrobrás a participar da Cybersecurity Knowledge Network (CKN), rede internacional de colaboração profissionais de inteligência sobre ameaças cibernéticas, composta por mais de 57 instituições, para troca de conhecimentos e experiências no tema.</p><p>Além de colaborar nessa rede internacional, a Dataprev aderiu à Rede Federal de Gestão de Incidentes Cibernéticos - REGIC, comandada pelo Centro de Prevenção, Tratamento e Resposta a Incidentes Cibernéticos de Governo (CTIR.Gov) do Departamento de Segurança da Informação do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República (DSI/GSI/PR). A empresa também passou a compor o grupo técnico de Segurança das Infraestruturas Críticas (GTSIC) da Câmara de Relações Exteriores e Defesa nacional do Conselho de Governo (CREDEN).</p><p>Ainda, por meio do chamado Grupo de Trabalho de Ação Técnica Integrada em Cibersegurança, estabelecido e coordenado pelo INSS, e que contou com apoio da Polícia Federal e do CTIR.Gov, foram realizados levantamentos de melhorias na Segurança das redes e sistemas sob guarda da DATAPREV e estudadas as causas-raízes de incidentes cibernéticos, com a finalidade de aprimoramento dos processos de identificação, detecção, proteção, resposta e recuperação de desastres cibernéticos.</p><p>As medidas propostas pelo GT se encontram em plena implementação por meio de um robusto Plano de Segurança, e integram ações e processos que envolvem todos os entes participantes do GT numa ação técnica coordenada sem precedentes na história da empresa.</p><p>Por sua vez, a DATAPREV consolidou em 2022 seu modelo de Governança de Segurança da Informação e Privacidade com o estabelecimento do Comitê Gestor de Segurança da Informação e Privacidade - CGSIP e com a elaboração e aprovação, em primeira instância pela Diretoria Executiva, aguardando deliberação do Conselho de Administração, do primeiro Plano Diretor de Segurança da Informação e Privacidade - PDSI, que contém as diretrizes de nível tático da Empresa, e compõe, por conseguinte, a estratégia de longo prazo, na medida em que a desdobra quanto às questões de Segurança da Informação, Privacidade e Proteção de Dados Pessoais.</p><p>No que diz respeito aos Sistemas de Integridade e de Continuidade de Negócios, estes fornecerão subsídios e interagirão com o CGSIP.</p><p>No âmbito da Conscientização em Segurança da Informação, a DATAPREV atingiu em 2022 índice de 99,5% de colaboradores treinados e aprovados na "Trilha Mandatória de Segurança".</p><p>Com apoio das áreas de treinamento, inovação, comunicação e do cerimonial, além das ações de conscientização já conhecidas, em 2022 foi criado o desafio do Cyber Hero. Executado ao longo do Mês de Outubro, mês em que se celebra em todo o mundo a conscientização das pessoas sobre o tema da Segurança da Informação. O desafio elegeu 15 vendedores, distribuídos em todas as unidades da empresa, que solucionaram 883 desafios, e que contou com uma média de 294,3 participantes por rodada.</p><p>A 8ª edição do Mês da Segurança contou, ainda, com um Fórum Técnico de Computer Incident Response Teams - CSIRTs. Restrito a equipes de análise de incidentes de segurança de Governo, o Fórum contou com 74 participantes de mais de 14 órgãos (SERPRO, RFB, CTIR.Gov, Polícia Federal, do então Ministério da Economia, Petrobrás, Banco Central, Casa da Moeda, entre outros) que trocaram experiências, compartilharam conhecimentos técnicos e fortaleceram as redes de combate a ameaças digitais.</p><p>O encerramento do Mês da Segurança contou com a participação da líder representante da LATAM Women in Cybersecurity - WOMCY, que compartilhou experiências e importantes estatísticas locais e mundiais sobre a trajetória das mulheres no mercado de Cibersegurança e tratou como podemos alcançar a igualdade no mercado de trabalho, possibilitando assim se construir e fortalecer alianças para um mundo digital mais seguro e sustentável</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>