<xml><article id="31383626" name="Despacho Decisorio nA 06- (Gusta" idOficio="9505052" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="30/03/2023" artClass="00032:00042:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Tribunal Administrativo de Defesa Economica" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20473176">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DECISÓRIO Nº 6/2023/GAB3/CADE]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO Nº 6/2023/GAB3/CADE</p><p>Processo Administrativo nº 08700.002535/2020-91</p><p>Representante: Clínica Odontológica Louzada Ltda. ("Odontocompany")</p><p>Advogados: Raphael Evaristo Rodrigues</p><p>Representados: Conselho Regional de Odontologia de Minas Gerais e Conselho Federal de Odontologia</p><p>Advogados: Paulo Viana Cunha, Francisco Antônio de Camargo Rodrigues de Souza e outros.</p><p>Relator: Conselheiro Gustavo Augusto</p><p>VERSÃO PÚBLICA ÚNICA</p><p>Trata o caso dos autos de representação apresentada a este Conselho Administrativo de Defesa Econômica em 26.05.2020 (Documento SEI nº 0758798 e anexos), segundo a qual o CRO/MG teria instaurado processo administrativo disciplinar em desfavor da representante, pelo fato de a mesma aceitar o cartão de descontos denominado "Cartão Mais Solidariedade"</p><p>Em 29.10.2020, a SG enviou ofícios ao CFM e ao CRO/MG e, em 17.06.2021, ao CFO, para que as referidas entidades se manifestassem acerca dos fatos denunciados.</p><p>Tendo encontrado indícios de infração à ordem econômica, o órgão investigativo deste Conselho instaurou um Processo Administrativo para imposição de sanções administrativas, na forma do inciso III do art. 48 da Lei 12.529/2011, nos termos da Nota Técnica nº 27 (SEI 1093099), acolhida pelo Despacho SG nº 11/2022 (SEI 1093144).</p><p>Em breve síntese, versa a acusação sobre a proibição supostamente imposta pelos representados à aceitação de cartões de descontos por clínica odontológica, conduta essa que alegadamente poderia interferir na livre precificação e contratação de serviços profissionais. Na visão da acusação, tal conduta seria passível de enquadramento no inciso I do art. 36 da Lei nº 12.529/2011.</p><p>A SG/CADE saneou o processo em sua Nota Técnica 55/2022 (SEI 1153374), acolhida pelo Despacho SG nº 1743 (SEI 1153376), onde realizou a inclusão do Conselho Federal de Odontologia no polo passivo, conjuntamente com o Conselho Regional de Odontologia de Minas Gerais. Ressalto, por oportuno, que embora tenha sido inicialmente ouvido, o CFM - Conselho Federal de Medicina não é parte representada no presente Processo Administrativo.</p><p>Em 16.03.2023, a SG/CADE exarou a Nota Técnica nº 9/2023/CGAA2/SGA1/SG/CADE (SEI 1203432) com a sua análise sobre o caso, concluindo pela presença de provas suficientes ao enquadramento da conduta no inciso I do art. 36 da Lei nº 12.529/2011, com subsequente sugestão de condenação.</p><p>Ato seguinte, o Despacho SG Nº 2/2023 (SEI 1203472) acolheu a sugestão da referida Nota Técnica e decidiu pelo encaminhamento dos autos ao Tribunal Administrativo de Defesa Econômica, para os efeitos do art. 74 da Lei nº 12.529/2011.</p><p>Em 24.03.2023, o processo foi distribuído à minha relatoria, conforme o sorteio realizado na 281ª Sessão Ordinária de Distribuição (SEI 1210338), publicada no DOU em 27.03.2023 (SEI 1210860).</p><p>Considerando o teor da Nota Técnica nº 9/2023/CGAA2/SGA1/SG/CADE supracitada, e com base nos incisos III e VII do art. 20 c/c inciso V do art. 62, todos do Regimento Interno do CADE, abro prazo de 5 (cinco) dias corridos, contados da publicação deste despacho, para que:</p><p>os Representados, individualmente ou em conjunto, indiquem se desejam que seja aberta a tentativa de conciliação e negociação para apresentação de requerimento de termo de compromisso de cessação, na forma do art. 179 e 181 do Regimento Interno do CADE. Explico, por oportuno, que darei preferência àquele que efetuar o requerimento primeiro, mantido o sigilo sobre qualquer processo de negociação que venha a ser iniciado; e</p><p>sejam apresentadas a este Tribunal Administrativo as informações que se avaliar pertinentes relativas ao valor da multa indicada pela SG/CADE na nota acima referida, nos itens 90 a 102. Registro que a ausência de resposta tempestiva a este Despacho sobre esse ponto poderá tornar preclusa a questão, sendo certo que, nesse caso, o CADE poderá considerar como incontroverso o valor indicado na referida nota, observado o art. 2º da RESOLUÇÃO CADE Nº 3, DE 29 DE MAIO DE 2012.</p><p>Por fim, concedo a oportunidade para que os Representados, querendo, apresentem a este Tribunal Administrativo as informações e documentos complementares que sejam avaliados pertinentes para o julgamento do presente processo, no mesmo prazo acima indicado.</p><p>Publique-se e intime-se. Ato contínuo, submeto o presente despacho à homologação do Tribunal, ad referendum.</p><p class="assina">Gustavo Augusto Freitas de Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>