<xml><article id="31276944" name="Pauta da 271" idOficio="9491056" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="24/03/2023" artClass="00065:00012:00001:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453331">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 271ª SESSÃO ORDINÁRIA A SER REALIZADA EM 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 271ª SESSÃO ORDINÁRIA A SER REALIZADA EM 28 DE MARÇO DE 2023</p><p>Hora: 9 horas.</p><p>Local: Sala de sessões do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho - Setor de Autarquias Norte - SAUN, Quadra 05, Lote "C", Torre "A", Centro Empresarial CNC, 17º andar, Asa Norte - Brasília-DF.</p><p>1ª Parte - Expediente.</p><p>a) - Aprovação da ata da 270ª Sessão Ordinária.</p><p>b) - Comunicados e Proposições:</p><p>1 - Presidente do CSMPT.</p><p>2 - Secretaria do CSMPT.</p><p>3 - Conselheiros(as).</p><p>c) - Comunicados:</p><p>1 - Corregedoria do MPT.</p><p>2 - Ouvidoria do MPT.</p><p>3 - Associação Nacional dos Procuradores e das Procuradoras do Trabalho - ANPT</p><p>2ª Parte - Ordem do Dia.</p><p>01 - PGEA nº 20.02.0003.000009/2023-18.</p><p>Requerente: Luercy Lino Lopes - Procurador Regional do Trabalho.</p><p>Assunto: Solicita prorrogação do prazo de conclusão dos trabalhos da Comissão do PAD nº 23.02.0004.0000113/2021-60. (OBS: Portaria nº 52, de 24/02/2023, ad referendum do CSMPT)</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>02 - PGEA nº 20.02.0900.0000290/2023-25.</p><p>Requerente: Luercy Lino Lopes - Procurador Regional do Trabalho.</p><p>Assunto: Proposta de alteração do inciso II, do art. 12 e do art. 24 da Resolução CSMPT nº 201, de 16/08/2022, que dispõe sobre o Regimento Interno do Colégio de Procuradores e Procuradoras do Ministério Público do Trabalho.</p><p>Relatora: Conselheira Maria Aparecida Gugel.</p><p>03 - PGEA nº 20.02.0003.0000018/2023-66</p><p>Assunto: Constituição de Comissão Eleitoral e Apuradora destinada a dirigir a eleição de 4 (quatro) Conselheiros(as), para a renovação parcial do Conselho Superior do MPT - Biênio 2023/2025.</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>04 - PGEA nº 20.02.0003.0000019/2023-39.</p><p>Assunto: Constituição de Comissão Eleitoral e Apuradora destinada a dirigir a eleição para formação de listra tríplice para escolha de membro(a) que integrará o Conselho Nacional do Ministério Público, biênio 2023/2025.</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>05 - PGEA nº 20.02.0307.0000012/2023-33</p><p>Requerente: Isabella Filgueiras Gomes - Procuradora do Trabalho</p><p>Assunto: Requerimento de afastamento para elaboração de dissertação no curso de mestrado da UFMG.</p><p>Relatora: Conselheira Edelamare Barbosa Melo.</p><p>06 - PGEA nº 20.02.0003.0000001/2023-40.</p><p>Interessado: Ministério Público do Trabalho.</p><p>Assunto: Aprovação da lista de antiguidade dos(as) membros(as) do Ministério Público do Trabalho, apurada até 31/12/2022, para fins do comprimento ao que dispõe o § 1° do art. 202 da Lei Complementar n° 75/93</p><p>Relator: Conselheiro Fábio Leal Cardoso.</p><p>07 - PGEA nº 20.02.0100.0001154/2018-61.</p><p>Interessado: Maurício Coentro Pais de Melo - Procurador do Trabalho.</p><p>Assunto: Acompanhamento - Afastamento para defesa presencial da dissertação de Mestrado em Ciências Jurídicas na Universidade Autônoma de Lisboa - Luis de Camões - Portugal. Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>08 - PGEA nº 20.02.0100.0002166/2020-85.</p><p>Requerentes: Procuradoras Regionais do Trabalho Deborah da Silva Félix e Teresa Cristina D'Almeida Basteiro.</p><p>Assunto: Consulta para saber se há possibilidade da atuação de Procurador Regional do Trabalho, que não conta com autorização especial e específica do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho (CSMPT) para oficiar em 1º grau, em mediações e audiências de conciliação em Inquéritos Civis Públicos, no âmbito do Núcleo Permanente de Incentivo à Autocomposição (NUPIA).</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>09 - PGEA nº 20.02.2300.0000219/2023-51.</p><p>Requerente: Procuradoria Regional do Trabalho da 23ª Região - MT.</p><p>Assunto: Solicitação de prorrogação de Redistribuições Temporárias de Ofícios no âmbito da Procuradoria Regional do Trabalho da 23ª Região/MT (1º Ofício Geral da PTM de Cáceres, 1º Ofício Geral da PTM de Água Boa/Barra do Garças - 2º Ofício Geral da PTM de Água Boa/Barra do Garças.)</p><p>Relator: Conselheiro Francisco Gérson Marques de Lima.</p><p>10 - PGEA nº 20.02.0001.0015457/2022-55.</p><p>Requerente: Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e 2º Graus.</p><p>Assunto: Solicita "autorização para que membros de 2º grau substituam voluntariamente membros de 1º grau, o que evitaria, principalmente em regionais pequenas, que membros de fora da regional fossem escalados para substituições".</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>O(s) processo(s) constante(s) desta pauta que não for(em) julgado(s) nesta Sessão fica(m) automaticamente adiado(s) para as próximas que se seguirem, independentemente de nova inclusão em pauta.</p><p class="assina">JOSÉ DE LIMA RAMOS PEREIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">FÁBIO LEAL CARDOSO</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>