<xml><article id="30974979" name="Ato1763a1771" idOficio="9453525" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/03/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400930">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 20 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 20 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Nº 1.763 - Processo nº 53500.012212/2023-60.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA DE RADIODIFUSAO TIJUCAS FM LTDA, CNPJ 03.859.878/0001-75, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Tijucas/SC.</p><p>Nº 1.764 - Processo nº 53500.013153/2023-47.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA DE COMUNICACAO PRINCESA DO VALE LTDA, CNPJ 03.896.828/0001-68, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São Pedro do Sul/RS.</p><p>Nº 1.765 - Processo nº 53500.012908/2023-96.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUND INTEG DESENV EDUCACAO NOROESTE DO ESTADO, CNPJ 90.738.014/0001-08, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ijuí/RS.</p><p>Nº 1.766 - Processo nº 53500.013131/2023-87.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIPLOMATA LTDA, CNPJ 87.840.989/0001-20, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São Marcos/RS.</p><p>Nº 1.767 - Processo nº 53500.013160/2023-49.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO MARATAN LTDA, CNPJ 88.123.708/0001-80, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Sant'Ana do Livramento/RS.</p><p>Nº 1.768 - Processo nº 53500.013086/2023-61.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA TIMON DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 10.305.548/0001-01, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Simões/PI.</p><p>Nº 1.771 - Processo nº 53500.011591/2023-71.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO A CRITICA LIMITADA, CNPJ 04.382.099/0001-94, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Santa Isabel do Rio Negro/AM.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>