<xml><article id="30862987" name="ATA NA 6_PL_15_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9439693" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="107" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=107" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380755">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.5.2. apurar os indícios de que as modificações apontadas no subitem anterior terminaram por suprimir os descontos concedidos pela contratada durante o processo de negociação do contrato 5475.0107384.18.2, por meio do qual foram transferidos direitos sobre a arrecadação da taxa de acesso junto aos fornecedores da estatal para a Petronect;</p><p>9.5.3. apurar eventuais responsabilidades pelas irregularidades ocorridas no âmbito do Contrato 5825.0110060.18.2 decorrentes da:</p><p>a) ausência de elementos comprobatórios e de respaldo objetivo que fundamentaram a inviabilidade fática de competição para o serviço de cotação e das falhas na autorização das subcontratações, em contrariedade ao item 2.3 do Decreto 2.745/1998 c/c art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal;</p><p>b) infringência do padrão de procedimento de orçamento das contratações de bens e serviços, PP-1PBR-00276-A, ao: não realizar pesquisa prévia de mercado quanto à existência de demais empresas capazes de atender ao objeto do contrato; não aferir o coeficiente de produtividade adotado na estimativa de custos com análise de horas dispendidas na execução do serviço ou, na inviabilidade desta, aferir o custo estimado de execução do item de serviço em pesquisa de mercado; utilizar parâmetro desatualizado para estimativa de produtividade; assumir uma relação linear entre a variação da demanda do serviço de cotação e a necessidade de profissionais de perfis distintos;</p><p>9.5.4. adotar as demais providências necessárias para o saneamento e a instrução dos autos, manifestando-se, inclusive, quanto à necessidade de adoção de eventual medida acautelatória por parte desta Corte;</p><p>9.6. notificar a Petrobras acerca desta decisão.</p><p>9.7. arquivar os presentes autos;</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0237-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 238/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.947/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos: Ministério da Saúde e Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação do Congresso Nacional a esta Corte de Contas para a realização de ato de fiscalização e controle para apurar eventuais irregularidades existentes nas compras, entregas e armazenamento dos medicamentos utilizados no tratamento do Diabetes Mellitus (DM);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. prorrogar por 90 dias, nos termos do art. 15, § 2º, da Resolução-TCU 215/2008, o prazo da presente solicitação, ficando, assim, estabelecida a data de 22/5/2023 para atendimento;</p><p>9.2. sobrestar este processo até a deliberação de mérito do TC 001.494/2023-6 (Auditoria operacional na atenção à saúde das pessoas com diabetes), que viabilizará o atendimento da presente Solicitação do Congresso Nacional, com fulcro no art. 11 da Lei 8.443/1992, art. 157 do Regimento Interno/TCU e art. 47 da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>9.3. estender os atributos definidos no art. 5º da Resolução TCU 215/2008 ao TC 001.494/2023-6, autuado em decorrência do atendimento desta solicitação, conforme art. 14, inciso III, da mesma Resolução;</p><p>9.4. notificar sobre esta deliberação a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados (CFFC) e o autor da Proposta de Fiscalização e Controle 1/2022, Deputado Federal Áureo Ribeiro, nos termos do § 3º do art. 15 da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.5. restituir o presente processo à Unidade de Auditoria Especializada em Saúde para as providências sob sua alçada.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0238-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 239/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 023.669/2016-0.</p><p>1.1. Apenso: 000.282/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de revisão (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Edson Luiz de Oliveira (110.139.232-00).</p><p>4. Entidade: Município de Bragança/PA.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Kamila Conceição Barbosa Silva (OAB/PA 26355).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de revisão interposto pelo Sr. Edson Luiz de Oliveira contra o Acórdão 7.961/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de revisão, por atender aos requisitos de admissão dispostos no art. 35 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. notificar o recorrente da presente decisão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0239-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 240/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 029.432/2017-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de revisão (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Associação Mário Lemos Falcão de Apoio à Cultura e à Educação - Amface (13.625.168/0001-34).</p><p>4. Entidade: Município de Aliança - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Roberto Fernando Batista Sotero (OAB/PE 15.537).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de revisão interposto pela Associação Mário Lemos Falcão de Apoio à Cultura e à Educação - Amface, contra o Acórdão 10.673/2018-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de revisão, por atender aos requisitos de admissibilidade previstos no art. 35 da Lei 8.443/1992, e, no mérito, dar-lhe provimento parcial, para reduzir o débito imputado pelo item 9.1.2 do Acórdão 10.673/2018-TCU-2ª Câmara, para R$ 17.953,48 (dezessete mil, novecentos e cinquenta e três reais e quarenta e oito centavos) e reduzir as multas individualmente aplicadas pelo item 9.2 do Acórdão 10.673/2018-TCU-2ª Câmara, para R$ 1.500,00 (mil e quinhentos reais);</p><p>9.2. notificar a prolação deste acórdão à recorrente, ao Sr. Azoka José Maciel Gouveia e ao Procurador-chefe da Procuradoria da República no Estado de Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0240-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 241/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 031.602/2022-3.</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto VII - Representação.</p><p>3. Representante: Ceppla Consultoria de Engenharia S.A. (73.524.902/0001-09).</p><p>3.1. Interessada: Cava Engenharia de Infraestrutura Ltda. (05.296.490/0001-39).</p><p>4. Entidade: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de Minas Gerais - CREA/MG (17.254.509/0001-63).</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: AudContratações.</p><p>8. Representação legal: Lucas José Pedrosa Souza (OAB/MG 141.293).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, onde, por decisão monocrática, foi proferida medida cautelar determinando ao CREA/MG que suspenda o andamento da Concorrência 002-A/2022, tendo por objeto a contratação de serviços técnicos de engenharia e arquitetura, ou dos atos de execução do contrato decorrente, caso já assinado.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 276, § 1º, do Regimento Interno/TCU, referendar a medida cautelar adotada por meio do despacho inserido à peça 27 dos presentes autos;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao CREA/MG, à representante e à interessada.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0241-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 242/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 031.796/2022-2.</p><p>1.1. Apenso: 000.015/2023-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto:</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Coordenação-Geral de Recursos Logísticos/MS</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: Indira Ernesto Silva Quaresma (12892/OAB-DF), representando Amh Farma Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela empresa Virchow Biotech Private Limites acerca de possíveis irregularidades ocorridas no Edital de Pregão Eletrônico 126/2022, para aquisição de 568.154 frascos de Imunoglobulina Humana 5g injetável, sob responsabilidade do Departamento de Logística em Saúde do Ministério da Saúde;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 276, caput e §6º, do Regimento Interno deste Tribunal, em:</p><p>9.1. considerar procedente a presente representação e confirmar, no mérito, o fundamento da medida cautelar referendada por meio do Acórdão 108/2023-TCU-Plenário;</p><p>9.2. determinar ao Ministério da Saúde, com fundamento no art. 4º, incisos I e II, da Resolução TCU 315/2020, que:</p><p>9.2.1. adote medidas para promover a anulação do Pregão Eletrônico 126/2022 - SRP e, imediatamente, inicie novo processo licitatório para aquisição da imunoglobulina humana 5g, nos termos da Resolução RDC-Anvisa 203/2017, incluindo a participação de empresas estrangeiras com produtos sem registro na Anvisa, nos termos da Resolução RDC-Anvisa 203/2017, que prevê, em seu art. 5º, a necessidade de pré-qualificação pela Organização Mundial de Saúde (OMS) ou a comprovação de registro válido em país cuja autoridade regulatória competente seja membro do Conselho Internacional para Harmonização de Requisitos Técnicos de Produtos Farmacêuticos de Uso Humano (International Council for Harmonisation of Technical Requirements for Pharmaceuticals for Human Use - ICH) e de certificação de boas práticas de fabricação, ou documento equivalente, até que a situação excepcional de indisponibilidade de suprimento do fármaco por parte do mercado nacional, em quantidade e em preço razoáveis, esteja comprovadamente superada;</p><p>9.2.2. promova as medidas estritamente necessárias para garantir o estoque e o fornecimento da imunoglobulina humana 5g, a exemplo de contrato emergencial ou termo aditivo, se couber, até que conclua o novo processo licitatório referente a esse insumo, nos termos da Resolução Anvisa RDC 203/2017;</p><p>9.3. dar ciência ao Ministério da Saúde, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução- TCU 315/2020, que nenhum processo, documento ou informação poderá ser sonegado ao Tribunal, sob qualquer pretexto, sendo, inclusive, cabível a aplicação de multa, nos termos dos arts. 42 e 58, inciso IV da Lei 8.443/1992 c/c art. 268, inciso IV, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4. indeferir o pedido formulado pela empresa Blau Farmacêutica como parte interessada;</p><p>9.5. notificar o Ministério da Saúde, a representante e a empresa Nanjing Phamacare acerca da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0242-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 243/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.955/2012-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em embargos de declaração em recursos de reconsideração em tomada de contas especial.</p><p>3. Recorrente: André Luiz Ceciliano (872.396.397-20).</p><p>4. Entidade: Município de Paracambi - RJ.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.2. Revisor: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva (manifestação oral).</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Adriana Peclat Santos (OAB/RJ 179.097); Mateus Sena Lara (OAB/DF 61.569); Ana Carla Coelho Ferreira Pessoa (OAB/RJ 230.329); Rennan Patrick Arigoni Barzan (OAB/RJ 204.769) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial que tratam, nesta fase, de embargos de declaração opostos por André Luiz Ceciliano em face do Acórdão 197/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário e diante das razões expostas pelo Revisor, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com base nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, acolhê-los parcialmente, com aplicação de efeitos infringentes, de forma a:</p><p>9.1.1. esclarecer ao embargante que não houve a ocorrência das prescrições ressarcitória e da pretensão punitiva do TCU;</p><p>9.1.2. conferir nova redação ao subitem 9.4 do Acórdão 2.911/2016-TCU-Plenário:</p><p>"9.4. julgar regulares com ressalva as contas do Sr. André Luiz Ceciliano, CPF 872.396.397-20, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso II da Lei 8.443/1992;"</p><p>9.1.3. tornar insubsistente os subitens 9.5, 9.6 e 9.7 do Acórdão 2.911/2016-TCU-Plenário;</p><p>9.2. notificar o embargante desta decisão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0243-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Revisor), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros com voto vencido: Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Benjamin Zymler.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.4. Ministro-Substituto convocado com voto vencido: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.5. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 244/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 017.293/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Assunto: Desestatização.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Ministério de Portos e Aeroportos.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Portuária e Ferroviária (SeinfraPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento da desestatização do Porto Organizado de São Sebastião, no Estado de São Paulo, para a concessão dos serviços públicos de administração portuária e a exploração das instalações portuárias e das áreas não afetas às operações portuárias;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério de Portos e Aeroportos e à Agência Nacional de Transportes Aquaviários, com fundamento no art. 45 da Lei 8.443/1992 e no art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 315/2020, que exclua a conta vinculada do edital do leilão de concessão do Porto Organizado de São Sebastião e estabeleça que o equivalente ao excedente econômico do fluxo de caixa marginal constitua o valor de outorga mínimo a ser transferido para o Poder Concedente, conforme disposto nos artigos 2º, caput, 56, 71 e 74 da Lei 4.320/1964;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério de Portos e Aeroportos, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que, antes da publicação do edital do leilão de concessão dos serviços públicos de administração do Porto Organizado de São Sebastião, formalize o acordo ou protocolo de intenções com o Estado de São Paulo dispondo sobre a forma de operação do Porto Organizado de São Sebastião até o final do período de transição, assim como sobre as indenizações pelos investimentos realizados pela Companhia Docas de São Sebastião sem a devida amortização antes da denúncia ao convênio firmado com o Estado de São Paulo;</p><p>9.3. recomendar ao Ministério de Portos e Aeroportos, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que, em conjunto com a Agência Nacional de Transportes Aquaviários, avalie a oportunidade e a conveniência de adotar medidas junto ao Poder Legislativo para aprimorar a legislação vigente a fim de incluir alternativas que permitam o reinvestimento dos valores oriundos dos processos de desestatização no desenvolvimento do próprio projeto ou no setor objeto da concessão;</p><p>9.4. recomendar ao Ministério de Portos e Aeroportos, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que, antes do envio dos futuros editais de concessão de serviços públicos de administração portuária ao TCU, submeta-os ao exame prévio da sua consultoria jurídica, inserindo os correspondentes pareceres nos documentos encaminhados a esta Corte de Contas;</p><p>9.5. encaminhar cópia de acórdão:</p><p>9.5.1. à Agência Nacional de Transportes Aquaviários;</p><p>9.5.2 ao Ministério de Portos e Aeroportos; e</p><p>9.6. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, II, do Regimento Interno do TCU, sem prejuízo de que a unidade técnica responsável pelo processo monitore o cumprimento da determinação e das recomendações expedidas neste acórdão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0244-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 245/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 039.017/2021-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: Desestatização</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Ministério da Infraestrutura; Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários; Superintendência do Porto de Itajaí/SC.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Portuária e Ferroviária (SeinfraPor).</p><p>8. Representação legal: Natalia Chang Menezes (449.172/OAB-SP), Henrique Lago da Silveira (327.013/OAB-SP) e outros; Daniella dos Santos (34570/OAB-SC), Tarcisio Guedim (27660/OAB-SC) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento de desestatização do Porto de Itajaí/SC, por meio de concessão dos serviços públicos de administração e exploração direta e/ou indireta das instalações portuárias nele existentes;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar, com fundamento no art. 258, inciso II, do Regimento Interno do TCU, e no art. 9º da IN-TCU 81/2018, dado o escopo definido para a análise e ressalvadas as determinações e recomendações feitas neste acórdão, que não foram identificadas irregularidades ou impropriedades que desaconselhem o regular prosseguimento do referido processo de outorga;</p><p>9.2. determinar, com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, e no art. 4º, inciso II, c/c art. 6º, §2º, da Resolução-TCU 315/2020:</p><p>9.2.1. ao Ministério da Infraestrutura (MInfra) e à Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) que:</p><p>9.2.1.1. antes da publicação do Edital, revisem a modelagem da concessão para excluir o mecanismo de reserva de recursos para indenizações e reequilíbrios econômico-financeiros denominado "conta vinculada", em cumprimento aos art. 11, parágrafo único, e 15, II, da Lei 8.987/1995; art. 2º, IX, 4º e 6º da Lei 12.815/2013; art. 9º, VII, do Decreto 8033/2013; e art. 3º, I, 'd' da Resolução Antaq 43, de 31/3/2021;</p><p>9.2.1.2. antes da publicação do Edital, revisem a modelagem da concessão para excluir a previsão de cobrança de "verba de fiscalização", à título de contrapartida pelas atividades de fiscalização exercidas pela Antaq, em observância ao art. 78 do Código Tributário Nacional, c/c o art. 145, inciso II, da Constituição Federal de 1988;</p><p>9.2.1.3. antes da publicação do Edital, elaborem estudo concorrencial pautado em análises técnicas atualizadas e, com base nele, se necessário, proceda os devidos ajustes na modelagem da concessão, em observância aos arts. 173, § 4º, da Constituição Federal de 1988; 36, inciso II e § 2º, da Lei 12.529/2011; 3º, inciso V, da Lei 12.815/2013, e 27, inciso XXX, da Lei 10.233/2001;</p><p>9.2.1.4. antes da assinatura do Contrato de Concessão, excluam a possibilidade de que sejam alocados ao Poder Concedente os custos relativos a obras novas "que não tiveram óbice" pelo Poder Concedente, conforme consta da cláusula 19.2.3 da minuta de contrato encaminhada ao TCU, em vista do disposto no art. 42 do Decreto 8033/2013;</p><p>9.2.1.5. somente autorizem a execução de investimentos fora da área da concessão quando houver normatização específica regendo o tema, em especial sobre a fonte para arcar com a manutenção dos novos investimentos, o modo como se dará a transferência de titularidade do ativo; e a responsabilidade por executar, fiscalizar e manter as obras, em obediência ao arts. 37, caput, e 59 da CF/1988 e aos arts. 3º, incisos II e III, e 17, inciso VI, da Lei 12.815/2013 e ao art. 6º do Decreto 8.033/2013;</p><p>9.2.2. ao Ministério da Infraestrutura (MInfra) que:</p><p>9.2.2.1. antes da assinatura do Contrato de Concessão, retire das obrigações mínimas de investimentos a dragagem de aprofundamento para 9m (DHN) do canal a montante do Porto Organizado de Itajaí, fora da área da concessão, no trecho compreendido entre os terminais Braskarne e Teporti, em obediência ao art. 37, caput, da CF/1988 e aos art. 3º, incisos II e III, da Lei 12.815/2013 e ao art. 6º do Decreto 8.033/2013;</p><p>9.2.3. à Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) que:</p><p>9.2.3.1. somente autorize eventual proposta apoiada quando houver norma disciplinando o tema, em especial sobre como se dará: a ação coordenada da contratada com as demais partes interessadas na exploração do objeto da concessão; o poder de influência desses atores e como isso será formalizado e observado; e o nível adequado de transparência das informações da concessionária perante as demais partes interessadas, a fim de dar legitimidade ao processo de consulta aos usuários, evitando principalmente a assimetria de informação entre a concessionária e os outros atores envolvidos, em obediência ao art. 37, caput, da CF/1988; ao art. 27, inciso IV, da Lei 10.233/2001; ao art. 3º, incisos II e III, da Lei 12.815/2013; ao art. 6º do Decreto 8.033/2013 e o item 9.2.1 do Acórdão 2.462/2018-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Bruno Dantas;</p><p>9.3. recomendar, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020:</p><p>9.3.1. ao Ministério da Infraestrutura (MInfra) e à Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) que:</p><p>9.3.1.1. antes da publicação do Edital, avalie a conveniência e oportunidade de incluir cláusulas, no contrato de Concessão do Porto Organizado de Itajaí, com ferramentas efetivas de identificação e combate a condutas anticompetitivas e ao abuso de poder econômico;</p><p>9.3.1.2. antes da publicação do Edital, avalie a conveniência e oportunidade de condicionar a participação de grupos econômicos verticalmente integrados ao mercado de transporte marítimo regular de contêineres que atuam no mercado relevante de terminais portuários de contêineres, ainda que somente em etapa preliminar do certame, à análise e manifestação favorável do Cade, preferencialmente levando em conta as metodologias propostas pelo Guia de Análise de Impacto Concorrencial de Novas Outorgas de Terminais Portuários (Guia AIC-TP);</p><p>9.3.1.3. a previsão e autorização de investimentos fora da área da concessão somente seja procedida quando acompanhada de profunda evidenciação da sua relação direta e indissociável com objeto contratual, assim como de contrapartida com ganhos operacionais, em termos de aumento de resultado (aumento de receitas ou diminuição de custo ou despesas), ganho de eficiência, sinergias com as atividades principais, ou acessórias, da concessionária na exploração da concessão.</p><p>9.3.2. ao Ministério da Infraestrutura (MInfra) que:</p><p>9.3.2.1. antes da publicação do Edital, avalie a conveniência e oportunidade de instituir no modelo licitatório mecanismos de incentivos a entrada de novas empresas no mercado;</p><p>9.3.2.2. antes da publicação do Edital, avalie a conveniência e oportunidade de ajustar a curva de demanda projetada do modelo, com vistas a aproximar as taxas de crescimento a patamares mais aderentes com a taxa histórica verificada e com a expectativa de crescimento decorrente da melhoria do nível de serviço;</p><p>9.3.2.3. promova o monitoramento da oferta de serviços do Mercado Relevante, de forma a antecipar, com a devida antecedência, a necessidade da adoção de políticas públicas de fomento da expansão da capacidade instalada;</p><p>9.3.2.4. evidencie nos estudos de engenharia ou em seus anexos as análises sobre a razoabilidade da inclusão de projetos de investimentos realizados por terceiros, assim como sobre seus quantitativos e custos unitários, e institua sistema de gestão dos conhecimentos para os documentos e elementos desses projetos;</p><p>9.3.3. à Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) que:</p><p>9.3.3.1. a previsão e autorização de investimentos fora da área da concessão somente seja procedida quando acompanhada de profunda evidenciação da sua relação direta e indissociável com objeto contratual, assim como de contrapartida com ganhos operacionais, em termos de aumento de resultado (aumento de receitas ou diminuição de custo ou despesas), ganho de eficiência, sinergias com as atividades principais, ou acessórias, da concessionária na exploração da concessão;</p><p>9.4. com fundamento no art. 146, § 2º, do Regimento Interno/TCU, indeferir os pedidos de ingresso como interessados formulados por ABTP, Intersindical, APM Terminals Itajaí S.A. e Terminal Investment Limited Holding Brasil Ltda.</p><p>9.5. com base no art. 138 do CPC, não admitir, na condição de amicus curiae, a Associação Brasileira dos Terminais Portuários (ABTP) nem a Intersindical dos Sindicatos dos Trabalhadores Avulsos e Vinculados da Orla Portuária de Itajaí, Navegantes, Florianópolis e Região do Vale do Itajaí/SC (Intersindical).</p><p>9.6. dar ciência à ao Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) de que o TCU determinou ao MInfra e à Antaq que elaborem estudo concorrencial do leilão para a concessão do Porto de Itajaí pautado em análises técnicas atualizadas e recomendou que condicionem a participação no certame de grupos econômicos verticalmente integrados ao mercado de transporte marítimo regular de contêineres que atuam no mercado relevante de terminais portuários de contêineres, ainda que somente em etapa preliminar do certame, à análise e manifestação favorável daquele Conselho, preferencialmente levando em conta as metodologias propostas pelo Guia de Análise de Impacto Concorrencial de Novas Outorgas de Terminais Portuários (Guia AIC-TP);</p><p>9.7. informar o teor desta deliberação ao Ministério da Infraestrutura, à Agência Nacional de Transportes Aquaviários, à Infra S.A., ao Conselho Administrativo de Defesa Econômica, bem como às entidades admitidas na condição de amicus curiae; e</p><p>9.8. restituir os autos à SeinfraPortoFerrovia para monitoramento desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0245-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 246/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 001.483/2022-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Aposentadoria (revisão de ofício)</p><p>3. Interessada: Marlucia da Silva Santos (136.640.342-87).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de revisão de ofício de ato de aposentadoria, registrado tacitamente em 3/5/2021,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 260, § 2°, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rever de ofício o ato de aposentadoria de interesse da sra. Marlucia da Silva Santos para considerar ilegal a concessão, com negativa de registro, cancelando, em consequência, o registro tácito anteriormente verificado;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. exclua da remuneração da interessada quaisquer pagamentos alusivos ao reajuste de 13,23%, indevidamente associado à Lei 10.698/2003;</p><p>9.3.3. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a sra. Marlucia da Silva Santos teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.4.1. proceda à imediata instauração de tomada de contas especial, para identificação dos responsáveis e quantificação do dano, com vistas ao ressarcimento dos valores pagos à sra. Marlucia da Silva Santos, a partir do mês de março de 2018, a título de "VPI 13,23%";</p><p>9.4.2. verifique, no âmbito do TRT-11, se outros servidores foram beneficiados com pagamentos irregulares do reajuste de 13,23% (Lei 10.698/2003), posteriormente a março de 2018, e, em caso positivo, se foram adotadas pelo tribunal as providências cabíveis com vistas ao saneamento da falha e à restituição do indébito;</p><p>9.5. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0246-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 247/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.466/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Auditoria Operacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Executiva - Ministério do Trabalho e Previdência (23.612.685/0016-09)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Previdência e Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional para verificar a eficiência e a regularidade dos pagamentos do Abono Salarial, estabelecido pelo art. 239, §3º, da Constituição Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério do Trabalho e Emprego que, no prazo de 90 dias, com fulcro no 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, adote as providências necessárias para:</p><p>9.1.1. assegurar que o contrato com a Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência (Dataprev) referente à operacionalização do pagamento do Abono Salarial:</p><p>9.1.1.1. preveja o cumprimento integral do artigo 9º da Lei 7.998/1990, estabelecendo cláusulas que permitam a aplicação de penalização da empresa contratada em caso de erro grave comprovado que possa causar danos ao Erário;</p><p>9.1.1.2 preveja o envio de relação de trabalhadores cujos empregadores prestaram informações falsas ou inexatas na Relação Anual de Informações Sociais (Rais), para permitir o cumprimento do disposto no art. 3º da Portaria 14/2006 do Ministério do Trabalho e Emprego e o art. 25 da Lei nº 7.998, de 1990;</p><p>9.1.2. assegurar os meios necessários e suficientes para exercer de forma eficaz seu dever fiscalizatório, atribuído no art. 23 da Lei 7.998/1990, de forma a:</p><p>9.1.2.1. garantir a consistência e validade dos dados utilizados para a concessão do Abono Salarial, de maneira a evitar tanto concessões quanto indeferimentos indevidos;</p><p>9.1.2.2. utilizar outras bases de dados, como o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS) e o sistema e-Social, para validar as informações oriundas da Rais;</p><p>9.1.2.3 garantir que a cada lote de pagamento, haja relatório com "log de dados", descrevendo todos os eventos relevantes ocorridos, em especial as verificações feitas pela Dataprev para garantir a elegibilidade dos solicitantes (tipologias empregadas, bases de dados utilizadas etc.), de forma que as operações sejam rastreáveis e auditáveis;</p><p>9.1.2.4. garantir que os relatórios de fiscalização do contrato com a Dataprev contenham claramente a informação de que a empresa contratada observou os dispositivos do artigo 9º da Lei 7.998/1990;</p><p>9.1.2.3. identificar detentores de cargos públicos que venham a ser indevidamente habilitados para receber o Abono Salarial, lançando mão do sistema integrado de dados de que trata o art. 12 da Emenda Constitucional 103/2019, bem como outros recursos que tenham à disposição, como o CNIS-RPPS;</p><p>9.1.4. regule o macroprocesso dos fluxos processuais relativos aos recursos administrativos do Abono Salarial de forma a:</p><p>9.1.4.1. estabelecer uma instância administrativa revisora, diferente daquela que prolatou a primeira decisão, a fim de decidir no mérito e de forma definitiva o objeto em questão, em cumprimento ao art. 56 da Lei 9.784/1999;</p><p>9.1.4.2. implemente regras que impeçam a impetração de recursos ilimitados, de forma a dar cumprimento ao art. 5º, inciso LXXVIII, da Constituição Federal;</p><p>9.1.5. implemente mecanismos para avaliação contínua e sistemática dos resultados dos recursos administrativos do Abono Salarial, de forma a obter informações robustas para as tomadas de decisão que visem a solucionar os problemas que levam à impetração de recursos administrativos e, em última análise, a indeferimentos indevidos;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério do Trabalho e Emprego, com fulcro no 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, que, em conformidade com o art. 23 da Lei 7.998/1990:</p><p>9.2.1. implemente sistemas de informação adequados no Portal Emprega Brasil, para facilitar o acesso remoto do trabalhador na interposição de recursos utilizando aquele canal, com o objetivo de melhorar a eficiência do Programa e atender aos princípios da eficiência, da ampla defesa e do contraditório, segundo determina o art. 2º da Lei 9.784/1999;</p><p>9.2.3. implemente mecanismos para avaliação contínua e sistemática dos dados referentes aos pagamentos do Abono Salarial determinados por sentenças judiciais, de forma a obter informações robustas para as tomadas de decisão que visem a solucionar os problemas que levam à impetração de ações judiciais;</p><p>9.2.4. padronize as descrições dos motivos da judicialização fazendo constar, inclusive, o motivo pelo qual o trabalhador foi inabilitado e qual o dispositivo legal invocado pelo impetrante.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0247-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 248/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.843/2020-3.</p><p>1.1. Apenso: 008.648/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Monitoramento)</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Reinaldo Centoducatte (616.006.107-06); Universidade Federal do Espírito Santo (32.479.123/0001-43).</p><p>3.2. Recorrente: Reinaldo Centoducatte (616.006.107-06).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal do Espírito Santo.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: Claudismar Zupiroli (OAB-DF 12.250), Alberto Moreira Rodrigues (OAB-DF 12.652) e Maria Abadia Alves (OAB-DF 13.363), representando Reinaldo Centoducatte.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pelo ex-reitor da UFES, sr. Reinaldo Centoducatte, contra o Acórdão 17.953/2021-1ª Câmara, retificado pelo Acórdão 2.998/2021-Plenário,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo sr. Reinaldo Centoducatte para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente embargante e à Universidade Federal do Espírito Santo.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0248-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>