<xml><article id="31303017" name="resolucao_1006_2023 COIME GGFIS" idOficio="9494343" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31006" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20458002">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.006, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.006, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Medicamentos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) Empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: ADIUM S.A. - CNPJ: 55.980.684/0001-27 - AUTORIZ/MS: 1022141</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA VEREADOR ABEL FABRÍCIO DIAS, Nº 3400</p><p>MUNICÍPIO: PINDAMONHANGABA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4557988/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos; Comprimidos Revestidos; Pós</p><p>Sólidos não estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: ADIUM S.A. - CNPJ: 55.980.684/0001-27 - AUTORIZ/MS: 1022141</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA VEREADOR ABEL FABRÍCIO DIAS, Nº 3400</p><p>MUNICÍPIO: PINDAMONHANGABA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4558041/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: ACHÉ LABORATÓRIOS FARMACÊUTICOS S.A. - CNPJ: 60.659.463/0001-91 - AUTORIZ/MS: 1005739</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA PRESIDENTE DUTRA KM 222,2</p><p>MUNICÍPIO: GUARULHOS - UF: SP - EXPEDIENTE: 4450163/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Colutórios; Elixires; Emulsões; Soluções; Suspensões; Xampus; Xaropes</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: ACHÉ LABORATÓRIOS FARMACÊUTICOS S.A. - CNPJ: 60.659.463/0001-91 - AUTORIZ/MS: 1005739</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA PRESIDENTE DUTRA KM 222,2</p><p>MUNICÍPIO: GUARULHOS - UF: SP - EXPEDIENTE: 4449394/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Cápsulas Moles; Óvulos</p><p>Sólidos não estéreis (Cefalosporínicos) (Embalagem secundária)</p><p>Sólidos não estéreis (Penicilínicos) (Embalagem secundária)</p><p>Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos; Comprimidos Revestidos; Granulados; Pós; Supositórios</p><p>Sólidos não estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: ACHÉ LABORATÓRIOS FARMACÊUTICOS S.A. - CNPJ: 60.659.463/0001-91 - AUTORIZ/MS: 1005739</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA PRESIDENTE DUTRA KM 222,2</p><p>MUNICÍPIO: GUARULHOS - UF: SP - EXPEDIENTE: 4448044/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis: Cremes; Géis; Pomadas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: AIR LIQUIDE BRASIL LTDA - CNPJ: 00.331.788/0020-81 - AUTORIZ/MS: 2200003</p><p>ENDEREÇO: estrada matoim, rotula 3, s/n</p><p>MUNICÍPIO: CANDEIAS - UF: BA - EXPEDIENTE: 4707397/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos Criogênicos Medicinais: Líquidos Criogênicos Medicinais</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: Cristália Produtos Químicos Farmacêuticos Ltda - CNPJ: 44.734.671/0023-67 - AUTORIZ/MS: 1002981</p><p>ENDEREÇO: Rua Tomás Sepe, 489</p><p>MUNICÍPIO: COTIA - UF: SP - EXPEDIENTE: 0064489/23-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Géis com Preparação Asséptica; Pomadas com Preparação Asséptica; Soluções com Preparação Asséptica; Suspensões com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: Messer Gases Ltda - CNPJ: 60.619.202/0021-91 - AUTORIZ/MS: 2200005</p><p>ENDEREÇO: Rua leopoldo sander, 1501e</p><p>MUNICÍPIO: CHAPECÓ - UF: SC - EXPEDIENTE: 4563417/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais (Embalagem primária): Gases Medicinais</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SANOFI ILAÇ SANAYI VE TICARET ANONIM SIRKETI</p><p>ENDEREÇO: KÜÇÜKKARISTIRAN MAHALLESI, MERKEZ SOK, NO: 223/A 39780, BUYUKKARISTIRAN, LÜLEBURGAZ, KIRKLARELI - PAÍS: TURQUIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000814</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANOFI MEDLEY FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.588.595/0010-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1083267 - EXPEDIENTE(s): 4411397/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SOHO FLORDIS INTERNATIONAL SWITZERLAND SA</p><p>ENDEREÇO: VIA MULINI, 6934 - BIOGGIO - PAÍS: SUÍÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000918</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ZION MEDPHARMA IMPORTAÇÃO, EXPORTAÇÃO, COMÉRCIO E SERVIÇOS LTDA - CNPJ: 36.234.436/0001-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1242732 - EXPEDIENTE(s): 5031428/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: TEIKOKU SEIYAKU CO., LTD.</p><p>ENDEREÇO: 567 SANBONMATSU, HIGASHIKAGAWA, KAGAWA. - PAÍS: JAPÃO - CÓDIGO ÚNICO: A.000756</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GRÜNENTHAL DO BRASIL FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.555.143/0001-13</p><p>AUTORIZ/MS: 1086107 - EXPEDIENTE(s): 4719174/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis (Embalagem primária; Granel): Emplastos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GLAXOSMITHKLINE MANUFACTURING S.P.A.</p><p>ENDEREÇO: STRADA PROVINCIALE ASOLANA Nº 90 (LOC. SAN POLO), 43056 TORRILE (PR) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000276</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GLAXOSMITHKLINE BRASIL LTDA - CNPJ: 33.247.743/0001-10</p><p>AUTORIZ/MS: 1001071 - EXPEDIENTE(s): 4426318/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HISAMITSU PHARMACEUTICAL CO., INC.</p><p>ENDEREÇO: TASHIRO DAIKAN-MACHI 408, 841-0017 TOSU-SHI, SAGA - PAÍS: JAPÃO - CÓDIGO ÚNICO: A.000301</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: HISAMITSU FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 49.383.250/0001-47</p><p>AUTORIZ/MS: 1010525 - EXPEDIENTE(s): 4742972/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Adesivos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HISAMITSU PHARMACEUTICAL CO., INC.</p><p>ENDEREÇO: TASHIRO DAIKAN-MACHI 408, 841-0017 TOSU-SHI, SAGA - PAÍS: JAPÃO - CÓDIGO ÚNICO: A.000301</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: HISAMITSU FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 49.383.250/0001-47</p><p>AUTORIZ/MS: 1010525 - EXPEDIENTE(s): 4743121/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis: Emplastos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: EMCURE PHARMACEUTICALS LIMITED</p><p>ENDEREÇO: PLOT NO. P-2, I.T.B.T. PARK, PHASE-II, M.I.D.C. HINJWADI, PUNE 411057, MAHARASHTRA. - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000205</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMA VISION IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 09.058.502/0001-48</p><p>AUTORIZ/MS: 1074651 - EXPEDIENTE(s): 4765518/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: EMCURE PHARMACEUTICALS LIMITED</p><p>ENDEREÇO: PLOT NO. P-2, I.T.B.T. PARK, PHASE-II, M.I.D.C. HINJWADI, PUNE 411057, MAHARASHTRA. - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000205</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMA VISION IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 09.058.502/0001-48</p><p>AUTORIZ/MS: 1074651 - EXPEDIENTE(s): 4765052/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós com Preparação Asséptica; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: AUROBINDO PHARMA LIMITED - UNIDADE VI</p><p>ENDEREÇO: SURVEY NO. 329/39 E 329/47 - CHITKUL VILLAGE, PATANCHERU MANDAL, SANGA REDDY DISTRICT - TELANGANA - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000053</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: AUROBINDO PHARMA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LIMITADA - CNPJ: 04.301.884/0001-75</p><p>AUTORIZ/MS: 1051679 - EXPEDIENTE(s): 4708334/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Cefalosporínicos): Pós com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FRESENIUS KABI AB</p><p>ENDEREÇO: RAPSGATAN 7, 751 74, UPPSALA - PAÍS: SUÉCIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000231</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FRESENIUS KABI BRASIL LTDA - CNPJ: 49.324.221/0001-04</p><p>AUTORIZ/MS: 1000410 - EXPEDIENTE(s): 4694973/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Emulsões Parenterais de Grande Volume com Esterilização Terminal; Emulsões Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: MEDISPRAY LABORATORIES PVT. LTD.</p><p>ENDEREÇO: PLOT NO. 344/345 KUNDAIM INDUSTRIAL ESTATE, KUNDAIM, GOA - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000398</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LABORATÓRIO TEUTO BRASILEIRO S/A - CNPJ: 17.159.229/0001-76</p><p>AUTORIZ/MS: 1003707 - EXPEDIENTE(s): 4751484/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Suspensões Aerossóis</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: AZIENDE CHIMICHE RIUNITE ANGELINI FRANCESCO ACRAF SPA</p><p>ENDEREÇO: VIA VECCHIA DEL PINOCCHIO, 22 - 60100 ANCONA - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000749</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: APSEN FARMACEUTICA S/A - CNPJ: 62.462.015/0001-29</p><p>AUTORIZ/MS: 1001188 - EXPEDIENTE(s): 4719631/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: INVENTIA HEALTHCARE LIMITED</p><p>ENDEREÇO: F1-F1/1-F75/1, ADDITIONAL AMBERNATH M.I.D.C.; AMBERNATH (EAST) DIST.THANE, 421 506 MAHARASHTRA STATE - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000671</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ZALIKA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 29.536.205/0001-78</p><p>AUTORIZ/MS: 1185754 - EXPEDIENTE(s): 4744049/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BEXIMCO PHARMACEUTICALS LIMITED</p><p>ENDEREÇO: 126 KATHALDIA, AUCHPARA, TONGI-1711, GAZIPUR - PAÍS: BANGLADESH - CÓDIGO ÚNICO: A.000102</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ZALIKA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 29.536.205/0001-78</p><p>AUTORIZ/MS: 1185754 - EXPEDIENTE(s): 4625685/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: XL LABORATORIES PVT. LTD</p><p>ENDEREÇO: PLOT A-141, EPIP, RIICO INDUSTRIAL AREA, NEEMRANA, ALWAR, RAJASTHAN 301705 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001573</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: NUNESFARMA DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA - CNPJ: 75.014.167/0001-00</p><p>AUTORIZ/MS: 1017952 - EXPEDIENTE(s): 0944179/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas Moles</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PHARMACHEMIE B.V.</p><p>ENDEREÇO: SWENSWEG 5, 2031 GA HAARLEM - PAÍS: HOLANDA (PAÍSES BAIXOS) - CÓDIGO ÚNICO: A.000503</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANDOZ DO BRASIL INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 61.286.647/0001-16</p><p>AUTORIZ/MS: 1000472 - EXPEDIENTE(s): 0208562/23-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: NERPHARMA S.R.L.</p><p>ENDEREÇO: VIALE PASTEUR, 10 (LOC. NERVIANO) - 20014 MILANO (MI) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001272</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Mawdsleys Pharmaceuticals do Brasil Ltda - CNPJ: 19.501.429/0001-90</p><p>AUTORIZ/MS: 1158322 - EXPEDIENTE(s): 4569932/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Grande Volume com Preparação Asséptica</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>