<xml><article id="31342610" name="Acordao 128" idOficio="9499084" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="29/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00022" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20464545">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 128-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 128-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.012125/2020-28</p><p>2.Interessados: Santos Port Authority - SPA; Reliance Agenciamento e Serviços Portuários Ltda.; SM Operador Portuário Eireli e S.A.; Marítima Eurobrás Agente e Comissária</p><p>3.Relator: Lima Filho</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da análise proferida pela Superintendência de Regulação - SRG acerca da medida cautelar expedida por meio do Acórdão nº 138-2020-ANTAQ, em atendimento à determinação contida no item II do Acórdão nº 337-2021-ANTAQ,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 539, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1.arquivar o presente processo, haja vista a perda superveniente de objeto, consubstanciada na não renovação do Contrato de Transição DIPRE-DINEG/10.2020, celebrado pela a Autoridade Portuária de Santos S.A. com a empresa Set Port Logistics Ltda;</p><p>5.2.determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais (SFC) que instaure o procedimento de fiscalização para apuração dos fatos constantes no documento SEI nº 1122295, quanto a eventual desvio de finalidade do contrato de transição; e</p><p>5.3.cientificar a Santos Port Authority - SPA, Reliance Agenciamento e Serviços Portuários Ltda., SM Operador Portuário Eireli e S.A., e Marítima Eurobrás Agente e Comissária acerca da presente decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 23/03/2023 - Telepresencial.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>