<xml><article id="31396661" name="DEMONSTRACOES CONTABEIS 2022_Pub" idOficio="9504159" pubName="DO1" artType="Demonstração Contábil" pubDate="31/03/2023" artClass="00028:00029:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00023:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência/Assembleia Geral," artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20471789">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>5.DESCRIÇÃO DOS NEGÓCIOS E GESTÃO TECNOLÓGICAS</p><p>5.1.Modelo de Negócio</p><p>A Dataprev estruturou seus serviços de modo a contemplar a operação,a integração e o suporte às políticas previdenciárias, trabalhistas e assistenciais do Brasil. Assim, ela se instrumentaliza e destina suas operações à prestação de serviços essenciais para a gestão das políticas públicas do estado brasileiro, mediante o desenvolvimento e a gestão de soluções tecnológicos para o atendimento da sociedade.</p><p>Seus serviços são concebidos de modo a apoiar a agenda estratégica de seus principais clientes, desenvolvendo e mantendo soluções para gestão dos serviços dos órgãos e entidades da Administração Pública Federal e ainda soluções para mercados privados. Essas soluções digitais permitem a execução de serviços públicos estruturantes para os setores econômicos e sociais do governo.</p><p>Como visto, a carteira de clientes da empresa está constituída por clientes públicos e privados. Dentre estes, destacam-se o INSS e as Secretarias Especiais vinculadas ao então Ministério da Economia, que juntos representam cerca de 51% do faturamento da empresa, e, ainda, clientes do mercado privado, compostos principalmente pelas instituições financeiras que operam o empréstimo consignado.</p><p>No portfólio de serviços há soluções exclusivas, voltadas ao atendimento e à gestão dos principais processos de Governo, como os da Previdência, Assistência Social, Trabalho e Emprego e processos de arrecadação da previdência operados junto aos Ministérios competentes.</p><p>O Cadastro Nacional de Informações Sociais, operado pela Dataprev, dá suporte aos serviços ao cidadão, à criação de instrumentos de controle e à transformação digital do Governo Brasileiro.</p><p>Para o mercado privado, se destacam as entidades financeiras, que utilizam os serviços do empréstimo consignado para viabilizar linhas de crédito com condições de juros bastante competitivos em relação a outras linhas de crédito. Em 2022, esses serviços representaram 49,11% do faturamento da empresa.</p><p>5.2.Produtividade</p><p>A Dataprev aprimorou o seu Modelo de Gestão de forma a tornar seu processo produtivo alinhado às melhores práticas de mercado. Evoluiu de um modelo com foco em demandas e unidades de desenvolvimento para um novo formato, que uniu os times de serviços aos de desenvolvimento, tornando-se uma empresa ainda mais integrada e com mais potencial de geração de valor aos clientes e aos cidadãos. Isto vem sendo implementado por meio de uma nova cultura de gestão de seus produtos, que busca sinergia com as práticas ágeis e com uma maior simplificação de seus processos. Essa nova estruturação permite uma interface mais otimizada entre diversas áreas e busca reduzir os gargalos identificados, garantir os prazos pactuados com os clientes e a qualidade das entregas.</p><p>Para isso, teve como direcionadores:</p><p>1-Previsibilidade de entregas.</p><p>2-Sinergia com Práticas Ágeis.</p><p>3-Gerenciar a saúde do produto.</p><p>4-Gestão com foco no valor para o cliente e para à empresa</p><p>5-Busca por times estáveis e cliente próximo do time do produto</p><p>Foram obtidos como primeiros resultados: protótipo e disponibilização de painéis com produtos e capacidades, expansão do uso do portal de necessidades junto aos clientes e estabelecimento de lista unificada de produtos.</p><p>Gestão de Capacidade foi aprimorada em função da nova forma de trabalho orientada a Produto e não apenas a Serviços, tendo como proposta desenvolver ações a fim de identificar os déficits de capacidade para solucioná-los de modo preventivo e não reativo. Também houve, nesta esteira, a estruturação preliminar de novos indicadores de produtividade em função da junção das áreas de sustentação e desenvolvimento em uma única equipe</p><p>Inovação no Processo de Desenvolvimento</p><p>As ações de melhoria contínua vêm permitindo o aumento constante no volume de entregas e melhorando a produtividade das equipes de desenvolvimento. Dentre as quais é possível destacar:</p><p>2015 - Criação do Painel de Indicadores.</p><p>2016 - Institucionalização do framework ÁGIL através da reformulação do processo de desenvolvimento e da reestruturação da ferramenta de gestão de demandas e projetos.</p><p>2017 - Implantação e migração para a nova ferramenta ALM compatível com as práticas ágeis e reformulação da ferramenta PFACIL.</p><p>2018 - Consolidação da esteira de IC e EC acoplada à nova suíte ALM.</p><p>2019 - Evolução da esteira DEVOPS para conter testes automatizados funcionais e implantação e expansão do provisionamento automático de ambientes na esteira FAST VM.</p><p>2020 - Criação da plataforma de containers.</p><p>2021 - Evolução da automação de testes de desempenho, testes funcionais automatizados, rotina de criação de subconjunto (subsetting) de massa de dados anonimizados e iniciação da automação do laudo de testes de desempenho.</p><p>2022 - Reestruturação estrutural proporcionou uma visão ampla dos produtos e ao mesmo tempo focada no valor das entregas. Atualização da ferramenta Clarity. Contratação da fábrica de software para ampliação da capacidade de atendimento às demandas reprimidas no backlog</p><p>5.3.Gestão da Tecnologia da Informação</p><p>A Gestão da Tecnologia da Informação é responsável pelo gerenciamento dos processos operacionais, com representatividade em todas as unidades da Dataprev pelo país, acompanhando no dia a dia o desenvolvimento, a implantação, a operação e o suporte de todos os serviços e produtos, garantindo que as entregas sejam realizadas com a segurança necessária para a disponibilidade dos ambientes e dos acordos operacionais firmados em contrato com os clientes. Como base, há cinco grandes pilares, com atuação transversal das equipes técnicas e da segurança operacional, que possibilitam garantir a melhoria contínua dos processos através da análise e da gestão dos indicadores e processos.</p><p>No ano de 2022, como destaque, o foco no atendimento às demandas de Infraestrutura de forma mais estruturante e célere, o fortalecimento de um portfólio tecnológico preciso, a definição da estratégia arquitetural e direcionada previamente e as entregas e gestão da infaestrutura fortemente automatizadas foram de extrema importância para impulsionar o início de uma plataforma escalável para fortalecer os negócios e sustentar os produtos aos clientes de forma segura e robusta.</p><p>Adicionalmente, um olhar diferenciado à solução digital da plataforma em nuvem para o governo possibilitou ofertar a solução para frentes prioritárias dos clientes internos e externos. Outros pontos foram: o aprimoramento da TI Corporativa e priorização da capacitação do corpo técnico nas novas plataformas tecnológicas adquiridas</p><p>5.4.DATA CENTER e Infraestrutura Tecnológica</p><p>Os data centers da Dataprev são responsáveis pelo desenvolvimento e hospedagem de diversos serviços de TI do governo federal utilizados pelos cidadãos brasileiros, dentre os quais destacam-se, o atendimento dos serviços às políticas públicas. Além disso, abrigam, também, diversos serviços de TI interna que contribuem para o desenvolvimento da própria empresa.</p><p>A Dataprev passou, ao longo dos últimos anos, por um grande processo de modernização de seus data centers, tanto na sua infraestrutura física, quanto em seus processos de gestão, manutenção e operação, além disso, os data centers foram readequados de modo a obter a Certificação Internacional Tier III - Operations Gold, a qual garante que esses centros de dados atendam a elevados padrões de segurança de suas instalações e dos seus processos de Gestão, Manutenção e Operação.</p><p>Evolução do processo de certificação dos data centers e respectivas revalidações</p><p>Os três data centers são detentores de certificações nacional (ABNT 15.247) e internacionais: Tier III (alta disponibilidade dos serviços) e CEEDA (eficiência energética nos Data Centers). Assim, a infraestrutura de data center da Dataprev promove alta disponibilidade e a segurança dos sistemas para a prestação de serviços especializados na produção de informação estratégica do Governo.</p><p>A Dataprev adquiriu uma solução de DCIM, ferramenta que aprimorará a gestão energética, bem como a gestão de ativos físicos, que atualmente se encontra em fase de implementação.</p><p>Premiações nacionais e internacionais</p><p>Além da certificação Tier III, os Data Centers da Dataprev foram certificados em CEEDA (eficiência energética nos Data Centers), o qual estabelece padrões para melhor uso e gestão da eficiência energética. Recentemente, a empresa concluiu a adesão ao Mercado Livre de Energia para sua unidade do Distrito Federal. Desta forma, os três data centers passaram a contar com energia 100% proveniente de fontes renováveis.</p><p>Em setembro de 2022, a Dataprev contou com mais um reconhecimento internacional. Com o argumento da atuação durante a pandemia, recebeu o prêmio de "Evolução de Data Center Empresarial" no DCD Awards Latin America. Nesta categoria foi avaliada a evolução do data center para garantir o cumprimento das estratégias da empresa.</p><p>Recertificação dos data centers</p><p>Confirmando a expectativa e após avaliação do órgão certificador, em 2021, a Dataprev manteve o nível da classificação Tier III, renovando a certificação Operational Sustainability no nível ouro, a mais elevada do sistema de classificação.</p><p>A Certificação Tier III - Operations Gold possui validade de 03 (três) anos. As auditorias mais recentes ocorreram em novembro e dezembro de 2021 em São Paulo e no Rio de Janeiro, respectivamente. Por sua vez, a recertificação do DCDF ocorreu em maio/2022.</p><p>Os últimos resultados (maiores notas já registradas desde o início do processo - 2016) refletem o contínuo aperfeiçoamento dos processos de gestão, manutenção e operação dos data centers da Dataprev, visando garantir a oferta de melhores serviços digitais ao cidadão.</p><p>No caso da certificação das Salas Cofres, referente à norma ABNT NBR 15.247, essa validade é de apenas 01 (um) ano. Assim, anualmente, são realizados testes e auditorias físicas para renovação desta certificação.</p><p>Por fim, o ciclo de certificação CEEDA ocorre a cada 02 (dois) anos, conta com auditorias presenciais e avaliações de impacto remoto.</p><p>Estas certificações garantem a aderência aos padrões internacionais que atestam o atendimento de requisitos de segurança, disponibilidade e operação da infraestrutura de TIC, bem como de eficiência energética nos provimentos dos serviços prestados aos clientes.</p><p>Modernização Tecnológica</p><p>A Dataprev nos últimos anos realizou investimentos para manter as plataformas tecnológicas modernas e atualizadas e com capacidade adequada com o objetivo de melhor prestar seus serviços.</p><p>Estas iniciativas primaram pela garantia da segurança, performance, resiliência e eficiência do ambiente computacional. Como resultado, contamos com arquiteturas modernas que garantem o melhor desempenho das aplicações e das operações dos clientes.</p><p>Em 2022, destacam-se tanto as contratações tecnológicas realizadas, como as prospecções para 2023, com vistas ao atendimento às demandas de negócio, objetivando a inovação e a atualização da infraestrutura tecnológica com capacidade adequada para suportar as novas demandas</p><p>Nuvem Comunitária de Governo para Governo</p><p>Desde 2017, a Dataprev oferece recursos computacionais de forma ágil e segura aos seus clientes, através de uma Plataforma de Nuvem Comunitária de governo para governo, chamada GovCloud.</p><p>A iniciativa GovCloud adotou quatro premissas cruciais para seu sucesso: autosserviço; pagamento sob consumo; alta disponibilidade; escalabilidade e desempenho.</p><p>Além de oferecer autonomia, flexibilidade e agilidade, a GovCloud preza por alta disponibilidade, através do uso de dois sites geograficamente dispersos, em território nacional e que garantem a soberania da legislação brasileira em seus serviços. Com foco em segurança e na proteção de dados (built-in security) por padrão, a GovCloud está em Data Center com certificação Tier III - selo internacional que atesta o atendimento de altos requisitos de segurança, disponibilidade e operação da infraestrutura de TIC.</p><p>Sendo uma solução única no mercado e aderente aos normativos do Governo, a nuvem da Dataprev está preparada para atender a Estratégia de Governo Digital e E-Digital, apoiando a Transformação Digital no Governo. Além disso, este modelo propõe a visão de Governo com o papel de habilitador, promovendo não apenas a liderança digital através de normativos, mas sendo também parte da solução em um cenário multicloud com diversos participantes.</p><p>Nuvem Dataprev</p><p>Visão Unificada de Nuvem</p><p>A GovCloud é operada usando as mesmas tecnologias de virtualização presentes nos ambientes internos, que sustentam os sistemas desenvolvidos pela Dataprev, aproveitando a especialização que a empresa possui e com os mesmos padrões tecnológicos e de segurança de sua nuvem interna. Ao longo de 2022, os times de arquitetura, engenharia e automação iniciaram um trabalho no intuito de unificar a experiência em nuvem, seja através de sua nuvem pública, ou de sua nuvem privada.</p><p>Ainda em 2022, a Dataprev investiu na criação de produtos em cima de plataformas amplamente usadas no mercado. Um destes produtos permite o uso de armazenamento de objetos via protocolo S3. Os principais clientes da GovCloud já têm esta plataforma disponível para uso, além de outras soluções e plataformas para desenvolvimento, armazenamento e backup.</p><p>Um dos primeiros pilotos a fazer uso desta jornada de unificação foi o SUPER.GOV.BR. Criado para ser a solução de gestão documental e de processos eletrônicos para Governo Brasileiro, o Super.GOV.BR pode ter seus ambientes de degustação aprovisionados diretamente na GovCloud, trazendo simplicidade para quem pretende conhecê-lo. Da mesma forma, é possível criar ambientes na nuvem interna com customizações avançadas no que diz respeito ao tamanho e escala, por exemplo.</p><p>5.4.Gestão Operacional</p><p>Ao longo de 2022 foram realizadas diversas iniciativas para garantir um alto nível de disponibilidade e qualidade na prestação de serviço, destacando o aperfeiçoamento da observabilidade e do monitoramento dos serviços.</p><p>A implantação e uso de três novas ferramentas de observabilidade, frutos de investimento financeiro expressivo e de grande esforço empreendido pelas equipes, viabilizou em mais de 600 servidores o monitoramento de novas tecnologias e das versões mais recentes dos produtos, focando principalmente nos serviços de missão crítica.</p><p>Contando com o melhor ferramental disponível no mercado para monitorar o desempenho das aplicações, foi possível melhorar qualidade dos serviços prestados para os clientes e a população, inclusive sob a perspectiva da experiência do usuário e sua jornada.</p><p>Também vale ressaltar os investimentos contínuos em automação dos processos operacionais em 2022, com um aumento de 18% naquelas relativas a mudanças quando comparadas a 2021, destacando as implementadas no fluxo de renovação dos certificados digitais, tornando os processos mais ágeis e menos suscetíveis a falhas operacionais. Importante frisar ainda que as iniciativas de automação permanecem como diretriz prioritária, com ações de aperfeiçoamento previstas para 2023.</p><p>No que tange à evolução dos processos, algumas iniciativas de caráter estrutural também se destacaram 2022:</p><p>1-Evolução no processo de comunicação de incidentes, a fim de reafirmar uma relação de confiança e transparência junto aos clientes;</p><p>2-Evolução da esteira de implantação, no que tange a disponibilização de serviços, com o aumento de 62% da utilização da esteira ágil quando comparado à esteira tradicional; e,</p><p>3-Revisão do processo de implantação, com a otimização do fluxo de entrada de novas demandas, revisão da dinâmica de priorização e aperfeiçoamento na etapa de classificação, de modo a atendê-las de forma mais célere, com maior percepção de valor gerado ao cliente. Essa evolução no processo possibilitou zerar o backlog de demandas de implantação em 2022.</p><p>Ainda estão previstas para 2023 as aquisições de novas soluções de ITSM e Gestão de Capacidade, o que permitirá à empresa um salto de qualidade significativo em relação aos processos suportados por estas ferramentas.</p><p>Defesa Cibernética</p><p>No ano de 2022, a Dataprev focou no amadurecimento e no fortalecimento de seus processos operacionais de segurança, na capacitação de seu corpo técnico e no isolamento entre os perímetros de segurança com a conclusão da segregação das redes de clientes e adoção de duplo fator de autenticação, com token A3 para acesso à VPN. Além disso, para aumentar a observabilidade e a segurança das aplicações mantidas pela empresa, investiu em soluções de gerenciamento e análise de logs, análise estática e dinâmica de códigos (SAST/DAST) e expandiu seus controles de acesso privilegiado, incluindo as ferramentas de administração do ambiente em sua solução de gestão de acessos (Privileged Access Management - PAM). Aprimorou também a sua esteira DevSecOps, aumentando a abrangência dos gateways de qualidade e segurança dos códigos e automatizando parte do processo de gerenciamento de certificados digitais.</p><p>Para 2023, continuando o aprimoramento da segurança operacional, foi projetado um trabalho de aferição dos serviços críticos, baseado no Modelo de Referência de Segurança Operacional, para acompanhar se os mesmos permanecem adequadamente protegidos em nossa operação, avaliando as dimensões segurança de perímetro, infraestrutura, código, observabilidade e proteção de dados</p><p>6.PRODUTOS E SOLUÇÕES</p><p>As soluções ofertadas pela Dataprev são diversas e lhe compete realizar: a análise das necessidades apontadas pelos clientes, o desenvolvimento de soluções estratégicas e robustas para atendimento, e a respectiva sustentação dos produtos que compõem tais soluções.</p><p>Com as soluções das Plataformas Previdenciária e Trabalhista, a Dataprev alcançou conhecimento e experiência para atuar com questões assistenciais e fazendárias, além da ampliação da Plataforma de Multimercado. Avançamos também nos alicerces para prover as soluções investindo nas Plataformas Social e Analítica.</p><p>Dentre as principais operações realizadas pela Dataprev está a geração da Folha de Pagamento de Benefícios do INSS a qual compreende os beneficiários da Previdência (cerca de 32,5 milhões de beneficiários em 2022) e do BPC - Benefício de Prestação Continuada (cerca de 5,2 milhões de beneficiários). Na plataforma trabalhista destacam-se o Seguro-desemprego e o Abono Salarial (cerca de 34,2 milhões de beneficiários). Avançando na operação de benefícios, no ano de 2022 houve a consolidação do processo de verificação mensal das famílias do Cadastro Único</p><p>6.1.Plataforma Social - Cadastro Nacional de Informações Sociais</p><p>A Dataprev é a mantenedora da maior base de dados sociais da população brasileira, conhecida como o Cadastro Nacional de Informações Sociais - CNIS, que é composta por mais de 34,7 bilhões de dados de pessoas físicas e jurídicas, além de todos os vínculos trabalhistas, contribuições previdenciárias, de benefícios, entre outras.</p><p>Esse diferencial competitivo da empresa foi fundamental para a sua atuação, a partir de 2020, para viabilizar a implementação de Políticas Públicas do Governo Federal nas ações de apoio à população, trabalhadores, artistas e empresas, através de demandas dos então Ministérios da Cidadania, Turismo e Economia, em razão da pandemia COVID-19.</p><p>Quantidade de dados sob guarda da Dataprev:</p><p>-Identificação da Pessoa Física: 451,4 milhões.</p><p>-Cadastro de Pessoa Jurídica: 74,7 milhões.</p><p>-Remuneração: 35,4 bilhões.</p><p>-Contribuição: 4,8 bilhões.</p><p>-Vínculo: 1,6 bilhões.</p><p>-E-Social: 10,3 bilhões.</p><p>-SIRC (casamentos, nascimentos e óbitos): 47,3 milhões.</p><p>-Cadastro Único (famílias cadastradas): 41,2 milhões.</p><p>-Base analítica social (pessoas e suas informações analíticas): 261,4 milhões.</p><p>Para viabilizar uma melhor qualidade dos dados disponibilizados pelo CNIS, o qual tem por origem várias fontes de informações distintas, foram definidas algumas prevalências de fontes. Para isso, é utilizada tecnologia de Master Data Management (MDM), ou Gerenciamento de Dados Mestres - Tratamento, qualificação e unificação dos dados de pessoas físicas presentes nos diversos sistemas estratégicos gerenciados e mantidos pelo INSS e pela Dataprev, (CNISPF, CPF, SISIBI, SIRC, IMO) com a visão única por CPF.</p><p>6.2.Plataforma Previdenciária</p><p>A Dataprev deu continuidade às iniciativas de melhorias dos serviços de atendimento e de reconhecimento de direitos junto ao INSS com as seguintes ações e soluções:</p><p>Atendimento digital - Meu INSS</p><p>O Meu INSS é uma plataforma de serviços digitais acessados pela internet ou por meio de dispositivos móveis (Android e iOS) para facilitar o acesso do cidadão às políticas da Previdência Social. Um dos serviços mais utilizados pelos cidadãos no portal digital gov.br. Todos os benefícios podem ser requeridos/consultados pelo canal.</p><p>Os principais produtos procurados são: simulação da aposentadoria, extrato de contribuições previdenciárias, solicitações de benefícios (aposentadoria, salário-maternidade, pensão por morte, auxílio-doença, seguro-desemprego do pescador artesanal etc.), solicitação de perícia médica, cálculo do tempo para aposentaria, acompanhamento de pedidos, empréstimo consignado, recursos e revisão de benefícios, entre outros.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>