<xml><article id="31225859" name="ACORDAO PLENARIO 3_2023 - PLENAR" idOficio="9484522" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="22/03/2023" artClass="00070:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="131" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=131" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20444264">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACORDÃO PLENÁRIO Nº 3/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACORDÃO PLENÁRIO Nº 3/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA</p><p>PROCESSO ADMINISTRATIVO Nº SUAP 0240009.00000001/2023-08</p><p>ASSUNTO: RECURSOS CONTRA DECISÕES DE INDEFERIMENTO DE IMPUGNAÇÃO DE REGISTROS DE CANDIDATURAS</p><p>RECORRENTE: Méd. Vet. ROSINALDO CRUZ AGUIAR (CRMV-PA nº 2418) e OUTROS (CHAPA 'RENOVAÇÃO, INTEGRAÇÃO E DESCENTRALIZAÇÃO')</p><p>Procurador: Mauro Gomes De Barros (OAB/PA nº 9113)</p><p>PRIMEIRA RECORRIDA: Méd. Vet. LILIANE ALMEIDA CARNEIRO (CRMV-PA nº 1715) E OUTROS (CHAPA 1 - 'CRMV MAIS PERTO DE VOCÊ')</p><p>Procurador: Gabriel Oliveira Moraes de Souza (OAB/PA nº 25026)</p><p>SEGUNDA RECORRIDA: Méd. Vet. NAZARÉ FONSECA DE SOUZA (CRMV-PA nº 0484) E OUTROS (CHAPA 2 - 'CRMV TRABALHO, TRANSPARÊNCIA E REPRESENTATIVIDADE')</p><p>Procurador: Firmino Gouveia dos Santos (OAB/PA nº 9967)</p><p>PROCEDÊNCIA: COMISSÃO ELEITORAL REGIONAL DO CRMV-PA (CER/CRMV-PA)</p><p>CONSELHEIRO RELATOR: Méd. Vet. CELIO PIRES GARCIA (CRMV-CE nº 1157)</p><p>EMENTA: ELEIÇÕES CRMV-PA. RECURSOS ADMINISTRATIVOS CONTRA DECISÃO DA CER/CRMV-PA QUE INDEFERIU IMPUGNAÇÃO A REGISTROS DE CANDIDATURAS DE CHAPAS. PROVIMENTO DO PRMEIRO RECURSO (COM CASSAÇÃO DO REGISTRO DA CHAPA 1) E IMPROVIMENTO DO SEGUNDO RECURSO (COM MANUTENÇÃO DO REGISTRO DA CHAPA 2).</p><p>1.À luz do art.19, inciso III, da Resolução CFMV nº 1298/2019, inexistem exigências específicas quanto ao conteúdo do Termo de Anuência e que se refiram à indicação do(a) candidato(a) a Presidente ou autorização para este(a) apresentar o requerimento, sendo suficiente e necessário, apenas, que dele (documento) se extraia a informação de que o candidato deseje e concorde em participar do pleito. Os Termos de Anuência apresentados pelas chapas impugnadas contêm a identificação dos profissionais que os subscrevem e a indicação da Chapa pela qual os profissionais pretendem concorrer.</p><p>2.A certidão negativa de inidoneidade expedida pelo TCU e apresentada pelas Chapas impugnadas é suficiente, pois os Tribunais de Contas do Estado do Pará e dos Municípios não a expedem.</p><p>3.A interpretação e a execução da Resolução CFMV nº 1298/2019 relativas à certidão de inidoneidade foi isonômica.</p><p>4.A certidão negativa de registro de débito expedida pelo TCE-PA, conforme art. 158 do Regimento Interno do TCE-PA, é mais restritiva que a certidão negativa de contas julgadas irregulares, de modo que não satisfaz a exigência contida na Resolução CFMV nº 1298/2019.</p><p>5.Inviável a realização de diligência voltada à obtenção de novos documentos.</p><p>6.Fundamento: inciso III, art.7º; alínea 'd', inciso III, do art. 17; e inciso III do art.19, todos da Resolução CFMV 1298/2019.</p><p>Vistos, relatados e discutidos os autos em que são partes as acima indicadas, na 38ª Sessão Plenária Extraordinária do Conselho Federal de Medicina Veterinária, realizada dia 21/3/2023, acordam os Conselheiros Federais deste CFMV, por unanimidade, em conhecer dos recursos e, no mérito, dar provimento ao interposto contra a decisão que deferiu o registro da Chapa 1 ('CRMV MAIS PERTO DE VOCÊ') e negar provimento ao interposto contra a decisão que deferiu o registro da Chapa 2 ('CRMV TRABALHO, TRANSPARÊNCIA E REPRESENTATIVIDADE'), de modo que se cassa o registro de candidatura da Chapa 1 ('CRMV MAIS PERTO DE VOCÊ') e se mantém o registro de candidatura da Chapa 2 ('CRMV TRABALHO, TRANSPARÊNCIA E REPRESENTATIVIDADE'), nos termos do voto do Relator.</p><p class="assina">FRANCISCO CAVALCANTI DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">CÉLIO PIRES GARCIA</p><p class="cargo">Conselheiro Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>