<xml><article id="30914348" name="resolucao_715_2023 COIME GGFIS" idOficio="9446063" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30715" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="251" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=251" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20389811">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 715, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 715, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Medicamentos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) Empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: ALLERGAN PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA - CNPJ: 43.426.626/0009-24 - AUTORIZ/MS: 1001478</p><p>ENDEREÇO: AVENIDA GUARULHOS, N° 3272</p><p>MUNICÍPIO: GUARULHOS - UF: SP - EXPEDIENTE: 4356966/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções com Preparação Asséptica; Suspensões com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: LABORATÓRIO QUÍMICO FARMACÊUTICO BERGAMO LTDA - CNPJ: 61.282.661/0001-41 - AUTORIZ/MS: 1006461</p><p>ENDEREÇO: RUA RAFAEL DE MARCO, N° 43</p><p>MUNICÍPIO: TABOÃO DA SERRA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4551526/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: LABORATÓRIO QUÍMICO FARMACÊUTICO BERGAMO LTDA - CNPJ: 61.282.661/0001-41 - AUTORIZ/MS: 1006461</p><p>ENDEREÇO: RUA RAFAEL DE MARCO, N° 43</p><p>MUNICÍPIO: TABOÃO DA SERRA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4551758/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: LABORATÓRIO QUÍMICO FARMACÊUTICO BERGAMO LTDA - CNPJ: 61.282.661/0001-41 - AUTORIZ/MS: 1006461</p><p>ENDEREÇO: RUA RAFAEL DE MARCO, N° 43</p><p>MUNICÍPIO: TABOÃO DA SERRA - UF: SP - EXPEDIENTE: 4551349/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: WHITE MARTINS GASES INDUSTRIAIS LTDA - CNPJ: 35.820.448/0030-70 - AUTORIZ/MS: 2200001</p><p>ENDEREÇO: RUA CRISTIANO FRANCA TEIXEIRA GUIMARAES, 50, PORTARIA A BLOCO 5</p><p>MUNICÍPIO: CONTAGEM - UF: MG - EXPEDIENTE: 4675369/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais (Embalagem primária): Gases Medicinais</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HAUPT PHARMA AMAREG GMBH</p><p>ENDEREÇO: DONAUSTAUFER STRASSE 378 - 93055 REGENSBURG - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000944</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ASPEN PHARMA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 02.433.631/0001-20</p><p>AUTORIZ/MS: 1037648 - EXPEDIENTE(s): 4519055/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: UCB FARCHIM SA</p><p>ENDEREÇO: Z.I. DU PLANCHY, CHEMIN DE CROIX BLANCHE 10, 1630 BULLE - PAÍS: SUÍÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000616</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: UCB BIOPHARMA LTDA. - CNPJ: 64.711.500/0001-14</p><p>AUTORIZ/MS: 1023619 - EXPEDIENTE(s): 4612143/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BAYER DE MEXICO, S.A. DE C.V.</p><p>ENDEREÇO: CARRETERA MEXICO - TOLUCA KM 52.5, C.P. 52000, LERMA - PAÍS: MÉXICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000084</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BAYER S.A. - CNPJ: 18.459.628/0001-15</p><p>AUTORIZ/MS: 1070568 - EXPEDIENTE(s): 4455670/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Efervescentes</p><p>Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HALO PHARMACEUTICAL INC</p><p>ENDEREÇO: 30 NORTH JEFFERSON RD, WHIPPANY, NEW JERSEY (NJ) 07981 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.001549</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: VERTEX FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. - CNPJ: 21.798.065/0001-02</p><p>AUTORIZ/MS: 1138239 - EXPEDIENTE(s): 4643743/21-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Granulados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SERVIPAC</p><p>ENDEREÇO: COURS OFFENBACH, ROUTE DE MONTÉLIER, 26000 - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.001552</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: CRISTÁLIA PRODUTOS QUÍMICOS FARMACÊUTICOS LTDA. - CNPJ: 44.734.671/0001-51</p><p>AUTORIZ/MS: 1002981 - EXPEDIENTE(s): 4855133/21-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FAPASA - FARMACEUTICA PARAGUAYA S.A</p><p>ENDEREÇO: WALDINO RAMÓN LOVERA Y DEL CARMEN - FDO. DE LA MORA - PAÍS: PARAGUAI - CÓDIGO ÚNICO: A.000223</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ADIUM S.A. - CNPJ: 55.980.684/0001-27</p><p>AUTORIZ/MS: 1022141 - EXPEDIENTE(s): 1436051/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Suspensões Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: RUSAN PHARMA LIMITED</p><p>ENDEREÇO: KHASRA NO. 122, MI, CENTRAL HOPE TOWN, SELAQUI,DISTRICT: DEHRADUN-248197, UTTARAKHAND - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001526</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMA VISION IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 09.058.502/0001-48</p><p>AUTORIZ/MS: 1074651 - EXPEDIENTE(s): 4856689/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Xaropes</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: REYOUNG PHARMACEUTICAL CO., LTD.</p><p>ENDEREÇO: NO. 1, RUIYANG ROAD, YIYUAN COUNTY, SHANDONG PROVINCE - PAÍS: CHINA, REPÚBLICA POPULAR - CÓDIGO ÚNICO: A.001283</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Midfarma Produtos Farmaceuticos Ltda - CNPJ: 13.863.381/0001-84</p><p>AUTORIZ/MS: 1137048 - EXPEDIENTE(s): 1449123/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Penicilínicos): Pós com Preparação Asséptica</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>