<xml><article id="31197320" name="RESOLUCAO BCB 304_6" idOficio="9480369" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="139" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=139" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20438344">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>VI - os mecanismos para disseminação da cultura de segurança da informação e cibernética na IOSMF, incluindo:</p><p>a) a implementação de programas de capacitação e de avaliação periódica de pessoal;</p><p>b) a prestação de informações aos participantes sobre precauções na utilização de produtos e serviços oferecidos; e</p><p>c) o comprometimento dos administradores com a melhoria contínua dos procedimentos relacionados com a segurança da informação e cibernética;</p><p>VII - as iniciativas para compartilhamento de informações sobre os incidentes relevantes, mencionados no inciso XI do § 1º do art. 82, com as IOSMF, instituições financeiras, instituições de pagamento e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.</p><p>§ 1º Os procedimentos e os controles de que trata o inciso II do caput devem abranger a autenticação, a criptografia, a prevenção e a detecção de intrusão, a prevenção de vazamento de informações, a realização periódica de testes e varreduras para detecção de vulnerabilidades, a proteção contra softwares maliciosos, o estabelecimento de mecanismos de rastreabilidade, os controles de acesso e de segmentação da rede de computadores e a manutenção de cópias de segurança dos dados e das informações.</p><p>§ 2º Os procedimentos e os controles citados no inciso II do caput devem ser aplicados, inclusive, no desenvolvimento de sistemas de informação seguros e na adoção de novas tecnologias empregadas nas atividades da IOSMF.</p><p>§ 3º O registro, a análise da causa e do impacto, bem como o controle dos efeitos de incidentes, de que trata o inciso IV do caput, devem abranger inclusive informações recebidas de empresas prestadoras de serviços a terceiros.</p><p>§ 4º As diretrizes de que trata a alínea "b" do inciso V do caput devem contemplar procedimentos e controles em níveis de complexidade, abrangência e precisão compatíveis com os utilizados pela própria IOSMF.</p><p>Seção III</p><p>Da Gestão de Fraudes</p><p>Art. 68. A estrutura de gestão de risco operacional de que trata este Capítulo deve prever, em relação ao risco de fraudes:</p><p>I - a identificação e a compreensão dos riscos e das possibilidades de fraude em produtos, serviços e processos, considerando, de forma individual e coletiva, a IOSMF e os seus participantes, bem como outros SMF com os quais exista algum tipo de relacionamento;</p><p>II - a definição e a implementação de requisitos de segurança para prevenção, detecção e resposta a fraudes estabelecidos pela IOSMF, a serem observados tanto pela IOSMF quanto pelos participantes;</p><p>III - a promoção da conformidade do participante com os requisitos de segurança, incluindo a execução de planos de ação para mitigação de vulnerabilidades identificadas durante a realização de procedimentos de avaliação internos e externos;</p><p>IV - o provimento e a utilização de informações e ferramentas para o aprimoramento contínuo e a prevenção e a detecção de fraudes entre IOSMF e participantes;</p><p>V - a resposta tempestiva a indícios de fraudes, envolvendo IOSMF e participantes;</p><p>VI - a promoção contínua de treinamento, divulgação e compartilhamento de informações para a gestão de fraudes, sem prejuízo das leis de sigilo bancário e de proteção de dados; e</p><p>VII - o aproveitamento do aprendizado sobre gestão de fraudes para evolução e coordenação de práticas, inclusive com outras IOSMF.</p><p>Seção IV</p><p>Da Gestão da Terceirização de Serviços Relevantes</p><p>Art. 69. As IOSMF devem assegurar que suas políticas, estratégias e estruturas para gerenciamento de riscos contemplem os critérios de decisão quanto à terceirização de serviços relevantes, incluindo serviços relevantes de processamento e armazenamento de dados.</p><p>Parágrafo único. A terceirização de serviços relevantes não exime a instituição do cumprimento de quaisquer dispositivos deste Regulamento, especialmente os associados ao risco operacional, e requer da instituição uma gestão ainda mais robusta dos riscos advindos de fatores externos.</p><p>Art. 70. As IOSMF, previamente à contratação de serviços relevantes, devem adotar procedimentos que contemplem:</p><p>I - a adoção de práticas de governança corporativa e de gestão proporcionais à relevância do serviço a ser contratado e aos riscos a que estejam expostos;</p><p>II - a verificação da capacidade do potencial prestador de serviço de assegurar:</p><p>a) o cumprimento da legislação e da regulamentação em vigor;</p><p>b) o acesso da instituição contratante aos relatórios elaborados por empresa de auditoria especializada independente contratada pelo prestador de serviço, relativos aos procedimentos e aos controles utilizados na prestação dos serviços a serem contratados;</p><p>c) o provimento de informações e de recursos de gestão adequados ao monitoramento dos serviços a serem prestados; e</p><p>d) o acesso do Banco Central do Brasil para a realização de supervisão, nos moldes daqueles realizados na própria IOSMF; e</p><p>III - no caso de contratação de serviços relevantes de processamento e armazenamento de dados, a verificação adicional da capacidade do potencial prestador de serviço de assegurar:</p><p>a) o acesso da instituição aos dados e às informações a serem processados ou armazenados pelo prestador de serviço;</p><p>b) a confidencialidade, a integridade, a disponibilidade e a recuperação dos dados e das informações processados ou armazenados pelo prestador de serviço;</p><p>c) a sua observância a certificações exigidas pela instituição para a prestação do serviço a ser contratado;</p><p>d) a identificação e a segregação dos dados dos participantes por meio de controles físicos ou lógicos; e</p><p>e) a qualidade dos controles de acesso voltados à proteção dos dados e das informações dos participantes da instituição.</p><p>§ 1º Na avaliação da relevância do serviço a ser contratado, de que trata o inciso I do caput, a entidade contratante deve considerar a criticidade do serviço e a sensibilidade dos dados e das informações a serem processados, armazenados e gerenciados pelo contratado, levando em conta, inclusive, a classificação realizada nos termos da alínea "c" do inciso V do art. 67.</p><p>§ 2º Os procedimentos de que trata o caput, inclusive as informações relativas à verificação mencionada nos incisos II e III, devem ser documentados.</p><p>§ 3º No caso da execução de aplicativos por meio da internet, referidos no inciso LII do art. 2º, a entidade deve assegurar que o potencial prestador dos serviços adote controles que mitiguem os efeitos de eventuais vulnerabilidades na liberação de novas versões do aplicativo.</p><p>§ 4º A instituição deve possuir recursos e competências necessários para a adequada gestão dos serviços a serem contratados, inclusive para análise de informações e uso dos recursos providos nos termos da alínea "c" do inciso II do caput.</p><p>Art. 71. A contratação de serviços relevantes de processamento, armazenamento de dados e de computação em nuvem prestados no exterior deve observar os seguintes requisitos:</p><p>I - a existência de convênio para troca de informações entre o Banco Central do Brasil e as autoridades supervisoras dos países onde os serviços poderão ser prestados;</p><p>II - a instituição contratante deve assegurar que a prestação dos serviços referidos no caput não cause prejuízos ao seu regular funcionamento nem embaraço à atuação do Banco Central do Brasil;</p><p>III - a instituição contratante deve definir, previamente à contratação, os países e as regiões em cada país onde os serviços poderão ser prestados e os dados poderão ser armazenados, processados e gerenciados; e</p><p>IV - a instituição contratante deve prever alternativas para a continuidade dos negócios, no caso de impossibilidade de manutenção ou extinção do contrato de prestação de serviços.</p><p>§ 1º No caso de inexistência de convênio nos termos do inciso I do caput, a instituição contratante deverá solicitar autorização do Banco Central do Brasil, no âmbito das autorizações de que tratam os incisos I, II, III e XI do art. 4º deste Regulamento, para a contratação de serviços e para as alterações contratuais que impliquem modificação de informações relacionadas à denominação da empresa contratada, aos serviços relevantes contratados e à indicação dos países e das regiões em cada país onde os serviços poderão ser prestados e os dados poderão ser armazenados, processados e gerenciados, conforme o inciso III deste artigo.</p><p>§ 2º As instituições deverão assegurar que a legislação e a regulamentação nos países e nas regiões em cada país onde os serviços poderão ser prestados não restringem nem impedem o acesso das instituições contratantes e do Banco Central do Brasil aos dados e às informações.</p><p>§ 3º A comprovação do atendimento aos requisitos de que tratam os incisos I a IV do caput e o cumprimento da exigência de que trata o § 2º devem ser documentados.</p><p>§ 4º O prestador de serviço relevante no exterior deve atender, pelo menos, aos mesmos requisitos solicitados aos prestadores de serviços relevantes localizados no território nacional.</p><p>§ 5º O prestador de serviço relevante no exterior deve possuir representação no Brasil.</p><p>§ 6º O supervisor estrangeiro deve ter as mesmas competências regulamentares e de supervisão de IOSMF dos supervisores do Banco Central do Brasil.</p><p>§ 7º No convênio, de que trata o inciso I do caput, ou memorando de entendimento, deve estar previsto o relacionamento direto do Banco Central do Brasil com o prestador de serviço relevante, inclusive para realizar inspeções, caso necessário.</p><p>§ 8º O prestador de serviço relevante deverá ter, no Brasil, um site de contingência com mecanismos para a continuidade de negócios que possibilitem a execução do serviço relevante contratado em território nacional, no caso da materialização de riscos que inviabilizem a continuidade da prestação do serviço no exterior, sendo que tais mecanismos devem incluir a previsão da replicação da base de dados e de informações no site doméstico e devem ser testados periodicamente.</p><p>§ 9º Caso se entenda necessário, o prestador de serviço relevante deverá prestar informações e fornecer evidências à atuação Banco Central do Brasil, inclusive em português, se solicitado.</p><p>Art. 72. A IOSMF contratante dos serviços mencionados no art. 70 é responsável pela confiabilidade, pela integridade, pela disponibilidade, pela segurança e pelo sigilo em relação aos serviços contratados, bem como pelo cumprimento da legislação e da regulamentação em vigor.</p><p>Art. 73. As contratações e alterações relacionadas à terceirização de serviços relevantes devem ser comunicadas pelas instituições referidas no art. 1º ao Banco Central do Brasil.</p><p>§ 1º A comunicação mencionada no caput deve conter as seguintes informações:</p><p>I - a denominação da empresa a ser contratada;</p><p>II - os serviços relevantes a serem contratados;</p><p>III - a indicação dos países e das regiões em cada país onde os serviços poderão ser prestados definida nos termos do inciso III do art. 71, no caso de contratação no exterior; e</p><p>IV - outras informações a critério do Banco Central do Brasil.</p><p>§ 2º A comunicação de que trata o caput deve ser realizada até 10 (dez) dias após a contratação dos serviços.</p><p>§ 3º As alterações contratuais que impliquem modificação das informações de que trata o § 1º devem ser comunicadas ao Banco Central do Brasil até 10 (dez) dias após a alteração contratual.</p><p>§ 4º As minutas de contratos ou de aditivos contratuais relativos a serviços relevantes de processamento e armazenamento de dados e de computação em nuvem devem ser encaminhadas ao Banco Central do Brasil, no mínimo, 60 (sessenta) dias antes da assinatura dos respectivos instrumentos contratuais.</p><p>Art. 74. Os contratos para prestação de serviços relevantes de processamento, armazenamento de dados e computação em nuvem devem prever:</p><p>I - a adoção de medidas de segurança para a transmissão e armazenamento dos dados;</p><p>II - a manutenção, enquanto o contrato estiver vigente, da segregação dos dados e dos controles de acesso para proteção das informações dos participantes;</p><p>III - os acordos de nível de serviço e os parâmetros de qualidade a serem observados durante a vigência do contrato, compatíveis com as necessidades regulamentares e operacionais dos SMF que empregam os serviços contratados em sua operacionalização;</p><p>IV - a obrigatoriedade, em caso de extinção do contrato, de:</p><p>a) transferência dos dados ao novo prestador de serviços ou à IOSMF contratante; e</p><p>b) exclusão dos dados pela empresa contratada substituída, após a transferência dos dados prevista na alínea "a" e a confirmação da integridade e da disponibilidade dos dados recebidos;</p><p>V - o acesso da IOSMF a:</p><p>a) informações fornecidas pela empresa contratada, visando a verificar o cumprimento do disposto nos incisos I e II;</p><p>b) informações relativas aos relatórios de auditoria especializada e às certificações exigidas, nos termos da alínea "b" do inciso II e da alínea "c" do inciso III do art. 70; e</p><p>c) informações e recursos de gestão adequados ao monitoramento dos serviços a serem prestados, de que trata a alínea "c" do inciso II do art. 70;</p><p>VI - a obrigação de a empresa contratada notificar a IOSMF contratante sobre a subcontratação de serviços relevantes para a instituição;</p><p>VII - a permissão de acesso do Banco Central do Brasil aos contratos e aos acordos firmados para a prestação de serviços, à documentação e às informações referentes aos serviços prestados, aos dados armazenados e às informações sobre seus processamentos, às cópias de segurança dos dados e das informações, bem como aos códigos de acesso aos dados e às informações e aos relatórios das certificações tratadas no art. 70, inciso III, alínea "c", assim como à documentação e demais insumos que os subsidiaram;</p><p>VIII - a adoção de medidas pela IOSMF contratante, em decorrência de determinação do Banco Central do Brasil;</p><p>IX - a obrigação de a empresa contratada manter a IOSMF contratante permanentemente informada sobre eventuais limitações que possam afetar a prestação dos serviços ou o cumprimento da legislação e da regulamentação em vigor; e</p><p>X - o acesso do Banco Central do Brasil, para a realização de processos de supervisão, nos mesmos moldes que seriam realizados na IOSMF.</p><p>§ 1º O contrato mencionado no caput deve prever, na hipótese de antecipação do seu vencimento em decorrência de procedimento concursal, a obrigação de a empresa contratada manter, por pelo menos 90 (noventa) dias, contados a partir da data de vencimento antecipado, o acesso aos contratos, aos acordos, à documentação e às informações referentes aos serviços prestados, aos dados armazenados e às informações sobre seus processamentos, às cópias de segurança dos dados e das informações, bem como aos códigos de acesso de que trata o inciso VII do caput que estejam em poder da empresa contratada.</p><p>§ 2º Os acordos de nível de serviço e os parâmetros de qualidade tratados no inciso III do caput devem ser suficientes para assegurar, pelo menos, o disposto no Capítulo I do Título V.</p><p>Art. 75. O disposto nos arts. 70, 72, 73 e 74 não se aplica à contratação de sistemas operados por IOSMF autorizadas pelo Banco Central do Brasil.</p><p>Art. 76. O Banco Central do Brasil poderá vetar ou impor restrições para a contratação de serviços de processamento e armazenamento de dados quando constatar, a qualquer tempo, a inobservância do disposto neste Regulamento, bem como a limitação à atuação da supervisão do Banco Central do Brasil, estabelecendo prazo para a adequação dos referidos serviços e dos contratos correspondentes.</p><p>Art. 77. O Banco Central do Brasil poderá estabelecer a exigência de certificações e outros requisitos técnicos a serem requeridos das empresas contratadas, pela IOSMF contratante, na prestação dos serviços de que trata o art. 69.</p><p>Seção V</p><p>Da Continuidade de Negócios</p><p>Art. 78. As IOSMF devem estruturar gestão de continuidade de negócios compatível com sua natureza, porte, complexidade, estrutura e perfil de risco.</p><p>§ 1º A estrutura de que trata o caput deve:</p><p>I - estar amparada na política, nos princípios e nas melhores práticas da gestão de continuidade de negócios;</p><p>II - definir de forma clara e objetiva as responsabilidades das partes envolvidas, inclusive quando terceirizadas;</p><p>III - prever mecanismos para a identificação de processos e ativos essenciais;</p><p>IV - garantir elevados padrões de resiliência cibernética e operacional;</p><p>V - prever plano de continuidade de negócios, responsável por estabelecer um conjunto de estratégias para garantir a preservação dos processos e ativos essenciais após a ocorrência de materialização de um evento de risco, e até o retorno à situação normal de funcionamento;</p><p>VI - estabelecer e documentar os critérios que configurem uma situação de crise;</p><p>VII - prever a promoção contínua de treinamento, divulgação e compartilhamento de informações para a gestão da continuidade de negócios;</p><p>VIII - comunicar tempestivamente o Banco Central do Brasil sobre as ocorrências e as interrupções que configurem uma situação de crise pela IOSMF, bem como as providências para o reinício das suas atividades;</p><p>IX - prever tratamento para mitigar os efeitos dos incidentes relevantes de que trata o inciso IV do art. 67 e da interrupção dos serviços relevantes de processamento, armazenamento de dados e de computação em nuvem contratados;</p><p>X - estipular prazo para reinício ou normalização das suas atividades ou dos serviços relevantes interrompidos, em consonância com o estabelecido no Capítulo I do Título V, no que for aplicável ao SMF;</p><p>XI - assegurar a completa liquidação das operações até o fim do dia da materialização do evento de risco, mesmo em condições extremas;</p><p>XII - contemplar outras IOSMF e provedores de serviços e insumos, ainda que no mesmo conglomerado;</p><p>XIII - ser submetida a avaliações e revisões periódicas;</p><p>XIV - prever a instalação e operação de centro de processamento secundário, sujeito a um conjunto de riscos diferentes em relação ao centro de processamento principal, capaz de processar volumes no mínimo iguais ao maior volume verificado nos últimos 252 (duzentos e cinquenta e dois) dias úteis, acrescido de um percentual de segurança, e com replicação síncrona de dados do centro de processamento principal;</p><p>XV - prever procedimentos de emergência, no caso de impedimento simultâneo dos centros de processamento principal e secundário;</p><p>XVI - prever testes de continuidade de negócios, no mínimo anuais, que:</p><p>a) contemplem cenários contendo eventos que possam acarretar a interrupção das atividades críticas e a perda ou inacessibilidade da equipe responsável por essas atividades;</p><p>b) tenham seus resultados documentados, incluindo a descrição de eventuais providências a serem adotadas para melhoria dos procedimentos;</p><p>c) tenham seus resultados avaliados por equipe independente e levados ao conhecimento dos administradores;</p><p>d) incluam a participação de terceiros responsáveis pela prestação de serviços críticos e participantes do mercado; e</p><p>e) sejam realizados preferencialmente em condições normais de funcionamento da IOSMF; e</p><p>XVII - assegurar a confiabilidade e tempestividade das informações divulgadas à equipe da entidade operadora, aos participantes, ao Banco Central do Brasil e, quando couber, a outros provedores de serviços financeiros e à imprensa.</p><p>§ 2º A estrutura de que trata o caput deve ser avaliada pela auditoria interna e pelos auditores independentes.</p><p>Art. 79. As alterações planejadas pela IOSMF que venham a afetar de maneira relevante a gestão da continuidade de negócios devem ser comunicadas ao Banco Central do Brasil com 30 (trinta) dias de antecedência.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>