<xml><article id="31255282" name="1- DECISAO COREN NA 33-2023 5ARE" idOficio="9488354" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="23/03/2023" artClass="00070:00247:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Piauí/CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM - COREN-PI" artSize="12" artNotes="" numberPage="284" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=284" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20449740">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[     DECISÃO COREN-PI Nº 33, de 24 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-PI Nº 33, de 24 de fevereiro de 2023</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem do Piauí - Coren-PI, juntamente com a conselheira Secretária desta Autarquia no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas na Lei nº 5.905 de 12 de julho de 1973 e pelo Regimento Interno aprovado pela Decisão Cofen nº 001/2019 de 23 de janeiro de 2019, com alterações aprovadas pelas Decisões Coren-PI nº 066/2020 e 026/2021 e homologadas pelas Decisões Cofen nº 031/2021 e 029/2021, respectivamente, e; CONSIDERANDO o constante do Capítulo V - Dos Créditos Adicionais - arts. 40 a 46, e seus parágrafos e incisos, da Lei nº 4.320/64; CONSIDERANDO o constante do capítulo IV - Dos Créditos Adicionais, artigos 87 a 90 do Regulamento da Administração Financeira e Contábil do Sistema Cofen/Conselhos Regionais, aprovado pela Resolução Cofen nº 340/2008; CONSIDERANDO a necessidade de adequar o Orçamento para o corrente exercício às novas políticas da administração, suplementando algumas dotações orçamentárias, para suporte das despesas que serão ordenadas; CONSIDERANDO a urgência na suplementação das dotações elecandas no Memorando N° 46/2023 do Departamento Financeiro; CONSIDERANDO o Parecer Técnico nº 25/2023/Controladoria Geral; CONSIDERANDO por último, o que consta ao Orçamento para o presente exercício, nos Quadros Demonstrativos, nos autos do Processo Administrativo Coren-PI n° 642/2022; decidem:</p><p>AD REFERENDUM DO PLENÁRIO DO COREN-PI:</p><p>Art. 1º Autorizar ad referendum do plenário a abertura de Créditos Adicionais Suplementares no valor total de R$ 958.488,74 (novecentos e cinquenta e oito mil e quatrocentos e oitenta e oito reais e setenta e quatro centavos).</p><p>Art. 2º Autorizar ad referendum do plenário a abertura de Créditos Adicionais Especiais no valor total de R$ 20.000,00 (vinte mil reais).</p><p>Art. 3º Os recursos existentes disponíveis para ocorrer a cobertura dos créditos são os provenientes de excesso de arrecadação com o concurso público no valor total de R$ 782.224,50 (setecentos e oitenta e dois mil e duzentos e vinte e quatro reais e cinquenta centavos) nos termos preceituados no art. 43, § 1º inciso II da Lei N° 4.320/1964 e da utilização do superávit financeiro acumulado de exercícios anteriores no valor total de R$ 196.264,24 (cento e noventa e seis mil e duzentos e sessenta e quatro reais e vinte e quatro centavos) nos termos preceituados no art. 43, § 1º inciso I da Lei N° 4.320/1964.</p><p>Art. 4° O valor do orçamento para o corrente exercício, em face das alterações passa a ser R$ 11.680.193,57 (onze milhões, seiscentos e oitenta mil e cento e noventa e três reais e cinquenta e sete centavos</p><p>Art. 5º A despesa será realizada de acordo com as especificações integrantes da Decisão Coren-PI n° 120/2022, observada a seguinte classificação: I-Pessoal e Encargos Sociais: R$ 3.298.745,02 II-Outras Despesas Correntes: R$ 6.895.297,80 III-Despesas Correntes: R$10.194.042,82 IV-Investimentos: R$ 1.486.150,75 V-Inversões Financeiras: R$ 0,00 VI-Amortização da Dívida: R$ 0,00 VII-Despesas de Capital: R$ 1.486.150,75 VIII-Total das Despesas: R$ 11.680.193,57</p><p>Art. 6° A presente Decisão produzirá efeitos após homologação do Cofen e posterior publicação na imprensa oficial.</p><p class="assina">ANTÔNIO FRANCISCO LUZ NETO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">ELISÂNGELA LEMOS VARONIL NUNES</p><p class="cargo">Conselheira-Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>