<xml><article id="30973126" name="Res_REA_13.744 a 13.749_2023_SCG" idOficio="9453336" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/03/2023" artClass="00034:00035:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400419">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 13.744 - Processo nº 48500.003111/2022-87. Interessado: Atiaia Energia S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 06.015.859/0001-50, a implantar e explorar a UFV Maravilhas III, CEG UFV.RS.PE.061606-0.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 26.928 kW de Potência Instalada, localizada no município de Goiana, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.745 - Processo nº 48500.002054/2022-19. Interessado: Atiaia Energia S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 06.015.859/0001-50, a implantar e explorar a UFV Maravilhas V, CEG UFV.RS.PE.071751-7.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 82.008 kW de Potência Instalada, localizada no município de Goiana, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.746 - Processo nº 48500.004268/2022-20. Interessado: Atiaia Energia S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 06.015.859/0001-50, a implantar e explorar a UFV Maravilhas VIII, CEG UFV.RS.PE.061607-9.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 22.032 kW de Potência Instalada, localizada no município de Goiana, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.747 - Processo nº 48500.004267/2022-85. Interessado: Atiaia Energia S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 06.015.859/0001-50, a implantar e explorar a UFV Maravilhas X, CEG UFV.RS.PE.061609-5.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 21.420 kW de Potência Instalada, localizada no município de Goiana, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.748 - Processo nº 48500.002471/2022-61. Interessado: Atiaia Energia S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 06.015.859/0001-50, a implantar e explorar a UFV Maravilhas XI, CEG UFV.RS.PE.071752-5.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 18.360 kW de Potência Instalada, localizada no município de Goiana, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.749 - Processo nº 48500.004265/2022-96. Interessado: Atiaia Energia S.A. Objeto: Autorizar a Interessada, inscrita no CNPJ sob o nº 06.015.859/0001-50, a implantar e explorar a UFV Maravilhas IX, CEG UFV.RS.PE.061608-7.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica - PIE, com 22.032 kW de Potência Instalada, localizada no município de Goiana, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam nos autos e estarão disponíveis no endereço eletrônico http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>