<xml><article id="30919611" name="PUBL. 15_2" idOficio="9446605" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390805">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇões]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019486/2022-11 Instituição: MITRA ARQUIDIOCESANA DE SAO PAULO Prazo: 02 Anos Imigrante: MARIO MAURIZIO GIUSEPPE TRAINA Data Nascimento: 09/03/1958 Passaporte: YA7015547 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021434/2022-12 Instituição: ASSOCIACAO IRMAOS DE SAO FRANCISCO Prazo: 1 Ano Imigrante: NICO ORASCH Data Nascimento: 13/10/1995 Passaporte: U3991815 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.021541/2022-32 Requerente: MIJIN LEE Prazo: 2 Anos Imigrante: MIJIN LLE Data Nascimento: 19/01/1973 Passaporte: M32905767 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001691/2023-19 Instituição: ASSOCIACAO MUNDO MELHOR Prazo: 1 Ano Imigrante: Mario Joseph Rhéaume Gagné Data Nascimento: 07/05/1959 Passaporte: AS222673 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.002442/2023-32 Requerente: SERGIO EDUARDO OCHOA ARANDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SERGIO EDUARDO OCHOA ARANDA Data Nascimento: 20/12/1981 Passaporte: AAB353547 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.002710/2023-16 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: KASON CONNER JONES Data Nascimento: 24/10/2002 Passaporte: A02268570 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002125/2023-16 Requerente: ASSISTENCIA SOCIAL DOM JOSE GASPAR Prazo: 1 Ano Imigrante: Yasunori Ishii Data Nascimento: 11/12/1969 Passaporte: TK8985187 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000271/2023-15 Requerente: Maria VictoriaGonzález Peña Prazo: 2 Anos Imigrante: Maria Victoria González Peña Data Nascimento: 26/01/1963 Passaporte: E413089 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.001185/2023-11 Requerente: LEILA EMMANUELLE HELENE GLORY Prazo: 1 Ano Imigrante: Leïla Emmanuelle Hélène Glory Data Nascimento: 08/02/1996 Passaporte: 18EI00217 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001603/2023-71 Requerente: TALANG COMERCIO DE ARMARINHOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Yangyang Xu Data Nascimento: 15/12/1989 Passaporte: EC192163 País: CHINA Mãe: Xiaofang Xu Pai: Hanyou Xu.</p><p>Processo: 08228.001732/2023-69 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: MIKE VASSALLO CRISCI Data Nascimento: 14/01/1977 Passaporte: YB6945640 País: ITÁLIA Mãe: MARIA COSTANZA CRISCI DE VASSALLO Pai: MICHELE VASSALLO.</p><p>Processo: 08228.001848/2023-14 Requerente: SUIHONG XIAO Prazo: Indeterminado Imigrante: MENGNA XIAO Data Nascimento: 03/11/1991 Passaporte: E98711821 País: CHINA Mãe: DONGXUE WANG Pai: JIANLING XIAO.</p><p>Processo: 08228.001861/2023-57 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Harald Ernesto Schweitzer Data Nascimento: 18/03/1990 Passaporte: 561932569 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Marisel Pacheco de Schweitzer Pai: Alberto Simon Schweitzer Mac Millan.</p><p>Processo: 08228.001929/2023-14 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Haonan Wu Data Nascimento: 19/01/1995 Passaporte: E95783279 País: CHINA Mãe: Peizuyomg Gao Pai: Yanyou Wu.</p><p>Processo: 08228.001936/2023-16 Requerente: HABIL SERVICOS DE APOIO OPERACIONAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIIA RAISH Data Nascimento: 19/12/1980 Passaporte: 728706954 País: UNIÃO SOVIÉTICA Mãe: IRINA KURBATOVA Pai: VLADIMIR KURBATOV.</p><p>Processo: 08228.002236/2023-22 Requerente: COMPANHIA DE ELETRICIDADE DO ESTADO DA BAHIA COELBA Prazo: Indeterminado Imigrante: Vicente Trullench Arenas Data Nascimento: 24/11/1975 Passaporte: PAL591465 País: ESPANHA Mãe: Maria Teresa Arenas Sanz Pai: Vicente Trullench Marzo.</p><p>Processo: 08228.002452/2023-78 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Shengren Ni Data Nascimento: 14/08/1994 Passaporte: EH0105934 País: CHINA Mãe: Zhuying Ma Pai: Yuwei Ni.</p><p>Processo: 08228.002473/2023-93 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Feng Wen Data Nascimento: 28/10/1982 Passaporte: EJ4000094 País: CHINA Mãe: Yanhui Peng Pai: Qiyang Wen.</p><p>Processo: 08228.002482/2023-84 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Zhi Liu Data Nascimento: 23/02/1985 Passaporte: EJ4072743 País: CHINA Mãe: Sheying Guo Pai: Zhixin Liu.</p><p>Processo: 08228.002526/2023-76 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DIVYA CHANDRASEKAR Data Nascimento: 18/05/1981 Passaporte: L6184925 País: ÍNDIA Mãe: VAIJAYANTHI CHANDRASEKAR Pai: CHANDRASEKAR ARUMUGAM.</p><p>Processo: 08228.002573/2023-11 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Quan Sun Data Nascimento: 24/04/1982 Passaporte: EJ3263579 País: CHINA Mãe: Ronghua Liu Pai: Youfu Sun.</p><p>Processo: 08228.002714/2023-11 Requerente: HOPE COMERCIO DE BOLSAS E ACESSORIOS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: LINLIN YU Data Nascimento: 14/08/1989 Passaporte: E43845581 País: CHINA Mãe: Deqin Huang Pai: Defang Yu.</p><p>Processo: 08228.002789/2023-85 Requerente: ALAIN HERNANDEZ SANTOYO Prazo: Indeterminado Imigrante: Alain Hernández Santoyo Data Nascimento: 23/10/1981 Passaporte: L260418 País: CUBA Mãe: Carmen Santoyo Rodríguez Pai: Alberto Hernández Rodríguez.</p><p>Processo: 08228.002882/2023-91 Requerente: EXPANSION TRANSMISSAO DE ENERGIA ELETRICA S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: HUIBIN QIU Data Nascimento: 24/07/1985 Passaporte: PE2000521 País: CHINA Mãe: ZHANG SUYUN Pai: QIU RENJUN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001748/2023-71 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Timothy Cooper Anderson Data Nascimento: 18/03/1962 Passaporte: 588681200 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Constance Jean Trimmer Pai: Michael Young Anderson.</p><p>Processo: 08228.002263/2023-11 Requerente: INTERMOOR DO BRASIL SERVICOS ONSHORE E OFFSHORE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTOPHER DERRICK WALKER Data Nascimento: 17/10/1978 Passaporte: 649324697 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: BILLIE TWYNETTE WALKER Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.002476/2023-27 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDRE AAKRE LONGVA Data Nascimento: 26/05/1985 Passaporte: 31029415 País: NORUEGA Mãe: GERD LILLY AAKRE LONGVA Pai: INGVAR KAARE LONGVA.</p><p>Processo: 08228.002498/2023-97 Requerente: ZTE DO BRASIL, INDUSTRIA, COMERCIO, SERVICOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LIANG LI Data Nascimento: 11/03/1981 Passaporte: E91372591 País: CHINA Mãe: SHUMI LIU Pai: XUEWEN LI .</p><p>Processo: 08228.002553/2023-49 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Stefan Plesca Data Nascimento: 20/04/1966 Passaporte: 060574225 País: ROMÊNIA Mãe: Elena Plesca Pai: Mihai Plesca.</p><p>Processo: 08228.002622/2023-14 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VILIAME OSOTONU VILIAMA Data Nascimento: 13/09/1986 Passaporte: 16CK78820 País: FRANÇA Mãe: Tiu Sagaitu Pai: Fereti Motufaga.</p><p>Processo: 08228.002752/2023-57 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SHUAI QIU Data Nascimento: 28/05/1990 Passaporte: EB2468630 País: CHINA Mãe: Xiulan Li Pai: Pizhi Qiu.</p><p>Processo: 08228.002760/2023-11 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAONAN WEI Data Nascimento: 10/10/1988 Passaporte: EJ5313075 País: CHINA Mãe: YANQING YANG Pai: LANTANG WEI.</p><p>Processo: 08228.002768/2023-61 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YAN GAO Data Nascimento: 29/06/1992 Passaporte: E30279176 País: CHINA Mãe: CHUNMEI YAN Pai: MINGZHEN GAO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021648/2022-81 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Fredie Panlibuton De La Cruz Data Nascimento: 27/01/1978 Passaporte: P0886734B País: FILIPINAS Mãe: Zenaida Panlibuton Pai: Dioscoro Cordevilla De La Cruz.</p><p>Processo: 08228.021653/2022-93 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Henry Cu Capati Data Nascimento: 09/08/1971 Passaporte: P1555150B País: FILIPINAS Mãe: Florenia Cu Capati Pai: Federico Mora Capati.</p><p>Processo: 08228.021658/2022-16 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Jaroslavs Dorohovs Data Nascimento: 07/11/1990 Passaporte: LV5876640 País: LETÔNIA Mãe: Ruta Dorohova Pai: Vladimirs Dorohovs.</p><p>Processo: 08228.021664/2022-73 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Steven Grant Boath Data Nascimento: 02/01/1969 Passaporte: 562300547 País: REINO UNIDO Mãe: Hazel Carmichel Flemming Pai: John Ferrier Boath.</p><p>Processo: 08228.000295/2023-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: ABHISHEK DAYAL Data Nascimento: 04/10/1983 Passaporte: Z5909876 País: ÍNDIA Mãe: LALIMA SHRIVASTAVA Pai: VIJAY KUMAR SHRIVASTAVA.</p><p>Processo: 08228.000419/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Krzysztof Mariusz Pietruszka Data Nascimento: 22/10/1969 Passaporte: ER7289388 País: POLÔNIA Mãe: Wieslawa Edwarda Pietruszka Pai: Jerzy Jozef Pietruszka.</p><p>Processo: 08228.000569/2023-17 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Max Peter Mitchell Data Nascimento: 28/07/1989 Passaporte: 558900521 País: REINO UNIDO Mãe: DIANNE ALISON MITCHELL Pai: ALEXANDER GEORGE MITCHELL.</p><p>Processo: 08228.000570/2023-41 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Homer Adam Reeves Data Nascimento: 28/11/1984 Passaporte: 567039099 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Doris Mcilwain Pai: James Marthell Reeves.</p><p>Processo: 08228.000571/2023-96 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Soufiane Labsy Data Nascimento: 04/03/1973 Passaporte: AN822567 País: CANADÁ Mãe: Amine Najat Pai: Labsy Nour Eddine.</p><p>Processo: 08228.000574/2023-21 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Piotr Tomasz Wiktorski Data Nascimento: 29/06/1986 Passaporte: EM3876433 País: POLÔNIA Mãe: Bozena Elzbieta Wiktorska Pai: Krzysztof Stanislaw Wiktorski.</p><p>Processo: 08228.000585/2023-18 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Stefan Victor Lundgren Data Nascimento: 11/08/1970 Passaporte: 97340487 País: SUÉCIA Mãe: Anette Lundgren Pai: ------.</p><p>Processo: 08228.001191/2023-79 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Daniel Lawson Wyse Data Nascimento: 07/06/1986 Passaporte: 518148876 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JAYNE ANDERSON WYSE Pai: STEVEN LAWSON WYSE.</p><p>Processo: 08228.001303/2023-91 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: James Adam Penton Data Nascimento: 27/10/1978 Passaporte: 571846881 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Debra Darlene Davis Pai: Perry Eugene Penton.</p><p>Processo: 08228.001324/2023-15 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Jan Tore Stallemo Data Nascimento: 07/08/1981 Passaporte: CCC483120 País: NORUEGA Mãe: Tora Marie Stallemo Pai: Jan Trygve Stallemo.</p><p>Processo: 08228.001714/2023-87 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Steve Francis Denis Van de Velde Data Nascimento: 25/03/1970 Passaporte: ES 337326 País: BÉLGICA Mãe: GHISLAINE Denise Anne Louise MERTENS Pai: LEO Charles Ida VAN DE VELDE.</p><p>Processo: 08228.001839/2023-15 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Raymond Edwards Data Nascimento: 26/10/1964 Passaporte: 123598014 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Irene Edwards Pai: Anthony Edwards.</p><p>Processo: 08228.001841/2023-86 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Peter Mark Guille Data Nascimento: 28/07/1967 Passaporte: 530342879 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Jocelyn Guille Pai: Peter Guille.</p><p>Processo: 08228.001876/2023-15 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Tracy Marlin Manning Data Nascimento: 14/03/1973 Passaporte: 561943792 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Velva Taylor Behan Pai: Ronnie Everette Manning.</p><p>Processo: 08228.001984/2023-98 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: PIOTR IGRAS Data Nascimento: 01/05/1965 Passaporte: ET3912323 País: POLÔNIA Mãe: STANISLAWA IGRAS Pai: JAN IGRAS.</p><p>Processo: 08228.001985/2023-32 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ANGELO MANGAMPO LLENARIZAS Data Nascimento: 05/01/1978 Passaporte: P5834249B País: FILIPINAS Mãe: EMILIA BUENO MANGAMPO Pai: ANTONIO MADRONA LLENARIZAS.</p><p>Processo: 08228.001988/2023-76 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: IVANKO LONCAR Data Nascimento: 22/06/1986 Passaporte: 018137231 País: CROÁCIA Mãe: KATA LONCAR Pai: VINKO LONCAR.</p><p>Processo: 08228.001989/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: CARLITO LAZARO LACERONA Data Nascimento: 08/04/1972 Passaporte: P7597552A País: FILIPINAS Mãe: CARMENCITA VENTO LAZARO Pai: FELIX LACERONA.</p><p>Processo: 08228.001990/2023-45 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: TORE VIK Data Nascimento: 30/06/1972 Passaporte: CCC052901 País: NORUEGA Mãe: GURO VIK Pai: HARALD VIK.</p><p>Processo: 08228.002026/2023-34 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ROSAURO CEREZO LIAC Data Nascimento: 14/12/1968 Passaporte: P8457018B País: FILIPINAS Mãe: HERNINIA CEREZO LIAC Pai: RUBEN CANGAY LIAC.</p><p>Processo: 08228.002033/2023-36 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: MARIA CHRISTINA VILLANUEVA ILANO Data Nascimento: 11/09/1981 Passaporte: P7708960B País: FILIPINAS Mãe: TITA CAOILE VILLANUEVA Pai: ANTONIO GUEVARRA ILANO.</p><p>Processo: 08228.002037/2023-14 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: SIGURD UTBJOE Data Nascimento: 22/07/1962 Passaporte: 31506584 País: NORUEGA Mãe: INGER UTBJOE Pai: SOELFEST MINDOR UTBJOE.</p><p>Processo: 08228.002039/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RONALD GULMATICO DE LA PUERTA Data Nascimento: 03/04/1977 Passaporte: P7517316A País: FILIPINAS Mãe: CONSOLACION GULMATICO DE LA PUERTA Pai: PEDRO BRAZA DE LA PUERTA.</p><p>Processo: 08228.002043/2023-71 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GUY JEAN J ALLEMAN Data Nascimento: 28/05/1965 Passaporte: EP951109 País: BÉLGICA Mãe: JOELLE LEMAHIEV Pai: JEAN ALLEMAN.</p><p>Processo: 08228.002047/2023-51 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ROBERT DAVID DAWSON Data Nascimento: 29/05/1962 Passaporte: AL240081 País: CANADÁ Mãe: PAULINE SYLVIA DAWSON Pai: DAVID DAWSON.</p><p>Processo: 08228.002050/2023-73 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: MICHAEL LLOYD HERMES Data Nascimento: 02/05/1972 Passaporte: 554348970 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JOAN MARY HERMES Pai: JEAN PIERRE HERMES.</p><p>Processo: 08228.002053/2023-15 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: DAWID ERNEST LUNSKI Data Nascimento: 17/12/1977 Passaporte: ER5143800 País: POLÔNIA Mãe: DANUTA KOTLAREK Pai: WALDEMAR LUNSKI.</p><p>Processo: 08228.002055/2023-12 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RYAN LEE MITZEL Data Nascimento: 02/10/1986 Passaporte: 655914119 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JOYCE EVELYN REED Pai: GARY LEE MITZEL.</p><p>Processo: 08228.002089/2023-91 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JOSIP PAPST Data Nascimento: 30/01/1986 Passaporte: 088762095 País: CROÁCIA Mãe: SNJEZANA PAPST Pai: ZELIJKO PAPST.</p><p>Processo: 08228.002094/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: SAMSON JR SAMAN VECINO Data Nascimento: 26/04/1973 Passaporte: P1349662B País: FILIPINAS Mãe: ROSITA SAMAN VECINO Pai: SAMSON BALCE VECINO SR.</p><p>Processo: 08228.002102/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JEFFREY WAYNE LEE Data Nascimento: 04/08/1971 Passaporte: 531271720 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JANICE MCMILLIAN Pai: JESSE LEE.</p><p>Processo: 08228.002108/2023-89 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: PAUL ELYZER SANGUYO PANEN Data Nascimento: 26/04/1984 Passaporte: P6056714B País: FILIPINAS Mãe: ELEANOR SANGUYO PANEN Pai: ZERNIDO OSTONAL PANEN.</p><p>Processo: 08228.002111/2023-19 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GAVIN UNDERWOOD Data Nascimento: 15/09/1975 Passaporte: 124163977 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: MARION JOYCE UNDERWOOD Pai: CHARLES ALBERT UNDERWOOD.</p><p>Processo: 08228.002132/2023-18 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: STEPHEN JAMES PARKER Data Nascimento: 03/07/1975 Passaporte: 537139873 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JANET GRAHAM PARKER Pai: NIGEL IAN PARKER.</p><p>Processo: 08228.002133/2023-62 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: BENJAMIN MATTHEW KEETLEY Data Nascimento: 25/10/1975 Passaporte: 127063389 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JENNIFER KEETLEY Pai: MALCOLM KEETLEY.</p><p>Processo: 08228.002136/2023-12 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ALEX BEDEO PEDROSA Data Nascimento: 27/03/1970 Passaporte: P7470386A País: FILIPINAS Mãe: ANITA BEDEO PEDROSA Pai: ERNESTO PEDROSA.</p><p>Processo: 08228.002139/2023-31 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: REYNALDO TALAVERA COSTAN Data Nascimento: 21/07/1973 Passaporte: P7637782B País: FILIPINAS Mãe: LEONIDES ODONO TALAVERA Pai: BASILIO GATDULA COSTAN.</p><p>Processo: 08228.002140/2023-64 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: MARIO KIRINCIC Data Nascimento: 29/08/1980 Passaporte: 073549963 País: CROÁCIA Mãe: DRAGICA KIRINCIC Pai: MIJO KIRINCIC.</p><p>Processo: 08228.002141/2023-17 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ANDRZEJ MATEUSZ TUMIDAJEWICZ Data Nascimento: 22/10/1987 Passaporte: EG4264048 País: POLÔNIA Mãe: BARBARA BERNADETA TUMIDAJEWICZ Pai: WLODZIMIERZ BOGUSLAW TUMIDAJEWICZ.</p><p>Processo: 08228.002149/2023-75 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JOEL LEYNES MONARQUIA Data Nascimento: 08/07/1981 Passaporte: P6318626A País: FILIPINAS Mãe: TERESITA PRADILLADA LEYNES Pai: OSCAR PENAMANTE MONARQUIA.</p><p>Processo: 08228.002164/2023-13 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Lewis Knight Data Nascimento: 21/09/1992 Passaporte: 129378160 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Lynda knight Pai: William Findlater Knight.</p><p>Processo: 08228.002275/2023-21 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Oleksandr Tymofyeyev Data Nascimento: 10/10/1987 Passaporte: FY438061 País: UCRÂNIA Mãe: Viktoriia Valeriivna Tymofyeyeva Pai: Sergiy Petrovych Bilyevych.</p><p>Processo: 08228.002445/2023-76 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ASBJOERN HILMAR RUDOLF HANSEN Data Nascimento: 20/03/1971 Passaporte: 31328216 País: NORUEGA Mãe: SIGNE JOSEFINE HANSEN Pai: ASBJORN EGIL HANSEN.</p><p>Processo: 08228.002448/2023-18 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RIZALDE GELISANGA REGALADO Data Nascimento: 19/06/1971 Passaporte: P6283997B País: FILIPINAS Mãe: PHOEBE MOLINA GELISANGA Pai: CECILIO NATIVIDAD REGALADO.</p><p>Processo: 08228.002449/2023-54 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: CINDY ARANETA GARAYGAY Data Nascimento: 17/07/1978 Passaporte: P8900061A País: FILIPINAS Mãe: NANCY PANALIGAN ARANETA Pai: ISIDRO CORNELL GARAYGAY.</p><p>Processo: 08228.002451/2023-23 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: CHARLES DOMINIC DAGAR FELICIANO Data Nascimento: 30/09/1992 Passaporte: P7629235B País: FILIPINAS Mãe: MYLENE MARTIN DAGAR Pai: FREDEM VILLARUZ FELICIANO.</p><p>Processo: 08228.002465/2023-47 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ADHEL DOCENA JALGALADO Data Nascimento: 19/08/1984 Passaporte: P7084248B País: FILIPINAS Mãe: AIDA LIBERIANO DOCENA Pai: CONRADO ABILGOS JALGALADO.</p><p>Processo: 08228.002467/2023-36 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ANGELYN VILAR MERCADO Data Nascimento: 04/04/1988 Passaporte: P1979091B País: FILIPINAS Mãe: ISIDRA DEL MUNDO VILAR Pai: NESTOR LEONIDO MERCADO.</p><p>Processo: 08228.002468/2023-81 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JASON LEE BAVINGTON Data Nascimento: 27/07/1969 Passaporte: 554211442 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: SUSAN ANN BAVINGTON Pai: COLIN BRIAN BAVINGTON.</p><p>Processo: 08228.002471/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: LASSE STATLE STRANDE Data Nascimento: 17/05/1969 Passaporte: 30911478 País: NORUEGA Mãe: AUD MARY STATLE STRANDE Pai: TERJE STRANDE.</p><p>Processo: 08228.002472/2023-49 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: DAVID WATSON SIMPSON Data Nascimento: 16/12/1966 Passaporte: 534994278 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ELIZABETH WATSON SIMPSON Pai: STEWART MACFARLANE SIMPSON.</p><p>Processo: 08228.002474/2023-38 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: IVAN NIKOLAC Data Nascimento: 25/12/1986 Passaporte: 266865035 País: CROÁCIA Mãe: SNJEZANA NIKOLAC Pai: DUSKO NIKOLAC.</p><p>Processo: 08228.002480/2023-95 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ROSS DAVID GUYAN Data Nascimento: 07/07/1980 Passaporte: 534625044 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: CATHERINE GUTAN Pai: HARRY BROWN GUYAN.</p><p>Processo: 08228.002486/2023-62 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: DANIEL SADON Data Nascimento: 30/07/1977 Passaporte: EM8508876 País: POLÔNIA Mãe: TERESA SANDON Pai: JAN SADON.</p><p>Processo: 08228.002489/2023-12 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: PAVEL PANTELEEV Data Nascimento: 21/07/1984 Passaporte: 765519647 País: RÚSSIA Mãe: TATIANA KONSTANTINOVNA PANTELEEVA Pai: PETR IVANOVICH PANTELEEV.</p><p>Processo: 08228.002491/2023-75 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: MARK ANTHONY BOURKE Data Nascimento: 17/12/1981 Passaporte: LT9382754 País: IRLANDA Mãe: MAUREEN HELENA O DONNELL Pai: JAMES PATRICK BOURKE.</p><p>Processo: 08228.002492/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: NIELS HENRIK ALBRETHSEN Data Nascimento: 21/10/1962 Passaporte: CCC016436 País: NORUEGA Mãe: BIRTHE ALBRETHSEN Pai: GABRIEL ALBRETHSEN.</p><p>Processo: 08228.002494/2023-17 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RADOSLAW PIOTR MARUSZCZAK Data Nascimento: 03/08/1973 Passaporte: EW6452571 País: POLÔNIA Mãe: ANNA WACLAWA MARUSZCZAK Pai: ANDRZEJ BOBOLA MARUSZCZAK.</p><p>Processo: 08228.002497/2023-42 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: KRZYSZTOF SZYGENDA Data Nascimento: 05/09/1966 Passaporte: EU2946807 País: POLÔNIA Mãe: JADWIGA SZYGENDA Pai: EUGENIUSZ SZYGENDA.</p><p>Processo: 08228.002502/2023-17 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RATAN RAJ SHARMA Data Nascimento: 10/01/1982 Passaporte: Z4241965 País: ÍNDIA Mãe: RAMA SHARMA Pai: TILAK RAJ SHARMA.</p><p>Processo: 08228.002503/2023-61 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: STEPHEN GRAHAM POFFLEY Data Nascimento: 02/02/1976 Passaporte: 127842737 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: WENDY POFFLEY Pai: DAVID FRANCIS POFFLEY.</p><p>Processo: 08228.002665/2023-16 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: KERWIN GUINTOS BARBOSA Data Nascimento: 25/07/1978 Passaporte: P8360368A País: FILIPINAS Mãe: HELEN TOMADO GUINTOS Pai: NORMAN EGALIN BARBASA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001536/2023-94 Instituição: TEMPLO TARAJO DO AMANHECER DE TEREZOPOLIS DE GOIAS - GO Prazo: 1 Ano Imigrante: JEAN PIERRE GILBERT MARCEL GALLIOT Data Nascimento: 20/09/1958 Passaporte: 21AK23700 País: FRANÇA Mãe: YVETTE JEANNE VINCENT Pai: GILBERT MARCEL GALLIOT.</p><p>Processo: 08228.002635/2023-93 Requerente: EDER FERREIRA VIEIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rodney Brett Leonard Data Nascimento: 07/06/1968 Passaporte: 524319380 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Joyce Ann Christensen Pai: Patric Jerome Leonard.</p><p>Processo: 08228.002639/2023-71 Requerente: EDER FERREIRA VIEIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lydia Ann Leonard Data Nascimento: 03/07/1967 Passaporte: 528203012 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Linda Sue Claywood Pai: Jerry Gwen Olson.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001013/2023-48 Requerente: MIGUEL AYALA RODRIGUEZ Prazo: 3 Anos Imigrante: MIGUEL AYALA RODRIGUEZ Data Nascimento: 23/05/1965 Passaporte: 122218992 País: REINO UNIDO Mãe: JEAN RUSH Pai: PETER RUSH.</p><p>Processo: 08228.002007/2023-16 Requerente: ANTHONY DAVID GABRIEL DONZEL Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTHONY DAVID GABRIEL DONZEL Data Nascimento: 18/05/1976 Passaporte: 21EC08901 País: FRANÇA Mãe: GILBERT ZOUIRA SAADOUN Pai: JEAN ANTOINE GEORGES DONZEL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 - Alteração de prazo</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001770/2023-11 Requerente: MARIA MARGARIDA RODRIGUES MENDES Prazo: 3 Anos Imigrante: MARIA MARGARIDA RODRIGUES MENDES Data Nascimento: 14/04/1972 Passaporte: CC945093 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000324/2023-91 Requerente: AUGUSTA JOHANNA MARIA FREIJSER Prazo: 1 Ano Imigrante: AUGUSTA JOHANNA MARIA FREIJSER Data Nascimento: 16/08/1951 Passaporte: EP235746 País: BÉLGICA Mãe: Maria Ots Pai: Joseph Franciscus Irma Freijser.</p><p>Processo: 08228.001851/2023-11 Requerente: WOLFGANG HORST STURM Prazo: 1 Ano Imigrante: WOLFGANG HORST STURM Data Nascimento: 21/12/1957 Passaporte: C2C7W1CVJ País: ALEMANHA Mãe: ERNA WOLT STURM Pai: PAUL HORST STURM.</p><p>Processo: 08228.002210/2023-84 Requerente: ROBERTO CHECCHIA Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERTO CHECCHIA Data Nascimento: 27/06/1953 Passaporte: YA7545195 País: ITÁLIA Mãe: ROSILDE MARCIANELLI Pai: GIOVANNI CHIECCHIA.</p><p>Processo: 08228.002511/2023-16 Requerente: ANGELO CAMONI Prazo: 02 Anos Imigrante: ANGELO CAMONI Data Nascimento: 04/03/1947 Passaporte: YB5003641 País: ITÁLIA Mãe: LUIGIA VIMERCATI Pai: ALESSIO CAMONI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019875/2022-46 Requerente: MARGARITA ZGUROVSKAYA Prazo: 01 Ano Imigrante: Margarita Alexandrovna Zgurovskaya Data Nascimento: 03/03/1986 Passaporte: 530665164 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000644/2023-41 Requerente: JUAN FRANCISCO RASTROLLO SANCHEZ Prazo: 01 Ano Imigrante: Juan Francisco Rastrollo Sanchez Data Nascimento: 01/03/1976 Passaporte: PAH627875 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001426/2023-22 Requerente: MARIE PIER LAPLANTE Prazo: 1 Ano Imigrante: Marie-Pier Laplante Data Nascimento: 19/02/1988 Passaporte: GM229930 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.001664/2023-38 Requerente: OLIVIER CHRISTOPHE GASNIER Prazo: 1 Ano Imigrante: Olivier Christophe GASNIER Data Nascimento: 04/01/1981 Passaporte: 21EA19908 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001725/2023-67 Requerente: JEROME SEBRIEN Prazo: 1 Ano Imigrante: Jérôme SEBRIEN Data Nascimento: 01/03/1970 Passaporte: 16AD09606 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002359/2023-63 Requerente: LOUIS AMORY LOMBARDI Prazo: 1 Ano Imigrante: LOUIS AMORY LOMBARDI Data Nascimento: 21/06/1997 Passaporte: 18DA27054 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001643/2023-12 Requerente: PAIN GAMING ESPORTES ELETRONICOS EIRELI Prazo: 18/11/2024 Imigrante: HYUK SHIN Data Nascimento: 19/07/1988 Passaporte: M31416491 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MANUTENÇÃO DE DEFERIMENTO</p></td></tr></table><p>Assunto: Manutenção de Deferimento da Autorização de Residência</p><p>Processos: 47039.000498/2020-99 - 08018.000246/2023-07</p><p>Interessado(s): BRUNO HENRI SCHAUENBERG - ATHENA BRASIL CONSULTORIA FARMACEUTICA EIRELI</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, e considerando o disposto no DESPACHO Nº 7/2023/DIAR-LAB/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS, que trata da comprovação de haver gerado 10 novos empregos, no mínimo, nos termos do inciso II do art. 2º da Resolução Normativa nº 11/2017, deferi a manutenção da autorização de Residência.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.019914/2022-13 Requerente: VALENTIN MUNOZ FERNANDEZ Prazo: 1 Ano Imigrante: VALENTIN MUNOZ FERNANDEZ Data Nascimento: 26/03/1963 Passaporte: PAK662443 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020046/2022-14 Requerente: VICTOR SALLERAS UGARTE Prazo: Indeterminado Imigrante: VICTOR SALLERAS UGARTE Data Nascimento: 25/12/1947 Passaporte: AAD098021 País: ESPANHA Mãe: OLINDA UGARTE ERAUSQUIN Pai: VICTOR SALLERAS LINARES.</p><p>Processo: 08228.016681/2022-99 Requerente: JESÚS FERNÁNDEZ CORTÉS Prazo: 4 Anos Imigrante: JESÚS FERNÁNDEZ CORTÉS Data Nascimento: 23/11/1982 Passaporte: AAJ142098 País: ESPANHA Mãe: ANA CORTES BARRAGAN Pai: JESUS FERNÁNDEZ GONZÁLEZ.</p><p>Processo: 08228.021934/2022-46 Requerente: DTA ENGENHARIA LTDA Prazo: 31/05/2023 Imigrante: EGORSHIN NIKITA Data Nascimento: 13/05/1989 Passaporte: 763520746 País: UNIÃO SOVIÉTICA Mãe: XX-XX Pai: Fitisov Yuri.</p><p>Processo: 08228.019510/2022-11 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 27/06/2023 Imigrante: Ronald Ray Aguinaldo Minasalvas Data Nascimento: 27/10/1988 Passaporte: P4620851B País: FILIPINAS Mãe: TERESITA CARIAGA AGUINALDO Pai: JOHNNY MURAO MINASALVAS.</p><p>Processo: 08228.022096/2022-28 Requerente: FLORYL AGRICOLA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AMIDO CASSIMO Data Nascimento: 23/10/1988 Passaporte: AB0804431 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.022075/2022-11 Requerente: Eremita Anastasia Mendes Prazo: 2 Anos Imigrante: EREMITA ANASTASIA MENDES Data Nascimento: 15/01/1964 Passaporte: CC932898 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021715/2022-67 Requerente: THIA AN NGUYEN Prazo: Indeterminado Imigrante: THI AN NGUYEN Data Nascimento: 27/04/1975 Passaporte: 19AA92468 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.020799/2022-11 Requerente: INSTITUTO DE EDUCACAO E ASSISTENCIA LUCIA FILIPPINI Prazo: Indeterminado Imigrante: Yesu Rani Kulandai Raj Data Nascimento: 25/06/1985 Passaporte: 8713903 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020795/2022-33 Requerente: INSTITUTO DE EDUCACAO E ASSISTENCIA LUCIA FILIPPINI Prazo: Indeterminado Imigrante: MARY SEBASTIAN Arattukulangara Data Nascimento: 27/10/2022 Passaporte: 5694345 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.018795/2022-73 Requerente: UNI REFRIGERACAO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ZHEN FANG Data Nascimento: 14/06/1972 Passaporte: EJ4200904 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021954/2022-17 Requerente: ROCK WORLD S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: JOANA FILIPA DA ASCENSÃO CARDOSO Data Nascimento: 20/06/1988 Passaporte: CC105639 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.022086/2022-92 Requerente: ASSOCIACAO MAIS VIDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LAZARO YOEL ALMIRALL GARCIA Data Nascimento: 24/01/1974 Passaporte: k738520 País: CUBA Mãe: CARMEM GARCIA PUENTES Pai: GERONIMO ALMIRALL GARCIA.</p><p>Processo: 08228.020407/2022-14 Requerente: SANDHYA MODA INDIANA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ARJUN PRASAD LAMICHHANE Data Nascimento: 23/03/1994 Passaporte: 08455657 País: NEPAL Mãe: Kharika Lamichhane Pai: Khimlal Lamichhane.</p><p>Processo: 08228.019859/2022-53 Requerente: JATINDER SINGH Prazo: 2 Anos Imigrante: Jatinder Singh Data Nascimento: 08/11/1980 Passaporte: N8883348 País: ÍNDIA Mãe: Kulwinder Kaur Pai: Harbans Singh.</p><p>Processo: 08228.000313/2023-18 Requerente: Joshua Ernest Foley Prazo: 12 Meses Imigrante: JOSHUA ERNEST FOLEY Data Nascimento: 15/09/1982 Passaporte: 674142914 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000129/2023-61 Requerente: AARON SWEIDAN Prazo: 1 Ano Imigrante: Aaron Sweidan Data Nascimento: 16/07/1999 Passaporte: 123208180 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001282/2023-12 Requerente: DIEGO FERNANDO GARCIA Prazo: 1 Ano Imigrante: Diego Fernando Data Nascimento: 16/04/1970 Passaporte: AAC916817 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.000293/2023-77 Requerente: JOSE MENDES DA SILVA Prazo: Indeterminado Imigrante: José Mendes da Silva Data Nascimento: 21/03/1947 Passaporte: cc390972 País: PORTUGAL Mãe: Luzia Mendes Ladeira Pai: Mário Fernandes da Silva.</p><p>Processo: 08228.000524/2023-42 Requerente: STEFANO CAPPAI Prazo: 2 Anos Imigrante: STEFANO CAPPAI Data Nascimento: 26/06/1956 Passaporte: YA6160854 País: ITÁLIA Mãe: GIOVANNA CACCHIARELLI Pai: ANTONIO CAPPAI.</p><p>Processo: 08228.000589/2023-98 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Jose Arturo Limon Garcia Data Nascimento: 09/06/1983 Passaporte: G18040237 País: MÉXICO Mãe: MARIA PAULINA GARCIA REYES Pai: JOSE SILVESTRE LIMON PAJONARES.</p><p>Processo: 08228.002215/2023-15 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: JULIA MARIE MACDONALD Data Nascimento: 22/11/1996 Passaporte: AC665533 País: CANADÁ Mãe: LORELEI MARIE FRANK Pai: JOSEPH KEITH MACDONALD.</p><p>Processo: 08228.001898/2023-85 Requerente: DIOCESE DE RORAIMA Prazo: Indeterminado Imigrante: MATTIA BEZZE Data Nascimento: 22/06/1976 Passaporte: YA6416059 País: ITÁLIA Mãe: Annunciata Mattiazzo Pai: LUIGI BEZZE.</p><p>Processo: 08228.001845/2023-64 Requerente: XIN DA XING BRASIL COMERCIO DE PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YAOGUO XU Data Nascimento: 22/10/1995 Passaporte: ED5722939 País: CHINA Mãe: XIUHUI XU Pai: WENBIAO XU.</p><p>Processo: 08228.001799/2023-11 Requerente: CAMARA DE PROMOCAO DE INTERCAMBIO CULTURAL E ECONOMICO DE UMA FAIXA E UMA ROTA DO BRASIL E CHINA Prazo: Indeterminado Imigrante: XIN LI Data Nascimento: 07/12/1968 Passaporte: G42868230 País: CHINA Mãe: Xiling Liu Pai: Qingzhen Li.</p><p>Processo: 08228.002433/2023-41 Requerente: ICF RIO - INTERNATIONAL CHRISTIAN FELLOWSHIP Prazo: 1 Ano Imigrante: Noel Raoul Bossart Data Nascimento: 04/11/1983 Passaporte: X5452285 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.001590/2023-31 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Lincoln Todd Polatis Data Nascimento: 23/02/2003 Passaporte: 641502690 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000008/2023-18 Requerente: JUDITH YURIKO FUDIZAWA HERNANDEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: JUDITH YURIKO FUDIZAWA HERNANDEZ Data Nascimento: 15/01/1970 Passaporte: G27538679 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001827/2023-82 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: KAZI AHSAN KABIR Data Nascimento: 15/12/1994 Passaporte: A00694909 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001439/2023-18 Requerente: FINICIA IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 03 Meses Imigrante: ROHUL AMIN Data Nascimento: 22/10/1969 Passaporte: A02026640 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001438/2023-57 Requerente: YOUSSEF AWALA Prazo: 03 Meses Imigrante: SHAFIQUL ISLAM Data Nascimento: 10/03/2000 Passaporte: A00816995 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.002426/2023-41 Requerente: ATLAS ENERGIA RENOVAVEL DO BRASIL S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ Data Nascimento: 11/06/1965 Passaporte: XDC786914 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.000154/2023-43 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: David John Bowdidge Data Nascimento: 07/11/1974 Passaporte: 564410881 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.000761/2023-11 Requerente: XIAOBING ZHOU Prazo: 2 Anos Imigrante: XIAOBING ZHOU Data Nascimento: 24/12/1978 Passaporte: E36394370 País: CHINA Mãe: GUOQIN ZHANG Pai: SHOUCHENG ZHOU.</p><p>Processo: 08228.000349/2023-93 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MBAYE DIOP Data Nascimento: 23/03/1985 Passaporte: A02070835 País: SENEGAL Mãe: YACINE BA Pai: CHEIKH DIOP.</p><p>Processo: 08228.000348/2023-49 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MALICK BA Data Nascimento: 03/11/1989 Passaporte: A02992916 País: SENEGAL Mãe: SEYNABOU DIENG Pai: DAME KONTEYE.</p><p>Processo: 08228.000344/2023-61 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MAKHMOUD TOURE Data Nascimento: 12/02/1988 Passaporte: A03322916 País: SENEGAL Mãe: NDEYE TOURE Pai: OUSMANE TOURE.</p><p>Processo: 08228.000343/2023-16 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: SERIGNE MBACKE NDIAYE Data Nascimento: 27/10/1984 Passaporte: A02183944 País: SENEGAL Mãe: AMY NDIAYE Pai: DIATTA NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.000262/2023-16 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MOR TALLA FAYE Data Nascimento: 16/09/1980 Passaporte: A02597091 País: SENEGAL Mãe: NOGAYE DIOP Pai: MORAMA FAYE.</p><p>Processo: 08228.000004/2023-31 Requerente: FEDERICO JAVIER SAKSON Prazo: 2 Anos Imigrante: FEDERICO JAVIER SAKSON Data Nascimento: 16/09/1971 Passaporte: AAH060724 País: ARGENTINA Mãe: HEBE MABEL SANTANGELO DE SAKSON Pai: NATALIO SAKSON.</p><p>Processo: 08228.004103/2023-91 Requerente: DONGGEON CHANG Prazo: 2 Anos Imigrante: DONGGEON CHANG Data Nascimento: 20/08/1999 Passaporte: M720Y1015 País: CORÉIA DO SUL.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="cargo">Coordenadora-Geral</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 229, de 07/12/2022, Seção 1, Pág. 136, Processo: 08228.019106/2022-48, onde se lê: Mãe: QIYUN ZHANG, leia-se: Mãe: QIYUN ZHONG.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 24, Processo: 08228.000155/2023-98, onde se lê: Data de Nascimento: 26/09/1976, leia-se: Data de Nascimento: 31/07/1976.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 24, Processo: 08228.000745/2023-11, onde se lê: Mãe: DIANE DEWOLFE, leia-se: Mãe: DIANE BREEN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 41, de 01/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.020439/2022-11, onde se lê: Pai: NEGJUAN LIN, leia-se: Pai: NENGJUAN LIN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 24, Processo: 08228.000679/2023-89, onde se lê: Mãe: JONG WANG, leia-se: Mãe: JING WANG.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 41, de 01/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.021059/2022-19, onde se lê: Data de Nascimento: 12/05/1979, leia-se: Data de Nascimento: 11/04/1979.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>