<xml><article id="31034216" name="PT SAES NA 242" idOficio="9459940" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409758">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 242, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização à estabelecimentos e à equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos, tecidos e células-tronco hematopoéticas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 242, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização à estabelecimentos e à equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos, tecidos e células-tronco hematopoéticas.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 58/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.031036/2023-61; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>RIM: 24.08</p><p>PARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 01 11 PA 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Denominação: Associação de Saúde Esporte Lazer e Cultura ASELC - Hospital Regional Público do Araguaia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 09.055.340/0001-94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 5498465</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Endereço: Avenida Brasil, nº 4.244, Quadra 30, Bairro: Park dos Buritis, Redenção/PA, CEP: 68.550-005.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 14 MG 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Denominação: Hospital de Olhos Rui Marinho</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 21.946.306/0001-05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2216256</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Endereço: Rua Gonçalves Dias, nº 75, Bairro: Funcionários, Belo Horizonte/MG, CEP: 30.140-090.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim e pâncreas conjugado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>RIM/PÂNCREAS: 24.05</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 31 17 MG 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Denominação: Santa Casa de Misericórdia de Juiz de Fora</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 21.575.709/0001-95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2153882</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Endereço: Avenida Barão do Rio Branco, nº 3.353, Bairro: Passos, Juiz de Fora/MG, CEP: 36.021-630.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de pâncreas ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>PÂNCREAS: 24.04</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº SNT: 2 32 17 MG 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Denominação: Santa Casa de Misericórdia de Juiz de Fora</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 21.575.709/0001-95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2153882</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Endereço: Avenida Barão do Rio Branco, nº 3.353, Bairro: Passos, Juiz de Fora/MG, CEP: 36.021-630.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>RIM: 24.08</p><p>PARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 11 PA 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Juliano Sacramento Mundim, nefrologista, CRM 10306 - PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Giordano Floripe Ginani, nefrologista, CRM 9531 - PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Fernando Casadini da Silva, urologista, CRM 9927 - PA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Marcelo de Carvalho Vidigal, cirurgião geral e urologista, CRM 8303 - PA.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 11 SP 15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Paulo Cesar Ayroza Galvao, nefrologista, CRM 51751 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: William Carlos Nahas, urologista, CRM 34807 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Camila Hitomi Nihei, nefrologista, CRM 129174 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Artur Henrique Brito, urologista, CRM 36183 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Francisco Tibor Denes, urologista, CRM 19887 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Francine Brambate Carvalhinho Lemos, nefrologista, CRM 80229 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Fernando David Goehler, anestesiologista, CRM 66291 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Enis Donizetti Silva, anestesiologista, CRM 58650 - SP.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 01 ES 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luciana de Assis Borba, nefrologista, CRM 8495 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Gustavo Ruschi Bechara, urologista, CRM 8935 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Henrique Barbosa de Menezes, urologista, CRM 3090 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Hélio Reis Cyrino, nefrologista, CRM 8929 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: José Nilton do Amaral Torres, nefrologista, CRM 1681 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Larissa de Assis Kruger, nefrologista, CRM 10294 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Rodrigo Alves Tristão, urologista, CRM 7115 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Walas Silvério da Rocha, urologista, CRM 7151 - ES.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 13 ES 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcos Rogério Arantes Andião, oftalmologista, CRM 9187 - ES.</p></td></tr></table><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 14 MG 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luis Fernando Resende da Silva Nominato, oftalmologista, CRM 47104 - MG.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 14 MG 10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Deborah Fortuna Féres, oftalmologista, CRM 49815-MG.</p></td></tr></table><p>Art. 7º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e não aparentado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 06 SP 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Adriana Seber, hematologista e hemoterapeuta, CRM 63195-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Anna Beatriz Willemes Batalha, hematologista, CRM 197550-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Carla Maria da Costa Zanchetta, pediatra, CRM 156656-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV- membro: Carla Nolasco Monteiro Breviglieri, hematologista, CRM 136098-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro:Caroline Peres Baú, oncologista, CRM 157743-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Érica Almeida Viana, pediatra, CRM 211311-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Evandro José Carneiro Fernandes Souto, pediatria, CRM 58050-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Gabriella Sayuri de Alencar, oncologista pediátrica, CRM 130342-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Gustavo Zamperlini, pediatra, CRM 134924-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Luciana dos Santos Domingues, pediatra, CRM 146347-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Maite Freire Cardoso, pediatra, CRM 175079-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Márcia Puato Vieira Pupim, pediatra e intensivista, CRM 60815-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Milena Reis Santos de Oliveira, oncologista pediátrica, CRM 179527-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Raisa Machado Amaral, pediatra, CRM 204783-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Roseane Vasconcelos Gouveia, hematologista e hemoterapeuta, CRM 91689-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Thabata Cristina Paradas Moreira da Siva, oncologista, CRM 210788-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Valéria Cortez Ginani, hematologista e hemoterapeuta, CRM 77835-SP.</p></td></tr></table><p>Art. 8º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim e pâncreas conjugado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>RIM/PÂNCREAS: 24.05</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 31 17 MG 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Gustavo Fernandes Ferreira, nefrologista, CRM 36544-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Alberto Aloysio Larcher de Almeida, endocrinologista, CRM 3409-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Gláucio Silva de Souza, cirurgião geral, CRM 34304-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Márcio Luiz de Souza, cirurgião geral e vascular, CRM 27222-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Marcio Gomide Pinto, cirurgião vascular, CRM 14688-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Malcon Andrade Lopes, anestesiologista, CRM 30828-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Paulo Rogério de Rezende Moreira, nefrologista, CRM 10080-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Pedro Bastos Guimarães de Almeida, urologista, CRM 48089-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Vinícius Sardão Colares, nefrologista, CRM 55095-MG.</p></td></tr></table><p>Art. 9º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de pâncreas à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>PÂNCREAS: 24.04</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 32 17 MG 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Gustavo Fernandes Ferreira, nefrologista, CRM 36544-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Alberto Aloysio Larcher de Almeida, endocrinologista, CRM 3409-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Gláucio Silva de Souza, cirurgião geral, CRM 34304-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Márcio Luiz de Souza, cirurgião geral e vascular, CRM 27222-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Malcon Andrade Lopes, anestesiologista, CRM 30828.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Paulo Rogério de Rezende Moreira, nefrologista, CRM 10080-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Pedro Bastos Guimarães de Almeida, urologista, CRM 48089-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Vinícius Sardão Colares, nefrologista, CRM 55095-MG.</p></td></tr></table><p>Art. 10 As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 11 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>