<xml><article id="31178315" name="OUTORGAS_15 03 2023 (473 ao 510)" idOficio="9478143" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20435309">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 473 - CARLOS FERNANDO MONTEIRO LINDENBERG FILHO, rio Doce, município de Linhares/ES, irrigação.</p><p>Nº 474 - CARLOS FERNANDO MONTEIRO LINDENBERG FILHO, rio Doce, município de Linhares/ES, irrigação.</p><p>Nº 475 - PAULO MANOEL DE AS, rio São Francisco, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 476 - BRUNO RODRIGUES MAGALHAES, UHE Furnas, município de Nepomuceno/MG, irrigação.</p><p>Nº 477 - EDSON OLIVEIRA DA SILVA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 478 - ANTÔNIO ROGÉRIO DE CARVALHO LUSTOSA, UHE Luiz Gonzaga, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 479 - ROGÉRIO MACEDO, UHE Furnas, município de Carmo do Rio Claro/MG, irrigação.</p><p>Nº 480 - STEFAN OLIVEIRA LADISLAU, rio Piracuruca, município de Piracuruca/PI, irrigação.</p><p>Nº 481 - LAUDIMIRO REIS DOS SANTOS FILHO, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 482 - LAUDIMIRO REIS DOS SANTOS, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 483 - JODACI MARIANO DOS SANTOS, rio Manuel Alves Grande, município de Campos Lindos/TO, irrigação.</p><p>Nº 484 - ANA SALETE BARBOSA MENEZES, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 485 - MAURICIO RABELO, UHE Furnas, município de Campos Gerais/MG, irrigação.</p><p>Nº 486 - MAURICIO RABELO, UHE Furnas, município de Campos Gerais/MG, irrigação.</p><p>Nº 487 - MANOEL CAMPOS DE SÁ, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 488 - ALMA GERAIS LTDA., UHE Funil, município de Bom Sucesso/MG, irrigação.</p><p>Nº 489 - EDUARDO ANTONIO CARRARO, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 490 - EDUARDO ANTONIO CARRARO, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 491 - ELANGE PIRES DOS SANTOS CARRARO, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 492 - ROOSEVELT BATISTA GILBERT, rio Jequitinhonha, município de Itaobim/MG, irrigação.</p><p>Nº 493 - FILIPE DA CUNHA PEIXOTO XAVIER, rio Jequitinhonha, município de Salto da Divisa/MG, irrigação.</p><p>Nº 494 - FILIPE DA CUNHA PEIXOTO XAVIER, rio Jequitinhonha, município de Salto da Divisa/MG, irrigação.</p><p>Nº 495 - JEAN SÉRGIO ALVES SANTOS, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 496 - VALDIR MARTINS AQUINO JÚNIOR, UHE Volta Grande, município de Água Comprida/MG, irrigação.</p><p>Nº 497 - MANUELA DIAS DE SOUZA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 498 - ASSOCIAÇÃO DOS PEQUENOS AGROPECUARISTAS DO PROJETO CERCADA E CIRCUNVIZINHOS, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 499 - ASSOCIAÇÃO DOS PEQUENOS AGRICULTORES RURAIS DO ACAMPAMENTO DA LIBERDADE DO MST - APARLIFE; MARLENE DE ANDRADE DOS SANTOS; FRANKLIN DE SOUZA SILVA DIAS; ARIAILTON BARBOSA DOS SANTOS; RENNAN HENRIK SILVA DA CONCEICAO; MANOEL ESPEDITO BARBOSA; FIDELIS BRAULIO DIAS; AILSON RODRIGUES BARBOSA; AUREZENIR DANTAS DE BARROS; JEOVA FREIRE VIEIRA JUNIOR; OTILIO DANTAS NETO; OTILIO DANTAS NETO; GABRIELA ALVES DOS SANTOS; JOAO FRANCISCO DA SILVA; EDIO ALVES CERQUEIRA; EDEVALDO NUNES DE PAIVA; WESLEI BARROS DANTAS; MARIA DE FATIMA DOS SANTOS; LUIS OTAVIO SANTOS PEREIRA; MARIA JOSEFA DOS SANTOS BARBOSA; ANTONIO FERNANDO CAMPOS; ROSILENE MARIA DA SILVA; MARIA DO PATROCINIO DA SILVA; ALAN SANTOS DE BARROS; FABIA BARBOSA DANTAS; SILVANDIRA BATISTA DE FREITAS; SIDNEY NUNES DE PAIVA; MARIO BISPO DA SILVA; OSMILTON DANTAS DE BARROS; ROSIMEIRE NUNES VIEIRA; ALEXANDRO DANTAS DA SILVA; EVANDRO SOUZA REIS E CICERO WAMBERG ALVES DE MORAES, rio São Francisco, município de Abaré/BA, irrigação.</p><p>Nº 500 - LUIZ DOS SANTOS SILVA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 501 - IVALDIR MAIA RODRIGUES, UHE Marechal Mascarenhas de Moraes, município de Delfinópolis/MG, irrigação.</p><p>Nº 502 - ROBERTO DE AGUILAR COSTA, rio Jequitinhonha, município de Itaobim/MG, irrigação.</p><p>Nº 503 - ANDERSON RODRIGO DOS SANTOS, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 504 - MARCOS IRAN DE SA GONCALVES, rio São Francisco, município de Cabrobó/PE, irrigação.</p><p>Nº 505 - ALBERTO BANDEIRA SEGUNDO, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 506 - ANTÔNIO VIEIRA DA NOBREGA, rio Piranhas, município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 507 - FRANCISCO ZELIO DA ROCHA ALMEIDA, rio Piranhas, município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 508 - PATRICIA REJANE LOPES DINIZ, rio Piranhas, município de Jardim de Piranhas/RN, irrigação.</p><p>Nº 509 - ANTÔNIO MOURA DE QUEIROGA, rio Piancó, município de Cajazeirinhas/PB, irrigação.</p><p>Nº 510 - ANTÔNIO MOURA DE QUEIROGA, rio Piancó, município de Pombal/PB, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>