<xml><article id="30972117" name="PT_476_GC3" idOficio="9453205" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00016:00010:00001:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Organização, Legislação, Ensino e Operações" artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400263">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 476/GC3, DE 7 DE MARÇO DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre autorização de implantação de Objeto Projetado no Espaço Aéreo (OPEA), denominado "ER DELTA - Santos-SP".]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 476/GC3, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre autorização de implantação de Objeto Projetado no Espaço Aéreo (OPEA), denominado "ER DELTA - Santos-SP".</p><p>Protocolo COMAER nº 67000.002269/2023-04</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, no uso da atribuição que lhe confere o inciso XIV do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica, aprovada pelo Decreto n° 11.237, de 18 de outubro de 2022, e considerando o que consta no capítulo 9 da ICA 11-3 "Processos da Área de Aeródromos (AGA) no âmbito do COMAER", aprovada pela Portaria nº 1.425/GC3, de 14 de dezembro de 2020, bem como no Processo nº 67617.900248/2018-32, procedente do Centro Regional de Controle do Espaço Aéreo Sudeste (CRCEA-SE), resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar, em grau de recurso por interesse público, declarado pela Companhia Docas do Estado de São Paulo e ratificado pelo Prefeito do Município de Santos-SP, a implantação de OPEA, denominado "ER DELTA", localizado no Plano Básico de Zona de Proteção do Aeródromo (PBZPA) do Aeródromo Civil Metropolitano de Guarujá (SBST).</p><p>Art. 2º O CRCEA-SE implementará, no prazo estabelecido, em coordenação com a Prefeitura do Município de Santos-SP, as medidas mitigadoras elencadas para o empreendimento supracitado, uma vez que as mesmas caracterizaram prejuízo operacional aceitável.</p><p>Art. 3º A Áureo Engenharia Ltda - ME, responsável pela implantação de que trata o art. 1º, deverá informar ao CRCEA-SE, com antecedência mínima de 90 (noventa) dias, a data estimada para que a implantação atinja a altura máxima permitida para a respectiva área na qual está localizada.</p><p>Parágrafo único. Deverão ser observados pela empresa supracitada os requisitos da legislação vigente quanto à sinalização do empreendimento em tela, localizada no Plano Básico de Zona de Proteção do Aeródromo (PBZPA) do Aeródromo Civil Metropolitano de Guarujá (SBST).</p><p>Art. 4º A autorização constante desta Portaria restringe-se aos aspectos relacionados com a segurança ou a regularidade das operações aéreas, e não supre a deliberação de outras entidades da Administração Pública sobre assuntos de sua competência.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor em 3 de abril de 2023.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>