<xml><article id="31325034" name="Decisao 008-2023 Concurso" idOficio="9497059" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="28/03/2023" artClass="00070:00253:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20461692">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/SC Nº 8, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/SC Nº 8, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem (Coren-SC), em conjunto com a Secretária da Autarquia, no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas na Lei n° 5.905 de 12 de julho de 1973, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, alterado pela Decisão Coren-SC nº 073/2021, e homologação pela Decisão Cofen nº 008/2022, e;</p><p>Considerando a Decisão COREN/SC n.º 047/2022 de 16 de novembro 2022 e suas alterações que altera o quadro de cargos efetivos do Coren/SC, homologada pela Decisão Cofen n.º 0278/2022.</p><p>Considerando o art. 19, inciso XXIII do Regimento Interno do Coren/SC, em que compete ao Plenário do Coren/SC homologar a Política de Gestão de Pessoas, a criação de cargos, funções e assessorias e fixação dos salários e gratificações praticadas pelo Coren-SC.</p><p>Considerando o disposto no Art. 38, inciso XVI do Regimento Interno do Coren/SC compete à Diretoria fazer a gestão administrativa, orçamentária, financeira e de pessoal do Coren-SC, e submetendo, no que for pertinente à homologação dos Plenários do Regional e do Federal.</p><p>Considerando o art. 85 do Regimento Interno do Conselho Federal de Enfermagem, que rege as modalidades de provas para aprovação em concurso público no sistema Cofen/Conselhos Regionais.</p><p>Considerando o Parecer Jurídico 007/2023 - PAD 310/2022 - Concurso Público 2023.</p><p>Considerando a natureza dos serviços a serem prestados e experiência necessária à empresa que irá prestá-los, cabendo ao gestor definir, por questões de oportunidade e conveniência a modalidade de contratação, conclui-se que a dispensa de licitação fundamentada no art. 24, XIII, da Lei nº 8.666/1993, ou ainda no art. 75, inc. XV da Lei 14.133/2021 é a forma mais adequada para realizar a contratação de empresa especializada para a prestação de serviços de organização, planejamento e realização de concurso público para provimentos cargos da carreira técnica e operacional deste Conselho.</p><p>Considerando o deliberado na 28ª Reunião Extraordinária de Diretoria em 24/02/2023, decide:</p><p>Art. 1º Determina a abertura de Concurso Público Coren/SC 001/2023, para preenchimento dos cargos e vagas abaixo relacionados conforme Decisão Coren/SC 047/2022 e suas alterações: a) Analistas de Sistemas - 01 Vaga e Cadastro Reserva - âmbito Estadual; b) Analistas de Segurança da Informação - 01 Vaga e Cadastro Reserva - âmbito Estadual; c) Agente de Registro, Inscrição e Cadastro - 03 Vagas e Cadastro Reserva - âmbito Estadual;</p><p>Art. 2º Para os cargos de Agente de Registro, Inscrição e Cadastro, Analista de Sistemas e Analista de Segurança da Informação será realizado Concurso Público de prova objetiva;</p><p>Art. 3º A modalidade da contratação da empresa responsável pela organização, realização e finalização do concurso público será por Dispensa de Licitação nos termos da legislação vigente;</p><p>Art. 4º A Comissão indicada pela Portaria Coren-SC nº 466/2022 ficará responsável pelo acompanhamento e supervisão de todo o certame;</p><p>Art. 5º A realização das provas do Concurso Público Coren-SC nº 001/2023 ocorrerá nas cidades de Florianópolis, Blumenau, Chapecó, Criciúma, Joinville e Lages/SC;</p><p>Art. 6º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Gelson Luiz de Albuquerque</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Maristela A. de Azevedo</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>