<xml><article id="31226133" name="PUBL. 19_2" idOficio="9484561" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20444310">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021656/2022-27 Requerente: AMAZONAS WOOD WORLD GROUP LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: JIANZHONG LIN Data Nascimento: 22/01/1982 Passaporte: E31209275 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003337/2023-11 Requerente: BRIDFORD PRODUCAO MUSICAL LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Hermann siegrfried jorg mohaupt Data Nascimento: 10/11/1966 Passaporte: C4ymxglwr País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003642/2023-11 Requerente: NOVELIS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: POOJA NARNAWARE Data Nascimento: 17/05/1992 Passaporte: U1545913 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003726/2023-46 Requerente: HEIDELBERG DO BRASIL SISTEMAS GRAFICOS E SERVICOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Selina Franck Data Nascimento: 03/03/1995 Passaporte: C8WZTWLJK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003779/2023-67 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Ruixin Lyu Data Nascimento: 01/08/1998 Passaporte: EH3444531 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003782/2023-81 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Tong Shen Data Nascimento: 21/01/2000 Passaporte: E86141845 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003915/2023-19 Requerente: NISSIN FOODS DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Kyoichi Yoshimura Data Nascimento: 11/11/1993 Passaporte: TT3014252 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003114/2023-53 Requerente: LIUDMILA VAYSBERG Prazo: 4 Anos Imigrante: LIUDMILA VAYSBERG Data Nascimento: 07/06/1965 Passaporte: YB1509433 País: ITÁLIA Mãe: Alla Snegireba Pai: Aleksandr Dementiey.</p><p>Processo: 08228.003739/2023-15 Requerente: CLAUDIA MARTINA STIEGLITZ HILDEBRANDT Prazo: 4 Anos Imigrante: Claudia Martina Stieglitz Hildebrandt Data Nascimento: 11/10/1974 Passaporte: CGPP4N2JZ País: ALEMANHA Mãe: Erika Kirnberger-Hildebrandt Pai: Florian Peter Hildebrandt.</p><p>Processo: 08228.005299/2023-31 Requerente: EDUARDO MORAIS DE ALMEIDA PINTO FELIX Prazo: 04 Anos Imigrante: EDUARDO MORAIS DE ALMEIDA PINTO FELIX Data Nascimento: 20/04/1978 Passaporte: CC191177 País: PORTUGAL Mãe: Maria da Graça de Oliveira Marais de almeida Pinto Félix Pai: Eduardo Manuel de Castro Pinto Félix.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005427/2023-46 Requerente: ASSOCIACAO DOS AMIGOS DO BASQUETE DE TATUI Prazo: 12 Meses Imigrante: RICHARD DANTE MITCHELL Data Nascimento: 17/03/1996 Passaporte: 526349342 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005707/2023-54 Requerente: CLUBE ANDRAUS BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: EWANG BENITA EYONG ETA Data Nascimento: 02/07/1995 Passaporte: 1272130 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.005708/2023-15 Requerente: ESPORTE CLUBE PARAGUACUENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: NGWATEM NESLA AJONGAFAC Data Nascimento: 02/08/1995 Passaporte: AA054379 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.005738/2023-13 Requerente: PLANALTINA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: NJUALEM STAFORT NDEMAZIA Data Nascimento: 20/01/1993 Passaporte: AA401378 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.005739/2023-51 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PENHAROL ESPORTE CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: CLAIRE DENISE LINDJECK Data Nascimento: 05/11/1990 Passaporte: AA191777 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.005809/2023-71 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA GUARULHOS Prazo: 5 Anos Imigrante: KEMUELL ABDUL CALVO CAICEDO Data Nascimento: 22/01/2000 Passaporte: PA1006529 País: PANAMÁ.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020313/2022-45 Requerente: BANCO BOCOM BBM S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: JOEL NDALA MAKANGILA Data Nascimento: 05/03/1998 Passaporte: OP0599780 País: CONGO Mãe: YVETTE MPUKUTA MANKUTILA Pai: WILLY NDALA MAKANGILA.</p><p>Processo: 08228.002338/2023-48 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HAO ZHOU Data Nascimento: 20/06/1986 Passaporte: EH6552906 País: CHINA Mãe: YANFANG WANG Pai: QINGCHANG ZHOU.</p><p>Processo: 08228.002678/2023-79 Requerente: TEMPO OK TECNOLOGIA EM METEOROLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jorge Rosas Santana Data Nascimento: 08/01/1987 Passaporte: L303015 País: CUBA Mãe: Rosa Mara Santana Ortiz Pai: Jorge Rosas Giralt.</p><p>Processo: 08228.002981/2023-71 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Wefeng Liu Data Nascimento: 01/10/1998 Passaporte: EC5732257 País: CHINA Mãe: Yuqin Wang Pai: Chaoliang Liu.</p><p>Processo: 08228.002985/2023-51 Requerente: ELETRONICA SANTERNO INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: RICCARDO LUCCARELLI Data Nascimento: 08/04/1991 Passaporte: YB1163248 País: ITÁLIA Mãe: KATIA CELANI Pai: FRANCESCO LUCCARELLI.</p><p>Processo: 08228.003090/2023-32 Requerente: MEGA STORE PRODUTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XUELIAN MA Data Nascimento: 19/12/1986 Passaporte: E65841956 País: CHINA Mãe: BAIMEI LIU Pai: LI MA.</p><p>Processo: 08228.003119/2023-86 Requerente: IDB INTERMEDIACAO E AGENCIAMENTO DE SERVICOS EM SITES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Kiunnei Gotovtseva Data Nascimento: 01/03/1994 Passaporte: 751478492 País: RÚSSIA Mãe: Gotovtseva Evdokiya Pai: Gotovtsev Andrey.</p><p>Processo: 08228.003274/2023-19 Requerente: BRAZIL SENSATIONS TURISMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Orlane Mathilde Elise Roger Data Nascimento: 06/07/1999 Passaporte: 17FC84566 País: FRANÇA Mãe: Francine Regine Roullier Pai: Michel Gerard Christian Roger.</p><p>Processo: 08228.003661/2023-39 Requerente: NELY GRILLO GUZMAN Prazo: 2 Anos Imigrante: Nely Grillo Guzmán Data Nascimento: 28/12/1990 Passaporte: L247192 País: CUBA Mãe: Limbania Guzmán Fuentes Pai: Conrado Grillo Doimeadios.</p><p>Processo: 08228.003670/2023-21 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: PRATHYUSHA MAYALURI Data Nascimento: 13/10/1993 Passaporte: Z3538375 País: ÍNDIA Mãe: INDIRA LAXMI MAYALURI Pai: PHANI KUMAR MAYALURI.</p><p>Processo: 08228.003707/2023-11 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHONGQIU YAO Data Nascimento: 15/08/1984 Passaporte: E87165752 País: CHINA Mãe: Rongxiu Wang Pai: Weisong Yao.</p><p>Processo: 08228.003747/2023-61 Requerente: AGROINDUSTRIAL OLHOS VERDES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Magdevis Yanet Rodriguez Caturla Data Nascimento: 29/07/1978 Passaporte: J755878 País: CUBA Mãe: Mercedes Caturla Monteagudo Pai: Anicio Rodriguez Mena.</p><p>Processo: 08228.004045/2023-11 Requerente: BUNGE ALIMENTOS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: JACQUELINE VELA RAMIREZ Data Nascimento: 30/04/1982 Passaporte: G42835274 País: MÉXICO Mãe: MARICELA RAMIREZ VALVERDE Pai: MANUEL ARMANDO VELA LOPEZ.</p><p>Processo: 08228.004140/2023-15 Requerente: CREC8 BRASIL XINCHUAN LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: FENGJIAO ZHOU Data Nascimento: 27/04/1993 Passaporte: EB8665275 País: CHINA Mãe: CHAOLAN LIU Pai: ZHIQIN ZHOU.</p><p>Processo: 08228.004191/2023-21 Requerente: SOCIEDADE FRANCESA E BRASILEIRA DE ENSINO Prazo: 1 Ano Imigrante: Patrick Blaise Alexandrine Data Nascimento: 11/11/1963 Passaporte: 20DH81459 País: FRANÇA Mãe: Yvette Sillon Lamoureux Pai: NÃO INFORMADO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021422/2022-81 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 28/07/2023 Imigrante: JORDAN CHARLES BARNINGHAM Data Nascimento: 21/10/1990 Passaporte: 120407059 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021423/2022-24 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 23/04/2023 Imigrante: THOMAS WILLIAM SIGSWORTH Data Nascimento: 23/06/1990 Passaporte: 554294275 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.003818/2023-26 Requerente: KM CORPORATE BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Giorgio Carletto Data Nascimento: 14/07/1964 Passaporte: YB6708571 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004064/2023-21 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NATHANIEL CRUZ ONG Data Nascimento: 30/12/1970 Passaporte: P5874067B País: FILIPINAS Imigrante: DENNIS GO ENFERMO Data Nascimento: 12/02/1968 Passaporte: P7469803B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002098/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: FRANCESCO GATTA Data Nascimento: 05/03/2002 Passaporte: YB3882385 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002736/2023-64 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: ANI KUMAR KRISHNAN Data Nascimento: 30/05/1982 Passaporte: M1508305 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002764/2023-81 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Rune Groennevik Data Nascimento: 17/11/1972 Passaporte: 34386247 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002904/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: BENEDETTO LICATA Data Nascimento: 23/11/1977 Passaporte: YB6432451 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002909/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: ZHADY BEDIA LAZARRA Data Nascimento: 24/07/1974 Passaporte: P4022338B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003361/2023-51 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 23/11/2024 Imigrante: Anton Kostyuk Data Nascimento: 31/08/1990 Passaporte: FS417076 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.003468/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: JOHN PAUL I RAVELAS MALIMUTIN Data Nascimento: 12/04/1991 Passaporte: P1405866B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003470/2023-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: CARL GABRIEL PUDAN RAMOS Data Nascimento: 02/01/1992 Passaporte: P0073238C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003471/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: PAVEL FEDYAY Data Nascimento: 26/08/1985 Passaporte: 76 5756070 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.003486/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: EDGARDO TINASAS ILIGAN Data Nascimento: 17/01/1971 Passaporte: P5061487B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003502/2023-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/06/2023 Imigrante: JONECIL SELADES OCOY Data Nascimento: 27/01/1978 Passaporte: P5562331B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003505/2023-78 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: MR NATTHANON PRATCHAYAWORRAKUN Data Nascimento: 21/06/1995 Passaporte: AB2903248 País: TAILÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001804/2023-78 Requerente: POSCO BRAZIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MINSOO LEE Data Nascimento: 05/02/1986 Passaporte: M19425363 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002261/2023-14 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CHA UN LEE Data Nascimento: 29/02/1948 Passaporte: 569957575 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002877/2023-87 Requerente: MICROLIT DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: VISHAL SHARMA Data Nascimento: 21/12/1988 Passaporte: N2617057 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003168/2023-19 Requerente: CHINA MEHECO BRASIL COMERCIO E DISTRIBUICAO DE EQUIPAMENTOS E MATERIAIS MEDICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUQIAN LI Data Nascimento: 24/11/2000 Passaporte: PE 2202331 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003765/2023-43 Requerente: EXPANSION TRANSMISSAO DE ENERGIA ELETRICA S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: XIAOGANG WANG Data Nascimento: 24/05/1974 Passaporte: PE2212720 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003769/2023-21 Requerente: ITUMBIARA TRANSMISSORA DE ENERGIA S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: BANGHONG TAN Data Nascimento: 07/05/1971 Passaporte: PE2212722 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003773/2023-91 Requerente: ITUMBIARA TRANSMISSORA DE ENERGIA S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: JUN FAN Data Nascimento: 04/09/1982 Passaporte: PE2212725 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003774/2023-34 Requerente: ITUMBIARA TRANSMISSORA DE ENERGIA S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: SHITING WANG Data Nascimento: 12/08/1994 Passaporte: PE2212731 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003776/2023-23 Requerente: ITUMBIARA TRANSMISSORA DE ENERGIA S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: ZHAOZHEN WANG Data Nascimento: 30/01/1996 Passaporte: PE2212730 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001026/2023-17 Requerente: GIORGIO SCHIOPPO Prazo: Indeterminado Imigrante: GIORGIO SCHIOPPO Data Nascimento: 28/08/1982 Passaporte: YB69052272 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003243/2023-41 Requerente: LL ADMINISTRACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MIKEL LASUEN CHURRUCA Data Nascimento: 29/01/1977 Passaporte: PAG796832 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002129/2023-11 Instituição: COMUNIDADE OBRA DE MARIA - OPUS MARIAE Prazo: 2 Anos Imigrante: KOMI SEWA KOUBAKOR Data Nascimento: 23/06/1979 Passaporte: EB352741 País: TOGO.</p><p>Processo: 08228.002900/2023-33 Instituição: INSTITUTO MISSOES CONSOLATA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mathew Karisa Masha Data Nascimento: 10/10/1990 Passaporte: BK144776 País: QUÊNIA.</p><p>Processo: 08228.003150/2023-17 Requerente: MICHAL TOKARZEWSKI Prazo: 2 Anos Imigrante: MICHAL TOKARZEWSKI Data Nascimento: 24/05/1983 Passaporte: RNM G293750-5 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003288/2023-16 Requerente: MARIA ALEJANDRA MORALES GONZALEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: Maria Alejandra Morales Gonzalez Data Nascimento: 25/07/1995 Passaporte: C01425435 País: NICARÁGUA.</p><p>Processo: 08228.003303/2023-26 Requerente: SWAMI TAPOYAJNANANDA PURI Prazo: 2 Anos Imigrante: SWAMI TAPOYAJNANANDA PURI Data Nascimento: 25/04/1981 Passaporte: 1682320 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003307/2023-12 Requerente: IRMA JIMENEZ VILLASENOR Prazo: 02 Anos Imigrante: Irma Jimenez Villasenor Data Nascimento: 20/08/1963 Passaporte: G31079960 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.003845/2023-15 Instituição: IGREJA BIBLICA ANABATISTA Prazo: 2 Anos Imigrante: Roland Anthony Sommers Data Nascimento: 24/09/1994 Passaporte: 677263137 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004088/2023-81 Instituição: CONGREGACAO DOS MISSIONARIOS E FILHAS DE MARIA IMACULADA Prazo: 2 Anos Imigrante: JUDE CHANDRA KUMAR Data Nascimento: 24/04/1975 Passaporte: N1087974 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004106/2023-24 Instituição: OBRA DA SANTA CRUZ Prazo: 1 Ano Imigrante: Frank Michael DeAngelis Data Nascimento: 13/12/1983 Passaporte: 677496502 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002487/2023-15 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANGELI NADINE GULLE SALAC Data Nascimento: 09/11/1994 Passaporte: P6989150B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.004085/2023-47 Requerente: SUCAFINA BRASIL INDUSTRIA, COMERCIO E EXPORTACAO LTDA. Prazo: 4 Meses Imigrante: IVONNE ALEJANDRA QUINTERO GARCIA Data Nascimento: 13/08/1991 Passaporte: AZ421363 País: COLÔMBIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002606/2023-21 Requerente: DIN DIN ELETRONICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DING CHEN Data Nascimento: 24/04/1995 Passaporte: EH2054145 País: CHINA Mãe: SHUIYUE ZHENG Pai: MENGGUANG CHEN.</p><p>Processo: 08228.002894/2023-14 Requerente: LIDONG WENG COMERCIO DE BIJUTERIAS E ACESSORIOS Prazo: Indeterminado Imigrante: XIANYUAN ZENG Data Nascimento: 21/01/1975 Passaporte: EB7387572 País: CHINA Mãe: TOUMEI ZENG Pai: ZHAOXI ZENG.</p><p>Processo: 08228.003094/2023-11 Requerente: QING MERCADINHO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: AIJUAN CHEN Data Nascimento: 23/08/1984 Passaporte: EB0222901 País: CHINA Mãe: XIANGLONG CHEN Pai: XIUZHU LIN.</p><p>Processo: 08228.003252/2023-32 Requerente: ENEL BRASIL S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: ISELA GARCIA CUEVAS Data Nascimento: 11/02/1981 Passaporte: G25873413 País: MÉXICO Mãe: Martha Isela Cuecas Gonzalez Pai: Jorge Garcia Nuñez.</p><p>Processo: 08228.003475/2023-16 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JIANHONG LIU Data Nascimento: 15/09/1966 Passaporte: E84356103 País: CHINA Mãe: YUNMING YANG Pai: YUNKUAN LIU.</p><p>Processo: 08228.003488/2023-79 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: EDUARDO DE FRANCISCO MANDALUNIZ Data Nascimento: 13/09/1969 Passaporte: PAL323542 País: ESPANHA Mãe: Josefina Mandaluniz Aguirre Pai: Arturo de Francisco Gomez.</p><p>Processo: 08228.003811/2023-12 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: WEIQING CHEN Data Nascimento: 05/09/1968 Passaporte: E57889199 País: CHINA Mãe: PINGHUA HE Pai: SHENGYIN CHEN.</p><p>Processo: 08228.003812/2023-59 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HAIBIN HUANG Data Nascimento: 21/11/1966 Passaporte: EF2197402 País: CHINA Mãe: ZHIYING DONG Pai: ZHENGGUO HUANG.</p><p>Processo: 08228.003913/2023-21 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ANANTHA KRISHNAN BALAGOPAL Data Nascimento: 31/10/1991 Passaporte: L7739141 País: ÍNDIA Mãe: UMA Pai: BALAGOPAL.</p><p>Processo: 08228.004013/2023-16 Requerente: MILVENTOS DO BRASIL ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS CALVINO CARBALLO Data Nascimento: 03/10/1977 Passaporte: PAK505922 País: ESPANHA Mãe: CONCEPCION CARBALL ESTEVEZ Pai: JOSE CALVINO VIDAL.</p><p>Processo: 08228.004038/2023-11 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Hiroto Aoyagi Data Nascimento: 20/04/1980 Passaporte: TT1521368 País: JAPÃO Mãe: Yoko Aoyagi Pai: Michiyasu Aoyagi.</p><p>Processo: 08228.004041/2023-17 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Masato Otsuka Data Nascimento: 05/01/1988 Passaporte: TT1677953 País: JAPÃO Mãe: Atsuko Otsuka Pai: Shigeo Otsuka.</p><p>Processo: 08228.004062/2023-32 Requerente: CONTROVENTO BOUTIQUE HOTEL EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: NICOLAS GILBERT GABRIEL VICTOR NOTIN Data Nascimento: 28/09/1990 Passaporte: 17EC34278 País: FRANÇA Mãe: Veronique Catherine Marcelle Christian Pai: Benoit François Marie Notin.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003813/2023-11 Instituição: ASSOCIACAO CATOLICA RAINHA DAS VIRGENS Prazo: Indeterminado Imigrante: Thuy Tung Tran Data Nascimento: 11/10/1999 Passaporte: AM040344 País: CANADÁ Mãe: Thi Thu Ha Nguyen Pai: Thu Dong Tran.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022034/2022-16 Requerente: MAPFRE SEGUROS GERAIS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Javier Blanco Gonzalez Data Nascimento: 21/02/1981 Passaporte: PAC244408 País: ESPANHA Mãe: Pilar Gonzalez Rosalía Pai: Joaquín Blanco Garcia De Pomar.</p><p>Processo: 08228.003961/2023-18 Requerente: CLIMAZON INDUSTRIAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: LIU CHEN Data Nascimento: 23/11/1996 Passaporte: E77667635 País: CHINA Mãe: RONG ZHAO Pai: TAO CHEN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004014/2023-44 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Niraikulathan Samyappa Data Nascimento: 26/05/1978 Passaporte: V5750447 País: ÍNDIA Mãe: Niranchal Pai: Samyappa.</p><p>Processo: 08228.004016/2023-33 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Balasubramanian Krishnasamy Data Nascimento: 08/12/1982 Passaporte: K6618648 País: ÍNDIA Mãe: Santhi Pai: Krishnasamy.</p><p>Processo: 08228.004033/2023-71 Requerente: UPTIME INTERNATIONAL DO BRASIL treinamentos LTDA. Prazo: 26/03/2024 Imigrante: JAN KARE TORRESDAL Data Nascimento: 06/10/1981 Passaporte: 33532139 País: NORUEGA Mãe: Anna Toerresdal Pai: Per Sigurd Toerresdal.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003301/2023-37 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BHALLA RAM Data Nascimento: 21/04/1995 Passaporte: M8368232 País: ÍNDIA Mãe: KHETU DEVI Pai: KANWRA RAM.</p><p>Processo: 08228.003408/2023-85 Requerente: MAERSK H2S SAFETY SERVICES BRASIL SERVICOS DE SEGURANCA CONTRA GAS SULFIDRICO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Victor Antonio Romero Dominguez Data Nascimento: 24/05/1969 Passaporte: 172600358 País: VENEZUELA Mãe: Emira Josefina Dominguez Alfonzo Pai: Victor Antonio Romero Nicolsin.</p><p>Processo: 08228.003413/2023-98 Requerente: MAERSK H2S SAFETY SERVICES BRASIL SERVICOS DE SEGURANCA CONTRA GAS SULFIDRICO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Maximilian Eduardo Maldonado de Bourg Data Nascimento: 01/04/1980 Passaporte: 159718137 País: VENEZUELA Mãe: Dolly Cristina de Bourg Vincero Pai: Maximino Segundo Maldonado Sanchez.</p><p>Processo: 08228.003415/2023-87 Requerente: MAERSK H2S SAFETY SERVICES BRASIL SERVICOS DE SEGURANCA CONTRA GAS SULFIDRICO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Eduardo Jesus Alcala Fuenmayor Data Nascimento: 27/02/1975 Passaporte: 164790607 País: VENEZUELA Mãe: EMILBA JOSEFINA FUENMAYOR OCANDO Pai: PEDRO ANTONIO ALCALA CALDERA.</p><p>Processo: 08228.003419/2023-65 Requerente: MAERSK H2S SAFETY SERVICES BRASIL SERVICOS DE SEGURANCA CONTRA GAS SULFIDRICO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: José Manuel Rosa da Costa Data Nascimento: 10/10/1964 Passaporte: CC059510 País: PORTUGAL Mãe: Maria Fernanda Rosa Burreca Pai: Manuel Ribeiro da Costa.</p><p>Processo: 08228.003898/2023-11 Requerente: BGP BRASIL SERVICOS E EQUIPAMENTOS GEOFISICOS LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: XIAOLONG CUI Data Nascimento: 03/10/1973 Passaporte: PE1686644 País: CHINA Mãe: JUJING REN Pai: MINYUAN CUI.</p><p>Processo: 08228.003900/2023-51 Requerente: BGP BRASIL SERVICOS E EQUIPAMENTOS GEOFISICOS LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: YONGQING LI Data Nascimento: 11/11/1985 Passaporte: PE2174700 País: CHINA Mãe: AITIAN YANG Pai: ZHENLING LI.</p><p>Processo: 08228.003902/2023-41 Requerente: BGP BRASIL SERVICOS E EQUIPAMENTOS GEOFISICOS LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: CHAO LIU Data Nascimento: 18/11/1979 Passaporte: PE2173061 País: CHINA Mãe: SUHUI LU Pai: JIANYING LIU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001207/2023-43 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Ole Refsnes Data Nascimento: 16/02/1982 Passaporte: CCF535558 País: NORUEGA Mãe: Anita Bentsen Pai: Olav Refsnes.</p><p>Processo: 08228.001638/2023-18 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: DAVID JR PAGNANAWON ABADINAS Data Nascimento: 05/08/1973 Passaporte: P8005816B País: FILIPINAS Mãe: EDITHA DOROIN PAGNANAWON Pai: DAVID CARO ABADINAS.</p><p>Processo: 08228.001642/2023-78 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: NOVELL VALLE CUELLO Data Nascimento: 23/01/1992 Passaporte: P7625289B País: FILIPINAS Mãe: LUNA MEDIANERO CUELLO Pai: NOEL ESPADA.</p><p>Processo: 08228.001644/2023-67 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: REYNALDO VALENCIA ESTRADA Data Nascimento: 15/04/1965 Passaporte: P6136323B País: FILIPINAS Mãe: PAZ VALENCIA ESTRADA Pai: IGNACIO TUMBUKON ESTRADA.</p><p>Processo: 08228.001645/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: ERIC BAMBALAN RESURECCION Data Nascimento: 15/03/1990 Passaporte: P4842016B País: FILIPINAS Mãe: MANUELA BAMBALAN RESURECCION Pai: DOMINGO AQUINO RESURECCION.</p><p>Processo: 08228.001647/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: JOHN MICHAEL GICO SAINZ Data Nascimento: 16/04/1991 Passaporte: P5364654B País: FILIPINAS Mãe: HONEY GICO SAINZ Pai: TRANQUILINO CALA SAINZ.</p><p>Processo: 08228.001649/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: JULIUS AMPODIA YUSAL Data Nascimento: 02/07/1996 Passaporte: P7749927A País: FILIPINAS Mãe: MARILOU AMPODIA YUSAL Pai: JOSE PARAICO YUSAL.</p><p>Processo: 08228.001668/2023-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: CEDRICK PADOLINA PADERES Data Nascimento: 13/03/1983 Passaporte: P7144327B País: FILIPINAS Mãe: LUNINGNING PADOLINA PADERES Pai: CESAR PADILLA PAREDES.</p><p>Processo: 08228.001670/2023-95 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: IACOPO BURASTERO Data Nascimento: 06/05/2001 Passaporte: YB7131101 País: ITÁLIA Mãe: MARCIA CORRADO Pai: VITTORIO BURASTERO.</p><p>Processo: 08228.001671/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: ARIANNA SCARDELLATO Data Nascimento: 28/03/2001 Passaporte: YB5470805 País: ITÁLIA Mãe: LUCIANA DORATI Pai: DAVIDE SCARDELLATO.</p><p>Processo: 08228.001673/2023-29 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: DEXTER VILLALOBOS GESMUNDO Data Nascimento: 07/09/1991 Passaporte: P7342765B País: FILIPINAS Mãe: ARACELI VILLALOBOS GESMUNDO Pai: SOFRONIO MARQUEZ GESMUNDO.</p><p>Processo: 08228.001676/2023-62 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: IACOPO RETINA Data Nascimento: 14/12/2002 Passaporte: YB9852869 País: ITÁLIA Mãe: ANNAMARIA MAGLIOZZI Pai: SALVATORE RETINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001316/2023-61 Instituição: CONGREGACAO DAS IRMAS SERVAS NA VISITACAO NO BRASIL Prazo: 2 Anos Imigrante: CLEMENCE MAMINIAINA LAINGO RAHOLIARISOA Data Nascimento: 15/07/1990 Passaporte: A19X25826 País: MADAGASCAR Mãe: RIRY ECLYNE YVONE RAHOLIARISOA Pai: RAHARISON RANDRIAMBOLOLONA.</p><p>Processo: 08228.004070/2023-89 Instituição: DIOCESE DE JATAI Prazo: 2 Anos Imigrante: Xaviar Joseph Mulamootill Data Nascimento: 06/10/1966 Passaporte: YA8978686 País: ITÁLIA Mãe: Cicili Joseph Pai: Joseph Varghese.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 20/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004930/2023-84 Requerente: JUAN CAMILO ARIAS URIBE Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Camilo Arias Uribe Data Nascimento: 01/03/1986 Passaporte: AX997754 País: COLÔMBIA Mãe: Yolanda Uribe Ramirez Pai: Luis Javier Arias Uribe Imigrante: Juan Camilo Arias Uribe Data Nascimento: 01/03/1986 Passaporte: AX997754 País: COLÔMBIA Mãe: Yolanda Uribe Ramirez Pai: Luis Javier Arias Ospina Imigrante: Juan Camilo Arias Uribe Data Nascimento: 01/03/1986 Passaporte: AX997754 País: COLÔMBIA Mãe: Yolanda Uribe Ramirez Pai: Luis Javier Arias Ospina.</p><p>Processo: 08228.005364/2023-28 Requerente: CENTRO FEDERAL DE EDUCACAO TECNOLOGICA DE MINAS GERAIS Prazo: 1 Ano Imigrante: Mahulikplimi Obed Brice Agossa Data Nascimento: 16/11/1992 Passaporte: B0446598 País: BENIN Mãe: Eugénie Wolou Pai: Kocou Emmanuel Agossa.</p><p>Processo: 08228.005515/2023-48 Requerente: LIANA DE ANDRADE BIAR Prazo: 2 Anos Imigrante: Naomi Elizabeth Orton Data Nascimento: 13/01/1981 Passaporte: 534817303 País: REINO UNIDO Mãe: Linda Beverley Orton Pai: David Graham Orton Imigrante: NAOMI ELIZABETH ORTON Data Nascimento: 13/01/1981 Passaporte: 534817303 País: REINO UNIDO Mãe: LINDA BEVERLEY ORTON Pai: DAVID GRAHAM ORTON Imigrante: Naomi Orton Data Nascimento: 13/01/1981 Passaporte: 534817303 País: REINO UNIDO Mãe: Linda Beverley Orton Pai: David Graham Orton Imigrante: Naomi Elizabeth Orton Data Nascimento: 13/01/1981 Passaporte: 534817303 País: REINO UNIDO Mãe: Linda Beverley Orton Pai: David Graham Orton.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002377/2023-45 Requerente: PATRICK PASCHAL WALSH Prazo: 1 Ano Imigrante: PATRICK PASCHAL WALSH Data Nascimento: 13/09/1959 Passaporte: GBR537305882 País: REINO UNIDO Mãe: ANNE MARY WALSH Pai: WILLIAN WALSH.</p><p>Processo: 08228.003601/2023-16 Requerente: LAURENT ROBERT NADAL Prazo: Indeterminado Imigrante: LAURENT ROBERT NADAL Data Nascimento: 30/07/1968 Passaporte: 20FV16689 País: FRANÇA Mãe: SIMONE ANTONIE THERESE PASCAL Pai: CLAUDE NADAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002706/2023-58 Requerente: KENNETH ANTHONY SMITH Prazo: 2 Anos Imigrante: Kenneth Anthony Smith Data Nascimento: 21/02/1961 Passaporte: 546010951 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Margaret Jean Herringdine Pai: Robert Loyd Smith.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000823/2023-87 Requerente: CHRISTOPH GAUDENZ WIDMER Prazo: 1 Ano Imigrante: Christoph Gaudenz Widmer Data Nascimento: 15/03/1984 Passaporte: X6244012 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.000889/2023-77 Requerente: ANDREW RICHARD GOTT Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDREW RICHARD GOTT Data Nascimento: 06/03/1992 Passaporte: 667731529 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001571/2023-11 Requerente: Cynthia Suzanne Vergon Prazo: 1 Ano Imigrante: Cynthia Suzanne Vergon Data Nascimento: 07/12/1971 Passaporte: 15AP52208 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001962/2023-28 Requerente: ARKADII AZAROV Prazo: 1 Ano Imigrante: Arkadii Azarov Data Nascimento: 15/12/1992 Passaporte: 764450034 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001963/2023-72 Requerente: ANASTASIIA IAKOVLEVA Prazo: 1 Ano Imigrante: Anastasiia Iakovleva Data Nascimento: 03/02/1992 Passaporte: 752604880 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.002591/2023-18 Requerente: FARHANG FARDIZAD Prazo: 1 Ano Imigrante: Farhang Fardizad Data Nascimento: 17/03/1991 Passaporte: T54536406 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005015/2023-14 Requerente: CBW - CONFEDERACAO BRASILEIRA DE WRESTLING Prazo: 2 Anos Imigrante: Sosruko Kodzokov Data Nascimento: 17/11/1993 Passaporte: 658321252 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005273/2023-92 Requerente: CATANDUVA FUTEBOL CLUBE - CFC Prazo: 1 Ano Imigrante: IBRAHIM AHMED ADEKUNLE Data Nascimento: 27/06/2001 Passaporte: B00209140 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.005303/2023-61 Requerente: ESPORTE CLUBE XV DE NOVEMBRO Prazo: 1 Ano Imigrante: HARUNA HASSAN Data Nascimento: 04/10/2004 Passaporte: A11515141 País: NIGÉRIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA JUAZEIRO SOLAR VII SPE LTDA. Processo: 08228.020998/2022-21, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIMENTO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021472/2022-67 Requerente: SELIDA ROJAS DE INTURIAS Prazo: Indeterminado Imigrante: SELIDA ROJAS SALDIA Data Nascimento: 30/07/1961 Passaporte: PASSAPORTE País: BOLÍVIA.</p><p>Processo: 08228.021743/2022-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/05/2023 Imigrante: BERT CESAR CADIANG CASTILLO Data Nascimento: 17/05/1998 Passaporte: P7223377A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021737/2022-27 Requerente: COPACOL-COOPERATIVA AGROINDUSTRIAL CONSOLATA Prazo: 2 Anos Imigrante: ISSA GUEBRE Data Nascimento: 01/01/1991 Passaporte: A3213007 País: BURKINA Mãe: BARKISSA NIAOUINI Pai: ADAMA GUEBRE.</p><p>Processo: 08228.021690/2022-18 Requerente: MILANO COMERCIO VAREJISTA DE ALIMENTOS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Oliver Federico Kirkham Data Nascimento: 02/03/1987 Passaporte: YB6561642 País: ITÁLIA Mãe: Rita Regina Thiella Pai: Michael Charles Kirkham.</p><p>Processo: 08228.021688/2022-22 Requerente: MARCOS ROGERIO DUTRA MESQUITA Prazo: 2 Anos Imigrante: Herman Felisberto Gehane Data Nascimento: 17/09/1997 Passaporte: 15AM80195 País: MOÇAMBIQUE Mãe: Elsa Fernando Panguana Pai: Felisberto Gehane.</p><p>Processo: 08228.021337/2022-11 Requerente: MOSTAFA AHMED CHOWDHURY Prazo: Indeterminado Imigrante: Mostafa Ahmed Chowdhury Data Nascimento: 07/07/1983 Passaporte: 9111734033760 País: BANGLADESH Mãe: Asma Begum Chowdhury Pai: Abdul Haque Chowdhury.</p><p>Processo: 08228.001018/2023-71 Requerente: BENJAMIN LEIGH THOMPSON Prazo: 1 Ano Imigrante: Benjamin Thompson Data Nascimento: 29/07/1978 Passaporte: 560513700 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.000701/2023-91 Requerente: ASA KRISTINA SJOKVIST Prazo: 2 Anos Imigrante: ASA KRISTINA SJÖKVIST Data Nascimento: 21/07/1959 Passaporte: 97426246 País: SUÉCIA Mãe: MAJ ELISABET SJOKVIST Pai: KARL OLOF SJOKVIST.</p><p>Processo: 08228.001721/2023-89 Requerente: MAHESH SURYAKANT PRABHUDAS BHIMJEE Prazo: 4 Anos Imigrante: MAHESH SURYAKANT PRABHUDAS Data Nascimento: 16/10/1971 Passaporte: CC536654 País: PORTUGAL Mãe: Damyanti Velji Tanna Pai: Suryakant Prabhuas.</p><p>Processo: 08228.003677/2023-41 Requerente: LOWIND DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: CRISTIAN ALEXIS PARASSOLE Data Nascimento: 02/12/1991 Passaporte: AAG539511 País: ARGENTINA Mãe: MARTA GLADIS MILLAHUALA Pai: SERGIO RUBEN PARASSOLE.</p><p>Processo: 08228.004252/2023-51 Requerente: IRENE DEL ROSARIO MEJIAS ALVAREZ Prazo: Indeterminado Imigrante: IRENE DEL ROSARIO MEJIAS ALVAREZ Data Nascimento: 15/02/1974 Passaporte: 048298148 País: VENEZUELA Mãe: MARIA VERONICA ALVAREZ DE MEJIAS Pai: GILBERTO MEJIAS.</p><p>Processo: 08228.002369/2023-15 Requerente: TECSOIL AUTOMACAO E SISTEMAS S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: VICTOR MEJIAS LOPEZ Data Nascimento: 30/03/1974 Passaporte: K077416 País: CUBA Mãe: SONIA LOPES GARCIA Pai: VICTOR MEJIAS OSORIO.</p><p>Processo: 08228.002406/2023-79 Requerente: CARLOS BRANCO &amp; CIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: DEAN ARON ZELIGMAN Data Nascimento: 07/08/1983 Passaporte: 530951223 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001467/2023-19 Requerente: MCA PRODUCOES ARTISTICAS EIRELI Prazo: 90 Dias Imigrante: BERNHARD WELZ Data Nascimento: 01/01/2023 Passaporte: U6001121 País: ÁUSTRIA Imigrante: PAUL DOUGLAS MANN Data Nascimento: 01/01/2023 Passaporte: 520280937 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ZVONKO KAITNER Data Nascimento: 06/03/1963 Passaporte: 059662292 País: CROÁCIA Imigrante: PAUL BRUCE DICKINSON Data Nascimento: 07/08/1958 Passaporte: 528860728 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: JOHN O'HARA Data Nascimento: 28/07/1962 Passaporte: 124026677 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: TANYA O'CALLAGHAN Data Nascimento: 01/04/1986 Passaporte: LT2373328 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.001575/2023-91 Requerente: LOUIS EDOUARD AUVRAY Prazo: 12 Meses Imigrante: Louis Auvray Data Nascimento: 28/06/1997 Passaporte: C84KYRXX6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001546/2023-21 Requerente: ANDRE LASHAN JAMES JR Prazo: 23/01/2024 Imigrante: Andre Lashan James Jr Data Nascimento: 08/11/2001 Passaporte: 650771439 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001541/2023-13 Requerente: ANDRE LASHAN JAMES Prazo: 23/01/2024 Imigrante: Andre Lashan James Data Nascimento: 21/03/1975 Passaporte: 655049301 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003281/2023-11 Requerente: MACHDATA INTERMEDIACAO DE NEGOCIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LING CHUAN CHEN Data Nascimento: 12/06/1966 Passaporte: 315716331 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001697/2023-88 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Antonio Males Data Nascimento: 27/01/1993 Passaporte: 176392394 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.000321/2023-56 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Alfie Delariarte Ortega Data Nascimento: 25/04/1981 Passaporte: P2011292B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000307/2023-52 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Jhimzon Cabradilla Antolin Data Nascimento: 12/09/1977 Passaporte: P6367282B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000306/2023-16 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Eron Rendon Castillo Data Nascimento: 07/04/1996 Passaporte: P6986622B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000302/2023-21 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Ronello Abadies Raga Data Nascimento: 08/10/1973 Passaporte: P6494556B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000301/2023-85 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Erwin Joel Arguzon Maynigo Data Nascimento: 07/12/1976 Passaporte: P6538287B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000963/2023-55 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NAVEEN REDDY KATTULAPALLI Data Nascimento: 10/02/1995 Passaporte: P7078679 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003892/2023-42 Requerente: FLEXLIFE DO BRASIL SERVICOS PETROLIFEROS LTDA EM LIQUIDACAO Prazo: 90 Dias Imigrante: Christopher Shaun Kearney Data Nascimento: 23/11/1995 Passaporte: 127081316 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.003884/2023-12 Requerente: FLEXLIFE DO BRASIL SERVICOS PETROLIFEROS LTDA EM LIQUIDACAO Prazo: 90 Dias Imigrante: stuart william clinton Data Nascimento: 30/10/1974 Passaporte: 123903410 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.003191/2023-11 Requerente: ALVARO JOSE PUEYO HERNANDEZ Prazo: 1 Ano Imigrante: Alvaro José Pueyo Hernández Data Nascimento: 06/07/1993 Passaporte: PA0287853 País: ESPANHA Mãe: Ana Maria Hernández Valls-Grases Pai: Javier Pueyo Grau.</p><p>Processo: 08228.002083/2023-13 Requerente: MAURICIO DIAZ SANTAMARIA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAURICIO DIAZ SANTAMARIA Data Nascimento: 23/04/1988 Passaporte: 217702872 País: GUATEMALA Mãe: ALIX SANTAMARIA PARDO Pai: EDGAR ARMANDO DIAZ DUARTE.</p><p>Processo: 08228.001641/2023-23 Requerente: Hermenegildo Calombe Graça Prazo: 2 Anos Imigrante: Hermenegildo Calombe Graça Data Nascimento: 26/01/1998 Passaporte: N2722872 País: ANGOLA Mãe: Maria Luamba Calombe Pai: David Graça.</p><p>Processo: 08228.001036/2023-52 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZAHIDUL HASAN Data Nascimento: 14/10/2002 Passaporte: A01027399 País: BANGLADESH Mãe: FATEMA BEGUM Pai: SAMSUL HUDA.</p><p>Processo: 08228.001030/2023-85 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD YOUSUF Data Nascimento: 14/01/2000 Passaporte: A03521873 País: BANGLADESH Mãe: ALEYA BEGUM Pai: SHAHJAHAN DULAL.</p><p>Processo: 08228.001029/2023-51 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: HAFIZUR RAHMAN Data Nascimento: 01/01/1985 Passaporte: B00500671 País: BANGLADESH Mãe: HOSNEARA BEGUM Pai: AHSAN ULLAH.</p><p>Processo: 08228.001028/2023-14 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD OMAR FARUK Data Nascimento: 01/01/1982 Passaporte: EK0764286 País: BANGLADESH Mãe: MRS SAHEDA BEGUM Pai: MD HABIBUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.001025/2023-72 Requerente: RF HOTEIS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Abdul Samed Iddriss Data Nascimento: 07/08/1984 Passaporte: G3804476 País: GANA Mãe: Maymuna Issah Pai: Iddriss Ibrahim.</p><p>Processo: 08228.000923/2023-11 Requerente: PETRA BANINLA SUNJO Prazo: Indeterminado Imigrante: Petra Baninla Sunjo Data Nascimento: 05/02/1982 Passaporte: 0736450 País: BRASIL Mãe: Rose Bongfen Pai: Romanus Sunjo.</p><p>Processo: 08228.000916/2023-11 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MITUL RAHMAN Data Nascimento: 15/03/2002 Passaporte: A02339141 País: BANGLADESH Mãe: RUHANA AKTER Pai: MOTIUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.000915/2023-67 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD MIJANUR RAHMAN Data Nascimento: 31/12/1986 Passaporte: A02637660 País: BANGLADESH Mãe: SALEMA KHATUN Pai: MD ABU THEAR.</p><p>Processo: 08228.000914/2023-12 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD ARIFUL ISLAM Data Nascimento: 13/02/1996 Passaporte: A02386608 País: BANGLADESH Mãe: ANWARA BEGUM Pai: MD JAHANGIR ALAM.</p><p>Processo: 08228.000913/2023-78 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MEHEDI HASAN Data Nascimento: 15/06/2003 Passaporte: A00711407 País: BANGLADESH Mãe: MALEKA BEGUM Pai: MD JAHANGIR ALAM.</p><p>Processo: 08228.000912/2023-23 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: ABDULLAH AL NOMAN Data Nascimento: 25/08/1978 Passaporte: EJ0952903 País: BANGLADESH Mãe: MAHBUBA BEGUM Pai: ABDUL WADUD.</p><p>Processo: 08228.000732/2023-41 Requerente: SENDAS DISTRIBUIDORA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Ntornabim Carlos Fonseca Data Nascimento: 27/06/1998 Passaporte: C00069176 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: ZINHA SECUMA Pai: CARLOS FONSECA.</p><p>Processo: 08228.000002/2023-41 Requerente: FARUK MIAH Prazo: 2 Anos Imigrante: FARUK MIAH Data Nascimento: 05/01/1988 Passaporte: BY0488732 País: BANGLADESH Mãe: AKLIMA AKTER Pai: EIDRIS MIAH.</p><p>Processo: 08228.005405/2023-86 Requerente: CONFEDERACAO BRASILEIRA DE FUTEBOL Prazo: 02 Anos Imigrante: Birgit Lilie Gutke Persson Data Nascimento: 23/04/1966 Passaporte: 96953217 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.001061/2023-36 Requerente: MOHAMMED EL OUARDI Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMED EL OUARDI Data Nascimento: 29/01/1989 Passaporte: FE8674280 País: MARROCOS.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 21, Processo: 08228.003535/2023-84, onde se lê: Imigrante: PHILIPPE DAVID FOREST, leia-se: Imigrante: PHILIPPE DAVID FORESTI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.000575/2023-74, onde se lê: Data de Nascimento: 17/08/1974, leia-se: Data de Nascimento: 17/08/1975.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 29, de 09/02/2023, Seção 1, Pág. 39, Processo: 08228.019824/2022-14, onde se lê: Prazo: 03/03/2023, leia-se: Prazo: 03/02/2024.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.000734/2023-31, onde se lê: Mãe: TANNETJE VERHAGEN; Data de Nascimento: 06/08/1964, leia-se: Mãe: TANNETJE VAN ROOIJEN VEHAGE; Data de Nascimento: 08/06/1964.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.020869/2022-31, onde se lê: Passaporte: PAG420484, leia-se: Passaporte: PAP715521.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.001504/2023-99, onde se lê: Pai: ADEUSZ MROZ; Data de Nascimento: 18/01/1960, leia-se: Pai: TADEUSZ MROZ; Data de Nascimento: 25/04/1975.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.003529/2023-27, onde se lê: Mãe: MARGARET WEMYSS MATHIESON, leia-se: Mãe: MARGARET WEYMSS MATHIESON.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.000581/2023-21, onde se lê: Mãe: SUSAN ANN SAVAGE, leia-se: Mãe: SUSAN ANN PETE.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 27, Processo: 08228.003603/2023-13, onde se lê: Passaporte: A57872837, leia-se: Passaporte: A57871837.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 28, Processo: 08228.003418/2023-11, onde se lê: Mãe: QIUHUA JIANG; Pai: JIANJUN LI, leia-se: Mãe: XIULAN LI; Pai: JUNHU ZHANG.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 33, Processo: 08228.004422/2023-12, onde se lê: Imigrante: TOM HIRSCHIER, leia-se: Imigrante: TOM HISCHIER.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.001214/2023-45, imigrante: ROHIT GAUR, onde se lê: Data de Nascimento: 16/08/1993, leia-se: Data de Nascimento: 16/10/1993.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 44, de 06/03/2023, Seção 1, Pág. 99, Processo: 08228.001714/2023-87, onde se lê: Mãe: GHISLAINE DENISE ANNE LOUISE MERTENS, leia-se: Mãe: GHISLAINE MARTENS.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 41, de 01/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.001178/2023-11, onde se lê: Pai: KOLBSJORN COLE HALLE, leia-se: Pai: KOLBJORN COLE HALLE.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 25, Processo: 08228.005166/2023-64, onde se lê: Imigrante: THIMOTHY ALLEN HALL, leia-se: Imigrante: TIMOTHY ALLEN HALL.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 28, Processo: 08228.003460/2023-31, onde se lê: Mãe: MARIT ARNTZEN; Pai: OLE MARTIN ALSAND LIND, leia-se: Mãe: MARIT ARNTSEN LIND; Pai: OLE MARTIN LIND.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 28, Processo: 08228.001208/2023-98, onde se lê: Pai: KNUT ARNE IVERSEN, leia-se: Pai: KURT ARNE IVERSEN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 26, Processo: 08228.005361/2023-94, Imigrante: QIQI DONG, onde se lê: Passaporte: E54I60354, leia-se: Passaporte: E54160354.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 26, Processo: 08228.005361/2023-94, Imigrante: LIWEI CUI, onde se lê: Passaporte: PEI837200, leia-se: Passaporte: PE1837200.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 26, Processo: 08228.005361/2023-94, Imigrante: XIANG HUA, onde se lê: Passaporte: PE222I880; Data de nascimento: 19/02/1985, leia-se: Passaporte: PE2221880; Data de nascimento:11/04/1993.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 26, Processo: 08228.005361/2023-94, Imigrante: QINGPENG AN, onde se lê: Passaporte: PEI787646, leia-se: Passaporte: PE1787646.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 26, Processo: 08228.005361/2023-94, Imigrante: YUANZHAO ZHU, onde se lê: Passaporte: EF293I79I, leia-se: Passaporte: EF2931791.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 26, Processo: 08228.005361/2023-94, Imigrante: SHUGANG ZENG, onde se lê: Passaporte: EH287967I, leia-se: Passaporte: EH2879671.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 28, Processo: 08228.003260/2023-89, onde se lê: Pai: DOMENICO GIUSEPPE, leia-se: Pai: GIOVANNI OSTUNI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 5, de 06/01/2023, Seção 1, Pág. 21, Processo: 08228.020788/2022-31, onde se lê: Mãe: ALDA DOS SANTOS, leia-se: Mãe: ALDA DOS SANTOS FONTES.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.003356/2023-47, onde se lê: País: ESTADOS UNIDOS, leia-se: País: IRLANDA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>