<xml><article id="31390728" name="0422 T Habilita leitos de UTI Ad" idOficio="9505099" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/03/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00070" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="114" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=114" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20473254">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 422, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilita leitos de Unidades de Terapia Intensiva (UTI Adulto Tipo II) e estabelece recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) de Estados e Municípios.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 422, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Habilita leitos de Unidades de Terapia Intensiva (UTI Adulto Tipo II) e estabelece recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) de Estados e Municípios.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do Parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as Redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação nº 6/2017/GM/MS, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC); e</p><p>Considerando a documentação apresentada na Proposta SAIPS e a correspondente avaliação pela Coordenação-Geral de Atenção Hospitalar - Departamento de Atenção Hospitalar e de Urgência - CGHID/DAHU/SAES/MS, constante no NUP-SEI 25000.022327/2023-68, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam habilitados leitos das Unidades de Terapia Intensiva - UTI Adulto Tipo II, nos estabelecimentos descritos anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. Fica determinado que as referidas unidades de saúde poderão ser submetidas à avaliação por técnicos da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde - SAES/MS e, no caso de descumprimento dos requisitos estabelecidos no Título X, da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, serão suspensos os efeitos de sua habilitação.</p><p>Art. 2º Fica estabelecido recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 17.739.000,00 (dezessete milhões, setecentos e trinta e nove mil reais), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC dos Estados e Municípios, conforme Anexo.</p><p>Art. 3º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 2º, aos Fundos Estaduais e Municipais de Saúde, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Parágrafo único. O recurso relativo ao estabelecimento consignado ao programa de trabalho, tem como finalidade o custeio de quaisquer ações e serviços de média e alta complexidade para atenção à saúde da população, desde que garantida a manutenção da unidade.</p><p>Art. 4º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos em Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 4ª (quarta) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DA HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº DE LEITOS NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL DE Nº LEITOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ANUAL (LEITOS NOVOS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130260</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MANAUS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL E PRONTO SOCORRO DA ZONA NORTE DELPHINA AZIZ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7564546</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTADUAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169934</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UTI II ADULTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.01 - UTI II ADULTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 13.797.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>270030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ARAPIRACA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL REGIONAL DE ARAPIRACA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2005050</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>161034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UTI II ADULTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.971.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>432000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SAPUCAIA DO SUL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FUNDACAO HOSPITALAR DE SAPUCAIA DO SUL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2232162</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169879</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UTI II ADULTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.971.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="9"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 17.739.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>