<xml><article id="31155456" name="0233 Estabelece as metas e os in" idOficio="9475279" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/03/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20431239">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 233, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece as metas e os indicadores do Programa de Qualificação das Ações de Vigilância em Saúde - PQA-VS para a avaliação do ano de 2023. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 233, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece as metas e os indicadores do Programa de Qualificação das Ações de Vigilância em Saúde - PQA-VS para a avaliação do ano de 2023.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos as metas e os indicadores do Programa de Qualificação das Ações de Vigilância em Saúde - PQA-VS, a partir do ano de 2023, na forma dos Anexos desta Portaria.</p><p>§ 1º As metas, com seus respectivos indicadores, que expressam os compromissos e responsabilidades dos estados, municípios e Distrito Federal no âmbito do PQA-VS, constam no Anexo I desta Portaria.</p><p>§ 2º O caderno de indicadores do PQA-VS, referente às metas de que trata o § 1º deste artigo, consta no Anexo II desta Portaria.</p><p>Art. 2º O Ministério da Saúde instituirá, no prazo de 30 (trinta) dias, contados da data de publicação desta Portaria, grupo de trabalho para elaboração de proposta de monitoramento dos indicadores do PQA-VS.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos retroativos a partir de 1º de janeiro de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>Metas e indicadores do Programa de Qualificação das Ações de Vigilância em Saúde - PQA-VS</p><p>1.Meta: 90% de registros de óbitos alimentados no SIM até 60 dias após o final do mês de ocorrência.</p><p>Indicador: Proporção de registros de óbitos alimentados no SIM em relação ao estimado, recebidos na base federal em até 60 (sessenta) dias após o final do mês de ocorrência.</p><p>2.Meta: 90% de registros de nascidos vivos alimentados no Sinasc até 60 (sessenta) dias após o final do mês de ocorrência.</p><p>Indicador: Proporção de registros de nascidos vivos alimentados no Sinasc em relação ao estimado, recebidos na base federal até 60 (sessenta) dias após o final do mês de ocorrência.</p><p>3.Meta: ³80% das salas de vacinas ativas cadastradas no Cadastro Nacional de Estabelecimento de Saúde - CNES informando mensalmente dados de vacinação.</p><p>Indicador: Proporção de salas de vacinas ativas cadastradas no CNES informando mensalmente dados de vacinação.</p><p>4.Meta: 100% das vacinas selecionadas com cobertura vacinal de ³95% de crianças menores de 1 ano de idade - Pentavalente (3ª dose), Pneumocócica 10-valente (2ª dose), Poliomielite (3ª dose) - e para crianças de 1 ano de idade - Tríplice viral (1ª dose).</p><p>Indicador: Proporção de vacinas selecionadas que compõem o Calendário Nacional de Vacinação para crianças menores de 1 ano de idade (Pentavalente - 3ª dose, Poliomielite - 3ª dose, pneumocócica 10 valente - 2ª dose) e para crianças de 1 ano de idade (tríplice viral - 1ª dose) - com coberturas vacinais preconizadas.</p><p>5.Meta: 75% do número de análises obrigatórias realizadas para o residual de agente desinfetante.</p><p>Indicador: Percentual de amostras analisadas para o residual de agente desinfetante em água para consumo humano (parâmetro: cloro residual livre, cloro residual combinado ou dióxido de cloro).</p><p>6.Meta: 80% de casos das doenças de notificação compulsória imediata registrados no Sinan encerradas em até 60 (sessenta) dias, a partir da data de notificação.</p><p>Indicador: Proporção de casos de doenças de notificação compulsória imediata nacional (DNCI) encerrados em até 60 (sessenta) dias após notificação.</p><p>7.Meta: 70% dos casos sintomáticos de malária com tratamento iniciado em tempo oportuno (até 48 horas a partir do início dos sintomas para os casos autóctones e em até 96 horas a partir do início dos sintomas para os casos importados).</p><p>Indicador: Proporção de casos de malária que iniciaram tratamento em tempo oportuno.</p><p>8.Meta: Município infestado: realizar quatro Levantamentos entomológicos ao ano (LIRAa/LIA) ou trabalhar em 50% das semanas epidemiológicas com monitoramento por Armadilhas.</p><p>Município não infestado: trabalhar em 50% das semanas epidemiológicas com monitoramento por armadilhas.</p><p>Indicador: Número de atividades de Levantamento Entomológico (LIRAa/LIA ou Armadilhas) realizadas, de acordo com a classificação do município (infestado/não infestado).</p><p>9.Meta: ³ 82% dos contatos dos casos novos de hanseníase, nos anos das coortes, examinados.</p><p>Indicador: Proporção de contatos examinados de casos novos de hanseníase diagnosticados nos anos das coortes.</p><p>10.Meta: 70% dos contatos dos casos novos de tuberculose pulmonar com confirmação laboratorial examinados.</p><p>Indicador: Proporção de contatos examinados de casos novos de tuberculose pulmonar com confirmação laboratorial.</p><p>11.Meta: Redução de um ponto percentual do valor do ano base ou a manutenção de percentual zero.</p><p>Indicador: Percentual de casos de sífilis congênita em relação ao total de casos de sífilis em gestantes, na população residente em determinado espaço geográfico, no ano considerado.</p><p>12.Meta: Redução de um óbito precoce em relação ao valor do ano base ou manutenção de ausência de óbitos precoces.</p><p>Indicador: Número de óbitos precoces pela aids na população residente em determinado espaço geográfico, no ano considerado.</p><p>13.Meta: Alcançar 90% das notificações de acidente de trabalho, acidente de trabalho com exposição a material biológico e intoxicação exógena com o campo "Ocupação" e "Atividade Econômica" preenchido de acordo com o código da Classificação Brasileira de Ocupações (CBO) e da Classificação Nacional de Atividades Econômicas (CNAE), respectivamente.</p><p>Para 2023: ³60% de preenchimento qualificado.</p><p>Para 2024: ³ 75% de preenchimento qualificado.</p><p>Para 2025: ³ 90% de preenchimento qualificado.</p><p>Indicador: Proporção de preenchimento dos campos "Ocupação" e "Atividade Econômica (CNAE)" nas notificações de acidente de trabalho, acidente de trabalho com exposição a material biológico e intoxicação exógena segundo município de notificação.</p><p>14.Meta: 95% de notificações de violência interpessoal e autoprovocada com o campo raça/cor preenchido com informação válida.</p><p>Indicador: Proporção de notificações de violência interpessoal e autoprovocada com o campo raça/cor preenchido com informação válida.</p><p>ANEXO II</p><p>Caderno de indicadores do Programa de Qualificação das Ações de Vigilância em Saúde - PQA-VS</p><img name="1_MS_17_1_001" /><img name="1_MS_17_1_002" /><img name="1_MS_17_1_003" /><img name="1_MS_17_1_004" /><img name="1_MS_17_1_005" /><img name="1_MS_17_1_006" /><img name="1_MS_17_1_007" /><img name="1_MS_17_1_008" /><img name="1_MS_17_1_009" /><img name="1_MS_17_1_010" /><img name="1_MS_17_1_011" /><img name="1_MS_17_1_012" /><img name="1_MS_17_1_013" /><img name="1_MS_17_1_014" /><img name="1_MS_17_1_015" /><img name="1_MS_17_1_016" /><img name="1_MS_17_1_017" /><img name="1_MS_17_1_018" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>