<xml><article id="30965033" name="PORTARIA NA 36 DE 06 DE MARCO DE" idOficio="9452015" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20398400">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 36, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova a alteração do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Vila do Conde, nos termos que especifica. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 36, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a alteração do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Vila do Conde, nos termos que especifica.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 42, inciso V, do Anexo I do Decreto nº 10.788, de 6 de setembro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 17, § 2º, da Lei nº 12.815, de 5 de junho de 2013, na Portaria MInfra nº 61, de 10 de junho de 2020, e o constante nos autos do processo administrativo SEI-MInfra Nº 50901.004732/2022-15, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a alteração do denominado "PDZ do Porto Organizado de Vila do Conde - 2018", aprovado pela Portaria MTPA Nº 408, de 30 de maio de 2018, do Ministério dos Transportes Portos e Aviação Civil, de forma a incorporar as modificações apresentadas pela Companhia Docas do Pará - CDP, por meio do Ofício Nº Nº 154/2022/DIRPRE-CDP, de 30 de maio de 2022, e seu respectivo anexo.</p><p>Art. 2º Estabelecer que o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Vila do Conde receba a denominação de PDZ do Porto Organizado de Vila do Conde - 2018, alterado por aprovação desta Portaria.</p><p>Art. 3º Determinar a publicação no sítio eletrônico do Ministério de Portos e Aeroportos, bem como no sítio eletrônico da Companhia Docas do Pará - CDP, do PDZ consolidado com as alterações aprovadas por esta Portaria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>