<xml><article id="30955717" name="0603_PRT_147_SG_S1_OK" idOficio="9450354" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/03/2023" artClass="00006:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Presidência da República/Secretaria-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20396377">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 147, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as diretrizes para a composição dos conselhos e comissões vinculados à Secretaria-Geral da Presidência da República a serem seguidas pelas organizações da sociedade civil e pelos órgãos e entidades governamentais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 147, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as diretrizes para a composição dos conselhos e comissões vinculados à Secretaria-Geral da Presidência da República a serem seguidas pelas organizações da sociedade civil e pelos órgãos e entidades governamentais.</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO DA SECRETARIA-GERAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Os conselhos e comissões que funcionam no âmbito da Secretaria-Geral da Presidência devem observar em sua composição:</p><p>I - a paridade de gênero, quando não houver maioria de representantes mulheres;</p><p>II - o percentual de, no mínimo, vinte por cento dos seus membros de pessoas autodeclaradas pretas e pardas.</p><p>Art. 2º As organizações da sociedade civil podem indicar a mesma pessoa para sua representação em até dois conselhos ou comissões vinculados à Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>§ 1º A mesma pessoa pode ser representante da sua organização em conselho ou comissão por até dois mandatos consecutivos ou três alternados, observado o limite do caput.</p><p>§ 2º As organizações da sociedade civil que participem de mais de um conselho ou comissão devem observar a paridade de gênero em suas indicações e buscar paridade racial.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO COSTA MACÊDO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>