<xml><article id="31247616" name="ATA NA 10_PL_15_03_2023-BD - IMP" idOficio="9486934" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="23/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="275" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=275" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20447525">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 446/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 004.602/2012-9.</p><p>1.1. Apensos: TC 032.165/2013-7; TC 023.030/2012-7; TC 028.625/2013-7; TC 031.092/2013-6; TC 029.914/2013-2; TC 006.365/2012-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessados: Antônio José Bezerra de Lima (CPF 308.241.762-00); Jeff Chandle da Silva Taveira (CPF 443.994.482-53); José Mauro Diniz Lima (CPF 433.989.872-49); Leomar Lustosa de Oliveira (CPF 216.163.452-68); Michel de Oliveira Bandeira (CPF 571.141.452-68); Rômulo Tabosa Gomes Ferreira (CPF 026.767.254-32).</p><p>4. Órgão: Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria-Geral do Controle Externo (Segecex); Secretaria-Geral da Administração (Segedam) e Consultoria Jurídica do Tribunal de Contas da União (Conjur).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo administrativo que consiste em requerimento de servidores lotados na Secretaria do Tribunal de Contas da União no Estado do Acre - SEC/AC para regulamentação, por este tribunal, do pagamento do adicional de atividade penosa previsto nos arts. 70 e 71 da Lei 8.112/1990,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. indeferir o pedido formulado, ante à inexistência de previsão legal;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão aos interessados; e</p><p>9.3. arquivar e encerrar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0446-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 447/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.480/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe IV - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Kácio dos Santos Rocha (CPF 843.274.723-87).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: Francisco das Chagas Lima (OAB/PI 1672), representando Kácio dos Santos Rocha.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, em desfavor de Kacio dos Santos Rocha, em razão de dano ocorrido em virtude de desfalque de numerário na Tesouraria da Agência Floriano/PI e demais fatos correlatos relevantes identificados no decorrer das investigações,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "d", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Kácio dos Santos Rocha, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Caixa Econômica Federal, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.243,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.822,00</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar ao Sr. Kácio dos Santos Rocha a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. considerar grave a infração cometida pelo Sr. Kácio dos Santos Rocha, nos termos do art. 270, § 1º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.5. inabilitar o Sr. Kácio dos Santos Rocha para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública pelo período de 8 (oito) anos, a teor do disposto no art. 60 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Piauí/PI, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão à Caixa Econômica Federal e ao responsável, para ciência;</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado do Piauí/PI, à Caixa Econômica Federal e ao responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado do Piauí/PI que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0447-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 448/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 016.943/2020-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Acompanhamento.</p><p>3. Interessado/Responsáveis</p><p>3.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>3.2. Responsáveis: Washington Fajardo; Município do Rio de Janeiro/RJ.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Autoridade de Governança do Legado Olímpico - AGLO (extinto); Ministério da Cidadania (extinto); Secretaria Especial do Esporte (extinto); Ministério da Defesa - Centro de Capacitação Física do Exército (CCFEx); Ministério do Esporte e Município do Rio de Janeiro/RJ.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento autuado em decorrência do Acórdão 785/2020-TCU-Plenário, acerca da situação do legado dos Jogos Olímpicos Rio 2016;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. realizar, com fundamento no art. 250, inciso IV, do RITCU, audiência do Secretário Municipal de Planejamento Urbano do Município do Rio de Janeiro/RJ, Sr. Washington Fajardo, para que, no prazo de quinze dias, apresente razões de justificativa quanto à não apresentação dos seguintes documentos: (i) das cartas de "habite-se" do Centro de Tênis e do Velódromo, os quais dependeriam do certificado de aprovação do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ); (ii) da carta de "habite-se" do Centro Nacional de Tiro Esportivo (CNTE), o que impede que tal equipamento ainda não tenha sido, formalmente, cedido ao Centro de Capacitação Física do Exército (CCFEx); e (iii) dos certificados definitivos de aprovação do CBMERJ para as instalações do Parque Olímpico da Barra (POB) e do Complexo de Deodoro, as quais estariam abertas e em funcionamento, de maneira provisória, devido aos Documentos de Autorização Temporária de Funcionamento (DAFTs) já emitidos, descumprindo a determinação constante do subitem 9.2.1 do Acórdão 393/2018-TCU-Plenário c/c subitem 1.7.1 do Acórdão 785/2020-TCU-Plenário;</p><p>9.2. realizar, com fundamento no art. 250, inciso IV, do RI/TCU, oitiva do Município do Rio de Janeiro/RJ, na pessoa de seu titular, o Exmo. Sr. Prefeito Eduardo Paes, para manifestar-se, caso queira, apresentando suas razões de justificativa a respeito do descumprimento da determinação constante do subitem 9.2.1 do Acórdão 393/2018-TCU-Plenário c/c subitem 1.7.1 do Acórdão 785/2020-TCU-Plenário, abordando os pontos controversos, conteúdos não unânimes e principais pontos de divergência por parte dos demais entes partícipes do projeto olímpico brasileiro, tendo em vista que o Tribunal, em decorrência das alegações de defesa do agente técnico, no caso a SMU, poderá reavaliar a responsabilização do agente político, sendo passível, isoladamente ou de forma conjunta com o agente técnico, ser responsabilizado pelo sobredito descumprimento de determinação, com a consequente aplicação de sanção; e</p><p>9.3. encaminhar cópia deste Acórdão aos responsáveis, ao Município do Rio de Janeiro /RJ e à Secretaria Municipal de Urbanismo (SMU), a fim de subsidiar as manifestações a serem requeridas.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0448-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 449/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.318/2015-8.</p><p>1.1. Apenso: 046.127/2012-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Engerede Engenharia e Representação Ltda (04.823.459/0001-46); Reynaldo Aben Athar de Sousa (144.310.091-91).</p><p>3.2. Recorrente: Engerede Engenharia e Representação Ltda (04.823.459/0001-46).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria de Portos (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Cynthia Póvoa de Aragão (22.298/OAB-DF), Thiago Lelis de Freitas (48.856/OAB-DF) e outros, representando Reynaldo Aben Athar de Sousa; Larissa Lessa Mendes Lopes de Souza (14948/E/OAB-DF), Camille de Queiroz Costa (45253/OAB-DF) e outros, representando Engerede Engenharia e Representação Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes Embargos de Declaração opostos por Engerede Engenharia e Representação Ltda. em face de suposta obscuridade verificada no Acórdão 2.696/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante as razões expostas pelo Relator, com fulcro nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos Embargos de Declaração para, no mérito, rejeitá-los e manter inalterada a deliberação embargada;</p><p>9.2. considerar estes embargos protelatórios e alertar ao recorrente que a oposição de novos embargos de declaração que apresentem finalidade assemelhada e tratem de matéria já examinada e rejeitada por este Tribunal podem ensejar a aplicação da multa do art. 1.026, § 2º, do Código de Processo Civil;</p><p>9.3. dar ciência da presente deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0449-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 450/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 002.328/2018-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de Declaração (Monitoramento)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Infraestrutura (extinto) (37.115.342/0001-67).</p><p>3.2. Recorrente: Valec Engenharia Construções e Ferrovias S. A. (42.150.664/0001-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Valec Engenharia Construções e Ferrovias S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da Deliberação Recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação Legal: Cynthia Póvoa de Aragão (22298/OAB-DF), representando Valec Engenharia Construcoes e Ferrovias S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos VALEC-Engenharia, Construções e Ferrovias S.A. (Infra S.A.), contra o Acórdão de Relação 24/2023-Plenário:</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 34, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. prorrogar, por 180 dias, o prazo para cumprimento da alínea "d" do Acórdão 24/2023-Plenário.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0450-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 451/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.189/2022-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Concebra - Concessionaria das Rodovias Centrais do Brasil S.A. (18.572.225/0001-88).</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Jose Cardoso Dutra Junior (13641/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pelo deputado federal Elias Vaz de Andrade, com pedido de cautelar, a respeito de possíveis irregularidades relacionadas à cobrança excessiva de pedágio decorrente da assinatura do 2º Termo Aditivo que permitiu a relicitação do contrato de concessão da BR-060/153/262/DF/GO/MG, celebrado entre a Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) e a Concessionária das Rodovias Centrais do Brasil S.A. (Concebra);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 276, § 1º, do Regimento Interno do TCU, em referendar a medida cautelar adotada e demais medidas emitidas nos seguintes termos, mediante o despacho, peça 138, transcrito no relatório precedente:</p><p>9.1. determinar cautelarmente à ANTT que efetue a retenção do excedente tarifário arrecadado pela Concebra, advindo da diferença entre a tarifa calculada (R$ 2,71) e a praticada (R$ 6,50), em conta bancária de movimentação restrita, indisponível à concessionária, a ser definida pela ANTT, até que o TCU se pronuncie acerca do mérito destes autos;</p><p>9.2. determinar a oitiva da ANTT, para que se pronuncie acerca das seguintes irregularidades, no prazo de 15 dias, nos termos do art. 250, inciso V, do RI/TCU:</p><p>9.2.1. ausência de comprovação da confiabilidade da estimativa do valor da indenização de bens reversíveis não-amortizados devidos à Concebra, nos termos dos arts. 13 e 14 da Resolução ANTT 5.860/2019;</p><p>9.2.2. ausência de parecer da empresa de auditoria independente, certificando o valor da indenização de bens reversíveis não-amortizados a cabo da Concebra, conforme art. 7º, parágrafo único, e art. 11, § 3º, do Decreto 9.957/2019;</p><p>9.2.3. ausência de detalhamento dos investimentos e intervenções no pavimento, de seus respectivos projetos e dos indicadores de qualidade relacionados, que possibilite a adequada fiscalização de sua execução, nos termos do art. 5º, inciso I, c/c art. 7º, caput, da Resolução ANTT 5.926/2021;</p><p>9.2.4. ausência de estimativa do valor dos investimentos e intervenções que serão realizados, que permita estabelecer a correlação desses serviços com o excedente tarifário e se prever o valor que será potencialmente deduzido da indenização que vier a ser calculada, nos termos do art. 6º, inciso I, da Resolução ANTT 5.926/2021; e</p><p>9.2.5. indícios de que o total do excedente tarifário arrecadado até o final do processo de relicitação supera o valor da indenização de bens reversíveis não amortizados devidos à Concebra, considerando que também serão debitados desse montante: i) as multas e outras somas de natureza não tributária devidas pela concessionária à ANTT e não adimplidas até o momento do pagamento da indenização; ii) as outorgas devidas até a extinção do contrato de parceria e não pagas até o momento do pagamento da indenização, conforme o art. 11, incisos I e II, do Decreto 9.957/2019, havendo risco iminente de dano ao Erário;</p><p>9.3. determinar a oitiva da Concessionária das Rodovias Centrais do Brasil S.A. (Concebra), nos termos do art. 250, inciso V, do RI/TCU para que, no prazo de quinze dias, se assim desejar, manifeste-se sobre fatos que possam resultar em decisão do Tribunal no sentido de alterar ou glosar o valor do excedente tarifário instituído pelo 2º termo aditivo ao contrato de concessão.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0451-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 452/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.254/1999-0.</p><p>1.1. Apensos: 003.897/2002-2; 225.263/1997-1; 225.183/1998-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Governo do Estado do Amazonas.</p><p>3.2. Responsáveis: Armínio José Martins Prestes (005.150.512-68); Construtora Queiroz Galvão S.A. (33.412.792/0004-03); Dea Selma Portilho da Silva (404.964.302-20); Eit Empresa Industrial Técnica Sa (08.402.620/0001-69); Manoel Inácio da Silva (000.744.542-34); Milton Massao Kakuno (210.843.519-00).</p><p>3.3. Recorrente: Construtora Queiroz Galvão S.A. (33.412.792/0004-03).</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Amazonas.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da Deliberação Recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação Legal: Gilberto Mendes Calasans Gomes (43.391/OAB-DF); Paula Ângela Valério de Oliveira (1024/OAB-AM), Antônio Henrique Medeiros Coutinho (34.308/OAB-DF) e Arthur Lima Guedes (18.073/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pela Empresa Industrial e Técnica (EIT) contra o acórdão 2.624/2022-Plenário:</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 34, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração, para, no mérito, rejeitá-los.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0452-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 453/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.679/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Conselho Federal de Farmácia; Conselho Regional de Farmácia do Distrito Federal; Conselho Regional de Farmácia do Estado da Bahia; Conselho Regional de Farmácia do Estado da Paraíba; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Alagoas; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Goiás; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Mato Grosso; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Pernambuco; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Rondônia; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Roraima; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Santa Catarina; Conselho Regional de Farmácia do Estado de São Paulo; Conselho Regional de Farmácia do Estado de Sergipe; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Acre; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Amapá; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Amazonas; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Ceará; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Espírito Santo; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Mato Grosso do Sul; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Pará; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Paraná; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Piauí; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Rio de Janeiro; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Rio Grande do Sul; Conselho Regional de Farmácia do Estado do Tocantins.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdministração).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Relatório de Auditoria no Conselho Federal de Farmácia e todos os Conselhos Regionais de Farmácia, com o objetivo de avaliar os procedimentos de fiscalização e aplicação de multa aos estabelecimentos que necessitam da assistência do profissional farmacêutico.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 315/2020, recomendar ao Conselho Federal de Farmácia que:</p><p>9.1.1. regulamente a graduação das multas aplicadas pelos CRFs aos estabelecimentos que prestem serviços para os quais são necessárias atividades de farmacêutico, com fundamento no parágrafo único do art. 24 da Lei 3.820/1960, com a redação dada pela Lei 5.724/1971, considerando os tipos de infração e as faixas de gravidade definidas pelo art. 28 da Resolução 719/2021, com os respectivos valores em reais;</p><p>9.1.2. oriente os CRFs quanto à elaboração dos documentos relacionados ao planejamento e relatório das atividades de fiscalização (PFA, RFA, RAF e FEM) e exija o cumprimento dos formatos estabelecidos na Resolução 700/2021, ou adote medidas que efetivem tal cumprimento, tais como: implementar sistema informatizado unificado para inserção de dados e geração dos documentos mencionados, exigir relatórios e/ou amostras que comprovem a padronização, incluir o tema no exercício da sua supervisão, ou outras medidas que entender necessárias e suficientes para sanar a situação encontrada;</p><p>9.1.3. regulamente a disponibilização de um conjunto de informações estruturadas no corpo do relato integrado dos CRFs, por exemplo:</p><p>9.1.3.1. a meta e o número de fiscalizações realizadas, e o percentual de atingimento da meta, com justificativas pelo eventual não atingimento e medidas corretivas para o exercício seguinte; a quantidade de termos de visita e de autos de infração lavrados; a quantidade e o montante das multas aplicadas, por tipo de infração (auto de infração: etapa prévia à defesa), e o valor médio das multas; a quantidade de termos de intimação e/ou autos de infração cancelados, por motivo do cancelamento; a quantidade e o percentual de presenças constatadas em inspeções;</p><p>9.1.3.2. a quantidade e o percentual de estabelecimentos ilegais (sem registro perante o CRF) e irregulares; a quantidade e o montante das multas geradas, por tipo de infração (notificação de multa: etapa posterior ao recurso), e o valor médio das multas; a quantidade e o percentual de defesas ao auto de infração deferidas e indeferidas pelo CRF; a quantidade e o percentual de recursos à notificação de multa deferidos e indeferidos pelo CFF;</p><p>9.1.3.3. o montante arrecadado com multas de infrações aplicadas no exercício, e o percentual em relação à receita total do CRF; o montante arrecadado no exercício com multas de infrações aplicadas em exercícios anteriores (dívida ativa), e o percentual em relação à receita total do CRF;</p><p>9.1.3.4. o número de fiscais ativos e o percentual em relação ao quadro de pessoal do CRF; a despesa executada na atividade de fiscalização e o percentual em relação à despesa total do CRF; os indicadores IDF e IDC, com justificativas pelo eventual não atingimento do índice mínimo e medidas corretivas para o exercício seguinte;</p><p>9.1.4. regulamente a disponibilização de destaque à área de "Fiscalização" nos portais da transparência dos CRFs com: PFA, RFA, RAF, relato integrado e link de acesso ao conjunto de informações estruturadas;</p><p>9.1.5. regulamente critérios objetivos para avaliar o cumprimento das metas relacionadas às atividades de fiscalização previstas no PFA e relatadas no RFA (inspeções na capital, na região metropolitana e no interior, orientações proferidas nas fiscalizações, aplicação de FFEAFs e treinamentos, cursos e palestras ministrados), com justificativas para o eventual não atingimento das metas e medidas corretivas para o exercício seguinte;</p><p>9.1.6. elabore cartilha e/ou manual de padronização dos procedimentos de fiscalização do Sistema CFF/CRFs, com o passo a passo dos procedimentos a serem executados pelos fiscais;</p><p>9.1.7. regulamente a disponibilização de um conjunto de informações estruturadas em capítulo específico no corpo do relato integrado do CFF acerca da supervisão realizada sobre as atividades de fiscalização dos CRFs, abrangendo, por exemplo, os resultados do Programa de Aperfeiçoamento da Fiscalização;</p><p>9.1.8. regulamente a disponibilização destaque à área de "Supervisão das Fiscalizações" no portal da transparência do CFF com link de acesso ao conjunto de informações estruturadas;</p><p>9.2. determinar ao Conselho Federal de Farmácia, com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, que encaminhe, no prazo de noventa dias a contar da ciência do presente acórdão, plano de implementação das medidas recomendadas, contendo, para cada recomendação cuja implementação seja considerada conveniente e oportuna, as ações que serão adotadas, com designação de medidas, responsáveis e prazos de implementação;</p><p>9.3. autorizar a Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação - AudGovernança) a realizar o monitoramento das deliberações, com fundamento no art. 11 c/c §2º do art. 17, todos da Resolução TCU 315/2020;</p><p>9.4. remeter cópia desta deliberação ao Conselho Federal de Farmácia, aos Conselhos Regionais de Farmácia e à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, esclarecendo que o inteiro teor, incluindo acórdão, relatório e voto, pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0453-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 454/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 042.213/2021-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>3.2. Responsável: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de auditoria realizada na Secretaria Nacional de Segurança Hídrica do extinto Ministério do Desenvolvimento Regional (SNSH/MDR), no período compreendido entre 26/10/2021 e 3/12/2021, com objetivo de verificar a regularidade dos atos relacionados à contratação das obras de implantação do Trecho III do Projeto de Integração do Rio São Francisco (Pisf), denominado Ramal do Salgado, promovida pelo RDC Eletrônico 2/2022.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 250, inciso II, do RI/TCU, determinar ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional que informe ao Tribunal, no prazo de noventa dias, as medidas adotadas para a solução ou mitigação do risco da questão relativa à capacidade de bombeamento do Projeto de Integração do Rio São Francisco no Eixo Norte, concernentes às disposições do Plano Nacional de Segurança Hídrica no que tange ao Ramal do Salgado, levando em conta, sobretudo, a capacidade de entrega (novo portal) em relação à capacidade de bombeamento;</p><p>9.2. autorizar a Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica a monitorar a determinação do item 9.1 neste mesmo processo;</p><p>9.3. dar ciência sobre o presente acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional; à Comissão de Integração Nacional e Desenvolvimento Regional da Câmara dos Deputados e Comissão de Desenvolvimento Regional e Turismo do Senado Federal.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0454-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>