<xml><article id="31409666" name="Res_REA_14.068 a 14.073_2023_SCG" idOficio="9508435" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/03/2023" artClass="00034:00035:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477831">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 14.068. Processo nº: 48500.002059/2013-51. Interessado: Parque Eólico Serra das Almas I S.A. / 42.745.162/0001-07. Objeto: Transferência para a Parque Eólico Serra das Almas I S.A. da autorização da EOL Serra das Almas I, CEG EOL.CV.BA.034778-7.01, localizada no município de Urandi, estado da Bahia.</p><p>Nº 14.069. Processo nº: 48500.002058/2013-14. Interessado: Parque Eólico Serra das Almas II S.A. / 42.897.482/0001-74. Objeto: Transferência para a Parque Eólico Serra das Almas II S.A. da autorização da EOL Serra das Almas II, CEG EOL.CV.BA.034779-5.01, localizada no município de Urandi, estado da Bahia.</p><p>Nº 14.070 . Processo nº: 48500.001848/2013-74. Interessado: Parque Eólico Serra das Almas III S.A. / 42.776.595/0001-11. Objeto: Transferência para a Parque Eólico Serra das Almas III S.A. da autorização da EOL Serra das Almas III, CEG EOL.CV.BA.034780-9.01, localizada no município de Urandi, estado da Bahia.</p><p>Nº 14.071. Processo nº: 48500.001987/2013-06. Interessado: Parque Eólico Serra das Almas IV S.A. / 42.892.524/0001-84. Objeto: Transferência para a Parque Eólico Serra das Almas IV S.A. da autorização da EOL Serra das Almas IV, CEG EOL.CV.BA.037084-3.01, localizada nos municípios de Urandi, Licínio de Almeida e Jacaraci, estado da Bahia.</p><p>Nº 14.072. Processo nº: 48500.001845/2013-31. Interessado: Parque Eólico Serra das Almas V S.A. / 42.896.965/0001-54. Objeto: Transferência para a Parque Eólico Serra das Almas V S.A. da autorização da EOL Serra das Almas V, CEG EOL.CV.BA.037086-0.01, localizada nos municípios de Urandi e Jacaraci, estado da Bahia.</p><p>Nº 14.073. Processo nº: 48500.001846/2013-85. Interessado: Parque Eólico Serra das Almas VI S.A. / 42.771.855/0001-66. Objeto: Transferência para a Parque Eólico Serra das Almas VI S.A. da autorização da EOL Serra das Almas VI, CEG EOL.CV.BA.034781-7.01, localizada no município de Urandi, estado da Bahia.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam dos autos e estarão disponíveis em http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>