<xml><article id="31099139" name="ADE2MANAUS15" idOficio="9468406" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="15/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00094:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Manaus" artSize="12" artNotes="TIT" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20421677">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MNS Nº 15, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, à pessoa jurídica que menciona, habilitação para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Equipe Regional de Benefícios Fiscais]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Equipe Regional de Benefícios Fiscais</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MNS Nº 15, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede, à pessoa jurídica que menciona, habilitação para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/2022.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL em exercício na Equipe Regional de Benefícios Fiscais (EBEN) da SRRF/2ªRF, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei nº 10.593 de 06/12/2002, com redação dada pela Lei nº 11.457/2007, a Portaria SRRF02 n° 411, de 27 de agosto de 2020, a Portaria RFB nº 114, de 27/01/2022, o disposto nos arts. 646 a 663 da IN RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e considerando o que consta no processo nº 13042.134794/2022-83, declara:</p><p>Art. 1º. Habilitada a pessoa jurídica abaixo identificada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), instituído pela Lei nº 11.488/2007, e regulamentado pelo Decreto nº 6.144/2007.</p><p>Pessoa Jurídica: CONCESSIONARIA DE SANEAMENTO DO AMAPA SPE S.A.</p><p>CNPJ nº: 44.109.598/0001-27.</p><p>CNO nº: 90.011.09882/72 e 90.014.00254/79.</p><p>Nome do Projeto: Sistema de Abastecimento de Água Potável e Sistema de Esgotamento Sanitário Amapá.</p><p>Número da portaria de aprovação do projeto: Portaria n° 3.623, de 19 de dezembro de 2022, do Ministério do Desenvolvimento Regional, publicada no Diário Oficial da União em 20/12/2022, Seção 1, página 43.</p><p>Setor de Infraestrutura: Saneamento Básico.</p><p>Prazo estimado para execução da obra: 01/03/2023 a 18/12/2027.</p><p>Art. 2º O benefício do REIDI poderá ser usufruído nas aquisições e importações realizadas no período de 05 (cinco) anos contados da data da habilitação da pessoa jurídica titular do projeto de infraestrutura (Lei nº 11.488/2007, art. 5º).</p><p>Art. 3º. Este Ato Declaratório Executivo (ADE) produzirá efeitos a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU), aplicando-se a todos os estabelecimentos da pessoa jurídica.</p><p class="assina">MARCONE EVARISTO ARAÚJO PAIM</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>