<xml><article id="30989832" name="Copia de Portaria habilitacao SI" idOficio="9454673" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00008:00002:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Mato Grosso" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402360">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 64, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 64, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Superintendente da Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado de Mato Grosso, no uso das atribuições que lhe confere o Regimento Interno das SFAs, aprovado pela Portaria nº 561, de 11 de abril de 2018 e, considerando o que consta no Decreto-Lei nº 818, de 05 de setembro de 1969 e na Instrução Normativa nº 22, de 20 de junho de 2013, e nos processos 21024.000849/2023-80, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 25, de 08/09/2021, publicada no Diário Oficial nº 175 de 15/09/2021 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso da médica veterinária ELISANGELA VANROO, inscrita no CRMV-MT sob n.º 6633.</p><p>Art. 2º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 25, de 08/09/2021, publicada no Diário Oficial nº 175 de 15/09/2021 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso da médica veterinária JAQUELINE FALIGURSKI AIRES BASSO, inscrita no CRMV-MT sob n.º 5438.</p><p>Art. 3º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 30, de 25/07/2022, publicada no Diário Oficial nº 141 de 27/07/2022 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso do médico veterinário JOSÉ LEONARDO DEL BEL, inscrito no CRMV-MT sob n.º 6851.</p><p>Art. 4º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 02, de 25/01/2022, publicada no Diário Oficial nº 20 de 28/01/2022 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso da médica veterinária LYLLIAN PATRICIA NOGUEIRA LIMA, inscrita no CRMV-MT sob n.º 6770.</p><p>Art. 5º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 5900, de 20/12/2019, publicada no Diário Oficial nº 5 de 08/01/2020 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso do médico veterinário MARCOS AUGUSTO DOS REIS FERRAZ, inscrito no CRMV-MT sob n.º 5797.</p><p>Art. 6º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 12, de 19/10/2020, publicada no Diário Oficial nº 206 de 27/10/2020 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso da médica veterinária MARIELLI FLAVIA CORREIA, inscrita no CRMV-MT sob n.º 5070.</p><p>Art. 7º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 12, de 19/10/2020, publicada no Diário Oficial nº 206 de 27/10/2020 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso do médico veterinário MATHEUS GONÇALVES DE MELO, inscrito no CRMV-MT sob n.º 5484.</p><p>Art. 8º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 1, de 02/03/2020, publicada no Diário Oficial nº 43 de 04/03/2020 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso da médica veterinária POLIANA BRESSAN, inscrita no CRMV-MT sob n.º 5432.</p><p>Art. 9º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 1, de 02/03/2020, publicada no Diário Oficial nº 43 de 04/03/2020 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso do médico veterinário RENATO LUIZ ARANTES, inscrita no CRMV-MT sob n.º 5788.</p><p>Art. 10º Cancelar a Habilitação concedida pela Portaria nº 5900, de 20/12/2019, publicada no Diário Oficial nº 5 de 08/01/2020 - seção 1 para fornecer Guia de Trânsito Animal (GTA) para fins de trânsito de suínos no Estado de Mato Grosso do médico veterinário THIAGO BORGES GARCIA, inscrito no CRMV-MT sob n.º 3663.</p><p></p><p class="assina">Gisele Fatima Nunes Rondon</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>