<xml><article id="31202724" name="Resolucao 465_9" idOficio="9481485" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00028" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440042">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador de manutenção elétrico; contendo corpo em plástico injetado (PA6 GF30) e contatos elétricos em cobre; com rosca M10 (macho ou fêmea) para montagem no duto de ar limpo, diâmetro de 48 mm e altura de 49 mm a 58 mm, medição de pressão de 35 Mbar a 80 Mbar, temperatura de operação de 30 graus Celsius a 120 graus Celsius, grau de proteção IP65, com potência de comutação máxima de 6 W e tensão por carga ôhmica de 24 V; usado na fabricação de sistema de admissão de ar; com função de monitorar o diferencial de pressão e indicar o nível de saturação do ar no sistema; com aplicação em caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de ângulo da direção, composto de corpo em plástico PBT, e conectores em liga de latão com proteção de superfície de 3 micrometros de estanho e nível de proteção IP40, com tensão de alimentação de 8 V a 32 V em corrente contínua, intervalo de medição de +/- 1540 graus absoluto, resolução de 1 grau, erro máximo de linearidade de +/-2,5 graus, temperatura de operação de -40 graus Celsius a 85 graus Celsius, com dimensões máximas aproximadas de 72 mm x 85 mm x 26 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor indutivo de posição, com tensão de alimentação em pulsos de 12 V, corrente máxima de 90 mA, faixa de temperatura de operação de -40 graus Celsius a 80 graus Celsius, com medição de angulação de +-50 graus, conectores com grau de proteção IP6K9K, com dimensões aproximadas de 78 mm x 78 mm x 103 mm, próprio para medição da distância entre o eixo e o conjunto de suspensão nos sistemas de suspensão a ar eletrônicos de veículos pesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor indutivo de movimento, corpo em aço inoxidável (1.4303), soquete conector em plástico (PA 6.6GF25) com 2 pinos, dimensões de 62,0 x 23,0 x 46,0 mm, tolerância de 8 mm, peso de 0, 050 kg, tensão de 24 V, temperatura de trabalho - 40 a 125 graus Celsius, aplicado em caminhões e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pedal eletrônico do acelerador em plástico, dimensões de 200 x 235 x 102 mm, tolerância de 5 mm, peso máximo de 0,600 kg, tesão nominal de 24 V, com unidade de controle eletrônico integrada, conexão com rede CAN do veículo, placa de circuito interno, porta de conexão com 9 pinos, cabo com comprimento máximo de 800 mm, ângulo de acionamento de 24 graus, tolerância 2 graus, aplicado em caminhões e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>056</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de movimento utilizado no sistema de controle de estabilidade (VSC), para aplicação em veículos comerciais pesados e semipesados, composto de carcaça em termoplástico de poliéster (PBT) com 1 conector de 4 pinos, com dimensões máximas de 60 x 122 x 50 mm, peso máximo de 150 g, tensão DC entre 8 a 32 V, temperatura de aplicação entre -40 a 90 graus Celsius, proteção IP 6K8, IP 6K9K.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regulador de voltagem eletrônico; contendo capacitores, chip e peças plásticas injetadas e terminais metálicos sobre injetados; com terminal B+ posicionado a 63,2 mm (+ - 0,3 mm) e 25 mm (+ -0,3 mm) em relação ao ponto de referência A e ponto de fixação B posicionado a 79 mm (+ - 0,1 mm) e 4,4 mm (+ - 0,1 mm) em relação ao ponto de referência A e fixação da fase posicionado a 8,2 mm (+ - 0,1 mm) e 11,7 mm (+ - 0,1 mm) e conector VDA deve estar posicionado a 60,9 mm (+ - 0,5 mm) e 11,4 mm (+ - 0,5 mm) com tensão de regulagem de 14,5 V (+ - 0,6 V) e compensação de temperatura (Tk) de -10 mV/K (+ - 2 mV/K); usado na fabricação de alternador; com função de regular a tensão de saída do alternador e do sistema elétrico do veículo; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade controladora (ECU); contendo plástico, alumínio e cobre; com pressão de trabalho 8,5 bar, máxima pressão 12,5 bar, voltagem do sistema de 12 V ou 24 V, temperatura de trabalho -40 graus Celsius até 80 graus Celsius, dimensões de até 215,2 mm x 285,5 mm x 250 mm, peso aproximado 0,5 kg; usado na fabricação de sistema eletrônico inteligente de freio; com função de realizar o controle eletropneumático do manifold fixado na parte inferior do módulo para garantir que todas as pressões/funções cheguem aos seus pórticos de forma correta; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>031</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônica dos freios eletromecânicos (EBS-3) para aplicação em veículos comerciais pesados e semipesados, composta de carcaça com 5 conectores com um total de 60 pinos, com dimensões máximas de 179,2 x 45 x 137 mm, peso máximo de 480 g, tensão DC entre 20 e 32 V, temperatura de aplicação entre -40 e 80 graus Celsius, tipo de proteção IP 30 (conforme IEC 529).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades de controle eletrônico (ECU) de gerenciamento do sistema de controle eletrônico da suspensão pneumática de veículos comerciais, com tensão de trabalho entre 22 V e 32 V, temperatura de trabalho entre -40 graus Celsius e +80 graus Celsius, peso líquido igual ou inferior a 0,5 quilograma, contém placa de circuito impresso montada com componentes eletrônicos, conexão elétrica de 58 pinos, software dedicado e integrado ao sistema de controle da suspensão pneumática de caminhões e ônibus utilizando interface de comunicação CAN.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comando eletrônico, tendo alumínio como material predominante e componentes eletrônicos integrados, com dimensões aproximadas para instalação de 470 mm (+-5 mm) de comprimento, 420 mm (+-5 mm) de largura e 50 mm (+-5 mm) de altura, estabelecendo a ligação elétrica entre cada atuador e sensores com a eletrônica operando por meio de funcionalidades de software para o controle da transmissão e da embreagem, contendo um conector de 31 pinos que constitui a interface elétrica para o veículo, sendo alimentado com 24 V, atuando com as informações eletrônicas recebidas pela linha CAN do veículo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo de sensor, com medidas aproximadas de 285 mm de comprimento, 113 mm de altura, 92 mm de largura e peso aproximado 0,6 kg, contendo três sensores de posição, um sensor de rotação e um sensor de temperatura, sendo alimentado pela tensão de bordo de 24 V, devendo suportar respingos de óleo da transmissão entre -30 graus Celsius até +160 graus Celsius, com a função de registrar as posições da marcha, a temperatura do óleo e a velocidade de rotação de entrada da transmissão, bem como receber o sinal de medição da pressão de ar, a posição da embreagem e a velocidade de rotação de saída da transmissão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>028</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletrônico de controle da transmissão (TCU), alimentado com tensão de 9 a 32 V, para controle das trocas de marcha e abertura da embreagem, com comprimento de 249,2 mm, largura de 110,0 mm, altura de 63,06 mm e peso aproximado de 1,05 kg, aplicado em sistema de transmissão automatizada de caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade eletrônica com software embarcado, responsável pelo controle do sistema de tração dos veículos equipados com sistema 4WD que possuem funções modos de condução, o módulo possui função de cálculos dinâmicos, comunicação para seleção dos modos (2WD, 4WD sob demanda da unidade eletrônica e 4WD permanente) e função de auto diagnose com modo de segurança, possui peso aproximado de 170 g e dimensões básicas aproximadas de 65 mm x 67 mm x 37 mm para veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade eletrônica com software embarcado, responsável pelo controle do sistema de tração dos veículos equipados com sistema 4WD que contém funções modos de condução e função S-AWC, o módulo possui função de cálculos dinâmicos, comunicação para seleção dos modos (AUTO, SNOW, GRAVEL) e função de auto diagnose com modo de segurança, possui peso aproximado de 120 g e dimensões básicas aproximadas de 70 mm x 70 mm x 35 mm para veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>258</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônico do motor, constituído de carcaça superior e inferior em alumínio (DIN EN 1706 AC-47100 DF ou DIN EN 1706 AC-46000 DF), conectores em poliamida (PA66-GF30), revestimento do pino do conector em prata e selagem em silicone; com comprimento de 218,0 mm (+- 3,0 mm), altura de 260,0 mm (+- 3,0 mm), largura de 82,75 mm (+- 3,0 mm), peso aproximado de 1,9 kg (+- 5%), usado na fabricação de motores a diesel, com função de controlar todo os parâmetros de funcionamento do motor, com aplicação em caminhões, ônibus, veículos comerciais leves, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>259</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo de gerenciamento eletrônico de controle do motor, usado em motores de combustão interna diesel; composto por hardware e software que se comunicam com sensores de pressão, temperatura, rotação, posição virabrequim, sonda lambda, entre outros; processa os parâmetros aquisitados, visando o melhor compromisso entre performance, emissões de poluentes, consumo de combustível, segurança e dirigibilidade; possui conector de 160 pinos com 3 alvéolos (32 V + 64 V + 64 V); carcaça em aço estampado, peso de 800 g, dimensões externas de 181,6 mm x 204 mm x 42 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor para gerenciamento da carga da bateria 12 volts, com placa de circuito, conector e terminal, temperatura de trabalho entre -40 graus Celsius a +105 graus Celsius, tensão nominal de 12 volts, tensão de operação de 6 volts a 18 volts, consumo de corrente entre 5 mA a 25 mA, consumo de corrente em modo de repouso de 0,1 miliampere em até 200 dias após desligada a ignição, provida de interface de comunicação LIN (local interconnect network) com programa especifico para aplicação em veículos híbridos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>261</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônico com válvula pneumática do freio ABS, carcaça em alumínio, dimensões de 195 x 174 x 153 mm, tolerância de 5 mm, peso máximo de 2,500 kg, tensão nominal de 24 V, corrente nominal de 1,56 A, fator de proteção IP6K6K e IP6K9K, temperatura de operação de -40 a 80 graus Celsius, pressão nominal de trabalho de 10 bar, comunicação através de rede CAN, três portas de conexão de no máximo 3 pinos, sistema de configuração 4S4M ou 6S6M, utilizada em caminhão e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>262</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo de gerenciamento eletrônico (ECU) do sistema de alerta anticolisão frontal para veículos automotores, dotado de placa eletrônica e conector selado, faixa de tensão de serviço de 10 volts a 16 volts, tensão nominal 12 volts, faixa de temperatura de serviço de -30 graus Celsius a +80 graus Celsius, faixa de temperatura de armazenamento de -40 graus Celsius a +85 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônico para gerenciamento das funções entre o caminhão e implementos (BBM), tem diferentes entradas e saídas de dados analógicas e da rede CAN, composta de uma carcaça em plástico, 4 conectores com um total de até 76 pinos, dimensões de 110,7 x 153,9 x 40 mm, peso máximo de 300 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>264</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônico para gerenciamento das funções do motor (ETC - electronic throttle control) e controle de emissões de gases, composta de uma carcaça para proteção dos componentes internos, 2 sensores internos de temperatura, 3 conectores com um total de mais de 200 pinos, fonte interna de energia entre 4,8 e 5,2 V, dimensões máximas de 240 x 290 x 85 mm, peso máximo de 2700 g, para aplicação em veículos comerciais pesados e semipesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>265</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletrônico de controle de bomba de combustível do tipo sem escova, acionado por sinal modulado por largura de pulso (PWM) de aproximadamente 81,3 Hz e ciclo de carga até 65%, com corrente máxima efetiva para uma fase de 9 A, capaz de induzir rotação de até 12720 rpm, com tempo de ligar a bomba com 90% da rotação máxima de 0,2 segundos após recebimento da alimentação, para um ciclo de carga de 65%.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>266</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade eletrônica de controle de cruzeiro preditivo (PCC), controla a estratégia de trocas de marcha de transmissões automatizadas, possui comunicação via rede CAN, localização via GPS, , carcaça blindada (PA66GF30), conectores de circuito eletrônico, entrada de antena radial (R197-160-C18 tipo C azul), conector de 18 pinos, entrada USB, massa entre 150g e 170g, dimensões entre 130mm e 135mm de comprimento, 114mm e 118mm de largura, aplicado em veículos comerciais pesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>270</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônico do sistema de recarga da bateria do veículo elétrico, dimensões de 156 mm x 147,8 mm x 40 mm, tolerância de 1 mm, peso de 0,560 kg, tolerância de 0,005 kg, tensão máxima de trabalho de 32 V, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 85 graus Celsius, com formato específico para dissipação do calor, conector com 36 pinos de contato elétrico, comunicação via rede CAN, utilizada em veículos comerciais elétricos, caminhões, chassi de ônibus e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>271</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletroeletrônico, tensão de 12 volts com 8 conectores, com funcionamento automático para interface e controle de funções de cabine com o chassi (sistema de iluminação, limpador de para brisa, sistemas do motor, outros), com interface de dados CAN (dois canais, um de 500 Kbps e outro de 50 Kbps) e quatro canais de dados LIN, disposto de entradas e saídas analógicas e digitais (MOSFET, transistor e relés) e fusíveis incorporados para proteção dos circuitos, saídas com capacidade de carga variadas entre 63, 55, 42, 21 W; dimensões máximas aproximadas de 127 mm x 206 mm x 80 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>272</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo de gerenciamento eletrônico para regulagem e controle do sistema de airbag, dotado de placa com componentes eletrônicos protegida por carcaça plástica, conexão para o sistema elétrico, com peso de até 440 gramas, para aplicação em veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>273</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade eletrônica de controle e gerenciamento de múltiplas funções de chassi dos veículos comerciais pesados (CMF/ CMR), preta, peso inferior a 850 gramas, temperatura de operação entre -40 graus Celsius a +85 graus Celsius, voltagem nominal de 28,5 V, com dimensões de 260 mm x 158,15 mm x 76,27 mm, com 6 conexões, com 94 pinos ou mais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>275</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controladora eletrônica com corpo externo fabricado em metal e plástico, dotada de circuitos eletrônicos internos, protocolo de segurança para rastreamento de alterações, medindo aproximadamente 204,90 mm x 249 mm x 47 mm, própria para gerenciamento de operações das máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>277</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade controladora elétrica, dotada de controlador eletrônico do sistema de direção e frenagem com redundância projetada para operação à prova de falha, faixa de tensão operacional (sistema de 12 volts) de 9-16 volts, consumo máximo de corrente (veículo em funcionamento) 30 amperes e consumo máximo de corrente (chave desligada) 1 mAmp, tensão de saída de 5,0 volts (+- 0,1 volts), com reguladores de corrente nominal mínimo 100 mA e temperatura ambiente de -40 graus celsius a +75 graus celsius, própria para aplicação no controle de conjuntos de pilotos automáticos de máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>278</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade controladora elétrica, de controle das funções de direção e frenagem, com microprocessador separado para monitoramento da energia do controlador e utilizado como comunicação, verificação e validação dos sinais elétricos, com faixa de tensão operacional entre 9 e 16 volts, sistema de 12 volts, com consumo máximo de corrente (veículo em funcionamento) 30 amperes, e consumo máximo de corrente (chave desligada) de 1 mA, com tensão de saída de 5,0 V (+- 0,1 V) para fornecer energia a sensores do veículo, com temperatura ambiente de -40 graus Celsius a +75 graus Celsius, aplicado na estação do operador para máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>279</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle elétrico para comunicação entre a máquina e o implemento bus, e para controle de potência e passagem de mensagem do controle de iluminação para o barramento do implemento, com tensão nominal de 12 Vdc, faixa de tensão de operação de 7 V (+- 16 Vdc), corrente máxima de 500 mA, faixa de temperatura operacional de -40 graus Celsius a + 75 graus Celsius e faixa de temperatura de armazenamento de -50 graus Celsius a +105 graus Celsius e com placa de circuito, aplicada no sistema elétrico para máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>280</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônica do sistema de comunicação da máquina com o implemento e controle de potência e repasse de informação de controle da iluminação, com tensão nominal de 12 Vdc, faixa de tensão de operação de 7 Vdc (+- 16 Vdc), com corrente máxima de 500 mA, faixa de temperatura de operação entre -40 graus Celsius a +75 graus Celsius e faixa de temperatura de armazenamento de -50 graus Celsius a +100 graus Celsius, aplicada em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão; contendo material isolante em poliuretano (PUR); com 4 vias de 0,75 mm, comprimento máximo de 65,8 mm (+ 0,75 mm); usado na fabricação de chicotes elétricos; com função de monitorar a pressão através do chicote do motor; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>036</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de temperatura, constituído de corpo e tampa fabricados em PC/ABS, conectores em CuSn6 PA9T GF30, com medição de temperatura em um raio de 35 graus, tensão nominal de 14 V, temperatura de operação de -40 graus Celsius a 85 graus Celsius, corrente média de operação de 20 mA, com comprimento aproximado de 38 mm (+-0,5 mm), largura de 30,2 mm (+-0,5 mm) e altura de 18,6 mm (+-0,5 mm), próprio para medição de temperatura no interior da cabine de veículos pesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>081</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de medição de nível de ar, contendo polibutileno tereftalato (PBT-GF30), com sensor de fluxo de ar e sensor de temperatura; com diâmetro de entrada e saída da carcaça do cilindro de 80 mm (+- 0,5 mm), largura de 90 mm, conector 4 pinos, tensão de alimentação de 5 V, usado na fabricação de motores a diesel, com função de informar a unidade de comando, a quantidade de ar que está sendo admitida pelo motor, com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>077</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de piloto automático composto por volante de direção, controlador eletrônico de movimentação, motor MH2 de 6 A, NEMA 23 e dois pontos de aterramento, medindo 390,5 mm x 163,14 mm, próprio para monitoramento e gerenciamento remoto do sistema de direção aplicado em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>078</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle eletrônica, dotada de sensores e processadores para regulação e gravação das informações do processo de uso, com faixa de temperatura operacional de -30 a 70 graus celsius e faixa de temperatura de armazenamento de -40 a 85 graus Celsius, com orifícios de montagem espaçados de 162,8 mm e dimensões de 168,1 mm x 187,5 mm x 35,2 mm, própria para aplicação em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de injeção direta de produtos agroquímicos de alta precisão para utilização em pulverizadores e implementos agrícolas, com fluxo de 142 mL/min a 5682 mL/min, com pressão máxima de operação de 1034 kPa e potência máxima de 0,25 HP, com corpo em polipropileno, partes internas em polipropileno e aço inoxidável, com alimentação de 10 a 16 V, consumo de corrente máxima de 30 A, temperatura de operação de 0 a 60 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de posição rotativa de efeito Hall; contendo corpo em polibutileno tereftalato (PBT) e conectores metálicos; com corrente de entrada máxima de 10 mA, tensão de alimentação de 5 V, resposta de frequência igual ou superior a 1000 Hz, de torque rotacional de 0,025 Nm a 0,110 Nm, ângulo de rotação de 90 graus (+/ 45 graus), temperatura de operação de menos 40 graus Celsius a 150 graus Celsius; usado na fabricação de sistema de piloto automático; com função de monitorar a angulação das rodas e enviar sinais para o sistema de navegação GPS; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de posição rotativa de efeito Hall; contendo corpo em polibutileno tereftalato (PBT) e conectores metálicos; com faixa de resistência de 10 kOhms, tensão de alimentação de 5 V, ângulo de rotação de 120 graus (+/ 60 graus), temperatura de operação de 40 graus Celsius a 125 graus Celsius; usado na fabricação de sistema de piloto automático; com função de monitorar a angulação das rodas e enviar sinais para o sistema de navegação GPS; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controlador eletrônico, automático, com software instalado, para gerenciamento e monitoramento de componentes através de valores obtidos de sensores e transdutores, de regulação e controle das funções da fonte de alimentação 12 V, do aquecimento e ar-condicionado, unidade de controle 12 V, tensão de entrada DC 20 V a 30 V, tensão de saída DC 12 V +1,25 V / -0,25 V, potência de saída classificação 5,0 A, faixa de temperatura de operação -30 graus centígrados a +70 graus centígrados, resistência 10 mega ohms, destinados as cabines das maquinas escavadeiras.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controladores eletrônicos, automáticos, com software instalado, tensão 24 V com funções de controle e regulação comandando eletronicamente abertura e fechamento do sistema hidráulico gerando pressão de deslocamento do óleo para realizar movimentos com as partes articuladas da máquina, fazem a leitura dos dados e interpretação dos valores obtidos de sensores e transdutores, interpretam dados dos comandos manuais da cabine, da máquina escavadeira autopropulsada.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletrônico microprocessado utilizado para o controle de taxa variável de aplicação de sementes, fertilizantes e defensivos agrícolas, conectado à rede CAN no padrão ISOBUS, capaz de processar sinais de 18 até 36 sensores (de velocidade, rotação, pressão, digital e/ou volume de aplicação de fertilizantes ou defensivos agrícolas, sólidos ou líquidos), e enviar ao terminal na cabine do veículo para o operador com protocolo proprietário, dotado de conector aparafusado, resistente à água, utilizado em veículos e implementos agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inversor trativo automotivo para controle de torque em eixo elétrico trativo de veículos pesados, composto por silício, alumínio, cobre e plástico, com tensão de operação de 200 a 840 volts (contínua), corrente máxima de 400 Arms e potência de pico de 225 kW, peso de 6,75 kg e sua alimentação varia de 9 a 32 volts, com comprimento de 330 mm, largura de 188 mm e altura de 97 mm, capacidade de operação em um range de temperatura entre -40 e 80 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo de distribuição de potência montado em caixa metálica, com dimensões aproximadas de 275 mm de largura, 210 mm de comprimento e 160 mm de altura, na cor preta, responsável por transmitir energia da bateria até os módulos de linhas da plantadeira e enviar comandos e coletar dados dos equipamentos presentes na plantadeira para o processamento e exibição no monitor do veículo; inclui componentes de montagem, como parafusos, arruelas, 3 chicotes de montagem (aproximadamente com 20 cm), 1 módulo individual de linha (aproximadamente com 10 cm).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.90.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de temperatura utilizado em canais de ar do sistema de climatização de veículos automotores leves, com peso inferior a 6,5 gramas, temperatura de operação entre -40 graus Celsius e +90 graus Celsius, com comprimento 68 milímetros e diâmetro de 20 milímetros, composto de carcaça em PBT-GF30, anel de vedação em EPDM, pinos em CuNiSi F 59, placa de circuito impresso FR4, NTC e capacitor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assento mecânico com apoio de cabeça regulável e inclinável até 60 graus, mecanismo de deslizamento ajustável em intervalos de 200 mm e passo de ajuste menor do que 10 mm, apoio das costas reclinável até 66 graus para a frente e 72 graus para trás com intervalos de 2 a 5 graus, assento inclinável em até 13 graus para cima e 13 graus para baixo, tecido com material antiestático, altura ajustável a +23 mm e -37 mm, de utilização em máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de ajuste lombar; contendo polipropileno e ABS; com dimensões totais de 62 mm de comprimento, 43,90 mm de largura, 42,30 mm de altura e diâmetro do botão de 38,35 mm (+/- 1,85 mm); usado na fabricação de bancos dianteiros; com função de ajustar a espuma do banco às costas do ocupante; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca de ajuste da reclinação; contendo polipropileno reforçado com 20% de fibra de vidro (PP GF20) na cor 202B; com Inflamabilidade de no máximo 100 mm/min, comprimento aproximado de 229 mm, largura aproximada de 107 mm e altura aproximada de 38 mm; usada na fabricação de assentos de bancos frontais; com função de acionar o ajuste de reclinação; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subconjunto alavanca de destravamento, lado esquerdo ou direito; contendo alavanca, carcaça, pino e mola; com inflamabilidade de no máximo 100 mm/min, força de operação da alavanca na posição de travamento 39,2 graus deve ser de 4,2 N (+ 2,5 N), comprimento aproximado de 129 mm, largura aproximada de 115 mm e altura aproximada de 69 mm; usado na fabricação de encosto do banco traseiro; com função de realizar o destravamento e ajuste do encosto; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de arames; contendo polipropileno (PP) ou polietileno (PE) sobreinjetado com função de mola; com tensão de tração no escoamento mínima de 25 MPa e temperatura de deflexão de 100 graus Celsius com carga de 0.45 MPa, com comprimento de 352 mm, largura de 271 mm e altura de 82 mm; usado na fabricação de assentos de bancos frontais; com função de suportar a espuma no assento dianteiro para garantir a posição do P.H do ocupante, visando o conforto do assento; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>124</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de arames com função de mola; contendo mola em aço trefilado de alta resistência e placa em polipropileno (PP) ou polietileno (PE); com comprimento de 280 mm, largura de 513 mm e altura de 61 mm; usado na fabricação de encostos de bancos frontais; com função de apoiar a espuma do encosto dianteiro, auxiliando o trabalho da espuma, visando o conforto do encosto do banco; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subconjunto de ajuste vertical do assento frontal do lado esquerdo; contendo predominantemente em aço, composto de carcaça, gaiola, roletes, anéis internos e externos, anel de fricção, eixo de saída e molas de centragem; com altura de 54 mm, diâmetro de 61 mm e comprimento de 88 mm; usado na fabricação de assentos dianteiros; com função de ajuste vertical do assento; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>126</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suspensão mecânica compacta de molas para absorção e amortecimento, com largura dos furos entre 290,5mm e 293,5mm; profundidade entre 303,5mm e 306,5mm; altura de referência média de 130 mm; melhor performance para o operador com peso entre 45 e 130 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte da tampa do encosto estrutural, lado direito suspensão de assento automotivo, confeccionada em chapa de aço estampada e dobrada, com largura de 158,3 mm, com altura entre 160,3 mm e 176,5 mm, com a função de acoplar a tampa traseira estrutural do encosto, acoplar a base estrutural do assento, contendo reforços soldados pivôs, batentes, com furações alinhadas com o suporte do encosto lado esquerdo do assento automotivo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte da tampa do encosto estrutural, lado esquerdo da suspensão de assento automotivo, confeccionada em chapa de aço estampada e dobrada, com largura de 158,3 mm, com altura entre 160,3 mm e 176,5 mm, com a função de acoplar a tampa traseira estrutural do encosto, acoplar a base estrutural do assento, contendo reforços soldados pivôs, batentes, com furações alinhadas com o suporte do encosto lado direito do assento automotivo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte de estrutura para banco automotivo, fabricada em aço de alta resistência, conforme norma SAEJ2340XF, por processo de estampagem e tolerância crítica paralelismo de +/-0,15 mm e tolerância de perfil de +/-0,2 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte estrutural estampado do assento, com largura entre 286,0 mm a 367,0 mm, com altura entre 183 mm e 243,5 mm, nervurado para estabilidade e rigidez do assento, furações para acoplamento do conjunto do encosto, conjunto do assento e fixação do assento no equipamento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tampa superior da suspensão de assento automotivo, confeccionada em chapa de aço estampada e dobrada, com largura entre 337,4 mm e 409,1 mm, profundidade entre 323,8 mm e 342,0 mm, com a função de acoplar suportes de guias de deslocamento, suportes de console, suportes conjugados de guias de deslizamento e cremalheira de posicionamento do assento, suportes de amortecedores, caminho de rolamento da tesoura pantográfica em sua parte inferior, reforços soldados, pivôs, batentes com furações alinhadas para acoplamento de eixos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo estrutural metálico; contendo aço carbono específico manufaturado por formação a quente, com composição química de carbono mínimo 18% e máximo 23%, silício de mínimo 0,15% e máximo de 0,35%, manganês de mínimo 0,30% e máximo 0,60%, fósforo de no máximo 0,030% e enxofre de no máximo 0,035%; com confecção por processo de forjamento, com propriedades mecânicas específicas, com comprimento de mínimo 390 mm, diâmetro externo de mínimo 12 mm, com pontas sextavadas de no mínimo 25 mm de comprimento; usado na fabricação de assento automotivo; com função de eixo especial e específico que funciona como estruturador, atuador e sincronizador para os assentos automotivos; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atuador metálico dentado, manufaturado em liga aço baixo carbono, médio composto por cremalheira de mínimo 5 estágios de posicionamento, com espessura de 6 mm, com função estrutural e funcional, usado para estruturação e para o correto posicionamento vertical de estruturas metálicas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>134</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto do sistema de trava e regulagem de inclinação dos bancos, suporta uma carga mínima de 9800 N na direção vertical quando a trava estiver fechada, com acionamento de abertura, trava e rebatimento do banco por meio de cabo metálico, com força máxima para acionamento de 98 N, aplicado em veículos automóveis de passageiros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trava metálica estampada; contendo pino plástico antirruído, fabricado em aço mola; com tratamento térmico e acabamento fosfatizado, com características mecânicas que atendem as normas de segurança e regulamentação, com dimensões de comprimento 146 mm, altura 27 mm, largura 25 mm e espessura 2,2 mm, peso aproximado de 130 gr; usado na fabricação de trilhos dos assentos de bancos de veículos automotivos; com função de travamento de guias lineares do trilho automotivo, impedindo o movimento dos bancos após travamento na posição desejada.; com aplicação em automóveis.</p></td></tr></table><p>ANEXO III</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Ex</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8431.49.22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td></tr></table><p>ANEXO IV</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Ex</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sugestão de Descrição para o Produto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8408.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motor de combustão interna a pistão e ciclo diesel utilizado em máquinas autopropulsadas, de 4 tempos, de 4, 6 ou 8 cilindros, refrigerado a água, de ignição por compressão, injeção direta, com sistema de injeção eletrônica de combustível PLD ou common rail, dotado de turbocompressor e comando eletrônico, com nível de emissões Tier 3/StageIIIA ou acima, com potência variando de 49 a 98 kW e rotação nominal de 1.700 a 2.800 rpm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8408.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema composto de tanque de expansão, sensor de temperatura, catalisador DOC, filtro particulado, sensor de NOx, módulo de alimentação de ARLA 32 e misturador, silenciador de escape e motor 6 cilindros diesel, com ignição por compressão, constituído de sistema de controle de combustível eletrônico e galeria única (common rail) com injeção de diesel a alta pressão até 2500 bar, com potência de até 305 kW, altura de 915 mm, largura de 486 mm e 380 mm de profundidade, +- 10 mm, e peso de 124 kg, utilizado em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8412.21.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>096</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motor hidráulico de pistão axial, com vazão de 110 a 820 cm3 por revolução, pressão de trabalho igual ou superior a 1.6 MPa, torque igual ou superior a 47 N.m, rotação entre 235 a 6.000 rpm e aplicação em máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8412.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motor hidráulico de palhetas, rotação sentido horário, deslocamento de 25 ml/revolução e pressão de trabalho de 250 bar, portas: entrada sae 10 unf, saída sae 12 unf, dreno sae 6 unf, multimaterial, com função de gerar pressão hidráulica no ventilador do radiador da máquina escavadeira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8412.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motor hidráulico com válvula direcional, válvula de alívio de pressão e válvula reversa, rotação sentido horário, 4000 rpm de velocidade máxima, deslocamento de 28 ml / revolução e pressão de trabalho de 320 bar, portas: entrada sae 12 unf, saída sae 16 unf, dreno sae 6 unf, multimaterial, com função de arrefecimento do motor da máquina escavadeira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.50.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>088</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bomba hidráulica, volumétrica, alternativa de pistão axial, fluxo variável para sistema hidráulico, fabricada em material fundido, com potência máxima de 172 kW a 2.000 rpm, deslocamento volumétrico de 160 cm3 por revolução, pressão de 35 MPa, 507 mm de comprimento e aplicação em máquinas rodoviárias.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bomba hidráulica volumétrica rotativa de engrenagem, construída em aço, com rotação no sentido anti-horário, composta de 02 seções, sendo a seção "A" com rotação máxima igual ou inferior a 2.300 rpm, pressão máxima igual ou inferior a 3.050 kPa e vazão máxima de 90 a 165 litros por minuto, e a seção "B" com rotação máxima igual ou inferior a 2.300 rpm, pressão máxima igual ou inferior 910 kPa e vazão máxima de maior ou igual a 40 litros por minuto, com aplicação no sistema de transmissão de máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>036</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bomba rotativa de engrenagens de deslocamento fixo com corpo fabricado em liga de alumínio de alta resistência, design modular de três peças, engrenagem com 13 dentes e com geometria para baixo nível de ruído, deslocamento de 23 cc/rev, pressão nominal 210 bar, velocidade de 500 a 2800 rpm, própria para pressurização do sistema hidráulico da direção de rolos compactadores de solo e/ou asfalto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto para transferência de óleo portátil, composto por uma bomba hidráulica de engrenagens e filtro de óleo, acionada por motor elétrico, com até 700 mm de altura, 300 mm de largura e 350 mm de profundidade, peso entre 50 kg e 55 kg, para uso com veículos agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bomba volumétrica rotativa de engrenagens, fabricada em aço fundido, com rotação máxima igual ou superior a 3.000 rpm, pressão máxima igual ou superior a 175 bar, deslocamento volumétrico igual ou superior a 12 cm3 por revolução, vazão máxima igual ou superior a 62 litros por minuto e aplicação na direção secundária de máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>045</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bomba hidráulica, dotada de corpo da bomba, válvulas de alívio de pressão, modulo de controle e kit de vedação; com vazão de 175 cm3/rev, rotação máxima de operação de 3000 RPM, temperatura de funcionamento contínua de -25 a 90 graus Celsius, comprimento de 441,1 mm, largura de 365,2 mm, altura de 345,4 mm, própria para distribuição de fluido hidráulico em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8413.60.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>046</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bomba hidráulica de pistão, fabricada em aço (SAE 744), com vazão de 125 cm3/rev, engrenagem com 13 dentes, rotação máxima de operação de 2900 rpm, temperatura de operação entre -25 e 90 graus Celsius, pressão de comando de 465 bar (+- 10 bar), dotada de conector macho 4 pinos e conector solenoide, comprimento de 405,9 mm, própria para criar pressão para o fluxo de fluido em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8415.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Painel de controle de sistema de ar-condicionado, com comandos para regulagem da ventilação, aquecimento e resfriamento, com controle de entrada de ar externo com acionamento manual ou automático, via cabos ou micromotores, com ou sem visor de temperatura, com peso de 0,5 kg a 0,8 kg, até 200 mm de largura, até 80mm de altura e até 200 mm de profundidade, aplicado em cabines de pulverizadores autopropelidos, tratores e colheitadeiras agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8431.49.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabine de operações, fechada, semiacabada, dotada de estrutura metálica em aço carbono com certificações FOPS (proteção contra queda de objetos) e ROPS (estrutura protetora contra capotamentos), inclinação frontal de 30 graus para acomodar movimentos do tambor de vibração da máquina, vidro frontal temperado curvo, sistema elétrico de 24 V, assento para operador, coluna de direção com volante, limpador de para-brisas frontal e traseiro, isolamento acústico traseiro embutido, tanque e sistemas adjacentes para aspersão de água na vidraçaria externa, carenagem plástica da caixa de controle e seus respectivos acionamentos manuais, faróis, lâmpada giroflex, alavanca de freio de mão, botoeiras para controle de para-brisa e demais funções, própria para acoplamento em máquinas do tipo rolos compactadores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8431.49.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabine de operações, fechada, acabada, dotada de estrutura metálica em aço carbono com certificações FOPS (proteção contra queda de objetos) e ROPS (estrutura protetora contra capotamentos), sistema elétrico de 24 V, espaço reservado para sistema de conforto térmico com ar-condicionado e aquecedor, proteção acústica, painel e medidores digitais, lâmpada giratória de aviso, pedal de aceleração eletrônica, limpador de para-brisas frontal e traseiro, sistema de freio de serviço contando com pedal e freio de mão, alavanca de câmbio, interruptor com combinação para farol, luz alta/baixa e setas, com velocímetro analógico, faróis em LED e módulo eletrônico para gerenciamento das funções da cabine, própria para acoplamento em máquinas do tipo pá carregadeiras.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8433.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>048</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bandeja separadora, com comprimento de 1578 mm (+- 2 mm), largura de 1542 mm (+- 2 mm) e altura de 36 mm (+- 1 mm), dotado de porca M8 classe 8, vedação por solda e peso aproximado de 66 kg, própria para separação dos grãos ou sementes das cascas, em máquinas colheitadeiras.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8433.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo de direção motorizado, dotado de eixo, válvulas, motores de roda, motor hidráulico, junta esférica, anéis de retenção, cilindros e conectores; com motor hidráulico de 935 centímetros cúbicos, ângulo máximo de esterçamento interno de 35,3 graus, ângulo máximo de esterçamento externo de 30,4 graus, comprimento nominal entre os flanges das rodas de 3.061 mm, próprio para máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>175</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula hidráulica direcional rotativa com gerotor integrado, deslocamento de 60 a 462 cm3/r, vazão nominal de 11 a 76 l/min com amplitude de vazão de 1,60, pressão de entrada de 241 bar, válvula de alívio de 200 bar e válvulas de segurança nas linhas de saída de 285 bar, gera sinal load sense (sensível a carga) para aumento de vazão da bomba hidráulica, em posição neutra, com circuito fechado, pressão de standby de 32 bar, utilizada no sistema de direção de máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>176</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloco de distribuição de óleo provido da bomba hidráulica para funções do trator, como comando do controle remoto e sistema de levante dos três pontos, construído em ferro fundido, possui válvula de alívio de 230 bar, orifícios e válvulas "ou" para direcionamento e controle do óleo, pressão máxima de trabalho de até 250 bar e vazão máxima de 200 l/min, largura até 260 mm, altura até 210 mm, profundidade de até 130 mm e peso de até 1,5 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>061</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloco compacto de válvulas para estabilização de sistemas hidráulicos que permite minimizar oscilações na linha hidráulica, com pressão máxima de trabalho até 420 bar, pressão de acumulador até 350 bar, com vazão máxima de 150 L/min, dotado de válvula de alívio operando com pressão entre 210 e 315 bar, operado através de válvula direcional para recarga, bloqueio e abertura do circuito, com acionamento elétrico com alimentação de 12 V ou 24 V, pressão de standby variando de 90 a 160 bar e válvula de segurança para despressurização do bloco.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>062</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula solenoide, dotada de anel de trava de bobina anti-rotação, grau de filtragem de 25 mícron, comprimento aproximado de 131,7 mm, pressão de operação de 23 bar, potência nominal de 14 W, corrente elétrica entre 100 mA e 750 mA, temperatura de operação de -30 a +120 graus Celsius, vazão máxima de 500 cm3/min, com conector fêmea 2 vias, própria para fechar, dosar, distribuir ou misturar o fluxo de fluido hidráulico em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>063</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula solenoide, para controle de fluido de óleo hidráulico, com corpo em aço ou ferro fundido, acionamento eletrônico, pressão máxima igual ou inferior a 35.000 kPa, vazão máxima igual ou inferior a 140 litros por minuto, temperatura de trabalho variando de -40 a 120 graus Celsius, tensão de 12 V ou 24 V e aplicação em máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>064</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula solenoide hidráulica com duas vias (entrada e saída), com temperatura máxima de trabalho de 80 graus Celsius, de corpo externo constituído de aço carbono e multimateriais, do controle do sistema hidráulico para movimentação do braço, lança e caçamba da máquina escavadeira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloco de válvula de controle, dotada de corpo em ferro cinzento, grupo de válvula de retenção, válvula de alívio, grupo de placas de vedação, plugue de desligamento e barras de ligação, com pressão de operação de 238 bar, temperatura de operação de -30 a 105 graus Celsius, vazão de saída da bomba de 160 litros por minuto, comprimento de 408,7 mm, largura de 310,2 mm, altura de 157,3 mm, própria para máquinas agrícolas.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>