<xml><article id="31018705" name="ExtratoAta_CMN_1200" idOficio="9458236" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00027:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20407243">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ATA DA 1.200ª SESSÃO CMN REALIZADA EM 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATA DA 1.200ª SESSÃO CMN REALIZADA EM 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Às quinze horas e vinte minutos do dia dezesseis de fevereiro de dois mil e vinte e três, na Sala de Reuniões do CMN - 6º andar do Edifício do Ministério da Fazenda, teve início a milésima ducentésima sessão, do Conselho Monetário Nacional, sob a presidência do Ministro da Fazenda, Sr. Fernando Haddad, e com a participação do Sr. Roberto de Oliveira Campos Neto, Presidente do Banco Central do Brasil e da Sra. Simone Nassar Tebet, Ministra do Planejamento e Orçamento.</p><p>Assuntos apreciados:</p><p>Voto 1/2023-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional dispondo sobre a organização e o funcionamento dos bancos comerciais e dos bancos múltiplos. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 2/2023-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional dispondo sobre a organização e o funcionamento das confederações de serviço. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 3/2023-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional alterando a Resolução CMN nº 4.970, de 25 de novembro de 2021, que disciplina os processos de autorização, para incluir as confederações de serviço constituídas por cooperativas centrais de crédito no rol das instituições que especifica. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 4/2023-CMN - Assuntos de Administração - Submete à aprovação do Conselho Monetário Nacional as demonstrações financeiras do Banco Central do Brasil relativas ao exercício de 2022, acompanhadas de informações orçamentárias e de custos para conhecimento. Decisão: aprovado.</p><p>Nada mais havendo a tratar, foi encerrada a sessão.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>