<xml><article id="31034405" name="PT SAES NA 244" idOficio="9459940" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409829">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 244, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Exclui estabelecimento e respectiva equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 244, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Exclui estabelecimento e respectiva equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 58/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.031036/2023-61; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam excluídos o estabelecimento de saúde autorizado por meio do art. 15, da Portaria SAS/MS nº 601, de 20 de maio de 2019, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 99, de 24 de maio de 2019, seção 1, páginas 57 a 59 e sua respectiva equipe de transplante de pâncreas, habilitada pela Portaria SAES/MS nº 874, de 25 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União (DOU), nº 225, de 1 de dezembro de 2022, seção 1, páginas 105 a 109:</p><p>PÂNCREAS: 24.04</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 32 01 RS 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Irmandade da Santa Casa de Misericórdia de Porto Alegre</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 92.815.000/0001-68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2237253</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Prof. Annes Dias, nº 295, Bairro: Centro, Porto Alegre/RS, CEP: 90.020-090.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 32 15 RS 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Guido Pio Cracco Cantisani, cirurgião geral, CRM 3153 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Auri Ferreira dos Santos, nefrologista, CRM 19067 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Alexandre Losekann, nefrologista, CRM 12337-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Cynthia Keitel da Silva, nefrologista, CRM 32933-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Clotilde Druck Garcia, nefrologista, CRM 8924-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Dolores Bender, nefrologista, CRM 7288-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Daniela Carlotto Seelig, nefrologista, CRM 25636-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Elizete Keitel, nefrologista, CRM 16190-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Fernando Fogliato Santos Lima, anestesiologista, CRM 21926-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Gisele Meinerz, nefrologista, CRM 32389-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Guillermo Kiss, cirurgião geral, CRM 23546-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: João Jorge de Oliveira Bianchini, nefrologista, CRM 3267-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: João Carlos Goldani, nefrologista, CRM 5225-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Juliana Alves Manhaes de Andrade, nefrologista, CRM 34214-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: João Augusto Fraga Júnior, anestesiologista, CRM 25985-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Lenara Golbert, endocrinologista e metabologista, CRM 21551-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Marcelo Martins Souto, cirurgião geral, CRM 34840-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII- membro: Maria Lúcia Zonotelli , cirurgiã geral, CRM 13752-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIX - membro: Maria Eugênia Cavalheiro Marques, anestesiologista, CRM 21226-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XX- membro: Maurício Holleben Vargas, anestesiologista, CRM 18036-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXI - membro: Patricia Campos D'almeida Bianco, nefrologista, CRM 22726-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXII - membro: Roberta Weisheimer Rohde, nefrologista, CRM 30211-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXIII - membro: Rafael Gabardo Ritter, anestesiologista, CRM 21790-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXIV - membro: Rosana Mussoi Bruno, nefrologista, CRM 13215-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXV - membro: Valter Duro Garcia, nefrologista, CRM 7258-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXVI - membro: Viviane de Barros Bittencourt, nefrologista, CRM 14750-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXVII - membro: William Foerster Silvano, cirurgião geral, CRM 39257-RS.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>