<xml><article id="31169978" name="ADE7RF52" idOficio="9476708" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="20/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="Subtit  EQUIPE DE BENEFÍCIOS FISCAIS E REGIMES ESPECIAIS DE TRIBUTAÇÃO" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433093">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO BENFIS-EBEN/DEVAT/SRRF07/RFB Nº 52, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede habilitação provisória ao Programa Mais Leite Saudável, a pessoa jurídica que menciona, nos termos MANDADO DE SEGURANÇA CÍVEL Nº 5000955-59.2023.4.02.5104/RJ.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[EQUIPE DE BENEFÍCIOS FISCAIS E REGIMES ESPECIAIS DE TRIBUTAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">EQUIPE DE BENEFÍCIOS FISCAIS E REGIMES ESPECIAIS DE TRIBUTAÇÃO</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO BENFIS-EBEN/DEVAT/SRRF07/RFB Nº 52, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede habilitação provisória ao Programa Mais Leite Saudável, a pessoa jurídica que menciona, nos termos MANDADO DE SEGURANÇA CÍVEL Nº 5000955-59.2023.4.02.5104/RJ.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM EXERCÍCIO NA EQUIPE DE BENEFÍCIOS FISCAIS E REGIMES ESPECIAIS DE TRIBUTAÇÃO DA 7ª SRRF, no uso das atribuições que lhes conferem a Lei nº 10.593 de 6 de dezembro de 2002 com redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007, a Portaria SRRF07 nº 75, de 27 maio de 2021 e a Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, e tendo em vista o que consta do processo administrativo nº 13113.168641/2022-59, bem como no MANDADO DE SEGURANÇA CÍVEL Nº 5000955-59.2023.4.02.5104/RJ, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder a habilitação provisória ao Programa Mais Leite Saudável, regulamentado pelo Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, no que diz respeito ao artigo 9º-A da Lei nº 10.925/2004, à pessoa jurídica COOPERATIVA MISTA DE VALENCA DE RESPONSABILIDADE LTDA, CNPJ 32.350.746/0001-11, para a execução do projeto aprovado pela Superintendência do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA, sob nº 000014.1431980/2021, com período de execução de 01/05/2022 a 29/04/2025, conforme consta no edital de aprovação publicado no Diário Oficial da União (DOU) em 26/05/2022, Seção: 3, número 99.</p><p>Art. 2º A empresa habilitada fica obrigada a cumprir todos os requisitos estabelecidos na legislação que rege a matéria, sob pena de cancelamento da habilitação.</p><p>Art. 3º Esta habilitação será cancelada automaticamente na data de protocolização do relatório de conclusão do projeto de investimento aprovado por meio do processo MAPA sob nº 000014.1431980/2021, independentemente da publicação de ato pela RFB, nos termos do disposto no artigo 21 da supracitada instrução normativa.</p><p>Art. 4º O presente Ato Declaratório Executivo entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOSÉ JOAQUIM DE OLIVEIRA CAETANO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>