<xml><article id="31403764" name="ATA NA 11_PL_22_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9507509" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="135" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=135" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20476252">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 474/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno c/c os arts. 36, caput, e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em não conhecer da representação adiante indicada, em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu apensamento ao processo TC 006.684/2021-1, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.797/2022-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério Público da União.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 475/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-010.757/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério Público da União.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 476/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento após o envio da comunicações processuais devidas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.339/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 477/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-028.784/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério Público Federal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdministração).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 478/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso XV, e 143, inciso III, do Regimento Interno do TCU (RI/TCU), de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) considerar, com fulcro no art. 258, inciso II, do RI/TCU que no presente processo, sob o ponto de vista formal, a Agência Nacional de Telecomunicações atendeu aos requisitos previstos na IN-TCU 81/2018 para conferir autorização de direito de exploração de radiofrequências na faixa de 39,5 GHz (Subfaixa X);</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão, juntamente com a instrução (peça 59), à Anatel e ao Ministério das Comunicações;</p><p>c) arquivar os autos, com fundamento no art. 169, inciso V, do RI/TCU.</p><p>1. Processo TC-045.041/2020-2 (DESESTATIZAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Agência Nacional de Telecomunicações.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Comunicações (AudComunicações).</p><p>1.5. Representação legal: Daniel Andrade Fonseca e outros.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 479/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua adoção;</p><p>c) dar ciência à Comissão Nacional de Energia Nuclear - Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico 90/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>c.1) negativa de vista ao processo, em afronta ao art. 109, § 5º, da Lei 8.666/1993, ao art. 4º, inciso XVIII, da Lei 10.520/2002, ao art. 44, § 2º, do Decreto 10.024/2019, ao Acórdão 1.148/2014-TCU-Plenário, e aos princípios constitucionais do direito ao contraditório e à ampla defesa;</p><p>d) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Comissão Nacional de Energia Nuclear - Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares e à representante;</p><p>e) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-002.133/2023-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Comissão Nacional de Energia Nuclear - Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 480/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 81, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Autoridade Portuária de Santos (SPA), ao Ministério de Portos e Aeroportos e ao representante; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-029.617/2020-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Autoridade Portuária de Santos S.A. (44.837.524/0001-07).</p><p>1.2. Órgão: Ministério da Infraestrutura (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.6. Representação legal: Evania Rodrigues Velloso Santana (OAB/SP 81.809) e outros.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 481/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vista e relacionada esta tomada de contas especial instaurada pelo Centro de Controle Interno do Exército (CCIEx), em razão de irregularidades na execução do Convênio 913600-EME (código Siafi 654.191), celebrado entre o Departamento de Ciência e Tecnologia do Comando do Exército (DCT/CE) e o Instituto de Fomento e Inovação do Exército Brasileiro (Ifiex), tendo por objeto o "apoio técnico e administrativo relacionado com o desenvolvimento e adequação dos aplicativos de software do Sistema de Comando e Controle dos 5°s Jogos Mundiais Militares através da realização de serviços técnicos especializados descritos no Plano de Trabalho".</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 27 da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/92 c/c os arts. 201, § 2º, 205, 208 e 218 do RITCU, ACORDAM em julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis abaixo, dando-lhes quitação, ante o recolhimento integral do débito que lhes foi imputado pelo Acórdão 1279/2022-Plenário, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-013.139/2016-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Edmundo Lopes Cecílio (734.124.817-34); Ifiex - Instituto de Fomento e Inovação Exército Brasileiro (07.846.040/0001-06); Leo Jose Schneider (092.813.980-87); Lúcia Feijó Barroso (735.596.527-15); Nilson Silva (240.057.037-04).</p><p>1.2. Unidade: Departamento de Ciência e Tecnologia do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.6. Representação legal: Augusta Cristina Affiune de Albuquerque (OAB/DF 10.789), representando Nilson Silva; Gilberto Mendes Calasans Gomes (OAB/DF 43.391) e Guilherme Siqueira Coelho de Paula (OAB/DF 48.370), representando Leo Jose Schneider; Luiz Otavio Franco Duarte, representando Edmundo Lopes Cecílio.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 482/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos, originariamente de tomada de contas especial e que, na atual fase processual, examina a admissibilidade de petição, nominada como recurso, apresentada por Marinês Aparecida Gomes Moreira contra o Acórdão 1.600/2022 - Plenário.</p><p>Considerando que a decisão recorrida não conheceu de recurso apresentado pela mesma responsável contra o Acórdão 1.947/2021 - Plenário, que, por sua vez, apreciou recurso de reconsideração também interposto por ela;</p><p>considerando que não existe previsão normativa para o recurso pretendido pela responsável;</p><p>considerando que, em caso de interposição de recursos da mesma espécie, somente o primeiro é apreciado e, em relação aos demais, opera-se preclusão consumativa;</p><p>considerando não ser possível receber o expediente como recurso de revisão, pois tal instrumento recursal somente pode ser conhecido em hipóteses específicas e excepcionais, descritas no artigo 35 da Lei 8.443/1992;</p><p>considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que passou a regulamentar, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos) confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna;</p><p>considerando que, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, o processo deverá ser arquivado quando reconhecida a prescrição da pretensão punitiva e da pretensão ressarcitória em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos pela unidade técnica e pelo Ministério Público junto ao TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 33 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 278, § 3º, do Regimento Interno do TCU e com os arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>a) não conhecer da peça encaminhada por Marinês Aparecida Gomes Moreira por ausência de previsão normativa;</p><p>b) reconhecer a ocorrência de prescrição intercorrente e tornar insubsistente o Acórdão 1.073/2019 - Plenário;</p><p>c) encaminhar cópia desta deliberação à recorrente, aos demais responsáveis, ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), à Advocacia-Geral da União e à Procuradoria da República no Estado de São Paulo; e</p><p>d) arquivar este processo.</p><p>1. Processo TC-027.512/2017-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Recorrente: Marinês Aparecida Gomes Moreira (108.896.578-40)</p><p>1.2. Demais responsáveis: Franksmar Messias Barboza (155.823.648-11) e Vera Lúcia Ferreira Costa (144.635.358-32)</p><p>1.3. Unidade: Instituto Nacional do Seguro Social (INSS)</p><p>1.4. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>1.8. Representação legal: Guilherme Gonçalves Martin (42989/OAB-DF), Elísio de Azevedo Freitas (18596/OAB-DF), Cássio Aurélio Lavorato (249938/OAB-SP), Orlando Faracco Neto (174922/OAB-SP) e outros</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 483/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão 7/2023, sob a responsabilidade da Prefeitura Municipal de Mairiporã/SP, cujo objeto é o registro de preços para futura e eventual aquisição e instalação de 5000 m² de cortinas de varão com fornecimento de mão de obra e material, para atender a demanda da rede municipal de ensino, conforme condições, quantidades e exigências estabelecidas no termo de referência.</p><p>Considerando que, de acordo com o edital, em seu item 15.1, as despesas decorrentes da contratação correrão à conta das dotações orçamentárias do orçamento municipal, que serão indicadas no momento da eventual contratação (peça 3, p. 15), e que, portanto, a denúncia não trata de matéria de competência do TCU, uma vez que não há a utilização de recursos federais na licitação;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento nos arts. 234 a 236 do Regimento Interno/TCU e nos arts. 103, § 1º, 104, § 1º, 105 e 108, § único, da Resolução TCU 259/2014, ACORDAM em:</p><p>a) não conhecer da denúncia, por não atender aos requisitos de admissibilidade;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, com exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante;</p><p>c) encaminhar cópia das peças 1 a 5 e da presente decisão ao Tribunal de Contas do Estado de São Paulo, para que avalie a conveniência e oportunidade de promover ação de controle sobre os fatos aqui tratados;</p><p>d) encaminhar cópia do presente acórdão ao Município de Mairiporã/SP e ao denunciante;</p><p>e) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-002.295/2023-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)</p><p>1.3. Unidade: Município de Mairiporã/SP</p><p>1.4. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações)</p><p>1.7. Representação legal: não há</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 484/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto e relacionado este monitoramento do Acórdão 588/2017-TCU-Plenário, de relatoria da Ministra Ana Arraes, que tratou de representação sobre suposta ilegalidade na realização do Leilão 8/2016-Antaq, para arrendamento de área e infraestrutura pública para movimentação e armazenagem de granéis líquidos, dentro do porto organizado de Santarém/PA</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "a", 169, inciso V, 243, 250, I, e 254, do Regimento Interno/TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação constante do subitem 9.2 do Acórdão 588/2017-TCU-Plenário;</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão ao Ministério dos Portos e Aeroportos e à Agência Nacional de Transportes Aquaviários;</p><p>c) apensar definitivamente o presente processo ao TC 004.472/2017-9.</p><p>1. Processo TC-016.962/2020-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidades: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Ministério dos Portos e Aeroportos</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia)</p><p>1.5. Representação legal: não há</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 485/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de peça recursal que objetiva a desconstituição da recomendação veiculada pelo item 9.3 do Acórdão 2.369/2022-Plenário;</p><p>considerando que a expedição de recomendações por parte do TCU não gera qualquer sucumbência aos seus jurisdicionados, ante seu caráter não impositivo;</p><p>considerando que, tendo em vista a ausência do caráter mandamental das recomendações, dada sua natureza colaborativa (art. 2º, inc. III, e art. 11 da Resolução-TCU 315/2020), eventuais objeções à implementação das medidas ou a arguição de meios alternativos de alcançar o mesmo fim poderão ser apresentadas e discutidas no respectivo processo de monitoramento ou por outro meio hábil, mas não pela via recursal;</p><p>considerando que, ante a inexistência de sucumbência, a peça não pode ser conhecida;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/92, e nos arts. 143, inciso IV, "b", e 282 do RITCU, ACORDAM, por unanimidade, em não conhecer do pedido de reexame interposto pela Secretaria Especial de Desburocratização, Gestão e Governo Digital, comunicando esta deliberação à recorrente, de acordo com os pareceres nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.125/2021-1 (RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 000.661/2021-0 (REPRESENTAÇÃO); 021.894/2021-3 (REPRESENTAÇÃO); 039.026/2021-3 (REPRESENTAÇÃO); 013.263/2022-6 (SOLICITAÇÃO); 036.323/2021-7 (REPRESENTAÇÃO); 019.097/2021-2 (SOLICITAÇÃO); 020.811/2021-7 (REPRESENTAÇÃO); 043.965/2021-0 (REPRESENTAÇÃO); 047.721/2020-0 (DENÚNCIA); 016.191/2021-8 (REPRESENTAÇÃO); 012.390/2021-6 (DENÚNCIA); 038.172/2021-6 (REPRESENTAÇÃO); 000.344/2021-4 (REPRESENTAÇÃO); 015.675/2021-1 (REPRESENTAÇÃO); 037.621/2021-1 (SOLICITAÇÃO); 042.338/2021-2 (REPRESENTAÇÃO); 038.517/2021-3 (REPRESENTAÇÃO); 014.192/2021-7 (REPRESENTAÇÃO); 022.096/2021-3 (REPRESENTAÇÃO); 015.126/2021-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Recorrente: Secretaria Especial de Desburocratização, Gestão e Governo Digital (extinta) (00.394.460/0214-91)</p><p>1.3. Interessados: Advocacia-geral da União (26.994.558/0001-23); Agência Nacional de Vigilância Sanitária (03.112.386/0001-11); Secretaria Executiva do Ministério da Saúde (00.394.544/0173-12).</p><p>1.4. Unidades: Fundação Oswaldo Cruz; Ministério da Saúde</p><p>1.5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>1.8. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur)</p><p>1.9. Representação legal: Jorge Andre Ferreira de Moraes (148800/OAB-RJ), representando Instituto de Tecnologia Em Imunobiologicos; Jorge Andre Ferreira de Moraes (148800/OAB-RJ) e Dimitri Leal Gasos (232506/OAB-SP), representando Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 486/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de pedido de reexame interposto por Raimundo José Marques Miranda contra o Acórdão 439/2021-Plenário, mediante o qual, entre outras medidas, o ora recorrente teve suas razões de justificativa rejeitadas, sem que, contudo, lhe fosse aplicado multa.</p><p>Considerando que o recorrente foi devidamente notificado do acórdão recorrido, por meio do Ofício 10.902/2021-TCU-Seproc (peças 152 e 159), em seu endereço constante da base da Receita Federal;</p><p>considerando que o termo a quo para análise da tempestividade foi o dia 30/3/2021, o termo final para interposição do recurso foi o dia 13/4/2021, mas o recurso só foi apresentado no dia 13/12/2022, estando configurada sua intempestividade;</p><p>considerando que foi suplantado o prazo de 180 dias para eventual conhecimento de recurso intempestivo que contenha fatos novos;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento nos arts. 32, § único, e 48, § único, da Lei 8.443/92, ACORDAM em não conhecer do pedido de reexame, por restar intempestivo em mais de 180 dias, comunicando esta decisão ao recorrente, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-021.250/2018-9 (Pedido de reexame em Relatório de Auditoria)</p><p>1.1. Responsáveis: Lucyanne Costa Freitas (036.138.183-29); Município de Pinheiro/MA (06.200.745/0001-80); Raimundo José Marques Miranda (282.794.253-49).</p><p>1.2. Recorrente: Raimundo José Marques Miranda (282.794.253-49).</p><p>1.3. Unidade: Município de Pinheiro/MA</p><p>1.5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos);</p><p>1.9. Representação legal: Thiago Andre Bezerra Aires (18014/OAB-MA), representando Raimundo Jose Marques Miranda; Mailson Neves Silva (9.437/OAB-MA) e Flávio Olimpio Neves Silva (9.623/OAB-MA), representando Carlos Morais de Abreu.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 487/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação, com pedido de medida cautelar, acerca de possíveis irregularidades na contratação de empresa para prestação de serviços de manutenção preventiva e corretiva de ambientes de toda a infraestrutura, de forma integrada e conjunta, nas unidades da Caixa Econômica Federal vinculadas às SR de João Pessoa e Campina Grande, no Estado da Paraíba.</p><p>Considerando não estar presente o pressuposto da plausibilidade jurídica para a concessão da medida cautelar requerida;</p><p>considerando que a análise realizada pela unidade técnica afastou os indícios de irregularidade na inabilitação da empresa representante;</p><p>considerando que, diante disso, a representação pode ser, desde já, considerada improcedente;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo abaixo relacionado, com fundamento no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016 e nos arts. 143, inciso III, 169, inciso V, 237 e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em:</p><p>a) conhecer da representação para, no mérito, considerá-la improcedente, indeferindo, por conseguinte, o pedido de medida cautelar;</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão à Caixa e à representante;</p><p>c) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-002.530/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Unidade: Caixa Econômica Federal</p><p>1.2. Representante: Fácil Comércio Serviços e Construções Ltda. EPP</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Thais Catarinne Uchoa de Oliveira (31361/OAB-CE), representando Fácil Comércio Serviços e Construções Ltda. EPP</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 488/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro, por meio do qual o Colegiado apreciou auditoria operacional realizada no período de 1 o /6/2018 a 29/3/2019 e que teve por objetivo a avaliação de políticas públicas de inclusão social e produtiva do Governo Federal, expedindo determinações e recomendações acerca da matéria;</p><p>Considerando que são destinatários da deliberação: Ministério do Desenvolvimento Regional; Secretaria de Políticas Públicas para o Emprego da Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade; Secretaria Nacional de Inclusão Social e Produtiva Urbana; Secretaria Nacional de Renda e Cidadania; Secretaria Nacional de Assistência Social; Secretaria de Modalidades Especializadas de Educação; Banco do Nordeste do Brasil; e Banco da Amazônia;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 2°, inciso III, c/c art. 11, caput, da Resolução-TCU 315/2020, as recomendações consistem em deliberações de natureza colaborativa, nas quais se apresenta ao destinatário oportunidades de melhoria, com a finalidade de contribuir para o aperfeiçoamento da gestão ou dos programas e ações de governo, sendo, portanto, discricionária a sua implementação por parte dos entes responsáveis, sendo desnecessário, no presente caso, assinalar novo prazo para sua implementação;</p><p>Considerando, por outro lado, que as determinações ostentam natureza cogente, conforme preceitua o art. 2º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sendo crível a manutenção do monitoramento dos itens não cumpridos e a indagação às unidades jurisdicionadas sobre as razões para o descumprimento; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela então denominada Secretaria de Controle Externo de Previdência, do Trabalho e da Assistência Social às peças 56-57;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar cumprido o subitem 9.1.2.1 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>b) considerar não cumpridos os subitens 9.1.1.1, 9.1.1.2, 9.1.1.3, 9.1.1.4, 9.1.1.5 e 9.1.1.6, 9.1.2.2, 9.1.2.3, 9.1.2.5, 9.1.2.6, 9.1.3, 9.1.4, do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>c) considerar implementados os subitens 9.2.3.2, 9.2.4.1, 9.2.4.2, 9.2.5 e 9.2.7 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>d) considerar não implementados os subitens 9.2.1.1, 9.2.1.2, 9.2.1.3, 9.2.1.4, 9.2.1.5, 9.2.1.6, 9.2.1.7, 9.2.1.8, 9.2.8, 9.2.8.1 e 9.2.8.2 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>e) informar ao Ministério da Cidadania a prolação do presente Acórdão;</p><p>f) determinar, aos seguintes jurisdicionados, com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315, de 2020, que apresentem, no prazo de 30 dias, as medidas adotadas para o pleno cumprimento ou as razões para o não atendimento das seguintes determinações do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário, em atenção ao disposto no art. 250, inciso II, e 268, inciso VII, do RI/TCU c/c art. 58, § 1º, da Lei 8.443/1992:</p><p>f.1) Secretaria de Políticas Públicas para o Emprego da Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade do Ministério da Economia (SPPE/Sepec/ME): determinações dos subitens 9.1.1.1, 9.1.1.2, 9.1.1.3, 9.1.1.4, 9.1.1.5 e 9.1.1.6 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>f.2) Secretaria Nacional de Inclusão Social e Produtiva Urbana (Senisp), do Ministério da Cidadania: determinações dos subitens 9.1.2.2, 9.1.2.3, 9.1.2.5, 9.1.2.6 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>f.3) Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc), do Ministério da Cidadania: determinação do subitem 9.1.3 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>f.4) Secretaria Nacional de Assistência Social (SNAS): determinação do subitem 9.1.4 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário;</p><p>g) orientar a AudBenefícios para que realize, no prazo de 6 meses, novo monitoramento dos itens 9.1.2.4, 9.1.2.5, 9.2.3.2 e 9.2.4.2 do Acórdão 1.756/2020-TCU-Plenário.</p><p>1. Processo TC-027.908/2020-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério da Cidadania (extinto); Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 489/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do item 9.3 do Acórdão 368/2017-TCU-Plenário, relator Ministro José Múcio, proferido no âmbito destes autos, que trata de processo de monitoramento das deliberações proferidas na ocasião da auditoria realizada para verificar a regularidade da aplicação dos recursos da Política de Assistência Farmacêutica no Município de Santa Rosa de Lima (SE) (TC 006.685/2013-7);</p><p>Considerando que, mediante a deliberação em monitoramento, o Colegiado determinou ao Fundo Nacional de Saúde a adoção das providências cabíveis em relação ao débito do Município em referência perante o Fundo Nacional de Saúde (FNS);</p><p>Considerando que, com base em informações de 2018, restou demonstrado que o Ministério da Saúde, por meio de sua secretaria finalística competente - SCTIE/MS-, já estava adotando as medidas administrativas necessárias para recomposição ao erário dos recursos auditados por este Tribunal de Contas no âmbito do TC 006.685/2013-7;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 2º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, determinação consiste na "deliberação de natureza mandamental que impõe ao destinatário a adoção, em prazo fixado, de providências concretas e imediatas com a finalidade de prevenir, corrigir irregularidade, remover seus efeitos ou abster-se de executar atos irregulares";</p><p>Considerando que o art. 17, § 3º, "a", da Resolução-TCU 315/2020 dispensa, a critério do Ministro-Relator, "as determinações já proferidas que não se enquadrem nos critérios previstos no inciso I do art. 2º, salvo se houver determinação expressa para tal";</p><p>Considerando que a determinação ora em monitoramento não se enquadra nos critérios estabelecidos pelo art. 2º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Saúde às peças 91-9;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) dispensar, com base na alínea "a" do § 3º do art. 17 da Resolução TCU 315/2020, o monitoramento do item 9.3 do Acórdão 368/2017-TCU-Plenário;</p><p>b) informar ao Fundo Nacional de Saúde e ao Município de Santa Rosa de Lima (SE) a prolação do presente Acórdão; e</p><p>c) apensar definitivamente os presentes autos ao processo TC 006.685/2013-7, do qual decorreu o presente monitoramento, nos termos dos arts. 35 e 37 da Resolução TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-029.554/2016-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 011.849/2017-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: Valdir Bispo dos Santos (264.991.775-04).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Município de Santa Rosa de Lima (SE).</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 490/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada por Vox Tecnologia da Informação Ltda. contra os procedimentos adotados pela Eletronorte na condução do Pregão Eletrônico 11/2015, cujo objeto era a instalação e ampliação de sistema de captura, processamento, armazenamento e reprodução de gravações de voz digital;</p><p>Considerando que a representação foi julgada procedente consoante deliberação consubstanciada no Acórdão 546/2016 - TCU - Plenário, relator Ministro José Múcio Monteiro, de 9/3/2016, por meio do qual o Colegiado assinou prazo de 15 dias para que a Eletronorte encaminhasse cópia integral do processo administrativo PE.080-5-2011 e do processo e dos estudos que embasaram a aquisição do objeto licitado;</p><p>Considerando que, entre o referido Acórdão 546/2016 - TCU - Plenário, de 9/3/2016, e a efetiva realização das audiências dos responsáveis, em 18/4/2022 e 20/4/2022, transcorreu prazo superior a 5 anos;</p><p>Considerando que prescrevem em 5 anos as pretensões punitiva e ressarcitória no âmbito dos processos de controle externo da presente Corte de Contas (art. 2º da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando a inocorrência de evento interruptivo entre o Acórdão 546/2016 - TCU - Plenário e a realização das audiências; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (peças 122-124);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) reconhecer a incidência da prescrição, constante do art. 2º da Resolução TCU 344/2022, em favor de todos os responsáveis ouvidos em audiência neste processo;</p><p>b) excluir Pedro Ivo Ramos dos Santos, Carlos Humberto de Souza e Silva, Vilson Castro e Lucas Pires De Avelar Lima da presente relação processual de responsáveis;</p><p>c) informar a prolação do presente Acórdão às Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A - Eletronorte/Eletrobrás, à representante e aos responsáveis Pedro Ivo Ramos dos Santos, Carlos Humberto de Souza e Silva e Vilson Castro e Lucas Pires De Avelar Lima; e</p><p>d) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 11 da Resolução TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-020.648/2015-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsáveis: Carlos Humberto de Souza e Silva (490.082.696-00); Lucas Pires de Avelar Lima (974.142.631-34); Pedro Ivo Ramos dos Santos (643.368.403-34); Vilson Castro (143.920.381-49).</p><p>1.2. Representante: Vox Eletronics do Brasil - Indústria e Comércio de Aparelhos Eletroeletrônicos e Telefonia - Eireli (10.205.173/0001-08).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Carlos Humberto de Souza e Silva; Maria Paula Camargo de Freitas, Suelaine Brandao Caldas Sena e outros, representando Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A.; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Pedro Ivo Ramos dos Santos; Samuel Ricardo Rangel Silveira (22.174/OAB-PR) e Ronaldo Portugal Bacellar Filho (45.193/OAB-PR), representando Vox Eletronics do Brasil - Industria e Comercio de Aparelhos Eletroeletrônicos e Telefonia - Eireli; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Lucas Pires de Avelar Lima; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Vilson Castro.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 491/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de recurso de revisão interposto por Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima contra o Acórdão 8.515/2013 - 1ª Câmara (alterado pelo Acórdão 7.484/2014 e mantido pelo Acórdão 6.227/2016, ambos da 1ª Câmara), que rejeitou alegações de defesa, julgou irregulares suas contas e o condenou ao pagamento de débito solidário e multa.</p><p>Considerando que o recurso foi apresentado intempestivamente, porquanto o Acórdão 6.227/2016-1ª Câmara, que apreciou o último apelo, foi publicado no DOU de 30/9/2016, ao passo que o recorrente interpôs o presente expediente em 4/8/2022 (peça 159);</p><p>considerando que os pareceres uniformes da AudRecursos (peças 161/163) e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU (peça 172) propõem que este Tribunal não aprecie a ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, uma vez que os processos de cobrança executiva foram constituídos (TCs 010.272/2015-1, 010.273/2015-8 e 010.274/2015-4, apensos) e o MPTCU já encaminhou ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial das dívidas (ofícios de peças 39, 18 e 17 dos processos de CBEx, respectivamente); e</p><p>considerando que essa proposta está amparada em orientação firmada no Acórdão 420/2021- Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 35, caput, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 183, inciso IV, 143, inciso IV, alínea "b", e 288, caput, do Regimento Interno, em não conhecer do recurso de revisão interposto por Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima.</p><p>1. Processo TC-028.937/2011-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 010.272/2015-1 (COBRANÇA EXECUTIVA); 043.669/2012-3 (SOLICITAÇÃO); 010.273/2015-8 (COBRANÇA EXECUTIVA); 034.894/2011-0 (SOLICITAÇÃO); 010.275/2015-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 010.274/2015-4 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Recorrente: Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima (CPF 144.184.794-49).</p><p>1.3. Unidade: Município de Belém/PB.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Valmir Campelo.</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Arthur Sarmento Sales (OAB/PB 18081) e outros, representando Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 492/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia a respeito de possíveis irregularidades em progressão/ascensão funcional de servidores do Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG, no período de 1987 e 1992.</p><p>Considerando que suspeitas de irregularidade alicerçadas em afirmações genéricas não satisfazem a exigência de "suficientes indícios da suposta irregularidade" a que alude o art. 103 da Resolução TCU 259/2014, como requisito de admissibilidade do processo de denúncia;</p><p>considerando que a denúncia não está acompanhada de indício concernente às irregularidades ou ilegalidades denunciadas;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 1º, inciso XVI, e 53, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) não conhecer a denúncia, por não atender aos requisitos de admissibilidade;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014; e</p><p>c) encaminhar cópia deste acórdão e da instrução (peça 14) ao denunciante e ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG;</p><p>d) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-020.573/2022-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Denunciante: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação - AudGovernança.</p><p>1.6. Representação legal: Rudi Meira Cassel (OAB/DF 22.256).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 493/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento de determinação direcionada ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), por meio do acórdão 977/2021-TCU-Plenário (subitens 1.6.1 e 1.6.2), sob a relatoria do Ministro Bruno Dantas (peça 3), para que analisasse as prestações de contas relativas ao Projovem Urbano, exercícios de 2008 a 2010.</p><p>Considerando que o FNDE realizou a análise conclusiva da prestação de contas relacionada ao exercício de 2008 e que não houve dano ao erário, fato que ensejou a proposta de encaminhamento, da unidade técnica, no sentido de considerar cumprido o subitem 1.6.1 do Acórdão 977/2021-TCU-Plenário.</p><p>considerando, no entanto, que, no tocante aos exercícios de 2009 e 2010, a autarquia emitiu pareceres financeiros concluindo pela irregularidade e existência de débito de contas, tendo, inclusive, expedido ofícios de notificação, embora à época do exame da unidade técnica não tenha registrado a inadimplência no SigPC e instaurado as respectivas TCE.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "a", do RITCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação a que se refere o subitem 1.6.1 e parcialmente cumprida a determinação constante do subitem 1.6.2 do Acórdão 977/2021-TCU-Plenário;</p><p>b) expedir os comandos expressos no item 1.6 a seguir;</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-013.857/2021-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. determinar ao FNDE, com fundamento no art. 4º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020 c/c art. 4º, §1º, inciso II, e art. 11 da Instrução Normativa-TCU 71/2012, que, no prazo de 180 dias, adote os atos administrativos relacionados à fase interna da TCE, decorrentes dos Pareceres Conclusivos 627/2022/DIAFI/COPRA/CGAPC/DIFIN e 611/2022/DIAFI/COPRA/CGAPC/ DIFIN/FNDE, e comunique o TCU sobre o fato, acompanhado da documentação pertinente;</p><p>1.6.2. dar ciência ao FNDE, com fulcro no art. 4, § 5º, da Instrução Normativa TCU 71/2012, que a falta de instauração da tomada de contas especial no prazo previsto no §1º do mesmo artigo, sem motivo justo, poderá ensejar a aplicação da multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992 à autoridade responsável pela omissão, sem prejuízo da aplicação das demais penalidades previstas em lei.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>