<xml><article id="31173483" name="portaria 51 13mar2023_1" idOficio="9477211" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/03/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="24" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433784">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 51, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 51, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS (Ibama), no uso das atribuições que lhe conferem o art. 15 do Anexo I do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, que aprovou a Estrutura Regimental do Ibama, e nos incisos IX, X e XI do art. 195, do Regimento Interno do Ibama, aprovado pela Portaria nº 92, de 14 de setembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a I Revisão do Plano de Desenvolvimento de Pessoas do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - IBAMA - PDP 2023, na forma do Anexo I desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O PDP 2023 do Ibama tem como finalidade elencar as necessidades de desenvolvimento para cumprimento de seus objetivos institucionais. Fazem parte do PDP 2023 do Ibama, as necessidades de desenvolvimento e suas respectivas especificações constantes no Anexo I desta Portaria, o qual poderá ser revisado periodicamente pela Coordenação Geral de Gestão de Pessoas - CGGP com o auxílio da Coordenação de Educação Corporativa - Ceduc, sob o acompanhamento do Comitê Gestor de Capacitação - CGCAP, para promover o alinhamento dos esforços de desenvolvimento e formação do quadro funcional do Ibama, com as diretrizes do Órgão, em conformidade com os normativos legais.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 123, de 11 de outubro de 2022.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>No.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Necessidade de Desenvolvimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Público-alvo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de Agentes Públicos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilizar sistemas na organização do trabalho individual e equipe.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas que utilizam sistemas corporativos: SISREF, SIGEPE, SEI, SIAPNET.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conhecer métodos e técnicas informacionais para o desenvolvimento de sistemas de dados e informações.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas, DIQUA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos para levantamento e análise de relatórios sobre Ecologia de Paisagem e Fauna.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas Ambientais- Núcleo de Licenciamento Ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitar servidores que ingressaram no último concurso em planejamento e gestão de contratações de TI.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da CGTI.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitação em Biorremediação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam em Programas Ambientais aplicados ao LAF.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar os conhecimentos sobre segurança de barragens de diversos tipos (rejeitos, múltiplos usos, geração de energia, resíduos).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conhecer e aprimorar o conhecimento sobre métodos de monitoramento e remediação ambiental.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Ambientais que atuam nas Superintendências, Coordenação-geral e NUPAEM, DIPRO e DIQUA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adquirir competências e desenvolver habilidades para atuar como Agente de Emergências Ambientais - AEA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar o conhecimento em Sistema de Comando de Incidentes - SCI (Básico, Intermediário e Avançado).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar e conhecer técnicas para atuação em resposta a acidentes envolvendo produtos químicos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolver e ampliar técnicas para o acompanhamento do programa de gestão de riscos da Estação Antártica Comandante Ferraz.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da área de Emergências Ambientais; Operações Antárticas e Militares da Marinha do Brasil (Grupo Base)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF, RJ, ES.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conhecer e aprimorar as ações de resposta à vazamento de óleo no âmbito do Plano Nacional de Contingência.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais e, membros do GAA e Rede de Atuação Integrada. DIPRO.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar e conhecer técnicas de geoprocessamento e sensoriamento remoto para o monitoramento ambiental relacionado a derramamentos de óleo e acidentes.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Análise de impactos sobre espécies ameaçadas da Mata Atlântica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da DITEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar o conhecimento e desenvolver habilidades para gestão de emergências nucleares, incluindo ações de primeira resposta a acidentes.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes que atuam na área de Emergências Ambientais vinculado à área Nuclear.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar o conhecimento sobre métodos de análise de documentos para operações de Ship-To-Ship.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes da Coordenação-geral e Núcleos de Prevenção e Atendimento a Emergências Ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BA , DF , ES , RJ , SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conduzir embarcação oficial.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que desempenham atividades finalistas ou de apoio, DITEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atuar com segurança e habilidade em técnicas verticais, incluindo sua realização em helicópteros.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na área de proteção e incêndios florestais e brigadistas de prevenção e combate a incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preparar para atuação como Pilotos Remotos (operadores de Aeronaves Remotamente Pilotadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que realizam operação com "Drones".</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , MT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pilotar aeronaves dos modelos (AW 119, EC 130 e AS350 B2) com a proficiência necessária para uma operação segura.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que desempenham atividades como piloto de aeronaves.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pilotar aeronaves de acordo com a previsão do Programa de Treinamento Operacional (PTO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores habilitados como pilotos de helicóptero.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Habilitar servidores ao uso de aeronaves remotamente pilotadas em apoio à prevenção e combate aos incêndios florestais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores envolvidos nas atividades de prevenção e combate a incêndios florestais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adquirir e atualizar conhecimentos relacionados a equipamentos, instrumentos e técnicas operacionais em combates aéreos a incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes que atuam na temática do fogo e operações aéreas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimento sobre o mercado de créditos de carbono, para subsídio às ações sobre crédito corporativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas que trabalham com a execução do Proconve/Promot, DIQUA e PRESID/CGAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conhecer os tipos de solo dos biomas brasileiros - conceitos e métodos em nível básico.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores e integrantes do Comitê Especializado em Recuperação Ambiental - CERAM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avaliação de perigo e risco ambiental de agrotóxicos de forma harmonizada para organismos do solo, aquáticos, aves e mamíferos, répteis e anfíbios.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Ambientais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , MT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos sobre aplicações de agrotóxicos para aperfeiçoar a orientação técnica de uso em campo.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Ambientais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos em ecotoxicologia para análise de agrotóxicos e outras substâncias perigosas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos em ecotoxicologia para análise de agrotóxicos e outras substâncias perigosas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos sobre polinização para as avaliações de agrotóxicos e outras substâncias/produtos perigosos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Ambientais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos sobre a modelagem de dados ambientais para diferentes matrizes ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Ambientais, DIQUA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atuar no manejo e resgate da fauna silvestre atingida por incêndios florestais e eventos climáticos extremos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores e brigadistas que atuam nas ações de incêndios florestais; gestão da fauna; proteção ambiental, prevenção e combate a incêndios florestais. DIPRO e SUPES.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF, RJ, ES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Possuir conhecimentos em ferramentas de gerenciamento de incidentes para aplicação em operações de combate a incêndios florestais e outras situações.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam nas ações de incêndios florestais, fiscalização e emergências ambientais e brigadistas de prevenção e combate .</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilizar Sistemas de Informações Geográficas, sensoriamento remoto e técnicas de geoprocessamento no manejo integrado do fogo e prevenção de incêndios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes públicos que atuam na temática de gestão ambiental e incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitar em sistemas Agroflorestais biodiversos sintrópicos e, técnicas de reordenar e restaurar o ambiente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam nos Núcleos da DITEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprofundamento em conhecimentos sobre Manejo Florestal Sustentável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da DITEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PB , RJ , RR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolver conhecimentos e habilidades de manejo, identificação e enriquecimento ambiental dos recintos, segundo boas práticas identificadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da DITEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operar equipamentos motorizados utilizados nas atividades de prevenção e combate aos incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes públicos que atuam na temática do fogo e brigadistas de prevenção e combate a incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adquirir conhecimento com temas do manejo florestal: dendrologia; identificação anatômica de madeira; sensoriamento remoto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores interessados, dos OEMAs, das Supes envolvidas e do Ibama Sede</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>39</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Competências técnicas e instrumentais necessárias às atividades de verificação, interpretação e manipulação de dados de geoprocessamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que trabalham com análise de sistemas de informação geográficas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação e medição de parcelas permanentes, avaliação de danos da exploração, aferição de equações de volume.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores interessados, dos OEMA's, das Supes envolvidas e do Ibama Sede</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos sobre métodos para identificação, avaliação e monitoramento de impactos ambientais relacionados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidor que atue no NLA-SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar o conhecimento sobre métodos para análise de risco ambiental e sobre emergências ambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidor que atue no NLA- SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>43</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Padronização de entendimento dos servidores do SISNAMA sobre gestão florestal e mudanças climáticas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da CGFLO, servidores interessados dos OEMAs e das unidades descentralizadas do Ibama.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uniformização de parâmetros técnicos mínimos para estabelecer critérios de normatização da exploração florestal sustentável nos biomas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Partes envolvidas na gestão florestal das unidades descentralizadas dos biomas Pampas, Caatinga e Cerrado, pesquisadores e outros entes.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar atividades de manejo integrado do fogo, prevenção e combate a incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores e brigadistas que atuam ou venham a atuar na temática do manejo integrado do fogo, prevenção e combate aos incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2030</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inserir servidores que ainda não tiveram contato com outras técnicas e conhecimentos de manejo da flora, incluindo produtos não madeireiros.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da CGFLO, dos OEMA's e das unidades descentralizadas do Ibama.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>47</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Determinar as causas e origens dos incêndios florestais como meio de subsídio para a atuação no combate a esse crime ambiental.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes que atuam na temática de incêndios florestais e segurança pública.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização em Controle de Incêndios Florestais. Participação no Wildfire 2023 -VIII International Wildland Fire Conference- Portugal, 16-19 Maio 2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores e brigadistas que atuam ou venham a atuar na temática do manejo integrado do fogo, prevenção e combate aos incêndios florestais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificar madeira serrada em ações fiscalizatórias.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores SUPES (Ditec) e DIPRO Sede.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitação em sistemas de tratamento de águas e efluentes sanitários e industriais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam no LAF.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Análise ambiental sobre temas relacionados ao Relatório Anual de Atividades Potencialmente Poluidoras e Utilizadoras de Recursos Ambientais (RAPP).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas ambientais, analistas administrativos, técnicos ambientais, técnicos administrativos. DIQUA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>52</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oferecer atendimento veterinário dos animais recebidos pelos CETAS do IBAMA utilizando conhecimentos e habilidades atualizados/aperfeiçoados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidor de CETAS que lida com gestão, manejo e clínica de animais silvestres recebidos pelo IBAMA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos para análise de relatórios e avaliação do impacto sobre a Ictiofauna.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas Ambientais- Núcleo de Licenciamento Ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>54</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprender identificação de peixes, compensação florestal (projetos de reflorestamento, recuperação/restauração, plantio compensatório, ASV)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas ambientais do licenciamento ambiental federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Compreender e atualizar os servidores na nova lei de licitação e contratos, Lei 14.133/21, para uma efetiva transição entre as normas antigas e novas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Administrativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliação e aprimoramento dos conhecimentos sobre a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores SUPES e DIPLAN Sede.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>57</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos sobre a Lei de Crimes Ambientais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da DITEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ , TO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direitos Especiais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Especialistas em Meio Ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar conhecimentos sobre direto tributário e código tributário nacional.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores lotados no EARRE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprofundar os conhecimentos em legislação de Gestão de Bens Apreendidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da área meio e fim que atuam na gestão de bens apreendidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PB , TO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar o conhecimento sobre aspectos jurídicos e processuais relacionados ao licenciamento ambiental federal e legislação ambiental pertinente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores de atuam no licenciamento ambiental federal nas DILIC e NLAs, Sede e Estados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>179</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualizar quanto quanto ao regramento ambiental vigente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam no âmbito da conciliação ambiental do Processo Sancionador. CENPSA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relatório de análise preliminar, relatório de análise instrutória, circunstanciado, recursal, revisional e demais relacionados ao processo sancionador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membros da Equipe Nacional de Instrução - Enins e dos Núcleos de Conciliação Ambiental - Nucam's</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF , TO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>305</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Emitir decisão como autoridade julgadora no caso de novos indicados, e falta o aprimoramento daqueles que já executa essas atividades.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Autoridades Julgadoras do Processo Sancionador Ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>65</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conduzir uma audiência de conciliação e dar os encaminhamentos necessários após a sessão.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membros do NUCAM - Núcleo de Conciliação nos Estados e no DF e aqueles que tenham interesse em trabalhar na conciliação ambiental.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relatório de Preparação para adesão, que é aquele que análise a conformidade da autuação e consolida o débito decorrente de autuação ambiental.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Integrantes do NUCAM-DF e ENINS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curso de elaboração do relatório de análise preliminar da autuação para a conciliação ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conciliadores dos NUCAMs, equipe do Serviço de Apoio à Análise Preliminar e Adesão (SACA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitar os servidores na atualização da legislação de pessoal vigente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Administrativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avaliação sobre controles corporativos que se relacionam à regularidade de instrumentos da Política Nacional de Meio Ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas ambientais, analistas administrativos, técnicos ambientais, técnicos administrativos. DIQUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitar os servidores nos procedimentos e atualizações sistêmicas no desenvolvimento do processo de folha de pagamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Administrativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitação para organização de cerimonial e eventos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da SUPES-RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitar sobre os procedimentos de gestão patrimonial. Depreciação de bens móveis e/ou imóveis.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Administrativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>73</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualizar os procedimentos relativos às atividades de orçamento e finanças, contabilidade e cobrança administrativa.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos e Analistas Administrativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qualificar a gestão para atendimento ao usuário e relacionamento com o público externo.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuem na equipe de apoio à Gestão Documental e à Gestão de Pessoas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>75</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fortalecer a compreensão dos normativos éticos que regem a conduta do Servidor Público.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agentes Públicos com exercício no Ibama. Sede, PRESID e SUPES.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>620</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>76</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar a avaliação e apuração da gestão ética no contexto do serviço público</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membros da Comissão de Ética do Ibama e pontos focais da ética nas superintendências</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instruir os integrantes da Comissão de Ética em procedimentos e ritos de apuração ética.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores designados para integrar a comissão de ética, PRESID.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolver competências técnicas para análise em Prevenção e Resolução de Conflito de Interesses.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analistas e Técnicos Administrativos e Ambientais, das Superintendências, Membros da Comissão de Ética PRESID, COREM/DIQUA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>79</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitação sobre Pregão Eletrônico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da DIAFI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apresentar soluções alinhadas ao cumprimento de metas e ao alcance dos objetivos estratégicos da organização.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na realização de auditorias no Ibama e servidores que atuam no gabinete da Auditoria Interna.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF, TO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reconhecer a repercussão de suas ações para o êxito ou alcance dos objetivos estabelecidos pelo grupo.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na realização de auditorias no Ibama e servidores que atuam no Gabinete da Auditoria Interna.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desempenhar as atividades com qualidade e alinhadas ao cumprimento de metas e objetivos da organização.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores que atuam na realização de auditorias no Ibama e servidores que atuam no Gabinete da Auditoria Interna</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimoramento da integração entre Ibama e órgãos estaduais e municipais de meio ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da administração pública ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enquadramento de atividades no CTF/APP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores da administração pública ambiental e sociedade em geral, DIQUA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TODOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1030</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dominar o uso da ferramenta MS Project</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistentes, Assessores, Coordenadores, Gerentes de Projeto, Presidência/CGAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>