<xml><article id="31187511" name="Resolucao 454 - Parte III_1" idOficio="9478849" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="PARTE III" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436399">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PARTE III]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PARTE III</p><p>OMC aplicável.</p><p>8.5 Dos comentários do Decom acerca das outras manifestações</p><p>723. Considerando que tal manifestação do grupo OCQ de 15 de fevereiro de 2023 baseia-se em novas provas, ultrapassando o que pode ser considerado como meras "manifestações finais", a teor do art. 62 do Decreto nº 8.058, de 2013, e que a fase probatória encerrou em 7 de dezembro de 2022, tem-se por intempestiva a manifestação, não tendo sido considerada para fins de análise. A apresentação intempestivamente de provas por uma parte interessada impede não só o devido contraditório das outras partes interessadas, bem como o diligente trabalho da autoridade investigadora, por não haver nenhuma oportunidade de se certificar do apresentado.</p><p>724. De todo modo, questões que versam sobre alegada restrição de oferta nacional no caso de imposição de direito não dizem respeito ao dano, dumping, ou o nexo causal entre eles, e são mais bem tratadas na análise de interesse público, motivo pelo qual, de todo modo, em nada afetariam a impactariam desta autoridade no âmbito deste processo.</p><p>9. DA RECOMENDAÇÃO</p><p>725. Consoante análise precedente, ficou demonstrada a prática de dumping nas exportações de acrilato de butila da Rússia para o Brasil e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>726. Nos termos do § 1 <sup>o</sup> do art. 78 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, e tendo em vista que a subcotação apurada para as empresas Gazprom e Sibur se mostrou inferior às margens de dumping apuradas, recomenda-se a aplicação de direito antidumping definitivo por um período de até cinco anos, na forma de alíquotas específicas equivalente à subcotação, nos montantes apurados no item 8 supra deste documento. Para as demais empresas da Rússia, recomenda-se aplicação direito antidumping equivalente à margem de dumping apurada no início da investigação, correspondente a US$ 638,95/t, conforme apresentado a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping Definitivo</p><p>(US$/tonelada)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acryl Salavat LLC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gazprom Neftekhim Salavat</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Joint Stock Company Sibur-Neftekhim</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Public Joint Stock Company Sibur-Holding</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>638,95</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p>CONSIDERAÇÕES DE INTERESSE PÚBLICO</p><p>O processo de avaliação de interesse público sobre a possibilidade de aplicação de medida antidumping sobre as importações brasileiras de acrilato de butila, comumente classificadas no subitem 2916.12.30 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM), originárias da Rússia), foi conduzido em conformidade com a Portaria Secex nº 13, de 29 de janeiro de 2020. Os documentos relativos ao procedimento administrativo foram acostados nos autos eletrônicos dos Processos SEI ME nº 19972.101799/2021-24 (público) e 19972.101800/2021-11 (confidencial).</p><p>1. RELATÓRIO</p><p>O presente documento apresenta as conclusões finais do Departamento de Defesa Comercial (DECOM) advindas do processo de avaliação de interesse público acerca da possível aplicação de medida antidumping sobre as importações brasileiras de acrilato de butila, comumente classificadas no subitem 2916.12.30 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM), originárias da Rússia.</p><p>Tal avaliação foi realizada no âmbito dos processos nº 19972.101799/2021-24 (público) e 19972.101800/2021-11 (confidencial), no Sistema Eletrônico de Informações do Ministério da Economia (SEI ME), iniciados em 30 de setembro de 2021, por meio da Circular SECEX nº 66, da mesma data, a qual também determinou concomitantemente o início da investigação de dumping de referência. Conforme prevê o art. 5 da Portaria SECEX nº 13/2020, a avaliação de interesse público é obrigatória nos casos de investigação original de dumping ou subsídio. Sendo assim, foi iniciada de ofício pela Coordenação de Interesse Público, do Departamento de Defesa Comercial (DECOM), a avaliação de Interesse Público por meio do referido ato da Secretaria de Comércio Exterior (SECEX).</p><p>Especificamente, busca-se com a avaliação de interesse público responder a seguinte pergunta: a imposição da medida de defesa comercial impacta a oferta do produto sob análise no mercado interno (oriunda tanto de produtores nacionais quanto de importações), de modo a prejudicar significativamente a dinâmica do mercado nacional (incluindo os elos a montante, a jusante e a própria indústria), em termos de preço, quantidade, qualidade e variedade, entre outros?</p><p>Importante mencionar que os Decretos nº 9.679, de 2 de janeiro de 2019, e nº 9.745/2019, de 8 de abril de 2019, alteraram a estrutura regimental do Ministério da Economia, atribuindo competência a este DECOM para exercer as atividades de Secretaria do Grupo de Interesse Público (GTIP), até então exercidas pela Secretaria de Assuntos Internacionais do Ministério da Fazenda (SAIN). Mais especificamente, o art. 96, XVIII, do Decreto nº 9.745/2019 previa, como competência da SDCOM, propor a suspensão ou alteração de aplicação de medidas antidumping ou compensatórias em razão de interesse público.</p><p>Com a publicação do Decreto nº 11.340, de 1º de janeiro de 2023 e, posteriormente, do Decreto n <sup>o</sup> 11.427 de 2 de março de 2023, passou a fazer parte da estrutura do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) o Departamento de Defesa Comercial (DECOM), antes denominado Subsecretaria de Defesa Comercial e Interesse Público (SDECOM) e pertencente à estrutura do extinto Ministério da Economia. O Decreto n <sup>o</sup> 11.427, de 2 de março de 2023, atribui ao DECOM a competência para análise de interesse público com vistas a avaliar o impacto das medidas de defesa comercial sobre a economia nacional, nos termos de seu inciso VIII, art. 23. Dessa forma, no presente documento, serão realizadas menções à autoridade de defesa comercial DECOM ou anteriormente denominada SDCOM, quando pertinentes, sob a luz da legislação em vigor à época.</p><p>1.1 Instrução processual</p><p>A Circular SECEX nº 66, publicada em 1º de outubro de 2021, iniciou a investigação original da medida antidumping, assim como esta avaliação de interesse público, obrigatória nos termos do art. 5º da Portaria SECEX nº 13/2020.</p><p>Em 4 de outubro de 2021, a SDCOM enviou Ofício Circular nº 3909, convidando os órgãos membros do GECEX a participarem da avaliação de interesse público como partes interessadas, fornecendo informações relacionadas a sua esfera de atuação.</p><p>Ademais, foram recebidos pedidos tempestivos de prorrogação de prazo para apresentação do Questionário de Interesse Público (QIP), os quais foram prontamente concedidos às seguintes partes:</p><p>-AVCO Polímeros do Brasil. (AVCO);</p><p>- Brisco do Brasil Indústria Química e Comércil LTDA (Brisco);</p><p>- Chembro Química LTDA (Chembro);</p><p>- EKONOVA QUÍMICA DO BRASIL LTDA (Ekonova);</p><p>- OSWALDO CRUZ QUÍMICA IND. E COM. LTDA (OCQ);</p><p>- VETTA QUÍMICA IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO LTDA (Vetta);</p><p>- BASF S.A. ("BASF");</p><p>- ACRYL SALAVAT LLC ("ACRYL");</p><p>- LLC GAZPROM NEFTEKHIM SALAVAT ("GAZPROM");</p><p>- PUBLIC JOINT STOCK COMPANY SIBUR-HOLDING ("SIBUR-Holding");</p><p>- JOINT STOCK COMPANY SIBUR-NEFTEKHIM ("SIBUR-NEFTEKHIM"); e</p><p>- LLC SALAVATSKY NEFTEHIMICHESKY KOMPLEKS ("SNHK").</p><p>Ressalte-se que, para fins de avaliação preliminar de interesse público, foram consideradas as informações fornecidas até 15 de dezembro de 2021, prazo final para apresentação do Questionário de Interesse Público, conforme disposto no art. 5º, § 2º, da Portaria Secex nº 13/2020.</p><p>Na data de 23 de março de 2022 foi apresentada manifestação pela BASF contendo elementos pertinentes ao presente caso, relacionados à concentração de mercado, barreiras à importação e riscos de desabastecimento. Na mesma oportunidade, BASF apresentou um parecer externo, datado de outubro de 2020, da consultoria LCA.</p><p>A Circular SECEX nº 27, de 22 de junho de 2022, publicada no DOU em 23 de junho de 2022, prorrogou por até oito meses, a partir de 1º de agosto de 2022, a conclusão da investigação de prática de antidumping.</p><p>Em 10 de agosto de 2022, a BASF solicitou acesso aos dados confidenciais constantes no parecer preliminar. Estes dados foram disponibilizados à empresa pela SDCOM em 16 de agosto, por meio de extrato contendo os dados confidenciais relativos exclusivamente à BASF, conforme documento SEI 27244038. Em 17 de novembro de 2022, a Sibur-Holding e a SNHK apresentaram manifestação sobre a não ocorrência de dano à indústria brasileira e solicitaram o encerramento da investigação sem a imposição de direitos antidumping. Na mesma data, a Gazprom, em conjunto com a SNHK, apresentou manifestação com o mesmo teor.</p><p>Em 22 de novembro de 2022 foi publicada a Circular SECEX nº 54 tornando públicos novos prazos para a investigação de defesa comercial. Em 28 de novembro de 2022, a OCQ, Chembro, AVCO, Vetta e Brisco solicitaram a disponibilização dos dados confidenciais constantes do parecer preliminar confidencial. Por meio do ofício nº 303062, foi informado que apenas as empresas Ekonova, OCQ e Vetta teriam apresentado Questionários de Interesse Público e que dados confidenciais relativamente a elas não teriam constado do parecer preliminar, não havendo, portanto, informações a serem apresentadas.</p><p>Em 07 de dezembro de 2022, a OCQ, AVCO, Vetta, Chembro, Brisco e Ekonova apresentaram manifestações ao final da fase probatória contendo dados sobre a substitutibilidade do acrilato de butila, perspectivas para importação do produto e seus preços. Na mesma data a BASF apresentou manifestação contendo parecer da Consultoria Tendências e relatando questões relativas à substitutibilidade, dinâmica do mercado interno e impactos da aplicação da medida antidumping.</p><p>Em 22 de dezembro de 2022 foi realizada reunião entre representantes da então SDCOM e membros da OCQ, para apresentação de considerações sobre a substitutibilidade do produto, origens alternativas e consequências do conflito Ucrânia-Rússia.</p><p>Em 27 de dezembro de 2022, a OCQ, AVCO, Vetta, Chembro, Brisco e Ekonova apresentaram manifestações reiterando a insubstitutibilidade do produto e ressaltando aspectos de concentração do mercado, origens alternativas, previsão do consumo mundial, preços e importações.</p><p>Em sua manifestação final, de 14 de fevereiro de 2023, a OCQ, Chembro, Vetta, Brisco, Ekonova e AVCO reiteraram a restrição do comércio com a Rússia devido a impossibilidade de utilização dos meios normais de pagamento devido a recusa dos bancos e devido à imprevisibilidade sobre o encerramento das sanções internacionais. Alegaram ainda instabilidade no fornecimento e dúvida sobre a capacidade da indústria doméstica de prover o acrilato de butila no mercado interno, relatando a suposta ocorrência em período recente de [CONFIDENCIAL].</p><p>Na data de 15 de fevereiro de 2023, a BASF protocolou sua manifestação na qual reiterou os pontos já defendidos no processo e entendendo que o fato apresentado na manifestação OCQ, Chembro, Vetta, Brisco, Ekonova e AVCO seria extemporâneo, não podendo ser apresentado por estar fora do período processual reservado à produção de provas.</p><p>1.2 Questionários de Interesse Público</p><p>Nos termos do artigo 5º, § 2º, da Portaria SECEX nº 13/2020, a então Subsecretaria de Defesa Comercial e Interesse Público baseou suas conclusões preliminares nas informações trazidas aos autos pelas partes interessadas e pelos membros e convidados do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior, nos termos do Decreto nº 10.044, de 2019, e sua respectiva regulamentação, até o prazo para submissão do Questionário de Interesse Público.</p><p>Conforme o Despacho CGIP de 12 de novembro de 2021, foi estabelecida prorrogação por 30 (trinta) dias, conforme §3º, art. 5º, da Portaria Secex nº 13/2020, para o prazo de apresentação dos referidos questionários e definida a data limite de envio para 15 de dezembro de 2021, sendo esta a data-limite considerada para fins do aporte de informações pelas partes interessadas e eventuais contribuições dos membros do GECEX neste parecer.</p><p>Foram apresentadas tempestivamente respostas aos Questionários de Interesse Público das seguintes partes interessadas: Gazprom Sibur-Holding, Sibur- Neftekhim <sup></sup> , ambas da indústria petroquímica russa, a SNHK, (revendedora/exportadora), OCQ (empresa importadora), Vetta, (revendedora/distribuidora), Ekonova, (consumidora), BASF (indústria doméstica), em 15 de dezembro de 2021. Igualmente, apresentaram petição para representação no processo as empresas GNS, a AVCO, BRISCO e CHEMBRO. Importante mencionar que não foram apresentados novos Questionário de Interesse Público após a publicação da determinação preliminar.</p><p>A seguir, são descritos os principais argumentos trazidos nos questionários de interesse público das partes em tela. Não obstante, demais pontos das manifestações serão resumidos neste documento respeitando-se a sua distribuição temática ao longo da análise de cada critério.</p><p>1.2.1 Dos Questionários de Interesse Público da Gazprom, da Sibur Neftekhim, Sibur Holding e SNHK</p><p>As empresas Gazprom, Sibur Neftekhim, Sibur Holding e SNHK expuseram em seus questionários de interesse público uma preocupação com a elevação da concentração de mercado observada, expressa em citações sobre os Atos de Concentração do CADE.</p><p>1.2.2 Do Questionário de Interesse Público da Ekonova</p><p>A Ekonova, empresa consumidora, pertencente ao Grupo Oswaldo Cruz, forneceu, em resumo, os seguintes argumentos nos autos:</p><p>- em relato detalhado sobre a cadeia produtiva e as opções de mercado, diz não acreditar na possibilidade de outras empresas começarem - produzir acrilato de butila no Brasil;</p><p>- o uso do acrilato de butila estaria associado à produção de artigos têxteis e para etapas de tratamento de efluentes gerados na tinturaria, estamparia e acabamento de seus produtos;</p><p>- existiriam dificuldades logísticas na importação de algumas origens em razão do alto valor do frete e que os EUA seriam grandes exportadores, mas essas transações se dariam entre companhias americanas;</p><p>- a tarifa brasileira de importação estaria muito acima da média e não existiria produção de acrilato de butila nos países para os quais foi concedida preferência tarifária; e</p><p>- a indústria doméstica possuiria capacidade instalada disponível para abastecer o mercado nacional, mas a análise do consumo cativo da BASF seria importante, pois se houvesse aumento do consumo próprio poderia haver desabastecimento do mercado interno. Nesse sentido, a diversidade de fornecedores seria apropriada para minimizar os riscos. Segundo a empresa, não haveria histórico de discriminação de clientes, não atendimento da demanda nem interrupção de fornecimento por parte da indústria doméstica.</p><p>1.2.3 Do Questionário de Interesse Público da Vetta</p><p>A Vetta, revendedora/distribuidora - empresa do Grupo Oswaldo Cruz (OCQ), apresentou os seguintes argumentos:</p><p>- existiriam particularidades do mercado no período da pandemia de Covid-19, no ano de 2020 e, nesse sentido, houve queda no consumo de bens e recuo do crescimento da indústria com relação aos anos precedentes. Teria havido impacto na queda do preço do petróleo que reverberou nos preços do Nafta e consequentemente no propeno e dos demais itens da cadeia; e</p><p>- não haveria substitutos para o acrilato de butila e o produto seria essencial. Não haveria diferenças significativas entre o produto da indústria doméstica e o de outras origens em relação a qualidade do produto.</p><p>1.2.4 Do Questionário de Interesse Público da OCQ</p><p>A OCQ, grupo atuante no setor químico, apresentou os seguintes argumentos em seu Questionário de Interesse Público:</p><p>- a tarifa brasileira aplicada ao acrilato estaria muito elevada;</p><p>- sobre outros fornecedores, as principais origens já seriam origens gravadas (EUA e África do Sul), a Rússia teria cessado suas exportações ao Brasil em maio de 2021 e a China praticamente não teria exportado em 2020 e 2021; e</p><p>- a OCQ afirmou que, apesar de a BASF atender à demanda interna e ter a capacidade instalada para tanto, devem existir outros fornecedores para que não haja risco de desabastecimento, inflação ou interrupção do fornecimento.</p><p>1.2.5 Do Questionário de Interesse Público da BASF</p><p>A BASF, representante da indústria doméstica e única produtora nacional de acrilato de butila, descreveu a cadeia produtiva e a fabricação do produto com os seguintes argumentos:</p><p>- haveria a possibilidade de substituição do acrilato de butila por outros produtos e também por outros fornecedores. A análise da elasticidade-preço cruzada da demanda entre acrilato de butila e acrilato de 2-etlhexila comprovaria a sua substitutibilidade;</p><p>- os preços do acrilato seriam dados pelo mercado internacional por ser, o produto, uma commodity e a diferenciação de preços se daria por relacionamentos de bonificação com os clientes. Em relação a uma possível alegação de discriminação entre clientes, rememorou o parecer final da avaliação de interesse público nº 318/2021/ME, onde não teria sido verificada prática abusiva;</p><p>- sobre o percentual elevado do Imposto de Importação brasileiro, a BASF entendeu que a indústria brasileira estaria em fase de consolidação o que explicaria a diferença com relação a outros produtores internacionais consolidados;</p><p>- sobre origens internacionais, a Ásia teria uma sobrecapacidade na produção mundial o que explicaria a possibilidade de substitutibilidade pela ótica da oferta; e</p><p>- a BASF defendeu ser totalmente capaz de abastecer o mercado brasileiro e indicou que fez investimentos vultosos que duplicaram a capacidade instalada desde o início das operações do Complexo Acrílico de Camaçari, na Bahia, em maio de 2015. Não haveria, então, risco de desabastecimento e desencorajou o entendimento de que haveria risco pelo fato de concorrer com outras empresas nos mercados a jusante e que sua atuação dependeria de escala para otimização dos ganhos com o investimento feito.</p><p>1.3 Do histórico de defesa comercial</p><p>1.3.1. Da investigação original - Estados Unidos da América (2007/2009)</p><p>Em 14 de setembro de 2007, a BASF protocolou petição de início de investigação de dumping nas exportações para o Brasil de acrilato de butila, comumente classificadas no item 2916.12.30 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, quando originária dos Estados Unidos da América (EUA) e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>O então Departamento de Defesa Comercial - DECOM, por meio do Parecer nº 41, de 18 de dezembro de 2007, recomendou o início da investigação, a qual foi iniciada pela Circular SECEX nº 71, de 21 de dezembro de 2007, publicada no DOU de 24 de dezembro de 2007. A Resolução nº 15, de 24 de março de 2009, publicada no DOU de 25 de março de 2009, e modificada pela Resolução nº 4, de 05 de fevereiro de 2013, publicada no DOU de 06 de fevereiro de 2013, aplicando direitos antidumping definitivos por 5 anos com alíquotas que variaram de 0,08 a 0,42 dólares por quilograma de acrilato de butila.</p><p>Direito antidumping da investigação original</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping da Investigação Original Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>(Dólares/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arkema Inc</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>The Dow Chemical Company e Union Carbide Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rohm and Haas Company e Rohm and Haas Texas Inc.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,42</p></td></tr></table><p>1.3.2. Da primeira revisão de final de período - Estados Unidos (2013/2014)</p><p>Em 22 de novembro de 2013, a BASF protocolou petição de início de revisão de final de período com o fim de prorrogar o direito antidumping aplicado às importações brasileiras de acrilato de butila originárias dos Estados Unidos. Dessa forma, por meio da Circular SECEX nº 25, de 31 de maio de 2013, publicada no DOU em 03 de junho de 2013, foi iniciada a revisão de final de período.</p><p>Em 21 de novembro de 2014, conforme recomendações do Parecer DECOM nº 57, de 21 de novembro de 2014, foi encerrada a investigação por meio da Resolução CAMEX nº 120, de 18 de dezembro de 2014, publicada no DOU de 19 de dezembro de 2014, com a reaplicação dos direitos, nos montantes descriminados a seguir:</p><p>Direito Antidumping da primeira revisão -EUA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>(Dólares/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arkema Inc</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>The Dow Chemical Company e Union Carbide Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rohm and Haas Company e Rohm and Haas Texas Inc.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,42</p></td></tr></table><p>1.3.3. Da segunda revisão de final de período - EUA (2019/2021)</p><p>Em 31 de julho de 2019, a BASF protocolou petição de início de revisão de final de período com o fim de prorrogar o direito antidumping aplicado às importações brasileiras de acrilato de butila originárias dos Estados Unidos. Foi iniciada a Revisão da Resolução CAMEX nº 55, de 21 de novembro de 2018, por meio da Circular SECEX nº 67, de 17 de dezembro de 2019, publicada no DOU na data de 18 de dezembro de 2019.</p><p>Após informações complementares, foi recomendado pelo Parecer SDCOM nº 16, de 17 de março de 2021 e concedida pela Resolução GECEX nº 186, de 30 de março de 2021, publicada no DOU de 08 de abril de 2021, a prorrogação dos direitos nas mesmas alíquotas previamente definidas.</p><p>Direito Antidumping da segunda revisão -EUA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>(Dólares/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arkema Inc</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>The Dow Chemical Company e Union Carbide Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rohm and Haas Company e Rohm and Haas Texas Inc.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,42</p></td></tr></table><p>1.3.4. Da investigação original de África do Sul, Alemanha e Taipé Chinês (2014/2015)</p><p>Em 30 de outubro de 2014, a BASF protocolou petição de início de investigação de dumping nas exportações para o Brasil de acrilato de butila, quando originárias da África do Sul, Alemanha, República Popular da China e Taipé Chinês e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>Após informações complementares, foi excluída a República Popular da China das origens investigadas e iniciou-se a investigação por meio da Circular nº 73, de 28 de novembro de 2014, publicada no DOU de 01 de dezembro de 2014.</p><p>O DECOM, por meio do Parecer nº 10, de 12 de março de 2015, e a Circular SECEX nº 14, de 13 de março de 2015, tornou pública a conclusão por determinação preliminar positiva de dumping e dano e, por meio da Resolução CAMEX nº 14, de 31 de março de 2015, publicada no DOU de 1º de abril de 2015, foi aplicado direito provisório que variava entre 140,08 e 526,81 dólares por tonelada de acrilato de butila.</p><p>Por meio do Parecer DECOM nº 41, de 24 de agosto de 2015 e da Resolução CAMEX nº 90, de 25 de setembro de 2015, foi emitida determinação final em montantes de 155,64 até 650,42 dólares por tonelada de acrilato de butila.</p><p>Direito Antidumping da investigação original de África do Sul, Alemanha e Taipé Chinês</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>(Dólares/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BASF SE, Dow Europe GmbH, Dow Olenfinverbund GmbH e Sigma-Aldrich Chemie GmbH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sasol Chemical Industries Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formosa Plastics Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155,64</p></td></tr></table><p>1.3.5. Da primeira revisão de final de período - África do Sul, Alemanha e Taipé Chinês (2020-2021)</p><p>Em 30 de abril de 2020, a BASF protocolou petição de início de revisão de final de período com o fim de prorrogar o direito antidumping aplicado às importações brasileiras de acrilato de butila originárias da África do Sul, Alemanha e Taipé Chinês.</p><p>Após informações complementares, foi elaborado o Parecer SDCOM nº 32, de 23 de setembro de 2020, em que se excluía a Alemanha das origens sob revisão, pois não foram verificados indícios de retomada de dano decorrente de dumping praticado pelos produtores/exportadores dessa origem, conforme Circular SECEX nº 65, de 24 de setembro de 2020, publicada no DOU de 25 de setembro de 2020.</p><p>O Parecer SDCOM nº 34, de 30 de agosto de 2021, recomendou a aplicação de direitos que variavam entre 116,80 e 650,42 dólares por tonelada de acrilato de butila, conteúdo da Resolução GECEX nº 252, de 24 de setembro de 2021, publicada em edição extra do DOU de 24 de setembro de 2021. Com relação à origem Taipé Chinês, constatou-se a inexistência de elevada capacidade produtiva e de ociosidade ao longo do período de revisão e também uma tendência a redução do volume das exportações mundiais; por isso, ponderou-se se a origem incrementaria de fato suas vendas para o Brasil e, em análise do histórico, concluiu-se haver dúvida quanto à provável evolução futura das exportações de Taipé para o Brasil, resultando na suspensão da medida, nos termos do art. 109 do Decreto 8.058, de 26 de julho de 2013</p><p>Direito Antidumping da primeira revisão de África do Sul, Alemanha e Taipé Chinês</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>(Dólares/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sasol Chimical Industries Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formosa Plastics Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,80</p></td></tr></table><p>*Prorrogação com imediata suspensão, nos termos do art. 109 do Decreto nº 8.058, de 2013</p><p>Em resumo, seguem as medidas antidumping vigentes sobre o produto, considerando as origens gravadas:</p><p>Resumo dos direitos Antidumping vigentes sobre o produto, considerando as origens gravadas</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>(Dólares/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota Ad Valorem</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arkema Inc.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>The Dow Chemical Company</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rohm and Haas Company e Rohm and Haas Texas Inc.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sasol Chemical Industries Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formosa Plastics Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,9</p></td></tr></table><p>* Prorrogação com imediata suspensão nos termos do art. 109 do Decreto nº 8.058 de 2013.</p><p>1.4 Histórico de avaliações de interesse público</p><p>1.4.1. Da avaliação de interesse público - EUA (2020/2021)</p><p>Em 18 de dezembro de 2019, foi publicada no DOU a Circular SECEX nº 67, de 17 de dezembro de 2019, dando início à segunda revisão de final de período do direito antidumping aplicado sobre as importações brasileiras de acrilato de butila originárias dos EUA, e estabeleceu o prazo de 28 de janeiro de 2020 para que as partes se manifestassem sobre a possível abertura de avaliação de interesse público. Nessa data, Dow Brasil Sudeste Industrial Ltda. e Akzo Nobel Ltda. apresentaram seus questionários de interesse público.</p><p>A Circular SECEX nº 73/2020, de 21 de outubro de 2020, baseada no Parecer nº 16355/2020/ME tornou públicas as conclusões preliminares e iniciou a avaliação de interesse público.</p><p>Nos termos da Resolução GECEX nº 186, em seu anexo II, com base no Parecer Final nº 3816/2021/ME, de 15 de março de 2021, foi recomendado o encerramento da referida avaliação sem identificação de razões de interesse público que pudessem justificar a suspensão do direito antidumping. Entre os principais argumentos, podem ser citados:</p><p>- elementos indicativos de que o acrilato de butila poderia ser substituído pelo 2-EHA em certas aplicações;</p><p>- apesar do mercado ser altamente concentrado teria havido uma queda na concentração no último período da série (T15) em razão da entrada de produtores de origens não gravadas;</p><p>- origens relevantes como China e Bélgica não se encontravam gravadas por medidas de defesa comercial e a Alemanha teve seu direito extinto em setembro de 2020;</p><p>- origens não gravadas como Arábia Saudita, Rússia, Coreia do Sul e China aumentaram suas exportações para o Brasil; e</p><p>- a indústria doméstica possuía capacidade produtiva para atendimento ao mercado brasileiro. Os preços de venda da indústria doméstica, apesar de se apresentarem em regra superiores aos importados, se aproximavam desses, tendo havido redução de margem de lucro e elevação de custos correspondentes.</p><p>1.4.2. Da avaliação de interesse público - África do Sul e Taipé Chinês (2020-2021)</p><p>Em 25 de setembro de 2020, foi publicada a Circular nº 65, de 24 de setembro de 2020, para iniciar a revisão do direito antidumping instituído pela Resolução CAMEX nº 90, de 24 de setembro de 2015, aplicado às importações brasileiras de acrilato de butila provenientes da África do Sul e de Taipé Chinês. `</p><p>Conforme Despacho SDCOM/CGIP <sup>,</sup> no âmbito do Processo nº 19972.101642/2020-18, e nos termos da Circular SECEX nº 27, de 12 de abril de 2021, não foi iniciada avaliação de interesse público em relação às referidas medidas antidumping definitivas aplicadas, considerando que não foram apresentados indícios de interesse público pelas partes interessadas, nos termos do art. 6º, § 6º, da Portaria SECEX nº 13, de 29 janeiro de 2020.</p><p>2. CRITÉRIOS PARA AVALIAÇÃO FINAL DE INTERESSE PÚBLICO</p><p>Na avaliação final de interesse público em defesa comercial, serão considerados os seguintes elementos: 1) características do produto, cadeia produtiva e mercado do produto sob análise; e 2) oferta internacional do produto sob análise; 3) oferta nacional do produto sob análise; e 3) oferta nacional do produto sob análise 4) impacto da medida de defesa comercial na dinâmica do mercado nacional.</p><p>Para fins de interesse público, buscou-se estender temporalmente a análise no intuito de comparar o cenário recente de oferta nacional e internacional vigente ao longo das investigações de defesa comercial, com base nas informações disponíveis ao DECOM. Ademais, optou-se, de forma conservadora, por não alterar os meses de janeiro a março de 2016 que estão redundantes nos períodos T12 e T13 a fim de manter a continuidade da série. De todo modo, foi preservado o período da presente investigação original na série, correspondente a T13 a T17 (janeiro de 2016 a dezembro de 2020), conforme tabela a seguir:</p><p>Referencia Temporal da Avaliação de Interesse Público</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intervalo temporal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo de referência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período (Interesse Público)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2002 a setembro de 2003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investigação original de dumping. Processo MDIC/SECEX nº 52500.019645/2007-63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2003 a setembro de 2004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investigação original de dumping. Processo MDIC/SECEX nº 52500.019645/2007-63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2004 a setembro de 2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investigação original de dumping. Processo MDIC/SECEX nº 52500.019645/2007-63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2005 a setembro de 2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investigação original de dumping. Processo MDIC/SECEX nº 52500.019645/2007-63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2006 a setembro de 2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investigação original de dumping. Processo MDIC/SECEX nº 52500.019645/2007-63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2008 a setembro de 2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Primeira revisão de final de período. Processo MDIC/SECEX nº 52272.003874/2013-45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2009 a setembro de 2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Primeira revisão de final de período. Processo MDIC/SECEX nº 52272.003874/2013-45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2010 a setembro de 2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Primeira revisão de final de período. Processo MDIC/SECEX nº 52272.003874/2013-45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2011 a setembro de 2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Primeira revisão de final de período. Processo MDIC/SECEX nº 52272.003874/2013-45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2012 a setembro de 2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Primeira revisão de final de período. Processo MDIC/SECEX nº 52272.003874/2013-45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2014 a março de 2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segunda revisão de final de período. Processo SECEX nº 52272.003656/2019-04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2015 a março de 2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segunda revisão de final de período. Processo SECEX nº 52272.003656/2019-04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º de janeiro de 2016 a 31 de dezembro 2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Original - Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º de janeiro de 2017 a 31 de dezembro 2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Original - Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º de janeiro de 2018 a 31 de dezembro 2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Original - Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º de janeiro de 2019 a 31 de dezembro 2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Original - Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º de janeiro de 2020 a 31 de dezembro 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Original - Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td></tr></table><p>Ademais, cabe indicar que os dados correspondentes à indústria doméstica foram validados em sede de verificação in loco. Logo, encontram-se atualizados, conforme os resultados da verificação na empresa BASF.</p><p>2.1 Características do produto, da cadeia produtiva e do mercado de produto sob análise</p><p>2.1.1 Características do produto sob análise</p><p>Nos termos da Circular Secex nº 66/2021, o produto sob análise é o acrilato de butila, com exceção daquele cujo teor de pureza seja maior ou igual a 99,8%, comercializado em frascos de vidro de até 2,5 litros.</p><p>Segundo o Parecer SDCOM nº 15423/2021/ME, o acrilato de butila é um monômero usado na manufatura de homopolímeros e copolímeros, líquido incolor, inflamável, de odor frutado, miscível com solventes orgânicos, cuja fórmula é C <sub>7</sub> H <sub>12</sub> O <sub>2</sub> . O produto importado da Rússia também pode ser designado como éster butílico do ácido acrílico, propenoato de butila ou acrilato de n-butila ("acrilato de butila"). Vale informar também que o produto similar fabricado por BASF no Brasil é idêntico ao produto investigado.</p><p>O produto é resultado da síntese (esterificação) do ácido acrílico e do n-butanol na presença de um catalisador forte (ácido sulfúrico), que os converte em acrilato de butila e água. No processo produtivo, a água de esterificação é eliminada da mistura da reação através de separação destilativa. Em seguida, o catalisador é separado da reação através de uma extração com água e enviado de volta ao reator. Todos os componentes ácidos contidos na mistura são então neutralizados com soda cáustica, separados em uma recuperação extrativa de ácido acrílico e devolvidos à reação. Na etapa seguinte, o acrilato de butila é lavado com água para separação dos sais restantes formados na etapa de neutralização.</p><p>A purificação destilativa do acrilato de butila cru é feita, primeiramente, em uma coluna de destilação primária, na qual são separados o butanol e outros destilados leves, que são posteriormente retornados para a reação. No intuito de se manter a especificação do produto final, é necessária uma pequena purga destes subprodutos leves no processo produtivo. A retirada dos subprodutos leves realiza-se no topo das colunas de esterificação.</p><p>Na coluna de destilação final, o acrilato de butila é separado dos destilados pesados, atingindo assim o teor de especificação de produto final. As matérias-primas presentes nos destilados pesados sofrem uma quebra térmica na etapa de craqueamento, e são recuperadas e devolvidas à reação. A retirada dos destilados pesados realiza-se no fundo do reator de craqueamento de óxidos de acrilato. No intuito de se evitar a formação de polímero no processo produtivo, todas as colunas são alimentadas continuamente com inibidor de polimerização.</p><p>Os canais de distribuição utilizados para o produto fabricado no Brasil são a venda direta ao cliente final, nos casos de clientes com capacidade para estocar o produto a granel, ou por meio de distribuidores, para clientes sem capacidade para estocar o produto a granel. De acordo com as informações obtidas no processo de revisão de final de período, do ponto de vista das importações, os canais de distribuição utilizados para o produto são principalmente a venda direta, quando há importação do acrilato de butila e posterior revenda no mercado local; via traders, que representam as empresas exportadoras no contato com os clientes locais; e importação direta, quando há contato direto entre o cliente final e o produtor estrangeiro.</p><p>De acordo com a BASF, em seu Questionário de Interesse Público, o produto importado é altamente miscível com a maioria dos solventes orgânicos e pode ser designado como éster butílico do ácido acrílico, propenoato de butila ou acrilato de n-butila. Quanto à funcionalidade, a grande versatilidade destes polímeros permite que sejam utilizados em um amplo número de aplicações e segmentos, como por exemplo o de tintas (decorativas, automotivas e industriais), papéis, ceras, têxtil e couros. O acrilato de butila é utilizado junto com outros monômeros em variadas concentrações, buscando o melhor compromisso entre custo e desempenho para cada aplicação. Para cada aplicação tipicamente existem inúmeras formulações alternativas possíveis, sendo a relação custo/desempenho o grande direcionador da formulação preferida.</p><p>A Gazprom, em seu Questionário de Interesse Público, descreve o acrilato de butila, também designado éster butílico do ácido acrílico, propenoato de butila ou acrilato de n-butila, como uma substância líquida, incolor, inflamável, de odor frutado e miscível com solventes orgânicos, cuja fórmula é C7H12O2. Descreve, também, como uso do acrilato de butila, a fabricação de resinas acrílicas (base de solvente), dispersões (base de água) e seus derivados (aditivos para indústria têxtil, para indústria de ceras domésticas e para fabricação de tintas. Esses produtos todos são utilizados para fabricação de tintas imobiliárias, tintas industriais, adesivos, entre outros.</p><p>As empresas OCQ, Ekonova e Vetta definem o produto nos termos da Circular SECEX nº 66/2021 e classificam o produto como um insumo, sendo que as principais matérias-primas utilizadas na produção do acrilato são o ácido acrílico e o n-butanol.</p><p>As empresas Sibur Hoolding, Sibur Neftekhim, Gazprom e SNHK definem o produto como líquido incolor, inflamável, de odor frutado, miscível com solventes orgânicos, cuja fórmula é C7H12O2 e tem como destinação a fabricação de resinas acrílicas (base de solvente), dispersões (base de água) e seus derivados (aditivos para indústria têxtil, para indústria de ceras domésticas e para fabricação de tintas). Por sua vez, esses produtos seriam utilizados na formulação de tintas imobiliárias, tintas industriais, adesivos, entre outros.</p><p>O acrilato de butila é utilizado como aditivo na indústria têxtil, na indústria de ceras domésticas e na fabricação de tintas industriais, imobiliárias e para repintar automotiva. No caso das tintas, possui a característica da hidrofobia, tornando a pintura mais resistente à água e o produto também pode ser combinado com outros monômeros para produzir as emulsões/ou resinas poliméricas nas formulações finais de tintas ou revestimentos.</p><p>Assim, para fins de avaliação final de interesse público, o produto sob análise é considerado insumo e produto intermediário químico, fabricado por meio da síntese do ácido acrílico e o n-butanol e destinado principalmente para a produção tintas, vernizes, resinas e aditivos, assim como na fabricação de produtos têxteis, bem como produtos correlatos.</p><p>2.1.2 Cadeia produtiva do produto sob análise</p><p>Segundo descrito pela indústria doméstica (BASF), o processo produtivo do acrilato de butila possui algumas fases. O produto é resultado da síntese (esterificação) do ácido acrílico e do n-butanol na presença de um catalisador forte (ácido sulfúrico), que os converte em acrilato de butila e água. A água de esterificação será eliminada da mistura da reação através de separação destilativa.</p><p>Em seguida, o catalisador é separado da reação, através de uma extração com água e enviado de volta ao reator. Todos os componentes ácidos contidos na mistura são neutralizados com soda cáustica, separados em uma recuperação extrativa de ácido acrílico e devolvidos à reação.</p><p>Na etapa seguinte, o acrilato de butila é lavado com água para separação dos sais restantes formados na etapa de neutralização. A purificação destilativa do acrilato de butila cru efetua-se primeiramente em uma coluna de destilação primária, na qual são separados o butanol e outros destilados leves, que são posteriormente retornados para a reação. No intuito de se manter a especificação do produto final, uma pequena purga destes subprodutos leves se faz necessário no processo produtivo. A retirada dos subprodutos leves realiza-se no topo das colunas de esterificação.</p><p>Na coluna de destilação final, o acrilato de butila é separado dos destilados pesados, atingindo assim o teor de especificação de produto final. Os destilados pesados contêm em grande parte, matérias-primas, as quais na etapa de craqueamento sofrem uma quebra térmica e são recuperadas e devolvidas a reação. A retirada dos destilados pesados realiza-se no fundo do reator de craqueamento de óxidos de acrilato.</p><p>No intuito de se evitar a formação de polímero no processo produtivo, todas as colunas são alimentadas continuamente com inibidor de polimerização. A BASF mencionou também que não tem conhecimento de diferentes rotas utilizadas por empresas estrangeiras produtoras de acrilato de butila.</p><p>As empresas OCQ, Ekonova e Vetta informaram que o produto sob análise está estruturado em consonância ao conhecido no processo de avaliação de interesse público anterior (EUA).</p><p>Ekonova, OCQ e Vetta informaram que o acrilato é um insumo essencial em sua cadeia produtiva, seja para a produção de resinas acrílicas, para o qual não possui substitutos diretos para sua aplicação, quanto para a produção de produtos da área têxtil, impermeabilizantes e tintas e revestimentos.</p><p>As empresas Sibur Holding, Sibur Neftekhim, SNHK e Gazprom, em seus Questionários de Interesse Público, descrevem a cadeia produtiva do acrilato de butila de maneira a indicar como origem do acrilato de butila a síntese do ácido acrílico e do n-butanol com um catalisador de ácido sulfúrico, com a produção do produto e água. Após tal processo, ocorreria uma fase de purificação com lavagem de água e separação de sais. Uma destilação final serviria para separação de destilados pesados e obtenção de um teor de especificação próprio do produto final. Os destilados pesados contêm em grande parte, matérias-primas, as quais na etapa de craqueamento sofrem uma quebra térmica e são recuperadas e devolvidas à reação. A retirada dos destilados pesados realiza-se no fundo do reator de craqueamento de óxidos de acrilato.</p><p>Portanto, para fins de avaliação final de interesse público, o produto é intermediário e a cadeia a montante englobaria principalmente fornecedores de n-butanol e ácido acrílico, enquanto a cadeia a jusante seria composta de produtores de tinta e resinas num primeiro elo e os consumidores finais de tintas e resinas num elo posterior.</p><p>2.1.3 Substitutibilidade do produto sob análise</p><p>Nesta seção, verificam-se informações acerca da existência de produtos substitutos ao produto sob análise tanto pelo lado da oferta quanto pelo lado da demanda.</p><p>Quanto à substitutibilidade do produto, a Gazprom, em seu Questionário de Interesse Público, afirmou que não há possibilidade de substituição do produto nem sob o ponto de vista da oferta nem da demanda.</p><p>Sob a ótica da oferta, a BASF informou, em sua resposta ao Questionário de Interesse Público, que o mercado doméstico de Acrilato apresentaria elevada substitutibilidade. Mencionaram que existiriam diversas fontes de abastecimento do produto aos consumidores brasileiros, entre a produção local da BASF e as diversas origens que exportam o produto ao País, a preço e sob condições competitivas. Ressaltou também que a natureza de commodity do acrilato de butila, do que decorre que a concorrência em relação ao produto se dá preponderantemente pelo preço. Em vista disso, consumidores não encontrariam barreiras ou custos significativos na troca de um fornecedor por outro. Além disso, informaram que haveria uma pulverização da oferta do produto em termos de origens produtoras. A Ekonova, OCQ e Vetta, em seus Questionários de Interesse Público, informaram que não existe a possibilidade de outras empresas brasileiras começarem a produzir e ofertar o produto sob análise.</p><p>Quanto à ótica da demanda, a BASF relatou a existência de substitutibilidade para o acrilato de butila. Tal substitutibilidade se deveria à capacidade do consumidor de desviar sua demanda para outros produtos tanto por características, preço e utilidades similares, quanto por questões técnicas e relacionada à dinâmica de mercado.</p><p>A indústria doméstica definiu os conceitos de polímero, resina e tinta, para a melhor compreensão do tema. Em seguida, informou que o acrilato de butila seria utilizado em variados graus de concentração, junto com outros co-monômeros em diferentes resinas/polímeros. Para uma mesma aplicação haveria tipicamente diversos polímeros possíveis, utilizando diferentes monômeros e concentrações. A escolha do polímero se daria de acordo com a razão custo/desempenho para a aplicação em questão. Desta maneira, o acrilato de butila poderia ser substituído tanto por outros monômeros com características similares dentro de um mesmo polímero -- notadamente pelo acrilato de 2-etil-hexila, que é um éster acrílico assim como o Acrilato de butila, quanto em polímeros de composição diversa, desde que apresentassem as características desejadas.</p><p>A BASF considerou o mercado de tintas imobiliárias como exemplo. Dentre os diferentes tipos de tecnologias utilizadas nesses produtos, poder-se-ia citar as baseadas nos polímeros acrílicos-estirenados, vinil-acrílicos, vinil-veova e acetato de vinila. São todas tecnologias consolidadas e maduras, que historicamente são (ou foram) utilizadas na fabricação de tintas. Dentre essas, a tecnologia que possui o mais alto teor de acrilato de butila seria a resina acrílica-estirenada, seguida da resina vinil-acrílica (em menor grau), como descrito anteriormente. As outras tecnologias não utilizariam acrilato de butila (ou o utilizam em quantidades desprezíveis).</p><p>Por fim, a BASF categorizou os monômeros substitutos do acrilato em primário e secundário.</p><p>No mais, a BASF informou que, do ponto do ponto de vista técnico/tecnológico, o acrilato de butila seria certamente substituível por outros monômeros, seja de maneira direta -- pelo acrilato de 2-etilhexila, outro éster acrílico, na fabricação dos mesmos polímeros/resinas -- quanto indireta -- por outros monômeros utilizados para fabricação de diferentes polímeros/resinas. Por fim, informou que a substitubilidade direta entre o acrilato de butila e o acrilato de 2-etilhexila possuía amplo suporte na análise econômica, pelo grau da elasticidade-preço cruzada da demanda por esses dois produtos.</p><p>Por outro lado, Ekonova, OCQ e Vetta informaram que não há substitutos diretos e que não possui dados precisos sobre a elasticidade preço da demanda do produto sob análise. Neste sentido, a OCQ complementa que a BASF é a única produtora local e que a empresa depende deste insumo para a produção de resinas acrílicas, logo é obrigada a pagar o preço necessário para manter sua produção.</p><p>Na manifestação das consumidoras e importadoras OCQ, AVCO, Vetta, Chembro, Brisco e Ekonova, na data de 27 de dezembro de 2022, foi defendida a insubstitutibilidade do acrilato de butila por apresentar distinção segundo critérios de preço, técnicos (impossibilidade de aplicação para tintas) e restrições no fornecimento. Alegaram que o mercado brasileiro e internacional não se utilizaria de opções diferentes das que contém látex acrílico.</p><p>Na manifestação de OCQ, AVCO, Vetta, Chembro, Brisco e Ekonova, na data de 7 de dezembro de 2022, reafirmam que não haveria substitutos diretos para a aplicação do acrilato de butila nem para produção na área têxtil, impermeabilizantes, tintas e revestimentos e a sua substitutibilidade varia de acordo com o tipo de aplicação, variando o percentual do acrilato no produto final. Outro item levantado seria o preço do 2-etilhexila superior ao acrilato de butila, o que impossibilitaria economicamente a produção de tintas e, pelo mesmo motivo, o veova também não seria utilizado. O veova também não seria utilizado em razão da indisponibilidade no mercado, já que haveria uma única planta fornecedora mundial. A mesma alegação sobre os preços do maleato é levantada. Em todos os casos, alega-se que há uma variação grande nas propriedades dos supostos substitutos, como flexibilidade, lavabilidade e durabilidade. Descreve-se que as únicas tintas no mercado compostas por látex vinílico teriam aplicação específica para serigrafia.</p><p>A BASF, em sua manifestação de 7 de dezembro de 2022, advogou pela possibilidade de substituição do acrilato de butila por acrilato de 2-etilhexila para a produção de látex com viabilidade química e econômica, nesse último caso, constatada pela análise de Elasticidade-preço cruzada da demanda, em que o aumento de 1% do índice de preço internacional do acrilato de butila acrescentaria de 2% a 3% nas importações do acrilato de 2-etilhexila.</p><p>Em 23 de dezembro de 2020, a BASF apresentou a sua petição de final de fase probatória em que defendeu o parecer do engenheiro químico José Carlos Rodrigues, intitulado "Acrilato de 2-etilhexila na produção de ligantes no mercado de revestimentos" no qual se afirma a utilização do 2-EHA alternativamente ao acrilato de butila para a produção de látex como ligante em tintas premium, standard e econômica. Cita ainda o estudo "Next Generation Styrene-Acrylic Binders" de 2018, publicado no European Coatings Journal.</p><p>De forma complementar, a BASF anexou estudo econômico elaborado pela Tendências, que mostrou o comportamento de acrilato de butila e acrilato de 2-etilhexila em relação ao Índice de Confiança da Construção (ICST), taxa de câmbio. Por fim, realizaram um estudo econométrico para avaliar o efeito na quantidade importada de 2-EHA com o preço doméstico o qual concluíram que uma elevação do preço doméstico do acrilato de butila está relacionada a um crescimento da quantidade importada de acrilato de 2-etilhexila.</p><p>Tendo em vista os argumentos apresentados, reconhece-se o esforço da indústria doméstica em apresentar elementos técnicos, seja por meio de análise química ou econômica, que possam caracterizar a substituição sob a ótica da demanda do acrilato de butila por outros produtos, em especial o 2-EHA. Com relação especificamente ao exercício econométrico apresentado pela Tendências, ainda que possa ser utilizado como indício de substitutibilidade de produtos na presente avaliação, é insuficiente para alcançar a conclusão pretendida.</p><p>Assim, sob a ótica da demanda, os elementos analisados indicam substitutibilidade entre o acrilato de butila e acrilato de 2-etilhexila devido evidências econômicas do 2-etilhexila reagir positivamente a aumentos de preços (internacionais ou domésticos) do acrilato de butila. Por outro lado, não foi possível concluir a partir dos argumentos apresentados nos autos se a referida substituição se aplica à diversidade dos produtos que utilizam o acrilato de butila como insumo e se implicaria na manutenção integral das características esperadas do produto. Sob a ótica da oferta, os elementos apresentados nas respostas ao questionário de interesse público não permitiram vislumbrar a entrada no mercado nacional de potenciais produtores locais e ofertantes do produto sob análise. Portanto, conclui-se que o acrilato de butila não seria substitutível em todas as suas aplicações, em quantidade e preço equiparáveis, bem como com a qualidade para manutenção integral das características esperadas dos produtos.</p><p>2.1.4 Concentração de mercado do produto sob análise</p><p>Nesta seção, busca-se analisar a estrutura de mercado, de forma a avaliar em que medida a aplicação da medida de defesa comercial pode ter influenciado a concorrência, a rivalidade e eventual poder de mercado da indústria doméstica.</p><p>Sob esse aspecto, a BASF apresentou o cálculo do índice HHI no mercado brasileiro de Acrilato de butila e informou que o índice foi calculado a partir das participações do produto doméstico e das importações, consideradas individualmente por origem, sobre o mercado doméstico. Sendo assim, foi informado que o HHI teria apresentado o seu menor nível em P3 (4.166) e P4 (4.312), quando a participação das importações atingiu o patamar máximo de 38%. Ademais, também foi apresentado a estrutura do mercado e cálculo do HHI em conjunto com o acrilato de 2-etilhexila que, segundo a peticionária, seria substituto direto no mercado de monômeros para fabricação de emulsões e tintas acrílicas. Por fim, a BASF ressaltou que os índices HHI indicados se encontram superestimados, pela ausência de dados sobre a oferta específica para cada produtor/exportador de cada origem dos produtos.</p><p>Com relação à concentração de mercado do produto, a Gazprom, em seu Questionário de Interesse Público, lembrou que a BASF representa 100% da produção nacional de acrilato de butila e descreveu os casos analisados pelo CADE. O Ato de Concentração nº 08012.007982/2008-07 teria concluído que a BASF seria a única produtora de acrilato de butila e que outras empresas como a Dow Brasil S.A. e a Rohm and Haas Química Ltda forneceriam o produto por meio de importações, que não haveria grandes entraves à importação e que clientes teriam afirmado poder importar o produto no mercado internacional de qualidade no tempo necessário. Além desse, o Ato de Concentração Ordinário nº 08012.001479/2010-54 teria manifestações de consumidores dizendo que a fabricação nacional não atenderia a capacidade de consumo e os custos.</p><p>As empresas Ekonova, OCQ e Vetta alegaram que o mercado brasileiro contaria com apenas um produtor doméstico, a BASF, e teria nas importações sua fonte alternativa. O fluxo das importações, contudo, seria restrito tanto pela alta tarifa de importação quanto pelos direitos antidumping em vigor. Também informaram que a BASF, por ser a única fornecedora do produto no Brasil, sendo diversas origens de importações sobretaxadas, faria com que os consumidores nacionais se tornassem mais dependentes da empresa. Portanto, concluíram ser inconteste que a BASF teria um maior poder de negociação do que seus clientes. Na mesma linha, a parte indicou que diversos fornecedores nacionais e internacionais deixaram o mercado brasileiro recentemente, tal como a Dow, ou tiveram sua competitividade afetada pela aplicação do direito antidumping.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>