<xml><article id="31096309" name="Ata_4_1C_07_03_2023 - BZ - IMPRE" idOficio="9467928" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="15/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20420765">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1665-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1666/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.746/2021-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Raimundo Nonato da Silva (067.911.901-91); Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados.</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o subitem 9.3.1 do Acórdão 18.644/2021-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.3.1 do Acórdão 18.644/2021-1ª Câmara:</p><p>"9.3.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1666-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1667/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 042.470/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Pensão Militar)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Celia Maria Fossati Bastos (099.178.704-82); Cleonice Magalhaes Lobo (021.479.474-15); Heleonor Leite Fontana (235.754.094-04); Maria Jose da Silva (088.813.468-18); Marina Amaral Bastos (976.136.304-04); Nilda Casemiro (803.867.097-34); Nilda Casemiro (803.867.097-34); Odesia de Queiroz Fossati Bastos (055.002.494-87).</p><p>3.2. Recorrente: Nilda Casemiro (803.867.097-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: William Jose Barbosa Marques (60686/OAB-RJ), representando Nilda Casemiro.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 1.749/2021-1ª Câmara, por meio do qual foi considerado ilegal o ato de concessão de pensão emitido em favor da recorrente Nilda Casemiro, tendo-lhe sido negado o registro correspondente,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno desta Corte de Contas, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão jurisdicionado.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1667-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1668/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 000.954/2020-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Comunicação Alternativa Ltda. (CNPJ 31.399.272/0001-30); Nelson Hoineff (CPF 261.606.847-87).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Agência Nacional do Cinema.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alice Hoineff e Ilair Leite de Araújo, representando Nelson Hoineff.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Agência Nacional do Cinema (Ancine) em desfavor de Comunicação Alternativa Ltda. e Nelson Hoineff, em razão da não comprovação da regular aplicação de recursos repassados pela União referentes aos recursos captados de acordo com a Lei do Audiovisual para execução do projeto cultural Pronac 12-0373, denominado "A Revolução dos Idiotas - Viagens Pelo Universo Rodrigueano",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis a empresa Comunicação Alternativa Ltda. e o espólio de Nelson Hoineff, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", e 19 da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas da Comunicação Alternativa Ltda. e de Nelson Hoineff, condenando o espólio deste e a empresa, solidariamente, ao pagamento do débito no valor de R$ 1.620.353,96 (um milhão, seiscentos e vinte mil, trezentos e cinquenta e três reais e noventa e seis centavos), na data de 24/6/2013, atualizado monetariamente e acrescido dos juros de mora devidos, calculados desde a data de ocorrência indicada até sua efetiva quitação, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Fundo Nacional da Cultura, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3. com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, aplicar à empresa Comunicação Alternativa Ltda. multa no valor de R$ 250.000,00 (duzentos e cinquenta mil reais), atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4. com fundamento no art. 28 da Lei 8.443/1992, autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, remeter cópia deste acórdão à Procuradoria da República no Rio de Janeiro, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.6. dar ciência deste acórdão à Agência Nacional do Cinema, ao Ministério da Cultura, à empresa Comunicação Alternativa Ltda. e ao espólio de Nelson Hoineff.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1668-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1669/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 021.787/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto IV - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Elina Akemi Koga (CPF 054.240.578-45).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de aposentadoria de Eline Akemi Koga no cargo de Analista Judiciário do Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região (Campinas/SP),</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 1º, inciso VIII, 259, inciso II, e 262 do Regimento Interno, 8º da Resolução TCU 206/2007 e 19 da Instrução Normativa TCU 78/2018, bem como na Súmula TCU 106, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria em análise e negar-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a reposição das importâncias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada até a data da notificação desta deliberação à unidade jurisdicionada;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência desta deliberação, cesse o pagamento, nos proventos da interessada, das parcelas indevidas relativas a quintos/décimos, sob pena de ressarcimento das quantias pagas indevidamente e responsabilização solidária da autoridade competente;</p><p>9.3.2. comunique à interessada a deliberação deste Tribunal e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recursos no TCU não a eximirá da devolução dos valores indevidamente recebidos após a notificação, em caso de desprovimento dos apelos;</p><p>9.3.3. no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da ciência deste acórdão:</p><p>9.3.3.1. encaminhe a este Tribunal, por cópia, comprovante da data em que a interessada dele tomar conhecimento; e</p><p>9.3.3.2. emita novo ato, em que sejam suprimidas as irregularidades, e o submeta ao TCU para nova apreciação.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1669-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1670/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 026.776/2020-0</p><p>2. Grupo I - Classe II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Comunicação Alternativa Ltda. (CNPJ 31.399.272/0001-30) e Nelson Hoineff (CPF 261.606.847-87).</p><p>4. Unidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alice Hoineff e Ilair Leite de Araújo, representando Nelson Hoineff.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Agência Nacional do Cinema (Ancine) em desfavor de Nelson Hoineff e Comunicação Alternativa Ltda., em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos captados de acordo com a Lei do Audiovisual para execução do projeto cultural Pronac 08-0543, denominado "Cauby - Começaria Tudo Outra Vez",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis a empresa Comunicação Alternativa Ltda. e o espólio de Nelson Hoineff, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", e 19 da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas de Nelson Hoineff e da empresa Comunicação Alternativa Ltda., condenando o espólio de Nelson Hoineff e a empresa Comunicação Alternativa Ltda., solidariamente, ao pagamento do débito no valor de R$ 234.252,31 (duzentos e trinta e quatro mil, duzentos e cinquenta e dois reais e trinta e um centavos), na data de 22/7/2014, atualizado monetariamente e acrescido dos juros de mora devidos, calculados desde a data de ocorrência indicada até sua efetiva quitação, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Fundo Nacional da Cultura, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3. com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, aplicar à empresa Comunicação Alternativa Ltda. multa no valor de R$ 35.000,00 (trinta e cinco mil reais), atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4 com fundamento no art. 28 da Lei 8.443/1992, autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, remeter cópia deste acórdão à Procuradoria da República no Rio de Janeiro, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.6. dar ciência deste acórdão ao Ministério da Cultura e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1670-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1671/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula da Jurisprudência predominante do TCU e com o inciso III do art. 1.022 do Código de Processo Civil, em autorizar a Secretaria de Controle Externo competente a apostilar o Acórdão 2.699/2022-1ª Câmara, proferido no processo a seguir relacionado, para fins de correção de erro material, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, mantendo-se os demais termos do instrumento legal, ora retificado.</p><p>1. Processo TC-006.682/2022-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Antônio Teixeira Nunes (074.864.304-44).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação: retificar o subitem 9.3: onde se lê: "9.3. determinar à Universidade Federal da Bahia que:", leia-se: "9.3. determinar à Universidade Federal do Rio Grande do Norte que:".</p><p>ACÓRDÃO Nº 1672/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-022.047/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Francisco Nilson Fernandes Cardoso (112.594.693-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Fazenda (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1673/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de aposentadoria emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-022.111/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Akiko Inomaru (043.563.811-49); Natalio Fajngold (010.848.367-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1674/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria em favor do interessado a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-023.957/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Carlos Germano de Melo Pontes (090.908.603-63).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Obras Contra as Secas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1675/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do interessado a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-029.771/2022-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: José Mauro da Silva Tescer (642.901.158-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1676/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-031.111/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: José Mario Rodrigues Pinto (063.199.713-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1677/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de aposentadoria emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-031.141/2022-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: José Felix Teixeira de Almeida (022.905.882-53); José Lopes de Oliveira (086.167.014-00); José de Jesus (035.738.422-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1678/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de pensão emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.693/2022-1 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Alice Costa Santos Neta (133.246.595-15); Daisy Maria Santana Rodrigues (069.114.985-20); Irineide Rezende Campos Falcao (223.360.955-72); Vera Lucia Nunes Dias (385.962.615-91); Zelia de Oliveira Lima (026.725.705-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1679/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão emitido em favor do interessado a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-031.192/2022-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessado: Suzana Maria Medeiros de Carvalho (398.272.674-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Pernambuco.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1680/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão emitido em favor das interessadas a seguir relacionadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-031.209/2022-0 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Lindalva Muniz de Oliveira (112.305.502-59); Maria Aparecida de Barros (152.685.601-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1681/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, sem prejuízo de efetuar a determinação adiante especificada:</p><p>1. Processo TC-012.019/2022-4 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Andrea Luciana Medeiros de Oliveira (701.788.604-68); Halania Katia de Medeiros (476.114.724-53); Jane Carla de Medeiros (721.920.894-49); Maria Nazare Medeiros de Souza (379.339.814-53); Maria do Socorro Medeiros de Lima (446.818.604-68); Nicole Kelly de Medeiros (875.070.564-49); Otacilia Morais de Melo (130.666.174-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação: à AudPessoal, para que proceda ao destaque do ato de pensão militar em que figura como instituidor o Sr. Antônio Bombessi, a fim de que seja realizada diligência quanto à possível acumulação irregular de pensão militar com vencimentos/proventos de outros dois vínculos por parte da beneficiária Sônia Regina Bombeci Scirre, conforme consulta realizada junto aos sistemas informatizados colocados à disposição desta Corte de Contas.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1682/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão militar emitido em favor da interessada a seguir relacionada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, sem prejuízo de efetuar as determinações adiante especificadas:</p><p>1. Processo TC-013.918/2022-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Sonia Cristina Lopes de Moura Costa (800.478.827-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações: à Sefip, para que:</p><p>1.7.1. proceda ao destaque dos atos inicial e de alteração de pensão militar em que figura como instituidor o Sr. Alexandre Nazareth de Oliveira Brito (823.810.207212.014.122-34), a fim de que seja realizada diligência no sentido de que seja analisada a legitimidade do pagamento dos proventos em favor da beneficiária Leila Rosana Gouvea Brito, haja vista a existência de outros vínculos da interessada com órgãos de natureza federal e municipal, indicando possível ofensa ao disposto no art. 29 da Lei 3.765/1960;</p><p>1.7.2. proceda ao destaque do ato de pensão militar em que figura como instituidor o Sr. Aziz Abrão, a fim de que seja realizada diligência no sentido de que seja analisada a legitimidade do pagamento dos proventos em favor da beneficiária Maria Angélica Abrão, haja vista a existência de outros vínculos da interessada com órgãos de natureza federal, indicando possível ofensa ao disposto no art. 29 da Lei 3.765/1960.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1683/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.928/2022-5 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessado: Marci Moniz de Carvalho e Miranda (263.753.117-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>