<xml><article id="31252048" name="RN 572 - PARTE 5 - ANEXO I_2" idOficio="9487646" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00013" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="Parte 5" numberPage="189" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=189" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448657">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>b) Denominador: Número total de internações hospitalares na população de beneficiários participantes do programa, no período considerado.</p><p>METAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Metas Escalonadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Ano 1 + Ano 2)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reduzir em 2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reduzir em 4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-5,92%</p></td></tr></table><p>PERIODICIDADE DA COLETA/ENVIO DE DADOS:</p><p>Trimestral</p><p>REFERÊNCIAS:</p><p>DAVID, G. C.; SHIMIZU, H. E.; SILVA, E. N. Atenção Primária à Saúde nos municípios brasileiros: eficiência e disparidades. Saúde em debate, Rio de Janeiro , v. 39, n. spe, p. 232-245, 2015.. Disponível em: http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0103- 11042015000500232&amp;lng=en&amp;nrm=iso</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Portaria Nº 221, de 17 de abril de 2008. Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/sas/2008/prt0221_17_04_2008.html</p><p>Laboratório de Informação em Saúde - ICICT . Fundação Oswaldo Cruz . Avaliação do Desempenho do Sistema de Saúde - PROADESS. Ficha do indicador Internação por condições sensíveis à atenção primária do Projeto de Avaliação do Desempenho do Sistema de Saúde- PROADESS - FIOCRUZ. Disponível em: http://www.proadess.icict.fiocruz.br/index.php?pag=fic&amp;cod=B11&amp;tab=1</p><p>IX.1.5. TAXA DE MÉDICOS GENERALISTAS POR BENEFICIÁRIO</p><p>CONCEITUAÇÃO</p><p>Total de médicos generalistas da rede assistencial da operadora pelo total de beneficiários da operadora, no período considerado, na área de cobertura do programa APS.</p><p>INTERPRETAÇÃO</p><p>Mede a disponibilidade de médicos generalistas na rede assistencial da operadora, na área de cobertura do programa APS.</p><p>Possibilita analisar variações geográficas e temporais na distribuição de médicos generalistas na rede assistencial da operadora, identificando situações de desequilíbrio e contribuindo nos processos de planejamento, gestão e avaliação e ações voltadas para a ampliação do acesso a cuidados primários de saúde.</p><p>MÉTODO DE CÁLCULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de médicos generalistas da rede assistencial da operadora na área de cobertura do programa APS</p><p>_____________________________________________________________________</p><p>Número de beneficiários da operadora inscritos no programa APS, no período considerado</p></td></tr></table><p>DEFINIÇÃO DE TERMOS UTILIZADOS NO INDICADOR</p><p>a) Numerador: Número total de médicos generalistas da rede assistencial da operadora pelo total de beneficiários da operadora no período considerado, na área de cobertura do programa APS.</p><p>Serão consideradas médicos generalistas aqueles com formação nas seguintes especialidades: Clínica Médica com capacitação em APS, Medicina de Família e Comunidade, e Pediatria.</p><p>b) Denominador: Número total de beneficiários da operadora no período considerado, na área de cobertura do programa APS.</p><p>METAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Metas Escalonadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Ano 1 + Ano 2)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,09%</p></td></tr></table><p>PERIODICIDADE DE ENVIO DE DADOS:</p><p>Trimestral</p><p>REFERÊNCIAS:</p><p>Rede Interagencial de Informações para a Saúde (Ripsa). Indicadores de recursos. E.1 Número de Profissionais de Saúde por Habitante Ficha de qualificação. Disponível em: http://tabnet.datasus.gov.br/cgi/idb2000/fqe01.htm</p><p>IX.1.6 PROPORÇÃO DE PESSOAS QUE FAZ USO REGULAR DE UM MESMO SERVIÇO DE SAÚDE (EQUIPE DE APS DE REFERÊNCIA)</p><p>CONCEITUAÇÃO</p><p>Número de pessoas que retornaram para a realização de consultas e procedimentos ambulatoriais, no mesmo prestador de serviços de saúde (equipe de APS de referência), sobre o número total de pessoas atendidas em serviços de cuidados primários no período considerado.</p><p>INTERPRETAÇÃO</p><p>Mede o grau de retorno dos beneficiários ao prestador de serviços de saúde de referência.</p><p>O conceito de equipe de APS de referência é diferente do conceito do coordenador do cuidado (navegador). A equipe de APS de referência concentra o cuidado.</p><p>Permite avaliar a adesão e o vínculo do beneficiário à equipe de referência do Programa APS.</p><p>MÉTODO DE CÁLCULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número pessoas que retornaram para a realização consultas e procedimentos ambulatoriais na equipe de APS de referência</p><p>___________________________________________________________</p><p>Número total de pessoas atendidas em serviços de cuidados primários</p></td></tr></table><p>DEFINIÇÃO DE TERMOS UTILIZADOS NO INDICADOR</p><p>a) Numerador: Número de pessoas que retornaram para a realização consultas e procedimentos ambulatoriais no mesmo prestador de serviços de saúde (equipe de APS de referência).</p><p>b) Denominador: Número total de pessoas atendidas em serviços de cuidados primários no período considerado.</p><p>METAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Metas Escalonadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Ano 1 + Ano 2)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,15%</p></td></tr></table><p>PERIODICIDADE DA COLETA/ENVIO DE DADOS:</p><p>Trimestral</p><p>REFERÊNCIAS:</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Programa Idoso Bem</p><p>Cuidado. Ficha do indicador de Índice De Retorno Ao Médico De Referência. Disponível</p><p>em: http://www.ans.gov.br/images/stories/gestao_em_saude/idoso_bem_cuidado/FichasTec nicasDosIndicadoresDoProjetoIdosoBemCuidado-ANS-versao5.pdf</p><p>Laboratório de Informação em Saúde - ICICT . Fundação Oswaldo Cruz . Avaliação do Desempenho do Sistema de Saúde - PROADESS. Disponível em: http://www.proadess.icict.fiocruz.br/index.php?pag=acesso</p><p>CAPÍTULO X - CARTEIRA DE SERVIÇOS EM ATENÇÃO PRIMÁRIA À SAÚDE</p><p>A presente Carteira de Serviços em Atenção Primária à Saúde tem caráter exemplificativo, podendo ser adequada de acordo com as estratégias desenvolvidas pelas operadoras de planos privados de assistência à saúde. Ela foi desenvolvida com base, principalmente, nas Carteiras de Serviços em APS elaboradas pelas Secretarias Municipais de Saúde dos municípios de Florianópolis/SC, Natal/RN e Rio de Janeiro/RJ, com adaptações, considerando, sobretudo, especificidades do setor suplementar de saúde.</p><p>X.1. ATENÇÃO À SAÚDE DO ADULTO E DO IDOSO</p><p>X.1.1. Atendimento multiprofissional de acordo com as necessidades</p><p>X.1.2. Consulta médica</p><p>X.1.3. Consulta de enfermagem</p><p>a. Consulta de planejamento familiar e de saúde sexual e reprodutiva</p><p>b. Orientação sobre métodos contraceptivos e as Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST's)</p><p>c. Investigação de infertilidade</p><p>d. Cuidados pré-concepcionais</p><p>e. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos problemas ginecológicos mais comuns</p><p>f. Orientações nutricionais.</p><p>X.1.4. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos problemas urológicos mais comuns</p><p>X.1.5. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos problemas geriátricos mais comuns</p><p>X.1.6. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento da asma</p><p>X.1.7. Rastreamento, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento da Hipertensão Arterial Sistêmica (HAS)</p><p>X.1.8. Rastreamento, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento do Diabetes Mellitus (DM) e suas complicações</p><p>X.1.9. Rastreamento, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento da Dislipidemia</p><p>X.1.10. Prevenção, Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento do Excesso de Peso e da Obesidade</p><p>X.1.11. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento da Doença Pulmonar Obstrutiva Crônica (DPOC)</p><p>X.1.12. Prevenção, Rastreamento, Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento da Osteoporose</p><p>X.1.13. Identificação, Manejo, Encaminhamento e Vigilância das suspeitas de contaminação com o vírus da raiva</p><p>X.1.14. Identificação, Diagnóstico, Manejo, Encaminhamento e Vigilância da Tuberculose (TB)</p><p>X.1.15. Identificação, Diagnóstico, Manejo, Encaminhamento e Vigilância da Hanseníase</p><p>X.1.16. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Vigilância das Hepatites Virais agudas e crônicas</p><p>X.1.17. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Vigilância das Doenças Infectocontagiosas</p><p>X.1.18. Rastreamento, Diagnóstico, Manejo e Vigilância da infecção pelo HIV, sífilis e outras IST's</p><p>X.1.19. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de problemas neurológicos mais comuns</p><p>X.1.20. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de problemas de pele mais comuns</p><p>X.1.21. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de problemas do trato gastrointestinal mais comuns</p><p>X.1.22. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos problemas hematológicos mais comuns</p><p>X.1.23. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos principais problemas ortopédicos e reumatológicos</p><p>X.1.24. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de doenças relacionadas ao trabalho</p><p>X.1.25. Prevenção, Identificação, Manejo, Notificação e Acompanhamento de situações de violência</p><p>X.1.26. Identificação, Manejo e Acompanhamento dos principais problemas de ciclo de vida e dinâmica familiar</p><p>X.1.27. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos transtornos mentais mais comuns</p><p>X.1.28. Prevenção, Rastreamento, Identificação, Manejo e Acompanhamento da dependência ao álcool e outras drogas</p><p>X.1.29. Prevenção, Identificação, Manejo e Acompanhamento da polimedicação/polifarmácia no idoso</p><p>X.1.30. Rastreamento, Identificação, Abordagem e Manejo da pessoa que fuma e Prevenção do tabagismo</p><p>X.1.31. Outros Rastreamentos em saúde do adulto e do idoso</p><p>a. Rastreamento, Diagnóstico e Manejo do câncer de cólon, próstata</p><p>b. Rastreamento do câncer na mulher</p><p>i. Rastreamento, Diagnóstico, Manejo e Vigilância do câncer do colo do útero</p><p>ii. Rastreamento, Diagnóstico, Manejo e Vigilância do câncer da mama</p><p>X.1.32. Atividades de promoção e prevenção em saúde do adulto e do idoso</p><p>a. Prevenção dos fatores de risco para doença cardiovascular e diabetes</p><p>b. Prevenção do tabagismo, álcool e outras drogas</p><p>c. Prevenção de acidentes e violência</p><p>d. Estímulo à atividade física e alimentação saudável</p><p>e. Promoção do envelhecimento ativo e saudável</p><p>X.1.33. Prevenção quaternária em saúde do adulto e idoso</p><p>X.1.34. Prevenção quaternária em saúde da mulher</p><p>X.2. ATENÇÃO À SAÚDE DA CRIANÇA E DO ADOLESCENTE</p><p>X.2.1. Consulta de Saúde Infantil e Juvenil</p><p>a. Consulta médica</p><p>b. Consulta de enfermagem</p><p>c. Atendimento multiprofissional de acordo com as necessidades</p><p>X.2.2. Consultas para Acompanhamento do crescimento e desenvolvimento da criança</p><p>X.2.3. Consultas para Acompanhamento do crescimento e desenvolvimento do adolescente</p><p>X.2.4. Investigação, Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de problemas de crescimento e desenvolvimento na infância</p><p>X.2.5. Investigação, Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de problemas de crescimento e desenvolvimento na adolescência</p><p>X.2.6. Investigação, Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento dos problemas mais comuns na infância</p><p>X.2.7. Investigação, Identificação, Diagnóstico,Manejo e Acompanhamento dos problemas mais comuns na adolescência</p><p>X.2.8. Atividades de promoção e prevenção em saúde da criança e do adolescente:</p><p>a. Prevenção dos fatores de risco para doença cardiovascular e diabetes</p><p>b. Prevenção do tabagismo, álcool e outras drogas</p><p>c. Prevenção de acidentes e violência</p><p>d. Estímulo à atividade física e alimentação saudável</p><p>e. Aconselhamento sobre saúde sexual e reprodutiva</p><p>f. Aconselhamento antecipado aos pais (posição para dormir, prevenção de infecções respiratórias)</p><p>g. Suplementação de vitaminas e minerais, quando indicado</p><p>h. Promoção e apoio ao aleitamento materno (exclusivo até 6 meses e continuado até 2 anos ou mais) e manejo de problemas relacionados à lactação</p><p>X.2.9. Aconselhamento para a introdução da alimentação complementar</p><p>X.2.10. Rastreamento em saúde da criança e do adolescente</p><p>a. Triagem neonatal (teste do pezinho, teste da orelhinha e reflexo vermelho)</p><p>b. Avaliação visual</p><p>c. Displasia congênita de quadril</p><p>d. Mal-formação cardíaca</p><p>e. Detecção precoce de Hipertensão Arterial Sistêmica (HAS)</p><p>X.2.11. Prevenção quaternária em saúde da criança e do adolescente</p><p>X.2.12. Identificação, Manejo e Acompanhamento da criança prematura</p><p>X.2.13. Identificação, Manejo e Vigilância da criança exposta ao HIV</p><p>X.2.14. Identificação, Manejo e Vigilância das Hepatites Virais agudas e crônicas,</p><p>X.2.15. Identificação, Manejo e Vigilância da criança exposta à Sífilis</p><p>X.2.16. Identificação, Manejo e Acompanhamento da criança e adolescente com baixo peso e desnutrição</p><p>X.2.17. Identificação, Manejo e Acompanhamento da criança e adolescente com excesso de peso e obesidade</p><p>X.2.18. Identificação, Manejo e Acompanhamento das crianças com distúrbios nutricionais</p><p>X.2.19. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de crianças e adolescentes com asma</p><p>X.2.20. Identificação, Manejo e Acompanhamento de crianças e adolescente com outras doenças crônicas</p><p>X.2.21. Identificação, Manejo, Acompanhamento, Vigilância e Encaminhamento de crianças e adolescentes com Tuberculose (TB)</p><p>X.2.22. Identificação, Manejo, Acompanhamento, Vigilância e Encaminhamento de crianças e adolescentes com Hanseníase</p><p>X.2.23. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de crianças e adolescente com deficiências (físicas e mentais)</p><p>X.2.24. Identificação, Diagnóstico, Manejo e Acompanhamento de crianças e adolescentes com sofrimento psíquico</p><p>X.2.25. Prevenção, Identificação, Manejo, Notificação e Vigilância dos casos suspeitos ou confirmados de violência</p><p>X.2.26. Identificação, Manejo e Acompanhamento da adolescente gestante</p><p>X.3. ATENÇÃO À SAÚDE NA GRAVIDEZ, PARTO E PUERPÉRIO</p><p>X.3.1. Atendimento clínico compartilhado do Pré-natal</p><p>a. Captação precoce da gestante</p><p>b. Diagnóstico precoce da gravidez</p><p>c. Realização de Ultrassonografia Obstétrica</p><p>d. Referência para a maternidade para a realização do parto</p><p>e. Estímulo à visita e ao vínculo à maternidade de referência</p><p>f. Promoção do aleitamento materno</p><p>g. Registro no cartão e ficha perinatal e partograma</p><p>h. Aconselhamento sobre mudanças relacionadas à gestação e plano de parto</p><p>i. Promoção de paternidade responsável e ativa</p><p>j. Identificação e manejo de dificuldades com a amamentação</p><p>k. Atendimento clínico compartilhado do puerpério</p><p>l. Aconselhamento sobre mudanças relacionadas ao puerpério</p><p>m. Identificação e manejo dos problemas mais comuns do puerpério</p><p>n. Identificação e manejo de complicações puerperais</p><p>o. Orientação sobre os cuidados com o recém-nascido</p><p>X.4. PRIMEIRO ATENDIMENTO A URGÊNCIAS E EMERGÊNCIAS</p><p>X.4.1. Acolhimento da demanda espontânea e classificação de risco/vulnerabilidade</p><p>X.4.2. Atendimentos e/ou Encaminhamentos clínicos/cirúrgicos de urgência/emergência</p><p>a. Febre</p><p>b. Dor aguda</p><p>c. Sofrimento psíquico agudo</p><p>d. Doenças infectocontagiosas</p><p>e. Descompensação hipertensiva sintomática</p><p>f. Hiperglicemia sintomática</p><p>g. Acidentes com animais peçonhentos</p><p>h. Mordedura animal</p><p>i. Desidratação</p><p>j. Excisão de lesão e/ou sutura de ferimentos da pele, anexos e mucosas</p><p>k. Cirurgia da unha (cantoplastia e/ou cantotomia)</p><p>l. Drenagem de hematoma subungueal</p><p>m. Incisão e Drenagem de abscessos</p><p>n. Retirada/Remoção de corpo estranho</p><p>X.4.3. Suporte Básico de Vida - Primeiro Atendimento e Encaminhamento</p><p>a. Dor Torácica súbita</p><p>b. Atendimento a processos inflamatórios</p><p>c. Atendimento a estados de instabilidade hemodinâmica</p><p>d. Atendimento ao paciente com hemorragias</p><p>e. Atendimento ao choque anafilático/reações alérgicas</p><p>f. Atendimento à crise de asma</p><p>g. Atendimento ao parto</p><p>h. Atendimento à agitação psicomotora</p><p>i. Atendimento à intoxicação exógena</p><p>j. Atendimento ao paciente traumatizado</p><p>k. Atendimento ao traumatismo cranioencefálico (TCE)</p><p>l. Atendimento à hipoglicemia</p><p>m. Atendimento à crise convulsiva</p><p>n. Atendimento ao acidente vascular cerebral (AVC)</p><p>o. Atendimento ao queimado</p><p>p. Atendimento à abstinência de álcool e drogas</p><p>q. Atendimento à obstrução de vias aéreas por corpo estranho</p><p>r. Atendimento ao afogamento</p><p>X.5. PROCEDIMENTOS/CIRURGIAS AMBULATORIAIS</p><p>X.5.1. Procedimentos Diagnósticos</p><p>a. Coleta material para exame laboratorial</p><p>b. Coleta de escarro para exame laboratorial</p><p>c. Realização de testes rápidos de sífilis, hepatites e HIV</p><p>d. Coleta de material para exame citopatológico do colo uterino (Papanicolau)</p><p>e. Controle/Aferição sinais vitais</p><p>f. Realização de teste de glicemia capilar</p><p>g. Realização do teste do pezinho</p><p>h. Biópsia/punção de tumores superficiais de pele</p><p>i. Triagem oftalmológica</p><p>j. Antropometria</p><p>k. Intadermorreação com derivado protéico purificado - PPD</p><p>l. teste de gravidez</p><p>X.5.2. Procedimentos Terapêuticos</p><p>a. Administração de medicamentos inalatórios para doenças pulmonares</p><p>b. Administração de terapia de reidratação oral</p><p>c. Imunização/Administração de imunobiológicos</p><p>d. Anestesia loco-regional</p><p>e. Infiltração de corticóide em articulações</p><p>f. Anestesia de "pontos-gatilhos" musculares</p><p>g. Tratamento de Feridas</p><p>h. Curativo grau I com ou sem debridamento</p><p>i. Debridamento de escara, ulceração ou necrose</p><p>j. Retirada de pontos</p><p>k. Excisão de lesão e/ou sutura de ferimentos da pele, anexos e mucosas</p><p>l. Tratamento/cuidado de queimaduras (exceto grande queimado)</p><p>m. Cauterização química de pequenas lesões de pele (condilomas, verrugas)</p><p>n. Cirurgia da unha (cantoplastia e/ou cantotomia)</p><p>o. Drenagem de hematoma subungueal</p><p>p. Lavagem auditiva e remoção de cerume</p><p>q. Exérese de cistos, lipomas e nevos</p><p>r. Exérese de calosidades</p><p>s. Incisão e Drenagem de abscessos</p><p>t. Retirada/Remoção de corpo estranho:</p><p>- Farpas de madeira e metálicas</p><p>- Vidro</p><p>- Corpo estranho subcutâneo</p><p>- Ferimento por prego</p><p>- Corpo estranho ocular</p><p>- Corpo estranho nasal</p><p>- Corpo estranho no conduto auditivo</p><p>- Corpo estranho vaginal</p><p>- Remoção do DIU</p><p>u. Tamponamento de epistaxe</p><p>v. Inserção de DIU</p><p>w. Cateterismo vesical (de alívio e de demora)</p><p>x. Colocação de imobilização provisória</p><p>y. Inserção e troca de bolsa em paciente ostomizado</p><p>z. Ordenha mamária</p><p>X.6. SAÚDE BUCAL</p><p>X.6.1. Consulta com Cirurgião Dentista</p><p>X.6.2. Aplicação de cariostático</p><p>X.6.3. 69. Aplicação de selante</p><p>X.6.4. Aplicação tópica de fúor</p><p>X.6.5. Evidenciação de placa bacteriana</p><p>X.6.6. Selamento provisório de cavidade dentária</p><p>X.6.7. Biopsia de tecidos moles da boca</p><p>X.6.8. Retirada de pontos de cirurgias básicas</p><p>X.6.9. Capeamento pulpar</p><p>X.6.10. Restauração de dente permanente anterior</p><p>X.6.11. Restauração de dente permanente posterior</p><p>X.6.12. Restauração de dente decíduo</p><p>X.6.13. Tratamento de nevralgias faciais</p><p>X.6.14. Acesso a polpa dentária e medicação</p><p>X.6.15. Curativo de demora com ou sem preparo biomecânico</p><p>X.6.16. Pulpotomia dentária</p><p>X.6.17. Raspagem, alisamento e polimento supragengivais</p><p>X.6.18. Raspagem e alisamento subgengivais</p><p>X.6.19. Raspagem corono-radicular</p><p>X.6.20. Excisão de lesão e/ou sutura de ferimento da pele, anexos e mucosas (boca e anexos)</p><p>X.6.21. Excisão de lesão e/ou sutura simples de pequenas lesões/ferimentos de pele/anexos e mucosa (boca e anexos)</p><p>X.6.22. Frenectomia</p><p>X.6.23. Drenagem de abcesso da boca e anexos</p><p>X.6.24. Excisão de rânula ou fenômeno de retenção salivar</p><p>X.6.25. Excisão e sutura de lesão na boca</p><p>X.6.26. Contenção de dentes por splintagem</p><p>X.6.27. Tratamento cirúrgico de fístula intra-extraoral</p><p>X.6.28. Curetagem periapical</p><p>X.6.29. Exodontia de dente decíduo</p><p>X.6.30. Exodontia de dente permanente</p><p>X.6.31. Exodontia múltipla com alveoloplastia</p><p>X.6.32. Gengivectomia</p><p>X.6.33. Tratamento cirúrgico de hemorragia buco-dental</p><p>X.6.34. Tratamento de alveolite</p><p>X.6.35. Ulotomia/Ulectomia</p><p>X.6.36. Coroa provisória</p><p>X.6.37. Ação Coletiva de Bochecho Fluorado</p><p>X.6.38. Escovação Supervisionada Dental</p><p>X.6.39. Exame bucal com finalidade epidemiológica</p><p>X.6.40. Tratamento Restaurador Atraumático</p><p>X.7. PROCEDIMENTOS GERAIS: CONTROLE DE INFECÇÃO</p><p>X.7.1. Higienização, desinfecção e esterilização de materiais reutilizáveis</p><p>X.7.2. Higienização e desinfecção de superfícies e ambientes</p><p>X.7.3. Monitoramento do processo de esterilização e armazenamento</p><p>REFERÊNCIAS:</p><p>SECRETARIA MUNICIPAL DE SAÚDE DE FLORIANÓPOLIS/SC. Carteira de Serviços da Atenção Primária à Saúde (APS) do Município de Florianópolis. Versão para profissionais / gestores- Versão 1 - 2014.</p><p>SECRETARIA MUNICIPAL DE SAÚDE E DEFESA CIVIL DO RIO DE JANEIRO. Guia de Referência</p><p>Rápida. Carteira de Serviços: Relação de serviços prestados na Atenção Primária à Saúde / Secretaria Municipal de Saúde e Defesa Civil. Superintendência de Atenção Primária. - Rio de Janeiro: SMSDC, 2011.</p><p>SECRETARIA MUNICIPAL DE SAÚDE DE NATAL. Carteira de Serviços da Atenção Básica de Natal. Versão Preliminar - Profissionais e Gestores - 2014.</p><p>CAPÍTULO XI - GLOSSÁRIO DE TERMOS NA ATENÇÃO PRIMÁRIA À SAUDE - APS</p><p>A</p><p>Acessibilidade: Condição para utilização, com segurança e autonomia, total ou assistida, dos espaços, mobiliários, equipamentos, das edificações e dos dispositivos, sistemas e meios de comunicação e informação, por pessoa portadora de deficiência ou com mobilidade reduzida.</p><p>Ampliação e Qualificação do Acesso: um dos sete requisitos do Programa de Certificação de Boas Práticas em Atenção Primária à Saúde das operadoras de planos de saúde</p><p>Assistência farmacêutica: Conjunto de ações voltadas à promoção e manutenção da saúde, tendo o medicamento como insumo essencial e visando ao seu uso racional. Envolve a pesquisa, o desenvolvimento e a produção de medicamentos e insumos, bem como a seleção, programação, aquisição, distribuição, dispensação, garantia da qualidade dos produtos e serviços, acompanhamento e avaliação de sua utilização, na perspectiva da obtenção de resultados concretos e da melhoria da qualidade de vida da população beneficiária.</p><p>Atenção Básica em Saúde: Ver Atenção Primária à Saúde.</p><p>Atenção domiciliar: Forma de atenção à saúde oferecida na moradia do paciente e caracterizada por um conjunto de ações de promoção à saúde, prevenção, cuidados paliativos e tratamento de doenças e reabilitação.</p><p>Atenção Primária à Saúde (APS): atenção primária à saúde é conhecida como a "porta de entrada" dos usuários nos sistemas de saúde, ou seja, é o atendimento inicial ofertado aos usuários do sistema de saúde. Seu objetivo é orientar sobre a prevenção de doenças, solucionar os possíveis casos de agravos e direcionar os mais graves para níveis de atendimento superiores em complexidade. A atenção primária funciona, portanto, como um filtro capaz de organizar o fluxo dos serviços nas redes de saúde, dos mais simples aos mais complexos.</p><p>Atendimento Centrado no Paciente e na Família: são dois os componentes principais do atendimento centrado no paciente e na família: um deles se refere ao cuidado da pessoa, no seu contexto familiar, com a identificação de suas ideias e emoções a respeito do adoecer e a resposta a elas; e o segundo se relaciona à identificação de objetivos comuns entre profissionais de saúde e pacientes sobre a doença e sua abordagem, com o compartilhamento de decisões e responsabilidades. O atendimento centrado no paciente deve orientar todos os aspectos do planejamento, prestação e avaliação dos serviços de saúde, oferecidos na APS.</p><p>Auditor em saúde: Médico, cirurgião dentista, profissional em saúde da área do procedimento a ser autorizado, habilitado para as atividades de controle, avaliação e auditoria em sistemas de saúde.</p><p>Auditoria médica: Conjunto de procedimentos para avaliar a qualidade, a propriedade e a efetividade dos serviços de saúde prestados, visando a melhoria progressiva da assistência de saúde.</p><p>Avaliação inicial de diagnóstico: Desenvolvida por avaliadores habilitados e qualificados que compõem a equipe de Entidades Acreditadoras em Saúde reconhecidas pela ANS, é uma avaliação pontual, sem fins de certificação, com o objetivo de subsidiar a compreensão do atual estado da organização.</p><p>B</p><p>Beneficiário: Pessoa física, titular ou dependente, que possui direitos e deveres definidos em legislação e em contrato assinado com a operadora de plano privado de assistência à saúde para garantia da assistência médico-hospitalar e/ou odontológica.</p><p>Busca ativa de pacientes/beneficiários: Possível forma de identificação da população-alvo, realizada através de envio de material explicativo para o domicílio do beneficiário, contatos telefônicos, etc). Possibilita, ainda, o deslocamento da equipe de saúde para fora da instituição de saúde.</p><p>C</p><p>Características demográficas da carteira da operadora: Análise das características de uma população, utilizando alguns aspectos do comportamento demográfico para auxiliar na definição do perfil de saúde da população. Os indicadores básicos de saúde, inseridos no tema demografia, estão distribuídos em três subtemas: fecundidade, mortalidade e longevidade.</p><p>Características epidemiológicas da carteira da operadora: Levantamento detalhado das características sociais e demográficas, ocorrência de morbimortalidade, condições ambientais e de consumo coletivo, e de controle social. É um indicador observacional das condições de vida, do processo saúde-doença e do estágio de desenvolvimento da população.</p><p>Carteira: Conjunto de contratos de cobertura de custos assistenciais ou de serviços de assistência à saúde em qualquer dos tipos de planos privados de assistência à saúde, com todos os direitos e as obrigações neles contidos.</p><p>Carteira de Serviços da APS: Carteira de Serviços é o documento ordenador da APS no âmbito da operadora, definindo normas e diretrizes para o funcionamento das equipes e serviços de atenção primária à saúde (APS). Seu conteúdo abrange a organização dos serviços na atenção primária, com diretrizes para organização local e para gestão das equipes de saúde, e o conjunto das atividades assistenciais realizadas na atenção primária. Tem como objetivos contribuir para melhorar a equidade na oferta de ações e serviços, ampliação da abrangência e melhoria da qualidade da atenção primária.</p><p>Certificação de Boas Práticas em Atenção à Saúde de Operadoras: Processo voluntário de avaliação de conformidade com requisitos técnicos pré-estabelecidos pela ANS na prestação de serviços de atenção à saúde disponibilizados pelas Operadoras e realizado por entidades acreditadoras em saúde.</p><p>Certificado de Boas Práticas em Atenção à Saúde de Operadoras: é um documento emitido por Entidade Acreditadora em Saúde, com prazo de validade, reconhecendo formalmente que uma Operadora de plano de saúde atende a requisitos associados ao aprimoramento na melhoria da qualidade da atenção à saúde.</p><p>Certificação de Boas Práticas em Atenção Primária à Saúde: A Certificação de Boas Práticas em Atenção Primária à Saúde (APS) é um Programa de adesão voluntária desenvolvido pela ANS, que compõe o Programa de Certificação de Boas Práticas em Atenção à Saúde de Operadoras de Planos Privados de Assistência à Saúde, instituído na Resolução Normativa (RN) nº 440/2018. A Certificação em APS propõe um modelo inovador na saúde suplementar, para a reorganização da porta de entrada do sistema, com base em cuidados primários em saúde, com vista à indução da mudança do modelo de atenção e ao modelo de remuneração para geração de valor.</p><p>Condições Crônicas Complexas: Condições crônicas constituem um conjunto de agravos que faz com que hoje, muitos autores e instituições definam seus portadores como "pacientes crônicos em situação de complexidade", determinado por um perfil de apresentação de cronicidade. Entre as características diferenciais, mais prevalentes desse grupo, estão a presença de várias enfermidades crônicas concorrentes, a grande utilização de serviços de hospitalização urgente com diferentes episódios de ida ao hospital durante um mesmo ano, a presença de determinadas enfermidades como a Doença Pulmonar Obstrutiva Crônica (DPOC), ou insuficiência cardíaca, diminuição da autonomia pessoal temporária ou permanente e poli medicação (OMS, 2015).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>