<xml><article id="31400124" name="Incom CD Resolucao 308-2023" idOficio="9506777" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/03/2023" artClass="00013:00054:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Nacional de Energia Nuclear/Comissão Deliberativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20475327">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº Nº 308, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº Nº 308, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR (CNEN), criada pela Lei nº 4.118 de 27 de agosto de 1962, usando das atribuições que lhe conferem a Lei nº 6.189 de 16 de dezembro de 1974, com alterações introduzidas pela Lei nº 7.781 de 17 de junho de 1989 e pelo Decreto nº 8.886, publicado no Diário Oficial da União de 25 de outubro de 2016, e pelo Decreto nº 11.244, de 21 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial da União em 24 de outubro de 2022, por decisão de sua Comissão Deliberativa, anotada na 682ª Sessão, realizada em 30 de março de 2023, considerando os autos do processo 01341.003401/2023-18, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Resolução nº 303, de 28 de dezembro de 2022, que estabelece as normas e diretrizes gerais para a concessão, implementação e acompanhamento de Bolsas de estudo e pesquisa da CNEN e dá outras providências, publicada na página 87 da Seção 1, na edição 245 do Diário Oficial da União, em 29 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 2º Aprovar a emissão da Instrução Normativa nº 6, pelo Presidente da CNEN, em substituição à IN-5, revogada no presente ato, com a atualização dos valores das bolsas do anexo I, conforme sessão 682ª da CD.</p><p>Art. 3º Determinar que os efeitos financeiros da IN nº 6 sejam contabilizados a partir de 1º de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO RONDINELLI JUNIOR</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p><p class="assina">ROGÉRIO FELIPE LINS BARBOSA</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">FÁBIO STAUDE</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">ALESSANDRO FACURE NEVES DE SALLES SOARES</p><p class="cargo">Membro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>