<xml><article id="31077176" name="Res_REA_13.768 a 13.776_2023_SCG" idOficio="9465664" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/03/2023" artClass="00034:00035:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417876">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA -ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 13.768 - Processo nº 48500.004402/2017-25. Interessado: Bahia Eólica I Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica I Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 04, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.769 - Processo nº 48500.004403/2017-70. Interessado: Bahia Eólica II Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica II Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 05, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.770 - Processo nº 48500.004404/2017-14. Interessado: Bahia Eólica III Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica III Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 06, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.771 - Processo nº 48500.004405/2017-69. Interessado: Bahia Eólica IV Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica IV Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 07, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.772 - Processo nº 48500.004406/2017-11. Interessado: Bahia Eólica V Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica V Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 08, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.773 - Processo nº 48500.004407/2017-58. Interessado: Bahia Eólica VI Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica VI Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 09, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.774 - Processo nº 48500.004408/2017-01. Interessado: Bahia Eólica VII Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica VII Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 10, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.775 - Processo nº 48500.004409/2017-47. Interessado: Bahia Eólica VIII Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica VIII Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 11, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.776 - Processo nº 48500.004410/2017-71. Interessado: Bahia Eólica IX Energias S.A. e Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. Objeto: Autoriza a Bahia Eólica IX Energias S.A. e a Ventos de Santa Inês Energias Renováveis S.A. a implantar e explorar a Central Geradora Eólica Ventos de Santa Inês 12, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, localizada no município de Ipupiara, no estado do Bahia. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>As íntegras destas Resoluções e seus Anexos constam nos autos e estarão disponíveis no endereço eletrônico http:biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>