<xml><article id="31131850" name="Port2P" idOficio="9472161" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20426918">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica a capacidade de projeto de assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica a capacidade de projeto de assentamento.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional de Minas Gerais (SR-MG) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54170.004515/2008-11 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 104, DE 04 DE DEZEMBRO DE 2009, publicada no Diário Oficial da União nº 234 de 08 de Dezembro de 2009, na Seção I, página 84, que criou o Projeto de Assentamento Dom José Mauro, código SIPRA MG0382000, localizado no Município de Uberlândia, no Estado de Minas Gerais.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento Dom José Mauro e a base cartográfica da SR(MG), Parecer 3111 (SEI nº 15707651); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a capacidade de 205 (duzentas e cinco), unidades familiares, constante da PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 104, DE 04 DE DEZEMBRO DE 2009, publicada no Diário Oficial da União nº 234 de 08 de Dezembro de 2009, na Seção I, página 84, que criou o Projeto de Assentamento Dom José Mauro, código SIPRA MG0382000, localizado no Município de Uberlândia no Estado de Minas Gerais, para a capacidade de 206 (duzentas e seis), unidades familiares.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>