<xml><article id="30863122" name="ACORDAOS - FEVEREIRO - 2023" idOficio="9439813" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="02/03/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380898">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃOS DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Nº 75646 - Processos Administrativos nº 8853/2021. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO CEARÁ - CRF/CE. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2020. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES AS CONTAS DO CRF/CE DO EXERCÍCIO DE 2020, conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75647 - Processo Administrativo nº 812/2019. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO MARANHÃO - CRF/MA. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2018. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com as abstenções dos Conselheiros Antônio Geraldo (SP) e Gizelli Coutinho (MA), JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/MA DO EXERCÍCIO DE 2018, conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75648 - Processo Administrativo nº 9070/2021. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO GOIÁS - CRF/GO. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2020. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/GO DO EXERCÍCIO DE 2020, conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75649 - Processo Administrativo nº 653/2022. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO MARANHÃO - CRF/MA. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2020 de EPI's. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES AS CONTAS DO CRF/MA DO EXERCÍCIO DE 2020 (EPI's), conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75650 - Processo Administrativo nº 8641/2020. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado do ceará - CRF/ce. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2019. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES AS CONTAS DO CRF/CE DO EXERCÍCIO DE 2019, conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75651 - Processo Administrativo nº 628/2022. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO GOIÁS - CRF/GO. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2021. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES AS CONTAS DO CRF/GO DO EXERCÍCIO DE 2021, conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75652 - Processo Administrativo nº 9502/2021. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO PIAUÍ - CRF/PI. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2020. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/PI DO EXERCÍCIO DE 2020, conforme Ata da I Sessão da 527ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>