<xml><article id="30974736" name="Acordao 97__GQKY0T" idOficio="9453491" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00030" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400866">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 97-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 97-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.018576/2022-31</p><p>2.Interessado: Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ</p><p>3.Relator: Caio Farias</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam da solicitação formulada pela Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ, com vistas à obtenção de autorização da Agência para desincorporação física e contábil com posterior alienação por meio de leilão de bens da União,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 538, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1.autorizar a desincorporação física e contábil dos bens pertencentes à União, integrantes do patrimônio da Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ, consistindo na desincorporação, baixa e posterior alienação de 7 (sete) guindastes elétricos portuários de pórticos sobre trilhos, com coluna giratória e lança de alcance variável relacionados no Termo de Vistoria nº 02/2022;</p><p>5.2.determinar que a Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ comprove a desincorporação perante a Gerência Regional competente da ANTAQ em até 30 (trinta) dias após sua conclusão; e</p><p>5.3.cientificar a Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ acerca da presente decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 27/02/2023 a 01/03/2023 - Virtual.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias (Relator).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>