<xml><article id="31302037" name="Decisao - descumprimento da legi" idOficio="9494177" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20457765">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 30 de NOVEMBRO de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DECISÃO DE 30 de NOVEMBRO de 2022</p><p>A Diretoria Colegiada da AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto no inciso VI do artigo 10 da Lei nº 9.961, de 28 de janeiro de 2000, em sua 581ª Reunião Ordinária, de 30 de novembro de 2022, julgou o seguinte processo administrativo:</p><p>Processo: 33910.030747/2021-11</p><p>Interessado: Wilson Roberto Rosalino</p><p>Regime Especial: liquidação extrajudicial</p><p>Operadora: MAM MONTREAL ASSISTÊNCIA MÉDICA S/C LTDA - FALIDA - CNPJ nº 56.336.183/0001 -75 e Registro ANS nº 34.155-0 (cancelado).</p><p>Decisão: Aprovado por unanimidade o VOTO Nº 82/2022/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE, nos termos da NOTA TÉCNICA Nº 314/2022/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE, pela comprovação do descumprimento da legislação vigente pelo ex-liquidante Wilson Roberto Rosalino enquanto à frente do regime liquidatário da MAM Montreal Assistência Médica S/C Ltda - Falida, nos termos do art. 27, inciso VI, da RN nº 316, de 2012 (atualmente previsão constante do art. 28, inciso VI, da RN nº 522, de 2022) - que afirma que incumbe ao liquidante "apresentar à ANS relatórios mensais sobre a condução do regime liquidatário, devidamente instruídos, na forma estabelecida pela DIOPE", em virtude da apresentação de relatórios mensais acompanhados de documentos contábeis com divergências, entre si, das assinaturas do profissional de contabilidade (assistente contábil) contratado. Dessa forma, como consequência, com a consequente aplicação da penalidade de conversão de sua exoneração em destituição, por força do previsto no art. 31, caput, da Lei nº 11.101, de 2005, e no art. 31, caput, primeira parte, da RN nº 316, de 2012 (atualmente previsto no art. 32 da RN nº 522, de 2022).</p><p class="assina">PAULO ROBERTO REBELLO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>