<xml><article id="31169332" name="Ata_5_2C_14_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9476446" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="214" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=214" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20432718">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1926/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.768/2015-5.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração.</p><p>3. Recorrente: Lucrécia Adriana de Andrade Barbosa Dantas (023.391.734-93).</p><p>4. Entidade: Município de Santarém/PB, atualmente denominado Joca Claudino/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Rodrigo Lima Maia (OAB-PB 14.610), representando Lucrécia Adriana de Andrade Barbosa Dantas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 2.150/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso e, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão à recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1926-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência) e Augusto Nardes (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1927/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.078/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Luciana de Moura Lima Dantas (CPF 348.983.444-53).</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de ex-servidora do Instituto Nacional do Seguro Social, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que:</p><p>9.2.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.2.2. emita novo ato de aposentadoria, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.2.3. comunique à interessada o teor desta decisão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.4. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que a interessada está ciente da presente deliberação; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1927-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência) e Augusto Nardes (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1928/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 032.202/2020-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Monica Lourival (745.244.107-91), Vinicius Gonçalves Pires (053.464.467-88) e Katia da Silva Lopes Passos (036.050.777-81).</p><p>3.2. Recorrente: Vinícius Gonçalves Pires (CPF 053.464.467-88).</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Luiz Inácio de Araújo Oliveira (228659 OAB-RJ), entre outros, representando Vinícius Gonçalves Pires.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto por Vinícius Gonçalves Pires contra o Acórdão 1.092/2022-TCU-2ª Câmara, de relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento, de forma a tornar sem efeito o Acórdão 1.092/2022-TCU-2ª Câmara em relação ao recorrente;</p><p>9.2. julgar o ato do recorrente prejudicado, sem análise de mérito do ato, por perda de objeto; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao Ministério da Saúde.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1928-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência) e Augusto Nardes (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1929/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.103/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Pensão Civil).</p><p>3. Recorrente: Maria Máxima do Rosário Camilo (CPF 766.433.448-91).</p><p>4. Órgão: Ministério da Fazenda.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto por Maria Máxima do Rosario Camilo contra o Acórdão 12.441/2021-TCU-2ª Câmara, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto por Maria Máxima do Rosário Camilo e, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao Ministério da Fazenda.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1929-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência) e Augusto Nardes (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1930/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 035.277/2020-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Luciano dos Santos (190.036.845-53); Paulo Hagenbeck (103.126.925-87).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de tomada de contas especial instaurada por Caixa Econômica Federal, em desfavor de José de Araújo Leite Neto, ex-prefeito do Município de Laranjeiras/SE (gestão: 1º/1/2013 a 17/10/2015), Luciano dos Santos, ex-prefeito do referido município (gestão: 18/10/2015 a 31/12/2016), e Paulo Hagenbeck, ex-prefeito do citado município (gestão: 1º/1/2017 a 31/12/2020), em razão da inexecução parcial do objeto, sem funcionalidade e sem aproveitamento útil da parcela executada, com recursos repassados pela União por meio do Contrato de Repasse 1012450-31/2013, que tinha por objeto o a construção de um Pórtico naquele município;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis os responsáveis Luciano dos Santos, Paulo Hagenbeck e Município de Laranjeiras/SE, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. excluir da relação processual o Município de Laranjeiras/SE e o Sr. José de Araújo Leite Neto;</p><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea c, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas dos responsáveis Luciano dos Santos e Paulo Hagenbeck, condenando-os solidariamente ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito/Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.103,51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar, individualmente, aos responsáveis Luciano dos Santos e Paulo Hagenbeck a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, § 1º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada uma delas, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Sergipe, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis, bem como à Caixa Econômica Federal, ao Ministério do Turismo, ao Município de Laranjeiras/SE e aos responsáveis, para ciência, informando-lhes que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1930-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência) e Augusto Nardes (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1931/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.326/2021-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3.1. Recorrente: Senado Federal.</p><p>3.2. Interessado: José Ivan Haddad (027.619.042-49).</p><p>4. Órgão: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 17.411/2021-TCU-2ª Câmara, de relatoria do ministro Raimundo Carreiro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal e, no mérito, dar-lhe provimento de modo a tornar sem efeito o Acórdão 17.411/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.2. encaminhar os autos ao Gabinete do Relator a quo para que seja providenciada outra proposta de deliberação, de modo que conste o real fundamento da irregularidade do ato concessório de aposentadoria de que trata a peça 3; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1931-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência) e Augusto Nardes (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>