<xml><article id="30915427" name="061 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9446241" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390072">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 61, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 61, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(s) do(s) proponente(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 204886 - Trem da Vale Cultural: Revitalização, publicado na portaria nº 0731/20 de 14/12/2020, publicada no D.O.U. em 15/12/2020.</p><p>Onde se lê: 13.631.755/0001-36</p><p>Leia-se: 35788068000595</p><p>Art. 2.º Homologar a(s) alteração(s) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 193574 - São João de São Paulo - Vila Junina, publicado na portaria nº 0712/19 de 06/12/2019, publicada no D.O.U. em 09/12/2019.</p><p>Onde se lê: O Arraiá na Praça é um projeto de valorização da cultura popular, que pretende trazer um pedaço da tradição nordestina através de um arraiá junino. A proposta contempla cenografia típica, a apresentação de quadrilhas juninas e shows de música instrumental. O acesso será gratuito ao público. Como contrapartida social serão oferecidas palestras com temas diversificados voltando para as tradições nordestinas e quadrilhas juninas para um público composto por alunos, professores de instituições não governamentais que desenvolvam trabalhos na área da dança e aberto ao público da comunidade.</p><p>Leia-se: Resumo atualizado O São João de São Paulo - Vila Junina? é um projeto de valorização da cultura popular, que pretende trazer um pedaço da tradição nordestina através de um arraiá junino. A proposta contempla cenografia típica, a apresentação de quadrilhas juninas e shows de música instrumental. O acesso se dará através da venda de ingressos a preços populares até 50 reais. Como contrapartida social serão oferecidas palestras com temas diversificados voltando para as tradições nordestinas e quadrilhas juninas para um público composto por alunos, professores de instituições não governamentais que desenvolvam trabalhos na área da dança e aberto ao público da comunidade.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>