<xml><article id="31131968" name="ATO PORTARIA MCOM NA 8503" idOficio="9472212" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00011" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="269" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=269" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20426958">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.503, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.503, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 01250.036295/2018-19, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 16595/2022/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00899/2022/CONJUR-MCOM/CGU/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar, de acordo com o art. 33, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, por dez anos, a partir de 7 de julho de 2018, a concessão outorgada originariamente à Rádio Placar Ltda, nos termos do Decreto nº 96.014, datado em 6 de maio de 1988, publicado em 9 de maio de 1988, posteriormente transferida à RÁDIO CANYON LTDA (CNPJ nº 14.202.033/0001-29), pela Portaria nº 3796/2015/SEI-MC, publicada em 17 de setembro de 2015, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora em onda média, adaptado para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, no município de Ortigueira, estado do Paraná.</p><p>Art. 2º A execução do serviço de radiodifusão, cuja concessão é renovada por esta Portaria, reger-se-á pelo Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 3º Este ato somente produzirá efeitos legais após deliberação do Congresso Nacional, nos termos do § 3º do art. 223 da Constituição Federal.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>