<xml><article id="31184898" name="Resolucao 454 - Parte I_2" idOficio="9478849" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="PARTE I" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436397">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>2.3.3 Dos comentários do Decom</p><p>96. No que tange às manifestações dos importadores, observou-se que não houve questionamentos sobre a similaridade entre o produto objeto do direito antidumping e o produto similar doméstico.</p><p>97. Com relação à manifestação da Basf, este Decom ressalta que a definição do produto objeto desta investigação está alinhada à definição do escopo do produto objeto dos direitos antidumping em vigor aplicados sobre as importações de acrilato de butila originárias dos Estados Unidos e da África do Sul e Taipé Chinês, conforme indicado nos itens 1.1 e 2.1 supra.</p><p>2.4 Da similaridade</p><p>98. O § 1º do art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece lista dos critérios objetivos com base nos quais a similaridade deve ser avaliada. O § 2º do mesmo artigo estabelece que tais critérios não constituem lista exaustiva e que nenhum deles, isoladamente ou em conjunto, será necessariamente capaz de fornecer indicação decisiva quanto à similaridade.</p><p>99. Dessa forma, conforme informações obtidas na petição e nos dados detalhados de importação disponibilizados pela RFB, o produto objeto da investigação e o produto similar produzido no Brasil:</p><p>·são fabricados a partir das mesmas matérias-primas, quais sejam, o ácido acrílico, o n-butanol e um catalisador forte (ácido sulfúrico);</p><p>·apresentam mesma composição química, C <sub>7</sub> H <sub>12</sub> O <sub>2</sub> ;</p><p>·apresentam as mesmas características físicas, são transparentes (aspecto visual), inflamáveis, de odor frutado, miscíveis com a maioria dos solventes, possuem teor mínimo de pureza 99,5%, teor máximo de água de 0,05%, e teor máximo de ácido acrílico de 0,01%;</p><p>·seguem as mesmas especificações técnicas, visto que se destinam às mesmas aplicações;</p><p>·são produzidos segundo processo de produção semelhante, resultado da síntese (esterificação) do ácido acrílico e do n-butanol na presença de um catalisador forte (ácido sulfúrico), que os converte em acrilato de butila e água;</p><p>·têm os mesmos usos e aplicações, sendo utilizados nos segmentos de resinas acrílicas (à base de solvente), dispersões (à base de água) e seus derivados (aditivos para indústria têxtil, para indústria de ceras domésticas e para fabricação de tintas), tintas imobiliárias, tintas industriais, adesivos, entre outros; e</p><p>·apresentam alto grau de substitutibilidade, com concorrência baseada principalmente no fator preço. Ademais, foram considerados concorrentes entre si, visto que se destinam, ambos, aos mesmos segmentos industriais e comerciais.</p><p>100. Dessa forma, o Decom considerou que o produto fabricado no Brasil e os destinados ao consumo interno nos mercados do país investigado são similares ao produto objeto da investigação exportado para o Brasil nos termos do art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>2.5 Da conclusão a respeito do produto e da similaridade</p><p>101. Tendo em conta a descrição detalhada contida no item 2.1 deste documento, concluiu-se que o produto objeto da investigação é o acrilato de butila, comumente classificado no item 2916.12.30 da NCM, exportado da Rússia para o Brasil.</p><p>102. Ademais, verificou-se que o produto fabricado no Brasil é idêntico ao produto objeto da investigação, conforme descrição apresentada no item 2.3 deste Parecer.</p><p>103. Dessa forma, considerando-se que - conforme o art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013 - o termo "produto similar" será entendido como o produto idêntico, igual sob todos os aspectos ao produto objeto da investigação ou, na sua ausência, outro produto que, embora não exatamente igual sob todos os aspectos, apresente características muito próximas às do produto objeto da investigação, e tendo em vista a análise constante do item 2.4, o Decom conclui que o produto produzido no Brasil é similar ao produto objeto da investigação.</p><p>3. DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>104. O art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, define indústria doméstica como sendo a totalidade dos produtores do produto similar doméstico e instrui que, nos casos em que não for possível reunir a totalidade destes produtores, o termo "indústria doméstica" será definido como o conjunto de produtores cuja produção conjunta constitua proporção significativa da produção nacional total do produto similar doméstico.</p><p>105. Segundo informado na petição, a Basf é atualmente a única produtora nacional de acrilato de butila, responsável por 100% da produção do produto similar no Brasil.</p><p>106. Em consulta ao sítio eletrônico da Abiquim, confirmou-se que a Basf é atualmente a única produtora nacional de acrilato de butila associada à entidade.</p><p>107. Dessa forma, para fins desta investigação, a indústria doméstica foi definida como a linha de produção de acrilato de butila da Basf, responsável pela totalidade da produção nacional brasileira de acrilato de butila no período de investigação.</p><p>4. DO DUMPING</p><p>108. De acordo com o art. 7º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se prática de dumping a introdução de um bem no mercado brasileiro, inclusive sob as modalidades de drawback, a um preço de exportação inferior ao valor normal.</p><p>109. Na presente análise, utilizaram-se dados do período de 1º de janeiro de 2020 a 31 de dezembro de 2020, doravante também denominado P5, a fim de se verificar a existência de prática de dumping nas importações brasileiras de acrilato de butila originárias da Rússia.</p><p>4.1 Do dumping para fins de início da investigação</p><p>4.1.1 Do valor normal da Rússia para fins de início de investigação</p><p>110. De acordo com o art. 8º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se "valor normal" o preço do produto similar, em operações comerciais normais, destinado ao consumo no mercado interno do país exportador.</p><p>111. De acordo com item "iii" do Art. 5.2 do Acordo Antidumping, incorporado ao ordenamento jurídico brasileiro por meio do Decreto nº 1.355, de 30 de dezembro de 1994, a petição deverá conter informação sobre os preços pelos quais o produto em questão é vendido quando destinado ao consumo no mercado doméstico do país de origem ou de exportação ou, quando for o caso, informação sobre os preços pelo quais o produto é vendido pelo país de origem ou de exportação a um terceiro país ou sobre o preço construído do produto.</p><p>112. Para apuração do valor normal, a peticionária inicialmente propôs que fossem utilizados os preços mensais do acrilato de butila para o noroeste europeu, fornecidos pela publicação ICIS-LOR. O valor normal seria a média desses preços, conforme tabela a seguir.</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monthly</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jan-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Feb-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mar-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apr-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>May-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jun-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jul-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aug-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sep-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oct-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nov-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dec-2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Normal Russia US$/ton</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.882,87</p></td></tr></table><p>113. A peticionária apresentou como justificativa para a adoção desse valor normal o fato de a maior parte dos países de destino das exportações originárias da Rússia estar localizada no continente europeu. Nesse sentido, a peticionária entendeu que tal valor normal atendia à hipótese prevista no inciso I do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013: "preço de exportação do produto similar para terceiro país apropriado, desde que esse preço seja representativo". Todavia, o Decom não teve o mesmo entendimento, visto que, além de os preços constantes da tabela acima não se tratar de preços de exportação da Rússia, tais preços se referem a mais de um terceiro país.</p><p>114. Assim, a peticionária apresentou como alternativa valor normal construído, em resposta ao ofício de informações complementares encaminhado pelo Decom. Cabe frisar que a peticionária construiu valor normal para cada mês do período de análise de dumping, apurando o valor normal para o período por meio da média simples dos valores normais mensais. Porém, o Decom entendeu ser mais adequado construir o valor normal para o período de dumping diretamente com base em valores referentes a todo o período, visto que tais valores correspondem a média ponderada dos valores mensais, e não a média simples.</p><p>115. Para construção do valor normal, consideraram-se inicialmente as duas principais matérias-primas utilizadas na produção de acrilato de butila: ácido acrílico e butanol. Uma vez que não foi possível a obtenção dos preços de tais matérias-primas no mercado russo e considerando-se que os volumes importados pela Rússia para esses produtos não foram representativos no período de análise do dumping, optou-se por construir o preço do ácido acrílico e do butanol.</p><p>116. O propeno é a principal matéria-prima para ambos os produtos. Na apuração do custo do propeno, considerou-se o preço médio de exportação da Rússia para a Polônia, principal destino dessas exportações (50,9% do total exportado), para o período de análise de dumping. Tal preço foi extraído do Trade Map &lt;&lt;nota 1&gt;&gt; https://www.trademap.org/Index.aspx &lt;&lt;\nota 1&gt;&gt; e corresponde a US$ 585,56/t. Trata-se de preço médio de exportação inferior ao preço médio das exportações da Rússia de propeno para o mundo no mesmo período.</p><p>117. Para o ácido acrílico, o índice estequiométrico do propeno e os demais custos de produção foram apurados com base no relatório "Process Economics Program Report 6F IHS Chemical Acrylic Acid and Esters 2015" da consultoria internacional IHS Chemical. Cabe registrar que está mencionado no relatório que os dados têm como base o ano de 2020. Esse relatório contém os fatores de reação e custos médios de produção para o ácido acrílico baseados em processos de produção licenciados. Especificamente na Rússia, pelo relatório em questão, sabe-se que a produtora Gazprom Neftekhim utiliza o processo de produção Mitsubishi Chemical, tomado como base para a determinação do custo de produção do ácido acrílico.</p><p>118. No tocante ao butanol, o índice estequiométrico do propeno e os demais custos de produção foram apurados com base no relatório "N-Butanol from Propylene, Cobalt Hydrocarbonyl Catalyst - Process Economics Report 21B PEP Cost Index 1215".</p><p>119. Em relação aos custos com eletricidade, gás natural e mão de obra, realizou-se ajuste, conforme descrito nos parágrafos a seguir, para refletir a realidade de custos presente na Rússia, uma vez que os referidos relatórios setoriais que amparam a construção dos custos do ácido acrílico e do butanol consideram informações dos EUA.</p><p>120. No caso da mão de obra, o fator de conversão foi calculado com base na razão entre o custo de mão-de-obra na Rússia e nos EUA. O custo de mão-de-obra foi obtido a partir do endereço eletrônico www.tradingeconomics.com. Utilizou-se o indicador "wages" para cada país. Os valores foram convertidos em dólares norte-americanos usando o câmbio médio do mês, e, no caso dos EUA, o valor que era de US$ por hora foi convertido a US$/mês, considerando 160 horas no mês. A partir desses valores, foi calculada uma razão (Rússia vs. EUA).</p><p>121. Para eletricidade e gás natural, o fator de conversão foi apurado a partir dos dados constantes do endereço eletrônico www.globalpetrolprices.com. Todavia, na determinação desse fator, a peticionária substituiu os preços da Rússia pelos dos Países Baixos, um dos três maiores destinos do acrilato de butila exportado pela Rússia, afirmando que tal substituição se faria necessária para assegurar a ausência dos impactos da intervenção estatal russa na formação de tais preços.</p><p>122. Nesse sentido, a peticionária ressaltou que a Comissão Europeia publicou em 22 de outubro de 2020, relatório acerca da intervenção do governo na economia russa e as distorções por ela causadas, para fins de investigações de defesa comercial. Em tal documento, a Comissão Europeia indica que o governo russo influencia, de modo mais intenso, o funcionamento da economia, apesar dos desenvolvimentos recentes no sentido de aumentar a atratividade do país para investimentos estrangeiros. Em relação à energia elétrica, um dos fatores de produção analisados no relatório, a Comissão Europeia concluiu que há grande intervenção estatal, que pressiona as tarifas para baixo. Assim, a peticionária inferiu que esse cenário se configuraria em condições especiais de mercado, conforme previsto no § 16 do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013, bem como no Artigo 2.2 do Acordo Antidumping.</p><p>123. Não obstante, para fins de início da investigação, o Decom não adotou tais presunções e não realizou tal substituição, considerando assim os preços da energia elétrica vigentes na Rússia. Assim, no parecer de início da investigação, este Decom indicou que eventuais alegações sobre condições especiais de mercado seriam tratadas no decorrer da investigação com base nos elementos trazidos aos autos do processo para avaliação da autoridade investigadora.</p><p>124. Em relação às margens de lucro sugeridas pela peticionária na apuração do custo do ácido acrílico e do butanol, o Decom entendeu que, diferentemente do proposto pela peticionária, não deveriam ser incluídos valores a título de lucro nos custos dessas matérias-primas, visto que, conforme adiante exposto, a empresa Gazprom, com base na qual será estimada margem de lucro para o valor normal, possui estrutura de produção verticalizada.</p><p>125. Considerando-se todo o exposto, serão apresentadas a seguir as tabelas que demonstram a apuração dos custos com ácido acrílico e butanol.</p><p>Custo do Propeno - Ácido Acrílico [CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço do Propeno (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índice estequiométrico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo do Propeno (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Custo do Propeno - Butanol [CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço do Propeno (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>585,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índice estequiométrico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo do Propeno (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Demais Custos - Ácido Acrílico</p><p>[CONF.]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Cents/Lb</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo USD/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fator Ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Ajustado (USD/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catalisador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidroquinona</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tolueno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Água Resfriamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Água de Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vapor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eletricidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás Natural</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manutenção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Laboratório Controle</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Materiais Manutenção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suprimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Overhead</em>Planta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos&amp;Seguro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Administrativos&amp;Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Demais Custos - Butanol</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Cents/Lb</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo USD/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fator Ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Ajustado (USD/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidrogênio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás de Síntese</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catalisador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito Combustível</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito Combustível Gasoso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito Isobutanol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Água Resfriamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vapor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás Natural</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eletricidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manutenção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Laboratório Controle</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Materiais Manutenção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suprimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Overhead</em>Planta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impostos&amp;Seguro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Administrativos&amp;Pesquisa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Preço Construído - Ácido Acrílico [CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Propeno (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais custos (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço Construído (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Preço Construído - Butanol [CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Propeno (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais custos (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço Construído (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>126. Apurados os preços do ácido acrílico e do butanol, calcularam-se os custos com tais matéria-primas para a produção de acrilato de butila com base nos índices estequiométricos obtidos do relatório "NButyl Acrylate Process - Process Economics Program Report 6D PEP Index 1215". Os cálculos desses custos estão demonstrados nas tabelas a seguir.</p><p>Acrilato de Butila - Custo do Ácido Acrílico</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço do ácido acrílico (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índice estequiométrico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo do ácido acrílico (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Acrilato de Butila - Custo do Butanol</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço do butanol (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índice estequiométrico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo do butanol (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>127. Cabe destacar que autoridade investigadora comparou os valores obtidos para as matérias-primas por meio da metodologia proposta pela peticionária com os próprios valores de matérias-primas no mercado interno brasileiro fornecidos pela Basf em sua petição e concluiu-se que não foram verificadas divergências substanciais entre os custos apurados acima e os custos da indústria doméstica tanto para o ácido acrílico como para o butanol, o que indica a razoabilidade da metodologia proposta e das fontes de informação utilizadas.</p><p>128. Para os demais custos do acrilato de butila, utilizaram-se os dados de custo informados pela peticionária para P5, constantes no Apêndice XIX. Os valores foram convertidos para dólar estadunidense e levados para a base unitária (divisão pelo volume produzido).</p><p>129. A peticionária ressaltou que a metodologia é adequada na medida em que a planta da Basf no Brasil é gêmea de outra planta em Nanjing, China, incorporando tecnologia avançada e competitiva, além de eficiente. Assim, a metodologia não teria o impacto de sobrestimar o valor normal. A peticionária afirmou ainda que o processo produtivo do Grupo Basf figura entre os mais utilizados no mundo para produção de acrilato de butila e que a conjugação de sua estrutura de custos com a da Mitsubishi Chemical e da Gazprom Neftekhim, utilizada na apuração do custo das matérias-primas, seguramente refletirá uma estrutura de custos das produtoras russas confiável.</p><p>130. Em relação à mão-de-obra e energia elétrica, foram aplicados aos dados da indústria doméstica fatores de conversão Brasil vs. Rússia. Os dados de mão-de-obra e energia elétrica da Rússia foram extraídos, respectivamente, dos endereços eletrônicos www.tradingeconomics.com e www.globalpetrolprices.com. O fator de mão-de-obra foi apurado de modo análogo ao já descrito acima. No caso da eletricidade, as informações brasileiras foram obtidas a partir de dados divulgados pela Agência Nacional de Energia Elétrica - Aneel disponíveis em R$/MWh e convertidas com base no câmbio médio correspondente ao período. A peticionária utilizou o fator de conversão entre os Países Baixos e o Brasil para a energia elétrica pelos motivos já expostos. Porém, como já informado, essa questão será tratada somente após o início da investigação.</p><p>131. No tocante à depreciação, foram utilizados os dados da Mitsubishi Chemical. Registre-se que [CONFIDENCIAL].</p><p>132. A apuração dos demais custos está apresentada na tabela seguinte.</p><p>Acrilato de Butila - Demais Custos [CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo sem ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fator de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo ajustado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ácido Sulfúrico 98%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soda Cáustica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fenotiazina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADBS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MEHQ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prostab 5198 20KG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agua</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia Elétrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vapor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ar Comprimido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nitrogenio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos variáveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mão de obra direta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>133. Por fim, estimou-se a margem de lucro. A peticionária adotou de forma conservadora o Ebtida da empresa Gazprom, ainda que não tenham sido incluídas despesas operacionais na construção do valor normal. O Decom considerou tal estimativa adequada, uma vez que a Gazprom produz vários outros produtos além do acrilato de butila e as vendas de tais produtos podem ter sido realizadas com margens superiores às obtidas nas vendas de acrilato de butila. No entanto, a peticionária havia apresentado na petição o Ebtida de 2019 (24%), e o Decom atualizou essa margem para refletir o valor encontrado no relatório referente ao ano de 2020 (23%), mais recente e disponível.</p><p>134. Na tabela a seguir, encontra-se demonstrada a construção do valor normal.</p><p>Valor Normal Construído [CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ácido Acrílico (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Butanol (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Custos (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>376,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>135. Assim, obteve-se o valor normal de US$ [RESTRITO] /t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.1.2 Do preço de exportação da Rússia</p><p>136. De acordo com o art. 18 do Decreto nº 8.058, de 2013, o preço de exportação, caso o produtor seja o exportador do produto objeto da investigação, será o recebido ou a receber pelo produto exportado ao Brasil, líquido de tributos, descontos ou reduções efetivamente concedidos e diretamente relacionados com as vendas do produto sob análise.</p><p>137. Para fins de apuração do preço de exportação de acrilato de butila da Rússia para o Brasil, foram consideradas as respectivas exportações destinadas ao mercado brasileiro, efetuadas no período de investigação de indícios de dumping, ou seja, de janeiro de 2020 a dezembro de 2020.</p><p>138. Os dados referentes aos preços de exportação foram apurados tendo por base os dados detalhados das importações brasileiras, disponibilizados pela RFB, na condição FOB, classificadas na NCM/SH 2916.12.30, considerando-se as exclusões mencionadas no item 5.1.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço de Exportação - Rússia [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor FOB (Mil US$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação FOB (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESTRITO]</p></td></tr></table><p>139. Dessa forma, dividindo-se o valor total FOB das importações do produto objeto da investigação, no período de investigação de indícios de dumping, pelo respectivo volume importado, em toneladas, obteve-se o preço de exportação de US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.1.3 Da margem de dumping da Rússia para fins de início</p><p>140. A margem absoluta de dumping é definida como a diferença entre o valor normal e o preço de exportação, e a margem relativa de dumping consiste na razão entre a margem de dumping absoluta e o preço de exportação.</p><p>141. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a Rússia.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>638,95</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,1%</p></td></tr></table><p>142. Desse modo, para fins de início desta investigação, a margem de dumping da Rússia equivale a US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.2 Do dumping da Rússia para fins de determinação preliminar</p><p>143. Para fins de determinação preliminar de dumping para as empresas da Rússia, tomou-se como base as respostas de tais empresas ao questionário do produtor/exportador.</p><p>144. Responderam ao questionário os dois produtores identificados na Rússia (Gazprom Neftehim Salavat e Sibur Holding). Ambas as empresas venderam toda a produção de acrilato de butila para a Salvavat Petrochemical Complex (SPC) no período de investigação de dumping (janeiro a dezembro de 2020), [CONFIDENCIAL] . A SPC é uma Trading Company relacionada aos dois produtores. Assim, tais produtores não venderam acrilato de butila para partes independentes em 2020 e, portanto, o valor normal para ambas as empresas foi construído a partir dos custos de produção apresentados por essas empresas, nos termos do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>145. Em relação aos custos, cabe registrar que [CONFIDENCIAL] .</p><p>146. Registre-se ainda que [CONFIDENCIAL] .</p><p>147. Para fins de determinação preliminar, o Decom considerou que todos os fatores de produção do acrilato de butila foram adquiridos a preços de mercado.</p><p>148. Por fim, cabe destacar que, em 2020, as exportações de acrilato de butila foram realizadas somente pela trading company Salvavat Petrochemical Complex (SPC), sendo que os produtores são relacionados a essa empresa. Assim, o preço de exportação foi apurado com base nos dados fornecidos pela SPC em sua resposta ao questionário. No entanto, como não foi possível identificar nos dados de exportação da SPC os produtos exportados para o Brasil em 2020 que foram produzidos pela Sibur ou pela Gazprom, foi apurado somente um preço de exportação para ambos os produtores (Sibur e Gazprom) para fins de determinação preliminar.</p><p>4.2.1 Da Gazprom</p><p>4.2.1.1 Do valor normal</p><p>149. O valor normal da Gazprom Neftehim Salavat foi construído a partir dos custos de produção da empresa, uma vez que, conforme já informado, a Gazprom não vendeu acrilato de butila para partes não relacionadas no ano de 2020.</p><p>150. Assim, de forma a se determinar o valor normal, adicionou-se aos custos de produção despesas operacionais e margem de lucro, apuradas com base nas demonstrações financeiras da empresa.</p><p>151. No entanto, para fins de apuração dos percentuais de despesas operacionais e margem de lucro a serem aplicados aos custos de produção, foram consideradas as receitas e os custos referentes às vendas da empresa de produtos petroquímicos.</p><p>152. Inicialmente, foram apuradas as despesas operacionais para os produtos derivados de petróleo por meio de rateio, tomando-se como base a participação desses produtos na receita total da empresa. Em seguida, foram calculados os percentuais de tais despesas e do lucro operacional em relação aos custos dos produtos vendidos. Por fim, esses percentuais foram aplicados aos custos de produção, determinando-se assim os valores de despesas e lucro a serem adicionados aos custos para apuração do valor normal.</p><p>153. Cabe registrar que a empresa não forneceu despesas de venda no apêndice V da resposta ao questionário (planilha em que constam os dados das operações de venda no mercado interno). Desse modo, as despesas de venda foram apuradas com base na metodologia explicitada no parágrafo anterior, sendo tais despesas incluídas na construção do valor normal. Na tabela a seguir, encontra-se demonstrada a construção do valor normal.</p><p>Valor Normal Gazprom</p><p>[CONFIDENCIAL] / [RESTRITO]</p><p>Em US$/t</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro Operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>154. Desse modo, para fins de determinação preliminar, o valor normal da Gazprom corresponde a US$ [RESTRITO]/t RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.2.1.2 Do preço de exportação</p><p>155. Conforme já mencionado, o preço de exportação da Gazprom foi apurado com base nas operações de exportação para o Brasil realizadas pela trading company Salvavat Petrochemical Complex (SPC), visto que a Gazprom vendeu toda a sua produção de acrilato de butila para a SPC no ano de 2020 e, portanto, não exportou o produto no período de investigação de dumping.</p><p>156. Para fins de justa comparação com o valor normal, os preços praticados pela SPC nas exportações para o Brasil foram ajustados para o mesmo nível de comércio do valor normal, qual seja, preço ex fabrica do produtor. Assim, foram deduzidos do preço bruto de exportação da SPC despesas com frete, outras despesas diretas de venda, despesas indiretas de venda, custos de oportunidade (despesas de crédito e custos de manutenção de estoque), despesas gerais e administrativas e margem de lucro.</p><p>157. As despesas gerais e administrativas foram apuradas com base nas demonstrações financeiras da SPC, calculando-se a relação percentual entre essas despesas e a receita de venda da empresa e aplicando-se tal percentual ao preço bruto.</p><p>158. Em relação à margem de lucro, adotou-se a margem operacional obtida pela empresa japonesa New Chemical Trading Co., Ltd. (1,27%), visto tratar-se de uma trading company não relacionada aos produtores russos e que também atua no setor químico.</p><p>159. Efetuadas as deduções, apurou-se preço de exportação da Gazprom para fins de determinação preliminar de US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.2.1.3 Da margem de dumping</p><p>160. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a Gazprom.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping - Gazprom</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>762,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,3%</p></td></tr></table><p>161. Desse modo, para fins determinação preliminar, a margem de dumping da Gazprom equivale a US$ 762,83/t (setecentos e sessenta e dois dólares estadunidenses e oitenta e três centavos por tonelada).</p><p>4.2.2 Da Sibur</p><p>4.2.2.1 Do valor normal</p><p>162. Na apuração do valor normal da Sibur Holding, utilizou-se a mesma metodologia adotada para a Gazprom, visto que a Sibur também não vendeu acrilato de butila para partes independentes no período de investigação de dumping.</p><p>163. No tocante às despesas operacionais e margem de lucro, também se tomou como base as receitas e os custos referentes às vendas da empresa de produtos de processamento de gás e petróleo.</p><p>164. A Sibur também não forneceu despesas de venda no apêndice V de sua resposta ao questionário, sendo então tais despesas apuradas com base na mesma metodologia apresentada no item 4.2.1.1 e incluídas na construção do valor normal.</p><p>165. Na tabela a seguir, encontra-se demonstrada a construção do valor normal.</p><p>Valor Normal Sibur</p><p>[CONFIDENCIAL]/[RESTRITO]</p><p>Em US$/t</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro Operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>166. Desse modo, para fins de determinação preliminar, o valor normal da Sibur corresponde a US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.2.2.2 Do preço de exportação</p><p>167. Conforme já mencionado, foi calculado somente um preço de exportação para ambos os produtores, uma vez que não foi possível identificar nos dados fornecidos pela SPC exportações para o Brasil de acrilato de butila produzido pela Sibur no período de investigação de dumping.</p><p>168. Desse modo, o preço de exportação da Sibur para fins de determinação preliminar equivale a US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.2.2.3 Da margem de dumping</p><p>169. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a Sibur.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping - Sibur</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>406,65</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,5%</p></td></tr></table><p>170. Desse modo, para fins determinação preliminar, a margem de dumping da Sibur equivale a US$ 406,65/t (quatrocentos e seis dólares estadunidenses e sessenta de cinco centavos por tonelada).</p><p>4.3 Do dumping da Rússia para fins de determinação final</p><p>171. Para fins de determinação final de dumping para as empresas da Rússia, tomou-se como base as respostas de tais empresas ao questionário do produtor/exportador e as informações complementares, visto que essas empresas forneceram os elementos de prova que permitiram a comprovação das informações selecionadas pelo Decom.</p><p>172. Os produtores não venderam acrilato de butila para partes independentes em 2020 e, portanto, o valor normal para ambas as empresas será construído a partir dos custos de produção apresentados por essas empresas, nos termos do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>173. Em relação aos custos, cabe registrar que o acrilato de butila vendido pela Gazprom é produzido [CONFIDENCIAL].</p><p>174. Registre-se ainda que o acrilato de butila vendido pela Sibur Hoding é produzido por [CONFIDENCIAL].</p><p>175. Por fim, cabe destacar que, em 2020, as exportações de acrilato de butila foram realizadas somente por meio da trading company Salvavat Petrochemical Complex (SPC), sendo que os produtores são relacionados a essa empresa, conforme indicado no item 1.8 supra. Assim, o preço de exportação será apurado com base nos dados fornecidos pela SPC em sua resposta ao questionário. No entanto, [CONFIDENCIAL], será apurado somente um preço de exportação para ambos os produtores (Sibur e Gazprom) para fins de determinação final.</p><p>4.3.1 Da Gazprom</p><p>4.3.1.1 Do valor normal</p><p>176. O valor normal da Gazprom Neftehim Salavat foi construído a partir dos custos de produção da empresa, uma vez que, conforme já informado, a Gazprom não vendeu acrilato de butila para partes não relacionadas no ano de 2020.</p><p>177. Foram então considerados os custos de produção das matérias-primas [CONFIDENCIAL] .</p><p>178. Assim, de forma a se determinar o valor normal, adicionaram-se aos custos de produção despesas operacionais, exceto despesas de venda, e margem de lucro, apuradas com base nas demonstrações financeiras da empresa. As despesas de venda foram desconsideradas para fins de justa comparação com o preço de exportação, visto que tais despesas foram deduzidas desse preço.</p><p>179. Para a apuração dos percentuais de despesas operacionais e margem de lucro, foram consideradas as receitas e os custos referentes às vendas da empresa de produtos petroquímicos.</p><p>180. Inicialmente, foram apuradas as despesas operacionais para os produtos derivados de petróleo por meio de rateio, tomando-se como base a participação desses produtos na receita total da empresa. Em seguida, foram calculadas as relações percentuais entre tais despesas e o custo dos produtos vendidos e entre o lucro operacional e a soma entre o custo dos produtos vendidos e as despesas operacionais, exceto despesas de venda.</p><p>181. Por fim, esses percentuais foram aplicados ao custo de produção, no caso das despesas, e à soma entre o custo de produção e as despesas operacionais, exceto vendas, no caso do lucro, determinando-se assim os valores de despesas e lucro a serem adicionados aos custos para apuração do valor normal.</p><p>182. Na tabela a seguir, encontra-se demonstrada a construção do valor normal.</p><p>Valor Normal Gazprom</p><p>[CONFIDENCIAL] / [RESTRITO]</p><p>Em US$/t</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro Operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>183. Desse modo, para fins de determinação final, o valor normal da Gazprom corresponde a US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.3.1.2 Do preço de exportação</p><p>184. Conforme já mencionado, o preço de exportação da Gazprom foi apurado com base nas operações de exportação para o Brasil realizadas pela trading company Salvavat Petrochemical Complex (SPC), visto que a Gazprom vendeu toda a sua produção de acrilato de butila para a SPC no ano de 2020 e, portanto, não exportou o produto no período de investigação de dumping.</p><p>185. Para fins de justa comparação com o valor normal, os preços praticados pela SPC nas exportações para o Brasil foram ajustados para o mesmo nível de comércio do valor normal, qual seja, preço ex fabrica do produtor. Assim, foram deduzidos do preço bruto de exportação da SPC despesas diretas e indiretas de venda, custos de oportunidade (despesas de crédito e custos de manutenção de estoque), despesas gerais e administrativas, margem de lucro e despesas de venda dos produtores.</p><p>186. As despesas gerais e administrativas foram apuradas com base nas demonstrações financeiras da SPC, calculando-se a relação percentual entre essas despesas e a receita de venda da empresa e aplicando-se tal percentual ao preço bruto.</p><p>187. Em relação à margem de lucro, adotou-se a margem operacional obtida pela empresa japonesa New Chemical Trading Co., Ltd. (1,27%), visto tratar-se de uma trading company não relacionada aos produtores russos e que também atua no setor químico.</p><p>188. Efetuadas as deduções, apurou-se preço de exportação da Gazprom para fins de determinação final de US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.3.1.3 Da margem de dumping</p><p>189. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a Gazprom.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping - Gazprom</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>435,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,6%</p></td></tr></table><p>190. Desse modo, para fins de determinação final, a margem de dumping da Gazprom equivale a US$ 435,34/t (quatrocentos e trinta e cinco dólares estadunidenses e trinta e quatro centavos por tonelada).</p><p>4.3.2 Da Sibur</p><p>4.3.2.1 Do valor normal</p><p>191. Na apuração do valor normal da Sibur Holding, utilizou-se a mesma metodologia adotada para a Gazprom, visto que a Sibur também não vendeu acrilato de butila para partes independentes no período de investigação de dumping.</p><p>192. Foram então considerados os custos de produção das matérias-primas [CONFIDENCIAL] .</p><p>193. No tocante às despesas operacionais e margem de lucro, também se tomou como base as receitas e os custos referentes às vendas da empresa de produtos de processamento de gás e petróleo.</p><p>194. Na tabela a seguir, encontra-se demonstrada a construção do valor normal.</p><p>Valor Normal Sibur</p><p>[CONFIDENCIAL]/[RESTRITO]</p><p>Em US$/t</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro Operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>195. Desse modo, para fins de determinação final, o valor normal da Sibur corresponde a US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.3.2.2 Do preço de exportação</p><p>196. Conforme já mencionado, foi calculado somente um preço de exportação para ambos os produtores, uma vez que, no período de investigação de dumping, [CONFIDENCIAL].</p><p>197. Desse modo, o preço de exportação da Sibur para fins de determinação final equivale a US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada).</p><p>4.3.2.3 Da margem de dumping</p><p>198. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a Sibur.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping - Sibur</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>US$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>398,58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,7%</p></td></tr></table><p>199. Desse modo, para fins de determinação final, a margem de dumping da Sibur equivale a US$ 398,58/t (trezentos e noventa e oito dólares estadunidenses e cinquenta e oito centavos por tonelada).</p><p>4.3.3 Das manifestações a respeito do dumping prévias à Nota Técnica de Fatos Essenciais</p><p>200. Em manifestação protocolada em 17 de novembro de 2022, Gazprom e Sibur alegaram que, como a SNHK é parte relacionada tanto da Sibur quanto da Gazprom, o valor normal e o preço de exportação da Sibur e da Gazprom deveriam ser calculados com base nos valores de revenda da SNHK para clientes independentes na Rússia e no Brasil, já que não haveria base legal para construir o valor normal pelo fato de que ambas tiveram vendas no mercado interno para partes independentes, realizadas pela SNHK. O mesmo valeria em relação às exportações para o Brasil.</p><p>201. As partes ponderaram ainda que o Decom teria comparado o preço de exportação da Sibur e da Gazprom em nível EXW (excluindo-se custos de transporte, comissão de agente e direitos aduaneiros) com o valor normal construído em nível DAP ou DDP (que o incluiu os custos referidos acima), o que inflou a margem de dumping.</p><p>202. Gazprom, Sibur e SNHK alegam ainda que o Parecer de Determinação Preliminar não menciona a fonte da taxa do câmbio USD/RUB utilizada nas conversões de moedas e solicitam que a taxa de câmbio oficial do Banco Central da Federação Russa deveria ser utilizada, em linha com a prática contábil adotada pelos exportadores russos que estão cooperando com esta investigação. Esta taxa é acessível ao público na página do Central Bank of the Russian Federation</p><p>203. As manifestantes apontam um erro clerical no caso da Sibur Holding que deve ser corrigido, relativo à determinação do custo dos produtos petroquímicos vendidos em 2020 pela Sibur. O custo correto dos produtos petroquímicos vendidos seria RUB 285.289.182 milhares, sendo que o custo indicado pelo Decom foi de 285.589.182 milhares RUB. As partes requereram que o valor seja corrigido na Determinação Final.</p><p>204. Em manifestação protocolada em 27 de dezembro de 2022, em razão do encerramento da fase probatória, a Basf apontou que as referidas produtoras/exportadoras, nas manifestações de encerramento da fase probatória, apenas apontaram as correções aos cálculos das margens de dumping, as quais, em seu entendimento, estariam "infladas". Como a prática de dumping em si restou incontestada, seria um ponto incontroverso entre as partes interessadas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>