<xml><article id="30864000" name="Int_Desp_340_2023_SMA" idOficio="9439934" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="02/03/2023" artClass="00034:00035:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Mediação Administrativa, Ouvidoria Setorial e Participação pública" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20381130">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 340, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 340, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COMISSÃO DE RESOLUÇÃO DE CONFLITOS DAS AGÊNCIAS REGULADORAS DOS SETORES DE ENERGIA ELÉTRICA, TELECOMUNICAÇÕES E PETRÓLEO, no uso de suas atribuições legais, regulamentares e regimentais, examinando os autos do Processo de Resolução Administrativa de Conflito de Compartilhamento de Infraestrutura nº 48500.005307/2022-14, que tem como partes a distribuidora Energisa Nova Friburgo CNPJ 33.249.046/0001-06 e a prestadora Alta Rede Corporate Network Telecom Ltda CNPJ nº 03.287.268/0001-44, decide: (i) determinar que a Alta Rede realize a regularização de sua rede instalada na Avenida Alberto Braune, em Nova Friburgo/RJ, conforme o cronograma acordado com a Energisa Nova Friburgo, com data limite para a conclusão em 28/02/2023; (ii) determinar à Energisa Nova Friburgo que acompanhe e fiscalize o processo de regularização realizado pela prestadora, fornecendo as informações necessárias para a execução; (iii) autorizar a Energisa Nova Friburgo a remover os cabos e equipamentos da Alta Rede afixados em sua infraestrutura de distribuição de energia elétrica localizada na Avenida Alberto Braune, em Nova Friburgo/RJ, que permanecerem em situação irregular após o prazo de regularização previsto no cronograma acordado entre as empresas, conforme o disposto no art. 13 da Resolução Normativa nº 1.044/2022; (iv) autorizar a Energisa Nova Friburgo a imputar à prestadora os custos incorridos com a retirada da rede, conforme o disposto no art. 15 da Resolução Normativa nº 1.044/2022; (v) determinar à Energisa Nova Friburgo que mantenha os cabos e equipamentos eventualmente removidos, no estado em que se encontrarem após a retirada, à disposição dos proprietários por um prazo mínimo de 90 dias (noventa dias); (vi) extinguir e arquivar o Processo em referência, tendo em vista o exaurimento de sua finalidade, nos termos do previsto no art. 36 da Resolução Conjunta nº 002, de 27 de março de 2001 (ANEEL, Anatel, ANP), após exaurido o prazo para interposição de pedido de reconsideração sem manifestação das partes.</p><p class="assina">ANDRÉ RUELLI</p><p class="cargo">Representante da ANEEL</p><p class="assina">JOSÉ BORGES DA SILVA NETO</p><p class="cargo">Representante da Anatel</p><p class="assina">CARLOS ALBERTO CALIXTO MATTAR</p><p class="cargo">Representante da ANEEL</p><p class="assina">FÁBIO CASOTTI</p><p class="cargo">Representante da Anatel</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>