<xml><article id="30975003" name="Ato1682a1728" idOficio="9453525" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/03/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400928">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Nº 1.682 - Processo nº 53500.011818/2023-88.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CACHOEIRA ALTA TELECOMUNICACOES LTDA, CNPJ 03.926.374/0001-20, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Pedra do Indaiá/MG.</p><p>Nº 1.683 - Processo nº 53500.005175/2023-33.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ARCOS, CNPJ 18.306.662/0001-50, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Arcos/MG.</p><p>Nº 1.684 - Processo nº 53500.010760/2023-55.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE RONCADOR, CNPJ 75.371.401/0001-57, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Roncador/PR.</p><p>Nº 1.725 - Processo nº 53500.012216/2023-48.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA FRONTEIRA LTDA, CNPJ 89.004.964/0001-11, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Arroio Grande/RS.</p><p>Nº 1.726 - Processo nº 53500.012957/2023-29.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CONTINENTAL DE CURITIBA LTDA, CNPJ 76.498.864/0001-47, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Piraquara/PR.</p><p>Nº 1.727 - Processo nº 53500.012641/2023-37.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio Cultura do Nordeste Ltda, CNPJ 10.003.143/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Caruaru/PE.</p><p>Nº 1.728 - Processo nº 53500.003936/2023-12.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE RADIO E TELEVISAO ALTEROSA LTDA, CNPJ 17.247.925/0001-34, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Belo Horizonte/MG.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>