<xml><article id="31024147" name="Portaria 27.2023" idOficio="9459126" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00025:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408657">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 27, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui Grupo de Trabalho - GT, no âmbito do Ministério da Educação - MEC, com a finalidade de formular estudos preliminares para subsidiar proposta de atualização da legislação de regulamentação do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação - Fundeb.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 27, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho - GT, no âmbito do Ministério da Educação - MEC, com a finalidade de formular estudos preliminares para subsidiar proposta de atualização da legislação de regulamentação do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação - Fundeb.</p><p>A SECRETÁRIA-EXECUTIVA DO MINISTÉRIO DE ESTADO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 9º do anexo I do Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir Grupo de Trabalho - GT, no âmbito do Ministério da Educação - MEC, com a finalidade de formular estudos preliminares para subsidiar proposta de atualização da legislação de regulamentação do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação - Fundeb, disposto nos termos da Emenda Constitucional nº 108, de 26 de agosto de 2020.</p><p>Art. 2º Ao GT compete formular estudos preliminares para subsidiar proposta de atualização da Lei nº 14.113, de 25 de dezembro de 2020, bem como da legislação correlata.</p><p>Art. 3º O GT será composto pelos dirigentes das seguintes unidades do MEC:</p><p>I - da Secretaria-Executiva - SE;</p><p>II - da Secretaria de Educação Básica - SEB;</p><p>III - da Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino - SASE;</p><p>IV - da Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão - SECADI;</p><p>V - da Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica - SETEC;</p><p>VI - do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep; e</p><p>VII - do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE.</p><p>Art. 4º O GT será coordenado pelo representante da Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 5º O GT poderá convidar a participarem de suas atividades representantes de órgãos e entidades públicas e privadas, além de pesquisadores e especialistas, quando útil para o cumprimento das suas finalidades.</p><p>Art. 6º O GT se reunirá em caráter ordinário, em reunião semanal, e em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu coordenador ou por requerimento da maioria absoluta de seus membros.</p><p>Art. 7º O quórum para a realização das reuniões do GT é de maioria absoluta dos membros.</p><p>Art. 8º O GT é temporário e terá o prazo de doze meses, a partir da publicação desta Portaria, para a conclusão de suas atividades.</p><p>Art. 9º A participação dos integrantes no GT será considerada prestação de serviço público relevante e não remunerada.</p><p>Art. 10. Fica revogada a Portaria nº 380, de 7 de maio de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 10 de maio de 2021.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA IZOLDA CELA DE ARRUDA COELHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>