<xml><article id="30916170" name="PT SAES NA 218" idOficio="9446387" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="225" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=225" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390235">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 218, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização à estabelecimentos e à equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos e tecidos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 218, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização à estabelecimentos e à equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos e tecidos.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 57/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.026838/2023-59; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 15 PR 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital de Olhos e Serviços Médicos Dr. Wittmann</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 00.682.145/0001-10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2501171</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Pedro Ramires de Melo, nº 240, Bairro: Centro, Pato Branco/PR, CEP: 85.501-250.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de coração ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 03 18 PE 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Memorial São José - Rede Dor São Luiz S A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 06.047.087/0092-76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2517140</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Governador Agamenon Magalhães, nº 2.291, Entrada Suplementar, Bairro: Santo Amaro, Recife/PE, CEP: 50.100-010.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 PR 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Jose Alfredo Wittmann, oftalmologista, CRM 6450 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fabio Alberto Roloff, oftalmologista, CRM 27480 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de coração à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 03 18 PE 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fernando Ribeiro de Moraes Neto, cirurgião cardiovascular, CRM 9398 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Carlos Roberto Ribeiro de Moraes, cirurgião cardiovascular, CRM 1631 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Euclides Martins Tenório, cirurgião cardiovascular, CRM 8113 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Fabiana Michelle Feitosa de Oliveira, cirurgiã geral e cardiovascular, CRM 17185 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Edmilson Cardoso dos Santos Filho, cirurgião geral e cardiovascular, CRM 12006 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Mariana Peixoto Carvalho de Alencar, cardiologista pediátrica, CRM 18145 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Tereza Arraes de Alencar Pinheiro, cardiologista pediátrica, CRM 16798 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Flávio Hilton Feijó Cavalcanti Silva, cardiologista, CRM 16613 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Deuzeny de Oliveira Tenório, cardiologista, CRM 3034 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Ana Cintia Carneiro Leão, anestesiologista, CRM 12687 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Antônio Silvino de Souza Teles, anestesiologista, CRM 11050 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Waston Vieira Silva, anestesiologista, CRM 17951 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Anna Paula Lins Duarte, anestesiologista, CRM 10041 - PE.</p></td></tr></table><p>Art. 5º As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de um ano, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>