<xml><article id="30922189" name="Port341P" idOficio="9447229" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20391617">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 341, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 341, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando as manifestações da área técnica da Superintendência Regional do Oeste do Pará e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54000.093026/2019-31, que decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/P/Nº 1.400, de 9 de setembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União do dia 14/09/2021, Seção 1, que criou o Projeto de Assentamento Agroextrativista (PAE) Vila Nova, código SIPRA SM0276000, localizado no Município de Prainha, no Estado do Pará.</p><p>Considerando a conformidade com a área do Projeto de Assentamento Agroextrativista (PAE) Vila Nova com a base cartográfica do INCRA/SR(PA/O), de 17.024,9663 ha (dezessete mil e vinte e quatro hectares, noventa e seis ares e sessenta e três centiares) para 17.078,2994 ha (dezessete mil e setenta e oito hectares, vinte e nove ares e noventa e quatro centiares), conforme a Nota Técnica nº 413 (SEI 15660208), bem como as Peças Técnicas Georreferenciadas (SEI nº 12356052 e 12356099) e o Termo de Responsabilidade Técnica (SEI nº 15660460); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 17.024,9663 ha (dezessete mil e vinte e quatro hectares, noventa e seis ares e sessenta e três centiares), constante da Portaria INCRA/P/Nº 1.400, de 9 de setembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União do dia 14/09/2021, Seção 1, que criou o Projeto de Assentamento Agroextrativista (PAE) Vila Nova, código SIPRA SM0276000, localizado no Município de Prainha, no Estado do Pará, para a área de 17.078,2994 ha (dezessete mil e setenta e oito hectares, vinte e nove ares e noventa e quatro centiares), em conformidade com a base cartográfica do INCRA/SR(PA/O).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>