<xml><article id="31073884" name="PUBL. 17_2" idOficio="9465121" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20416994">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.003398/2023-88 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Holger Ennes Data Nascimento: 30/06/1976 Passaporte: CG624J9NH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003401/2023-63 Requerente: GE ENERGIAS RENOVAVEIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Rishi Shrivastava Data Nascimento: 16/09/1988 Passaporte: Z6278667 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003402/2023-16 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jarkko Olavi Hautamäk Data Nascimento: 14/07/1988 Passaporte: FP4161617 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003405/2023-41 Requerente: GMX CORR MARKETING E PROMOCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JAMES PATRICK MARX Data Nascimento: 31/12/1965 Passaporte: 515229374 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Steven John Di Domenico Data Nascimento: 06/03/1975 Passaporte: 511776482 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003420/2023-91 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: John Ghislenus E. Van Hulle Data Nascimento: 01/06/1983 Passaporte: ES171768 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.003425/2023-12 Requerente: DIEFFENBACHER DO BRASIL - CONSTRUCAO DE MAQUINAS E INSTALACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Athanasios Triantafyllou Data Nascimento: 15/06/1978 Passaporte: AP6775575 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.003426/2023-67 Requerente: DIEFFENBACHER DO BRASIL - CONSTRUCAO DE MAQUINAS E INSTALACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Dieter Rudolf Ballas Data Nascimento: 20/02/1967 Passaporte: C8JVZ77KL País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003427/2023-11 Requerente: DIEFFENBACHER DO BRASIL - CONSTRUCAO DE MAQUINAS E INSTALACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Johannes Christian Grimm Data Nascimento: 12/10/1984 Passaporte: C8ZK6NXV8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003428/2023-56 Requerente: DIEFFENBACHER DO BRASIL - CONSTRUCAO DE MAQUINAS E INSTALACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Thomas Ponherr Data Nascimento: 22/09/1968 Passaporte: C8RZ951WZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003429/2023-17 Requerente: DIEFFENBACHER DO BRASIL - CONSTRUCAO DE MAQUINAS E INSTALACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Thomas Witzel Data Nascimento: 10/03/1971 Passaporte: C0HL858FR País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003483/2023-46 Requerente: HISAMITSU FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JUNJI YOSHIDA Data Nascimento: 30/03/1970 Passaporte: TS 4.193.334 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003495/2023-71 Requerente: HISAMITSU FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: AKIO NAKASHIMA Data Nascimento: 16/08/1967 Passaporte: TS 4.082.413 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003499/2023-59 Requerente: HISAMITSU FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: AKIHIRO ISHIDA Data Nascimento: 14/11/1990 Passaporte: TT 1.981.644 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003508/2023-11 Requerente: DEL PAPEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Qilang Liang Data Nascimento: 03/11/1972 Passaporte: EA049735I País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003520/2023-16 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jari Petteri Ikonen Data Nascimento: 25/05/1981 Passaporte: FP4070076 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003527/2023-38 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BRIAN JOHN SUTHERLAND Data Nascimento: 19/04/1962 Passaporte: 528285327 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.003530/2023-51 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MONGKOL JAICHUEN Data Nascimento: 08/03/1980 Passaporte: AB4784583 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003531/2023-12 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WISIT POOLCHANA Data Nascimento: 22/08/1989 Passaporte: AC257835 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003532/2023-41 Requerente: SEYSES BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EMMANUEL ALVARADO CARMONA Data Nascimento: 31/07/1988 Passaporte: G38435687 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.003533/2023-95 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MANAKRIT KANPONG Data Nascimento: 07/12/1982 Passaporte: AC2009680 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003536/2023-29 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KRIANGKRAI RAKTHAI Data Nascimento: 18/08/1984 Passaporte: AC 2355750 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003538/2023-18 Requerente: SEYSES BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FLORENTINO TORREZ LOPEZ Data Nascimento: 30/07/1981 Passaporte: N02062335 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.003539/2023-62 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Dennis Christopher Schröder Data Nascimento: 03/05/1984 Passaporte: C163XPYXY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003550/2023-22 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: PANITHI KHAMMOON Data Nascimento: 16/08/1961 Passaporte: AC2607459 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003552/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: PRASIT CHOMNIMIT Data Nascimento: 27/03/1979 Passaporte: AC2000066 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003555/2023-55 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: PHANIN SUTHAM Data Nascimento: 08/06/1988 Passaporte: AC2023313 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003580/2023-39 Requerente: MERCOSUL LINE NAVEGACAO E LOGISTICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARCEL FLORIN BUZAN Data Nascimento: 28/12/1970 Passaporte: 056418980 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.003606/2023-49 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RAYMOND JOHANNESSEN BERG Data Nascimento: 27/01/1993 Passaporte: CCF690153 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004334/2023-11 Requerente: ANDRITZ SEPARATION INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS DE FILTRACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DAVID PETKOVIC Data Nascimento: 27/08/1997 Passaporte: 285080075 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.004420/2023-15 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Gunter Karl Merklein Data Nascimento: 15/04/1966 Passaporte: C8LWCH62J País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004427/2023-29 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Patrick Schenkel Data Nascimento: 06/05/1998 Passaporte: C8MMF3T1L País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004512/2023-97 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: XIAQING QIN Data Nascimento: 20/08/1986 Passaporte: EE5036482 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004625/2023-92 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RUNSHENG XU Data Nascimento: 05/07/1989 Passaporte: EC0000631 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004629/2023-71 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HAIBING JI Data Nascimento: 01/01/1983 Passaporte: EJ6925284 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004836/2023-25 Requerente: ARAUCO DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Michael Stahl Larsen Data Nascimento: 24/10/1981 Passaporte: 211152809 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.004854/2023-15 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: FAUSTO FERNANDO CALDERON CORDOVA Data Nascimento: 03/07/1982 Passaporte: A8302178 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.004895/2023-11 Requerente: CLADTEK DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE TUBOS E REVESTIMENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SASIKANTH MEDICHERLA Data Nascimento: 18/01/1980 Passaporte: Z3698117 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004921/2023-93 Requerente: AVL SOUTH AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GIANLUCA VENANZIO Data Nascimento: 14/11/1973 Passaporte: YA6654310 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004923/2023-82 Requerente: AVL SOUTH AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ROBERTO PEZZUTO Data Nascimento: 23/12/1962 Passaporte: YB0262892 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005019/2023-94 Requerente: PAN MARINE DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: VINCENT PATRICK HEALY Data Nascimento: 12/05/1966 Passaporte: 523646659 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005131/2023-25 Requerente: 7/4D CONSTRUTORA E EMPREENDIMENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ADEM KARAAGAC Data Nascimento: 05/02/1972 Passaporte: U12173961 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.005133/2023-14 Requerente: 7/4D CONSTRUTORA E EMPREENDIMENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ABIDIN ERDOGAN Data Nascimento: 31/07/1964 Passaporte: U28102246 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.005134/2023-69 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ALEXANDER WILLIAM HAY Data Nascimento: 30/10/1984 Passaporte: 133948213 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005135/2023-11 Requerente: 7/4D CONSTRUTORA E EMPREENDIMENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ERHAN EKER Data Nascimento: 13/12/1982 Passaporte: U20104048 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.005136/2023-58 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: DYLAN MARC ROY Data Nascimento: 17/07/1991 Passaporte: 536193495 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005137/2023-19 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: JAMES MARTIN MIDDLETON Data Nascimento: 14/08/1974 Passaporte: 133729219 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005146/2023-93 Requerente: GEA EQUIPAMENTOS E SOLUCOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARCO LOOMAN Data Nascimento: 23/01/1971 Passaporte: NP7RPJ8C8 País: HOLANDA Imigrante: Dirk Johannes Petrus Van den Heuvel Data Nascimento: 27/02/1998 Passaporte: NRFFHR974 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.005280/2023-94 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: RICHARD JOHN WILLOX Data Nascimento: 17/12/1971 Passaporte: 557527210 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005281/2023-39 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: SCOTT ALEXANDER BOOTH Data Nascimento: 26/03/1989 Passaporte: 124496189 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.005283/2023-28 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: SHAUN LEWIS BUCHAN TAIT Data Nascimento: 21/09/1990 Passaporte: 524967364 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004673/2023-81 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bengt Morgan Holmsten Data Nascimento: 05/09/1966 Passaporte: 35814799 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.005080/2023-31 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BENEDYKT SALAMACHA Data Nascimento: 12/01/1984 Passaporte: EM6017271 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.005082/2023-21 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DMITRY PASKONOV Data Nascimento: 13/06/1977 Passaporte: 757181804 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.005083/2023-75 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAN BASTIAAN RALF KLOOSTER Data Nascimento: 22/08/1975 Passaporte: NXC1CLRH6 País: HOLANDA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002574/2023-64 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: JORGE LUIS CARDENAS DEL ANGEL Data Nascimento: 25/01/1982 Passaporte: G41460401 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.003131/2023-91 Requerente: KLINGELNBERG DO BRASIL REPRESENTACAO E COMERCIO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDREAS WILLI JOERRENS Data Nascimento: 18/12/1964 Passaporte: C78Z50MHM País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003352/2023-69 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: LUIS ENRIQUE VARGAS GALVAN Data Nascimento: 01/03/1989 Passaporte: G34648746 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.003506/2023-12 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SIDHARTH RAMESH VANGAL Data Nascimento: 18/06/1999 Passaporte: U4543874 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004915/2023-36 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANCO HUGO PETOLETTI Data Nascimento: 23/08/1989 Passaporte: AAG625706 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.004918/2023-71 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MAURA MAGNAPERA Data Nascimento: 04/03/1994 Passaporte: YB9529049 País: ITÁLIA Imigrante: MARCO PERINATO Data Nascimento: 01/02/1998 Passaporte: YB5983333 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001622/2023-13 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Artem Betev Data Nascimento: 06/02/1989 Passaporte: 768418705 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001930/2023-22 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: NICOLAS PARIS FLORDELIZA Data Nascimento: 06/09/1977 Passaporte: P8509716A País: FILIPINAS Imigrante: CHRISTOPHER ECHAVES SOLENO Data Nascimento: 01/06/1977 Passaporte: P1559217B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002197/2023-63 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 26/07/2024 Imigrante: Gilles Bernard P. Martin Data Nascimento: 15/11/1975 Passaporte: EP992198 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.002757/2023-81 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 31/05/2024 Imigrante: Alexander Ramos Baltazar Data Nascimento: 19/02/1981 Passaporte: P0640291B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003010/2023-49 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Marwin Mauleon Lalong-Isip Data Nascimento: 27/09/1987 Passaporte: P6864354A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003020/2023-84 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 23/11/2023 Imigrante: Mariane Eunice Monceda Oporto Data Nascimento: 12/08/2000 Passaporte: P5542429B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003036/2023-97 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Oscar Loue Lagria Aton Data Nascimento: 18/01/1988 Passaporte: P2683749B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003037/2023-31 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZBIGNIEW HOROSZKO Data Nascimento: 21/06/1959 Passaporte: EH7188618 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003039/2023-21 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HELGI WACHER Data Nascimento: 11/10/1970 Passaporte: 208020937 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.003045/2023-88 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01/01/2024 Imigrante: Inna Mariz Rodriguez Madrideo Data Nascimento: 29/07/1999 Passaporte: P1008387B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003054/2023-79 Requerente: AET BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Antony Regan Vincent Data Nascimento: 06/12/1980 Passaporte: R9930471 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003088/2023-63 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: STURLA HAMNES Data Nascimento: 19/02/1985 Passaporte: CCC569982 País: NORUEGA Imigrante: YAHYA ARSLAN Data Nascimento: 07/12/1988 Passaporte: U12265445 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.003101/2023-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/09/2023 Imigrante: ALVIE LANGIT DISPO Data Nascimento: 24/02/1985 Passaporte: P7101160A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003111/2023-11 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Barry Allan Wise Data Nascimento: 20/11/1968 Passaporte: PB2244670 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003120/2023-19 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 23/11/2024 Imigrante: Jarl Arne Heggesand Data Nascimento: 17/08/1971 Passaporte: CCC673783 País: NORUEGA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>