<xml><article id="31093046" name="rtf final Portarias SAGA 1079 a " idOficio="9467250" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/03/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20419937">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIAS DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.079/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTO INÁCIO, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900311/2022-57. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.080/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo PORTO MURTINHO, situado no Município de Porto Murtinho, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900949/2021-15. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.081/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ALIANÇA, situado no Município de Baixa Grande do Ribeiro, no Estado do Piauí - PI. Processo nº 67614.903080/2022-23. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.082/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo TOLEDO AVIAÇÃO, situado no Município de Toledo, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900734/2021-96. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.086/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA GUAPIRAMA, situado no Município de Diamantino, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900221/2022-46. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.087/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo SEVERINO FARIAS, situado no Município de Vertentes, no Estado de Pernambuco - PE. Processo nº 67614.902985/2022-86. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.088/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FAZENDA NOVA ERA, situado no Município de Mossâmedes, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903412/2022-90. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.089/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo COPERJAVA, situado no Município de Formoso do Araguaia, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.901302/2022-93. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.090/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ITACOATIARA, situado no Município de Mara Rosa, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903316/2022-41. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.092/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto AGO, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.903110/2022-71. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.093/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo HANGAR DU FANTA, situado no Município de Cantá, no Estado de Roraima - RR. Processo nº 67615.900087/2022-83. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.094/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA VERA LÚCIA, situado no Município de Aquidauana, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900271/2021-62. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.095/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MATRUZ COM LEITE, situado no Município de Bom Jardim, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.902993/2022-12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.096/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo SHERIFF, situado no Município de Bela Vista de Goiás, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902739/2022-44. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.097/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MERCADO INTERNACIONAL, situado no Município de Lagoa Santa, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901728/2021-66. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.098/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo RANCHO MARIA E TEREZA, situado no Município de Guajará-Mirim, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900227/2022-13. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.099/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MERCEDES-BENZ DO BRASIL, situado no Município de São Bernardo do Campo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901402/2022-70. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.100/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA AGRO SERRA, situado no Município de São Raimundo das Mangabeiras, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.900240/2022-72. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.101/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LAJEADINHO, situado no Município de São João do Paraíso, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.902959/2022-48. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.102/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AGUINALDO PEREIRA LIMA, situado no Município de Siqueira Campos, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900946/2021-73. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.103/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ALEGRIA, situado no Município de São José do Xingu, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902997/2022-09. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.104/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ASSOCIAÇÃO AERODESPORTIVA DE ESPIGÃO DO OESTE - AADEO, situado no Município de Espigão D'Oeste, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900236/2022-12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.105/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MADALOSSO, situado no Município de Curitiba, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.903023/2022-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.106/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SECULUM, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901392/2022-72. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.107/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PIXOXÓ, situado no Município de São Carlos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67612.903303/2022-72. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.108/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RETIRO NOVO, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.902988/2022-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.109/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA TUIUIU, situado no Município de Santa Rita do Trivelato, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900006/2023-26. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.110/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BANDEIRANTES, situado no Município de Araputanga, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.903012/2022-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.111/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BAHIA FORMOSA, situado no Município de Porto Murtinho, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903158/2022-10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.112/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto EDUQUE CALDAS NOVAS, situado no Município de Caldas Novas, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903402/2022-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.113/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo BENTEVI, situado no Município de Balsas, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.902798/2022-92. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.114/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SAMARCO MINA DO GERMANO, situado no Município de Mariana, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901224/2022-27. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.115/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo CLUBE DE VOO FAZENDA ROYAL, situado no Município de Itapetininga, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900308/2022-33. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.116/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PEROBAL, situado no Município de Corumbiara, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900007/2023-71. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.117/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ITURAMA, situado no Município de Iturama, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.900743/2022-78. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.118/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RIO GRANDE, situado no Município de São Desidério, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900306/2022-34. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.119/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA NOVA CHAPADA, situado no Município de Chapada dos Guimarães, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.902966/2022-40. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.120/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SERRA, situado no Município de Guaramiranga, no Estado do Ceará - CE. Processo nº 67614.900004/2023-47. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.121/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ÉRICO VERÍSSIMO, situado no Município de Cruz Alta, no Estado do Rio Grande do Sul - RS. Processo nº 67613.902991/2022-43. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.122/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AUTAZES, situado no Município de Autazes, no Estado do Amazonas - AM. Processo nº 67615.902533/2022-94. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.123/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) e o Plano de Zona de Proteção de Auxílios à Navegação Aérea (PZPANA) para o Aeródromo FAZENDA COUTO MAGALHÃES, situado no Município de Água Boa, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.902969/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.124/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ESTÂNCIA NOVA, situado no Município de Rio Verde de Mato Grosso, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900043/2023-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.125/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo SÃO SEBASTIÃO, situado no Município de Porto de Moz, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900016/2023-61. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.126/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo TOMÉ-AÇU, situado no Município de Tomé-Açu, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900153/2022-15. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.127/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FRANCISCO LACERDA JÚNIOR, situado no Município de Cornélio Procópio, no Estado do Paraná - PR. Processo nº 67613.900572/2022-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.128/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA TAIUVA, situado no Município de São Félix do Araguaia, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900019/2023-25. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.130/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CIMED, situado no Município de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.902534/2022-69. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.131/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) e o Plano de Zona de Proteção de Auxílios à Navegação Aérea (PZPANA) para o Aeródromo GENERAL LEITE DE CASTRO, situado no Município de Rio Verde, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.901531/2022-16. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p>PORTARIA Nº 1.132/SAGA, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto RIO CONSTRUTORA I, situado no Município de Campinas, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.016516/2014-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.133/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LAGEADO II, situado no Município de Dois Irmãos do Buriti, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.902898/2022-39. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.134/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo CHÁCARA ARAGUAIA, situado no Município de Xinguara, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.902987/2022-65. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.135/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ESTEIO, situado no Município de Guiratinga, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900245/2022-03. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.136/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo BEMAD CAXIUANÃ, situado no Município de Melgaço, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900009/2023-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.137/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO ROQUE, situado no Município de Aquidauana, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900536/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.138/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo HOTEL TUPANACU LODGE AMAZON, situado no Município de Barcelos, no Estado do Amazonas - AM. Processo nº 67615.902927/2022-42. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.139/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA AGROPECUÁRIA CRIOULO, situado no Município de Tacuru, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900059/2023-67. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>