<xml><article id="30832793" name="Decisao Coren-RN nA 10-2023" idOficio="9435896" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="01/03/2023" artClass="00070:00248:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Norte" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20375541">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-RN nº 10, de 24 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre anistia/isenção de multa eleitoral aos profissionais de enfermagem inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio Grande do Norte, que não votaram nas eleições para o pleito eleitoral, realizado no ano de 2020 e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-RN nº 10, de 24 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre anistia/isenção de multa eleitoral aos profissionais de enfermagem inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio Grande do Norte, que não votaram nas eleições para o pleito eleitoral, realizado no ano de 2020 e dá outras providências.</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Norte - Coren-RN, juntamente com o Conselheiro Secretário da Autarquia, no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pela Lei n.º 5.905 de 12 de julho de 1973 e,</p><p>CONSIDERANDO o parágrafo 2°, do art. 35, da Resolução Cofen n° 695/2022, que aprova o Código Eleitoral dos Conselhos de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO tudo o que consta no Processo Administrativo Coren-RN n° 01/2023-GAB;</p><p>CONSIDERANDO a declaração de pandemia realizada pela Organização Mundial de Saúde (OMS) provocada pelo novo coronavírus (Sars-Cov-2), com graves implicações, principalmente, em relação aos profissionais de Enfermagem que se encontram na linha de frente de atendimento à população brasileira nas unidades de saúde de todo o País;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria Nº 454/Ministério da Saúde, de 20 de março de 2020, que declara, em todo o território nacional, o estado de transmissão comunitária do Coronavírus (COVID-19);</p><p>CONSIDERANDO o Parecer de Conselheiro nº 02/2023;</p><p>CONSIDERANDO a autonomia administrativa desta autarquia;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da 583ª Reunião Ordinária Plenária, realizada em 19 de janeiro de 2023, decidem:</p><p>Art. 1° - CONCEDER a anistia/isenção da multa eleitoral a todos os profissionais de enfermagem inscritos no Coren-RN, aptos a votar e que não votaram no pleito eleitoral ocorrido nos dias 08 e 09 de novembro de 2020, independente de justificativa.</p><p>Art. 2° - Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União, após a homologação pelo Plenário do Cofen.</p><p class="assina">Manoel Egídio da Silva Júnior</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Rui Alvares de Faria Júnior</p><p class="cargo">Conselheiro Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>