<xml><article id="31252231" name="RN 572 - PARTE 7 - ANEXO II_3" idOficio="9487826" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00025" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 7" numberPage="227" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=227" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448895">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DOMINGUES RMSM, VIELLAS EF, DIAS MAB, TORRES JA, THEME-FILHA MM, GAMA SGN, et al. Adequação da assistência pré-natal segundo as características maternas no Brasil. Rev Panam Salud Publica. 2015;37(3):140-7.</p><p>FEDERACAO BRASILEIRA DAS ASSOCIACOES DE GINECOLOGIA E OBSTETRICIA. Manual de Gestação</p><p>de Alto Risco Disponível em: http://www.as.saude.ms.gov.br/wp-content/uploads/2019/08/MANUAL-DE-GESTA%C3%87%C3%83O-DE-ALTO-RISCO-2011.pdf</p><p>FEDERACAO BRASILEIRA DAS ASSOCIACOES DE GINECOLOGIA E OBSTETRICIA. Assistência pré-natal parte II. Rev. Assoc. Med. Bras.[online]. 2007, vol.53, n.6</p><p>FEDERACAO BRASILEIRA DAS ASSOCIACOES DE GINECOLOGIA E OBSTETRICIA. O que é o pré-natal de alto risco? Disponível em: https://www.febrasgo.org.br/pt/noticias/item/203-o-que-e-o-pre-natal-de-alto-risco Acesso em: 04 mar. 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FEDERACAO BRASILEIRA DAS ASSOCIACOES DE GINECOLOGIA E OBSTETRICIA. Manual de assistência pré-natal. -- 2a. ed. - São Paulo: Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia (FEBRASGO), 2014. Disponível em: https://www.abenforj.com.br/site/arquivos/manuais/304_Manual_Pre_natal_25SET.pdf</p><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA (FEBRASGO). O pré-natal começa antes da gravidez. Quarta, 13 Setembro 2017 16:54. https://www.febrasgo.org.br/pt/noticias/item/198-o-pre-natal-comeca-antes-da-gravidez</p><p>GUYATT GH, AKI EA, CROWTHER M, GUTTERMAN DD, SCHUÜNEMANN HJ; American College of Chest Physicians Antithrombotic Therapy and Prevention of Thrombosis Panel. Executive summary: Antithrombotic Therapy and Prevention of Thrombosis, 9th ed: American College of Chest Physicians Evidenced-Based Clinical Practice Guidelines Chest. 2012 Feb; 141 (2 Suppl):7S-47S.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>HUGH S et al. Oral Health During Pregnancy. American Family Physician, Volume 77, Number 8 April 15, 2008. https://www.aafp.org/pubs/afp/issues/2008/0415/p1139.html?_ga=2.62882348.1446642176.1592284086-619642441.1591286279</p><p>MALVEIRA, Rogério. O Sexto Sinal Vital da Saúde. Ano: 2019. E-book.</p><p>MENDES, Eugênio Vilaça. O cuidado das condições crônicas na atenção primária à saúde: o imperativo da consolidação da estratégia da saúde da família. Organização Panamericana de Saúde (OPAS), 2012. Brasília, DF.</p><p>MENDES, EV. As redes de atenção à saúde. Organização Pan-Americana da Saúde, 2011. 549 p.: il.</p><p>MENEZES, K. AVELINO, P. Grupos operativos na Atenção Primária à Saúde como prática de discussão e educação: uma revisão Cad. Saúde Colet., 2016, Rio de Janeiro, 24 (1): 124-130. DOI: 10.1590/1414-462X201600010162</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NATIONAL INSTITUTE FOR HEALTH AND CARE EXCELLENCE - NICE. Caesarean birth. June 2013. Last updated 31 March 2021. https://www.nice.org.uk/guidance/qs32/resources/caesarean-birth-pdf-2098602884293</p><p>NATIONAL INSTITUTE FOR HEALTH AND CARE EXCELLENCE GUIDANCE - NICE. NICE GUIDANCE. Conditions and diseases. Fertility, pregnancy and childbirth. Pregnancy. https://www.nice.org.uk/guidance/conditions-and-diseases/fertility--pregnancy-and-childbirth/pregnancy</p><p>OKAN, O et al. International Handbook of Health Literacy: Research, Practice and Policy across the lifespan. 1st edition. 2019 - Disponível em: https://www.researchgate.net/publication/329811044_International_Handbook_of_Health_Literacy_Research_Practice_and_Policy_across_the_Life-span . Acesso em 04 mar. 2022.</p><p>OLIVEIRA J. A. et al. Impacto do monitoramento telefônico em pacientes com insuficiência cardíaca: ensaio clínico randomizado. Acta Paul Enferm. 2017; 30(4):333-42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORGANIZAÇÃO MUNDIAL DA SAÚDE - OMS. Recomendações da OMS sobre cuidados pré-natais para uma experiência positiva na gravidez. WHO/RHR/16.12. 2016. https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/250800/WHO-RHR-16.12-por.pdf</p><p>ORGANIZAÇÃO PAN-AMERICANA DA SAÚDE - OPAS. Ministério da Saúde. Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia. Sociedade Brasileira de Diabetes Rastreamento e diagnóstico de diabetes mellitus gestacional no Brasil. Brasília, DF: OPAS, 2016</p><p>OSBORNE, H. Health Literacy From A to Z: Practical ways to communicate your health message. 2nd edition. 2011.</p><p>PASSAMAI, MPB et al. Letramento funcional em saúde: reflexões e conceitos sobre seu impacto na interação entre usuários, profissionais e sistema de saúde. Interface - Comunicação, Saúde, Educação [online]. 2012, v. 16, n. 41 [Acessado 6 Março 2022], pp. 301-314. Disponível em: &lt;https://doi.org/10.1590/S1414-32832012005000027&gt;.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RODRIGUES, MR. A importância da captação e permanência das gestantes no acompanhamento pré-natal: uma análise bibliográfica. UFSC, 2015. https://repositorio.ufsc.br/xmlui/handle/123456789/172955</p><p>RODGER, M. Pregancy and venus thromboembolism: "TIPPS" for risk stratification. Hematology Am Soc Educ Program. 2014 Dec 5; 2014(1):387-92.</p><p>SCHMITZ, CA et al. (org.). Consulta Remota: Fundamentos e Práticas. Porto Alegre: Artmed, 2021.</p><p>SOCIEDADE BENEFICENTE ISRAELITA BRASILEIRA ALBERT EINSTEIN - SBIBAE. Nota Técnica para Organização da Rede de Atenção à Saúde com Foco na Atenção Primária à Saúde e na Atenção Ambulatorial Especializada - Saúde da Mulher na Gestação, Parto e Puerpério. São Paulo: Hospital Israelita Albert Einstein: Ministério da Saúde, 2019. -https://atencaobasica.saude.rs.gov.br/upload/arquivos/202001/03091259-nt-gestante-planificasus.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SOCIETY OF OBSTETRICIANS AND GYNAECOLOGISTS OF CANADA (SOGC). Venous Thromboembolism and Antithrombotic Therapy in Pregnancy.</p><p>STANCIOLI, AE. Incentivos e risco moral nos planos de saúde no Brasil - São Paulo: FEA/USP, 2002. Disponível em: https://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/12/12140/tde-19122002-145831/publico/Stancioli.pdf Acesso em: 02 ago., 2021, às 15h56.</p><p>VINCHA, K. R. R., SANTOS, A. F., CERVATO-MANCUSO, A. M. Planejamento de grupos operativos no cuidado de usuários de serviços de saúde: integrando experiências Saúde debate | Rio de Janeiro, v. 41, n. 114, p. 949-962, jul-set 2017. DOI: 10.1590/0103-1104201711422</p><p>WORLD HEALTH ORGANIZATION - WHO recommendations on antenatal care for a positive pregnancy experience. WHO. 196p. ISBN: 9789241549912 Disponível em: https://www.who.int/publications/i/item/9789241549912 . Acesso em: 20 ago., 2021.</p><p>WORLD HEALTH ORGANIZATION (WHO). Health Literacy: The solid facts. WHO Regional Office for Europe. 1st edition. 2013. Disponível em: https://www.euro.who.int/__data/assets/pdf_file/0008/190655/e96854.pdf</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p><strong>2.3 - Atenção ao Parto Centrada na Mulher e no Bebê</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>Requisito direcionador para avaliação do cuidado oferecido pela operadora por meio de sua rede assistencial de atenção materna e neonatal ao trabalho de parto e parto, com foco nas melhores práticas para a saúde de mulher e bebê.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.1</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação contam com equipe mínima multiprofissional de plantão presencial para atenção ao parto e nascimento.</p><p>Interpretação:</p><p>Os hospitais/maternidades da rede assistencial da operadora indicados como participantes da Certificação devem possuir equipe mínima de plantão multiprofissional presencial diuturnamente (24 horas por dia), incluindo feriados, para atenção compartilhada ao parto e nascimento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Conforme Capítulo II.1.2 deste Manual, a equipe de plantão multiprofissional deverá ser obrigatoriamente composta por, no mínimo:</p><p>(I) médico(a) ginecologista-obstetra;</p><p>(II) enfermeiro(a) obstetra ou obstetriz;</p><p>(III) médico(a) pediatra; e</p><p>(IV) médico(a) anestesista.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>A natureza da assistência a parto envolve situações de urgências e emergências e demanda a disponibilidade integral da equipe e dos serviços de atenção materna e neonatal (ANVISA, 2014).</p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade indicada pela operadora como participante desta Certificação disponha dessa equipe multiprofissional ou se adapte para atender a essa caraterística, a operadora deverá assegurar essa disponibilidade por meio de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratação.</p><p>A equipe de plantão presencial exigida neste item é mínima, podendo ser acrescida de outros profissionais de saúde, com competência para atuar no trabalho de parto, como por exemplo o fisioterapeuta, preferencialmente com formação em Fisioterapia na Saúde da Mulher/Obstetrícia.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>O quantitativo da equipe de plantão deve ser dimensionado atendendo às normatizações e legislação vigentes, volume, complexidade e perfil de demanda.</p><p>Os hospitais/maternidades participantes da Certificação devem divulgar a escala dos profissionais integrantes da equipe a em local visível e acessível ao público.</p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente do hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, prevendo a presença de equipe mínima de plantão multiprofissional.</p><p>Verificar Relatórios das visitas técnicas realizadas pela operadora com vistas a verificar a presença dos profissionais integrantes da equipe e a divulgação da escala em local visível e acessível ao público nos hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação.</p><p>Realização de visitas amostrais pela equipe de auditoria da EAS, presenciais ou à distância, a hospitais/maternidades da operadora indicados como participantes da Certificação.</p><p>Checagem das informações no portal institucional do hospital e dos dados cadastrais do estabelecimento no CNES.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.2</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para esta Certificação adotam Partograma que contém os dados mínimos indicados pela Organização Mundial da Saúde - OMS.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para esta Certificação adotam Partograma que contém os dados mínimos indicados pela Organização Mundial da Saúde - OMS.</p><p>O partograma é um documento gráfico no qual devem ser efetuados os registros do desenvolvimento do trabalho de parto e das condições maternas e fetais. O partograma deve conter, no mínimo, as informações indicadas pela Organização Mundial da Saúde - OMS. Com base nas recomendações da OMS, a ANS formulou um modelo de partograma (Anexo III da RN nº 368, de 6 de janeiro de 2015), podendo ser adotado qualquer modelo de partograma.</p><p>Para assegurar que o hospital/maternidade indicado como participante desta Certificação atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo a adoção de Partograma com ao menos os elementos previstos pela OMS, independentemente do hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, com a pactuação da adoção do Partograma conforme modelo OMS.</p><p>Checar, por amostragem, se nos contratos entre operadoras e prestadores de serviços consta a obrigatoriedade da verificação do partograma para pagamento ou glosa do procedimento no fluxo de pagamento.</p><p>Checar, por amostragem, se no processo de pagamento da operadora ao hospital/maternidade e aos profissionais consta a etapa de verificação do partograma para pagamento ou glosa do procedimento no fluxo de pagamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.3.3</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação adotam sistema de avaliação modificado para auxiliar na identificação precoce de deterioração clínica de pacientes obstétricas (<strong><em>Modified Early Obstetric Warning Score</em></strong><strong>- MEOWS).</strong></p><p>Interpretação:</p><p>Os hospitais/maternidades da rede assistencial da operadora indicados como participantes da Certificação devem utilizar o sistema de avaliação modificado para auxiliar na identificação precoce de deterioração clínica de pacientes obstétricas (<em>Modified Early Obstetric Warning Score</em>- MEOWS).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>A utilização desse tipo de ferramenta é recomendada entre as melhores práticas (IFF/FIOCRUZ, 2021).</p><p>Previamente à morbidade grave ou morte de um paciente, identifica-se comumente um período de deterioração fisiológica que passou desapercebido e/ou não foi tratado de forma adequada (KYRIACOS et al., 2014). Predominantemente, as condições gerais de saúde das gestantes são boas, porém as mudanças fisiológicas próprias da gestação podem dificultar o reconhecimento precoce de deterioração clínica. Parcela considerável das mortes maternas por hemorragia, pré-eclâmpsia/eclâmpsia e infecção decorre de atrasos no reconhecimento, diagnóstico e tratamento (CANTWELL et al., 2011; SCHULER et al., 2019).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>O MEOWS é uma ferramenta de rastreio de morbidade materna que consiste no preenchimento de uma tabela de parâmetros fisiológicos, onde são registrados diferentes sintomas e sinais vitais. Este instrumento apresenta cores segundo valores anormais das variáveis. De acordo com a pontuação obtida a partir da soma dos campos, as ações devem seguir o fluxo de atendimento estabelecido para cada escore, facilitando a identificação de risco de complicações obstétricas e a necessidade de intervenção médica precoce (SINGH et al., 2012).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Há diferentes escalas que buscam apoiar a equipe de saúde na identificação de deterioração clínica de pacientes, considerando as especificidades fisiológicas do ciclo gravídico-puerperal, foram desenvolvidas escalas específicas para a atenção obstétrica (BRESLIN, MCGLENNAN, 2009). Para cumprimento deste item, o hospital/maternidade indicado para participar da presente certificação deve adotar a escala MEOWS desenvolvida considerando exatamente as especificidades do ciclo gravídico-puerperal, experimentado no âmbito do Movimento Parto Adequado.</p><p>Para facilitar a adesão à ferramenta, fornecemos neste item de verificação como referência o modelo de MEOWS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Escala de MEOWS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>PAS</strong></p><p>(mmHG)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>&lt; 80</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>80 - 89</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>90 - 139</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>140 - 149</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>150 - 159</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&#8805;&nbsp;160</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>PAD</strong></p><p>(mmHG</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>&lt; 90</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>90 - 99</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>100 - 109</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong></strong> GTEQUALREPLACE<strong>110</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>FR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt; 10</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>10 - 17</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>18 - 24</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>25 - 29</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong></strong> GTEQUALREPLACE<strong>30</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>FC</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt; 60</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>60 - 110</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>111-149</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong></strong> GTEQUALREPLACE<strong>150</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>L O2 por minuto para</strong></p><p>Sat O2 &#8805;&nbsp;96%</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Ar ambiente</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>&lt;</strong><strong><em>5 L/min</em></strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong></strong> GTEQUALREPLACE<strong></strong><strong><em>5 L/min</em></strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Temp</strong><strong>o</strong><strong>C</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt; 34<strong>o</strong><strong>C</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>34- 35</strong><strong>o</strong><strong>C</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>35,1 - 37,9</strong><strong>o</strong><strong>C</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>38 - 38,9</strong><strong>o</strong><strong>C</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong></strong> GTEQUALREPLACE<strong>39</strong><strong>o</strong><strong>C</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>NC</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alerta</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Rebaixado</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Fonte</strong>: Traduzido e adaptado de C. Carle (<em>Intensive Care National Audit and Research Center</em>- ICNARC, UK, 2013)</p><p><strong>Onde:</strong></p><p>PAS= Pressão Arterial Sistólica</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>PAD=Pressão Arterial Diastólica</p><p>FR = Frequência respiratória</p><p>FC = Frequência cardíaca</p><p>NC= Nível de Consciência</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>ESCORE DE ALERTA CLÍNICO - HOSPITAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>ESCORE</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CRITICIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>AFERIÇÃO DE SINAIS VITAIS (tec. e auxiliar de enfermagem)</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>TOMADA DE DECISÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Baixo</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Intervalo mínimo de 6 em 6 horas</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Realizar sinais vitais a cada 6 horas.</p><p>Recalcular escore se: sinal vital alterado, nas transferências entre hospital ou setores.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>1 - 3 (exceto 3 por parâmetro vermelho / crítico)</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Baixo</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Reavaliação em 1 hora</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Reavaliar escore em uma hora e, caso mantido valor de 1 a 3 ou mais baixo, seguir fluxo de avaliação de sinais vitais a cada 6 horas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>&#8805;&nbsp;4 (ou 3 por um parâmetro vermelho/crítico)</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Moderado</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A cada 30 minutos</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Acionar equipe médica especialista (GO) para avaliação clínica imediata. Realizar avaliação clínica e questionar CPAV (Condição Potencialmente Ameaçadora à Vida. Inclui: sangramento, hipertensão e sepse).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Aplicar escore de alerta a cada 30 minutos até valor menor que 4 e ausente parâmetro vermelho por uma hora.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>&#8805;&nbsp;6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>alto</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Monitorização contínua</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Acionar equipe médica especialista (GO) para avaliação clínica imediata.</p><p>Realizar avaliação clínica e questionar CPAV.</p><p>Solicitar transferência para unidade crítica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Fonte</strong>: Adaptado de<em>JointTrust Guideline for the Modified Early Obstetric Warning Score</em>(MEOWS)<em>in Detecting the Seriously ill and Deteriorating Woman</em>. NHS, 2020.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Considerando que as pesquisas científicas sobre a prática clínica avançam frequentemente, caso surjam novas diretrizes e ferramentas com base em evidências científicas de qualidade e que sejam reconhecidas por sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais, pela OMS ou Ministério da Saúde, pode haver ajuste na conduta em questão, desde que não contrarie códigos de conduta profissional, normas técnicas e legislação. O hospital/maternidade que optar por adotar outra diretriz ou ferramenta deve apresentar o estudo ou publicação que ensejou a sua escolha<em>.</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente do hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, prevendo a adoção de sistema de avaliação modificado para auxiliar na identificação precoce de deterioração clínica de pacientes obstétricas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.3.4</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participarem desta certificação adotam protocolo de prevenção de hemorragias pós-parto.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participarem desta certificação adotam protocolo de prevenção de hemorragias pós-parto, considerando que esta é a segunda maior causa de morte materna no Brasil.</p><p>Para a adequada prevenção, identificação e contenção de hemorragias pós-parto, as operadoras deverão pactuar com os hospitais/maternidades protocolo que englobe ações desde a admissão, a saber:</p><p>(1) avaliação do risco de sangramento na admissão;</p><p>(2) quantificação o mais correta possível da perda sanguínea durante o parto e pós-parto; e</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>(3) administração de uterotônicos após o nascimento.</p><p>Considera-se síndrome hemorrágica pós-parto a situação de todas as puérperas que apresentarem perda sanguínea superior a 500 ml nos partos vaginais e superior a 1000 ml em cirurgias cesarianas, com ou sem instabilidade hemodinâmica.</p><p>Para a avaliação do risco de sangramento na admissão, além da aplicação da ferramenta Sistema de Avaliação Modificado de Alerta Obstétrico Precoce (<em>Modified Early Obstetric Warning Score</em>- MEOWS), abordada no item de verificação 2.3.3, deverá também ser utilizado o formulário sobre fatores de risco para hemorragia pós-parto, descrito a seguir:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>FATORES DE MÉDIO RISCO PARA HPP</p><p>Parto Cesáreo Anterior? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Admitida com história de Pré-eclâmpsia Leve? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Pressão Arterial: ____</p><p>Gestação Gemelar? ( ) SIM ( ) NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>USG com relato de Polidramnia? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Peso Fetal na última USG = Considerado GIG? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Número de Partos Vaginais Anteriores: 4 ou (+)? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Admitida com Bolsa Rota? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Líquido Amniótico com odor fétido? ( ) SIM ( ) NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Relato de hemorragia em parto anterior? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Obesidade? IMC &gt; 35 ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>RESULTADO: Gestante com médio risco para HPP? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>RECOMENDAÇÕES:</p><p>Adotar uso de pulseira padronizada para risco de hemorragia no pós-parto (HPP).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>FATORES DE ALTO RISCO PARA HPP</p><p>Relato de internação de Placenta Prévia? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Relato de internação de Placenta com inserção baixa? ( ) SIM ( ) NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Último resultado de Hematócrito pré-natal &lt; 30%? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Último resultado de Plaquetas pré-natal &lt; 100.000? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Admitida com sangramento ativo? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Usou heparina ou AAS na gestação? ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>Placenta Acreta? ( ) SIM ( ) NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>RESULTADO: Gestante com alto risco para HPP?</p><p>(Se 2 ou mais questões acima SIM = ALTO RISCO) ( ) SIM ( ) NÃO</p><p>RECOMENDAÇÕES:</p><p>Adotar uso de pulseira padronizada para alto risco de hemorragia no pós-parto (HPP).</p><p>Solicitar Reserva de Sangue.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Para monitorar adequadamente e identificar corretamente as hemorragias, os hospitais/maternidades deverão padronizar rotina de estimativa de perda sanguínea (EPS) durante todo o parto, seja via vaginal ou cirúrgico. Sendo a avaliação visual pouco acurada, devem ser preferidos outros métodos, como a pesagem de gases (não-embebidas e embebidas no sangue) e o uso de coletores, por exemplo.</p><p>Quanto à administração profilática de uterotônico após o nascimento, a ocitocina sintética é a medicação de primeira escolha para prevenção de hemorragia pós-parto, porque se mostrou mais efetiva e com menos efeitos colaterais. É fundamental explicar para mulher e acompanhante as razões da aplicação da ocitocina intramuscular imediatamente após o parto: ao estimular a contração do útero, a ocitocina sintética contribui para prevenir hemorragias.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p> <u>Protocolo de Prevenção de Hemorragias pós-parto (HPP):</u> </p><p>1- Classificação do Risco hemorrágico na admissão: realizada com uso de questionário.</p><p>Orientação: uso de pulseira padronizada para o alto risco de hemorragia no pós-parto (HPP).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>2 -<strong>Quantificação da perda sanguínea</strong>: realizada por meio da pesagem de gases (não-embebidas e embebidas no sangue) após o procedimento, interpretando 1g como 1 ml.</p><p> <u>Alto Risco:</u> </p><p>- Em parto vaginal, perda maior que 500ml;</p><p>- Em cirurgia cesariana, perda maior que 1.000ml.</p><p>Orientação: tratamento da hemorragia pós-parto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>3 -<strong>Profilaxia da HPP</strong>: Administração de dose profilática de uterotônico logo após o parto.</p><p> <u>Orientação</u> : Aplicar 10U de ocitocina preferencialmente intramuscular, em todas as parturientes, independente da via de parto, após o nascimento e antes do clampeamento e corte do cordão umbilical.</p><p>4 - No pós-parto, já no quarto ou enfermaria, realizar a quantificação visual do sangramento.</p><p>Essas medidas devem compor um conjunto de intervenções a serem aplicadas em todas as mulheres assistidas, de modo a fornecer resgate oportuno quando houver síndrome hemorrágica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Considerando que as pesquisas científicas sobre a prática clínica avançam frequentemente, caso surjam novas diretrizes clínicas e protocolos com base em evidências científicas de qualidade e que sejam reconhecidas por sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais, pela OMS ou Ministério da Saúde, pode haver ajuste na conduta em questão, desde que não contrarie códigos de conduta profissional, normas técnicas e legislação. O hospital/maternidade que optar por adotar outra diretriz clínica ou protocolo deve apresentar o estudo ou publicação que ensejou a sua escolha<em>.</em></p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente do hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, formalizando a adoção de protocolos contra hemorragias maternas pós-parto, englobando condutas para prevenção, identificação e contenção.</p><p>Verificar a aplicação do protocolo pelos hospitais por meio do relatório de visita anual da operadora aos hospitais indicados para a presente Certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.5</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação adotam protocolo padrão de Vitalidade Fetal.</p><p>Intepretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação devem adotar protocolo padrão de Vitalidade Fetal. Vitalidade Fetal é o termo empregado para expressar o bem-estar fetal. O feto com boa vitalidade fetal é aquele que se encontra bem, sem sinais de estado não tranquilizador (com possível sofrimento), seja crônico ou agudo.</p><p>Diversos métodos podem ser aplicados para a avaliação da vitalidade fetal, tanto ao longo da gestação, quanto ao longo do trabalho de parto.</p><p>Um dos métodos possíveis para a avaliação da vitalidade fetal é a cardiotocografia no trabalho de parto. Na cardiotocografia, obtém-se um registro gráfico da frequência cardíaca fetal, que representa um importante parâmetro biofísico para avaliação da vitalidade do feto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>O presente item diz respeito à avaliação da vitalidade fetal no momento da admissão hospitalar e ao longo do trabalho de parto. Para o cumprimento deste item de verificação, a operadora deve pactuar com os hospitais/maternidades indicados para a presente Certificação em contratos, termos de adesão, aditivos ou documentos similares a adoção de Processo Padrão de Vitalidade Fetal.</p><p>O protocolo consiste:</p><p>- realização de cardiotocografia em todas as gestantes em trabalho de parto ativo;</p><p>- o exame deve ser realizado por pelo menos 20 minutos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>A depender do resultado, cabem as seguintes condutas:</p><p>a) categoria III: parto imediato;</p><p>b) categoria II: reanimação fetal e reavaliação (parto em até 1 hora se manutenção do quadro);</p><p>c) categoria I: repetir exame a cada 3 horas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Considerando que as pesquisas científicas sobre a prática clínica avançam frequentemente, caso surjam novas diretrizes clínicas com base em evidências científicas de qualidade e que sejam reconhecidas por sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais, pela OMS ou Ministério da Saúde, pode haver ajuste na conduta em questão, desde que não contrarie códigos de conduta profissional, normas técnicas e legislação. O hospital/maternidade que optar por adotar outra diretriz deve apresentar o estudo ou publicação que ensejou a sua escolha.</p><p>Para assegurar que o hospital/maternidade indicado como participante desta Certificação atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo a adoção do protocolo clínico de vitalidade fetal, independentemente de o hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, com a pactuação da adoção de Processo Padrão de Vitalidade Fetal.</p><p>Verificação, por amostragem, de notas fiscais cobrando Cardiotocografia nos partos realizados em beneficiárias da operadora.</p><p>Entrevista amostral com mulheres que realizaram parto vaginal nos hospitais/maternidades indicados pela operadora como participantes desta Certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.3.6</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação garantem a presença de acompanhante durante a internação.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades da rede assistencial da operadora indicados como participantes da Certificação devem garantir a presença de acompanhante durante a internação, salvo contraindicação clínica estabelecida pelo médico assistente.</p><p>Com base nos princípios a seguir, o serviço de atenção materna e neonatal deve permitir a presença de acompanhante de livre escolha da mulher no acolhimento, trabalho de parto, parto e pós-parto imediato e garantir a adoção de alojamento conjunto desde o nascimento até a alta.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Considerando que parto e nascimento são acontecimentos de cunho familiar, social, cultural e preponderantemente fisiológico, a atenção materna e neonatal deve ser organizada com base em princípios que levam em consideração a humanização da atenção, ou seja, a valorização da dimensão subjetiva e social, em todas as práticas de atenção e de gestão da saúde, fortalecendo o compromisso com os direitos do cidadão, destacando-se o respeito às questões de gênero, etnia, raça, orientação sexual e às populações específicas. Deve garantir o acesso às informações sobre saúde, inclusive sobre os profissionais que prestam cuidados às gestantes, respeitando o direito a acompanhamento de pessoas de sua rede social (de livre escolha).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente de o hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, mencionando a garantia da presença de acompanhante durante a internação.</p><p>Verificação, por amostragem, da existência de registro de pagamento ou ressarcimento de despesas de alimentação, paramentação e outras, referentes à participação do acompanhante no processo de assistência ao trabalho de parto, parto e puerpério.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.3.7</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades participantes da presente Certificação adotam protocolos de acolhimento humanizado ao neonato.</p><p>Interpretação:</p><p>Os hospitais/maternidades participantes da presente Certificação adotam protocolos de acolhimento humanizado ao neonato. São compreendidas neste item como medidas de acolhimento humanizado tanto a manutenção de condições adequadas no ambiente, quanto a adoção de determinadas condutas no acolhimento.</p><p>O protocolo inclui:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>- Quanto ao ambiente:</strong></p><p>a) redução da luz ambiente;</p><p>b) aquecimento do ambiente (em tono de 26º C);</p><p>c) redução de ruídos e conversas (mesmo entre os profissionais, salvo o essencial para o bom andamento da assistência, e em volume de voz baixo);</p><p>d) música de escolha da gestante, se ela desejar.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>- Quanto às condutas ao acolhimento do neonato: em respeito à Hora Dourada, o protocolo inclui, em comportamento preferencialmente expectante:</p><p>a) contato pele-a-pele imediato;</p><p>b) clampeamento e dequitação oportunos do cordão umbilical.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>A chamada Hora Dourada, a primeira hora de vida do bebê, é um período sensível para a programação da fisiologia e do comportamento futuros, e deve ser respeitado tanto em caso de cirurgias cesáreas quanto em partos vaginais. O contato pele-a-pele é um dos cuidados essenciais na primeira hora de vida. Existe uma defasagem entre o conhecimento da pesquisa científica e a prática clínica mais comum envolvendo o contato pele-a-pele nesse momento. A temperatura materna é transferida pela mulher para o bebê, então também é importante para evitar perda de temperatura corpórea pelo recém-nascido.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>As medidas de humanização devem ser adotadas no parto vaginal, salvo situações excepcionais de emergência, assim como, com limites e adaptações, nas cirurgias cesáreas. De forma mais clara, esses limites para garantir a segurança do bebê em casos de cirurgias cesáreas podem retardar um pouco o acolhimento em contato direto com a mãe, mas não impedem que seja realizado.</p><p>Considerando que as pesquisas científicas sobre a prática clínica avançam frequentemente, caso surjam novas diretrizes clínicas com base em evidências científicas de qualidade e que sejam reconhecidas por sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais, pela OMS ou Ministério da Saúde, pode haver ajuste na conduta em questão, desde que não contrarie códigos de conduta profissional, normas técnicas e legislação. O hospital/maternidade que optar por adotar outra diretriz deve apresentar o estudo ou publicação que ensejou a sua escolha.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação.</p><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Verificar contratos ou documentos similares estabelecidos entre a operadora e hospitais/maternidades indicados para participação na Certificação, em que conste a obrigatoriedade de Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Convencional.</p><p>Verificar Relatórios de visita presencial da operadora nos hospitais/maternidades integrantes da rede assistencial da operadora participantes da Certificação, contemplando a verificação da existência de Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Convencional.</p><p>Entrevistas, por amostragem, com beneficiárias que tenham realizado partos, normais ou cirurgias cesáreas, nesses hospitais, para verificar a adoção das condutas e do ambiente referidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.8</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os profissionais e estabelecimentos de saúde da rede assistencial da operadora que realizam pré-natal adotam procedimentos operacionais para cesarianas programadas por indicação clínica materna ou fetal.</p><p>Interpretação:</p><p>Os profissionais e estabelecimentos de saúde da rede assistencial da operadora que realizam pré-natal devem adotar procedimentos operacionais para cesarianas programadas por indicação clínica materna ou fetal.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Complementar</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Ressalta-se que os procedimentos operacionais para cesarianas programadas por indicação clínica materna ou fetal constam em Diretriz de Utilização no Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde da ANS (ANS, 2021). Para pontuar neste item os prestadores de serviços deverão adotar esse procedimento:</p><p>- gestante em qualquer idade gestacional;</p><p>- deve ser apresentado relatório médico especificando a condição clínica que ensejou a indicação do parto cesariano.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>É importante que as cesarianas programadas em função da condição clínica materna ou fetal sejam baseadas em evidências científicas, traduzidas em Protocolos e Diretrizes Clínicas elaborados ou validados por entidades de referência tais como sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais (FEBRASGO, 2017; ACOG, 2014), Organização Mundial de Saúde e Ministério da Saúde (BRASIL, 2016).</p><p>Protocolos e Diretrizes Clínicas constituem importantes aliados para a gestão e para a tomada de decisão clínica, na medida em que sistematizam evidências científicas disponíveis sobre a atenção à determinada condição de saúde.</p><p>É importante que as cesarianas programadas devido programadas por indicação clínica materna ou fetal tenham sua indicação baseadas em evidências e esteja documentada em relatório.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Esses procedimentos operacionais para cesariana com indicação clínica materna e fetal devem ser formalizados nos contratos ou documentos similares estabelecidos entre a operadora e toda a rede assistencial que realiza pré-natal nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, independentemente do tipo de rede, se própria, contratada ou referenciada.</p><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação, por amostragem estatística, de contratos ou documentos similares entre operadoras e profissionais ou estabelecimentos de sua rede assistencial que realizam pré-natal nos municípios onde estão localizados os hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, referindo procedimentos operacionais para cesarianas programadas por indicação clínica materna ou fetal.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.9</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os profissionais e estabelecimentos de saúde da rede assistencial da operadora que realizam pré-natal indicados como participantes desta Certificação adotam procedimentos operacionais para cesarianas devido a intercorrência da gravidez ou intraparto.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Complementar</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os profissionais e estabelecimentos de saúde da rede assistencial da operadora que realizam pré-natal e os hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação devem adotar procedimentos operacionais para cesarianas devido a intercorrência da gravidez ou intraparto.</p><p>Ressalta-se que os procedimentos operacionais para cesarianas devido a intercorrência da gravidez ou intraparto constam em DUT no Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde da ANS (ANS, 2021). Para pontuar neste item os prestadores de serviços deverão o seguinte procedimento:</p><p>- gestante em qualquer idade gestacional;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>- presença de intercorrência na gravidez com relatório especificando a condição clínica que ensejou a indicação do parto cesariano;</p><p>- presença de intercorrência intraparto informada em prontuário da paciente ou partograma (gráfico e/ou descritivo), especificando a condição clínica que ensejou a indicação do parto cesariano.</p><p>É importante que as cesarianas programadas devido a intercorrência da gravidez ou intraparto tenham sua indicação baseadas em evidências e esteja documentada em relatório e no partograma.</p><p>Esses procedimentos operacionais para cesarianas devido a intercorrência da gravidez ou intraparto devem ser formalizados nos contratos ou documentos similares estabelecidos entre a operadora e os prestadores que realizam pré-natal nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação, por amostragem estatística, de contratos ou documentos similares entre operadora e profissionais ou estabelecimentos de sua rede assistencial que realizam pré-natal nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, referindo procedimentos operacionais para cesarianas realizadas por intercorrência da gravidez.</p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre operadora e hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, referindo os procedimentos operacionais para cesarianas realizadas por intercorrência da gravidez ou intraparto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.10</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação adotam procedimentos operacionais para cesarianas realizadas a pedido da gestante durante o trabalho de parto.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Complementar</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação devem adotar procedimentos operacionais para cesarianas realizadas a pedido da gestante durante o trabalho de parto.</p><p>Cesarianas a pedido da gestante durante o trabalho de parto referem-se a situações em que a gestante solicita o procedimento sem uma indicação clínica materno e/ou fetal.</p><p>Ressalta-se que os procedimentos operacionais utilizados neste item para cesarianas a pedido da gestante durante o trabalho de parto constam em DUT no Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde da ANS (ANS, 2021). Para pontuar neste item os prestadores de serviços deverão adotar os seguintes procedimentos operacionais:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>- a solicitação após o início do trabalho de parto deverá ser registrada em prontuário e/ou partograma (gráfico e/ou descritivo);</p><p>- mediante a assinatura pela gestante do Termo de Consentimento Livre e Esclarecido (TCLE)</p><p>O Termo de Consentimento Livre e Esclarecido deve ser elaborado em linguagem de fácil compreensão, respeitadas as características socioculturais da gestante (ANS, 2015).</p><p>É importante realizar o registro da realização a cesariana a pedido da gestante após o início do trabalho de parto no prontuário e/ou no partograma de modo a documentar o que ensejou a decisão da mudança da via de parto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Esses procedimentos operacionais para cesariana a pedido da gestante durante o trabalho de parto devem ser formalizados nos contratos ou documentos similares estabelecidos entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, independentemente do tipo de rede, se própria, contratada ou referenciada.</p><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre operadora e os hospitais/maternidades indicados pela operadora como participantes desta Certificação, referindo procedimentos operacionais para as cesarianas realizadas a pedido da gestante durante o trabalho de parto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3.11</p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Os hospitais/maternidades indicados pelas Operadoras para participar desta Certificação admitem que a gestante conte com suporte de Doula, de sua preferência, durante o trabalho de parto, o parto e o pós-parto.</strong></p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Complementar</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pelas Operadoras para participar desta Certificação admitem o suporte da gestante durante o trabalho de parto, parto e o pós-parto por profissional Doula, sem que se confunda com acompanhante. Ressalta-se que a Doula de preferência da gestante acompanhará a gestante sem ônus financeiro para o hospital/maternidade.</p><p>A Doula é a profissional que assume o papel de oferecer conforto, encorajamento, tranquilidade, suporte emocional, físico e informativo durante a gestação, o trabalho de parto e pós-parto, à escolha da mulher. Na Classificação Brasileira de Ocupações (CBO), está categorizada sob o código 3221-35, como profissionais que "visam prestar suporte contínuo à gestante no ciclo gravídico-puerperal, favorecendo a evolução do parto e bem-estar da gestante".</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Sua função remete a tradições históricas, às mulheres mais velhas e experientes que acompanhavam, instruíam e apoiavam a parturiente e recém-mãe durante todo o trabalho de parto, o próprio parto e os cuidados com o recém-nascido. O suporte para favorecer o bem-estar emocional e físico da parturiente e a dedicação exclusiva ao longo de todo o percurso do trabalho de parto, por vezes antes mesmo da internação hospitalar distinguem claramente a função da doula, que não se confunde com o papel de acompanhante, não só devido à formação e atuação técnica, mas também devido ao vínculo afetivo e envolvimento emocional que colocam o acompanhante em outro lugar na experiência de gestação e parto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>"O apoio físico e empático contínuo oferecido por uma única pessoa durante o trabalho de parto traz muitos benefícios, incluindo um trabalho de parto mais curto, um volume significativamente menor de medicações e analgesia epidural, menor número de escores de Apgar abaixo de 7 e menos partos operatórios." (OMS, 1996).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Uma revisão da Cochrane (BOHREN et al., 2017), conclui que:</p><p>"Todas as mulheres devem receber o apoio de um acompanhante especialmente capacitado durante o trabalho de parto e parto", considerando que o suporte contínuo durante o parto oferecido por acompanhante capacitada aumenta as taxas de parto vaginal; reduz a duração do trabalho de parto e a necessidade de analgesia; e traz maior satisfação com a experiência de parto.</p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente de o hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, formalizando a possibilidade da presença de doula nos hospitais com assistência obstétrica e neonatal integrantes de sua rede assistencial, caso a gestante manifeste essa opção.</p><p>Entrevista amostral com mulheres que realizaram parto nos hospitais/maternidades indicados pela operadora como participantes desta Certificação.</p><p>Verificação por meio da estratégia de "cliente oculto/cliente fantasma".</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.3.12</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>A operadora garante a cobertura das despesas de um acompanhante durante o trabalho de parto, parto e pós-parto imediato, nos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação.</p><p>Interpretação:</p><p>A operadora deve garantir a cobertura das despesas de um acompanhante durante o trabalho de parto, parto e pós-parto imediato, nos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação. Para efeito de cumprimento deste item, o pós-parto imediato abrange o período de 10 (dez) dias após o parto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Excelência</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>A cobertura inclui a alimentação que o prestador de serviços disponibiliza aos seus clientes, além das taxas básicas necessárias à permanência do acompanhante, inclusive aquelas relativas à paramentação (roupa apropriada para entrar em centro cirúrgico, sala de parto, UTI etc.).</p><p>Essa cobertura deverá contar do contrato ou instrumento similar firmado com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente de o hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, mencionando a garantia da cobertura de despesas de um acompanhante durante o trabalho de parto, parto e pós-parto imediato.</p><p>Verificação, por amostragem, da existência de registro de pagamento de despesas de alimentação, paramentação e outras, referentes à participação do acompanhante no processo de assistência ao trabalho de parto, parto e puerpério.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.3.13</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="8"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação adotam "Formulário de Motivo de Agendamento de Cesarianas Eletivas".</p><p>Interpretação:</p><p>Os hospitais/maternidades da rede assistencial da operadora indicados como participantes da Certificação devem utilizar o "Formulário de Motivo de Agendamento de Cesarianas Eletivas", a ser preenchido na admissão da gestante no hospital/maternidade.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excelência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>O formulário deverá ser elaborado de acordo com o conteúdo disponível no Capítulo IV deste Manual. O formulário deverá ser devidamente preenchido pelo médico que realizará a cirurgia cesárea e assinado pelo médico e pela gestante.</p><p>Para fins de cumprimento desse item, cesariana eletiva é aquela agendada antes do trabalho de parto por indicação clínica materna ou fetal ou a pedido da gestante. O formulário tem como objetivo coletar de forma padronizada as informações da gestação e das condições clínicas da gestante que ensejaram a cirurgia cesariana eletiva ou se foi realizada a pedido da gestante.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>As informações coletadas por meio do Formulário poderão ser utilizadas para correlacionar com a idade, raça/cor, classificação de Robson e outros aspectos pertinentes. Ressalta-se que o objetivo é a coleta de informações e não se relaciona com autorização do procedimento.</p><p>Para assegurar que as unidades hospitalares/maternidades participantes da Certificação adotem o "Formulário de Motivo de Agendamento de Cesarianas Eletivas", a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização. Essa pactuação independe de o hospital/maternidade ser parte da rede própria, contratada, credenciada ou referenciada da operadora.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="8"><p>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</p><p>Verificação de contratos ou documentos similares estabelecidos entre a operadora e hospitais/maternidades indicados para participação na Certificação, formalizando a adoção do "Formulário de Motivo de Agendamento de Cesarianas Eletivas".</p><p>Verificar se o "Formulário de Motivo de Agendamento de Cesarianas Eletivas" está acordo com o modelo estabelecido no Capítulo IV deste "Manual de Certificação de Boas Práticas em Parto Adequado".</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p><strong>Referências Bibliográficas deste Requisito:</strong></p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS (BRASIL). Resolução Normativa nº 368, de 6 de janeiro de 2015. Dispõe sobre o direito de acesso à informação das beneficiárias aos percentuais de cirurgias cesáreas e de partos normais, por operadora, por estabelecimento de saúde e por médico e sobre a utilização do partograma, do cartão da gestante e da carta de informação à gestante no âmbito da saúde suplementar. https://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;task=TextoLei&amp;format=raw&amp;id=Mjg5Mg== Acesso em: 04 mar. 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS (BRASIL). Resolução Normativa nº 465, de 24 de fevereiro de 2021. Atualiza o Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde que estabelece a cobertura assistencial obrigatória a ser garantida nos planos privados de assistência à saúde contratados a partir de 1º de janeiro de 1999 e naqueles adaptados conforme previsto no artigo 35 da Lei n.º 9.656, de 3 de junho de 1998; fixa as diretrizes de atenção à saúde; e revoga a Resolução Normativa - RN nº 428, de 7 de novembro de 2017, a Resolução Normativa - RN n.º 453, de 12 de março de 2020, a Resolução Normativa - RN n.º 457, de 28 de maio de 2020 e a RN n.º 460, de 13 de agosto de 2020. http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;task=TextoLei&amp;format=raw&amp;id=NDAzMw== Acesso em: 04 mar. 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Resolução Normativa - RN nº 428, de 7 de novembro de 2017. Atualiza o Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde, que constitui a referência básica para cobertura assistencial mínima nos planos privados de assistência à saúde, contratados a partir de 1º de janeiro de 1999; fixa as diretrizes de atenção à saúde; e revoga as Resoluções Normativas - RN nº 387, de 28 de outubro de 2015, e RN nº 407, de 3 de junho de 2016.http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;task=TextoLei&amp;format=raw&amp;id=MzUwMg== Acesso em: 04 mar. 2022.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>