<xml><article id="31270548" name="PORTARIA NA 889 ICMBIO - GR2__9E" idOficio="9489758" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00033:00055:05036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gerência Regional Nordeste" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20451527">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 889, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Modifica a composição do Conselho Consultivo do Parque Nacional do Descobrimento no estado da Bahia (Processo nº 02001.004721/2007-99).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 889, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Modifica a composição do Conselho Consultivo do Parque Nacional do Descobrimento no estado da Bahia (Processo nº 02001.004721/2007-99).</p><p>O GERENTE REGIONAL NORDESTE SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria de Nomeação nº 123, de 24 de fevereiro de 2022 e pela Portaria nº 1.270, de 29 de dezembro de 2022, publicada no DOU de 30 de dezembro de 2022;</p><p>Considerando o disposto na Lei no 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto S/N de 20 de abril de 1999, que criou o Parque Nacional do Descobrimento;</p><p>Considerando a Portaria nº 10, de 1° de fevereiro de 2008, que criou o Conselho Consultivo do Parque Nacional do Descobrimento;</p><p>Considerando a Portaria ICMBio nº 242, de 16 de outubro de 2013, que modificou o Conselho Consultivo do Parque Nacional do Descobrimento;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo nº 02001.004721/2007-99, resolve:</p><p>Art. 1º O Conselho Consultivo do Parque Nacional do Descobrimento é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I -ÓRGÃOS PÚBLICOS:</p><p>a) Órgãos públicos ambientais dos três níveis da Federação; e</p><p>b) Órgãos do Poder Público de áreas afins, dos três níveis da Federação.</p><p>II - USUÁRIOS DO TERRITÓRIO:</p><p>a) Setor Agronegócio;</p><p>b) Setor Mineração;</p><p>c) Setor Agricultura Familiar e Pesca;</p><p>d) Setor Indígena;</p><p>e) Setor Turismo.</p><p>III - COLEGIADOS E ORGANIZAÇÕES NÃO-GOVERNAMENTAIS:</p><p>a) Setor de colegiados e ONGs socioambientais e culturais.</p><p>IV - INSTITUIÇÕES DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO:</p><p>b) Setor de Instituições de Ensino, Pesquisa e Extensão.</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidas pelo Conselho, observando-se o critério de paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo chefe do Parque Nacional do Descobrimento à Gerência Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e seguimento dos trâmites de homologação.</p><p>Art. 2º O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional do Parque Nacional do Descobrimento, que indicará seu suplente.</p><p>Art. 3º A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria.</p><p>Art. 4º As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo do Parque Nacional do Descobrimento são previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 5° O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 6° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOHAN SILVA PEREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>