<xml><article id="31246929" name="resolucao_941_2023 COISC GGFIS" idOficio="9486939" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30941" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="262" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=262" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20447530">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 941, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 941, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p>ANEXO</p><p>1. Empresa: LBS LABORASA INDUSTRIA FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 55227789000100</p><p>Produto - (Lote): SOL. DE CLORETO DE SÓDIO MIO(TODOS); SOL. DE CLORETO DE SÓDIO NEEDS(TODOS); SOL. DE CLORETO DE SÓDIO LBS(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0255182/23-9</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando que a denominação de produtos cosméticos como soros fisiológicos ou solução de cloreto de sódio 0,9% podem induzir o consumidor a erro e que nenhum produto cosmético pode ser comercializado sem apresentação de dados de estabilidade infringindo aos arts. 8, inciso XI, 11 e 12, inciso I, da Resolução-RDC n.º 752, de 19 de setembro de 2022 e item 3.6 da Resolução-RDC n.º 48, de 25 de outubro de 2013 e tendo em vista o previsto nos arts 6º, 7º e inciso I do art. 67 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>