<xml><article id="30954531" name="Ct00060__LZYG4M" idOficio="9444879" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="07/03/2023" artClass="00019:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20388234">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 7ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA DO CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO DO BNDES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 7ª REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA DO CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO DO BNDES</p><p class="identifica">REALIZADA EM 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>CNPJ: 33.657.248/0004-21 - NIRE: 53.5. 0000037-2</p><p>Aos três dias do mês de fevereiro de 2023, às 14h25, em sala virtual de videoconferência, foi realizada a 7ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, da qual participaram o então Presidente do Conselho, Walter Baère de Araujo Filho, e os Conselheiros Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz, Carlos Afonso Nobre, Hailton Madureira de Almeida, Izabella Mônica Vieira Teixeira, Jean Keiji Uema, Marcelo Pacheco dos Guaranys, Pedro Maciel Capeluppi, Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti e Robinson Sakiyama Barreirinhas. A Reunião contou também com a presença do Diretor Executivo Luiz Augusto Fraga Navarro de Britto Filho, bem como de equipe da Secretaria-Geral. A Reunião foi realizada conjuntamente com a 7ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração da BNDESPAR (REC-7/2023-BNDESPAR) e com a 7ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração da FINAME (REC-7/2023-FINAME). Iniciada a Reunião, o Conselho passou à apreciação dos itens da pauta.</p><p>[Expediente] Ciência da posse do sr. Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti como Conselheiro de Administração do BNDES - Registre-se que o Colegiado tomou ciência da posse do sr. Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti como Conselheiro de Administração, após eleição realizada na 6ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração do BNDES, de 03.02.2023.</p><p>[Ordem do Dia] Eleição de novo Presidente do Conselho de Administração do BNDES, bem como de seu substituto - Registre-se que, o Colegiado elegeu o Conselheiro Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti como Presidente do Conselho de Administração e o Conselheiro Jean Keiji Uema como o seu substituto. E, nada mais havendo a ser tratado, foi encerrada a reunião.</p><p class="assina">Rafael Esmeraldo Lucchesi Ramacciotti</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Arthur Cesar Vasconcelos Koblitz</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Carlos Afonso Nobre</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Hailton Madureira de Almeida</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Izabella Mônica Vieira Teixeira</p><p class="cargo">Conselheira</p><p class="assina">Jean Keiji Uema</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Marcelo Pacheco dos Guaranys</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Pedro Maciel Capeluppi</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Robinson Sakiyama Barreirinhas</p><p class="cargo">Conselheiro</p><p class="assina">Walter Baère de Araujo Filho</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>