<xml><article id="31173564" name="PORTARIA NA 24 - 17.03.2023" idOficio="9477297" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/03/2023" artClass="00025:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="24" artNotes="" numberPage="76" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=76" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433946">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 24, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 24, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o Decreto n° 11.342, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, as Portarias Normativas nº 20 e nº 23, de 21 de dezembro de 2017, e a Portaria nº 86, de 28 de janeiro de 2021, e considerando o disposto no processo e-MEC listado na tabela do anexo, resolve:</p><p>Art. 1º Fica renovado o reconhecimento do curso superior de graduação constante da tabela do anexo desta Portaria, com as vagas totais anuais nele estabelecidas, ministrado pela Instituição de Educação Superior citada, nos termos do disposto no art. 10 do Decreto nº 9.235, de 2017.</p><p>Art. 2º A renovação de reconhecimento a que se refere esta Portaria é válida exclusivamente para o curso ministrado no endereço citado na tabela constante do anexo.</p><p>Art. 3º A renovação de reconhecimento a que se refere esta Portaria é válida até o ciclo avaliativo seguinte, nos termos do § 3º do art. 10 do Decreto nº 9.235, de 2017 e dos artigos 37 a 42 da Portaria MEC nº 23, de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA MARIA SANTANA SAMPAIO ANDERY</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>(RENOVAÇÃO DE RECONHECIMENTO)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de ordem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número do processo e-MEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curso (Grau)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº vagas totais anuais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mantida (cód)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mantenedora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço de funcionamento do curso</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>202301407</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Psicologia (Bacharelado)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80 (oitenta)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centro Universitário do Norte de São Paulo (1129)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centro Integrado de Ensino Superior dE Rio Preto (17941)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rua Ipiranga, nº 3460 Unidade I: UNORP - SEDE - Jardim Alto Rio Preto - São José do Rio Preto/SP</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>