<xml><article id="31305858" name="DSTAT-2023-03-24-InstrucaoNormat" idOficio="9494807" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="27/03/2023" artClass="00051:00006:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Área de Política Econômica/Departamento de Estatísticas" artSize="12" artNotes="" numberPage="139" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=139" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20458667">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 363, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece os procedimentos operacionais sobre o acesso antecipado às estatísticas macroeconômicas oficiais compiladas pelo Departamento de Estatísticas (DSTAT).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 363, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece os procedimentos operacionais sobre o acesso antecipado às estatísticas macroeconômicas oficiais compiladas pelo Departamento de Estatísticas (DSTAT).</p><p>O Chefe do Departamento de Estatísticas (DSTAT), no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 23, inciso I, alínea "a", e 103, inciso I, do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, anexo à Portaria nº 84.287, de 27 de fevereiro de 2015, e tendo em vista o disposto na Resolução BCB nº 305, de 23 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa divulga os procedimentos operacionais a serem adotados para efetivar o acesso antecipado às estatísticas macroeconômicas oficiais, compiladas e disseminadas pelo Departamento de Estatísticas (DSTAT).</p><p>Art. 2º As solicitações de acesso antecipado às estatísticas definidas no art. 1º devem ser encaminhadas, com as devidas justificativas, indicação da autoridade governamental (nome, cargo e endereço eletrônico), e lista das estatísticas desejadas, para o endereço eletrônico dstat@bcb.gov.br.</p><p>Art. 3º As autoridades governamentais com acesso antecipado reconhecido pelo Banco Central do Brasil receberão as publicações estatísticas abaixo relacionadas nos horários indicados:</p><p>I - Notas para a Imprensa - Estatísticas do Setor Externo, Estatísticas Monetárias e de Crédito, e Estatísticas Fiscais: até as sete horas do dia da divulgação, conforme cronograma publicado previamente no sítio do Banco Central do Brasil na internet (www.bcb.gov.br); e</p><p>II - Estatísticas fiscais sobre o resultado primário do governo federal e das estatais federais, referentes às datas-base de abril e agosto, para fins de elaboração de relatórios quadrimestrais previstos na Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000: até três dias antes do dia da divulgação, conforme cronograma publicado previamente no sítio do Banco Central do Brasil na internet (www.bcb.gov.br).</p><p>Parágrafo único. O Chefe do DSTAT será o responsável pelo envio antecipado das estatísticas, nos termos deste artigo.</p><p>Art. 4º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDO ALBERTO ROCHA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>