<xml><article id="31009846" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1176/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.896/2021-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: José Alves da Silva (223.448.961-04)</p><p>4. Unidade: Supremo Tribunal Federal</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Marlúcio Lustosa Bonfim (16619/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo em que agora se discute pedido de reexame interposto por José Alves da Silva contra o Acórdão 848/2022 - 1ª Câmara, por meio do qual este Tribunal considerou ilegal seu ato de aposentadoria em face da inclusão indevida da vantagem "quintos" após o advento da Lei 9.624/1998.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão ao recorrente e ao Supremo Tribunal Federal, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1176-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1177/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.965/2021-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (em aposentadoria)</p><p>3. Embargante: Manoel Aparecido de Jesus (036.549.348-11)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22.256/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, nesta fase processual, de embargos de declaração opostos por Manoel Aparecido de Jesus em face do Acórdão 19/2023, que negou provimento a pedido de reexame por ele interposto contra o Acórdão 368/2022 - 1ª Câmara, o qual, por sua vez, julgou ilegal seu ato de aposentadoria e fez determinações ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região/SP, em face da existência de parcela de proventos oriunda da incorporação de quintos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e rejeitá-los;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão ao recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1177-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1178/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.997/2021-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Sonia Maria Licks (299.169.090-91)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (33.779/OAB-RS), representando Sonia Maria Licks.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, agora em fase de análise de pedido de reexame interposto por Sonia Maria Licks, ex-servidora do TRT/4ª Região, por meio do qual se insurge contra o Acórdão 18.437/2021 - 1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de sua aposentadoria, em decorrência do recebimento de quintos referentes a funções exercidas após a Lei 9.624/1998.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e ao TRT/4ª Região, informando-lhes que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1178-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1179/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.066/2021-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES</p><p>3.1. Interessada: Rosemary Roncetti Castro (923.830.847-00)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo em que agora se discute pedido de reexame interposto pelo Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região contra o Acórdão 371/2022 - 1ª Câmara, por meio do qual este Tribunal considerou ilegal o ato de aposentadoria de Rosemary Roncetti Castro em face da inclusão indevida da vantagem "quintos" após o advento da Lei 9.624/1998.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. tornar sem efeito as determinações efetuadas ao Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região por meio do item 1.7.2 do Acórdão 371/2022 - 1ª Câmara;</p><p>9.3. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região que os pagamentos efetuados à recorrente a título de quintos/décimos, em decorrência da incorporação de funções exercidas no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001, poderão ser preservados, sem a absorção por reajustes futuros, nos termos da modulação efetuada pelo STF em relação ao RE 638.115, cabendo àquele órgão verificar se a sentença judicial transitada em julgado mencionada no ato de aposentação efetivamente beneficia a interessada, com exame atento de sua postulação, uma vez que os efeitos de decisão judicial em ação coletiva movida por associação civil sobre atos sujeitos a registro somente alcançam os interessados que: i) se encontravam filiados à entidade na data de propositura da ação; e ii) tenham apresentado autorização expressa para que a entidade os representasse na demanda judicial, conforme assentado pelo Acórdão 3529/2021 - 1ª Câmara, e em consonância com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, em repercussão geral, no RE 612.043/PR (Tema 499);</p><p>9.4. encaminhar cópia deste acórdão ao Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1179-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1180/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 004.325/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe V- Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Carmen Lúcia Alves de Carvalho, CPF 331.965.321-00.</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, ambos da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno desta Corte de Contas, ACORDAM em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3, relativo à aposentadoria de Carmen Lúcia Alves de Carvalho, negando-lhe o respectivo registro, nos termos do art. 260, § 1º, do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. uma vez desconstituída a ação judicial que assegura, presentemente, o pagamento da rubrica judicial ora impugnada, adote as medidas administrativas necessárias à regularização do seu pagamento, promovendo, ainda, a reposição ao erário dos valores indevidamente percebidos a contar da data em que a interessada teve ciência deste decisum, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, com a redação dada pela Medida Provisória 2.225-45/2001, caso a decisão judicial definitiva não venha a dispor de modo contrário;</p><p>9.3.2. encaminhe a esta Corte de Contas, no prazo de trinta dias, comprovante da data em que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à interessada e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação;</p><p>9.5. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) que:</p><p>9.5.1. acompanhe o deslinde da Ação Ordinária 0050231-60.2014.4.01.3400/TRF1, e no caso de vir a ser desfavorável à interessada, promova as ações necessárias ao cessamento dos pagamentos do ato ora impugnado;</p><p>9.5.2. arquive os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1180-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1181/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.336/2021-5</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (em Pedido de Reexame em Aposentadoria)</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Rita Maria Tavares da Cunha Mello (152.792.511-00)</p><p>3.2. Recorrente: Senado Federal</p><p>4. Unidade: Senado Federal</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidades Técnicas: não atuou</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam, nesta oportunidade, embargos de declaração opostos pelo Senado Federal ao Acórdão 8.005/2022-1ª Câmara, que negou provimento a pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 838/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi julgado ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em nome de Rita Maria Tavares da Cunha Mello.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao embargante, com a informação de que o inteiro teor do relatório e do voto que a fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1181-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>