<xml><article id="31219748" name="Ata_5_1C_14_03_2023 - WAR - IMPR" idOficio="9482247" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="22/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="92" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=92" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20441102">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 5, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 5, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Benjamin Zymler e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira, e Weder de Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausente o Ministro Jorge Oliveira, em missão oficial.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº4, referente à sessão realizada em 7 de março de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-002.327/2023-6, TC-010.115/2022-6, TC-011.126/2018-3 e TC-029.104/2019-0, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-001.863/2023-1, TC-010.392/2022-0, TC-014.386/2022-4, TC-019.099/2022-3, TC-022.234/2022-5, TC-025.587/2021-8, TC-028.409/2022-1, TC-028.436/2022-9, TC-028.501/2022-5, TC-028.511/2022-0, TC-029.093/2022-8, TC-029.856/2022-1, TC-031.092/2022-5 e TC-045.542/2021-0, cujo Relator é o Ministro Jorge Oliveira;</p><p>TC-010.129/2022-7, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus;</p><p>TC-010.391/2022-3, TC-015.755/2022-3 e TC-016.285/2022-0, cujo Relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>TC-016.258/2022-3 e TC-021.965/2022-6, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 1825 a 1950.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 1773 a 1824, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-021.739/2016-1, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, o Dr. Igor Moura Maciel não compareceu para produzir a sustentação oral que havia requerido em nome de José Alberto Fogaça de Medeiros. Acórdão 1773.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 1773/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.739/2016-1.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE); Município de Porto Alegre/RS.</p><p>3.2. Responsáveis: Fulbra - Fundação Ulbra (03.286.299/0001-80); Fundae - Fundação Educacional e Cultural Para o Desenvolvimento e Aperfeiçoamento da Educação e da Cultura (89.799.605/0001-06); José Alberto Fogaça de Medeiros (063.015.250-00); Mauro César Zacher (699.162.170-68, falecido); Ney Luís Pippi (009.060.006-10); Ruben Eugen Becker (024.785.440-91).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE); Município de Porto Alegre/RS; Fundação Educacional e Cultural para o Desenvolvimento e Aperfeiçoamento da Educação e da Cultura (Fundae), Fundação Ulbra (Fulbra).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Roberto Silva da Rocha (OAB/RS 48.572), Igor Moura Maciel (OAB/RS 120.501-A) e outros, representando José Alberto Fogaça de Medeiros; Hélio Saul Mileski (OAB/RS 11.178), Cíntia Mileski Carpena de Menezes de Oliveira (OAB/RS 81.013) e outros, representando Mauro César Zacher (falecido); Antônio Augusto de Almeida Maioli (OAB/SP 208.569) e Victor Hugo Rodrigues Vianna (OAB/RS 76.229), representando Ney Luís Pippi; Míriam Fabiane Martins Malgarin (OAB/RS 45.277), representando Fundação Ulbra.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo FNDE em razão de inexecução parcial do plano de trabalho do convênio 839005/2005, celebrado com o município de Porto Alegre/RS, que teve por objeto o repasse de recursos federais para assistência suplementar de ações do programa Projovem.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as alegações de defesa do Sr. José Alberto Fogaça de Medeiros e excluí-lo da relação processual;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa do Sr. Ruben Eugen Becker e excluí-lo da relação processual;</p><p>9.3. acolher parcialmente as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Ney Luís Pippi;</p><p>9.4. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Mauro César Zacher;</p><p>9.5. acolher parcialmente as razões de justificativas apresentadas pelo Sr. Mauro César Zacher;</p><p>9.6. acolher parcialmente as alegações de defesa da Fundação Ulbra (Fulbra);</p><p>9.7. julgar irregulares, com fundamento nos arts. 1º, I, e 16, III, 'b' e 'c', da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, III, da mesma lei e os arts. 1º, I, e 209, II e III, do RI/TCU, as contas do Sr. Mauro César Zacher e do Sr. Ney Luís Pippi, condenando-os (no caso do primeiro, seu espólio), juntamente com a Fundação Educacional e Cultural para o Desenvolvimento e Aperfeiçoamento da Educação e da Cultura (Fundae) e da Fundação Ulbra (Fulbra), ao pagamento das quantias abaixo especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante este Tribunal (art. 214, III, 'a', do RI/TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p>a) débitos de responsabilidade solidária do espólio de Mauro César Zacher, Ney Luís Pippi e Fundação Educacional e Cultural para o Desenvolvimento e Aperfeiçoamento da Educação e da Cultura (Fundae):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL DOS DÉBITOS (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.266.629,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/1/2008</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.194.302,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/1/2008</p></td></tr></table><p>b) débitos de responsabilidade solidária do espólio de Mauro César Zacher e Fundação Educacional e Cultural para o Desenvolvimento e Aperfeiçoamento da Educação e da Cultura (Fundae):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL DOS DÉBITOS (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>570.071,43</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/7/2007</p></td></tr></table><p>c) débitos de responsabilidade da Fundação Ulbra (Fulbra):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL DOS DÉBITOS (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>451.338,95</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/12/2008</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>127.779,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/3/2008</p></td></tr></table><p>9.8. aplicar, individualmente, aos responsáveis pelos débitos relacionados no item anterior, exceto o Sr. Mauro César Zacher (falecido em 26/6/2022), a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do RI/TCU, nos respectivos valores abaixo demonstrados, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, 'a', do RI/TCU), o recolhimento da dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPF/CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor da Multa R$</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ney Luís Pippi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009.060.006-10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação Educacional e Cultural Para o Desenvolvimento e Aperfeiçoamento da Educação e da Cultura (Fundae)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89.799.605/0001-06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação Ulbra (Fulbra)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03.286.299/0001-80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84.000,00</p></td></tr></table><p>9.9. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas mensais, nos termos do art. 217 do RI/TCU, com a incidência, sobre cada parcela, dos devidos encargos legais até o efetivo pagamento, com esclarecimento aos responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (§ 2º do art. 217 do RI/TCU);</p><p>9.10. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.11. encaminhar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Rio Grande do Sul, em cumprimento ao disposto no § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, fazendo-se referência ao inquérito civil 1.29.000.000166/2008-55;</p><p>9.12. enviar cópia deste acórdão ao FNDE e aos responsáveis;</p><p>9.13. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1773-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1774/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.199/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Marilucia Vilela Pinto (240.933.604-30).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam, nesta fase processual, embargos de declaração opostos pela Universidade Federal de Alagoas ao Acórdão 7.930/2022-1ª Câmara, que conheceu e negou provimento ao pedido de reexame interposto contra o Acórdão 1.416/2022-1ª Câmara, o qual considerou ilegal o ato inicial de aposentadoria da Sra. Marilucia Vilela Pinto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do RITCU, em conhecer os embargos de declaração opostos pela Universidade Federal de Alagoas para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência do inteiro teor desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1774-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1775/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.679/2023-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Cristina Barreto de Jesus Lordao (078.107.685-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de aposentadoria emitido, no âmbito da Universidade Federal da Bahia, em favor da Sra. Maria Cristina Barreto de Jesus Lordao,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Maria Cristina Barreto de Jesus Lordao, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal da Bahia que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1775-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1776/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.711/2023-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Amelia Oliveira da Silva (902.118.127-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 2ª Região, em favor da Sra. Maria Amelia Oliveira da Silva,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Maria Amelia Oliveira da Silva, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. adote as providências pertinentes no sentido de dar efetivo cumprimento à modulação de efeitos da tese de repercussão geral fixada no Recurso Extraordinário 638.115 em relação aos "quintos" incorporados aos proventos da interessada, ajustando a referida incorporação aos termos legais e transformando os eventuais valores excedentes em parcela compensatória passível de absorção em virtude de qualquer reajuste ocorrido nos seus proventos;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1776-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1777/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.946/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Edimara Borges Guimaraes (248.727.255-49).</p><p>3.2. Recorrente: Edimara Borges Guimaraes (248.727.255-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pela Sra. Edimara Borges Guimaraes contra o Acórdão 2.176/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato inicial de aposentadoria,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA que, em não tendo sido comprovada, no caso concreto, a existência de amparo judicial para a concessão da vantagem, os "quintos" incorporados em decorrência do exercício de função comissionada de 8/4/1998 a 4/9/2001 deverão ser destacados e posteriormente transformados em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, conforme decidido pelo STF no Recurso Extraordinário 638.115; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1777-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1778/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.988/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Francisco Carlos da Costa (340.667.721-53).</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pela Câmara dos Deputados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.1.1. faça consignar, na base de dados do sistema e-Pessoal, a anotação de registro tácito do ato tratado neste processo;</p><p>9.1.2. adote, nos termos do subitem 9.2.1 do Acórdão 122/2021-Plenário, as medidas pertinentes com vistas à imediata revisão de ofício da aposentadoria de interesse do sr. Francisco Carlos da Costa (número 55488/2020), levando em conta, para tanto, as possíveis irregularidades identificadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1778-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1779/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.172/2021-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: João Bosco Pinto Saraiva (041.319.753-00); Silvana Furtado de Figueiredo Vasconcelos (202.260.393-15).</p><p>3.2. Recorrente: João Bosco Pinto Saraiva (041.319.753-00).</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alanna Castelo Branco Alencar (6854/OAB-CE), Lyanna Magalhães Castelo Branco (17841/OAB-CE) e Tiago Ribeiro Rebouças (22745/OAB-CE) representando João Bosco Pinto Saraiva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo ex-prefeito de Baturité/CE, sr. João Bosco Pinto Saraiva, ao Acórdão 10.392/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos pelo sr. João Bosco Pinto Saraiva para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. retificar, de ofício, o subitem 9.3 do Acórdão 10.392/2022-1ª Câmara, para que passe a ter a seguinte redação:</p><p>"9.3. aplicar individualmente à sra. Silvana Furtado de Figueiredo Vasconcelos e ao sr. João Bosco Pinto Saraiva a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, nos valores de R$ 950.000,00 (novecentos e cinquenta mil reais) e R$ 40.000,00 (quarenta mil reais), respectivamente, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da respectiva notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;"</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao embargante e à Procuradoria da República no Estado do Ceará.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1779-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1780/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.756/2014-0.</p><p>1.1. Apenso: 015.307/2013-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Saúde.</p><p>3.2. Responsáveis: Antonio Carlos Pereira (400.076.697-04); Flávio Adolpho Silveira (110.001.987-15); Francisco Xavier Dourado Fialho de Oliveira (369.923.217-49); Gilson Max Freitas de Araujo (719.146.767-34); Luana Camargo da Silva (108.942.787-54); Lucia Bensiman da Silva (718.747.047-91); Luis Carlos Alves (079.100.897-59); Luis Carlos Moreno de Andrade (962.277.377-04); Luiz Claudio Roberto Alves (014.210.377-26); Manoel Vieira Peixoto Junior (682.827.887-91); Nova Rio Serviços Gerais Ltda (29.212.545/0001-43); Walter Fernandes Filho (330.211.987-91); Walter José Guimarães Cavalieri (633.177.887-04).</p><p>3.3. Recorrentes: Nova Rio Serviços Gerais Ltda (29.212.545/0001-43); Flávio Adolpho Silveira (110.001.987-15)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Hospital Federal de Bonsucesso.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Patricia Vairão Carelli Vieira (69.386/OAB-RJ), representando Lucia Bensiman da Silva; Beatriz Therezinha Carvalho Panisset (168.145/OAB-RJ), representando Sandra da Silva Azevedo; Sergio da Silva Pring Junior e Marcus Giovanni Miquiniotti de Salvador, representando Cns Nacional de Servicos Limitada; Tayane Panisset Perrotta (206.073/OAB-RJ), representando Gilson Max Freitas de Araujo; Catia Semiramis Silveira (102.805/OAB-RJ) e Fernanda Martinho Bonelli (131742/OAB-RJ), representando Flávio Adolpho Silveira; Augusto Cesar Nogueira de Souza (55.713/OAB-DF), Murilo Queiroz Melo Jacoby Fernandes (41.796/OAB-DF) e outros, representando Nova Rio Serviços Gerais Ltda; Ananda Boari Gomes de Oliveira (314282/OAB-SP), representando Mosca Grupo Nacional de Servicos Ltda; Roberto Marinho Luiz da Rocha (112.248/OAB-RJ), representando Walter José Guimarães Cavalieri.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos pela empresa Nova Rio Serviços Gerais Ltda. e pelo Sr. Flávio Adolpho Silveira contra o Acórdão 7893/2021-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 32, I, e 33 da Lei Orgânica do TCU e no art. 285, caput, do Regimento Interno, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1780-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>