<xml><article id="30865794" name="051 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9440240" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20381709">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 51, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 51, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 200206 - 43a FEIRA DO LIVRO DE FLORES DA CUNHA, publicado na portaria nº 0031/20 de 15/01/2020, no D.O.U. de 16/01/2020.</p><p>Onde se lê: A Feira do Livro de Flores da Cunha é um dos eventos culturais mais populares da cidade. Chegando à sua 43ª edição, visa promover a leitura e pensamento crítico, desdobrando-se em práticas leitoras, projetos de leituras e diversos movimentos que educadores, educandos e demais envolvidos podem criar a partir do universo lido. A programação será intensa contando com a presença de escritores e artistas convidados, contadores de histórias, apresentações teatrais, de dança, de música instrumental, de canto coral e ações de salvaguarda do talian, patrimônio imaterial nacional. O objetivo principal é estimular o interesse pela literatura e pelas artes, possibilitando à comunidade o acesso gratuito a todas as atividades culturais, fortalecendo a produção e a fruição cultural local e regional.</p><p>Leia-se: A Feira do Livro de Flores da Cunha é um dos eventos culturais mais populares da cidade. Chegando à sua 43ª edição, visa promover a leitura e pensamento crítico, desdobrando-se em práticas leitoras, projetos de leituras e diversos movimentos que educadores, educandos e demais envolvidos podem criar a partir do universo lido. A programação será intensa contando com a presença de escritores e artistas convidados, contadores de histórias, apresentações teatrais, de dança e ações de salvaguarda do talian, patrimônio imaterial nacional. O objetivo principal é estimular o interesse pela literatura e pelas artes, possibilitando à comunidade o acesso gratuito a todas as atividades culturais, fortalecendo a produção e a fruição cultural local e regional.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>