<xml><article id="31303682" name="120 - Portaria de Aprovacao - 27" idOficio="9494468" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20458152">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 120, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 120, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231244 - 2° Festival Sul Brasileiro de Dança</p><p>ASSOCIACAO ESPORTIVA E CULTURAL INSTITUTO PHOENIX</p><p>CNPJ/CPF: 27.146.063/0001-07</p><p>Processo: 01400004420202310</p><p>Cidade: Joaçaba - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 766.598,80</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Sul Brasileiro de Dança é um evento com duas etapas classificatórias, uma etapa final, promoção de workshops para os artistas participantes e curso de introdução à dança urbana como ação formativa de contrapartida social.</p><p>231237 - 32° FETEAG - Festival de Teatro do Agreste</p><p>TEATRO EXPERIMENTAL DE ARTE</p><p>CNPJ/CPF: 10.073.302/0001-43</p><p>Processo: 01400004383202340</p><p>Cidade: Caruaru - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 474.045,00</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 08/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar um festival de teatro, estruturado em trê seixos principais: 1º - Mostra de Espetáculos Profissionais; 2º - Mostra de Espetáculos Estudantis; 3º - Atividades Formativas - Oficina para estudantes e profissionais de artes cênicas, e público em geral.</p><p>231256 - ÁGUA NOSSO BEM MAIS PRECISO II</p><p>Cia de Teatro Parafernália</p><p>CNPJ/CPF: 02.399.916/0001-91</p><p>Processo: 01400004472202396</p><p>Cidade: Mogi Guaçu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.914,56</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: A continuidade do projeto "Água, nosso bem mais precioso", com sua 2º edição, tem como objetivo utilizar a arte teatral como uma ferramenta educativa para disseminação da educação ambiental, sustentabilidade e cuidado com nosso bem mais precioso: A ÁGUA. A Cia de Teatro Parafernália pretende dar continuidade ao sucesso da circulação do espetáculo teatral "Água à Vista", o qual propõe uma reflexão sobre a contribuição de cada um de nós para o cuidado e preservação com o meio ambiente. A meta é atender o maior número de pessoas possível com as apresentações teatrais para crianças, jovens e adultos e disseminar a arte, cultura e educação ambiental.</p><p>231257 - COLEÇÕES</p><p>MARIA DO ROCIO RIBEIRO INFANTE VIEIRA 35861207968</p><p>CNPJ/CPF: 17.115.392/0001-37</p><p>Processo: 01400004474202385</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 476.478,70</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 29/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: COLEÇÕES traz o repertório da Companhia de Dança Rocio Infante, que teve sua primeira Mostra na UNIRIO junto ao curso Alwin Nikolais Brasil - Mostra em Curso.COLEÇÕES vai mostrar temas variados em solos, duos e conjuntos dentro da ideia da Dança do Teatro Abstrato no qual todos os elementos se mostram na cena de forma integrada: dança, música, luz, projeção, figurinos. Como Contrapartida Social, oferecerá bolsas gratuitas para o Curso Ação Formativa em Dança e Educação.</p><p>231253 - Era Medeia - Temporada</p><p>7ARCHE PRODUCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 41.287.693/0001-22</p><p>Processo: 01400004465202394</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.846,50</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe temporada do espetáculo "Era Medeia". Além das apresentações do espetáculo, o projeto realizará uma série de palestras/debates sobre o machismo e o abuso de poder; e como temas paralelos: a espetacularização da vida privada e a importância do processo na criação artística, que são temas da peça; e a oficina A INTERPRETAÇÃO E O JOGO TEATRAL, que busca oferecer exercícios e técnicas para potencializar a presença física, a inteligência corporal dos participantes e o jogo de relação ministrada pelos atores do espetáculo.</p><p>231243 - Festival Circuito Ceará das Artes</p><p>INSTITUTO DE DESENVOLVIMENTO ARTISTICO E CULTURAL DO CEARA</p><p>CNPJ/CPF: 13.880.144/0001-21</p><p>Processo: 01400004419202395</p><p>Cidade: Caucaia - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 597.102,00</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Festival Circuito Ceará das Artes, evento multicultural com apresentações de música instrumental, dança, artes cênicas, feira gastronomica e exposição de produtos criativos, entre artesanato e moda.</p><p>231251 - Festival de Artes Casuaré</p><p>MARCIANA APARECIDO DE BONFIM 080101182931</p><p>CNPJ/CPF: 42.823.027/0001-24</p><p>Processo: 01400004463202303</p><p>Cidade: Cianorte - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 252.548,89</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival de Artes Causaré será realizado com apresentações teatrais e circenses infantis para instituições de ensino público, apresentações teatrais, musicais e cabarés para público adulto, realização de oficinas e intervenções culturais, no intuito de dinamizar a cena artística no interior do país, município de Cianorte.</p><p>231250 - Histórias na Biblioteca</p><p>ASSOCIACAO EUNICE WEAVER DO PARANA</p><p>CNPJ/CPF: 00.493.936/0001-00</p><p>Processo: 01400004462202351</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 377.050,52</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto propõe a realização de ações de incentivo à leitura na biblioteca de instituição hopitalar pediátrica aberta à comunidade. Dentre as atividades previstas estão a realização de contações de histórias e impressão de cartilha sobre contação de histórias.</p><p>231252 - I Festival Cultural da Serra do Mar</p><p>ÁGUA DAS ROCHAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 02.701.199/0001-00</p><p>Processo: 01400004464202340</p><p>Cidade: São Bernardo do Campo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 761.681,25</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto prevê a realização do I Festival Cultural da Serra do Mar que acontecerá de forma gratuita durante 3 dias (sexta, sábado e domingo) em São Bernardo do Campo e irá oferecer gratuitamente uma pluralidade de atividades culturais para um público de todas as idades e classes sociais. Como produto principal apresentações de artes cênicas: teatro, artes visuais, apresentações de jazz/blues. Atingir público de aproximadamente 3.000 pessoas, gerando trabalho e renda para profissionais entre artistas e/ou coletivos, técnicos, colaboradores, prestadores de serviços etc.</p><p>231247 - Mestres do Ilusionismo</p><p>Cláudio Henrique Onofre</p><p>CNPJ/CPF: 214.344.148-76</p><p>Processo: 01400004424202306</p><p>Cidade: Indaiatuba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 236.492,08</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: * Apresentar o espetáculo teatral "Mestres do Ilusionismo" que reúne os mais importantes ilusionistas da atualidade. Artistas, reconhecidos nacional e internacionalmente, se apresentam em um espetáculo singular com muito mistério, magia e humor. O show é uma mistura de teatro com ilusionismo moderno apresentado no estilo de festival, ou seja, um mestre de cerimônias apresenta os artistas e seus respectivos atos. O espetáculo é interativo, com duração aproximada de 80 minutos. * Realizar ação cultural, ou seja, Oficina de Mágica para o público infantil e/ou infanto juvenil de alunos que estudam em instituições públicas de ensino.</p><p>231245 - RAÍZES DO PONTAL</p><p>BIANCA ALCANTARA BALDO</p><p>CNPJ/CPF: 007.452.689-86</p><p>Processo: 01400004422202317</p><p>Cidade: Navegantes - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 156.192,85</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Todas atividades e programações do projeto serão oferecidas ao público de forma totalmente presencial e gratuita sendo que medidas de acessibilidade serão adotadas para atender a todo o projeto. O projeto prevê aulas de dança e de teatro para crianças e/ou adolescentes através de ensaios semanais. Serão realizadas apresentações teatrais da peça Alevanta o Boi, todas acessíveis, para alunos e professores da rede pública, comunidade em geral e grupos da melhor idade e/ou casa de repouso. Serão realizadas aulas de zumba para mulheres adultas, um workshop de dança do ventre e o público com idade superior aos 60 anos serão atendidos semanalmente através de encontros que abordarão a consciência e expressão corporal e danças circulares. A inclusão e a geração de renda será fomentada através de 20 horas de curso de libras.</p><p>231254 - TODA NOITE É NATAL</p><p>SET CAVALHEIRO EFEITOS ESPECIAIS E PRODUCOES CINEMATOGRAFICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.399.170/0001-44</p><p>Processo: 01400004468202328</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.561.141,63</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta cultural visa realizar a montagem e produção do espetáculo de teatro musical inédito brasileiro "Toda Noite é Natal". O espetáculo musical ressalta a importância do amor ao próximo, por meio de ações sociais e atos de bondade. Deseja-se apresentar uma temporada de três (03) meses com cinco (05) sessões semanais. CONTRAPARTIDA SOCIAL -O proponente produzirá mil exemplares de apostila didática contendo exercícios, jogos, dinâmicas e teorias teatrais que serão utilizadas e distribuídas para mil alunos da rede pública de ensino por intermédio de oficina com total de 40h e certificado de conclusão.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231228 - AO AR LIVRE</p><p>TORREMOLINOS PRODUÇÕES E PROMOÇÕES ARTÍSTICAS EIRE</p><p>CNPJ/CPF: 55.798.995/0001-70</p><p>Processo: 01400004374202359</p><p>Cidade: Cotia - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.057,44</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na realização de duas apresentações de um festival de música ao ar livre com o artista Johnny Franco e músicos convidados no Brasil e Estados Unidos. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022.</p><p>231264 - BENÇA MAINHA</p><p>GLEIDE DAMASCENA MATOS ANDRADE</p><p>CNPJ/CPF: 779.531.935-15</p><p>Processo: 01400004488202307</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.668,34</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na realização de uma turnê cênica e musical do DVD "Bença Mainha"da artista Gleide Dammas, cujo conteúdo visa enaltecer, através de música e propostas cênicas, a cultura judaica nordestina e suas vertentes. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022.</p><p>231249 - CORAL APROVE</p><p>ASSOCIACAO PROJETO VIDA E ESPERANCA</p><p>CNPJ/CPF: 01.226.549/0001-61</p><p>Processo: 01400004427202331</p><p>Cidade: Marechal Cândido Rondon - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 408.196,80</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto é uma iniciativa cultural e social, com oficinas práticas e teóricas de musicalização e artes cênicas para a formação de um Coro Infantojuvenil, resultando na criação de um espetáculo cênico musical que será desenvolvido ao longo do projeto.</p><p>231241 - Festival Norte das Águas</p><p>ALANYSE CONCEICAO TAVARES</p><p>CNPJ/CPF: 39.754.661/0001-48</p><p>Processo: 01400004416202351</p><p>Cidade: Belém - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 741.064,50</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta pretende realizar a primeira edição do Festival Norte das Águas, com uma programação cultural gratuita em ilhas e distritos ribeirinhos da cidade de Belém/ PA. A programação será essencialmente composta por apresentações de grupos de Guitarrada (gênero musical instrumental paraense) e de grupos de Carimbó (gênero musical paraense que é patrimônio cultural imaterial brasileiro). Além das apresentações musicais o festival traz como contrapartida social a oferta de oficinas gratuitas de aperfeiçoamento musical para novos artistas e iniciação à percussão em ritmos regionais, para alunos e professores das redes públicas de ensino. Para isso a proposta traz dois produtos em seu plano de distribuição: 1. Apresentação Musical; 2. Contrapartidas Sociais.</p><p>231246 - Plano Anual 2023/2024 de Atividades do Instituto Brasileiro de Música e Educação - Temporada de Concertos e Rede de Orquestras Juvenis</p><p>IBME - Instituto Brasileiro de Música e Educação</p><p>CNPJ/CPF: 13.565.560/0001-35</p><p>Processo: 01400004423202353</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 10.331.909,19</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta refere-se ao plano anual de atividades do IBME, uma instituição exclusivamente cultural, que oferece atividades formativas para milhares de crianças e jovens, incluindo aulas e oficinas de música e outras execuções integradas, com o objetivo de democratizar os bens culturais. As ações são realizadas por meio de: aprendizagem musical; um calendário de concertos e programações culturais previstas para a rede de participantes, entre alunos, familiares e comunidades; fortalecimento da rede de orquestras sinfônicas juvenis e diversificação de outras formações musicais; ações de formação profissional para os jovens aprendizes, com bolsa-incentivo; aquisição de instrumentos musicais para as aulas; intercâmbios culturais em outros estados e países; formação continuada de professores unidocentes utilizando a música, arte; e manutenção dos espaço onde funcionam as atividades.</p><p>231258 - Projeto Canto Coral Vozes da Serra: Valorização e Democratização do Acesso À Cultura para Crianças e Jovens de Escolas Públicas</p><p>FESO FUNDACAO EDUCACIONAL SERRA DOS ORGAOS</p><p>CNPJ/CPF: 32.190.092/0005-30</p><p>Processo: 01400004477202319</p><p>Cidade: Teresópolis - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 389.954,29</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto sociocultural que promove formação musical gratuita em canto coral de crianças e jovens de escolas públicas de Teresópolis/RJ e municípios vizinhos. As aulas ocorrem semanal e presencialmente no contraturno escolar. A prática da música coletiva possibilita desenvolver competências e habilidades múltiplas, ampliando o repertório dos estudantes para responderem aos desafios contemporâneos. Serão ofertadas aulas de canto coral e técnica vocal, de teoria musical e solfejo, musicalização com flauta doce, aliadas a um conjunto de experiências significativas em arte, cultura e educação: oficinas de história da arte e cidadania; audição comentada; expressão corporal e interpretação, música de câmera, audição de recitais didáticos; vistas guiadas e apresentações públicas. O Centro Cultural FESO Pro Arte - CCFPA disponibilizará material didático, uniformes, infraestrutura para apresentações. A captação garantirá remuneração da equipe, flautas, alimentação para os estudantes e tablado.</p><p>231262 - RITMOS DA TRANSFORMAÇÃO</p><p>Associação do Coral Chapecó</p><p>CNPJ/CPF: 83.220.749/0001-71</p><p>Processo: 01400004482202321</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 491.260,00</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Ritmos da Transformação, disponibilizará o ensino de música instrumental para todas as idades, e também Canto Erudito aos Coralistas e interessados. Prevê a realização de 2 Mostras de música instrumental, e a participação do proponente com o Coral e dos integrantes do projeto das oficinas de música instrumental em festivais regionais e nacionais.</p><p>231255 - Sertão Cultural</p><p>IAV - INSTITUTO ÁGUA VIVA</p><p>CNPJ/CPF: 22.941.057/0006-32</p><p>Processo: 01400004469202372</p><p>Cidade: Serra - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.080.102,41</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Ofertar cursos de Musica,Ballet e Contação de Histórias de Incentivo a Leitura para crianças e adolescentes de baixa renda, com objetivo principal na inclusão cultural e com o intuito de fomentar boas práticas culturais e disseminar bons conceitos de cidadania e convivência social. As atividades serão desenvolvidas em regiões do Sertão Nordestino que possuem baixo IDH, ou com significativa dificuldade ao acesso a atividades culturais, com apresentação de Música, Canto Coral, Ballet e Mostra de Contação de Histórias ao final do curso.</p><p>231215 - Série de concertos Dante Alighieri - 700 anos (nome provisório)</p><p>BELL'ANIMA PRODUCOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 19.407.123/0001-70</p><p>Processo: 01400004251202318</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.128.181,84</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar uma turnê com quatro concertos de música clássica em homenagem aos 700 anos da morte de Dante Alighieri (1265-1321). Todos os concertos serão realizados a partir das composições criadas pelo compositor Vagner Cunha com inspiração em um dos três cantos da obra Divina Comédia (a princípio, foi escolhido o canto"Inferno" entre os três que formam a obra), gravação de um CD fruto das apresentações.</p><p>231232 - VALORES DO SUL</p><p>EDILVANO DOS SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 048.841.069-03</p><p>Processo: 01400004378202337</p><p>Cidade: Dionísio Cerqueira - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.983,00</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta tem por objetivo realizar apresentações musicais instrumentais, de música gaúcha no estilo da região sul do Brasil em CTGs, escolas ou comunidades. Os eventos serão realizados com acesso totalmente gratuito, de maneira que qualquer pessoa possa ter acesso a cultura expressada por meio da música e dança, apoiando a comunidade artística local, regional e nacional.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231235 - Casa de Cultura - Fertilidade</p><p>MARIO ALBERTO MARINHO GOMES</p><p>CNPJ/CPF: 815.735.967-87</p><p>Processo: 01400004381202351</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 413.097,35</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa disponibilizar oficinas culturais para adolescentes e jovens como meio de democratizar o acesso a bens culturais e artísticos, oportunizando a participação em oficinas voltadas ao ensino das artes plásticas, promovendo ainda, integração e socialização entre o público-alvo e a sociedade, bem como efetuar uma Exposição de artes, possibilitando aumentar ainda mais o acesso a cultura pela população. Todas as atividades serão disponibilizadas gratuitamente.</p><p>231260 - Contemporâneas Vivara 2024</p><p>STEFANIA DZWIGALSKA FERNANDES</p><p>CNPJ/CPF: 30.219.504/0001-68</p><p>Processo: 01400004479202316</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.383.205,28</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de exposição de artes visuais Contemporâneas Vivara com instalação de grafites e produção de video arte de artistas brasileiras, contribuindo para a difusão da arte urbana em diversas cidades do Brasil.</p><p>231248 - Festival SPFW+ Origens</p><p>EASY PRODUCOES E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 07.088.620/0001-73</p><p>Processo: 01400004426202397</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.578.977,50</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival SPFW+ Origens (produto principal) busca estabelecer uma plataforma única de intercâmbio, inspiração e colaboração com exposições, desfiles, conferências e um espaço aberto à discussão, reflexão, apresentação de cases e soluções de inovação, através da realização de exposições de artes visuais (produto secundário), espetáculo de artes cênicas (produto secundário) e palestras (contrapartida social).</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18, § 1º)</p><p>231234 - PatNET Expansão â PATRIMÔNIO NA INTERNET</p><p>INSTITUTO DE ESTUDOS ECONOMICOS E SOCIAIS - IEES</p><p>CNPJ/CPF: 05.932.216/0001-09</p><p>Processo: 01400004380202314</p><p>Cidade: São Luís - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 961.891,98</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a expansão e internacionalização do Curso de Educação Patrimonial Online - PatNET - Patrimônio na Internet, sobre o Centro Histórico de São Luís/MA (produto principal). Além da realização da oficina online sobre azulejaria e a importância do tema para o patrimônio histórico do nosso país. Como contrapartida o projeto irá executar um curso de 40 horas sobre Patrimônios e Turismo de Base Comunitária gratuito para professores, alunos e interessados em geral.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231259 - I CONGRESSO INTERNACIONAL DE NEUROARQUITETURA</p><p>CRIZEL &amp; UREN ARQUITETURA LTDA. - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.768.141/0001-06</p><p>Processo: 01400004478202363</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 298.930,50</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o I Congresso Internacional de Neuroarquitetura, através de Seminário / Simpósio / Encontro / Congresso / Palestra, como forma de difundir, disseminar e promover essa vertente inovadora da Arquitetura, a qual tem por objetivo a geração de ambientes pautados em condicionantes mais humanizados e reais, visando colaborar na viabilização de projetos nas áreas de Arquitetura, Patrimônio e suas vertentes, assim como Programação Artística do evento com performances de música instrumental através de Apresentação Musical.</p><p>231261 - Oficinas Literárias - Sou mulher e muita coisa</p><p>MILENA CRISTINA RIBEIRO DE CARVALHO</p><p>CNPJ/CPF: 617.920.393-87</p><p>Processo: 01400004481202387</p><p>Cidade: São Luís - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 350.212,50</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto prevê a realização de oficinas literárias para mulheres.</p><p>231231 - SESI LAB</p><p>SERVICO SOCIAL DA INDUSTRIA SESI</p><p>CNPJ/CPF: 33.641.358/0304-93</p><p>Processo: 01400004377202392</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.206.262,50</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de atividades educativas no SESI Lab - museu de arte, ciência e tecnologia. As atividades incluem: formação de professores; visitas educativas para grupos (preferencialmente para alunos de escolas públicas); oficinas de arte, ciência e tecnologia nos espaços maker e biomaker; experiências culturais com exposições, atividades musicais, teatralização e contação de histórias.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231239 - EU E MEU AMIGO ORFEU</p><p>Fazer Arte Produções Artísticas Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 73.980.591/0001-84</p><p>Processo: 01400004385202339</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.757.137,75</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a primeira exposição temporária da nova sede do novo Museu da Imagem e do Som RJ (MIS), estabelecendo uma relação entre Orfeu - o mito grego, poeta e compositor - e a arte produzida por uma geração sem precedentes de artistas negros do Rio de Janeiro. Acompanha a realização de atividades educativas e publicação de catálogo.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231224 - LIVE ROCK BRASIL GARAGE BANDS</p><p>38.353.341 ANA CLARA MADEIRA MATTOSO DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 38.353.341/0001-13</p><p>Processo: 01400004364202313</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 447.385,26</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 28/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O LIVE ROCK BRASIL GARAGE BANDS VISA A APRESENTAÇÃO DE 10 (DEZ) BANDAS DE ROCK, POP ROCK, HARD ROCK, ROCK PROGRESSIVO, ENTRE OUTROS ESTILOS, NACIONAIS INDEPENDENTES, COM REPERTÓRIO AUTORIAL E/ OU COVER, COM A REALIZAÇÃO DE 01 (UM) WORKSHOP/ EXPOSIÇÃO QUE DURANTE 10 (DEZ) DIAS APRESENTARÁ "A HISTÓRIA DO ROCK BRASIL - 2ª parte" E 01 (UM) FESTIVAL LOCAL, EM 02 (DOIS) DIAS DE APRESENTAÇÕES.</p><p>231222 - PROJETO GAB X</p><p>CARLOS ALBERTO DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 341.928.868-98</p><p>Processo: 01400004362202324</p><p>Cidade: Aguaí - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 494.338,49</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na gravação de um DVD de musicas da artista Gab X. A distribuição do resultado do objeto desta proposta será distribuído gratuitamente. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022.</p><p>231221 - Zabelê na Estrada</p><p>STANLEY PROJETOS EMPRESARIAIS LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.586.818/0001-91</p><p>Processo: 01400004338202395</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.883,28</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Zabelê na Estrada comprende a realização de uma turnê envolvendo Apresentação Musical (produto principal) da cantora braileira Zabelê Gomes em tres capitais e um curso com três edições como Contrapartida Social (produto secundário).</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 26)</p><p>231263 - REVISITANDO O PATRIMONIO CULTURAL EFSC BLUMENAU</p><p>REGINA BALLMANN</p><p>CNPJ/CPF: 670.347.489-34</p><p>Processo: 01400004485202365</p><p>Cidade: Blumenau - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 352.000,00</p><p>Prazo de Captação: 27/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O PROJETO PRETENDE EDITAR E DISTRIBUIR GRATUITAMENTE CATALOGO TURISTICO CULTURAL - ESTRADA DE FERRO DE SANTA CATARINA: TRAJETOS, EQUIPAMENTOS, HISTÓRIA E MEMÓRIAS VISANDO ESTIMULAR A VISITAÇÃO A ESTE PATRIMONIO MATERIAL DE BLUMENAU.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>