<xml><article id="31244869" name="Publicacao PORTARIA Comissao de " idOficio="9486596" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/03/2023" artClass="00069:00038:00006:00007:00002:00002:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo/Diretoria-Geral/Secretaria de Administração de Material/COORDENADORIA DE COMPRAS E LICITAÇÕES/Seção de Compras e Registro de Preços" artSize="12" artNotes="" numberPage="281" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=281" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20447089">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA TRE/SP Nº 26, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui e disciplina, no âmbito do TRE-SP, a Comissão de Responsabilização, incumbida da instauração e condução do procedimento administrativo para apuração de irregularidades e infrações do licitante ou contratado passíveis de aplicação das sanções previstas pelo artigo 156, incisos III e IV e parágrafo 7º, da Lei n. 14.133/2021]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA TRE/SP Nº 26, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui e disciplina, no âmbito do TRE-SP, a Comissão de Responsabilização, incumbida da instauração e condução do procedimento administrativo para apuração de irregularidades e infrações do licitante ou contratado passíveis de aplicação das sanções previstas pelo artigo 156, incisos III e IV e parágrafo 7º, da Lei n. 14.133/2021</p><p>O Diretor-Geral da Secretaria do Tribunal Regional Eleitoral do Estado de São Paulo, no uso de suas atribuições e no exercício da competência delegada pelo artigo 2º, inciso I, da Portaria TRE-SP n. 1/2022, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir e disciplinar a Comissão de Responsabilização, que será incumbida da instauração e condução de procedimento administrativo para apuração de irregularidades e infrações do licitante ou contratado passíveis de aplicação das sanções de impedimento de licitar ou contratar, de declaração de idoneidade para licitar ou contratar e quando estas forem cumulativas com a sanção de multa, nos termos dos artigos 156, §7º, e 158 da Lei n. 14.133/2021.</p><p>Art. 2º A Comissão de Responsabilização será composta por quatro servidores(as) estáveis, titulares ou substitutos(as) das Coordenadorias de Compras e Licitações (COCL); de Contratos (COCT); de Material, Patrimônio e Logística (COMPL) e da Comissão de Contratações (CCT), da Secretaria de Administração de Material (SAM).</p><p>§1º A cada procedimento administrativo, atuarão como titulares da Comissão de Responsabilização três dentre os(as) quatro servidores(as) indicados(as) no caput deste artigo, sendo um(a) o(a) relator(a) e dois(duas) os(as) revisores(as).</p><p>§2º O(a) relator(a) do processo de responsabilização será o(a) titular, ou substituto(a), da Coordenadoria/Comissão em que for identificada a ocorrência de uma ou mais irregularidades e/ou infrações que ensejem as penalidades de impedimento de licitar/contratar ou de declaração de idoneidade para licitar/contratar, nos termos do artigo 156, parágrafos 4º e 5º, da Lei n. 14.133/2021.</p><p>§3º A função de revisão será atribuída, por meio de sorteio, a dois(duas) titulares, ou substitutos(as), das demais Coordenadorias previstas no caput deste artigo.</p><p>§4º O(a) relator(a) não poderá atuar concomitantemente como revisor(a) do mesmo processo de responsabilização.</p><p>Art. 3º É dever da Comissão de Responsabilização garantir o devido processo legal, a razoabilidade e proporcionalidade, observando o caso concreto, a natureza e a gravidade da infração, as circunstâncias agravantes e atenuantes, bem como os danos causados à Administração.</p><p>Art. 4º Ao final da instrução probatória, a Comissão de Responsabilização deverá encaminhar ao(à) titular da Secretaria de Administração de Material parecer conclusivo sobre a indicação da responsabilização administrativa e, se for o caso, proposta de gradação da sanção aplicável.</p><p>Art. 5º O(a) titular da Secretaria de Administração de Material, com base no parecer conclusivo enviado pela Comissão de Responsabilização, emitirá manifestação e a encaminhará à autoridade competente para decisão quanto à aplicação da penalidade.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">CLAUCIO CRISTIANO ABREU CORRÊA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>