<xml><article id="31270786" name="Decisao 013 (1)" idOficio="9489820" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="24/03/2023" artClass="00070:00254:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20451589">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 13, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 13, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo - Coren-SP, neste ato, legal e regimentalmente representado pelo Presidente e pela Primeira Secretária desta Autarquia,</p><p>CONSIDERANDO que a Administração Pública possui capacidade para fiscalizar e corrigir os atos de sua atuação no que diz respeito à legalidade e ao mérito, podendo inclusive rever seus próprios atos quando ilegais, inoportunos ou inconvenientes;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de reestruturação das rotinas administrativas do Conselho, decide:</p><p>Art. 1º - Fica alterado o artigo 7º e acrescentado o parágrafo único ao Art. 7º da Decisão Coren-SP/Plenário/002/2019, publicada no DOU, seção 1, de 19/02/2019, passando a ter a seguinte redação:</p><p>"Art. 7º Em conformidade com a Resolução Cofen 507/2016, a realização de Sindicâncias ficará a cargo de Comissão de Sindicância, que poderá ser constituída somente por conselheiros; por conselheiros e empregados; ou somente por empregados; enquanto que a realização de Processos Administrativos Disciplinares, ficará a cargo de comissão constituída exclusivamente por empregados efetivos.</p><p>Parágrafo único - Em todos os casos, os membros das Comissões serão designados por Portaria, dentre aqueles que compõem a Comissão Permanente de Sindicância e de Processo Administrativo Disciplinar."</p><p>Art. 2º Salvo as alterações supra, permanece inalterada a Decisão Coren-SP/Plenário/002/2019.</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">James Francisco Pedro dos Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Eduarda Ribeiro dos Santos</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>