<xml><article id="31100441" name="DECISAO SUPAS 145" idOficio="9468603" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="15/03/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00009" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20421985">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 145, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 145, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 42 da Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de implantação de seção constam da Licença Operacional - LOP de nº 66; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.061071/2023-11, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da EXPRESSO GUANABARA LTDA., CNPJ nº 41.550.112/0001-01, para modificar a prestação do serviço com a implantação das seções indicadas, na linha BELÉM (PA) - JOÃO PESSOA (PB), prefixo nº 02-0007-00:</p><p>I - de BELÉM (PA) para BOA VISTA DO GURUPI (MA) e GOVERNADOR NUNES FREITE (MA);</p><p>II - de ANANINDEUA (PA) para GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA) e ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA);</p><p>III - de CASTANHAL (PA), SANTA MARIA DO PARÁ (PA) e CAPANEMA (PA) para BOA VISTA DO GURUPI (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA) e ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA);</p><p>IV - de CACHOEIRA DO PIRIA (PA) para BOA VISTA DO GURUPI (MA); e</p><p>V - de BOA VISTA DO GURUPI (MA), GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA) e CODÓ (MA) para TERESINA (PI).</p><p>Art. 2º Deferir o pedido da EXPRESSO GUANABARA LTDA., CNPJ nº 41.550.112/0001-01, para modificar a prestação do serviço com a supressão da seção de BELÉM (PA) para SATUBINHA (MA), na linha BELÉM (PA) - JOÃO PESSOA (PB), prefixo nº 02-0007-00.</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>