<xml><article id="31152532" name="deliberacao 004.2023 - diarias d" idOficio="9475010" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="17/03/2023" artClass="00070:00302:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20430752">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Deliberação nº 4, de 20 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o pagamento Diárias no âmbito do CRF/MA para o exercício de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Deliberação nº 4, de 20 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o pagamento Diárias no âmbito do CRF/MA para o exercício de 2023.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO CRF/MA, no uso de suas atribuições que lhe confere a Lei nº 3.820 de 11 de novembro de 1960 e Regimento Interno.</p><p>CONSIDERANDO que os Conselheiros de Fiscalização de Profissão Regulamentada são caracterizados como Autarquia Federal Especial;</p><p>CONSIDERANDO que as funções públicas previstas na Lei nº 3.820/60, alterada pela Lei nº 9.120/95, são privativas de farmacêuticos e investidas através de voto direto e secreto, sendo meramente honorificas e gratuitas;</p><p>CONSIDERANDO que a Lei nº 11.000/04 confere autonomia aos Conselhos Federais de Profissões Regulamentadas para fixação de verbas referente à Jeton e Diárias;</p><p>CONSIDERANDO os princípios que regem a Administração Pública no âmbito Federal, Estadual e Municipal, presentes no artigo 37 da Constituição Federal de 1988;</p><p>CONSIDERANDO o venerado acórdão administrativo do Tribunal de Contas da União nº 520/2007, constante na Ata nº 14/2007 - Plenário referente à Sessão Administrativa do dia 11/04/07, reformando o entendimento daquela Corte referente ao Acórdão nº 745/2007 - Plenário (Sigiloso) proferido nos autos do TC - 16.955/2004-1, que determina aos Conselheiros Federais de Fiscalização de Profissões Regulamentadas que normatizem e publiquem anualmente o valor das diárias, jetons e auxílios de representação com base no § 3º, do artigo 2º da Lei Federal nº 11.000/04;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CFF nº 743/2022, que dispõe sobre o pagamento de verba de jeton e diárias, e dá outras providencias;</p><p>CONSIDERANDO as disposições da Lei Complementar nº 174, de 25 de maio de 2015, que dispõe sobre a Região Metropolitana de São Luís, delimitando-a aos municípios de Alcântara, Bacabeira, Icatu, Paço do Lumiar, Raposa, Rosário, Santa Rita, São José de Ribamar, São Luís, Axixá, Cachoeira Grande, Morros e Presidente Juscelino; delibera:</p><p>Artigo 1º - Permanecem revogadas as disposições referentes ao pagamento de JETON no âmbito do Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão - CRF/MA, sendo vedado, da vigência da presente deliberação em diante, o pagamento de JETON sob qualquer alegação ou justificativa.</p><p>Artigo 2º - É garantido aos ocupantes de função pública prevista na Lei nº 3.820/60, bem como ao Farmacêutico-Fiscal, Assessor, Procurador, Servidor, Membro das Comissões Permanentes/Temporária, Delegado Honorário e Convidado, o recebimento de diárias, quando de prestação de serviços e atividades e houver deslocamento da Sede do serviço ou Cidade de origem do beneficiário, bem como garantida a percepção de 50% (cinquenta por cento) do valor principal, quando não houver a necessidade de pernoite.</p><p>Artigo 3º - As diárias serão concedidas por dia de afastamento, incluindo-se de partida e o de chegada.</p><p>Artigo 4º - O valor da diária paga pelo Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão seguirá o disposto nos incisos seguintes:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LOCAL DE DESTINO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DA DIÁRIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor e Conselheiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor e Conselheiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Farmacêutico Fiscal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Farmacêutico Fiscal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor e Procurador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor e Procurador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membro de Comissão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membro de Comissão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Delegado Honorário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Delegado Honorário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Convidado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No Estado (MA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Convidado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outro Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$550,00</p></td></tr></table><p>§1º - Quando os beneficiários descritos no inciso II, estiverem acompanhando Diretor ou Conselheiro, receberão diária no mesmo valor da diária de Diretor e Conselheiro.</p><p>§2º - O Conselheiro Regional Suplente, quando convocado, terá direito à diária nas mesmas condições de titular.</p><p>§3º - Para ser autorizado o pagamento de diária que tenha início na sexta-feira, sábado, domingo ou feriado, será, obrigatória e necessária, uma justificativa.</p><p>§4º - Recebida a diária em valor diferenciado, seja a maior ou a menor aos dias correspondentes da autorização, o beneficiário terá o prazo de 5 (cinco) dias após o retorno para providenciar a devolução do valor pago a maior e, no caso de pagamento a menor, após a sua comprovação, será autorizado pela Diretoria e providenciado o devido complemento.</p><p>§5º - É da responsabilidade do beneficiário as eventuais alterações de percurso, quando não autorizados ou não determinadas pela Diretoria.</p><p>§6º - O Relatório de Viagem, deverá ser entregue preenchido, no prazo de 5 (cinco) dias após o retorno, ao Setor de Contabilidade/Financeiro, juntamente com todos os documentos que justifiquem o deslocamento e recebimento de diária, tais como:</p><p>a) Quando o transporte for subsidiado pelo CRF/MA: se terrestre o comprovante de passagem; se aéreo o 'check-in" (cartão de embarque) ou, ainda, quando for utilizado meio de transporte antes não mencionado, os comprovantes que a ele se relacionam;</p><p>b) Não sendo possível comprar e exigência da devolução do comprovante do cartão de embarque ou comprovante de passagem que trata a letra "a", por motivo justificado, a comprovação da viagem poderá ser feita por declaração de utilização da passagem emitida pela agência de viagens ou empresa aérea;</p><p>c) Quando para participação em Congresso, Seminário, Conferência ou outros eventos similares, anexar ao relatório de viagens o folder do evento, cópia do certificado de participação, ou convocação recebida para participação e lista de presença, contendo identificação do participante e assinatura, ou ainda, no caso de reunião, cópia da ata.</p><p>Artigo 5º - A autorização de pagamento de diária e passagens fica condicionada à regularização de pendências anteriores.</p><p>Artigo 6º - o beneficiário de diária que optar pela utilização de meio próprio de locomoção, poderá ser ressarcido de acordo com as seguintes sistemáticas:</p><p>I- Correspondente a proporção de 8 km/1 (oito quilômetros por litro de combustível) pela distância rodoviária percorrida entre a cidade domicílio e a cidade destino e o seu retorno, onde a distância entre estas será definida com base em informações prestadas por Órgãos Oficiais, como DNER e DER Estaduais, bem como por publicações especializadas, cabendo ao setor financeiro estabelecer um banco de dados com essas informações;</p><p>II- No caso da existência de pedágios, balsas e outras despesas ordinárias afetas ao percurso, estas também serão passiveis de ressarcimento, desde que devidamente comprovadas;</p><p>III- A comprovação das despesas realizadas será através de apresentação das respectivas Notas Fiscais, devidamente preenchidas sem emendas, rasuras ou borrões, contendo data, nome do beneficiário, quantidade e identificação do combustível, identificação do carro e registro de quilometragem no momento do abastecimento, aplicando-se no que couber, na ocorrência de outras despesas, tais como pedágio, balsas e outras;</p><p>IV- A outra opção de uso de veículo próprio para serviços externos é de total responsabilidade do convocado pelo CRF-MA, inclusive quanto a possíveis despesas com gastos extras, seguros e eventuais acidentes e avarias no percurso.</p><p>Parágrafo único - O valor do ressarcimento de que tratam os incisos I e II fica limitado ao menor valor cotado previamente da passagem aérea, fluvial ou terrestre que poderia ter sido utilizada individualmente no mesmo trecho.</p><p>Artigo 8º - Oficia-se ao Conselho Federal de Farmácia requerendo a Homologação da presente Deliberação e anexos.</p><p>Artigo 9º - Esta deliberação entra em vigência, após sua aprovação, em 20.01.2023, revogando a Deliberação nº 059/2022.</p><p class="assina">ELIZANGELA ARAÚJO PESTANA MOTTA</p><p class="cargo">Diretora-Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>