<xml><article id="30889686" name="056 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9443255" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="43" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20385846">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 56, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 56, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 190234 - DFB Festival 2019, publicado na portaria nº 0045/19 de 17/01/2019, no D.O.U. em 18/01/2019, para DFB FESTIVAL 2022.</p><p>PRONAC: 191780 - (FeNAPI - BH) Festival Nacional de Arte para as Infâncias de Belo Horizonte., publicado na portaria nº 0501/19 de 26/08/2019, no D.O.U. em 27/08/2019, para FeNAPI - Festival Nacional de Artes Entre Infâncias..</p><p>PRONAC: 193574 - Arraiá na Praça , publicado na portaria nº 0712/19 de 06/12/2019, no D.O.U. em 09/12/2019, para São João de São Paulo - Vila Junina.</p><p>PRONAC: 202487 - Expo Nômade , publicado na portaria nº 0406/20 de 08/06/2020, no D.O.U. em 09/06/2020, para Contemporâneas.</p><p>PRONAC: 220489 - NATAL ENCANTADO DE TOLEDO - V EDIÇÃO (AÇÕES ALTERNATIVAS), publicado na portaria nº 0387/22 de 08/07/2022, no D.O.U. em 11/07/2022, para NATAL ENCANTADO DE TOLEDO - V EDIÇÃO.</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 204776 - Companhia Barrica do Maranhão. 35 Anos-Luz de Estradas, Estrelas e Encantarias!, publicado na portaria nº 0715/20 de 08/12/2020, publicada no D.O.U. em 09/12/2020.</p><p>Onde se lê: O Projeto objetiva a realização de diversas atividades da Companhia Barrica do Maranhão, sempre voltadas para a preservação e valorização da Cultura Popular Brasileira. Para tanto, projeta-se a realização dos Espetáculos de artes cênicas criados pelo grupo, associada à reimplantação da Exposição Ponto de Luz, mostra da sua exitosa trajetória artística, como também a produção do Documentário - Barrica em Revista, comemorativo pelos 35 anos da sua laboriosa existência cultural, com 69 minutos e filmado em HD. Promove-se ainda a apresentação da Companhia Barrica do Maranhão na 49ª Jornadas Internacionais Folclóricas da Catalunha. O Projeto complementa-se com uma consistente Contrapartida Social ofertando oficinas recreativas culturais a rede pública escolar, municipal e estadual e ao público local e visitante, de maneira geral.</p><p>Leia-se: O Projeto objetiva a realização de diversas atividades da Companhia Barrica do Maranhão, sempre voltadas para a preservação e valorização da Cultura Popular Brasileira. Para tanto, projeta-se a realização dos Espetáculos de artes cênicas criados pelo grupo, associada à reimplantação da Exposição Ponto de Luz, mostra da sua exitosa trajetória artística, como também a produção do Documentário - Barrica em Revista, comemorativo pelos 35 anos da sua laboriosa existência cultural, com 69 minutos e filmado em HD. Promove-se ainda a apresentação da Companhia Barrica do Maranhão na 49ª Jornadas Internacionais Folclóricas da Catalunha. O Projeto complementa-se com uma consistente Contrapartida Social ofertando oficinas recreativas culturais a rede pública escolar, municipal e estadual e ao público local e visitante, de maneira geral.DESCRIÇÃO DE ATIVIDADESA ação formativa cultural proposta é a realização de 06 (seis) edições especiais dasoficinas recreativas culturais de danças e ritmos maranhenses, a serem desenvolvidas na Casa de Arte Barrica. A ação será por excelência educativa, pois será ministrada por mestres e professores de arte educação de notável reconhecimento público. Será ofertada exclusivamente para alunos e professores da rede pública escolar, municipal e estadual. Focará a ampla diversidade de danças e ritmos da cultura popular maranhense, em especial do Bumba-meu-boi, recentemente declarado pela UNESCO como patrimônio imaterial da humanidade; como também do Tambor de Crioula, bem cultural nacional e ainda das danças regionais do Coco, Cacuriá, Quadrilha, Pela-porco, Baralho e outras mais praticadas e recriadas pelo Boizinho Barrica e Bicho-Terra, manifestações junina e carnavalesca autorais da Companhia Barrica. A ação formativa cultural proposta objetiva a conscientização e disseminação da importância da cultura popular na formação social e cultural dos jovens maranhenses. Será desenvolvida uma campanha publicitaria especial, diante das escolas públicas municipais e estaduais, no sentido de que a ação educativa proposta alcance o êxito esperado diante do seu público alvo.A carga horária é de 2h/aula.Espera-se atingir 400 pessoas. A partir da ação proposta, visamos seguir o exposto no art. 22 da Instrução Normativa nº 2/2019 do Ministério da Cidadania, a saber:?Art. 22. As propostas culturais deverão apresentar ações formativas culturais em suas atividades ou equivalente, em território brasileiro, com rubricas orçamentárias próprias.§ 1º As ações formativas culturais deverão corresponder a pelo menos 10% (dez porcento) do quantitativo de público previsto no plano de distribuição, contemplando nomínimo 20 (vinte) limitando-se a 1.000 (mil) beneficiários, a critério do proponente.§ 2º 50% (cinquenta por cento) do quantitativo de beneficiários das ações formativasculturais devem se constituir de estudantes e professores de instituições públicas deensino.?</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>