<xml><article id="31183443" name="Res_REA_13.908_2023_SCG" idOficio="9478850" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00034:00035:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="112" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=112" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436400">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO AUTORIZATIVA Nº 13.908, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO AUTORIZATIVA Nº 13.908, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Processo nº27100.001641/1988-42, 48500.004485/2007-81, 48500.002079/2011-60, 29000.005566/1991-48, 48500.002968/2000-22, 48500.004069/1998-67, 48500.003070/2001-88, 48500.005866/2005-71, 48500.002609/1998-31, 48500.001414/1999-28, 48500.000903/2002-76, 48500.000907/2002-27, 48500.003837/1999-82, 48500.000454/2003-65, 48500.000451/2003-77, 48500.006984/2000-29, 48500.002389/2002-95, 48500.002390/2002-74, 48500.003367/2002-98, 48500.003195/2010-15, 48500.000418/2011-73, 48500.003115/2010-21, 48500.003156/2010-18, 48500.000420/2011-42, 48500.000417/2011-29, 48500.000413/2011-41, 48500.000740/2011-01, 48500.000738/2011-23 e 48500.000419/2011-18.</p><p>Interessados:Firenze Energética S.A., Suzano S.A., Cemig PCH S.A., Concessionária Mosquitão S.A., Hidrelétrica Areia Branca S.A., Hidroelétrica Ângelo Cassol Ltda., Hidrossol Hidroelétricas Cassol Ltda., Guarantã Energética Ltda., Novo Mundo Energética S.A., Usina Paulista Lavrinhas de Energia S.A., Usina Paulista Queluz de Energia S.A., Jaguari Energética S.A., Usina Elétrica do Prata S.A., C.J. Energética S.A., CJ Hydro - Geração de Energia S.A., Turvo Energia S.A., Energia Potiguar Geradora Eólica S.A., Pontal do Nordeste Geradora Eólica S.A., Torres de Pedra Geradora Eólica S.A., Ponta do Vento Leste Geradora Eólica S.A., Torres de São Miguel Geradora Eólica S.A., Morro dos Ventos Geradora Eólica S.A., Canto da Ilha Geradora Eólica S.A., Campina Potiguar Geradora Eólica S.A., Esquina dos Ventos Geradora Eólica S.A. e Ilha dos Ventos Geradora Eólica S.A.</p><p>Objeto: ajustar, nos termos da Lei 14.120, de 1º de março de 2021, o prazo da outorga das UTE Aracruz, Fibria e Suzano Maranhão, das PCH Pai Joaquim, Mosquitão, Areia Branca, Ângelo Cassol, Rio Branco, Braço Norte III, Braço Norte IV, Lavrinhas, Queluz, Furnas do Segredo, Água Brava, Água Prata, São Bernardo, Toca do Tigre, Marco Baldo e Santana I, e das EOL União dos Ventos 1, União dos Ventos 10, União dos Ventos 2, União dos Ventos 3, União dos Ventos 4, União dos Ventos 5, União dos Ventos 6, União dos Ventos 7, União dos Ventos 8 e União dos Ventos 9 A íntegra desta Resolução consta nos autos e estará disponível no endereço eletrônico http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>