<xml><article id="31132302" name="093 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9472269" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="275" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=275" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20427048">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 93, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 93, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 184036 - O Menino e o Monstro, publicado na portaria nº 0659/18 de 18/10/2018, no D.O.U. em 19/10/2018, para Vicente Semente.</p><p>Art. 2.º - Homologar o(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 184036 - O Menino e o Monstro, publicado na portaria nº 0659/18 de 18/10/2018, publicada no D.O.U. em 19/10/2018.</p><p>Onde se lê: Produção, impressão e distribuição do livro O Menino e o Monstro, escrito pelo cineasta e roteirista Victor P. Ribeiro e ilustrado pelo quadrinista Leandro M. Melite, que conta a história de um garoto que, após ter seu coração partido pela primeira vez, decide exilar-se em um lago distante, onde é engolido por um Monstro sem forma. 20% das impressões serão destinadas gratuitamente a escolas e bibliotecas públicas.</p><p>Leia-se: Produção, impressão e distribuição do livro Vicente Semente, escrito pelo cineasta e roteirista Victor P. Ribeiro e ilustrado pelo quadrinista Leandro M. Melite, que conta a história de um garoto que, após o nascimento do seu irmão, decide exilar-se em um lago distante por ciúmes, onde é engolido por um Monstro sem forma. 20% das impressões serão destinadas gratuitamente a escolas e bibliotecas públicas.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>