<xml><article id="31302280" name="Ata 2A Reuniao - RTF" idOficio="9494235" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/03/2023" artClass="00032:00038:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Políticas Penais/Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20457841">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 2ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 15 DE SETEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATA DA 2ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 15 DE SETEMBRO DE 2022</p><p>No dia quinze de setembro do ano de dois mil e vinte e dois, os membros da Comissão de Estrutura Prisional e Recursos Humanos reuniram-se ordinariamente por meio de videoconferência. Participaram: o Presidente, Conselheiro Walter Nunes da Silva Jr e os seguintes membros da comissão: Alessio Aldenucci Jr., André Alisson Leal Teixeira, Diego Mantovaneli do Monte, Rodrigo Almeida Morel, Sandro Abel Sousa Barradas, Vanessa Luz, além do Secretário Executivo do CNPCP, Rafael de Sousa Costa. Ausência justificada: Antônio Henrique Graciano Suxberger, Jocemara Rodrigues da Silva, Paulo Eduardo de Almeida Sorci e Pery Francisco Assis Shikida. O Presidente da Comissão, Conselheiro Walter Nunes iniciou a reunião dando abertura aos trabalhos. Em sequência, passou a palavra para a Conselheira Vanessa Luz. A Conselheira apresentou de modo geral o posicionamento dos Secretários de Administração Penitenciária dos estados. Sugeriu considerar que a Resolução seja aplicada a todos os tipos arquitetônicos, independente da origem dos recursos. Ressaltou a possibilidade de se considerar a capacidade mínima para estabelecimento penal. Em relação as APACs, salientou a falta de normativo ou orientação para esse tipo de unidade prisional. Quanto aos estabelecimentos penais de segurança máxima relembrou que o DEPEN em parceria com a Universidade de Brasília, estabeleceu projetos arquitetônicos referenciais dos tipos de unidades prisionais que estão estabelecidos na Lei de Execução Penal. Os projetos referenciais estão em fase de doação para os estados. Presidente Walter Nunes fez adendo no sentido de estabelecer regras específicas sobre a estrutura dos estabelecimentos penais de segurança máxima, criados pelos Estados nos termos do art. 11-B da Lei nº 11.671, de 2008. Sublinhou a necessidade de estabelecer regras especificas para as unidades femininas. Por fim, pontuou em relação a observância das Regras de Mandela e das Regras de Bangkok. Conselheiro Diego Mantovaneli salientou que analisando as sugestões recebidas, se deparou com a preocupação de muitos estados em relação a utilização de treliches em unidades de superlotação. A Conselheira Vanessa Luz informou que a conclusão da área técnica de engenharia do DEPEN afirma não ser vantajoso a utilização de treliches. O Presidente Walter Nunes, acerca da arquitetura prisional, ressaltou que será necessário fazer balanço e especificar as regras como obrigatórias, facultativas e com permissão de flexibilização com avaliação do DEPEN, de acordo com as peculiaridades de cada local. No tocante a Resolução CNPCP n. 5/2016, que dispõe sobre os indicadores para fixação de lotação máxima nos estabelecimentos penais numerus clausus, Conselheiro Diego Mantovaneli manifestou que as contribuições recebidas não foram suficientes ao ponto de trazer grande direcionamento para sua alteração. Sugeriu que nas hipóteses de estabelecimentos prisionais com lotação incompatível ou superior a sua capacidade, seja incluído regra para que o gestor da unidade prisional informe quando superar a capacidade de lotação, relatório trimestral, com a proposta de plano de ação para solução do problema. Conselheiro André Alisson propôs encaminhar Ofício ao CNJ sugerindo a inclusão no calendário anual de um mês específico para a execução penal, com foco na diminuição da superlotação carcerária, diante da declaração de coisas inconstitucional do sistema penitenciário estadual. Conselheiro Sandro Abel compartilhou apresentação sobre déficit carcerário do ano de 2021. Os dados constantes na apresentação encontram-se no SISDEPEN. Conselheiro Aléssio Aldenucci expôs necessidade de dilação de prazo para análise das manifestações. As questões serão debatidas periodicamente no grupo. Foi estabelecido para o dia 3 de novembro, às 11h, a realização da próxima reunião, em que será apresentada a minuta de resolução. Para constar, lavrou-se a presente ata, que foi redigida por Isabelle Christinne Araújo Costa, Técnica em Secretariado do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e revisada por Rafael de Sousa Costa, Secretário-Executivo do CNPCP.</p><p class="assina">RAFAEL DE SOUSA COSTA</p><p class="cargo">Secretário-Executivo</p><p class="assina">Walter Nunes da Silva Jr.</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>