<xml><article id="31075427" name="ADE8RF4" idOficio="9465438" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="14/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417475">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 4, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilita ao Regime Aduaneiro Especial de Loja Franca a empresa que menciona para operar no Aeroporto Internacional de São Paulo/Guarulhos e Alfandega a respectiva Unidade de Vendas e o Depósito a ela vinculado]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 4, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Habilita ao Regime Aduaneiro Especial de Loja Franca a empresa que menciona para operar no Aeroporto Internacional de São Paulo/Guarulhos e Alfandega a respectiva Unidade de Vendas e o Depósito a ela vinculado</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista as competências definidas nos artigos 3º e 4º da Portaria MF nº 112, de 10 de junho de 2008, c/c o artigo 11 da Instrução Normativa RFB nº 2.075, de 23 de março de 2022, e com os artigos 31 - inciso I, e 32 - §4º, da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos termos e condições destas mesmas normas e à vista do que consta do processo administrativo nº 10814.721750/2019-16, declara:</p><p>Art. 1º. Fica a empresa TELLERINA COMÉRCIO DE PRESENTES E ARTIGOS PARA DECORAÇÃO S/A, com sede na Avenida André Araújo, nº 97 - sala 116 - 1º andar - Manaus/AM, inscrita no CNPJ sob o nº 84.453.844/0001-88, HABILITADA, em caráter precário, a operar, no Aeroporto Internacional de São Paulo/Guarulhos - Governador André Franco Montoro, o Regime Aduaneiro Especial de Loja Franca nas áreas que compreendem a unidade de Loja Franca identificada como LUC nº 2T03A023, com 39 m², situada no Setor de Embarque Internacional do Terminal de Passageiros 3 - TPS-3, inscrita no CNPJ sob o nº 84.453.844/0322-09, que se destina à venda e comercialização de jóias, semi-jóias, pedras preciosas, relógios, perfumes e acessórios da marca Vivara e de marcas de distribuição/revenda autorizadas, e o Depósito com a área de 21 m², vinculada ao LUC retro referido, localizada na Área de Apoio - Setor 2 do Complexo Aeroportuário, das quais é locatária nos termos do Contrato de Cessão de Área Aeroportuária GRU.01.02.2022.0638, firmado com a Concessionária do Aeroporto Internacional de São Paulo/Guarulhos em 16/06/2022. Na forma do §4º do artigo 11 da Instrução Normativa RFB nº 2.075/2022, esta habilitação subsistirá enquanto forem cumpridos os requisitos e as condições para a sua concessão e para a sua aplicação.</p><p>Art. 2º. ALFANDEGADA, até 31/05/2026, a Unidade de Loja Franca identificada pelo LUC nº 2T03A023, com 39 m², situada no Setor de Embarque Internacional do Terminal de Passageiros 3 - TPS-3 do Aeroporto Internacional de São Paulo/Guarulhos - Governador André Franco Montoro, inscrita no CNPJ sob o nº 84.453.844/0322-09, código Siscomex nº 8.91.61.63-7.</p><p>Art. 3º. ALFANDEGADO, até 31/05/2026, o Depósito de Loja Franca vinculado ao LUC especificado no art. 2º deste ato, situado na Área de Apoio - Setor 2 do Complexo Aeroportuário, com área de 21 m², inscrito no CNPJ sob o nº 84.453.844/0327-05, código Siscomex nº 8.91.77.11-8.</p><p>Art. 4º. Cumpre ao interessado ressarcir ao Fundo Especial de Desenvolvimento e Aperfeiçoamento das Atividades de Fiscalização - FUNDAF, instituído pelo Decreto-Lei nº 1.437/75 e suas alterações, em conformidade com a legislação específica aplicável.</p><p>Art. 5º. Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado, por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido da interessada, podendo ainda a RFB revê-lo a qualquer momento para sua eventual adequação às normas.</p><p>Art. 6º. Este ato entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍCILA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>