<xml><article id="31078624" name="EDITAL DE CONVOCACAO - texto apr" idOficio="9465770" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/03/2023" artClass="00028:00027:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Governo Digital" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20418012">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>5.3.11.1 No caso da modalidade "sem franquia", devem ser utilizados apenas os códigos acima ou suas respectivas atualizações no Catser. Não devem ser combinados com os códigos das demais modalidades.</p><p>5.4 MODALIDADE FORNECIMENTO DE EQUIPAMENTOS DE IMPRESSÃO COM PAGAMENTO DE PÁGINAS IMPRESSAS</p><p>5.4.1 A modalidade consiste na prestação dos serviços previstos de outsourcing de impressão considerando o pagamento fixo mensal por equipamento fornecido (incluindo os serviços agregados de manutenção, suporte e troca de insumos), além do pagamento por página impressa.</p><p>5.4.2 A modalidade fornecimento de equipamentos com pagamento fixo por equipamentos mais variável por páginas impressas possui as seguintes vantagens:</p><p>a) Maior facilidade de gestão das páginas impressas, quando comparado com a modalidade franquia + excedente;</p><p>b) Em geral, é fácil obter preços públicos para pesquisa de preços; e</p><p>c) Suporte, Insumos e peças ficam por conta da contratada.</p><p>5.4.3 A modalidade fornecimento de equipamentos com pagamento fixo por equipamentos mais variável por páginas impressas possui as seguintes desvantagens:</p><p>a) Falsa sensação de pagar apenas pelo que é impresso (desconsiderando o custo com a locação);</p><p>b) Ociosidade ou baixa produtividade dos equipamentos não são questionadas durante a execução do contrato;</p><p>c) O custo fixo da locação equivale a uma franquia = 0;</p><p>d) Maior dificuldade em devolver equipamentos ociosos durante a gestão contratual;</p><p>e) Em geral se desconhece o real valor da página impressa; e</p><p>f) Custo real da página aumenta, ao se imprimir menos do que foi planejado.</p><p>5.4.4 Demais itens a serem analisados ou observados, neste cenário:</p><p>a) Especificar no Termo de Referência e edital que são de responsabilidade da CONTRATADA todos os itens que contemplam a prestação dos serviços: o fornecimento e disponibilidade dos equipamentos, software de gerenciamento de ativos e bilhetagem das páginas, assistência técnica de manutenção preventiva e corretiva, treinamento de usuários (se houver), reposição de peças e insumos/consumíveis.</p><p>b) Devem estar claramente estabelecidos os valores fixos de remuneração dos equipamentos e os valores cobrados por página a ser impressa, detalhados por tamanho de papel e por tipo de impressão, tanto no Termo de Referência quanto nas propostas dos fornecedores.</p><p>c) Faz-se necessária a análise do Custo Total de Propriedade através do cálculo do Custo Unitário Total (CUT) por página, para se comparar com as demais modalidades de outsourcing, haja vista não ser possível a comparação direta do custo unitário por página especificado na modalidade remuneração por equipamento mais páginas impressas. O CUT por página pode ser obtido através da soma do valor total da remuneração pelo equipamento (VE) com o valor total das impressões/cópias (VI) dividida pela quantidade estimada de impressões/cópias (QI): CUT = (VE+VI)/QI, separando-se por tamanho de papel e tipo de impressão.</p><p>d) Não se deve estabelecer uma franquia de páginas quando o objeto da contratação envolver a presente modalidade. Entretanto, deve ser estabelecida no Termo de Referência uma estimativa mensal ou anual de páginas por equipamento para composição do preço unitário da página impressa.</p><p>e) Uma boa prática durante o dimensionamento das estimativas de páginas e quantidade de equipamentos é a análise de equilíbrio entre o custo fixo de remuneração dos equipamentos (incluindo os serviços agregados de suporte e troca de insumos) e o custo variável (estimativa das páginas impressas). Um indicador a ser considerado nessa análise é a relação entre o somatório dos valores de remuneração pelos equipamentos (VTE) e o valor total estimado da contratação (VT), em que VTE/VT seja inferior a 0,5.</p><p>f) É importante levar em consideração as situações fáticas da contratação, considerando o momento e o contexto para definir a duração da vigência do contrato, a exemplo de cenários de migração de trabalho presencial para o teletrabalho, redução ou aumento da quantidade de servidores e funcionários presenciais no órgão ou entidade, e a iminência de implantação de processo eletrônico para documentos e processos administrativos.</p><p>g) Caso o órgão opte por uma vigência contratual menor do que 48 meses, não deve fazer exigência por equipamentos novos e de primeiro uso no edital.</p><p>5.4.5 Recomenda-se incluir no Termo de Referência um anexo contendo o histórico de consumo, bem como o descritivo da memória de cálculo que embasou a definição do volume estimado de páginas impressas a serem consumidas.</p><p>5.4.6 São válidas também para a presente modalidade as recomendações dispostas no item 6 (exceto sobre assuntos que sejam exclusivos de franquia).</p><p>5.4.7 A IN SGD/ME nº 94, de 2022, determina em seu art. 12, inciso II, que o Termo de Referência, elaborado pela equipe de planejamento da contratação, contenha os códigos de Catser para cada item da contratação. Os códigos possíveis de serem utilizados para a presente modalidade são os seguintes:</p><p>Item: 26883</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a3 policromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26875</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a3 policromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26867</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a4 policromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26859</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a4 policromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26840</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a3 monocromática a3 com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26832</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a3 monocromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26824</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a4 monocromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26816</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação páginas impressas a4 sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26808</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - policromático a3</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26794</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - monocromático a3</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26786</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - policromático a4 acima de 40 ppm</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26778</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - policromático a4 - de 26 a 40 ppm</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26760</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - policromático a4 até 25 ppm</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26751</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - monocromático - a4 - acima de 45 ppm</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26743</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - monocromático a4 de 31 a 45 ppm</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26735</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - locação de equipamento - monocromático a4 até 30 ppm</p><p>Unidade: Unidade</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>5.5 RECOMENDAÇÕES GERAIS PARA UM CENÁRIO DE AQUISIÇÕES DE EQUIPAMENTOS DE IMPRESSÃO E DIGITALIZAÇÃO</p><p>5.5.1 De forma geral, as aquisições de equipamentos de impressão e digitalização devem atender a necessidades específicas e pontuais, com justificativas que demonstrem a inviabilidade de se contratar o outsourcing de impressão, assim como a análise de custo total de propriedade (TCO). Nesse cenário, todos os custos são de responsabilidade da Administração Pública.</p><p>5.5.2 A modalidade aquisição de equipamentos possui as seguintes vantagens:</p><p>a) Opção viável quando o outsourcing de impressão não é possível ou vantajoso;</p><p>b) Em geral, é fácil obter preços públicos para pesquisa de preços; e</p><p>c) A aquisição é considerada investimento e não custeio.</p><p>5.5.3 A modalidade aquisição de equipamentos possui as seguintes desvantagens:</p><p>a) Em geral, o desembolso financeiro é integral na entrega dos equipamentos;</p><p>b) Maior dificuldade no cálculo do custo total de propriedade (muitas variáveis);</p><p>c) Em geral, há ausência de controle sobre as impressões;</p><p>d) Podem existir vários processos de compra separados: equipamentos, insumos, peças, assistência técnica, etc;</p><p>e) Aumenta o risco de fracionamento de despesas, em especial para insumos;</p><p>f) Necessidade de equipe própria ou terceirizada para manutenção corretiva/preventiva;</p><p>g) Necessidade de gerenciar diferentes tipos de equipamentos (parque heterogêneo) com seus respectivos insumos e peças;</p><p>h) Necessidade de se manter estoque de insumos, consumíveis, etc;</p><p>i) Maior tempo de equipamento parado em casos de manutenção/troca de peças/falta de insumos;</p><p>j) A Administração é responsável pela depreciação do investimento;</p><p>k) A Administração é responsável pelo descarte adequado dos toners e cartuchos utilizados; e</p><p>l) Ao final da vida útil, o órgão fica encarregado por armazenar, descartar ou doar os equipamentos, peças e consumíveis.</p><p>5.5.4 Recomenda-se que a aquisição de equipamentos de impressão seja evitada quando houver a possibilidade de contratação de outsourcing de impressão para atendimento das necessidades de impressões e cópias, em especial devido ao alto custo total de propriedade envolvido na aquisição/manutenção/insumos.</p><p>5.5.5 Caso o órgão opte pela aquisição de equipamentos de impressão (situação que deve ser tratada como excepcional), é necessário se demonstrar a vantajosidade desta opção, por meio de estudos técnicos, comparando com as modalidades de outsourcing de impressão.</p><p>5.5.6 Itens a serem analisados ou observados, neste cenário:</p><p>a) Análise dos Custos Totais de Propriedade (TCO): além do custo dos equipamentos em si, devem ser levados em consideração todos os demais custos que ficam a cargo do órgão, como os custos com reposição de peças e insumos/consumíveis, mão de obra para atendimento de chamados (help desk), licenças de software de bilhetagem e tarifação, mão de obra para manutenções corretivas e preventivas, dentre outros.</p><p>b) Durante a fase do Estudo Técnico Preliminar, é dever do órgão licitante identificar um conjunto representativo dos modelos de equipamentos que atendam às necessidades da Administração antes de elaborar as especificações técnicas e a cotação de preços, de modo a evitar o direcionamento do certame para marcas/modelos específicos ou restringir a competitividade entre os fornecedores, conforme já disposto em jurisprudência do TCU (Ex.: Acórdão nº 2383/2014-Plenário).</p><p>c) Deve-se ainda considerar a vida útil mínima de 4 (quatro) anos para aquisição de equipamentos de impressão e digitalização para fins de custo total de propriedade e de garantia de funcionamento.</p><p>d) Caso haja aquisição de insumos, é vedada a exigência em Termo de Referência por insumos (cartuchos ou toners) da mesma marca dos fabricantes, sendo a redação mais adequada: "cartuchos ou toners originais ou certificados pelo fabricante", conforme jurisprudência do TCU (Ex.: Acórdãos nº 3486-48/2014-Plenário, 1015-15/2015-Plenário, entre outros).</p><p>6. RECOMENDAÇÕES PARA DIMENSIONAMENTO DA QUANTIDADE DE PÁGINAS IMPRESSAS E EQUIPAMENTOS, EM CONTRATAÇÕES DE OUTSOURCING DE IMPRESSÃO</p><p>6.1 Para o dimensionamento da quantidade de páginas impressas e equipamentos, deve-se considerar, durante o planejamento da contratação, o consumo mensal ou anual de impressões e cópias por ambiente/departamento.</p><p>6.2 Caso o órgão ou entidade possua um histórico de volume mensal ou anual conhecido, deve-se embasar o planejamento da contratação a partir dele, considerando inclusive a evolução anual - de acréscimo ou diminuição dos volumes de impressões e cópias.</p><p>6.3 Caso o órgão ou entidade desconheça seu volume histórico ou não possua controle sobre as impressões, deve-se recorrer a outras estratégias para obtenção de uma estimativa de consumo anual, que mais se aproxime da realidade, por um período mínimo de 1 (um) ano, por meio de:</p><p>a) Coleta mensal dos contadores dos equipamentos (nos equipamentos que permitam essa medição);</p><p>b) Levantamento de aquisições de insumos e peças por equipamento; ou</p><p>c) Levantamento estimado do consumo de papel por equipamento.</p><p>6.4 As estratégias descritas no subitem anterior podem ser combinadas, de modo a permitir a obtenção de dados mais completos, tanto para uma melhor estimativa da demanda a ser contratada, como para servir de insumo para os cálculos de custos totais de propriedade.</p><p>6.5 Em ambos os casos, devem ser levados em consideração para uma melhor estimativa de volume de páginas:</p><p>a) Sazonalidades conhecidas ou períodos com grande variação de volume de impressões;</p><p>b) Quantidade de usuários em teletrabalho, trabalho remoto ou à distância, pois nestes casos pode haver um menor contingente de pessoal nos órgãos;</p><p>c) Implantação de sistemas informatizados para trâmite de processos eletrônicos nos órgãos, que resultam em redução de impressão por parte dos usuários (exemplo: SEI - Sistema Eletrônico de Informações); e</p><p>d) Consulta a outros órgãos ou entidades da Administração Pública com perfil, necessidades ou demandas semelhantes para uma comparação.</p><p>6.6 Levantamento das necessidades de impressão e digitalização para cada ambiente/departamento:</p><p>a) Tamanhos de papel que são utilizados pelo órgão ou entidade: A3, A4, Carta, Ofício, etc.;</p><p>b) Tipos de impressão: monocromática, policromática;</p><p>c) Classificação dos equipamentos: apenas impressora, multifuncional;</p><p>d) Análise, quando for o caso, dos locais onde cada equipamento será instalado, levando-se em consideração a área em metros quadrados (m2), comprimento em metros (m), requisitos de acessibilidade, formato do ambiente e a quantidade de andares, para fins de distribuição dos equipamentos de impressão; e</p><p>e) Análise da quantidade de usuários atendidos por impressora: recomenda-se a maior quantidade possível de usuários por equipamento, evitando-se a alocação de equipamentos individuais, salvo em situações específicas e justificadas.</p><p>6.7 Em ambientes onde há grande concentração de usuários por equipamento ou para garantir alta disponibilidade, podem ser avaliados também os cenários de redundância (clustering/failover) entre servidores de impressão e entre impressoras.</p><p>6.8 Importante lembrar que é dever do órgão ou entidade documentar e armazenar todas as memórias de cálculo, premissas e justificativas que demonstrem a relação entre a demanda prevista e a quantidade de serviço a ser contratada, em atenção ao inciso I do art. 11 da IN SGD/ME nº 94, de 2022.</p><p>7. REQUISITOS DE ACESSIBILIDADE DOS EQUIPAMENTOS</p><p>7.1 Deve-se prever no Termo de Referência, critérios e requisitos acerca da acessibilidade e mobilidade, bem como as adaptações necessárias nos projetos, com fulcro principalmente no art. 23, parágrafo único, da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e critérios básicos para a promoção da acessibilidade das pessoas portadoras de deficiência ou com mobilidade reduzida, e dá outras providências.</p><p>7.2 Deve-se avaliar a disponibilização de impressora específica para usuários internos com deficiência quanto à mobilidade, a partir de levantamento em conjunto com as unidades de negócio.</p><p>7.3 Deve-se avaliar a necessidade de adaptação ou aquisição de móveis específicos com requisitos de acessibilidade em locais com acesso à impressão por usuários com deficiência quanto à mobilidade.</p><p>7.4 Deve-se avaliar a definição de características técnicas dos equipamentos observando-se os requisitos de acessibilidade, a exemplo da definição de monitor ou painel de comando com inclinação.</p><p>8. REQUISITOS DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO DOS EQUIPAMENTOS</p><p>8.1 Deve-se avaliar os requisitos específicos associados à segurança da informação a depender da natureza das atividades dos departamentos atendidos pelos recursos.</p><p>8.1.1 São exemplos de requisitos de Proteção à confidencialidade das informações objeto de impressão:</p><p>a) Liberação da impressão mediante senha específica para cada usuário; e</p><p>b) Uso do crachá funcional para autorização das impressões junto ao leitor da impressora.</p><p>8.2 Os requisitos de segurança devem ser compatíveis às necessidades da contratação e à natureza das atividades de cada departamento, devendo-se evitar requisitos que extrapolem as necessidades e restrinjam os tipos ou modelos de equipamentos capazes de atendê-los.</p><p>9. REQUISITOS TÉCNICOS DOS EQUIPAMENTOS</p><p>9.1 Recomenda-se a especificação de equipamentos de impressão policromática apenas para os casos em que seja necessária a utilização de cores em volume que justifique sua contratação, assim como a especificação de equipamentos de impressão de papel em formato A3, em atendimento ao princípio da motivação dos atos administrativos, conforme disposto na Lei nº 9.784 , de 29 de janeiro de 1999, art. 2º, caput.</p><p>9.2 Embora recomende-se que as impressoras contemplem uma quantidade maior de usuários por equipamento, podem existir situações excepcionais que requeiram especificações de equipamentos de uso individual ou de conveniência. Entretanto, tais situações devem ser devidamente justificadas.</p><p>9.3 Devem ser especificadas no termo de referência apenas as funcionalidades básicas dos equipamentos que afetem diretamente o tipo de serviço prestado ou especificidades com relação ao ambiente onde os equipamentos serão instalados, como:</p><p>a) Classificação do equipamento: impressora, multifuncional;</p><p>b) Tecnologia da impressão: tecnologia laser, LED, jato de tinta ou equivalente; (vide subitem 9.9);</p><p>c) Tamanhos de papel e suas respectivas gramaturas (vide item 10);</p><p>d) Tipo de impressão: monocromática, policromática;</p><p>e) Resolução mínima da impressão: recomenda-se que não sejam exigidas resoluções mínimas superiores a 600 dpi para impressão monocromática e 1200 dpi para impressão policromática. Contratação de equipamentos com resolução superior a esses valores devem ser motivadas e justificadas. Para documentos comuns de texto utilizados em escritórios, em geral, não há necessidade por resolução de impressão acima de 600 dpi para impressão monocromática e 1200 dpi para impressão policromática, salvo necessidades pontuais e específicas, mas que na maioria das vezes recaem sobre outro tipo de impressão - material gráfico, que não está sendo tratado neste guia. Além disso, resoluções muito altas, utilizadas sem necessidade, podem encarecer o equipamento, aumentar o consumo de toner e reduzir a velocidade de impressão;</p><p>f) A estimativa de quantidade de equipamentos deve se basear no histórico de consumo do órgão ou entidade, já considerando a previsão de excedente. Caso a estimativa para um ambiente seja inferior aos valores mínimos de referência, será necessária a agregação das estimativas de mais de um ambiente em um único equipamento até que se atinjam os valores mínimos de referência da Tabela 2;</p><p>g) Não deve haver restrições para as propostas de fornecedores, que poderão ofertar equipamentos com velocidades acima das faixas estabelecidas na Tabela 2, garantindo-se a ampla concorrência. Entretanto, não deverão ser aceitas repactuações onerosas posteriores cuja justificativa seja o fornecimento de equipamentos com especificação superior ao que foi demandado pelo órgão;</p><p>h) Compatibilidade dos equipamentos com sistemas operacionais e padrões/protocolos de rede utilizados no órgão; e</p><p>i) Quando o equipamento for multifuncional com scanner, recomenda-se especificar:</p><p>I - Tamanho do documento a ser digitalizado, tanto a partir do vidro de exposição quanto do alimentador automático de documentos - ADF (quando houver): A3, A4, Carta, Ofício, etc.;</p><p>II - Formatos dos arquivos gerados pela digitalização, que devem ser pelo menos: Joint Photographic Experts Group (JPEG ou JPG) e Portable Document Format (PDF); e</p><p>III - Suporte à resolução ótica mínima para cópia e digitalização de 600x600 dpi.</p><p>9.4 Como referência, a tabela 2, abaixo, pode ser usada para auxiliar no dimensionamento das velocidades dos equipamentos, baseando-se na estimativa de consumo mensal levantada para cada equipamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Velocidade A4/Simples</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de consumo mensal</p><p>(pág./mês) por equipamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impressora ou Multifuncional Monocromática</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20 a 30 ppm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2000 a 6000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31 a 45 ppm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6001 a 20000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&gt; 45 ppm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&gt; 20000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impressora ou Multifuncional Policromática</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15 a 25 ppm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000 a 2500</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26 a 40 ppm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2501 a 15000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&gt; 41 ppm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&gt; 15000</p></td></tr></table><p>Tabela 2 - Tabela de referência com velocidades mínimas e estimativas de consumo por tipos de equipamentos.</p><p>9.4.1 O intuito dessa tabela de referência é orientar ao órgão que, durante o planejamento da contratação, não especifique equipamentos de elevada velocidade/capacidade para uma pequena estimativa de páginas impressas.</p><p>9.4.2 A tabela acima pode ser utilizada independentemente da modalidade de outsourcing de impressão.</p><p>9.5 Especificações de equipamentos que fujam das recomendações do subitem 9.3 devem ser devidamente justificadas.</p><p>9.6 Nas especificações de equipamentos em contratos de outsourcing de impressão, não devem ser definidas características que possam ser consideradas desnecessárias, descabidas, sem razoabilidade para a devida prestação dos serviços, que possam indicar direcionamento para fabricantes específicos ou que restrinjam o caráter competitivo das licitações, a exemplo de:</p><p>a) Solicitação de possibilidade de expansão de memória RAM dos equipamentos;</p><p>b) Solicitação de tempo máximo para impressão da primeira página;</p><p>c) Especificação de frequência de processadores e/ou capacidades de memória RAM;</p><p>d) Especificação de tempo de aquecimento do equipamento;</p><p>e) Especificação de inclinação máxima ou mínima para display LCD ou Touch Screen; e</p><p>f) Temperatura (faixa de operação) do equipamento durante a impressão.</p><p>9.7 Não obstante à obrigatoriedade de detalhamento apenas do que for imprescindível à adequada prestação do serviço, as propostas de preços das empresas licitantes devem trazer as marcas e modelos dos equipamentos ofertados com os respectivos acessórios (quando houver), incluindo ainda o detalhamento dos custos unitários para a prestação dos serviços.</p><p>9.8 Deve-se justificar a necessidade da exigência de fac-símile (fax) ou modem para prestação de serviços de outsourcing de impressão. Embora em muitas impressoras multifuncionais esses itens já estejam naturalmente disponíveis, em outros equipamentos tais recursos são opcionais ou inexistentes e podem encarecer desnecessariamente o valor do serviço ofertado se forem pouco utilizados ou não utilizados.</p><p>9.8.1 Caso haja justificativa que saliente a necessidade de fac-símile (fax), o termo de referência deve trazer também cláusula exigindo que o equipamento ofertado esteja de acordo com o regulamento para certificação e homologação de produtos para telecomunicações, anexo à Resolução nº 715, de 23 de outubro de 2019, da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel).</p><p>9.9 Com os recentes avanços da tecnologia a jato de tinta, no mercado corporativo, os resultados das páginas impressas entre um equipamento laser, led ou jato de tinta (inkjet) são comparáveis e equivalentes.</p><p>9.10 De modo a ampliar a competitividade no setor de outsourcing de impressão, considera-se também que as impressoras a jato de tinta, voltadas ao mercado corporativo, podem ser utilizadas nas contratações de outsourcing de impressão (referência: Acórdão TCU nº 2.175/2021- Plenário).</p><p>9.11 Sendo assim, recomenda-se que no termo de referência, em contratações de outsourcing de impressão, seja utilizada a nomenclatura: "tecnologia laser, LED, jato de tinta ou equivalente".</p><p>9.12 Independentemente da tecnologia da impressão (laser, led ou jato de tinta), devem ser evitados aqueles equipamentos voltados ao público residencial.</p><p>9.13 Em equipamentos multifuncionais com recurso de scanner, é desejável que a solução ofertada permita que, após sua digitalização, o arquivo possa ser encaminhado via correio eletrônico, caminho de rede (SMB) ou servidor FTP. Os equipamentos que possuam saída USB devem permitir salvamento do arquivo gerado em um dispositivo do tipo USB flash drive (pendrive).</p><p>9.14 Outras exigências como: impressão a partir de dispositivos móveis, conectividade wireless, leitor de cartões RFID ou smartcards devem ser justificadas, demonstrando a existência de demanda e sua imprescindibilidade para a prestação dos serviços, de modo a restringir tais recursos apenas aos locais onde efetivamente serão necessários.</p><p>9.15 Após identificar as especificações mínimas requeridas, é importante pesquisar um conjunto representativo de marcas e modelos de equipamentos que atendam às especificações mínimas. Esta ação amplia a competitividade e mitiga os riscos de possível direcionamento a uma marca ou fornecedor específico.</p><p>10. RECOMENDAÇÕES SOBRE GRAMATURA DE PAPEL NAS ESPECIFICAÇÕES DE EQUIPAMENTOS DE IMPRESSÃO</p><p>10.1 Não se deve fazer exigências em excesso ou injustificadas de gramatura de papel nas especificações dos equipamentos de modo a limitar a competitividade entre as empresas. Considera-se que a impressão típica monocromática, em tamanho A4 da Administração Pública não exige papéis com gramatura inferior a 75 g/m2 ou superior a 180 g/m2.</p><p>10.2 Em contratações de outsourcing de impressão, a necessidade de impressão de papéis de outras gramaturas deve ser devidamente justificada através de estudos técnicos, incluindo a respectiva estimativa mensal dessa utilização, conforme jurisprudência do TCU (Acórdãos nº 2537/2015-Plenário, 1297/2015-Plenário, 3009/15-Plenário).</p><p>11. RECOMENDAÇÕES PARA OS SISTEMAS DE TARIFAÇÃO OU BILHETAGEM</p><p>11.1 Caso o órgão ou entidade não possua sistema próprio, é recomendável explicitar que a empresa contratada deverá disponibilizar sistema informatizado para a contabilização das páginas impressas/copiadas em todo o ambiente contratado. Cabe ressaltar ainda que apenas páginas efetivamente impressas/copiadas devem ser contabilizadas, descartando as tarefas não executadas que forem enviadas à fila de impressão.</p><p>11.2 Recomenda-se que não haja cobrança separada ou adicional, sobre o software de bilhetagem, seja por valor global, por páginas impressas ou por usuários. O software de bilhetagem, em geral, faz parte da prestação de outsourcing de impressão.</p><p>11.3 O software deve ser instalado nas dependências do órgão onde estiverem instalados os equipamentos. Caso o fornecedor ofereça infraestrutura em nuvem para disponibilização desse serviço, somente poderá ser aceito respeitando-se, no que couber, o disposto na seção 4 do Anexo I da IN SGD/ME nº 94, de 2022.</p><p>11.4 Em qualquer cenário, com relação à gestão do software de bilhetagem, o fornecedor deve possuir apenas acessos de consulta (quando necessário) ou acesso para suporte/manutenção, sem possibilidade de manipulação dos dados de bilhetagem por parte do mesmo. Além disso, o acesso à gestão do software de bilhetagem deve ser concedido apenas aos usuários indicados pelo gestor do contrato ou pela autoridade competente.</p><p>11.5 Recomenda-se que o software de bilhetagem possua integração/autenticação com sistemas de serviço de diretório, como Microsoft Active Directory ou OpenLDAP (de acordo com o sistema utilizado pelo órgão ou entidade), de forma que seja possível contabilizar a quantidade de impressões por usuários.</p><p>11.6 É desejável que o software de bilhetagem possua controle e monitoramento sobre a fila de impressão e possibilite também a criação de cotas de impressão para usuários ou grupos de usuários.</p><p>11.7 É desejável que o software de bilhetagem permita estabelecer cotas diferenciadas para impressões monocromáticas e policromáticas, assim como o compartilhamento de cotas entre os usuários de um grupo de usuários e entre as impressoras de um grupo de impressoras.</p><p>11.8 Recomenda-se que o software de bilhetagem possua suporte ao envio pré-agendado de relatórios previamente configurados.</p><p>11.9 Recomenda-se que a solução a ser contratada permita a geração de relatórios que forneçam informações gerenciais sobre o parque de impressão, como quantidades de páginas, data/horário, valores e nomes dos documentos impressos e também permita a utilização de filtros como (rol exemplificativo que pode variar dependendo da política de impressão e demais necessidades de cada órgão ou entidade):</p><p>a) Por local (conforme cadastrado no sistema): setor, departamento, coordenação, bloco, sala, etc.;</p><p>b) Por equipamento;</p><p>c) Por centro de custo;</p><p>d) Por usuário e por grupo de usuários;</p><p>e) Por tamanho de papel;</p><p>f) Por tipo de impressão: monocromática, policromática;</p><p>g) Por modo de impressão: modo econômico, modo normal; e</p><p>h) Por sigilo de documento: quantidade de impressões classificadas como sigilosas/confidenciais por usuário.</p><p>11.10 É desejável que o software também implemente a restrição ao uso de cores e force impressão em duplex, por usuário e grupo de usuários.</p><p>11.10.1 Caso o software não possua as funcionalidades previstas neste item, cabe ao órgão ou entidade implementar os recursos através do uso de diretivas de grupo, diretamente nos drivers das impressoras instalados nas estações de trabalho.</p><p>11.11 No intuito de possibilitar auditorias e evitar o desperdício e impressões não relacionadas aos propósitos da Administração, é desejável que o software de bilhetagem permita armazenar, de forma compactada, as primeiras páginas de cada documento impresso, associado ao respectivo usuário.</p><p>11.11.1 Documentos classificados como confidenciais, a critério de cada solicitante, não devem ser armazenados, mas continuam sendo tarifados normalmente. Todavia, a quantidade de documentos confidenciais impressos pelos usuários deve ser auditada, de modo a restringir eventuais abusos.</p><p>11.12 É desejável que o software possua recursos de redirecionamento dos trabalhos de impressão de uma impressora off-line para uma impressora on-line, mantendo-se a contabilização para o usuário que solicitou a impressão. É desejável que o usuário seja notificado em tela, inclusive com possibilidade de optar para qual equipamento o trabalho deva ser encaminhado.</p><p>12. RECOMENDAÇÕES SOBRE O GERENCIAMENTO DE NÍVEIS MÍNIMOS DE SERVIÇOS</p><p>12.1 O gerenciamento dos níveis de serviço perfaz-se no monitoramento, que evidenciará a qualidade e a tendência dos serviços prestados, e no controle, que alinhará a execução dos serviços aos resultados pretendidos, por meio de um conjunto de procedimentos rotineiros e de regras preestabelecidos pelo órgão ou entidade contratante.</p><p>12.2 O tipo e grau de exigência dos níveis mínimos de serviço pode comprometer a qualidade dos serviços e o alcance dos resultados pretendidos com a contratação, se não houver um alinhamento às necessidades de negócios e aos riscos identificados.</p><p>12.3 Os indicadores de níveis de serviços devem abranger as diferentes dimensões de avaliação, com vistas a assegurar a efetiva prestação de serviço com a qualidade esperada.</p><p>12.4 Os indicadores são instrumentos práticos de aferição do cumprimento do alcance dos níveis mínimos de serviço, evidenciando de maneira objetiva e mensurável o desempenho e as tendências de um serviço demandado. Devem ser objetivamente mensuráveis e compreensíveis, de preferência facilmente coletáveis, relevantes e adequados à natureza e características do serviço.</p><p>12.5 Recomenda-se que o órgão realize a aferição dos indicadores por meio de ferramenta automatizada que não esteja sob gestão da contratada, otimizando a rotina da fiscalização e gestão do contrato e fazendo com que as informações e erros não passem despercebidos.</p><p>12.6 É vedada a aferição baseada exclusivamente em relatório ou outro artefato produzido pela própria contratada.</p><p>12.7 A definição dos indicadores deve considerar as necessidades de negócio, riscos e criticidades dos serviços. A seguir apresenta-se uma lista exemplificativa de indicadores. No mínimo os indicadores de Tempo de Atendimento Técnico (ITAT), de Substituição de Equipamentos (ISE) e de Troca por Reincidência de Defeitos (ITRD) devem estar presentes em serviços de outsourcing de impressão.</p><p>a) Indicador de Atendimento Técnico (ITAT) com o objetivo de aferir o tempo de resposta da contratada após abertura de um chamado de incidente, conforme quadro exemplificativo a seguir.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garantir a tempestiva resolução de problemas técnicos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar o tempo de resposta aos chamados técnicos para resolução de problemas relacionados à prestação do serviço contratado. As metas de atendimento devem observar os prazos definidos por categoria ou tipo de serviço conforme previsto na seção de requisitos temporais do Termo de Referência.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para cada chamado aberto, será contabilizado o prazo de atendimento efetivo em relação ao prazo previsto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITAT = Pmp - Par</p><p>Pmp = Prazo máximo previsto no Termo de Referência para atendimento técnico contabilizado em horas.</p><p>Par = Prazo de atendimento realizado contabilizado em horas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de emissão da Ordem de Serviço.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções / faixas de ajustes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;Faixas percentuais definidas pelo órgão / entidade e respectivas glosas, multas ou outras sanções&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Termo de Referência deve descrever claramente, o local os prazos e a forma como os chamados técnicos devem ser realizados pela contratante.</p></td></tr></table><p>b) Indicador de Substituição de Equipamentos (ISE) com o objetivo de aferir o tempo de resposta da contratada após a abertura de um chamado de manutenção e/ou substituição de equipamento, conforme quadro exemplificativo a seguir.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garantir a continuidade dos trabalhos em situações de falhas nos equipamentos que exijam manutenção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar o tempo de resposta da contratada nas situações de substituição do equipamento em caráter provisório ou definitivo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Devem ser realizados levantamentos mensais verificando-se os tempos das substituições dos equipamentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISE = Pmp - Pr</p><p>Pmp = Prazo máximo previsto no Termo de Referência para troca dos equipamentos.</p><p>Pr = Prazo realizado de troca.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de emissão da Ordem de Serviço.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções / faixas de ajustes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;Faixas percentuais definidas pelo órgão / entidade e respectivas glosas, multas ou outras sanções&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Termo de Referência deve descrever claramente, o local e forma como os chamados de manutenção e/ou substituição devem ser realizados pela contratante.</p></td></tr></table><p>c) Indicador de Troca por Reincidência de Defeitos (ITRD) com o objetivo de aferir a quantidade de troca de equipamentos por reincidência de defeitos, conforme quadro exemplificativo a seguir.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Incentivar o fornecimento de equipamentos com qualidade mínima esperada com vistas a evitar a indisponibilidade frequente de equipamentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar a quantidade de trocas em virtude de defeitos de mesma natureza.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Devem ser realizados levantamentos mensais verificando-se a quantidade de trocas em função de defeitos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITRD = QR / QT</p><p>ITRD = Indicador de quantidade de trocas em função de reincidências de defeitos em relação a quantidade total de trocas realizadas no período de aferição.</p><p>QR: quantidade de trocas realizadas em função de reincidência de defeitos de mesma natureza.</p><p>QT: quantidade total de trocas realizadas no período de aferição.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de emissão da Ordem de Serviço.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções / faixas de ajustes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;Faixas percentuais definidas pelo órgão / entidade e respectivas glosas, multas ou outras sanções&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Termo de Referência deve descrever claramente, o número de reincidências de chamados de manutenção para que o equipamento seja obrigatoriamente substituído por outro pela contratada.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>