<xml><article id="30974079" name="1- DECISAO COREN NA 26-2023 2ARE" idOficio="9453439" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="08/03/2023" artClass="00070:00247:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Piauí/CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM - COREN-PI" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="448" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=448" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400646">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  DECISÃO COREN-PI Nº 26, DE 24 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-PI Nº 26, DE 24 de fevereiro de 2023</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Enfermagem do Piauí no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas na Lei nº 5.905 de 12 de julho de 1973 e pelo Regimento Interno aprovado pela Decisão Cofen nº 001/2019 de 23 de janeiro de 2019, com alterações aprovadas pelas Decisões Coren-PI nº 066/2020 e 026/2021 e homologadas pelas Decisões Cofen nº 031/2021 e 029/2021, respectivamente, e; CONSIDERANDO o constante do Capítulo V - Dos Créditos Adicionais - arts. 40 a 46, e seus parágrafos e incisos, da Lei nº 4.320/64; o constante do capítulo IV - Dos Créditos Adicionais, artigos 87 a 90 do Regulamento da Administração Financeira e Contábil do Sistema Cofen/Conselhos Regionais, aprovado pela Resolução Cofen nº 340/2008; CONSIDERANDO a necessidade de adequar o Orçamento para o corrente exercício às novas políticas da administração, suplementando algumas dotações orçamentárias, para suporte das despesas que serão ordenadas; CONSIDERANDO o Parecer Técnico nº 012/2023/Controladoria Geral; ONSIDERANDO os autos do Processo Administrativo Coren-PI n° 642/2022, bem como a deliberação do Plenário do Conselho Regional de Enfermagem do Piauí, proferida na 576ª Reunião Ordinária de Plenário, realizada nos dias 23 e 24 de Fevereiro de 2023; decide:</p><p>Art. 1° Autorizar a abertura de Créditos Adicionais Suplementares no valor total de R$ 643.854,33 (seiscentos e quarenta e três mil e oitocentos e cinquenta e quatro reais e trinta e três centavos).</p><p>Art. 2° Os recursos existentes disponíveis para ocorrer a cobertura dos créditos são os provenientes de excesso de arrecadação com convênio no valor total de R$ 643.854,33 (seiscentos e quarenta e três mil e oitocentos e cinquenta e quatro reais e trinta e três centavos) nos termos preceituados no art. 43, § 1º inciso II da Lei N° 4.320/1964.</p><p>Art. 3° O valor do orçamento para o corrente exercício, em face das alterações passa a ser R$ 10.150.704,83 (dez milhões, cento e cinquenta mil e setecentos e quatro reais e oitenta e três centavos).</p><p>Art. 4° A despesa será realizada de acordo com as especificações integrantes da Decisão Coren-PI n° 120/2022, observada a seguinte classificação:</p><p>I-Pessoal e Encargos Sociais: R$ 3.327.645,02</p><p>II-Outras Despesas Correntes: R$ 5.737.909,06</p><p>III-Despesas Correntes: R$9.065.554,08</p><p>IV-Investimentos: R$ 1.085.150,75</p><p>V-Inversões Financeiras: R$ 0,00</p><p>VI-Amortização da Dívida: R$ 0,00</p><p>VII-Despesas de Capital: R$ 1.085.150,75</p><p>VIII-Total das Despesas: R$ 10.150.704,83</p><p>5º A presente Decisão produzirá efeitos após homologação do Cofen e posterior publicação na imprensa oficial.</p><p></p><p class="assina">ANTÔNIO FRANCISCO LUZ NETO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">ELISÂNGELA LEMOS VARONIL NUNES</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>