<xml><article id="31353983" name="PORTARIA NORMATIVA CGU N. 13 arr" idOficio="9501145" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/03/2023" artClass="00006:00007:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União/Consultoria-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20467576">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 13, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Disciplina os arranjos colaborativos entre as unidades consultivas vinculadas à Consultoria-Geral da União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 13, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina os arranjos colaborativos entre as unidades consultivas vinculadas à Consultoria-Geral da União.</p><p>O CONSULTOR-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 78, inciso I, do Anexo I, do Decreto nº 11.328, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto no § 4º do art. 50 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta do Processo Administrativo no 00688.001072/2023-97, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria Normativa disciplina os arranjos colaborativos entre as unidades consultivas vinculadas à Consultoria-Geral da União.</p><p>Parágrafo único. Para os fins desta Portaria Normativa, considera-se:</p><p>I - arranjos colaborativos: instrumento de gestão para unidades consultivas vinculadas à Consultoria-Geral da União, nas seguintes modalidades:</p><p>a) modelo centralizado: modalidade de arranjo colaborativo, que possibilita a assistência, por prazo determinado, sob a coordenação da Consultoria-Geral da União, para o desempenho de determinadas atividades ou matérias, com a finalidade de suprir lacunas que possam afetar o bom desempenho das atividades consultivas em matérias que sejam de interesse para o Poder Executivo Federal; e</p><p>b) colaboração: modalidade de arranjo colaborativo que possibilita a assistência, recíproca ou não, entre unidades consultivas, por prazo determinado, para o desempenho de determinadas atividades ou matérias, com a finalidade de suprir lacunas que possam afetar o bom desempenho das atividades consultivas;</p><p>II - unidades consultivas vinculadas à Consultoria-Geral da União:</p><p>a) as Consultorias Jurídicas junto aos Ministérios;</p><p>b) as Assessorias Jurídicas junto aos órgão da administração pública federal direta; e</p><p>c) as Consultorias Jurídicas da União nos Estados.</p><p>Art. 2º Os arranjos colaborativos poderão ocorrer:</p><p>I - de ofício; ou</p><p>II - por requerimento das unidades consultivas interessadas.</p><p>Parágrafo único. A decisão acerca do arranjo colaborativo ocorrerá:</p><p>I - de ofício, por meio de despacho do Consultor-Geral da União, ouvidas previamente as unidades consultivas envolvidas e observado o disposto no art. 6º; ou</p><p>II - por requerimento das unidades consultivas interessadas, por meio de despacho do Subconsultor-Geral da União de Políticas Públicas, observado o disposto no art. 5º.</p><p>Art. 3º As atividades decorrentes dos arranjos colaborativos:</p><p>I - serão executadas preferencialmente de forma telemática; e</p><p>II - ocorrerão sem alteração de lotação e exercício dos membros das unidades consultivas.</p><p>Art. 4º São hipóteses que possibilitam a implementação de arranjos colaborativos:</p><p>I - comprovação de volume extraordinário de processos;</p><p>II - comprovação de volume de processos que demandem conhecimento jurídico específico;</p><p>III - redução substancial no número de membros em exercício na unidade consultiva; e</p><p>IV - necessidade de medidas de gestão por competência e de gestão administrativa.</p><p>Art. 5º O requerimento de colaboração de que trata o inciso II do art. 2º deverá ser subscrito, em conjunto, pelos titulares das unidades consultivas interessadas, como também estar acompanhado de proposta que contenha, no mínimo:</p><p>I - justificativa que comprove a necessidade;</p><p>II - delimitação e especificação das atividades ou matérias objeto da colaboração;</p><p>III - prazo;</p><p>IV - forma de distribuição e aprovação; e</p><p>V - indicação de setores internos responsáveis pelo desempenho das atividades ou matérias.</p><p>Parágrafo único. Os pedidos de colaboração deverão ser encaminhados, por intemérdio do Sistema AGU de Inteligência Jurídica - Sapiens, à Consultoria-Geral da União.</p><p>Art. 6º No caso de colaboração de ofício, os requisitos constantes dos incisos I a IV do caput do art. 5º serão elaborados pelo Departamento de Gestão Administrativa da Consultoria-Geral da União.</p><p>Art. 7º As unidades consultivas em colaboração poderão solicitar ao Departamento de Gestão Administrativa que busque junto à Secretaria de Governança e Gestão Estratégica a criação, no Sapiens, de unidade interna específica, bem como o suporte em outras demandas relacionadas ao Sistema, com a finalidade de facilitar o trâmite processual e viabilizar o bom funcionamento do auxílio.</p><p>Art. 8º Toda atividade jurídica desempenhada por meio de arranjo colaborativo deverá ser devidamente registrada no Sapiens.</p><p>Art. 9º O Departamento de Gestão Administrativa promoverá o monitoramento da produtividade das atividades decorrentes de arranjo colaborativo.</p><p>Art. 10. Caso seja constatada alteração no cenário fático que envolva o arranjo colaborativo, o Consultor-Geral da União poderá promover, a qualquer tempo, revisão de seus termos ou sua extinção.</p><p>Art. 11. Os pedidos de renovação de arranjos colaborativos deverão ser fundamentados, subscritos pelos titulares das unidades envolvidas e apresentados à Consultoria-Geral da União com antecedência mínima de trinta dias do vencimento do prazo do arranjo colaborativo ou de sua renovação anterior.</p><p>Art. 12. O disposto nesta Portaria Normativa não prejudica o arranjo colaborativo previsto na Portaria Interministerial MF/AGU nº 15, de 25 de janeiro de 2023, editada com fundamento no § 6º do art. 50 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 13. Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDRÉ AUGUSTO DANTAS MOTTA AMARAL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>