<xml><article id="30839294" name="02. RESOLUCAO 189.2023" idOficio="9437075" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="01/03/2023" artClass="00070:00144:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO RIO GRANDE DO NORTE" artSize="12" artNotes="" numberPage="150" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=150" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20377135">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇAO CRCRN Nº 189, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a alíneas "a", e §3º do Art. 25 e acrescenta os Arts. 25-A e §1º, §2º, §3º e §4º, Art. 25-B e §1º e Art. 40. A Resolução Normativa nº 0074/2011que dispõe sobre o Plano de Cargos, Carreia e Salários do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Norte.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇAO CRCRN Nº 189, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a alíneas "a", e §3º do Art. 25 e acrescenta os Arts. 25-A e §1º, §2º, §3º e §4º, Art. 25-B e §1º e Art. 40. A Resolução Normativa nº 0074/2011que dispõe sobre o Plano de Cargos, Carreia e Salários do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Norte.</p><p>O Presidente do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO RIO GRANDE DO NORTE, no uso de suas atribuições legais e regimentais, com supedâneo no Regimento Interno do CRC/RN, CONSIDERANDO que o Decreto-Lei n.º 9.295/1946 deu aos Conselhos Regionais de Contabilidade (CRCs) estrutura federativa, determinando a subordinação hierárquica destes ao Conselho Federal de Contabilidade (CFC), atribuindo-lhe a competência de disciplinar as atividades do Sistema CFC/CRCs, a fim de manter a unidade administrativa; CONSIDERANDO a importância da participação do corpo funcional do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Norte, nos eventos promovidos pelo regional; CONSIDERANDO a importância e a busca de intensificar o alcance de excelência institucional pautada na eficiência das atividades desenvolvidas pelo Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Norte, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a alínea "a", e o § 3º do Art. 25. da Resolução Normativa CRC/RN nº 0074/2011, que passa a vigorar com a seguinte redação: Art. 25. a) 01 (um) superior imediato, ainda que ocupante de cargo comissionado - hierarquia superior ao cargo do avaliado; §3º A progressão por mérito ocorrerá, obtendo a média aritmética ao final de cada 02 (duas) avaliações de desempenho anual (AD1 + AD2), desde que o profissional obtenha pontuação final igual ou superior a 800 (oitocentos) pontos.</p><p>Art. 2º Será acrescentado à Resolução Normativa CRC/RN nº 0074/2011 o Art. 25-A, que passa a vigorar com a seguinte redação: Art. 25-A Poderá o funcionário somar até o limite máximo de 100 (cem) pontos do resultado geral do processo de avaliação de desempenho, previsto no art. 25, §2º, desde que participe de eventos promovidos pelo CRC/RN, sendo pontuado da seguinte forma: §1º 02 (dois) pontos para eventos com duração de até 4 (quatro) horas; §2º 04 (quatro) pontos para eventos com duração superior a 4 (quatro) e inferior a 08 (oito) horas; §3º 05 (cinco) pontos para eventos com duração superior a 8 (oito) e inferior a 20 (vinte) horas; §4º 10 (dez) pontos para eventos com duração superior a 20 (vinte) horas. §5º 15 (quinze) pontos para participação ativa em comissões criadas pelo CRC/RN: I - Considera-se ativa a participação em reuniões de comissões, desde que estejam presentes em pelo menos 80% dos encontros, além da executar as tarefas e demandas em tempo hábil. §6º 20 (vinte) pontos para a participação em até 80% das atividades do Programa de Desenvolvimento de Líderes - PDL. §7º Em se tratando de eventos, os respectivos certificados, só serão emitidos, para obtenção de contagem de pontos, desde que conste a assinatura do funcionário nas listas presenciais iniciais e finais de cada evento.</p><p>Art. 3º Será acrescentado à Resolução Normativa CRC/RN nº 0074/2011 o Art. 25-B, que passa a vigorar com a seguinte redação: Art. 25-B A pontuação prevista no Art. 25-A, só poderá ser utilizada para avaliação de desempenho ocorrida no ano do evento, sendo vedada a contabilização da soma dos pontos, para avaliações posteriores ao ano em que foi celebrado o evento. §1º Para utilizar o sistema de pontos elencados no Art. 25-A, o funcionário deverá apresentar requerimento administrativo endereçado a presidência do regional, anexando os respectivos certificados, atas ou documentos equivalentes que atestem sua participação, no prazo máximo de 10 (dez) dias, contados da data da realização da avaliação de desempenho, sob pena de preclusão.</p><p>Art. 4º Será acrescentado à Resolução Normativa CRC/RN nº 0074/2011 o Art. 40, que passa a ter a seguinte redação: Art. 40 As alterações propostas pela Resolução 189, de 26 de janeiro de 2023, retroagiram apenas a última avaliação de desempenho, desde que sejam formalizadas mediante requerimento administrativo endereçado a presidência do regional, no prazo máximo de até 90 (noventa) dias da data da publicação da resolução supracitada, sob pena de preclusão.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Anailson Marcio Gomes</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>