<xml><article id="31195902" name="Varios Atos 20-03-23" idOficio="9480143" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="21/03/2023" artClass="00014:00020:00014:00161:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Fiscalização/Gerência Regional nos Estados de Pernambuco, Paraíba e Alagoas" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20438059">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO  Nº 2.971,  DE 20 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 2.971, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade JOSIVALDO LOPES DA SILVA, CPF: XXX.797.984-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.972, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade JOSIVAN SALES DA SILVA, CPF: XXX.309.594-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p>ATO Nº 2.973, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade JOSUÉ FERREIRA DA SILVA, CPF: XXX.672.404-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.974, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade JURANDIR BEZERRA DE MELO, CPF: XXX.491.804-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.975, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade JUSCELINO AGOSTINHO DOS SANTOS, CPF: XXX.814.494-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.976, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade LENILDO DA SILVA LIMA, CPF: XXX.212.964-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.978, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade LEONARDO DE ARAÚJO BARBOSA, CPF: XXX.906.874-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.979, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade LUÍS CARLOS DA SILVA CÂNDIDO, CPF: XXX.330.984-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.980, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MANOEL LÚCIO DA SILVA, CPF: XXX.232.644-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.985, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MARCELO CORREIA DOS SANTOS, CPF: XXX.457.898-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.988, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MARCELO FREITAS DA SILVA, CPF: XXX.447.384-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.992, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MARCÍLIO AMARO FRANCISCO, CPF: XXX.167.584-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.993, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MARCOS ANTÕNIO DA SILVA ANDRADE, CPF: XXX.667.264-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p>ATO Nº 2.995, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MARIA DE FÁTIMA DE CARVALHO CAVALCANTE, CPF: XXX.478.474-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 2.997, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>Decretar a extinção do serviço, por Cassação, de Interesse Restrito, declarando, também, notificado o desinteresse para exploração do Serviço de Rádio do Cidadão, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas da entidade MARINALDO JOSÉ DA ROCHA, CPF: XXX.895.904-XX.</p><p class="assina">THIAGO CARDOSO HENRIQUES BOTELHO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>