<xml><article id="31292997" name="PORTARIA ICMBIO NA 596 DE 27 DE " idOficio="9492592" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="24" artNotes="" numberPage="76" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=76" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20455404">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 596, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 596, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023, e no uso das atribuições que lhe confere o art. 24 do Decreto nº 8.974, de 24 de janeiro de 2017, e tendo em vista o disposto na Lei nº 9.784/1999, na Lei nº 12.651, de 25 de maio de 2012, na Instrução Normativa do ICMBio nº 5, de 14 de abril de 2022, e na Instrução Normativa Ibama Nº 21, de 24 de dezembro 2014, e com base no Processo Administrativo nº 02114.000117/2020-93, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, nos termos e condições definidos no anexo desta portaria, o Plano de Manejo Florestal Sustentável Comunitário tendo por detentora a Cooperativa Mista da Flona Tapajós (COOMFLONA), para uma área total de manejo de 31.208,5087 hectares, localizada no interior da Floresta Nacional do Tapajós.</p><p>Art. 2º Esta aprovação não autoriza o início das atividades de manejo e não autoriza a exploração florestal.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovação de PMFS Comunitário nº: 1/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo nº: 02114.000117/2020-93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>O Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, atendendo aos trâmites da Instrução Normativa ICMBio nº 5, de 14 de abril de 2022, que regulamenta, no âmbito do Instituto Chico Mendes, as diretrizes e os procedimentos administrativos para a aprovação do Plano de Manejo Florestal Sustentável (PMFS) comunitário para exploração de recursos madeireiros no interior de Reserva Extrativista, Reserva de Desenvolvimento Sustentável e Floresta Nacional e atendendo ao Art. 18 da Instrução Normativa MMA Nº 05/2006 de 11 de dezembro de 2006, APROVA O PLANO DE MANEJO FLORESTAL SUSTENTÁVEL COMUNITÁRIO, em Unidade de Conservação federal abaixo identificado.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Unidade de Conservação: Floresta Nacional do Tapajós</p><p>Ato de Criação: Decreto Federal 73.684, de 19 de fevereiro de 1974</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Instituição Detentora: Cooperativa Mista da Flona Tapajós (COOMFLONA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Representante Legal: Marquizanor dos Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ: 07.315.165/0001-00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Endereço: Rua Magalhães Barata, 2283 - Esperança. CEP. 68.030-700 - Santarém-PA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Telefones de contato: (93) 3523-9475</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável Técnico de elaboração:</p><p>Carlos Richele Braga Ferreira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro no Conselho Profissional nº: 0000016583D PA PA</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação da localidade: Acesso via Rio Tapajós partindo de Santarém até o rio Cupari, situado no Município de Aveiro. A Área de Manejo Florestal está localizada na margem direita do Rio Cupari.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área total de manejo: 31.208,5087 ha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ciclo de corte: 30 anos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume máximo a ser extraído por hectare por ciclo: 25,8 m³/ha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ambiente florestal predominante: Floresta primária de terra firme</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condicionantes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. O tamanho da área das Unidades de Produção Anual (UPAs) deverá estar em consonância com o planejado no PMFS Comunitário, a fim de manter as premissas de Exploração de Impacto Reduzido (EIR), os benefícios econômicos do manejo florestal e a motivação comunitária futura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Os pátios de estocagem de madeira não poderão exceder as dimensões de 25 x 20 m.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. O pátio central não poderá exceder 5 ha, conforme disposto no PMFS Comunitário.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. As infraestruturas de imóveis, como alojamentos, refeitórios, banheiros, escritórios, oficinas e outras, deverão se atentar quanto à geração de resíduos no interior da área de manejo florestal, principalmente se estiverem próximas a rios e igarapés, conforme propostas de minimização dos impactos ambientais previstas no PMFS Comunitário, a fim de evitar o descarte incorreto e a contaminação do solo e água.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. A construção de pontes e bueiros para transpor igarapés e rios não poderá alterar ou reduzir o fluxo das águas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Para o corte das árvores selecionadas deverá ser realizado "teste de oco", de modo a evitar o abate de árvores inadequadas para a finalidade madeireira e que cumprem função ecológica na floresta. os procedimentos do teste de oco deverão constar dos respectivos Planos de Operação Anual (POAs) e serem objeto das capacitações do grupo de manejadores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7. Objetivando a segurança dos manejadores e manutenção dos equipamentos, deverá ser realizada a limpeza da base do tronco das árvores a serem cortadas. Os respectivos procedimentos também deverão constar dos respectivos POAs e serem objeto das capacitações do grupo de manejadores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Deverá ser previsto nos POAs a identificação de árvores para permuta para necessidade de substituição em casos de árvores ocadas ou que apresentem outros fatores que impeçam seu corte. Como critérios, deverão obrigatoriamente ser observadas a permuta por indivíduos da mesma espécie e o limite máximo da intensidade de corte prevista no PMFS Comunitário.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9. Deverão ser descritos nos POAs os procedimentos para planejamento do arraste de toras. Como critérios, deverão ser considerados caminhos de menor extensão e evitadas árvores matrizes e remanescentes, cursos d'água, nascentes e declive acentuado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10. A COOMFLONA deverá implementar programa de monitoramento de biodiversidade na área a ser manejada, conforme condicionante 1 da APAT nº 01/2021;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11. A COOMFLONA deverá apoiar o ICMBio na vigilância e proteção da área a ser autorizada para manejo florestal comunitário, conforme condicionante 2 da APAT nº 01/2021;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12. As espécies imunes ao corte e as categorizadas como "Vulneráveis" (VU) deverão ser consideradas nos POAs baseadas na Portaria MMA Nº 300/2022 e na Resolução COEMA Nº 54/2007, além do Decreto Federal Nº 5.975/2006 para as imunes ao corte.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13. Qualquer atividade não prevista no PMFS Comunitário que resulte na intervenção direta ou indireta sobre a flora local somente poderá ser realizada mediante solicitação formalizada ao ICMBio e respectiva autorização.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14. Garantir a participação efetiva das populações tradicionais beneficiárias da Unidade de Conservação no planejamento e na execução das atividades do manejo florestal.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>