<xml><article id="31137153" name="1503_PRT_3_SECOM_S1_OK" idOficio="9472326" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00006:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20427195">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 3, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para concessão de diárias e passagens no âmbito da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 3, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para concessão de diárias e passagens no âmbito da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República.</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE COMUNICAÇÃO SOCIAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso de suas atribuições previstas no inciso I e IV, do parágrafo único, do art. 87 da Constituição Federal, considerando o disposto na Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, os artigos 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019 e o Decreto nº 11.362, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada à Assessora Especial do Ministro de Estado Chefe da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens de que tratam os arts. 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, quando solicitadas por servidores da Secretaria de Comunicação Social.</p><p>Art. 2º Fica delegada ao Secretário-Executivo da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens de que tratam os arts. 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, quando solicitadas pelos empregados públicos da Empresa Brasil de Comunicação.</p><p>Art. 3º Fica vedada a subdelegação da competência, nos termos do Parágrafo único do art. 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor da data de sua publicação.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO SEVERO PIMENTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>