<xml><article id="30845123" name="Portaria nA 01 - 2023 - art.1A-A" idOficio="9438008" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/03/2023" artClass="00046:00033:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar/Diretoria de Fiscalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="112" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=112" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20378621">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A DIRETORA DE FISCALIZAÇÃO, no uso das atribuições previstas nos arts. 12 e 13 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999; nos arts. 28 c/c 40 e 43 da Resolução Regimental - RR nº 21, de 26 de janeiro de 2022 e em sintonia com o seu Anexo I-c; tendo em vista o art.4º, parágrafo único, da Instrução Normativa IN ANS nº 1, de 30 de março de 2022 e visando a melhor distribuição de tarefas, resolve:</p><p>Art. 1º Acrescentar o art.1º-A à PORTARIA Nº 3, de 9 de maio de 2022, que delegou a competência prevista no Art. 25, inciso VI, parte final e no Art. 38, da Resolução Normativa (RN) n° 483, de 29 de março de 2022, ao Gerente responsável pela Gerência de Processos Sancionadores, Julgamento e Intervenção - GEPJI e aos chefes dos 12 (doze) Núcleos da ANS (NÚCLEO BAHIA - BA, NÚCLEO CEARÁ - CE, NÚCLEO DISTRITO FEDERAL - DF, NÚCLEO MATO GROSSO - MT, NÚCLEO MINAS GERAIS - MG, NÚCLEO PARÁ - PA, NÚCLEO PARANÁ - PR, NÚCLEO PERNAMBUCO - PE, NÚCLEO RIBEIRÃO PRETO - RP, NÚCLEO RIO DE JANEIRO - RJ, NÚCLEO RIO GRANDE DO SUL - RS e NÚCLEO SÃO PAULO - SP), para proferir decisão em primeira instância administrativa nos processos administrativos sancionadores a que se refere o Art. 2° da Resolução Normativa (RN) n° 483, de 29 de março de 2022, nos seguintes termos:</p><p>"Art. 1º-A - A delegação prevista no artigo 1º dessa Portaria alcança o juízo de reconsideração previsto no art. 43 da RN n° 483, de 29 de março de 2022, desde que obedecidas as duas condições abaixo, cumulativamente:</p><p>I - delegação restrita aos chefes dos NÚCLEOS CEARÁ- CE, Mato Grosso - MT, Minas Gerais - MG, Paraná -PR, Pará - PA, Rio de Janeiro - RJ e Rio Grande do Sul - RS; e</p><p>II - o valor da multa em primeira instância ser inferior a R$200.000,00 (duzentos mil reais)."</p><p>Art. 2º As demais disposições da Portaria nº 3, de 9 de maio de 2022, ficam mantidas, aplicando-se também à presente delegação adicional as disposições contidas nos art. 2° e seguintes.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELIANE APARECIDA DE CASTRO MEDEIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>