<xml><article id="31085036" name="Int_Desp_158_2022_SCG_Retif" idOficio="9466105" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="15/03/2023" artClass="00034:00035:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00010" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Concessões e Autorizações de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20418495">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na íntegra do Despacho nº 158, de 19 de janeiro de 2022, cujo resumo foi publicado no D.O.U. de 21 de janeiro de 2022, seção 1, página 184, v. 160, nº 15, onde se lê "(ii) informar que este Despacho tem a finalidade de permitir ao interessado postular, nos órgãos competentes, o Licenciamento Ambiental, sendo que apenas após a sua apresentação à ANEEL, junto com a Declaração de Reserva de Disponibilidade Hídrica e as informações atualizadas constantes na tabela de Garantia Física do Sumário Executivo, serão homologados os parâmetros para fins do cálculo da Garantia Física do empreendimento; (iii) informar que este Despacho perderá a vigência, independentemente de manifestação da ANEEL, caso não requerida a outorga do empreendimento em até 3 (três) anos, contados da data de sua publicação, nos termos do § 6º do art. 27 da citada Resolução; (iv) revogar o Despacho nº 2.401, de 13 de agosto de 2020; e (v) estabelecer, em conformidade com o Despacho nº 3.781, de 7 de dezembro de 2021, prazo de até 30 (trinta) dias para a Energias Renováveis MAZP Ltda. requerer a exclusividade do registro para elaboração dos Estudos de Inventário do rio Chopim, integrante da sub-bacia 65, no trecho onde se localizam a CGH Generoso e a CGH Nogueira, entre o remanso do reservatório da PCH Arturo Andreoli e o canal de fuga da PCH Paranhos Montante.", leia-se "(iii) informar que este Despacho tem a finalidade de permitir ao interessado postular, nos órgãos competentes, o Licenciamento Ambiental, sendo que apenas após a sua apresentação à ANEEL, junto com a Declaração de Reserva de Disponibilidade Hídrica e as informações atualizadas constantes na tabela de Garantia Física do Sumário Executivo, serão homologados os parâmetros para fins do cálculo da Garantia Física do empreendimento; (iv) informar que este Despacho perderá a vigência, independentemente de manifestação da ANEEL, caso não requerida a outorga do empreendimento em até 3 (três) anos, contados da data de sua publicação, nos termos do § 6º do art. 27 da citada Resolução; (v) revogar o Despacho nº 2.401, de 13 de agosto de 2020; e (vi) estabelecer, em conformidade com o Despacho nº 3.781, de 7 de dezembro de 2021, prazo de até 30 (trinta) dias para a Energias Renováveis MAZP Ltda. requerer a exclusividade do registro para elaboração dos Estudos de Inventário do rio Chopim, integrante da sub-bacia 65, no trecho onde se localizam a CGH Generoso e a CGH Nogueira, entre o remanso do reservatório da PCH Arturo Andreoli e o canal de fuga da PCH Paranhos Montante". A íntegra desta Resolução consta dos autos e estará disponível em biblioteca.aneel.gov.br.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>