<xml><article id="31298289" name="0040_13ACICLO_1" idOficio="9493437" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria Executiva" artSize="24" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20456525">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GAB/SE Nº 40, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece as metas institucionais do Ministério da Saúde, para o período de 1º de julho de 2022 a 30 de junho de 2023, para fins de pagamento das Gratificações que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GAB/SE Nº 40, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece as metas institucionais do Ministério da Saúde, para o período de 1º de julho de 2022 a 30 de junho de 2023, para fins de pagamento das Gratificações que especifica.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DA SAÚDE, no uso de suas atribuições e considerando o disposto no Art. 27 da Portaria GM/MS nº 3.627, de 19 de novembro de 2010; a Portaria GM/MS nº 702, de 26 de abril de 2013; a Portaria GM/MS nº 624, de 28 de maio de 2015; a Portaria GM/MS nº 2.717, de 13 de dezembro de 2016, e tendo em vista o disposto no § 2º do art. 5º do Decreto nº 7.133, de 19 de março de 2010, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer, na forma do Anexo desta Portaria, as metas institucionais do Ministério da Saúde referentes ao processo de avaliação de desempenho para o período de 1º de julho de 2022 a 30 de junho de 2023, para fins de pagamento das seguintes gratificações:</p><p>I - Gratificação de Desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDPGPE);</p><p>II - Gratificação de Desempenho da Carreira da Previdência, da Saúde e do Trabalho (GDPST);</p><p>III - Gratificação de Desempenho de Pesquisa e Investigação Biomédica em Saúde Pública (GDAPIB);</p><p>IV - Gratificação de Desempenho de Atividade em Políticas Sociais (GDAPS);</p><p>V - Gratificação de Desempenho de Atividade de Ciência e Tecnologia (GDACT);</p><p>VI - Gratificação de Desempenho de Atividades Médicas - do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDM-PGPE);</p><p>VII - Gratificação de Desempenho de Atividades Médicas do Plano de Carreiras e Cargos de Pesquisa e Investigação Biomédica em Saúde Pública (GDM-PIBSP);</p><p>VIII - Gratificação de Desempenho de Atividades Médicas da Carreira da Previdência, da Saúde e do Trabalho (GDM-PST);</p><p>IX - Gratificação de Desempenho de Atividades de Cargos Específicos (GDACE); e</p><p>X - Gratificação de Desempenho de Atividades de Infraestrutura (GDAIE).</p><p>Art. 2º A Avaliação de Desempenho (AD) contempla duas dimensões que são mensuradas em escala de 0 (zero) a 100 (cem) pontos.</p><p>I - dimensão institucional, que corresponde à avaliação dos resultados das metas globais e intermediárias, tendo como valor total 80 (oitenta) pontos; e</p><p>II - dimensão individual, que corresponde à avaliação de metas e fatores de competências, equivalente a 20 (vinte) pontos, assim totalizando os 100 (cem) pontos.</p><p>Art. 3º Compete:</p><p>I - ao Departamento de Monitoramento, Avaliação e Disseminação de Informações Estratégicas em Saúde da Secretaria de Informação e Saúde Digital (DEMAS/SEIDIGI/MS) conduzir o processo de avaliação de desempenho institucional; e</p><p>II - à Coordenação de Desenvolvimento de Pessoas da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas da Subsecretaria de Assuntos Administrativos (CODEP/COGEP/SAA/SE/MS) conduzir o processo de avaliação de desempenho individual dos servidores.</p><p>Parágrafo único: A avaliação de desempenho institucional compreende a aplicação de metodologia analítica capaz de mensurar os esforços empreendidos no alcance das metas globais e intermediárias propostas.</p><p>Art. 4º Para a aplicação da metodologia de mensuração da Avaliação de Desempenho Institucional, assumem-se os seguintes conceitos:</p><p>I - metas globais: expressam o alcance do objetivo de cada Secretaria do Ministério da Saúde, incluindo o Gabinete do Ministro, as quais representam o que se pretende fazer para modificar uma determinada realidade relacionada ao objeto principal de atuação da Secretaria; e</p><p>II - metas intermediárias: expressam o alcance do objetivo de cada Departamento (Unidade de Avaliação) ou unidade análoga, subordinado à respectiva Secretaria, e representam o que se pretende fazer para modificar uma determinada realidade relacionada ao objeto principal de atuação específica.</p><p>§1º As metas globais serão objetivamente mensuráveis por meio de 1 (um) índice resultado dos indicadores de seus Departamentos e Unidades subordinadas.</p><p>§2º As metas intermediárias serão objetivamente mensuráveis por meio de indicador(es) pactuado(s) com o Gabinete do Departamento, respeitadas as especificidades temáticas, com respectiva anuência do Gabinete da Secretaria a qual está subordinado.</p><p>Art. 5º A mensuração dos resultados dar-se-á de maneira ascendente, ou seja, de cada Departamento para sua respectiva Secretaria. Essa será responsável por consolidar os resultados obtidos da mensuração das metas e encaminhá-los ao DEMAS/SEIDIGI/MS.</p><p>I - a aferição das metas intermediárias será feita mediante a apuração da razão entre o resultado alcançado e o resultado previsto para o ciclo, multiplicado por cem, até o limite de cem pontos percentuais;</p><p>II - a aferição das metas globais será feita mediante a apuração da média aritmética do conjunto de resultado das metas intermediárias, multiplicado por cem, até o limite de cem pontos percentuais; e</p><p>III - a medida resumo será mensurada por meio da média aritmética do conjunto de resultado das metas globais, multiplicado por cem, até o limite de cem pontos percentuais.</p><p>§1º A correlação entre a medida resumo institucional e a pontuação da Avaliação de Desempenho Institucional será estabelecida com base na escala específica de quantificação detalhada no quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de Cumprimento da Meta de Desempenho Institucional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pontuação a ser Atribuída</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>75 &lt; X <u>&lt;</u> 100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>65 &lt; X <u>&lt;</u> 75%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>55 &lt; X <u>&lt;</u> 65</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>45 &lt; X <u>&lt;</u> 55%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>35 &lt; X <u>&lt;</u> 45%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25 &lt; X <u>&lt;</u> 35%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0 &lt; X <u>&lt;</u> 25%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td></tr></table><p>Art. 6º O processo de mensuração das metas dar-se-á por meio de aferição até o último mês de encerramento do período, qual seja, até o dia 30 de junho de 2023.</p><p>Parágrafo único. O resultado final da Avaliação de Desempenho Institucional será publicado no Diário Oficial da União até o dia 11 de julho de 2023.</p><p>Art. 7º Esta Portaria altera a Portaria nº 1.249, de 7 de outubro de 2022, em função da alteração na estrutura regimental do Ministério da Saúde, estabelecida pelo Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, pelo Decreto nº 11.391, de 20 de janeiro de 2023 e pela Portaria GM/MS nº 203, de 1º de março de 2023.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 9º Fica revogada a Portaria nº 1.249, de 7 de outubro de 2022.</p><p class="assina">SWEDENBERGER DO NASCIMENTO BARBOSA</p><p>ANEXO</p><p>13º CICLO DE AVALIAÇÃO DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL NO PERÍODO DE 1º DE JULHO DE 2022 A 30 DE JUNHO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>GABINETE DO MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE (GM) E ASSESSORIAS ESPECIAIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Atender a totalidade das demandas, alusivas ao Senhora Ministra e seus Assessores, quais sejam as ações de orientação e auxílio na execução de campanhas publicitárias na divulgação das informações relativas às políticas públicas de saúde internas e externas, nas relações institucionais e parlamentares no atendimento ao público e às autoridades na elaboração dos atos oficiais e normativos e sua publicação e realização de eventos de deliberação do Titular desta pasta.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CGGM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisar 90% dos documentos recebidos no gabinete do ministro do Ministério da Saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de análise dos documentos recebidos no gabinete do ministro do Ministério da Saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Somatório do total de documentos analisados / Somatório do total de documentos recebidos no gabinete do ministro do Ministério da Saúde) / 0,90] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ASCER</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atender 100% das demandas relacionadas às pautas de representação social, e de publicação oficial e divulgação das matérias relacionadas com a atuação do Ministro.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual das demandas relacionadas às pautas de representação social, e de publicação oficial e divulgação das matérias relacionadas com a atuação do Ministro atendidas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número de demandas atendidas / Número total de demandas recebidas) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AISA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Promover 12 ações de cooperação bilateral com países considerados estratégicos para o Ministério da Saúde, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de ações de cooperações bilaterais promovidas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de ações de cooperações bilaterais promovidas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ASCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 1 plano de comunicação anual do Ministério da Saúde, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de planos de comunicação do Ministério da Saúde elaborados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de planos de comunicação do Ministério da Saúde elaborados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ASPAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atender 95% das demandas relativas a assuntos parlamentares no período de julho 2022 a maio de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de demandas relativas a assuntos parlamentares atendidas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de demandas atendidas / Número de demandas recebidas) / 0,95] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OUVSUS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar 60% de resposta às manifestações de Ouvidoria e que sejam de responsabilidade do Ministério da Saúde em até 30 dias do recebimento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de demandas de Ouvidoria respondidas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>((Número de demandas de Ouvidoria e que sejam de responsabilidade do Ministério da Saúde respondidas em até 30 dias do recebimento / Número de demandas do âmbito federal recebidas no período de análise) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>ASSESSORIA ESPECIAL DE CONTROLE INTERNO (AECI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Promover a cultura da ética e da integridade, por meio de ações de controle interno, gestão de riscos e transparência, para prevenir e detectar possíveis atos lesivos no âmbito do Ministério da Saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CGINTE / AECI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dar tratamento a 100% das demandas dos Órgãos de Controle Interno e Externo recebidas, no prazo de até 3 dias úteis, no período de 1º de julho de 2022 a 30 de junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de demandas tratadas em 3 dias úteis.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Somatório de demandas tratadas em 3 dias úteis / Número total de demandas) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CGCIN / AECI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Promover 1 curso para capacitar técnicos das secretarias finalísticas em Gestão de Riscos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curso de capacitação em Gestão de Riscos promovido.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de cursos de capacitações em Gestão de Riscos realizadas no ano.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CGPIO / AECI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar e publicizar 12 informativos com conteúdo educativo sobre o tema integridade.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de informativos com conteúdo educativo sobre o tema integridade elaborado e publicizado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de informativos com conteúdo educativo sobre o tema integridade elaborado e publicizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>CONSULTORIA JURÍDICA JUNTO AO MINISTÉRIO DA SAÚDE (CONJUR)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério da Saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONJUR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reduzir para 33 dias o tempo médio de atendimento a demandas consultivas encaminhadas à CONJUR, considerando o período de julho / 2022 a junho / 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tempo médio de atendimento a demandas consultivas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média do tempo de atendimento a demandas consultivas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>CORREGEDORIA-GERAL (CORREG)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Promover ações com vistas a prevenir a prática de ilícitos administrativos, a combater a corrupção e a contribuir para a melhoria da gestão da Administração Pública, bem como fomentar a integridade no âmbito do Ministério da Saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CORREG / COACORR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisar 100% dos processos aptos para julgamento e para celebração de Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) recebidos até 31 de maio de 2023 pela Coordenação de Apuração Disciplinar.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de processos aptos para julgamento e para celebração de Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) recebidos até 31 de maio de 2023 pela Coordenação de Apuração Disciplinar analisados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número de processos analisados, entre julho de 2022 e maio 2023, pela Coordenação de Apuração Disciplinar / Número de processos recebidos, entre julho de 2022 e maio 2023, pela Coordenação de Apuração Disciplinar) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CORREG / COAD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisar 350 processos pendentes de Juízo de Admissibilidade entre julho de 2022 e junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de processos pendentes de juízos de admissibilidade analisados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório dos processos pendentes de juízos de admissibilidade analisados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CORREG / COACORR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instaurar 60 novos procedimentos correcionais, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de novos procedimentos correcionais instaurados no período.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de novas instaurações de procedimentos correcionais publicados no BSE e DOU no período apurado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA EXECUTIVA (SE)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Aprimorar a gestão do SUS, visando a garantia do acesso equitativo e de qualidade a bens e serviços de saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 4 relatórios de prestação de contas, com ênfase no planejamento quadrienal indicado no Plano Nacional de Saúde (PNS), anualizado na Programação Anual de Saúde (PAS).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de relatórios elaborados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Relatórios Quadrimestrais de Prestação de Contas (RQPC) e de Relatórios Anuais de Gestão (RAG) elaborados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DLOG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concluir 70% dos processos de obtenção de Insumos Estratégicos para Saúde (IES), no âmbito do DLOG, entre julho / 2022 e junho / 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de processos de obtenção de IES, iniciados por meio de dispensa, inexigibilidade e pregões sem SRP, concluídos em até 160 dias, em relação ao quantitativo total de processos, no período de julho / 2022 a junho / 23, no âmbito do DLOG.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de processos de obtenção de IES, iniciados por meio de dispensa, inexigibilidade e pregões sem SRP, concluídos em até 160 dias / Total de processos, no período de julho / 2022 a junho / 23, no âmbito do) 0.70] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGIP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concluir 80% das entregas intermediárias da Agenda Estratégica do DGIP previstas para o período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual das entregas intermediárias da Agenda Estratégica do DGIP concluídas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de entregas intermediárias da Agenda Estratégica concluídas / Número das entregas intermediárias da Agenda Estratégica previstas para o período) / 0,80] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FNS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar 95% das emendas parlamentares impositivas, de julho de 2022 até junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de execução das emendas parlamentares impositivas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de emendas executadas em 2022 / Número de emendas apresentadas em 2022) / 0,95] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SAA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolver 1 estudo do conjunto de instrumentos de gestão utilizados na execução dos procedimentos geridos pela Subsecretaria de Assuntos Administrativos, até junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de estudos de instrumento de gestão para procedimentos da SAA desenvolvidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório do número de estudos de instrumento de gestão para procedimentos da SAA desenvolvidos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DJUD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tratar 35% das demandas judiciais que tenham por objeto impor à União a aquisição de medicamentos, insumos, material médico-hospitalar e a contratação de serviços destinados aos usuários do SUS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de demandas judicias geridas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de demandas judiciais tratadas / Número de demandas judiciais recebidas) / 0,35] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DECOOP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolver 6 instrumentos norteadores de cooperação técnica em saúde, no âmbito da rede de escritórios de projetos do Ministério da Saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de instrumentos norteadores de cooperação técnica em saúde, no âmbito da rede de escritórios de projetos do Ministério da saúde desenvolvidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de instrumentos norteadores de cooperação técnica em saúde, no âmbito da rede de escritórios de projetos do Ministério da saúde desenvolvidos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE ATENÇÃO ESPECIALIZADA À SAÚDE (SAES)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Formular e implementar políticas em parceria com estados e municípios, para garantir a equidade e o acesso aos serviços especializados de atenção à saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAHU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisar 90% das solicitações de serviços de atenção hospitalar e de urgência à saúde no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de solicitações analisadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de solicitações analisadas / Número de solicitações recebidas) / 0,9] x 100.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>