<xml><article id="31254185" name="111 - Portaria de Aprovacao - 23" idOficio="9488176" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="109" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=109" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20449467">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 111, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 111, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 10.755/2021 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231199 - 3ª MOSTRA - TePI - TEATRO E OS POVOS INDIGENAS</p><p>OUTRA MARGEM ARTE PRODUCAO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 16.817.798/0001-07</p><p>Processo: 01400004147202323</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.605.728,35</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 20/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da 3ª edição do "TePI - Teatro e os povos indígenas". A mostra acontecerá no formato híbrido. Composta por espetaculos teatrais entre nacionais e internacionais, performances; lançamento de livro com exemplares distribuidos gatruitamente; seminario, conversas abertas, leituras dramaticas; entrega de contrapartida Social.</p><p>231179 - FESTIVAL ARENA B3</p><p>Arte e Atitude</p><p>CNPJ/CPF: 10.496.448/0001-00</p><p>Processo: 01400004066202323</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.042.025,00</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de Festival de artes dividido em duas etapas, sendo uma etapa musical, com apresentações de música instrumental, jazz, forró e música popular e uma etapa voltada para as artes cênicas, com apresentações de teatro, dança, ciclos de leituras e contações de histórias. O projeto prevê como ação de contrapartida, oficinas de teatro com carga horária de 40hs, com certificado.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231182 - Oportunizar: Ópera para a juventude</p><p>Instituto Arte e Vida</p><p>CNPJ/CPF: 04.283.442/0001-43</p><p>Processo: 01400004070202391</p><p>Cidade: Franca - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 203.637,50</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo a montagem, produção e realização de apresentações de ópera para estudantes da rede pública de ensino.</p><p>231180 - Orquestra Jovem II</p><p>ROSEMARY PONTES ESPIRES</p><p>CNPJ/CPF: 752.437.419-49</p><p>Processo: 01400004067202378</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 307.725,00</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Ofertar na segunda edição do projeto, gratuitamente, cursos de instrumentos musicais para manutenção de uma orquestra juvenil.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231178 - MOSTRA SERGIO FERRO</p><p>GWA - GEO WAVE ANALISES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 13.352.346/0001-09</p><p>Processo: 01400004062202345</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.046.956,16</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 22/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: A mostra "Sérgio Ferro" (título provisório) é uma proposta de exposição com obras atuais de uma nova fase do artista que teve sua última exposição no Brasil em 2016. Além da exposição de artes visuais o projeto terá um catálogo impresso e ações de formação como contrapartida social.</p><p>231184 - UNIVERSO ODAMAR</p><p>ODAMAR VERSOLATO CALANDRELI</p><p>CNPJ/CPF: 030.430.908-70</p><p>Processo: 01400004072202381</p><p>Cidade: São Bernardo do Campo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.570,50</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 01/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na produção de uma exposição no formato video mapping das obras do artista plástico Odamar Versolato em 03 capitais do Brasil. A distribuição do resultado do objeto desta proposta será distribuído gratuitamente. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231197 - Arte e Cultura no Campo e Cidade</p><p>ONG CULTIVAR</p><p>CNPJ/CPF: 11.114.396/0001-14</p><p>Processo: 01400004142202309</p><p>Cidade: Nossa Senhora das Dores - SE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 502.562,50</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "Arte e Cultura no Campo e Cidade" visa a realização de diversas oficinas envolvendo arte e cultura.</p><p>231196 - Da pedra ao pó: Livro do artista Eymard Brandão</p><p>Jade Liz de Oliveira França</p><p>CNPJ/CPF: 129.071.816-45</p><p>Processo: 01400004134202354</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 249.865,00</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produto principal: Publicar livro intitulado "Da pedra ao pó" reunindo a obra produzida pelo artista plástico Eymard Brandão ao longo de sua trajetória. Além de promover a catalogação de seu acervo artístico e apresentar uma cronologia de desenvolvimento criativo e profissional, a publicação trará uma análise crítica de sua obra por meio de textos em dois idiomas - português e inglês. Contrapartida social: Oficina Arte e sustentabilidade, com carga horária mínima de 40 horas/aulas e emissão de certificado.</p><p>231183 - Ideias Brasil</p><p>CNPJ/CPF: 20.472.571/0001-36</p><p>Processo: 01400004071202336</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 194.977,20</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 22/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "Ideias Brasil" é um Concurso Literário para adolescentes entre 15 a 17 anos que visa incentivar o pensamento crítico e incitar a capacidade analítica dos jovens, promovendo o surgimento de novos autores literários. O Projeto abrange três eixos: Concurso Literário: Dissertação de textos literários e publicação do Livro "Ideias que Salvam o Planeta"; Oficina: Espaço para discussão das 30 melhores Ideias; Workshop: Palestra educacional, aberta a todos os participantes.</p><p>231181 - Inspirando Vidas através da leitura</p><p>SUELEN FERANTI</p><p>CNPJ/CPF: 019.601.330-55</p><p>Processo: 01400004069202367</p><p>Cidade: Erechim - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 40.483,80</p><p>Prazo de Captação: 23/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Inspirando Vidas através da leitura, pretende promover 08 palestras com a autora Suelen Fernati, em Escolas, Universidades, Bibliotecas e locais públicos, levar a comunidade o contato com a autora do romance "Teu é o Reino", onde a mesma irá compartilhar como sua vida foi profundamente tocada e transformada a partir de uma inspiração literária, incentivando nos participantes o habito da leitura.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>