<xml><article id="31372495" name="SGE_04_Portaria" idOficio="9503149" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/03/2023" artClass="00025:00041:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Educação/Colégio Pedro II/Campus Engenho Novo II" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20470203">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 4- CEN2-SGE/CEN2/CPII, de  28 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 4- CEN2-SGE/CEN2/CPII, de 28 de março de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DO COLÉGIO PEDRO II - CAMPUS ENGENHO NOVO II, nomeado pela Portaria nº 2.602, de 19 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União - Seção 2 - pag. 15, em 20 de outubro de 2022, considerando: o disposto na legislação acerca de delegação e subdelegação de competência, conforme Lei nº 9.784/1999, Decreto-Lei nº 200/1967, Decreto nº 83.937/1979, Decreto nº 88.354/1983, especialmente os Arts. 3º e 6º do Decreto nº 83.937, de 1979,a centralização parcial das ações de licitações, decorrente do redimensionamento do quantitativo de UASG, em função da Portaria nº 13.623, de 10 de dezembro de 2019, Ministério da Economia, a Portaria nº 557, de 5 de abril de 2021, expedida pelo Reitor do Colégio Pedro II, que dispõe sobre diretrizes dos procedimentos administrativos, considerando o redimensionamento do quantitativo de Unidades Administrativas de Serviços Gerais - UASG, no âmbito do Colégio Pedro II, especialmente o Art. 6º e parágrafo único, a manifestação jurídica exarada na NOTA Nº 00033/2021/GAB-PFCPII/PFCP-II/PGF/AGU, conforme consulta formulada no âmbito do processo 23775.000036/2021-61 e considerando as consequências práticas pretendidas referentes à contratação, resolve:</p><p>Art. 1°. Subdelegar competência a Direção-Geral do Campus Engenho Novo I para a prática de todos os atos delegados por intermédio da Portaria nº 806, de 22 março de 2016, expedida pelo Reitor do Colégio Pedro II, publicada no Diário Oficial da União - Seção 1 - pag. 23, em 1 de abril de 2016, alterada pela Portaria nº 384, de 6 de março de 2017.</p><p>1º A subdelegação restringe-se aos atos referentes à autorização para prosseguimento da contratação, homologação, aprovação motivada e demais atos necessários à realização da contratação de empresa para serviços de manutenção de impressoras, conforme processo n. 23782.000013/2023-29.</p><p>2º Ficam ratificados os atos que dependam da subdelegação prevista no caput desse artigo.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor nesta data.</p><p class="assina">ERIC ASSIS DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>