<xml><article id="31010077" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1589/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando que a prestação de contas do convênio FUNDECI 2006/094 foi apresentada pelo convenente em setembro/2011 (documentos de peças 25 e 29),</p><p>Considerando que a efetiva análise e reprovação da prestação de contas pelo Banco do Nordeste ocorreu somente em 2/6/2020 (Parecer de peça 36), ensejando os motivos da instauração desta TCE,</p><p>Considerando que transcorreram mais de 5 (cinco) anos entre um fato e outro,</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenária das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da Secex-TCE (peça 72) e parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 75) aos responsáveis e ao Banco do Nordeste do Brasil S.A., para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-040.781/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: José Carlos Barreto de Santana (111.006.565-53); Luiz Carlos Cabral Júnior (645.674.866-68); Universidade Estadual de Feira de Santana (14.045.546/0001-73).</p><p>1.2. Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1590/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando que a prestação de contas do projeto Pronac 2-4195 foi apresentada pelo proponente em 17/7/2007 (peça 19);</p><p>Considerando a expedição de diligência saneadora ao proponente somente em 11/9/2017 (peça 24), logo, após o transcurso de mais de 5 (cinco) anos da apresentação das contas;</p><p>Considerando que a reprovação da prestação de contas pela Agência Nacional do Cinema ocorreu em 27/7/2020 (despacho decisório 9-E/2020-SPR, peça 37), ensejando os motivos da instauração desta TCE,</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória, arquivar o presente processo, encaminhando cópia desta decisão, assim como da instrução da Secex-TCE (peça 75), à representante do espólio de Fauzi Abdalla Mansur e à Agência Nacional do Cinema, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-045.516/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fauzi A Mansur Cinematográfica (49.922.966/0001-75); Fauzi Abdalla Mansur (118.570.218-00 - falecido).</p><p>1.2. Entidade: Agência Nacional do Cinema (Ancine).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Olyntho de Rizzo Filho e Maria Aparecida Mansur, representando Fauzi Abdalla Mansur; Olyntho de Rizzo Filho e Maria Aparecida Mansur, representando Fauzi A Mansur Cinematográfica.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1591/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial uma vez constatada a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, e encaminhara cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica, (peça 110), ao responsável, e ao Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto), para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-047.714/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Carlos Antônio Araújo de Oliveira (373.801.094-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Paulo Sabino de Santana (9231/OAB-PB) e Rhalds da Silva Venceslau (20064/OAB-PB), representando Carlos Antônio Araújo de Oliveira.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1592/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, 143, inciso III, e 250, inciso II, do Regimento Interno, 9º, I, da Resolução-TCU 315/2020 e itens 32.5.4, 32.5.2 e 32.5.3 do documento "Padrões de Monitoramento", anexo à Portaria-Segecex 27/2009, quanto ao processo a seguir relacionado, que trata do monitoramento das medidas proferidas por meio do Acórdão 13.522/2019-TCU-1ª Câmara, em: considerar cumprida a determinação constante do item 1.6 e determinar o apensamento destes autos ao TC 031.960/2015-4, dando ciência do teor desta deliberação ao Ministério da Pesca e Aquicultura, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-029.164/2020-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1593/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumprida a determinação contida no subitem 1.7.1 do acórdão 16639/2021-TCU-1ª Câmara, e determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 039.415/2020-1.</p><p>1. Processo TC-040.831/2021-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1594/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na contratação de prestação de serviços educacionais pela Secretaria de Educação do Estado do Piauí (Seduc/PI), no âmbito da execução do Programa Alfabetização de Jovens e Adultos (PRO AJA), relacionadas ao Edital SEDUC-Piauí/GSE 12/2021;</p><p>Considerando não terem sido confirmados os indícios de irregularidades incialmente considerados, salvo em relação aos requisitos de habilitação técnica previstos no item 4, inciso XXI, do Edital SEDUC-PI/GSE 12/2021, que poderiam resultar no credenciamento de instituições sem qualquer experiência com alfabetização de jovens e adultos;</p><p>Considerando que os elementos trazidos aos autos permitem concluir que a execução do programa tem sido acompanhada para fins de realização de pagamentos;</p><p>Considerando que o Tribunal de Contas do Estado do Piauí está promovendo a fiscalização desse programa, inclusive realizando auditorias nos alunos inscritos e na capacidade técnica das instituições contratadas;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 143, 237, parágrafo único, e 250 do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, considerá-la parcialmente procedente, arquivando-se o processo após ciência à representante e aos demais interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-000.173/2022-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 011.380/2022-5 (DENÚNCIA); 045.713/2021-9 (DENÚNCIA); 003.683/2022-2 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria de Educação do Estado do Piauí.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: Ivilla Barbosa Araujo (8836/OAB-PI), representando Eliane e Silva Nogueira Lima.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1595/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Registro que atuo no processo em substituição ao ministro Walton Alencar Rodrigues de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>Vistos e relacionados estes autos de representação acerca de possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 17/2022 (PE 17/2022) sob a responsabilidade de Hospital de Guarnição de Porto Velho - RO, com valor estimado de R$ 76.555,60, cujo objeto foi a aquisição de materiais e equipamentos de videomonitoramento com serviço de instalação, conforme condições, quantidades e exigências estabelecidas no Edital e anexos;</p><p>Considerando que o representante alegou apresentação de atestados de capacidade técnica incompatíveis com o que fora exigido no edital pela empresa vencedora;</p><p>Considerando que a representação preenche os requisitos de admissibilidade constantes no art. 235 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que há interesse público no trato das supostas irregularidades, tendo em vista que, caso confirmadas, há potencial risco de inexecução ou execução insatisfatória do contrato, conforme dispõe o art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>Considerando, quanto ao risco para a unidade jurisdicionada, que não-obstante os indícios de irregularidades apontados possuírem razoável potencial de ocorrência, não têm o condão de impactar significativamente o alcance da finalidade do objeto da contratação, além do fato de que a contratação de empresa especializada na aquisição e instalação de materiais e equipamentos de videomonitoramento não é serviço essencial para o Hospital de Porto Velho, havendo, portanto, baixo risco para a unidade jurisdicionada no que concerne à aludida contratação;</p><p>Considerando a baixa materialidade dos fatos noticiados, ante o volume dos recursos federais envolvidos no PE 17/2022, uma vez que o valor homologado é de R$ 69.312,08, inferior, portanto, ao limite mínimo para instauração de tomada de contas especial, a que se refere do art. 6º, inciso I, c/c o art. 17, inciso II, da Instrução Normativa-TCU 71, de 28/11/2012;</p><p>Considerando a baixa relevância dos indícios de irregularidade apontados em relação a eventual agregação de valor decorrente de construção de jurisprudência em matéria de licitações e contratos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a"; 169, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, e 250, inciso I, do RI/TCU, c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e o art. 103, § 1º, e 106 da Resolução-TCU 259/2014, em conhecer da representação formulada pela empresa Di Comercio e Serviços Ltda., para, no mérito, considerar sua análise prejudicada ante o baixo risco, baixa relevância e baixa materialidade de seu objeto; considerar prejudicado o pedido de medida cautelar, por perda de objeto; comunicar os fatos objeto desta representação ao Hospital de Guarnição de Porto Velho, para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao TCU, consoante estabelecido no art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014; dar ciência deste acórdão ao Hospital de Guarnição de Porto Velho e ao representante e determinar o arquivamento dos autos, como proposto pela AudContratações.</p><p>1. Processo TC-000.756/2023-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Hospital de Guarnição de Porto Velho - Matriz.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Priscila Consani das Mercês (18569/B/OAB-MT), representando Di Comercio e Serviços Ltda.</p><p>1.6. Determinações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1596/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, XXIV, e 169, V, na forma do art. 143, V, 'a', todos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação para considerá-la prejudicada em razão do baixo risco, da baixa relevância e da baixa materialidade de seu objeto, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 26), ao representante e ao Conselho Regional de Fonoaudiologia 4ª Região (AL, BA, BP, PE, e SE), e fazer a determinação conforme proposto.</p><p>1. Processo TC-001.027/2023-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Conselho Regional de Fonoaudiologia 4ª Região.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Fonoaudiologia 4ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Cleiton Miguel da Silva e Maxwell Morais Nerys Lobo (51342/OAB-PE), representando Conselho Regional de Fonoaudiologia 4ª Região (AL, BA, BP, PE, e SE);</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1 comunicar os fatos ao Conselho Regional de Fonoaudiologia 4ª Região, para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para o sistema de controle interno do Conselho Federal de Fonoaudiologia, encaminhando-lhe cópia da representação, juntamente com a cópia desta decisão e da instrução da peça 26, já mencionadas.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1597/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, 'a', ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, para, no mérito considerá-la parcialmente procedente, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 85), ao representante, à Caixa Econômica Federal, e ao município de Cabo de Santo Agostinho/PE, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-011.455/2016-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Ministério Público de Contas do Estado de Pernambuco.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Cabo de Santo Agostinho - PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 16 horas e 11 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e a ser homologada pela Primeira Câmara.</p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">Subsecretária da 1ª Câmara</p><p>Aprovada em 6 de março de 2023.</p><p></p><p class="assina">BENJAMIN ZYMLER</p><p class="cargo">Presidente</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>