<xml><article id="30937634" name="PORTARIA STN 1.639" idOficio="9448467" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/03/2023" artClass="00027:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20393394">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA STN/ME Nº 1.639, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o regimento Interno do Comitê de Programação Financeira - CPF da Secretaria do Tesouro Nacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA STN/ME Nº 1.639, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o regimento Interno do Comitê de Programação Financeira - CPF da Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>O SECRETÁRIO DO TESOURO NACIONAL, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 36, do Anexo I, do Decreto nº 11.344, de 1 de janeiro de 2023, bem como o Regimento Interno da Secretaria do Tesouro Nacional (STN/MF), aprovado pela Portaria MF nº 285, de 14 de junho de 2018, e tendo em vista o disposto na Portaria STN nº 11.111, de 27 de dezembro de 2022, que instituiu o Comitê de Programação Financeira, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno do Comitê de Programação Financeira - CPF - da Secretaria do Tesouro Nacional, instituído pela Portaria STN nº 11.111, de 27 de dezembro de 2022, na forma do Anexo único a esta Portaria.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA FINALIDADE</p><p>Art. 1º Este Regimento disciplina o funcionamento do Comitê de Programação Financeira - CPF da Secretaria do Tesouro Nacional - STN, criado pela Portaria STN nº 11.111, de 27 de dezembro de 2022, nos termos das competências fixadas pela Portaria nº 285, de 14 de junho de 2018, que aprovou o Regimento Interno da Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS MEMBROS E DOS DEVERES DOS PARTICIPANTES</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO PRESIDENTE</p><p>Art. 2º Ao Presidente do CPF compete:</p><p>I - convocar os membros efetivos para participarem da reunião;</p><p>II - convocar reuniões extraordinárias;</p><p>III - convidar eventuais participantes não membros para as reuniões;</p><p>IV - definir a data, a hora, o local e a pauta de cada reunião; e</p><p>V - definir pelo desempate nas matérias em deliberação.</p><p>§1º O Presidente do CPF dará conhecimento ao Secretário do Tesouro Nacional das deliberações do Comitê.</p><p>§2º Nas atribuições do Presidente elencadas nos incisos I a IV do caput, caberá à Secretaria Executiva do CPF o suporte operacional.</p><p>Art. 3º Nas ausências e impedimentos eventuais do presidente, o CPF será presidido pelo(a) COFIN - Coordenador(a)-Geral de Planejamento e Programação Financeira.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA SECRETARIA EXECUTIVA</p><p>Art. 4º À Secretaria Executiva do CPF, exercida pela Coordenação-Geral de Planejamento e Programação Financeira, compete:</p><p>I - organizar a pauta das reuniões do Comitê e submetê-la ao presidente do CPF;</p><p>II - comunicar aos integrantes a data, a hora e o local das reuniões ordinárias e das reuniões extraordinárias;</p><p>III - enviar aos integrantes e demais participantes das reuniões, imediatamente após sua definição, a pauta de cada reunião e os documentos necessários às deliberações, conferindo-lhe tratamento confidencial, quando necessário;</p><p>IV - prover os serviços de secretaria nas reuniões do comitê, elaborando inclusive as respectivas atas;</p><p>V - colher a assinatura dos integrantes nas atas das reuniões, após sua aprovação pelo colegiado;</p><p>VI - manter arquivo e ementário de assuntos de interesse do CPF, bem como das decisões adotadas em suas reuniões;</p><p>VII - encaminhar ao Presidente do CPF os expedientes recebidos, devidamente instruídos;</p><p>VIII - encaminhar aos integrantes do Comitê pauta, ata e demais registros do CPF;</p><p>IX - encaminhar ao Secretário do Tesouro Nacional as recomendações do CPF e os respectivos documentos de apoio, bem como a outros comitês instituídos na STN quando solicitados em conformidade com a pertinência temática;</p><p>X - encaminhar demandas ao Subcomitê de Monitoramento e Análise de Caixa - SUMAC quando solicitadas pelos membros do CPF;</p><p>XI- consolidar as manifestações prévias e os documentos técnicos produzidos pelo Subcomitê a fim de coordenar os trabalhos que subsidiarão as discussões das reuniões do CPF; e</p><p>XII - exercer outras atividades que lhes sejam atribuídas pelo CPF.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DOS DEVERES DOS PARTICIPANTES</p><p>Art. 5° São deveres dos participantes do CPF, neles incluídos os membros e possíveis convidados:</p><p>I - observar as obrigações normativas inerentes às suas atividades, pautar sua conduta por elevados padrões éticos e promover as boas práticas de governança corporativa no âmbito da STN;</p><p>II - observar as disposições do Código de Ética vigente da Secretaria do Tesouro Nacional;</p><p>III - prestar, tempestivamente, os subsídios técnicos disponíveis no âmbito de suas competências, necessários ao regular funcionamento do CPF;</p><p>IV - apresentar propostas ao CPF, observadas as disposições deste Regimento;</p><p>V - guardar sigilo sobre as informações tratadas no CPF até que findem os prazos de restrição do acesso à informação, respeitadas as disposições da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, Lei de Acesso à Informação - LAI;</p><p>VI - posicionar-se em relação às matérias definidas em pauta e atuar de maneira isenta;</p><p>VII - o membro do Comitê ou convidado que identificar a existência de conflito de interesses deverá declarar-se impedido de tomar decisão ou de participar de votação, em conformidade com a Lei nº 12.813, de 16 de maio de 2013; e</p><p>VIII - dar ciência em Termo de Confidencialidade, bem como observar as disposições do Código de Ética e de Padrões de Conduta Profissional dos Servidores da Secretaria do Tesouro Nacional;</p><p>Parágrafo Único - A Secretaria Executiva do SUMAC encaminhará para as reuniões do CPF os subsídios técnicos dos temas pertinentes a este Subcomitê, inclusive os solicitados pelos membros daquele Comitê.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS REUNIÕES</p><p>Art. 6º O CPF reunir-se-á ordinariamente na frequência disposta no art. 8º da Portaria STN nº 11.111, de 27 de dezembro de 2022, e de acordo com o calendário anual aprovado na primeira reunião do ano.</p><p>§1º O Presidente do CPF poderá convocar reuniões extraordinárias, por iniciativa própria ou mediante proposição de qualquer membro do Comitê ou pelo Secretário do Tesouro Nacional.</p><p>§2º As reuniões poderão ser realizadas por videoconferência ou por outros meios eletrônicos.</p><p>§3º O Presidente poderá, por iniciativa própria ou mediante solicitação de qualquer membro do CPF, convidar para as reuniões do Comitê qualquer servidor da STN ou representante de outros órgãos.</p><p>§4º As reuniões serão realizadas com a presença da maioria simples dos membros do CPF.</p><p>§5º Quando não for obtida a composição de quórum, na forma do parágrafo anterior, será convocada nova reunião, a ser realizada no prazo de 30 minutos, para a qual ficará dispensada a verificação de quórum.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA PAUTA E DAS ATAS</p><p>Art. 7º Não serão incluídas na pauta as propostas:</p><p>I - que estiverem em desacordo com as disposições deste Regimento; e</p><p>II - que não tratarem de assuntos pertinentes ao escopo do CPF.</p><p>Art. 8º A Secretaria Executiva do CPF enviará para os membros do Comitê a pauta dos trabalhos de cada reunião e os documentos de suporte aos assuntos a serem debatidos, com a antecedência mínima de 01(um) dia útil.</p><p>Parágrafo Único - As informações enviadas poderão sofrer alterações, ensejando, nesse caso, o seu reenvio.</p><p>Art. 9º Das reuniões do CPF serão lavradas atas que informarão o local e a data de sua realização, nomes dos integrantes presentes e demais participantes e convidados, resumo dos assuntos apresentados, debates ocorridos, resultados e justificativas das deliberações.</p><p>Art. 10 As atas serão enviadas por correio eletrônico aos membros do Comitê, cuja concordância com o teor se dará por assinatura eletrônica em despacho no SEI.</p><p>Art. 11 As atas serão arquivadas pela Secretaria Executiva do CPF juntamente com o respectivo despacho indicado no art. 10.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DELIBERAÇÕES</p><p>Art. 12 - Considerando a natureza opinativa do Comitê, nos termos do art. 4º da Portaria STN nº 11.111, de 27 de dezembro de 2022, a responsabilidade dos membros perante suas deliberações estará limitada à demonstração de dolo, culpa ou erro grosseiro, que, nesses casos, deverão ser submetidas às instâncias administrativo-disciplinares respectivas.</p><p>Parágrafo Único - As unidades próprias da STN responsáveis por enviar dados necessários às deliberações do Comitê responsabilizar-se-ão individualmente pela veracidade dessas informações prestadas, que deverão ser fundadas em conceitos metodológicos aceitos pela doutrina majoritária ou, se for o caso, nos entendimentos previstos nos artigos 23 e 24 do Decreto-Lei nº 4.657, de 04 de setembro de 1942.</p><p>Art. 13 As recomendações do CPF serão por maioria simples de votos e consignados em ata.</p><p>§1º Cabe ao presidente definir pelo desempate nas matérias em deliberação.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>CONFLITO DE INTERESSES</p><p>Art. 14 Os membros do Comitê não poderão participar de deliberações relativas a assuntos com relação aos quais seus interesses sejam conflitantes com os da STN.</p><p>§ 1º Antes do início de qualquer discussão sobre cada tema, cabe a cada membro informar ao Comitê seu conflito de interesse tão logo o assunto seja incluído na ordem do dia ou proposto pelo Presidente do Comitê, e sempre antes do início de qualquer discussão.</p><p>§ 2º Qualquer membro poderá arguir pedido de impedimento ou suspeição em relação a outro membro, resguardado o direito à ampla defesa e ao contraditório.</p><p>§ 3º Caberá ao Presidente a condução de votação para aceitar ou rejeitar pedido de impedimento ou suspeição arguido por qualquer membro.</p><p>§ 4º Caso o CPF venha a ter conhecimento de casos omissos acerca de conflitos de interesse, esses serão levados pelo Presidente à Comissão de Ética da Secretaria do Tesouro Nacional, ou órgão equivalente competente.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 15 Os trabalhos do Comitê terão o suporte técnico e administrativo da STN, incluindo o suporte relacionado à sistemas de informação, recursos humanos e materiais.</p><p>Art. 16 Os casos omissos neste Regimento serão apreciados pelo Presidente do Comitê, "ad referendum", submetidos a deliberação por maioria simples dos membros componentes do CPF presentes na reunião ordinária seguinte.</p><p>Art. 17 Este Regimento poderá vir a ser alterado pelo CPF por proposta do Presidente do Comitê ou de qualquer dos seus membros.</p><p>Art. 18 Este Regimento deverá seguir as demais regras presentes na Portaria STN nº 11.111, de 27 de dezembro de 2022, que instituiu o CPF.</p><p>Art. 19 Fica revogada a Portaria nº 574, de 28 de agosto de 2019, do Secretário do Tesouro Nacional.</p><p class="assina">ROGÉRIO CERON DE OLIVEIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>