<xml><article id="31069398" name="8116" idOficio="9464424" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/03/2023" artClass="00027:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20415893">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.116, de 9 de MARÇO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.116, de 9 de MARÇO de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso da competência delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda, por meio da Portaria nº 151, de 23 de junho de 2004; tendo em vista o disposto na alínea 'a' do art. 36 do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966; considerando a publicação da Portaria nº 11, de 1º de janeiro de 2023, do Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República e da Portaria GMF n.º 21, de 2 de janeiro de 2023, e o que consta do processo Susep nº 15414.639081/2022-61; resolve:</p><p>Art. 1º Homologar as seguintes deliberações tomadas pelos acionistas de SUDASEG SEGURADORA DE DANOS E PESSOAS S.A., CNPJ nº 32.191.644/0001-09, com sede na cidade de Curitiba - PR, nas assembleias gerais extraordinárias realizadas em 25 de novembro de 2022 e 8 de dezembro de 2022:</p><p>I - aumento do capital social em R$ 423.000,00, elevando-o para R$ 4.100.000,00, representado por 500 ações ordinárias, nominativas e sem valor nominal; e</p><p>II - reforma do estatuto social.</p><p>Art. 2º Autorizar SUDASEG SEGURADORA DE DANOS E PESSOAS S.A. a operar na 6ª (sexta) região do território nacional.</p><p>Art. 3º Ratificar que SUDASEG SEGURADORA DE DANOS E PESSOAS S.A. encontra-se autorizada a operar seguros de danos e de pessoas na 1ª (primeira), 2ª (segunda), 3ª (terceira), 4ª (quarta), 5ª (quinta), 6ª (sexta) e 8ª (oitava) regiões do território nacional.</p><p>Art.4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO ALVES DE QUEIROZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>