<xml><article id="30946788" name="ExtParecer8411Butantan" idOficio="9450019" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="07/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00015" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20395760">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.411/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.411/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 258ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 02 de fevereiro de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.019170/2022-71.</p><p>Requerente: Instituto Butantan - Divisão Bioindustrial/Qualidade.</p><p>CQB: 039/98.</p><p>Endereço: Instituto Butantan - Avenida Vital Brasil, 1500, Butantã - São Paulo, SP - CEP: 05503-900.</p><p>Assunto: Solicitação de Parecer para Extensão de Certificado de Qualidade em Biossegurança (CQB), Nível de Biossegurança 1 (NB-1).</p><p>Extrato Prévio: 8564/2022, publicado no Diário Oficial da União em 01 novembro de 2022.</p><p>Decisão: DEFERIDO.</p><p>A CTNBio, após apreciação da solicitação de parecer técnico para xtensão de Certificado de Qualidade em Biossegurança (CQB) para inclusão de áreas com Nível de Biossegurança 1 (NB-1) para execução de atividades com Organismo Geneticamente Modificado da Classe de risco 1, concluiu pelo deferimento nos termos deste Parecer Técnico. Presidente da Comissão Interna de Biossegurança (CIBio) Instituto Butantan - Desenvolvimento Bioindustrial e Qualidade - DBQ - IBu, Dra. Elisabeth Christina Nunes Tenório, solicita parecer para revisão da Extensão de CQB da instituição para inclusão da área "Laboratório de Controle de Qualidade Microbiológico" para execução das atividades de pesquisa em regime de contenção com Organismos Geneticamente Modificados (OGM), com NB-1. Atendidas as condições descritas no processo e neste parecer técnico, esse produto não é potencialmente causador de significativa degradação do meio ambiente ou saúde humana.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>