<xml><article id="30990226" name="0903_SEGER_EXTDAATA_1548" idOficio="9454832" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="09/03/2023" artClass="00027:00034:00680:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="SUbtit   CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402536">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ATA Nº 795 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA em  24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[ CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">ATA Nº 795 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA em 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>I Data, horário e local: 24 de fevereiro de 2023, às 14h00 (quatorze horas), por votação eletrônica. (...) III Composição: Senhores Conselheiros ROGERIO RODRIGUES BIMBI, Presidente, MARCELO DE SIQUEIRA FREITAS, e RICARDO MAGALHÃES GOMES; e Senhoras Conselheiras MARIA RITA SERRANO e PRICILLA MARIA SANTANA. (...) VII Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: a) Eleição de Vice-Presidente da Caixa Econômica Federal, no âmbito da Vice-Presidência Finanças e Controladoria (VIFIC) (...) O Conselho de Administração elegeu para exercer o cargo de Vice-Presidente da Caixa Econômica Federal, como membro da Diretoria, a partir da data da posse, com prazo de gestão até a Assembleia Geral Ordinária a ocorrer no ano de 2024, o Senhor Marcos Brasiliano Rosa, brasileiro, divorciado, economiário, CPF 348.904.751-68, domiciliado no Setor Bancário Sul, Quadra 04, Bloco A, Lotes 3/4, Edifício Sede Matriz I da CAIXA, Asa Sul, CEP 70.092-900, Brasília/DF, para a Vice Presidência Finanças e Controladoria (VIFIC), com a consequente dispensa do cargo de Diretor Executivo da Diretoria Executiva Contadoria e Controladoria (DECON) que ora ocupa (...) Aprovada, por unanimidade (...) VIII Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Lucianna Cavalcante Queiroz Amusu, Secretária Geral, substituta eventual, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogerio Rodrigues Bimbi, Marcelo de Siqueira Freitas, Maria Rita Serrano, Pricilla Maria Santana e Ricardo Magalhães Gomes. Este documento é parte transcrita do original. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o nº 2036410 em 06/03/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>