<xml><article id="31202727" name="Resolucao 465_10" idOficio="9481485" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00029" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440042">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8481.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junta hidráulica rotativa de múltiplas passagens, fabricada em ferro dúctil fundido de alta resistência, com pressão máxima de trabalho igual ou inferior a 35 MPa, vazão máxima de 150 a 400 litros por minuto, utilizada para a passagem do fluxo hidráulico da parte superior para a parte inferior, em máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixos de transmissão de movimento e potência para rodas dianteira ou traseiras da máquinas rodoviárias autopropulsadas para construção, com peso compreendido entre 10 a 35 t, rígidos ou com sistema de esterçamento até 35 graus, com diferencial aberto e múltiplos estágios planetários de redução, dotado de freio hidráulico de lamelas, entrada de força flangeada ou estriada, carcaça em ferro fundido e eixo central em aço liga, com torque nominal contínuo de saída variando de 54.000 a 263.000 Nm e capacidade de carga estática por eixo variando de 19 a 64 t, com comprimento entre ponta de eixo variando de 2.009 a 2.476 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.40.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>404</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa central de distribuição e direcionamento de força, para acionamento do sistema de barras de corte da plataforma de corte de grãos, com rotação de entrada 2500 rpm, com relação entrada-saída 3,9, dimensões aproximadas de 0,8 x 0,4 x 0,14 m aplicada em plataforma de corte de grãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8483.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>251</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagem planetária fabricada em aço, contendo de 13 a 64 dentes, com dureza variando de 22 a 79 HRC, diâmetro externo na região dos dentes com no mínimo 72 mm e no máximo 213 mm, espessura da engrenagem igual ou inferior a 80 mm e aplicação em máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle do motor (ECU), constituído de plástico com fibra de vidro (SMA-GF30), radiador em liga de alumínio (AlSi11Cu) e componentes em silicone; com classe de proteção (IP66 e IP69K), temperatura de operação entre -40 e +80 graus Celsius, tensão de 12 V ou 24 V, corrente elétrica entre 3,2 A e 4 A, com conector 4 pinos, dimensões de 219 mm x 216 mm x 44,9 mm, própria para controlar os atuadores do motor de máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>206</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor eletroeletrônico, com tensão de trabalho de 7 a 32 V, com corrente máxima de trabalho de 120 a 220 mA, com altura de 45 a 75mm, largura de 20 a 50 mm, comprimento de 100 a 140 mm, peso de 0,2 a 0,8 kg e aplicação em máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de transmissão CVT ("Continuous Variable Transmission" - Transmissão de Variação Contínua) hidrodinâmico, com tecnologia desenvolvida exclusivamente para uso na agricultura de precisão e em tratores agrícolas com motores de potência maior que 400 cv (a 2.000 rpm) e torque máximo com valor nominal entre 1.200 e 1.600 Nm (a 1.400 rpm), com rotação infinitamente variável, velocidade infinitamente variável de trabalho entre 0,03 km/h a 28 km/h à frente e 0,03 km/h a 16 km/h para trás, e velocidade infinitamente variável de transporte entre 0,03 km/h a 40 km/h para frente e 0,03 km/h a 38 km/h para trás, velocidades nas rodas independentes da rotação do motor, com redução das perdas de tração, dotado de bomba hidráulica, motores hidráulicos, eixo pinhão e de sustentação, conjunto sincronizador, conjunto planetário, embreagem do sistema de tração total (4x4), freio motor e podendo conter compartimento de óleo separado do sistema hidráulico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo da roda motriz com comprimento de 589 mm (+- 0,3 mm), diâmetro da extremidade menor de 63,33 mm (+- 0,4 mm) e diâmetro da extremidade maior de 240 mm (+- 1 mm), dotado de eixo da roda, anéis e parafusos; com anéis com cavidade de 12 mm a 15 mm de largura e 2,5 mm de altura a cada 90 graus, próprio para máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo dianteiro articulado para tratores agrícolas, com sistema de suspensão hidráulica ativa, com sistema de controle de ângulo de altura por catraca, com comprimento de até 2700 mm e roda com bitola de diâmetro de até 500 mm, sendo a transmissão central constituída de engrenagens e eixo que transfere o movimento para as duas reduções finais localizadas nas extremidades do eixo, com engrenagens de alta resistência a torque.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.70.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espaçador de aço médio carbono soldado de oito a doze furos, utilizado no mecanismo de acoplamento dos rodados de tratores agrícolas, com prisioneiros e porcas hexagonais, com comprimento de 300 mm a 800 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>084</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de posição angular, utilizado para verificar o ângulo de uma peça em relação a outra, composto por um corpo plástico com dois furos de fixação e uma alavanca para prender no objeto que irá variar o ângulo, com variação angular de 12 graus, alimentado com 5 V e saída de 0,5 V a 4,5 V proporcional ao ângulo, capaz de resistir à interferência eletromagnética de 3 V/m, com conector selado resistente à água IP67, com corpo do sensor medindo 58,8 mm de comprimento, 63 mm de largura e 38,6 mm de altura, com haste de medição com 53,5 mm de comprimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>091</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor acústico de fluxo de massa, para detecção de fluxo de grãos em colheitadeiras; dotado de microfones que detectam o impacto de grãos, correlacionando com o fluxo de massa; com faixa de medição de 0 a 84 impactos por segundo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>267</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de controle de máquina (MCU), automática, para atuação como central eletrônica de controle, monitoramento e acionamento de atuadores de equipamentos de construção do segmento amarelo (carregadeiras e escavadeiras de rodas) com dimensões de 223 ou 225 x 55 x 222,5 mm, composta de circuitos impressos com componentes elétricos e eletrônicos e carenagem, revestida por superfície metálica, vedada por silicone, tipagem na face superior, com ,dissipadores de calor para proteção dos componentes eletrônicos, com dois conectores tipo Deutsch de 40 pinos cada um, para estabelecer comunicação de dados com outros módulos de controle do equipamento através dos protocolos RS485 com o painel do operador, RS232 line 2 type com a unidade de controle e monitoramento remoto, RS232 line-1 type HCE-DT CAN com a unidade de diagnóstico, line type -2 com a unidade controladora da transmissão e APTC (controlador de aquecimento), e CAN line-1 type 1939 com a unidade de controle do motor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>276</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulo eletrônico microprocessado para controle de interface homem máquina de veículos agrícolas, capaz de controlar dois displays simultaneamente, com duas conexões para rede de dados CAN, duas interfaces USB 2.0 e 3.0, uma interface RS232 e uma entrada digital para detecção de ignição do veículo, com alimentação de 9 V a 18 V, largura até 250 mm, altura até 140 mm, profundidade até 60 mm e peso entre 0,8 kg e 1 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão automotivo utilizado em veículos agrícolas, que fornece sinal de tensão de 0 V a 10 V ou de corrente de 4 mA a 20 mA, proporcional à pressão, para sistema eletrônico do veículo, constituído de uma célula de medição do tipo strain-gage, hermeticamente selado com conector elétrico, peso inferior a 150 g, tensão nominal de trabalho de 8 V a 30 V, possui carcaça metálica, conector plástico e anéis de vedação em borracha, pressão de medição de 600 kPa até 200 MPa, com precisão de +-0,25% típica, corpo do sensor com medidas máximas de 55 mm de comprimento e 22 mm de diâmetro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controlador eletrônico, automático, com software instalado, para gerenciamento e monitoramento de componentes através de valores obtidos de sensores e transdutores, de regulação e controle da temperatura do ar condicionado, tensão de operação 24 V, temperatura de operação entre -30 graus centígrados e 60 graus centígrados, capacidade de resfriamento (kW): 5,35, máximo fluxo de ar de resfriamento (m3/h): 550, capacidade de aquecimento (kV): 6,3, máximo fluxo de ar de aquecimento (m3/h): 400, utilizado na cabine da máquina escavadeira.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>082</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor radar de alta precisão com a função de detecção da altura das barras de pulverização e da altura de implementos agrícolas, proteção IP69K, leitura de 0,3 a 5 metros, multi-objeto, com alimentação de 9 a 32 V, corrente de 160 mA, ângulo de abertura da lente de 60 graus, temperatura operacional entre -40 e 70 graus Celsius, frequência de operação entre 122 a 123 GHz e comunicação via CAN (SAE J1939).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9032.89.89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>083</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Controlador eletrônico, automático, com software instalado, para controle e gerenciamento dos componentes do limpador de parabrisa, das luzes de trabalho e da cabine de operação, tensão nominal entre DC 12 V e 24 V, tensão de trabalho entre DC 8 V a 24 V, faz a leitura e processamento do acionamento ou desligamento manual do limpador de parabrisa e luzes externas da cabine alterando os mesmos para condição ligado/desligado, da máquina escavadeira autopropulsada.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9401.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assento do operador de máquinas de construção, com sistema de aquecimento integrado, cinto de segurança acoplado a estrutura, descanso de braços com regulagem, base rígida com ajuste horizontal em 170 mm, ajustes do assento, regulagem de apoio lombar e ajuste de peso 50 a 130 kg com ajuste do nível de amortecimento e suspensão horizontal com curso de 100 mm para minimizar vibrações, dando ergonomia em terrenos extremamente irregulares, console para instalação de manetes hidráulicas de comando/operação como opcional.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>