<xml><article id="31263580" name="1 Despachos de homologacao de Pa" idOficio="9488563" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/03/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20450043">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nos termos do art. 2º da Lei nº 9.131, de 24 de novembro de 1995, homologo o Parecer CNE/CES nº 729/2022, da Câmara de Educação Superior do Conselho Nacional de Educação, favorável à convalidação dos estudos realizados por Maria da Conceição Costa de Andrade, no curso superior de Pedagogia, licenciatura, no período de 2016 a 2019, ministrado pela Faculdade Brasileira Cristã - FBC (antiga Escola de Ensino Superior Fabra), com sede no município de Serra, no estado do Espírito Santo, mantida pelo Centro de Ensino Superior Fabra, com sede no mesmo município e estado, conforme consta do Processo nº 23001.000494/2022-31.</p><p>Nos termos do art. 2º da Lei nº 9.131, de 24 de novembro de 1995, Homologo o Parecer CNE/CES nº 730/2022, da Câmara de Educação Superior do Conselho Nacional de Educação, favorável à convalidação dos estudos realizados por Luciane Santana Pereira Barbosa, no curso superior de Psicologia, bacharelado, no período de 2015 a 2019, concluído na Universidade Anhanguera de São Paulo - UNIAN-SP, com sede no município de São Paulo, no estado de São Paulo, mantida pela Anhanguera Educacional Participações S/A, com sede no município de Valinhos, no estado de São Paulo, conforme consta do Processo nº 23001.000481/2022-62.</p><p>Nos termos do art. 2º da Lei nº 9.131, de 24 de novembro de 1995, homologo o Parecer CNE/CES nº 726/2022, da Câmara de Educação Superior do Conselho Nacional de Educação, favorável à convalidação dos estudos realizados por Thays Bernardino Leite, no curso superior de Enfermagem, bacharelado, no período de 2017 a 2021, ministrado pela Faculdade CNEC Rio das Ostras, com sede no município de Rio das Ostras, no estado do Rio de Janeiro, conforme consta do Processo nº 23001.000474/2022-61.</p><p>Nos termos do art. 2º da Lei nº 9.131, de 24 de novembro de 1995, homologo o Parecer CNE/CES nº 728/2022, da Câmara de Educação Superior do Conselho Nacional de Educação, favorável à convalidação dos estudos realizados por Miguel Victor da Silva Rodrigues, no curso superior de Odontologia, bacharelado, no período de 2019 a 2022, ministrado pelo Centro Universitário de Caratinga - UNEC, com sede no município de Caratinga, no estado de Minas Gerais, mantido pela Fundação Educacional de Caratinga - FUNEC, com sede no mesmo município e estado, conforme consta do Processo nº 23001.000468/2022-11.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>