<xml><article id="30974700" name="Acordao 72__LH7XAK" idOficio="9453491" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00005" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="102" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=102" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400857">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 72-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 72-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.021443/2022-41</p><p>2.Interessados: Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ; Comexim Ltda; Mediterranean Shipping Company - MSC, representado no Brasil pelo seu agente intermediário MSC Mediterranean Shipping Company do Brasil Ltda.</p><p>3.Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de denúncia, acompanhada de pedido de aplicação de medida cautelar, protocolada nesta Agência Reguladora pelo Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ, referente à suposta cobrança abusiva de detention efetuada pelo Armador estrangeiro Mediterranean Shipping Company - MSC em desfavor da empresa exportadora Comexim Ltda.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 538, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1.admitir a denúncia apresentada pelo Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ (SEI nº 1788185), representando sua associada Comexim Ltda., eis que presentes os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, indeferir o pedido de concessão de medida cautelar para determinar a imediata suspensão das faturas emitidas pelo armador estrangeiro Mediterranean Shipping Company - MSC, representado pelo seu agente intermediário MSC Mediterranean Shipping Company do Brasil Ltda;</p><p>5.2.encaminhar os autos à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC visando à análise exauriente de mérito; e</p><p>5.3.cientificar o Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ acerca da presente decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 27/02/2023 a 01/03/2023 - Virtual.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p>7.2.Diretores com voto vencido: Lima Filho e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>