<xml><article id="30969419" name="instrucao_normativa_211_2023 PAR" idOficio="9452813" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="08/03/2023" artClass="00046:00034:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00011:80022" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="24" artNotes="211 - PARTE 1" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20399617">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA - IN N° 211, DE 1° DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece as funções tecnológicas, os limites máximos e as condições de uso para os aditivos alimentares e os coadjuvantes de tecnologia autorizados para uso em alimentos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA - IN N° 211, DE 1° DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece as funções tecnológicas, os limites máximos e as condições de uso para os aditivos alimentares e os coadjuvantes de tecnologia autorizados para uso em alimentos.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das competências que lhe conferem os arts. 7º, inciso III, e 15, incisos III e IV, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, e considerando o disposto no art. 187, inciso VII e §§ 1º e 3º, do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve adotar a seguinte Instrução Normativa, conforme deliberado em reunião realizada em 1° de março de 2023, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa estabelece, nos termos da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 778, de 1º de março de 2023 , as funções tecnológicas, os limites máximos e as condições de uso para os aditivos alimentares e os coadjuvantes de tecnologia autorizados para uso em alimentos.</p><p>Art. 2º O Anexo I desta Instrução Normativa estabelece as funções tecnológicas dos aditivos alimentares.</p><p>Art. 3º O Anexo II desta Instrução Normativa estabelece as funções tecnológicas dos coadjuvantes de tecnologia.</p><p>Art. 4º O Anexo III desta Instrução Normativa estabelece os limites máximos e as condições de uso dos aditivos alimentares autorizados para uso em alimentos.</p><p>§1º Os limites máximos de que trata o caput desse artigo se referem ao alimento tal como exposto à venda, salvo disposição em contrário.</p><p>§2º No caso de preparados líquidos ou sólidos, misturas para preparo de alimentos e pós para preparo de alimentos e bebidas, podem ser utilizados os aditivos alimentares autorizados para a categoria correspondente, desde que as quantidades no produto pronto para o consumo, conforme instruções de preparo indicadas pelo fabricante no rótulo, não ultrapassem os respectivos limites máximos estabelecidos no Anexo III desta Instrução Normativa.</p><p>§3º No caso de suplementos alimentares que podem ser consumidos em mais de uma forma, devem ser atendidas simultaneamente as provisões de aditivos alimentares para todas as formas previstas de consumo.</p><p>§4º No caso de alimentos para fins especiais para dietas com restrição de nutrientes, para ingestão controlada de açúcares e para controle de peso e dos alimentos nutricionalmente modificados, estão autorizados os aditivos alimentares com as mesmas funções tecnológicas e com os mesmos limites máximos previstos para o alimento convencional correspondente estabelecido no Anexo III desta Instrução Normativa.</p><p>§5º Para os alimentos de que trata o §4º desse artigo, poderão ser autorizados aditivos não previstos no alimento convencional similar ou limites diferentes daqueles permitidos desde que justificada a necessidade tecnológica decorrente da substituição total ou parcial de ingredientes.</p><p>Art. 5º O Anexo IV desta Instrução Normativa estabelece os limites máximos e as condições de uso dos coadjuvantes de tecnologia autorizados para uso em alimentos.</p><p>§1º Os solventes de extração e processamento listados no Anexo IV desta Instrução Normativa não se aplicam:</p><p>I - a água utilizada para dissolver parte dos componentes de um alimento, facilitando sua extração e separação; e</p><p>II - aos solventes de extração e processamento destinados ao uso na produção de:</p><p>a) aditivos alimentares e coadjuvantes de tecnologia;</p><p>b) constituintes de suplementos alimentares cujas especificações de identidade, pureza e composição atendam integralmente, pelo menos, uma das referências listadas no art. 8º da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 243, de 26 de julho de 2018; e</p><p>c) ingredientes alimentares cujas especificações de identidade, pureza e composição atendam integralmente, pelo menos, uma das seguintes referências:</p><p>1. Farmacopeia Brasileira;</p><p>2. Farmacopeias oficialmente reconhecidas, conforme Resolução de Diretoria Colegiada- RDC nº 511, de 27 de maior de 2021;</p><p>3. Código de Produtos Químicos Alimentares (Food Chemicals Codex - FCC);</p><p>4. Comitê Conjunto de Especialistas da FAO/OMS sobre Aditivos Alimentares (Joint FAO/WHO Expert Committee on Food Additives - JECFA);</p><p>5. Autoridade Europeia para a Segurança dos Alimentos (European Food Safety Authority - EFSA); ou</p><p>6. Comissão Europeia.</p><p>§2º No caso de alimentos fabricados a partir de ingredientes nos quais se utilizam solventes de extração e processamento, as quantidades de resíduos no produto final devem ser inferiores ou iguais àquelas autorizadas para os respectivos ingredientes, considerando suas proporções no alimento.</p><p>Art. 6º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>FUNÇÕES TECNOLÓGICAS DOS ADITIVOS ALIMENTARES</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Funções tecnológicas</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Definições</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acidulante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que aumenta a acidez ou confere um sabor ácido aos alimentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente carreador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância utilizada para dissolver, diluir, dispersar ou modificar fisicamente outros aditivos ou nutrientes do alimento sem alterar sua função, com vistas a facilitar o manuseio, aplicação ou uso destes no alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de firmeza</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que torna ou mantém os tecidos de frutas ou hortaliças firmes ou crocantes, ou interage com agentes gelificantes para produzir ou fortalecer um gel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de massa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que proporciona o aumento de volume ou da massa dos alimentos, sem contribuir significativamente para o valor energético do alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antiespumante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que previne ou reduz a formação de espuma.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antioxidante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que retarda o aparecimento de alteração oxidativa no alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antiumectante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância capaz de reduzir as características higroscópicas dos alimentos e diminuir a tendência de adesão, umas às outras, das partículas individuais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aromatizante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância ou mistura de substâncias com propriedades aromáticas ou sápidas, capazes de conferir ou reforçar o aroma ou sabor dos alimentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conservante ou conservador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que impede ou retarda a alteração dos alimentos provocada por microrganismos ou enzimas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que confere, intensifica ou restaura a cor de um alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Edulcorante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância diferente dos açúcares que confere sabor doce ao alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Emulsionante ou emulsificante</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que torna possível a formação ou manutenção de uma mistura uniforme de duas ou mais fases imiscíveis no alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espessantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que aumenta a viscosidade de um alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espumante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que possibilita a formação ou a manutenção de uma dispersão uniforme de uma fase gasosa em um alimento líquido ou sólido.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estabilizante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que torna possível a manutenção de uma dispersão uniforme de duas ou mais substâncias imiscíveis em um alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estabilizante de cor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que estabiliza, mantém ou intensifica a cor de um alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fermento químico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância ou mistura de substâncias que liberam gás e, desta maneira, aumentam o volume da massa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gelificante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que confere textura através da formação de um gel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Glaceante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que, quando aplicada na superfície externa de um alimento, confere uma aparência brilhante ou um revestimento protetor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Melhorador de farinha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que, agregada à farinha, melhora sua qualidade tecnológica para os fins a que se destina.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realçador de sabor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que ressalta ou realça o sabor ou aroma de um alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regulador de acidez</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que altera ou controla a acidez ou alcalinidade dos alimentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sequestrante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que forma complexos químicos com íons metálicos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Umectante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que protege os alimentos da perda de umidade em ambiente de baixa umidade relativa ou que facilita a dissolução de uma substância seca em meio aquoso.</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p>FUNÇÕES TECNOLÓGICAS DOS COADJUVANTES DE TECNOLOGIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Funções tecnológicas</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Definições</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de clarificação ou filtração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que tem a propriedade de clarificar e auxiliar a filtração de alimentos, facilitando a absorção de impurezas e sua remoção no momento da filtração.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de coagulação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que promove a coagulação, facilitando a separação das substâncias durante o processo, ou a modificação da textura do alimento, com exceção dos coalhos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de controle de microrganismos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que tem a propriedade de controlar ou inibir o desenvolvimento de micro-organismos em determinada fase do processo de fabricação do alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de floculação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que promove a floculação com o objetivo de facilitar a separação de outras substâncias do meio.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de inibição enzimática antes da etapa de branqueamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que inibe reações enzimáticas de oxidação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de lavagem ou descascamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que tem a propriedade de atuar sobre a superfície de produtos de origem vegetal ou animal, facilitando a limpeza ou descascamento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de resfriamento ou congelamento por contato</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que promove o resfriamento ou congelamento por contato.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente degomante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que favorece a remoção ou separação de gomas ou mucilagens.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente e suporte de imobilização de enzimas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que atua como agente ou suporte para a imobilização de enzimas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente supressor de pó</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que aglutina as partículas de pó emitidas por cereais não processados durante o transporte e armazenagem dos grãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catalizador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que inicia ou acelera a velocidade das reações químicas e enzimáticas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Detergente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que modifica a tensão superficial em alimentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enzima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Proteína de origem animal, vegetal ou microbiana que atua catalisando reações bioquímicas, resultando em alterações desejáveis nas características de um alimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fermento biológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Levedura e outros microrganismos utilizados em processos de tecnologia alimentar que envolvem fermentação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás propelente, gás para embalagens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás inerte que serve de veículo para propelir alimentos ou substituir o ar nas embalagens.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lubrificante, agente de moldagem ou desmoldagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que lubrifica evitando a aderência e auxilia na moldagem.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nutriente para leveduras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que nutre os fermentos biológicos para que mantenham seu desempenho durante o processo de fermentação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resina de troca iônica, membranas e peneiras moleculares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que possibilita a separação, fracionamento ou troca de componentes de alimentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solvente de extração e processamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substância que tem a capacidade de dissolver parte dos componentes de um alimento, facilitando sua extração e separação.</p></td></tr></table><p>ANEXO III</p><p>LISTA DE ADITIVOS ALIMENTARES AUTORIZADOS PARA USO EM ALIMENTOS E SUAS RESPECTIVAS FUNÇÕES TECNOLÓGICAS, LIMITES MÁXIMOS E CONDIÇÕES DE USO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>01.0 Leite e produtos lácteos</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>01.1 Leite e derivados de leite</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>01.1.1 Leite fluido</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Função</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>INS</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Aditivos</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Limite máximo (mg/kg ou mg/L)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nota</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estabilizante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>di-hidrogenocitrato de sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente para leite UHT, leite de cabra esterilizado e leite de cabra UHT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Citrato dissódico monohidrogênio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente para leite UHT, leite de cabra esterilizado e leite de cabra UHT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Citrato trissódico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente para leite UHT, leite de cabra esterilizado e leite de cabra UHT.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>339(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>di-hidrogenofosfato de sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente para leite UHT, leite de cabra esterilizado e leite de cabra UHT. Limite expresso como P2O5 para os aditivos INS 339(i), 339(ii) e 339(iii) sozinhos ou combinados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>339(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>hidrogenofosfato de di-sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente para leite UHT, leite de cabra esterilizado e leite de cabra UHT. Limite expresso como P2O5 para os aditivos INS 339(i), 339(ii) e 339(iii) sozinhos ou combinados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>339(iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fosfato trissódico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente para leite UHT, leite de cabra esterilizado e leite de cabra UHT. Limite expresso como P2O5 para os aditivos INS 339(i), 339(ii) e 339(iii) sozinhos ou combinados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>01.1.2 Leites aromatizados</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Função</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>INS</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Aditivos</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Limite máximo (mg/kg ou mg/L)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nota</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aromatizante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os aromatizantes autorizados pela RDC nº 725, 2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente leite UHT (UAT) aromatizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estabilizante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>di-hidrogenocitrato de sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente leite UHT (UAT) aromatizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Citrato dissódico monohidrogênio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente leite UHT (UAT) aromatizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Citrato trissódico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somente leite UHT (UAT) aromatizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>01.1.3 Bebidas lácteas</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>01.1.3.1 Bebidas lácteas UHT (UAT) e bebidas lácteas esterilizadas sem adição</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Função</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>INS</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Aditivos</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Limite máximo (mg/kg ou mg/L)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nota</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espessante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ácido algínico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>401</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>402</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de potássio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>403</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de amônio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>404</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de cálcio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>406</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ágar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>407</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carragena</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>407a</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Algas marinhas Euchema processadas (carragena semi-refinada)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>410</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma garrofina, goma caroba, goma alfarroba, goma jataí</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>412</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma guar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>413</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma tragacanto, tragacanto, goma adragante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>414</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma arábica, goma acácia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>415</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma xantana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>416</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma caraia, goma sterculia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>417</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma tara</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>418</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma gelana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>421</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manitol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>422</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Glicerol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>424</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curdlan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>428</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gelatina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>440</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pectinas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>460(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Celulose em pó</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>461</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>463</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidroxipropilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>464</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidroxipropilmetilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>465</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metiletilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>466</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carboximetilcelulose sódica (goma de celulose)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>467</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Etilhidroxietilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>469</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carboximetilcelulose sódica hidrolisada enzimaticamente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>553(iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Talco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>966</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lactitol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polidextroses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1204</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pullulan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estabilizante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acetato de cálcio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>331(iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Citrato trissódico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>332(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Citrato tripotássico, citrato de potássio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>339(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>di-hidrogenofosfato de sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite expresso como P2O5.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>339(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>hidrogenofosfato de di-sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite expresso como P2O5.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>339(iii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fosfato trissódico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite expresso como P2O5.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>340(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>di-hidrogenofosfato de potássio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite expresso como P2O5.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>340(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidrogenofosfato de di-potássio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite expresso como P2O5.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>400</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ácido algínico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>401</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>402</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de potássio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>403</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de amônio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>404</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alginato de cálcio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>406</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ágar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>407</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carragena</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>407a</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Algas marinhas Euchema processadas (carragena semi-refinada)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>410</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma garrofina, goma caroba, goma alfarroba, goma jataí</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>412</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma guar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>413</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma tragacanto, tragacanto, goma adragante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>414</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma arábica, goma acácia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>415</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma xantana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>416</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma caraia, goma sterculia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>417</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma tara</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>418</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Goma gelana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>420(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sorbitol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>420(ii)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xarope de sorbitol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>421</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manitol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>422</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Glicerol</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>424</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curdlan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>428</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gelatina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>440</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pectinas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>460(i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Celulose microcristalina (gel de celulose)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>461</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>463</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidroxipropilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>464</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hidroxipropilmetilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>465</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metiletilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>466</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carboximetilcelulose sódica (goma de celulose)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>467</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Etilhidroxietilcelulose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>468</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carboximetilcelulose sódica reticulada, croscaramelose sódica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantum satis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>