<xml><article id="30962986" name="Ato_004_2023_Pata de Canguru" idOficio="9451017" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/03/2023" artClass="00008:00021:00027:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação do Serviço Nacional de Proteção de Cultivares" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20397185">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[Ato Nº 4, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Ato Nº 4, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>Em cumprimento ao disposto no § 2°, do art. 4º, da Lei n° 9.456, de 25 de abril de 1997, e no inciso III, do art. 3°, do Decreto nº 2.366, de 5 de novembro de 1997, e o que consta do Processo nº 21000.016095/2023-58, o Serviço Nacional de Proteção de Cultivares divulga, para fins de proteção de cultivares de PATA DE CANGURU (Anigozanthos Labill.; Macropidia fuliginosa (Hook.) Druce), os descritores mínimos definidos na forma do Anexo. O formulário estará disponível aos interessados pela internet no endereço: https://www.gov.br/agricultura/pt-br/assuntos/insumos-agropecuarios/insumos-agricolas/protecao-de-cultivar/ornamentais.</p><p class="assina">STEFÂNIA PALMA ARAUJO</p><p class="cargo">Coordenadora</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>INSTRUÇÕES PARA EXECUÇÃO DOS ENSAIOS DE DISTINGUIBILIDADE, HOMOGENEIDADE E ESTABILIDADE DE CULTIVARES DE PATA DE CANGURU (Anigozanthos Labill.; Macropidia fuliginosa (Hook.) Druce).</p><p>I. OBJETIVO</p><p>Estas instruções visam estabelecer diretrizes para as avaliações de distinguibilidade, homogeneidade e estabilidade (DHE), a fim de uniformizar o procedimento técnico de comprovação de que a cultivar apresentada é distinta de outra(s) cujos descritores sejam conhecidos, é homogênea quanto às suas características dentro de uma mesma geração e é estável quanto à repetição das mesmas características ao longo de gerações sucessivas. Aplicam-se às cultivares PATA DE CANGURU (Anigozanthos Labill.; Macropidia fuliginosa (Hook.) Druce).</p><p>II. AMOSTRA VIVA</p><p>1. Para atender ao disposto no art. 22 e seu parágrafo único da Lei nº 9.456 de 25 de abril de 1997, o requerente do pedido de proteção obrigar-se-á a manter à disposição do Serviço Nacional de Proteção de Cultivares - SNPC, no mínimo, 10 plantas jovens.</p><p>2. A amostra viva deve apresentar vigor e boas condições fitossanitárias.</p><p>3. A amostra viva não poderá ter sido submetida a nenhum tipo de tratamento que afete a expressão das características da cultivar, salvo em casos especiais devidamente justificados. Nesse caso, o tratamento deverá ser detalhadamente descrito.</p><p>4. A amostra viva deverá ser mantida à disposição do SNPC após a obtenção do Certificado de Proteção. Entretanto, sempre que durante a análise do pedido for necessária a apresentação da amostra para confirmação de informações, o requerente deverá disponibilizá-la.</p><p>5. As amostras vivas de cultivares de obtentores nacionais ou estrangeiros deverão ser mantidas no Brasil.</p><p>III. EXECUÇÃO DOS ENSAIOS DE DISTINGUIBILIDADE, HOMOGENEIDADE E ESTABILIDADE - DHE</p><p>1. Os ensaios deverão ser realizados por, no mínimo, um ciclo de cultivo. Caso a distinguibilidade, a homogeneidade e a estabilidade não possam ser comprovadas em um ciclo, os testes deverão ser estendidos por mais um ciclo.</p><p>2. Os ensaios deverão ser conduzidos em um único local. Caso neste local não seja possível a visualização de todas as características da cultivar, a mesma poderá ser avaliada em um local adicional.</p><p>3. Os ensaios deverão ser realizados sob condições que assegurem o desenvolvimento normal das plantas. O tamanho das parcelas deverá ser tal que as plantas ou partes de plantas possam ser retiradas para medições e contagens, sem prejuízo das observações que poderão ser feitas no final do ciclo de cultivo.</p><p>4. Os métodos recomendados de observação das características são indicados na primeira coluna da Tabela de Descritores Mínimos, de acordo com a legenda abaixo:</p><p>- MI: Mensurações de um número de plantas ou partes de plantas, individualmente.</p><p>- VG: Avaliação visual única de um grupo de plantas ou partes de plantas.</p><p>5. Cada ensaio deverá incluir, no mínimo, 10 plantas.</p><p>6. A menos que indicado outro modo, as observações deverão ser realizadas em, no mínimo, 9 plantas ou partes retiradas de cada uma das 9 plantas.</p><p>7. Devido à variação da intensidade da luz ao longo do dia, as determinações de cores deverão ser feitas, de preferência, em recinto com iluminação artificial ou no meio do dia, em ambiente sem incidência de luz solar direta. A fonte luminosa do recinto deverá estar em conformidade com o Padrão da Comissão Internacional de Iluminação - CIE de Iluminação Preferencial D 6.500 e deverá estar dentro dos níveis de tolerância especificados no Padrão Inglês 950, Parte I. Essas cores deverão ser definidas contrapondo-se a parte da planta a um fundo branco.</p><p>8. As cores das estruturas observadas devem ser referenciadas com base no Catálogo de Cores da Royal Horticultural Society (Catálogo de cores RHS).</p><p>9. As avaliações para descrição da cultivar deverão ser realizadas nas plantas com expressões típicas, sendo desconsideradas aquelas com expressões atípicas.</p><p>10. Para a avaliação da homogeneidade de cultivares propagadas vegetativamente deverá ser aplicada uma população padrão de 1% com probabilidade de aceitação de 95%. No caso de uma amostra com 10 plantas, será permitida uma planta atípica.</p><p>11. Essa diretriz de DHE foi desenvolvida para cultivares propagadas vegetativamente. No caso de cultivares com outra forma de propagação para a avaliação de homogeneidade, deve -se considerar a faixa de variação, observada através de plantas individuais, e determinar se esta é similar a variedades comparáveis, já conhecidas. Estas variações na cultivar candidata deverão ser significativamente menores que nas cultivares comparativas.</p><p>11.1. Em alguns casos, para características qualitativas e pseudoqualitativas, a grande maioria das plantas individuais da cultivar devem ter expressões similares, sendo que plantas com expressões claramente diferentes podem ser consideradas como plantas atípicas. Nestes casos, o procedimento de avaliação com base em identificação de plantas atípicas é recomendado, e o número de plantas atípicas da cultivar candidata não deve exceder este número nas cultivares comparativas.</p><p>12. Poderão ser estabelecidos testes adicionais para propósitos especiais.</p><p>13. É necessário anexar ao formulário, fotografias representativas de partes da planta em pleno florescimento e das estruturas mais relevantes utilizadas na caracterização da cultivar, especialmente da folha e da flor. No caso de cultivar introduzida no Brasil que apresentar alterações das características devido às diferentes condições ambientais, sempre que as mesmas possam ser demonstradas por fotografias, estas devem ser anexadas.</p><p>IV. CARACTERÍSTICAS AGRUPADORAS</p><p>1. Para a escolha das cultivares mais similares a serem plantadas no ensaio de DHE, utilizar as características agrupadoras.</p><p>2. Características agrupadoras são aquelas nas quais os níveis de expressão observados, mesmo quando obtidos em diferentes locais, podem ser usados para a organização dos ensaios de DHE, individualmente ou em conjunto com outras características, de forma que cultivares similares sejam plantadas agrupadas.</p><p>3. As seguintes características são consideradas úteis como características agrupadoras:</p><p>(a) Planta: altura (característica 1);</p><p>(b) Inflorescência: ramificação (característica 8);</p><p>(c) Tubo do perianto: cor (característica 15);</p><p>(d) Lóbulo do perianto: curvatura (característica 20);</p><p>V. SINAIS CONVENCIONAIS</p><p>(a)-(c) e (+): Ver explanações relativas a diversas características, item "IX OBSERVAÇÕES E FIGURAS";</p><p>QL: Característica qualitativa;</p><p>QN: Característica quantitativa; e</p><p>PQ: Característica pseudo-qualitativa.</p><p>MI e VG: ver item III, 4;</p><p>VI. NOVIDADE E DURAÇÃO DA PROTEÇÃO</p><p>1. A fim de satisfazer o requisito de novidade estabelecido no inciso V, art. 3º, da Lei nº 9.456, de 1997, para poder ser protegida, a cultivar não poderá ter sido oferecida à venda no Brasil há mais de doze meses em relação à data do pedido de proteção e, observado o prazo de comercialização no Brasil, não poderá ter sido oferecida à venda ou comercializada em outros países, com o consentimento do obtentor, há mais de quatro anos.</p><p>2. Conforme estabelecido pelo art. 11 da Lei nº 9.456, de 1997, a proteção da cultivar vigorará, a partir da data da concessão do Certificado Provisório de Proteção, pelo prazo de 15 (quinze) anos.</p><p>VII. INSTRUÇÕES DE PREENCHIMENTO DA TABELA DE DESCRITORES</p><p>1. Ver formulário na internet.</p><p>2. Para solicitação de proteção de cultivar, o interessado deverá apresentar, além deste, os demais formulários disponibilizados pelo SNPC.</p><p>3. Todas as páginas deverão ser rubricadas pelo Representante Legal e pelo Responsável Técnico.</p><p>VIII. TABELA DE DESCRITORES MÍNIMOS DE PATA DE CANGURU (Anigozanthos Labill.; Macropidia fuliginosa (Hook.) Druce).</p><p>Nome proposto para a cultivar:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Característica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação da</p><p>Característica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código</p><p>de cada</p><p>descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Planta: altura</p><p>QN MI (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixa</p><p>média</p><p>alta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.Planta: número de inflorescências</p><p>QN MI/VG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixo</p><p>médio</p><p>alto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Folha: comprimento</p><p>QN MI (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Folha: largura</p><p>QN MI (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Folha: porte</p><p>QN VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ereto</p><p>semiereto</p><p>semiereto a horizontal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Folha: glaucescência</p><p>QN VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7. Folha: pilosidade da margem</p><p>QN VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Inflorescência: ramificação</p><p>QL VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente</p><p>primária</p><p>secundária</p><p>terciária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9. Inflorescência: comprimento do ramo lateral mais baixo</p><p>QN MI (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>muito curto</p><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p><p>muito longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10. Inflorescência: número de flores</p><p>QN MI (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixo</p><p>médio</p><p>alto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11. Pedicelo: cor dos pelos</p><p>PQ VG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12. Tubo do perianto: comprimento</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13. Tubo do perianto: largura</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14. Tubo do perianto: perfil</p><p>PQ VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>alargado na parte distal</p><p>alargado uniformemente</p><p>estrangulado no meio</p><p>paralelo</p><p>alargado no meio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15. Tubo do perianto: cor</p><p>PQ VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>verde</p><p>amarela</p><p>laranja</p><p>rosa</p><p>vermelha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>roxa</p><p>preta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16. Pelo do tubo do perianto: número de cores</p><p>QN VG (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>uma</p><p>duas</p><p>três</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17. Pelo do tubo do perianto: cor do terço superior</p><p>PQ VG (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18. Pelo do tubo do perianto: cor do terço médio</p><p>PQ VG (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>branca amarelada</p><p>verde</p><p>amarela</p><p>laranja</p><p>vermelha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>roxa avermelhada</p><p>roxa acinzentada</p><p>preta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p><p>7</p><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19. Lóbulo do perianto: comprimento</p><p>QN MI/VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20. Lóbulo do perianto: curvatura</p><p>QN VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p><p>muito forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21. Flor: número de anteras na ponta do perianto</p><p>QL VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>duas</p><p>quatro</p><p>seis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22. Ovário: cor dos pelos</p><p>PQ VG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23. Flor: posição do estigma em relação às anteras</p><p>QN VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abaixo</p><p>no mesmo nível</p><p>acima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24. Ciclo até o início da floração</p><p>QN VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>precoce</p><p>médio</p><p>tardio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr></table><p>IX. OBSERVAÇÕES E FIGURAS</p><p> <u>1. Explanações relativas a diversas características.</u> </p><p>1. Salvo indicação em contrário, todas as observações devem ser feitas na época de pleno florescimento.</p><p>1.1. As características contendo a classificação (a), (b) e (c) na primeira coluna da Tabela de Descritores Mínimos, devem ser observadas conforme as orientações a seguir:</p><p>(a) As observações devem ser feitas nas folhas completamente expandidas a partir do terço médio da roseta.</p><p>(b) Ver formulário na internet.</p><p>(c) Os pelos individuais no tubo do perianto podem ter até três cores.</p><p>2. Explanações relativas a características individuais</p><p>As características contendo a indicação (+) na primeira coluna da Tabela de Descritores Mínimos deverão ser avaliadas conforme as orientações do formulário da internet.</p><p>X. TABELA DE MEDIDAS ABSOLUTAS PARA CARACTERÍSTICAS MENSURADAS DA CULTIVAR CANDIDATA E DAS MAIS PARECIDAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Médias observadas</p><p>Característica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivar</p><p>Candidata</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivar</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Planta: altura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Planta: número de inflorescências</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>n°_____</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>n°_____</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>n°_____</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Folha: comprimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Folha: largura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9. Inflorescência: comprimento do ramo lateral mais baixo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10. Inflorescência: número de flores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>n°_____</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>n°_____</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>n°_____</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12. Tubo do perianto: comprimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13. Tubo do perianto: largura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19. Lóbulo do perianto: comprimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24. Ciclo até o início da floração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>_____dias</p></td></tr></table><p>XI. BIBLIOGRAFIA</p><p>1. União Internacional para Proteção das Obtenções Vegetais (UPOV), TG/175/4, Genebra, 2019. Disponível em https://www.upov.int/edocs/tgdocs/en/tg175.pdf. Acesso em: 19 de janeiro de 2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>