<xml><article id="31009876" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1231/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.650/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Lucia de Andrade Goncalves Lopes (257.073.612-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP, em favor da Sra. Lucia de Andrade Goncalves Lopes,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Lucia de Andrade Goncalves Lopes, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. promova o destaque dos "quintos" incorporados em decorrência do exercício de função comissionada de 8/4/1998 até 4/9/2001, transformando-os em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, conforme decidido pelo STF no Recurso Extraordinário 638.115;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem que, nos termos do art. 3º, caput, da Lei 8.911/1994, a incorporação de "quintos/décimos" deve se dar com base na remuneração dos cargos em comissão ou funções comissionadas efetivamente exercidos pelo servidor público, sendo vedada a modificação do valor da função já incorporada quando há a posterior alteração do cargo em comissão ou função de confiança exercida pelo servidor;</p><p>9.5. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1231-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1232/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.776/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Luzia Santos Aguiar (221.465.471-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidora da Câmara dos Deputados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria à sra. Luzia Santos Aguiar e negar registro ao respectivo ato;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, em boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que adote as seguintes providências:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à sra. Luzia Santos Aguiar no prazo de quinze dia e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. corrija os valores da VPNI decorrente da incorporação de "quintos" dos proventos da servidora, bem assim os da parcela compensatória decorrente da modulação adotada no RE 638.115/CE, de molde a deles excluir os percentuais de reajuste das Leis 12.777/2012 e 13.323/2016;</p><p>9.3.3. crie parcela compensatória com os valores decorrentes das exclusões mencionadas no subitem anterior;</p><p>9.3.4. promova a absorção das parcelas compensatórias pagas à inativa a partir dos aumentos remuneratórios concedidos posteriormente a 23/10/2020, notadamente aquele de que cuida a Lei 14.528/2023.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1232-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1233/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.898/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessadas: Monica Fiuza Bento de Faria (598.766.547-72); Rosana Fiuza Casses (533.257.027-91).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de reversão de pensão militar concedida pelo Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de reversão de pensão de interesse das sras. Monica Fiuza Bento de Faria e Rosana Fiuza Casses, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação às sras. Monica Fiuza Bento de Faria e Rosana Fiuza Casses, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1233-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1234/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.421/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Renata Cai Albertin (324.769.078-63); Rosely Cai Albertin (284.703.892-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de pensão militar emitido no âmbito do Comando do Exército em que figuram como instituidor o Sr. Helio Albertin, ocupante na ativa do posto de Capitão, e como beneficiárias as Sras. Renata Cai Albertin e Rosely Cai Albertin, ambas na condição de filhas do instituidor,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal e 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar no qual figura como instituidor o Sr. Helio Albertin (134.712.608-20), negando-lhe o correspondente registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer a unidade de origem, com fundamento no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, desde que escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1234-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Jorge Oliveira (na Presidência).</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1235/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.325/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Leila Machado Campos (186.537.821-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de ex-servidora da Câmara dos Deputados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria à sra. Leila Machado Campos e negar registro ao respectivo ato;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, em boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que adote as seguintes providências:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à sra. Leila Machado Campos no prazo de quinze dia e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. corrija os valores da VPNI decorrente da incorporação de "quintos" dos proventos da servidora, bem assim os da parcela compensatória decorrente da modulação adotada no RE 638.115/CE, de molde a deles excluir os percentuais de reajuste das Leis 12.777/2012 e 13.323/2016;</p><p>9.3.3. crie parcela compensatória com os valores decorrentes das exclusões mencionadas no subitem anterior;</p><p>9.3.4. promova a absorção das parcelas compensatórias pagas à inativa a partir dos aumentos remuneratórios concedidos posteriormente a 23/10/2020, notadamente aquele de que cuida a Lei 14.528/2023.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1235-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1236/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.139/2019-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Nestor Vicente dos Santos (174.226.635-53); Susete Nascimento da Silva (338.875.195-15).</p><p>3.3. Recorrente: Susete Nascimento da Silva (338.875.195-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Wenceslau Guimarães - BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Lucas Santos Ribeiro (34.476/OAB-BA), representando Susete Nascimento da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pela Sra. Susete Nascimento da Silva ao Acórdão 69/2023-1ª Câmara, que negou provimento ao recurso de reconsideração apresentado pela recorrente contra o Acórdão 9.395/2020-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, nos termos do art. 34 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar ciência à embargante do teor desta decisão.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1236-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>