<xml><article id="31193644" name="PORTARIA REI_IFTO NA 61 DE 13 DE" idOficio="9479604" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/03/2023" artClass="00025:00079:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20437421">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA REI/IFTO Nº 61, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho Institucional com a finalidade de acompanhar o processo de monitoramento dos indicadores de Rede e Institucionais na educação profissional e tecnológica, por meio do Sistema Monitor, no Instituto Federal do Tocantins.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA REI/IFTO Nº 61, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho Institucional com a finalidade de acompanhar o processo de monitoramento dos indicadores de Rede e Institucionais na educação profissional e tecnológica, por meio do Sistema Monitor, no Instituto Federal do Tocantins.</p><p>A REITORA SUBSTITUTA DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO TOCANTINS, designada pela Portaria REI/IFTO nº 1280/2022, de 13 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 14 de setembro de 2022, seção 2, no uso de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria institui, no âmbito do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins - IFTO, o Grupo de Trabalho Institucional do Sistema Monitor - GTISM, com a finalidade de acompanhar o processo de monitoramento dos indicadores de Rede e Institucionais na educação profissional e tecnológica, por meio do Sistema Monitor, no Instituto Federal do Tocantins em parceria com a Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica.</p><p>Parágrafo único. Ao final dos trabalhos, o GTISM deverá apresentar um relatório descritivo sobre os resultados dos indicadores de Rede e Institucionais do IFTO.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho Institucional do Sistema Monitor tem como atribuição o desenvolvimento das seguintes atividades:</p><p>I - atender tempestivamente às demandas e às convocações do ponto focal do Sistema Monitor no IFTO;</p><p>II - auxiliar o ponto focal no IFTO a obter, sistematizar, analisar e consolidar as informações necessárias à alimentação do Sistema Monitor no IFTO;</p><p>III - garantir a qualidade e a fidedignidade das informações prestadas, bem como observar o cumprimento dos prazos definidos; e</p><p>IV - observar a clareza, a concisão, a completude e a objetividade das informações prestadas.</p><p>Parágrafo único. As atividades desenvolvidas pelo GTISM observarão a autonomia dos órgãos mencionados no caput do art. 1º, priorizando a atuação colaborativa.</p><p>Art. 3º O GTISM será composto pelos seguintes membros:</p><p>I - diretor de Administração e Planejamento;</p><p>II - pró-reitor de Pesquisa, Pós-Graduação e Inovação;</p><p>III - pró-reitor de Extensão;</p><p>IV - diretor de Tecnologia da Informação; e</p><p>V - pesquisador Institucional.</p><p>Parágrafo único. O diretor de Administração e Planejamento será o ponto focal institucional e o coordenador do GTISM.</p><p>Art. 4º O GTISM reunir-se-á de acordo com calendário próprio, de forma presencial ou mediante videoconferência, por convocação da Coordenação.</p><p>Art. 5º A participação dos membros no GTISM será considerada prestação de serviço público relevante e não remunerada.</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho Institucional terá prazo de funcionamento de vinte e quatro meses.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor em 3 de abril de 2023.</p><p class="assina">NAYARA DIAS PAJEÚ NASCIMENTO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>