<xml><article id="31402459" name="PA2023-10876" idOficio="9507236" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/03/2023" artClass="00040:00005:01104:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Pessoal" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20475947">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.876, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.876, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O GERENTE DE CERTIFICAÇÃO DE PESSOAL, no uso da atribuição que lhe confere o Art. 12, inciso V, da Portaria nº 2.928, de 21 de outubro de 2020, publicada no BPS V.15, Nº 43, de 23 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 183 e na Instrução Suplementar nº 183-001, e considerando o que consta do processo nº 00065.004043/2023-12, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a pessoa jurídica AZUL LINHAS AÉREAS BRASILEIRAS S.A., CNPJ nº 09.296.295/0001-60, para a aplicação do Santos Dumont English Assessment com vistas à averbação do nível de proficiência linguística de pilotos detentores de licença brasileira, na unidade UNIAZUL - Centro de Treinamento, situada na Rua Sérgio Fernandes Borges 1000 Bl. D, Distrito Industrial, Campinas - SP, CEP: 13054-709, em conformidade com o RBAC nº 183 e com a IS nº 183-001.</p><p>Parágrafo único. O credenciamento poderá ser suspenso a qualquer tempo por descumprimento de quaisquer dos requisitos previstos para o credenciamento.</p><p>Art. 2º Ficam convalidados todos os atos praticados pela AZUL LINHAS AÉREAS BRASILEIRAS S.A., no âmbito dos termos dessa Portaria, desde o dia 29 de março de 2023 até a data da publicação da presente.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria Nº 3.226/SPO, DE 17 de outubro de 2018, Seção 1, página 89.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS VINICIUS FERNANDES RAMOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>