<xml><article id="31297634" name="resolucao_978_2023 GGTPS" idOficio="9493423" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00034:00015:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30978" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Tecnologia de Produtos para Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20456549">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 978, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 978, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Tecnologia de Produtos para Saúde, no uso das atribuições que lhe confere o art. 121, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º. Tornar insubsistente a RESOLUÇÃO - RE Nº 390 de 2 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº. 26 de 6 de fevereiro de 2023, Seção 1, página 61, a fim de restabelecer os efeitos da Resolução-RE 4.151 de 15 de dezembro 2022, que cancelou o registro referente à empresa Giordano e Giordano Industria e Comercio de Produtos Medicos e Odontologicos Ltda - 19.526.217/0001-68, PROCESSO 25351.938510/2021-35, em cumprimento à decisão judicial proferida no Mandado de Segurança nº 1002891-88.2023.4.01.3400/ 6ª Vara Federal Cível da SJDF, favorável à ANVISA, que denegou a segurança e revogou a decisão liminar.</p><p>Art. 2º. Tornar insubsistente a RESOLUÇÃO - RE Nº 390 de 2 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº. 26 de 6 de fevereiro de 2023, Seção 1, página 61, a fim de restabelecer os efeitos da RE 4.029 de 8 de dezembro 2022, que cancelou o registro referente à empresa Giordano e Giordano Industria e Comercio de Produtos Medicos e Odontologicos Ltda - 19.526.217/0001-68, PROCESSO 25351.057262/2022-19, em cumprimento à decisão judicial proferida no Mandado de Segurança nº 1002891-88.2023.4.01.3400/ 6ª Vara Federal Cível da SJDF, favorável à ANVISA, que denegou a segurança e revogou a decisão liminar.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AUGUSTO BENCKE GEYER</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>