<xml><article id="31076655" name="RESOLUCAO NA 687 - CIASPP" idOficio="9465612" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/03/2023" artClass="00046:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Conselho Nacional de Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="79" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=79" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417790">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 687, DE 14 DE SETEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a reestruturação da Comissão Intersetorial de Atenção à Saúde das Pessoas com Patologias (CIASPP).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 687, DE 14 DE SETEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Dispõe sobre a reestruturação da Comissão Intersetorial de Atenção à Saúde das Pessoas com Patologias (CIASPP).</p><p>O Plenário do Conselho Nacional de Saúde (CNS), em sua Trecentésima Trigésima Quarta Reunião Ordinária, realizada no dia 14 de setembro de 2022, no uso de suas competências regimentais e atribuições conferidas pela Lei nº 8.080, de 19 de setembro de 1990; pela Lei nº 8.142, de 28 de dezembro de 1990; pela Lei Complementar nº 141, de 13 de janeiro de 2012; pelo Decreto nº 5.839, de 11 de julho de 2006; cumprindo as disposições da Constituição da República Federativa do Brasil de 1988, da legislação brasileira correlata; e</p><p>Considerando o previsto no Art. 7º, III e no Capítulo III da Resolução CNS nº 407, de 12 de setembro de 2008, que versam sobre a composição, organização e funcionamento das Comissões Intersetoriais do CNS;</p><p>Considerando que a Resolução CNS nº 513, de 6 de maio de 2016, inovou na normatização das Comissões Intersetoriais do CNS, modificando, inclusive, as nomenclaturas e representações sociais em cada Comissão;</p><p>Considerando que as Comissões são constituídas pelo CNS, a partir das necessidades do Pleno e são instâncias para ampliar a participação de sujeitos sociais, instituições e entidades com atuação no campo da saúde e demais áreas sociais com repercussão nos determinantes sociais da saúde, o que representa o fortalecimento do controle social e dos movimentos e entidades sociais que participam do SUS;</p><p>Considerando as propostas e diretrizes da 16ª Conferência Nacional de Saúde (Resolução CNS nº 617, de 23 de agosto de 2019) e o Plano Plurianual (PPA) 2022-2025;</p><p>Considerando a importância de aperfeiçoar e potencializar as Comissões do CNS e a necessidade de dotar a Comissão Intersetorial de Atenção à Saúde das Pessoas com Patologias (CIASPP) de representação institucional, condizente com as competências estabelecidas para as comissões intersetoriais deste colegiado;</p><p>Considerando a aprovação da composição das Comissões Intersetoriais do CNS para o triênio 2022-2025, ocorrida em dois momentos, nas reuniões ordinárias 332ª, em 20 e 21 de julho de 2022, e 333ª, em 17 e 18 de agosto de 2022, a partir da qual começa a contar o exercício do mandato a se encerrar em agosto de 2025, resolve</p><p>Art. 1º Aprovar a reestruturação da CIASPP para o exercício do mandato de 2022 a 2025, com a composição de 18 (dezoito) titulares e 16 (dezesseis) suplentes, constituída da seguinte forma:</p><p>I - Titulares:</p><p>a) Coordenação: Federação Brasileira de Instituições Filantrópicas de Apoio à Saúde da Mama (FEMAMA);</p><p>b) Coordenação Adjunta 1: Movimento de Reintegração das Pessoas Atingidas pela Hanseníase - MORHAN;</p><p>c) Coordenação Adjunta 2: Rede Nacional de Pessoas Vivendo com HIV e AIDS (RNP+ BRASIL);</p><p>d) Aliança Distrofia Brasil (ADB);</p><p>e) Associação Amigos Múltiplos pela Esclerose (AME);</p><p>f) Associação Brasileira de Ensino em Fisioterapia (ABENFISIO);</p><p>g) Associação Brasileira de Linfoma e Leucemia (ABRALE);</p><p>h) Associação Brasileira de Nutrição (ASBRAN);</p><p>i) Associação Brasileira Superando o Lúpus, Doenças Reumáticas e Doenças Raras (SUPERANDO);</p><p>j) Associação Brasileira dos Terapeutas Ocupacionais (ABRATO);</p><p>k) Associação de Fisioterapeutas do Brasil (AFB);</p><p>l) Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO);</p><p>m) Confederação Nacional de Saúde, Hospitais, Estabelecimentos e Serviços (CNSAÚDE);</p><p>n) Federação Brasileira das Associações de Síndrome de Down (FBASD);</p><p>o) Federação Brasileira de Hemofilia (FBH);</p><p>p) Ministério da Saúde (MS);</p><p>q) Ministério da Saúde (MS); e</p><p>r) Retina Brasil (RB).</p><p>II - Suplentes:</p><p>a) Aliança Nacional LGBTI+ (ALIANÇA LGBTI+);</p><p>b) Articulação Nacional de Luta Contra a AIDS (ANAIDS);</p><p>c) Associação Brasileira de Alzheimer e Condições Relacionadas (ABRAZ NACIONAL);</p><p>d) Biored Brasil;</p><p>e) Confederação Nacional dos Metalúrgicos da CUT (CNM/CUT);</p><p>f) Federação das Associações de Pacientes Renais e Transplantados do Brasil (FENAPAR);</p><p>g) Federação Nacional das Associações de Entidades de Diabetes (FENAD);</p><p>h) Federação Nacional dos Enfermeiros (FNE);</p><p>i) Federação Nacional dos Nutricionistas (FNN);</p><p>j) Federação Nacional dos Odontologistas (FNO);</p><p>k) Instituto Oncoguia (ONCOGUIA);</p><p>l) Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (MMFDH);</p><p>m) Ministério da Saúde (MS);</p><p>n) Movimento Brasileiro de Lutas Contra as Hepatites Virais (MBHV);</p><p>o) Pastoral da Saúde Nacional (PSN); e</p><p>p) Vaga sem indicação.</p><p>Art. 2º Poderão ser convidados representantes de instituições, das entidades e de áreas do Ministério da Saúde, com atuação respectiva a temáticas tratadas pela CIASPP e que sejam imprescindíveis para o andamento dos trabalhos da Comissão.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Resolução CNS nº 623, de 11 de outubro de 2019.</p><p class="assina">FERNANDO ZASSO PIGATTO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Nacional de Saúde</p><p>Homologo a Resolução CNS nº 687, de 14 de setembro de 2022, nos termos nos termos da Lei nº 8.142, de 28 de dezembro de 1990.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Saúde</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>