<xml><article id="31009927" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1329/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Dalva Santos Melo emitido pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>considerando que a parcela impugnada foi concedida por decisão judicial transitada em julgado, conforme informado no ato remetido a este Tribunal;</p><p>considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial transitada em julgado poderão subsistir;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da Sefip e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Dalva Santos Melo;</p><p>b) determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>c) esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, os quintos ou décimos de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez amparados por decisão judicial transitada em julgado, poderão subsistir, nos exatos termos da modulação dos efeitos estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>1. Processo TC-021.805/2022-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Dalva Santos Melo (246.806.806-87)</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 1330/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Regina Celia Girotti Manzano no cargo de Analista Judiciária, emitido pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>considerando que a parcela de quintos incorporados após 8/4/1998 está amparada por decisão judicial transitada em julgado em 2/3/2011, proferida pela 22ª Vara Federal de São Paulo, nos autos da ação ordinária 2004.61.00.000292-1, que foi movida pelo Sindicato dos Trabalhadores do Judiciário Federal do Estado de São Paulo - Sintrajud;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando, por fim, a presunção de boa-fé da interessada; que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Regina Celia Girotti Manzano; e</p><p>esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região que, a despeito da negativa de registro, o ato de aposentadoria da interessada, que contempla quintos de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, subsiste, já que a parcela está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>1. Processo TC-021.809/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Regina Celia Girotti Manzano (077.762.888-02)</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 1331/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Juscelino Roberto Magalhães no cargo de Técnico Judiciário, emitido pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcela decorrente da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE, cujos efeitos foram modulados para que os quintos ou décimos amparados por decisão judicial transitada em julgado pudessem subsistir;</p><p>considerando que a vantagem, neste caso, está amparada por decisão judicial transitada em julgado em 7/3/2013, proferida nos autos da Ação Ordinária 2003.38.00.051846-4/MG, que tramitou na 10ª Vara Federal da Seção Judiciária de Minas Gerais e que foi movida pelo Sindicato dos Trabalhadores do Poder Judiciário Federal no Estado de Minas Gerais - Sitraemg;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021 - Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do seu Regimento Interno, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando, por fim, a presunção de boa-fé do interessado; que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Juscelino Roberto Magalhães;</p><p>b) esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria do interessado, o ato de aposentadoria, que contempla quintos de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária a emissão de novo ato concessório.</p><p>1. Processo TC 021.888/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Juscelino Roberto Magalhães (006.997.056-49)</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1332/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de alteração de aposentadoria de Marly Stella Pinto Menezes emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas na fase de instrução revelaram a concessão cumulativa das vantagens "quintos/décimos" e "opção" oriunda do art. 193 da Lei 8.112/1990;</p><p>considerando que a concessão cumulativa daquelas vantagens era expressamente vedada pelos § 2º do art. 193 da Lei 8.112/1990 e Parágrafo único do art. 7º da Lei 9.624/1998;</p><p>considerando que este Tribunal deixou assente, por meio do Acórdão 2988/2018 - Plenário, que os servidores que tenham satisfeito os pressupostos temporais estabelecidos no art. 193 da Lei 8.112/1990 e os requisitos para aposentadoria até 18/1/1995, podem acrescer aos proventos de inatividade, deferidos com base na remuneração do cargo efetivo, o valor da função de confiança, paga pelo valor integral, ou a vantagem dos quintos/décimos/VPNI, de forma não cumulativa, em razão da vedação contida no § 2º do próprio art. 193 da Lei 8.112/1990;</p><p>considerando que em momento posterior este Tribunal, por meio do Acórdão 1599/2019 - Plenário, pacificou o entendimento de que é vedado o pagamento das vantagens oriundas do art. 193 da Lei 8.112/1990, inclusive o pagamento parcial da remuneração do cargo em comissão ("opção") , aos servidores que implementaram os requisitos de aposentadoria após 16/12/1998, data de publicação da EC 20/1998, que limitou o valor dos proventos à remuneração do cargo efetivo no qual se deu a aposentadoria;</p><p>considerando que a aposentadoria de Marly Stella Pinto Menezes ocorreu em 11/3/1998, antes, portanto, da data-limite estabelecida no referido Acórdão 1599/2019 - Plenário, o que poderia lhe conferir direito à percepção da vantagem "opção", desde que de forma não cumulativa com os quintos/décimos;</p><p>considerando que o ato inicial de aposentadoria da interessada, de número 20783906-05-1998-000042-5, enviado ao Tribunal por meio do Sisac e que foi julgado legal por meio do Acórdão 2791/2005 - 1ª Câmara (TC 007.650/2005-8), não contemplava o pagamento da parcela "opção";</p><p>considerando, portanto, a inexistência de revisão de ofício;</p><p>considerando a necessidade de que seja efetuada a adequação do valor dos proventos ao texto da lei, mediante a exclusão de uma das vantagens indevidamente pagas de forma cumulativa;</p><p>considerando que a vantagem "opção" apresenta o menor valor;</p><p>considerando os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto ao TCU (MPTCU);</p><p>considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas; e</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos,</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração de aposentadoria de Marly Stella Pinto Menezes;</p><p>expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-021.941/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Marly Stella Pinto Menezes (226.429.605-44)</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que:</p><p>1.7.1. no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>1.7.1.1. faça cessar os pagamentos decorrentes da vantagem "opção";</p><p>1.7.1.2. dê ciência de inteiro teor desta decisão à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada até a data da ciência pela unidade deste acórdão, com base na Súmula-TCU 106;</p><p>1.7.3. no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.3.1. emita novo ato de alteração da aposentadoria da interessada, livre da vantagem "opção;</p><p>1.7.3.2. encaminhe ao TCU comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>