<xml><article id="31278191" name="PORTARIA MCOM N. 8787-23 - PUBLI" idOficio="9491268" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00013" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453644">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.787, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o encaminhamento de atos do Ministério das Comunicações para publicação no Diário Oficial da União e institui o Boletim de Serviço Eletrônico do Ministério das Comunicações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.787, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o encaminhamento de atos do Ministério das Comunicações para publicação no Diário Oficial da União e institui o Boletim de Serviço Eletrônico do Ministério das Comunicações.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso de suas atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto na Lei nº 4.965, de 5 de maio de 1966, e no Decreto nº 9.215, de 29 de novembro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria estabelece normas internas para o encaminhamento de atos do Ministério das Comunicações para publicação no Diário Oficial da União e institui o Boletim de Serviço Eletrônico do Ministério das Comunicações.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO ENCAMINHAMENTO DE ATOS PARA PUBLICAÇÃO NO DIÁRIO OFICIAL DA UNIÃO</p><p>Art. 2º O encaminhamento de atos do Ministério das Comunicações à Imprensa Nacional para publicação no Diário Oficial da União caberá, prioritariamente, ao Serviço de Protocolo da Subsecretaria de Planejamento e Tecnologia da Informação, no âmbito de suas competências, e deverá observar as normas estabelecidas pela Imprensa Nacional.</p><p>§ 1º Além do Serviço de Protocolo, os gabinetes das Secretarias do Ministério das Comunicações poderão encaminhar matérias para publicação na Imprensa Nacional, no âmbito de suas competências regimentais.</p><p>§ 2º A Coordenação-Geral do Gabinete do Ministro encaminhará os atos do Ministro de Estado para publicação na imprensa oficial, em coordenação com o setor responsável.</p><p>§ 3º Para a publicação de matérias de assunto geral, cada Secretaria do Ministério das Comunicações enviará ao Serviço de Protocolo a relação de servidores autorizados a solicitar o encaminhamento à Imprensa Nacional.</p><p>§ 4º A solicitação de encaminhamento de que trata o § 3º deverá ser realizada por meio de formulário eletrônico próprio que conterá as informações exigidas para publicação.</p><p>Art. 3º No caso de atos que devam ser publicados no Diário Oficial da União em resumo, competirá à unidade administrativa demandante elaborar o extrato com os elementos necessários à sua identificação, observadas as normas estabelecidas pela Imprensa Nacional.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO BOLETIM DE SERVIÇO ELETRÔNICO</p><p>Art. 4º Fica instituído o Boletim de Serviço Eletrônico do Ministério das Comunicações como veículo oficial de publicação de atos administrativos e normativos internos expedidos no âmbito do Ministério das Comunicações.</p><p>Art. 5º O Boletim de Serviço Eletrônico destina-se à publicação de atos gerados por meio do sistema de processo eletrônico do Ministério das Comunicações e incluirá:</p><p>I - atos que tenham sido publicados no Diário Oficial da União; e</p><p>II - atos aos quais deva ser dado publicidade e cuja publicação no Diário Oficial da União seja vedada.</p><p>§ 1º Não serão publicados no Boletim de Serviço Eletrônico:</p><p>I - atos que contenham dados ou informações protegidos por sigilo legal; e</p><p>II - documentos externos, ainda que tenham sido inseridos no sistema de processo eletrônico do Ministério das Comunicações.</p><p>§ 2º Os atos gerados no sistema de processo eletrônico que demandarem publicação no Diário Oficial da União somente serão publicados no Boletim de Serviço Eletrônico após a sua publicação no Diário Oficial da União, caso que constará em campo próprio a seção, página e data do Diário Oficial da União em que o ato tiver sido publicado.</p><p>Art. 6º No caso de necessidade de retificação ou republicação, será mantida a numeração original do ato.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de que trata o caput, o novo documento deverá ser gerado por meio da funcionalidade de publicação relacionada.</p><p>Art. 7º O campo do sistema eletrônico destinado ao resumo da publicação deverá ser preenchido com a emenda do ato ou, não havendo, com um resumo de seu conteúdo.</p><p>Art. 8º Cada unidade administrativa do Ministério das Comunicações designará o servidor responsável pela gestão, controle, autorização e publicação no Boletim de Serviço Eletrônico.</p><p>Art. 9º O Boletim de Serviço Eletrônico será publicado no sítio eletrônico do Ministério das Comunicações disponível na Internet.</p><p>Parágrafo único. O acesso ao Boletim de Serviço Eletrônico será público, sem necessidade de qualquer cadastro prévio.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 10 Esta Portaria entra em vigor a partir de 3 de abril de 2023.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>