<xml><article id="30991025" name="P5FEIRADESANTANA164" idOficio="9454983" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00097:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402791">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 164, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Suspende as atividades de atendimento presencial no Centro de Atendimento ao Contribuinte (CAC) da Sede da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana - BA (DRF/FSA).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 164, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Suspende as atividades de atendimento presencial no Centro de Atendimento ao Contribuinte (CAC) da Sede da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana - BA (DRF/FSA).</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM FEIRA DE SANTANA (BA), no uso das competências que lhe são conferidas pelos arts. 290, 299, 360 e 364 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 27 de julho de 2020, e alterações, e considerando a execução de obras de engenharia no Centro de Atendimento ao Contribuinte da Sede da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana, que tem como objetivo a adequação desse ambiente às normas de acessibilidade, resolve:</p><p>Art. 1º Suspender as atividades de atendimento presencial aos contribuintes no Centro de Atendimento ao Contribuinte da Sede da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana (CAC/FSA), no dia 10/03/2023.</p><p>Art. 2º O atendimento às pessoas físicas e jurídicas poderá ser realizado por meio dos serviços disponibilizados nos seguintes canais virtuais da Receita Federal: site da Receita Federal do Brasil (RFB) na Internet (www.gov.br/receitafederal), caixa de e-mail corporativa regional de atendimento, denominada atendimentorfb.05@rfb.gov.br, Portal e-CAC (https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/canais_atendimento/atendimento-virtual), Fale Conosco RFB (https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/canais_atendimento/fale-conosco), Chat RFB (https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/canais_atendimento/chat) ou por outro meio facultado pela Receita Federal.</p><p>Art. 3º Prorrogar automaticamente os prazos das intimações a vencer na data referida no art. 1º para o primeiro dia útil subsequente.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União, produzindo efeitos em 10/03/2023.</p><p class="assina">SAMUEL PEREIRA DE ALMEIDA JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>