<xml><article id="30972235" name="Port44-2023-MB-MD" idOficio="9453218" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00016:00012:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Gabinete do Comandante" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400239">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº   44 /MB/MD, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Centro de Suprimentos do Abastecimento e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº   44 /MB/MD, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Centro de Suprimentos do Abastecimento e dá outras providências.</p><p>O COMANDANTE DA MARINHA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos arts. 4° e 19 da Lei Complementar n° 97, de 9 de junho de 1999, e o inciso V do art. 26 do anexo I ao Decreto n° 5.417, de 13 de abril de 2005, resolve:</p><p>Art. 1° <sup></sup> Criar, dentro da Estrutura Regimental do Comando da Marinha, o Centro de Suprimentos do Abastecimento (CSupAb), Organização Militar com semiautonomia administrativa, devendo ser apoiada pela Base de Abastecimento da Marinha no Rio de Janeiro, que proverá os recursos de pessoal e financeiros necessários à execução de suas tarefas, com sede na Cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, subordinado à Diretoria de Abastecimento da Marinha, com o propósito de contribuir para o aprestamento dos meios navais, aeronavais e de fuzileiros navais e para o apoio às demais Organizações Militares da Marinha do Brasil, sob a Direção de um Capitão de Mar e Guerra do Corpo de Intendentes da Marinha.</p><p>Art. 2° A implantação do CSupAb será efetivada de modo progressivo, conforme as disponibilidades orçamentárias e consoante aos atos baixados pelo</p><p>Secretário-Geral da Marinha.</p><p>Art. 3° Durante a fase de implantação, fica criado o Núcleo de Implantação do Centro de Suprimentos do Abastecimento (NI-CSupAb), o qual deverá, gradativamente, assumir a responsabilidade pela estrutura física, organizacional e orçamentária do CSupAb.</p><p>Parágrafo único. O Núcleo de Implantação de que trata este artigo terá suas atividades e organização estruturadas por um Regulamento provisório, aprovado pelo Secretário-Geral da Marinha e será considerado automaticamente extinto por ocasião da Cerimônia de Mostra de Ativação do CSupAb.</p><p>Art. 4° O Secretário-Geral da Marinha baixará os atos complementares que se fizerem necessários à execução desta Portaria.</p><p>Art. 5° <sup></sup> Esta Portaria entra em vigor em  7 de março de 2023.</p><p class="assina">MARCOS SAMPAIO OLSEN</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>