<xml><article id="31377993" name="Port. Ligia 30.03.2023" idOficio="9504209" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20471821">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.913, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.913, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.010753/2013-79, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LUIS MANUEL RODRIGUES CARDOSO, de nacionalidade portuguesa, filho de Luis Alberto Cardoso e de Maria Lurdes Rodrigues Cardoso, nascido na República Portuguesa, em 23 de abril de 1966, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.914, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.002147/2015-41, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MERCIA CANDICE UMEH, de nacionalidade sul-africana, filha de Isaack Solomons e de Irene Solomons, nascida na República da África do Sul, em 18 de fevereiro de 1968, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.915, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.024363/2017-18, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LUIS APAZA MAMANI, de nacionalidade boliviana, filho de Damaso Apazo Mamani e de Asunta Mamani, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 19 de agosto de 1957, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 2 (dois) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.916, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.032832/2019-26, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, ABEL RAIMUNDO PARRA MORENO, de nacionalidade colombiana, filho de Ana Isabel Parra Moreno, nascido na República da Colômbia, em 21 de janeiro de 1986, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 1 (um) ano, 6 (seis) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.917, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08704.005233/2017-30, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, HEIDY ELIMAR BALZA ARMAS, de nacionalidade venezuelana, filha de Elio Balza Torres e de Olga de Balza Armas, nascida na República Bolivariana da Venezuela, em 9 de março de 1976, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.918, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.009896/2016-99, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, SILVIA TATIANA SPINOZA CASTRO, de nacionalidade boliviana, filha de Salomon Espinoza Avila e de Genara Castro Toledo, nascida em Santa Cruz, no Estado Plurinacional da Bolívia, em 25 de julho de 1973, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 5 (cinco) anos e 10 (dez) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.919, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08270.007234/2019-28, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, ANDREA MAURO, de nacionalidade italiana, filho de Afonso Mauro e de Ana Tisi, nascido na República Italiana, em 4 de abril de 1974, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.920, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08704.002564/2019-80, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, OTTO ROGER VELASCO CESPEDES, de nacionalidade boliviana, filho de Otto Roger Velasco Chavez e de Ailda Cespedes Vivaros, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 20 de novembro de 1984, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 3 (três) anos 10 (dez) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>