<xml><article id="31221114" name="PORTARIA NA 53 DE 17.03.2023.HAB" idOficio="9483629" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/03/2023" artClass="00008:00002:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Pernambuco" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20442840">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 53, de 17 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 53, de 17 de março de 2023</p><p>O Superintendente Federal da Superintendência de Agricultura e Pecuária no Estado de Pernambuco, no uso da competência que lhe foi delegada pela Portaria nº 1.676, de 11 de julho de 2016, publicada no Diário Oficial da União de 12 de julho de 2016 e art. 262, da Portaria Ministerial 561, de 11 de abril de 2018, publicada no Diário Oficial da União de 13 de abril de 2018, da Portaria SE/MAPA nº 16, de 12 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de janeiro de 2023, e tendo em vista o que consta do Processo SEI 21036.003016/2020-99, resolve.</p><p>Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário MARCOS ANTONIO GOMES DE DEUS, CRMV-PE Nº 1729, para emissão de Guia de Transito Animal - GTA no transito intraestadual e interestadual de aves e ovos férteis com finalidade de produção de carne, ovos e material genético para os municípios de Garanhuns, Brejão, Canhotinho, Jupi, Jucati, São João Caruaru, Altinho, Bezerros, Bonito, Camocim de São Félix, Cachoeirinha, São Caetano, Tacaimbó, São Bento do Una e Lajedo do Estado de Pernambuco, observando normas e dispositivos em vigor;</p><p>Art. 2º Tornar sem efeito a PORTARIA Nº 08 DE 10 DE JANEIRO DE 2023, publicada no DOU em 12 de janeiro de 2023;</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">Carlos Antônio Ribeiro Ramalho Júnior</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>