<xml><article id="31074636" name="Deliberacao PAS 4- SFC" idOficio="9465370" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="14/03/2023" artClass="00040:00006:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417325">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 4, dE 23 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 4, dE 23 de janeiro de 2023</p><p>Processo nº 50300.011203/2020-77. Fiscalizada: MAXXIMUS SERVIÇOS MARÍTIMOS LTDA. CNPJ nº 06.288.026/0001-63. Objeto e Fundamento LegaI: O SUPERINTENDENTE DE FISCALIZAÇÃO E COORDENAÇÃO DAS UNIDADES REGIONAIS DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - SUBSTITUTO - ANTAQ, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 57 do Regimento Interno, decide por seu Arquivamento em relação ao FATO 1, considerando nulos os motivos que levaram à imputação de responsabilidade da empresa, por eventual prática de irregularidade baseada na falta de apresentação das certidões de natureza fiscal, e insubsistentes em relação à entrega das certidões de falência, concordata, recuperação judicial e extrajudicial. Em relação ao FATO 2, DECIDO pela aplicação da penalidade de Multa no valor de R$ 9.680,00 (nove mil seiscentos e oitenta reais), considerando a configuração da autoria e materialidade da empresa na prática da infração disposta no art. 26, inciso II, da Resolução Normativa nº 18 - ANTAQ, consubstanciada no fato da empresa não apresentar as demonstrações contábeis com a auditagem requerida.</p><p class="assina">FÁBIO QUEIROZ FONSECA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>