<xml><article id="31406522" name="ADE7NOVAIGUACU021910765__YJ1H2J" idOficio="9507962" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="31/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00004" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Nova Iguaçu" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477082">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATORIO EXECUTIVO Nº 21910765, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede Registro Especial para Produtor de Bebidas]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATORIO EXECUTIVO Nº 21910765, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede Registro Especial para Produtor de Bebidas</p><p>Contribuinte: DE LA VEGA INDUSTRIA DE BEBIDAS UNIPESSOAL LTDA</p><p>CNPJ: 25.344.298/0001-88</p><p>Endereço: Estrada Pedro Carlos Destino, 7500 A - Conservatória - Valença - RJ - CEP: 27.655-000</p><p>Processo: 13113.264354/2022-79</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM NOVA IGUAÇU, de acordo com o disposto no artigo 302 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria MF nº 203, de 14 de maio de 2012, e o inciso II do § 1º do artigo 2º da Instrução Normativa RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013, declara:</p><p>Art. 1º Que, de conformidade com os termos do despacho de 29/03/2023, exarado no processo administrativo nº 13113.264354/2022-79, fica o estabelecimento acima identificado, inscrito como PRODUTOR DE BEBIDAS sob o nº 071300/0080 no REGISTRO ESPECIAL previsto no art. 1º do Decreto-Lei nº 1.593, de 21 de dezembro de 1977, regulamentado pela IN RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013, para realizar operações de produção dos seguintes produtos:</p><p>PRODUTO: Destilado Simples de Mosto Fermentado obtido da Cana de Açúcar. MARCA: Cachaça Rio 40º, Segredo de Conservatória - VOL: 700ml</p><p>PRODUTO: Aguardente Composta de Limão Tahiti 40 graus GL.</p><p>MARCA: AGUARDENTE COMPOSTA DE LIMÃO TAHITI, VOL: 500ml, 750ml e 1000ml.</p><p>PRODUTO: Bebida Alcoólica Retificada.</p><p>MARCA: VODKA ELLA - VOL: 500ml, 750ml e 1000ml.</p><p>PRODUTO: Gin Destilado.</p><p>MARCA: GIN VERO, VOL: 500ml, 750ml e 1000ml.</p><p>PRODUTO: Bebida Alcoólica Mista de Mel Puro de Abelhas</p><p>MARCA: GABARITO HONEY, VOL: 275ML, 500ml, 700ml, 750ml e 1000ml.</p><p>PRODUTO: Bebida Alcoólica Mista De Cachaça, Mel Puro de Abelhas e Pau de Canela</p><p>MARCA: GABARITO HONEY &amp; CINNAMON, VOL: 275, 500ml, 700ml, 750ml e 1000ml</p><p>Art. 2º - Este Ato entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">LUIZ CARLOS DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>