<xml><article id="31368994" name="Minuta de Publicacao - TCPE - 71" idOficio="9502465" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/03/2023" artClass="00031:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Secretaria Nacional de Segurança Hídrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20469351">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.160, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.160, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE SEGURANÇA HÍDRICA DO MINISTÉRIO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, nomeado pela Portaria nº 1.854, de 28 de fevereiro de 2023, Seção 02 - (DOU 01/03/2023), no uso das atribuições que lhe foram conferidas por delegação de competência, por força da Portaria n.º 2.708, publicada no Diário Oficial da União de 29 de outubro de 2021 - Seção 01, e tendo em vista as disposições da Lei nº 11.578, de 26 de novembro de 2007, e ainda, o que consta do Processo nº 59100.000294/2015-89, resolve:</p><p>Art. 1º Apostilar a Portaria nº 037/2016 (0138709), para efeito de controle financeiro-orçamentário, na forma prevista no art. 65, § 8º, da Lei nº 8.666/93 e no art. 27 do Decreto nº 93.872/86, aditando-se ao Art. 4º a seguinte redação:</p><p>I - As despesas da Portaria nº 037/2016, que aprovou o Termo de Compromisso nº 71/2015, ocorrerão também à conta de dotação alocada no Orçamento Geral do CONCEDENTE, no Programa de Trabalho 18.544.2221.5900.0020, Natureza de Despesa 44.30.42, Fonte 0100, objeto da Nota de Empenho nº 2023NE000003, de 07/03/2021, no valor de R$ 2.071.866,64 (dois milhões setenta e um mil oitocentos e sessenta e seis reais e sessenta e quatro centavos).</p><p>Art. 2º Ficam ratificados os demais dispositivos do termo de compromisso, não alterados por esta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">GIUSEPPE SERRA SECA VIEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>