<xml><article id="31034070" name="resolucao_764_2023 GGBIO" idOficio="9460101" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/03/2023" artClass="00046:00034:00014:00104:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30764" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/2ª Diretoria/Gerência-Geral de Produtos Biológicos, Radiofármacos, Sangue, Tecidos, Células, Órgãos e Prod de Terapias Avan" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20410024">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 764, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 764, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Produtos Biológicos, Radiofármacos, Sangue, Tecidos, Células, Órgãos e Produtos de Terapias Avançadas, no uso das atribuições que lhe confere o art. 109, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Publicar a aprovação condicional das petições secundárias de medicamentos biológicos, sob os números de expediente constantes no anexo desta Resolução, nos termos dos art. 17-A § 3º e 4º da Lei nº 6.360, de 23 de setembro de 1976, alterada pelos arts. 2º e 4º da Lei 13.411, de 28 de dezembro de 2016; e arts. 4º, 7º e 16 da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 219, de 27 de fevereiro de 2018.</p><p>Art. 2º Este ato administrativo decorre do atendimento integral pelas empresas detentoras dos registros, ao disposto no art. 7º e seus incisos, da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 219, de 27 de fevereiro de 2018.</p><p>Art. 3º A aprovação condicional das petições secundárias objeto desta Resolução é restrita ao assunto protocolado, não resultando em manifestação diversa da peticionada, e considera estritamente a condição já registrada, não aprovando nenhuma alteração da condição registrada que possa estar informada nos documentos que instruem a petição secundária.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FABRÍCIO CARNEIRO DE OLIVEIRA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RAZÃO SOCIAL</p><p>NOME DO MEDICAMENTO NÚMERO DO PROCESSO</p><p>EXPEDIENTE DA PETIÇÃO ASSUNTO DA PETIÇÃO</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>ALEXION FARMACEUTICA BRASIL IMPORTACAO E DISTRIBUICAO DE PRODUTOS E SERVICOS DE ADMINISTRACAO</p><p>SOLIRIS 25351199836201512</p><p>4374056221 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 22. Alteração na especificação ou no procedimento analítico usado para liberação da substância ativa - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>ALLERGAN PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA</p><p>BOTOX 250000055089118</p><p>4438530227 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 41. Alteração de instalação de fabricação do produto terminado - Maior</p><p>4438509229 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 42. Alteração do processo de fabricação do produto terminado - Maior</p><p>4438517220 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 42. Alteração do processo de fabricação do produto terminado - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>CSL BEHRING COMÉRCIO DE PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA</p><p>IDELVION 25351579681201609</p><p>4357803229 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 42. Alteração do processo de fabricação do produto terminado - Moderada</p><p>4357814224 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 43. Alteração nos testes de controle em processo e/ou critérios de aceitação aplicados durante o processo de fabricação do produto terminado ou nos intermediários - Moderada</p><p>4357882229 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 58. Alteração na especificação ou no procedimento analítico usado para liberação do produto terminado - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>GLOBAL REGULATORY PARTNERS BRASIL EIRELI</p><p>Qarziba 25351744915202023</p><p>5071997221 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 23. Substituição do padrão de referência primário - Moderada</p><p>5072016223 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 27. Alteração no protocolo de qualificação do padrão de referência (exceto para vacina bacterina ou viral, toxina bacteriana ou hemoderivado) - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>LABORATÓRIOS SERVIER DO BRASIL LTDA</p><p>ONCASPAR 25351771428201819</p><p>4427855221 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 22. Alteração na especificação ou no procedimento analítico usado para liberação da substância ativa - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>MERCK S/A</p><p>BAVENCIO 25351423162201735</p><p>4370351228 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 58. Alteração na especificação ou no procedimento analítico usado para liberação do produto terminado - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p><p>WYETH INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA</p><p>PREVENAR 13 25351422219201925</p><p>4350119222 PRODUTOS BIOLÓGICOS - 22. Alteração na especificação ou no procedimento analítico usado para liberação da substância ativa - Moderada</p><p>--------------------------------------------------------------------------------</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>