<xml><article id="31370963" name="RESOLUCAO BCB 309_3" idOficio="9501783" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/03/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="24" artNotes="" numberPage="152" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=152" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20468531">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. a descrição da natureza e da extensão dos riscos e os benefícios aos quais a instituição continua exposta; e</p><p>2. o valor contábil do ativo financeiro e da obrigação assumida; e</p><p>d) operações sem transferência nem retenção substancial dos riscos e benefícios, para as quais o controle foi retido:</p><p>1. a descrição da natureza dos riscos e benefícios aos quais a instituição continua exposta; e</p><p>2. o valor total do ativo financeiro, o valor que a instituição continua a reconhecer do ativo financeiro e o valor contábil da obrigação assumida;</p><p>XII - o valor contábil e o respectivo montante de provisão constituída para perdas associadas ao risco de crédito dos instrumentos financeiros agrupados em classes e por estágios, incluindo informações sobre os instrumentos:</p><p>a) adquiridos ou originados no terceiro estágio;</p><p>b) realocados:</p><p>1. para o primeiro estágio, em função da redução do seu risco de crédito, indicando os que foram alocados no terceiro estágio no reconhecimento inicial;</p><p>2. para outro estágio, por deixarem de atender aos critérios de caracterização do ativo com problema de recuperação de crédito, segregando os ativos financeiros classificados no segundo e no primeiro estágio;</p><p>3. para o segundo estágio, em função do aumento significativo do risco de crédito; e</p><p>4. para o terceiro estágio, segregando ativos financeiros que foram reestruturados;</p><p>c) alocados no primeiro estágio com mais de trinta dias de atraso;</p><p>d) não alocados no terceiro estágio por possuir risco de crédito significativamente inferior a instrumento da mesma contraparte caracterizado como ativo com problema de recuperação de crédito; e</p><p>e) com baixo risco de crédito em relação ao total da carteira;</p><p>XIII - os ativos financeiros com problema de recuperação de crédito, abrangendo:</p><p>a) os critérios utilizados para definir as operações reestruturadas;</p><p>b) a expectativa de recuperação dos instrumentos financeiros com problema de recuperação de crédito;</p><p>c) as receitas não reconhecidas em função do ativo ser caracterizado como com problema de recuperação de crédito; e</p><p>d) os critérios utilizados para descaracterização do instrumento como ativo com problema de recuperação de crédito;</p><p>XIV - a mensuração das perdas esperadas associadas ao risco de crédito, por classe, incluindo:</p><p>a) os instrumentos para os quais a instituição optar por mensurar a provisão para perdas esperadas associadas ao risco de crédito com base na probabilidade de o instrumento financeiro se caracterizar como ativo com problema de recuperação de crédito durante todo o prazo esperado do instrumento financeiro;</p><p>b) a metodologia, as premissas e as informações utilizadas;</p><p>c) a forma utilizada para incorporar informações futuras, incluindo as macroeconômicas, na determinação das perdas esperadas associadas ao risco de crédito;</p><p>d) as alterações significativas nas técnicas de estimativa ou nas premissas ocorridas durante o período do relatório e o seu motivo; e</p><p>e) o impacto de eventuais garantias ou colaterais;</p><p>XV - o tratamento de instrumentos por carteira, incluindo:</p><p>a) a quantidade de grupos homogêneos, as suas respectivas classes e os seus estágios de classificação;</p><p>b) os critérios para definição de operações de varejo; e</p><p>c) a concentração de risco das operações de crédito por grupos homogêneos e faixas de vencimento;</p><p>XVI - os ativos financeiros baixados em razão de perdas, incluindo:</p><p>a) o saldo devedor de ativos financeiros baixados sujeitos à atividade de execução; e</p><p>b) os que foram posteriormente renegociados;</p><p>XVII - as garantias ou colaterais recebidos da contraparte em virtude do não cumprimento das obrigações pactuadas;</p><p>XVIII - a política e as estratégias de utilização da contabilidade de hedge, divulgando, no mínimo, por categoria de operações de hedge:</p><p>a) o gerenciamento de cada risco, detalhando os itens protegidos e os componentes de risco;</p><p>b) a descrição dos instrumentos de hedge designados e como eles são utilizados;</p><p>c) a determinação da relação econômica entre o item objeto de hedge e o instrumento de hedge para fins de avaliação da efetividade;</p><p>d) o método utilizado para estabelecer o índice de hedge;</p><p>e) a descrição das fontes que podem prejudicar a efetividade do hedge e afetar a relação de proteção durante o período da relação;</p><p>f) o valor contábil dos instrumentos de hedge, por tipo de instrumento e segregando os ativos dos passivos financeiros;</p><p>g) os valores nominais dos instrumentos de hedge, incluindo quantidades;</p><p>h) os ganhos ou as perdas do instrumento de hedge correspondentes à parcela efetiva;</p><p>i) a alteração no valor justo do instrumento de hedge utilizado como base para reconhecer a inefetividade de hedge do período;</p><p>j) a inefetividade de hedge reconhecida no resultado;</p><p>k) os seguintes valores referentes aos itens objetos de hedge, para operações de hedge de valor justo e para operações de hedge de valor justo de exposição à taxa de juros de carteiras de ativos ou passivos financeiros:</p><p>1. o valor contábil do item objeto de hedge, separando ativos financeiros, passivos financeiros e compromissos firmes;</p><p>2. o valor acumulado dos ajustes de valor justo sobre o item objeto de hedge, separando ativos financeiros, passivos financeiros e compromissos firmes; e</p><p>3. o valor acumulado dos ajustes de valor justo sobre o item objeto de hedge mensurado ao custo amortizado remanescente no balanço patrimonial em caso de descontinuidade da relação de proteção;</p><p>l) os seguintes valores referentes aos itens objetos de hedge, para operações de hedge de fluxo de caixa e de investimento líquido em operação no exterior:</p><p>1. as alterações no valor do item objeto de hedge utilizado como base para reconhecer a inefetividade de hedge do período;</p><p>2. os saldos remanescentes na conta destacada do patrimônio líquido referente aos hedges de fluxo de caixa e de investimento líquido em operação descontinuada; e</p><p>3. as principais transações previstas altamente prováveis objeto de hedge de fluxo de caixa, destacados os prazos para o previsto reflexo financeiro;</p><p>m) o valor acumulado na conta destacada do patrimônio líquido das operações de hedge de fluxo de caixa ou de investimento líquido em operação no exterior reclassificados para o resultado como ajuste de reclassificação, por categoria de risco e por tipo de hedge; e</p><p>n) as razões, de forma justificada, para a revogação voluntária da relação de proteção para as operações de hedge de valor justo de exposição à taxa de juros de carteiras de ativos ou passivos financeiros; e</p><p>XIX - a extensão dos riscos aos quais a instituição está exposta na data-base das demonstrações financeiras, incluindo, mas não se limitando, ao risco de crédito, de mercado e de liquidez, divulgando no mínimo:</p><p>a) a exposição e a origem dos riscos;</p><p>b) os objetivos, as políticas e os processos para o gerenciamento do risco, inclusive para os instrumentos derivativos;</p><p>c) os métodos utilizados para mensuração do risco;</p><p>d) o sumário de dados quantitativos sobre a exposição ao risco;</p><p>e) a descrição de como as concentrações de risco são determinadas; e</p><p>f) o montante da exposição ao risco associado a cada concentração de risco.</p><p>§ 1º As informações de que trata o caput que já estejam apresentadas em outro documento podem ser incorporadas por referência cruzada, desde que o documento referenciado:</p><p>I - seja de acesso público por meio de rede mundial de computadores; e</p><p>II - tenha como referência o mesmo período e o mesmo conjunto de instituições a que se referem as demonstrações financeiras.</p><p>§ 2º Fica dispensada a apresentação de informações consideradas imateriais nas demonstrações financeiras e nas respectivas notas explicativas.</p><p>Art. 23. Para efeitos de divulgação, as informações devem ser disponibilizadas da seguinte forma:</p><p>I - quando for exigida divulgação por classe de instrumentos financeiros, esses devem ser agrupados conforme as suas características; e</p><p>II - quando for requerida a divulgação por categorias, os instrumentos financeiros devem ser agrupados em:</p><p>a) custo amortizado;</p><p>b) valor justo no resultado; ou</p><p>c) valor justo em outros resultados abrangentes.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES TRANSITÓRIAS E FINAIS</p><p>Art. 24. As instituições mencionadas no art. 1º devem reconhecer as receitas e despesas relativas aos custos de transação pela taxa de juros efetiva, prospectivamente, para os instrumentos financeiros contratados a partir da data de entrada em vigor desta Resolução.</p><p>Art. 25. As instituições mencionadas no art. 1º devem divulgar nas notas explicativas às demonstrações financeiras relativas ao primeiro semestre e ao exercício de 2025:</p><p>I - para cada classe de ativos financeiros e passivos financeiros:</p><p>a) a categoria de mensuração e o seu valor contábil, na data de encerramento do exercício social anterior, conforme regulamentação vigente à época; e</p><p>b) a nova categoria de mensuração e o seu valor contábil, conforme regulamentação vigente;</p><p>II - para os instrumentos financeiros anteriormente mensurados a valor de mercado e que, em virtude da regulamentação vigente, são classificados na categoria custo amortizado ou valor justo em outros resultados abrangentes:</p><p>a) o valor de mercado, na data de encerramento do exercício social anterior, conforme regulamentação vigente à época; e</p><p>b) o ganho ou a perda que teria sido reconhecido no resultado ou no patrimônio líquido caso os instrumentos não tivessem sido reclassificados;</p><p>III - para os instrumentos financeiros anteriormente mensurados a valor de mercado nos quais os ganhos e as perdas eram reconhecidos no resultado e que, em virtude da regulamentação vigente, são classificados na categoria custo amortizado ou valor justo em outros resultados abrangentes:</p><p>a) a taxa de juros efetiva determinada na data da aplicação inicial e o intervalo de taxa, segregado por classe de instrumento; e</p><p>b) a receita ou despesa de juros reconhecida, segregado por classe de instrumento;</p><p>IV - o método utilizado para aplicar os novos requisitos de classificação aos ativos financeiros; e</p><p>V - as razões para a designação de ativos financeiros como mensurados a valor justo no resultado na data da aplicação inicial.</p><p>Parágrafo único. A instituição deve realizar a divulgação de forma a permitir a conciliação entre as classificações anteriores, as novas categorias e as classes de instrumentos financeiros, conforme regulamentação vigente.</p><p>Art. 26. As instituições mencionadas no art. 1º devem divulgar informações suficientes que permitam a conciliação dos valores de provisão, na data de encerramento do exercício social anterior, conforme regulamentação vigente à época, e de abertura do exercício atual, conforme regulamentação vigente, na aplicação inicial dos critérios para constituição de provisão para perdas esperadas associadas ao risco de crédito dos instrumentos financeiros.</p><p>§ 1º A instituição deve evidenciar para cada categoria de ativo financeiro o valor total da operação e a sua classificação de risco, conforme regulamentação anterior, quando aplicável.</p><p>§ 2º O disposto no caput aplica-se a todos os ativos financeiros sujeitos à provisão para perdas associadas ao risco de crédito na forma do disposto na Resolução CMN nº 4.966, de 2021, e na Resolução BCB nº 219, de 2022.</p><p>Art. 27. As instituições mencionadas no art. 1º devem divulgar informações que permitam a conciliação das categorias, na data de encerramento do exercício social anterior, conforme regulamentação vigente à época, e de abertura do exercício atual, das operações de hedge.</p><p>Parágrafo único. A instituição deve evidenciar as operações de hedge descontinuadas que não atenderam aos critérios estabelecidos na regulamentação vigente.</p><p>Art. 28. Ficam revogadas:</p><p>I - a Circular nº 2.535, de 19 de janeiro de 1995;</p><p>II - a Circular nº 2.951, de 11 de novembro de 1999;</p><p>III - a Circular nº 3.001, de 24 de agosto de 2000;</p><p>IV - a Circular nº 3.233, de 8 de abril de 2004;</p><p>V - a Circular nº 3.252, de 25 de agosto de 2004;</p><p>VI - a Circular nº 3.693, de 20 de dezembro de 2013;</p><p>VII - a Circular nº 3.722, de 7 de outubro de 2014; e</p><p>VIII - a Circular nº 3.738, de 11 de dezembro de 2014.</p><p>Art. 29. Esta Resolução entra em vigor em 1º de janeiro de 2025.</p><p class="assina">OTÁVIO RIBEIRO DAMASO</p><p class="cargo">Diretor de Regulação</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>Provisão para perdas incorridas aplicável aos ativos financeiros inadimplidos</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de meses de atraso contados a partir do mês do inadimplemento</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>Carteira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>C1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Menor que um mês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 1 e menor que 2 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 2 e menor que 3 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 3 e menor que 4 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 4 e menor que 5 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,6%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 5 e menor que 6 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 6 e menor que 7 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 7 e menor que 8 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 8 e menor que 9 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 9 e menor que 10 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,6%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 10 e menor que 11 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 11 e menor que 12 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 12 e menor que 13 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 13 e menor que 14 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 14 e menor que 15 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,6%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 15 e menor que 16 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 16 e menor que 17 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 17 e menor que 18 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 18 e menor que 19 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 19 e menor que 20 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 20 e menor que 21 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Igual ou maior que 21 meses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td></tr></table><p>Anexo II</p><p>Níveis de provisão adicional para perda esperada a serem aplicados pelas instituições sujeitas à metodologia simplificada em suas operações de crédito, demais operações com características de crédito e operações de arrendamento mercantil não caracterizadas como ativo com problemas de recuperação de crédito</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período de atraso</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>Carteira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>C1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De zero a 14 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,9%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 15 a 30 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 31 a 60 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 61 a 90 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38%</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>