<xml><article id="31073887" name="PUBL. 17_3" idOficio="9465121" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00005" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20416994">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.003145/2023-12 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Arnel Bangcot Alaba Data Nascimento: 21/01/1976 Passaporte: P8174122B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003218/2023-68 Requerente: ROHDE NIELSEN DO BRASIL DRAGAGEM LTDA Prazo: 27/01/2024 Imigrante: RUNE MOSS Data Nascimento: 03/09/1985 Passaporte: 209471446 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.003231/2023-17 Requerente: SAPURA NAVEGACAO MARITIMA S.A. Prazo: 11/08/2024 Imigrante: Edmon Manalo Comia Data Nascimento: 07/12/1975 Passaporte: P9255833B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003241/2023-52 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: IGOR VIZUL Data Nascimento: 18/10/1986 Passaporte: FE666093 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.003253/2023-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: VASILE PATRU Data Nascimento: 22/12/1976 Passaporte: 059406440 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.003316/2023-11 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RISHAB VISHWAKARMA Data Nascimento: 26/07/1997 Passaporte: R1069881 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003318/2023-94 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Leendert Jan Fremouw Data Nascimento: 02/01/1967 Passaporte: BV3JDBCB3 País: HOLANDA Imigrante: Antonius Patrick Van Der Veen Data Nascimento: 23/04/1966 Passaporte: BGBJCC6P4 País: HOLANDA Imigrante: Wijnand Pieter Redert Data Nascimento: 09/02/1984 Passaporte: BX5CD1759 País: HOLANDA Imigrante: Theodorus Gerardus Timan Data Nascimento: 01/05/1959 Passaporte: NPH9789F3 País: HOLANDA Imigrante: Peter Jan Theodorus Doodeman Data Nascimento: 07/09/1966 Passaporte: BYP02FLK2 País: HOLANDA Imigrante: Hubrecht Paulus Poortvliet Data Nascimento: 10/03/1996 Passaporte: NPH0F86B1 País: HOLANDA Imigrante: Rob Pater Data Nascimento: 28/11/1974 Passaporte: NU9KKDK58 País: HOLANDA Imigrante: Richard Ouwehand Data Nascimento: 25/10/1975 Passaporte: BX0199D68 País: HOLANDA Imigrante: Sander Lodewijkx Data Nascimento: 20/02/1992 Passaporte: BJ1D7FD16 País: HOLANDA Imigrante: Tirstan Aldert Marius Vroom Data Nascimento: 25/04/1995 Passaporte: NYC1697H9 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.003319/2023-39 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PIYUSH KUMAR Data Nascimento: 07/03/1997 Passaporte: Z5269774 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003322/2023-52 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CALLUM MILLAR Data Nascimento: 14/08/2003 Passaporte: 125280319 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.003344/2023-12 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: ENRICO TALOB TRINIDAD Data Nascimento: 21/05/1982 Passaporte: P8163710A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003354/2023-58 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ADRIAN EUGENE MATTHEWS Data Nascimento: 31/07/1981 Passaporte: GB640821 País: CANADÁ Imigrante: MITCHELL WILLIAM ORAN KEDDY Data Nascimento: 14/08/1989 Passaporte: AL253671 País: CANADÁ Imigrante: DANIEL ARTHUR JOSEPH HEBB Data Nascimento: 30/04/1984 Passaporte: AC630449 País: CANADÁ Imigrante: JASON DEREK BROWN Data Nascimento: 16/10/1970 Passaporte: AC650421 País: CANADÁ Imigrante: BRADLEY RYAN WILSON Data Nascimento: 27/04/1993 Passaporte: AL228034 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.003362/2023-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Janito Pederito Eulogio Data Nascimento: 24/06/1969 Passaporte: P6684349B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003424/2023-78 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: David Miguel Domingos Antunes Data Nascimento: 13/05/1980 Passaporte: CA802090 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.003443/2023-11 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Neven Belic Data Nascimento: 01/02/1965 Passaporte: 149941810 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.003484/2023-91 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Edenson Alita Fariñas Data Nascimento: 23/09/1980 Passaporte: P3377140B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003485/2023-35 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jeffrey Senarillos Chua Data Nascimento: 08/06/1970 Passaporte: P6352446A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003489/2023-13 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rodrigo Tamara Racadag Data Nascimento: 16/12/1968 Passaporte: P6873302A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003491/2023-92 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Richard Arkin Sta. Ana Magalued Data Nascimento: 06/01/1992 Passaporte: P6904281B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003541/2023-31 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: HECTOR OCTAVIO OROZCO MENESES Data Nascimento: 30/01/1983 Passaporte: G37016196 País: MÉXICO Imigrante: RUSSELL PAUL HARRISON Data Nascimento: 01/05/1962 Passaporte: 556797688 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: TOMASZ WOJCIECH BUCHERT Data Nascimento: 09/06/1972 Passaporte: ET9503930 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003560/2023-68 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: THOMAS WILLIAM CHIVERS Data Nascimento: 14/06/2000 Passaporte: 544668350 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.003571/2023-48 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: OLEG KHMURA Data Nascimento: 14/03/1967 Passaporte: FM683941 País: UCRÂNIA Imigrante: SERGIY BOGACH Data Nascimento: 10/08/1988 Passaporte: FB406566 País: UCRÂNIA Imigrante: DMYTRO BEREZHOK Data Nascimento: 29/12/1984 Passaporte: FG165655 País: UCRÂNIA Imigrante: OLEG ANASHKIN Data Nascimento: 14/10/1984 Passaporte: FE767354 País: UCRÂNIA Imigrante: OLEKSANDR KAIUKOV Data Nascimento: 10/12/1993 Passaporte: FM568338 País: UCRÂNIA Imigrante: MYKYTA SHEVCHENKO Data Nascimento: 08/09/1998 Passaporte: FG272867 País: UCRÂNIA Imigrante: YEVGENIY GUMENYUK Data Nascimento: 09/12/1987 Passaporte: FE106131 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.003582/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/08/2023 Imigrante: COSMIN-VIOREL CONSTANTIN Data Nascimento: 23/01/1985 Passaporte: 060535511 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.003585/2023-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: ROSER IAN TUYOR ABUEVA Data Nascimento: 19/12/1982 Passaporte: P7294313B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003591/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: WILLY BULQUERIN BILLONES Data Nascimento: 02/09/1973 Passaporte: P0230319B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.003598/2023-31 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 10/01/2025 Imigrante: MICHAL PALUCHNIAK Data Nascimento: 08/05/1980 Passaporte: FB9788880 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003605/2023-11 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Willem Jan van Roon Data Nascimento: 12/01/1969 Passaporte: BMBD4HJ36 País: HOLANDA Imigrante: René Cornelis Willem Maria Franse Data Nascimento: 24/08/1969 Passaporte: BJ7D96296 País: HOLANDA Imigrante: Tom Van Ammel Data Nascimento: 06/09/1994 Passaporte: EP419095 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.003630/2023-88 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Jedrzej Mateusz Chrzanowski Data Nascimento: 14/08/1983 Passaporte: EN6664483 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003632/2023-77 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Jevgenij Vasiukov Data Nascimento: 03/09/1981 Passaporte: 24161598 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.003636/2023-55 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Malcolm James Macneil Data Nascimento: 08/08/1984 Passaporte: 128580235 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.003637/2023-16 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Pawel Czeslaw Wolniak Data Nascimento: 25/05/1987 Passaporte: ET5357041 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003639/2023-99 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Piotr Andrzej Lapczynski Data Nascimento: 10/11/1983 Passaporte: EK4794259 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.003640/2023-13 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Ruslan Abdul Gandi Data Nascimento: 15/09/1989 Passaporte: C8494877 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.003641/2023-68 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Sebastian Bartosz Bolszakow Data Nascimento: 30/03/1991 Passaporte: ET4577732 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002645/2023-29 Requerente: BATO INNOVA DO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JORGE COLOMINAS GIBERT Data Nascimento: 31/07/1973 Passaporte: PAA328877 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.003049/2023-66 Requerente: LOGISTICA SUMARE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YOSHIHISA ARIYAMA Data Nascimento: 09/12/1967 Passaporte: TT2902902 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003205/2023-99 Requerente: POWER SOLUTIONS BRASIL SISTEMAS DE AUTOMACAO E POTENCIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PAULO JORGE RABAÇA VAZ Data Nascimento: 26/07/1969 Passaporte: CC029873 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.003224/2023-15 Requerente: MITSUBISHI CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: KAZUMASA KOBAYASHI Data Nascimento: 05/08/1985 Passaporte: TR7895296 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003225/2023-61 Requerente: MITSUBISHI CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: ATSUSHI SAKURAI Data Nascimento: 15/09/1969 Passaporte: TZ 1.042.688 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002858/2023-51 Requerente: AFT TERRAS RICAS EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ALEXANDRE LALLIER Data Nascimento: 14/01/1982 Passaporte: 15AF15266 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003017/2023-61 Requerente: DOMINIQUE ROLAND LIORET Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: DOMINIQUE ROLAND LIORET Data Nascimento: 11/10/1954 Passaporte: 14DD83506 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003040/2023-55 Requerente: RCSAP LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Romain Kévin Wilfried Coupeaux Data Nascimento: 08/10/1989 Passaporte: 19AD41577 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003219/2023-11 Requerente: EDMALTHUS CONSULTORIA EM TECNOLOGIA LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ELIJAH OYEWOLE OYEKUNLE Data Nascimento: 11/10/1998 Passaporte: A50449361 País: NIGÉRIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002673/2023-46 Requerente: WASION DA AMAZONIA INDUSTRIA DE INSTRUMENTOS ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YANG ZHANG Data Nascimento: 14/10/1995 Passaporte: EF1222467 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002675/2023-35 Requerente: WASION DA AMAZONIA INDUSTRIA DE INSTRUMENTOS ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MENGXIAN HE Data Nascimento: 13/11/1986 Passaporte: EG0716076 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002680/2023-48 Requerente: WASION DA AMAZONIA INDUSTRIA DE INSTRUMENTOS ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TAN TIAN Data Nascimento: 11/03/1998 Passaporte: EC5843061 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002695/2023-14 Requerente: SKF DO BRASIL LTDA Prazo: 30/09/2023 Imigrante: Matthiew Lee De Castro Data Nascimento: 13/11/2000 Passaporte: 555682290 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002843/2023-92 Requerente: WASION DA AMAZONIA INDUSTRIA DE INSTRUMENTOS ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GUOQING WANG Data Nascimento: 25/08/1983 Passaporte: EJ3856153 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002847/2023-71 Requerente: WASION DA AMAZONIA INDUSTRIA DE INSTRUMENTOS ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KE ZENG Data Nascimento: 16/11/1977 Passaporte: EJ3846652 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003021/2023-29 Requerente: LUXOTTICA BRASIL PRODUTOS OTICOS E ESPORTIVOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Hugo Laurent Pierre-Paul Porteneuve Data Nascimento: 07/06/1998 Passaporte: 17CC90516 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003643/2023-57 Requerente: NOVELIS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: KUSHAL SONI Data Nascimento: 18/02/1997 Passaporte: N2253576 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003644/2023-18 Requerente: NOVELIS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: ARVIND SINGH Data Nascimento: 15/01/1993 Passaporte: V0078836 País: ÍNDIA.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001548/2023-19 Requerente: MAGVATECH SERVICOS ADMINISTRATIVOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Viktor Borisovich Kozlov Data Nascimento: 11/09/1987 Passaporte: 765877373 País: UNIÃO SOVIÉTICA Mãe: Elena Grigorievna Sitaeva Pai: Boris Viktorovich Kozlov.</p><p>Processo: 08228.001784/2023-35 Requerente: ASSOCIACAO BENEFICENTE DA EDUCACAO BRASIL &amp; CHINA Prazo: 02 Anos Imigrante: XIAOSHU ZHU Data Nascimento: 17/06/1965 Passaporte: EB4312407 País: CHINA Mãe: GUILAN FAN Pai: GUOHUA ZHU.</p><p>Processo: 08228.001868/2023-79 Requerente: HMY DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Adrian Sanz Peris Data Nascimento: 18/10/1992 Passaporte: PAM757634 País: ESPANHA Mãe: Elizachbert Peris Ceperuelo Pai: Miguel Ángel Sanz Moliner.</p><p>Processo: 08228.002188/2023-72 Requerente: TARIQUL ISLAM Prazo: 2 Anos Imigrante: TARIQUL ISLAM Data Nascimento: 01/01/1995 Passaporte: BT0074471 País: BANGLADESH Mãe: RASHIDA BEGUM Pai: GOLAM MORTUJA.</p><p>Processo: 08228.002692/2023-72 Requerente: FRANCE PANIFICACAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXIS BENJAMIN MICHAUT Data Nascimento: 22/10/1992 Passaporte: 20DD43649 País: FRANÇA Mãe: Brigitte Suzanne Roberte Marie Bedu Pai: Didier René Andre Michaut.</p><p>Processo: 08228.003093/2023-76 Requerente: XIN HE Prazo: 2 Anos Imigrante: SHOUWEI LIN Data Nascimento: 18/03/1989 Passaporte: EJ0210749 País: CHINA Mãe: XIAMEI LIN Pai: SHIGAN LIN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021707/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: JUNIFER DELIMA FLOREN Data Nascimento: 01/02/1976 Passaporte: P9237918B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021711/2022-89 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: EDWIN OMANIO MABAGA Data Nascimento: 24/10/1969 Passaporte: P8997976B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021721/2022-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: ROWEL MCDONALD PONFERRADA Data Nascimento: 13/07/1964 Passaporte: P7807072A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021727/2022-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: ROEL ARTHUR BATICBATIC BALASA Data Nascimento: 10/10/1985 Passaporte: P3507905B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021729/2022-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: JOHN JOSEPH GODILANO TOMELDEN Data Nascimento: 15/01/1988 Passaporte: P8469282A País: FILIPINAS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>