<xml><article id="31152706" name="PT SAES NA 256 2_2__QCR5QU" idOficio="9475012" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="24" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20430754">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040129</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA UMBILICAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FAZER O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM PELA CICATRIZ UMBILICAL PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL, SE SUTURAM OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL E A REFORÇAR TODA A REGIÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIORRAFIA INGUINAL VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA PELA TÉCNICA VIDEOLAPAROSCÓPICA, PARA FAZER O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM, DE VOLTA PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL, SUTURA-SE OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL E A REFORÇAR A REGIÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040145</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIORRAFIA S/ RESSECCAO INTESTINAL (HERNIA ESTRANGULADA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORREÇÃO DA CONDIÇÃO ONDE O CONTEÚDO DO SACO HERNIADO FICA PRESO E TEM SUA VASCULARIZAÇÃO INTERROMPIDA CONFIGURANDO UMA EMERGÊNCIA MÉDICA GRAVE COM NECESSIDADE DE INTERVENÇÃO CIRÚRGICA IMEDIATA COM PRESERVAÇÃO DA ALÇA INTESTINAL POIS, O SUPRIMENTO DE SANGUE PARA O TECIDO HERNIADO É CORTADO OU ESTRANGULADO HAVENDO LIBERAÇÃO DE TOXINAS NA CORRENTE SANGUÍNEA, O QUE PODE LEVAR À SEPSE E À MORTE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIORRAFIA UMBILICAL VIDEOLAPAROSCOPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA PELA TÉCNICA VIDEOLAPAROSCÓPICA, PARA FAZER O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM, DE VOLTA PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL, SUTURA-SE OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL NA REGIÃO DO UMBIGO E REFORÇAR A REGIÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040161</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LAPAROTOMIA EXPLORADORA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA NA QUAL A CAVIDADE ABDOMINAL É ABERTA PARA FINS DIAGNÓSTICOS OU TERAPÊUTICOS E OS ÓRGÃOS ABDOMINAIS SÃO EXAMINADOS EM BUSCA DE LESÕES OU DOENÇAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040170</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LAPAROTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA PARA DRENAGEM E/OU BIÓPSIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA "MINIMAMENTE INVASIVA" NA QUAL SE UTILIZA VÁRIAS INCISÕES DE 0,5CM A 1,0CM, CHAMADAS DE PORTAL, E EM CADA PORTAL, POR ONDE É INSERIDO UM INSTRUMENTO TUBULAR CHAMADO TROCARTE E A SEGUIR O LAPAROSCÓPIO QUE É UMA CÂMARA QUE PERMITE AO CIRURGIÃO VISUALIZAR O INTERIOR DA CAVIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ABDOMINAL. PARA A REALIZAÇÃO DE PROCEDIMENTOS DE BIÓPSIA E/OU DRENAGEM O ABDOME É INFLADO COM O GÁS DIÓXIDO DE CARBONO PARA FORNECER AO CIRURGIÃO ESPAÇO DE TRABALHO E VISIBILIDADE. O LAPAROSCÓPIO TRANSMITE IMAGENS DETALHADAS DA CAVIDADE ABDOMINAL PARA OS MONITORES DE VÍDEO DE ALTA RESOLUÇÃO NA SALA DE CIRURGIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040188</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LIBERAÇÃO DE ADERÊNCIAS INTESTINAIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE EM REPARAR OU SEPARAR AS ADERÊNCIAS INTESTINAIS QUE SÃO FAIXAS DE TECIDO FIBROSO RESULTANTES DE CICATRIZES QUE PODEM CONECTAR DUAS PARTES DO INTESTINO OU LIGAR O INTESTINO COM OUTROS ÓRGÃOS OU COM A PAREDE DO ABDÔMEN, QUE PODEM CHEGAR A CAUSAR OBSTRUÇÃO INTESTINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040196</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PARACENTESE ABDOMINAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE EM UM PROCEDIMENTO MINIMAMENTE INVASIVO, PODENDO SER REALIZADO À BEIRA DO LEITO EM PACIENTES COM DIAGNÓSTICO DE ASCITE. É REALIZADO UMA PUNÇÃO ABDOMINAL PARA ASPIRAÇÃO DO LÍQUIDO QUE ESTÁ PRESENTE NA CAVIDADE PERITONEAL. PODE SER FEITA PARA FINS DE DIAGNÓSTICO OU AINDA COM FINALIDADE TERAPÊUTICA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PERITONIOSTOMIA C/ TELA INORGANICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA TÉCNICA CIRÚRGICA, DE MANEJO COMPLEXO, EM QUE A CAVIDADE ABDOMINAL É DEIXADA ABERTA, COM AS VÍSCERAS EXPOSTAS, MAS COBERTA POR UMA PELÍCULA PLÁSTICA OU DE MATERIAL SIMILAR CHAMADA DE TELA INORGÂNICA. É</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>REALIZADA EM CASOS QUE PODEM LEVAR A ALTA MORBIMORTALIDADE, PARA CONTROLE DE DANOS INTRA-ABDOMINAL EM CASOS DE PERITONITE DIFUSA, QUANDO NÃO HÁ CONTROLE COMPLETO DA INFECÇÃO, TRAUMA ABDOMINAL, E SÍNDROME</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPARTIMENTAL ABDOMINAL E AINDA QUANDO NÃO SE CONSEGUE APROXIMAR AS BORDAS DA INCISÃO SEJA POR DISTENSÃO DE ALÇAS DO INTESTINO OU POR EDEMA. COM A EVOLUÇÃO E MELHORIA DO QUADRO É POSSÍVEL O COMPLETO FECHAMENTO. O PROCEDIMENTO É COMPATÍVEL A TELA CUJO VALOR NÃO ESTÁ INCLUÍDO NO PROCEDIMENTO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040234</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSECÇÃO DO EPIPLOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA PARCIAL OU TOTAL DO EPIPLOM QUE É UMA PREGA CONSTITUÍDA POR DUAS CAMADAS DE PERITÔNIO, REVESTIMENTO MESOTELIAL, QUE LIGA OS ÓRGÃOS DA CAVIDADE ABDOMINAL. EXISTEM DOIS EPIPLON, O MAIOR E O MENOR.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040242</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSUTURA DE PAREDE ABDOMINAL (POR DEISCENCIA TOTAL / EVISCERACAO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FECHAMENTO DA PAREDE ABDOMINAL QUANDO, POR ALGUM MOTIVO, OS PONTOS DA SUTURA, REALIZADOS PARA FECHAR A PAREDE ABDOMINAL SE ABREM TOTALMENTE,( DEISCENCIA) FAZENDO COM QUE AS VÍSCERAS INTRA-ABDOMINAIS FIQUEM EXPOSTOS.( EVISCERAÇÃO)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040250</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRURGICO DE PERITONITE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA PARA TRATAR A INFECÇÃO DAS CAMADAS DO PERITÔNIO, EM GERAL, SECUNDÁRIA A UM PROCEDIMENTO ANTERIOR OU DEVIDO À PERFURAÇÃO DO APARELHO GASTROINTESTINAL QUE LIBERA AS BACTÉRIAS NA CAVIDADE PERITONEAL, QUE EXIGE A CIRURGIA PARA REMOVER E REPARAR O TECIDO DANIFICADO EM CONJUNTO COM USO DE ANTIBIÓTICOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040269</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VAGOTOMIA VIDEOLAPAROSCOPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA SECÇÃO CIRÚRGICA DO NERVO VAGO, REALIZADA POR VIDEOLAPAROSCOPIA, QUE LEVA A DIMINUIÇÃO DA PRODUÇÃO DO ACIDO GÁSTRICO PELA DIMINUIÇÃO DA ESTIMULAÇÃO COLINÉRGICA DAS CÉLULAS PARIETAIS DO ESTÔMAGO. A VAGOTOMIA PODE SER TRONCULAR (DENERVAÇÃO VAGAL DA PORÇÃO DISTAL DO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESÔFAGO E PROXIMAL DO ESTOMAGO, SELETIVA (DENERVAÇÃO SOMENTE GÁSTRICA) E DE CÉLULAS PARIETAIS (DENERVAÇÃO SOMENTE DA PORÇÃO SUPERIOR DO ESTOMAGO, MANTENDO A REGIÃO DO ANTRO INTACTA, EVITANDO O SURGIMENTO DE DIARRÉIA, GASTROPARESIA, COLELITÍASE. É EMPREGADA NOS CASOS DE ÚLCERAS REBELDES AO TRATAMENTO CLÍNICO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CAPSULECTOMIA RENAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA ABERTURA DA CÁPSULA DO RIM QUE PODE SER INDICADA EM ALGUMAS SITUAÇÕES ONDE SÃO FORMADAS COLEÇÕES RENAIS COMO HEMATOMA, SEROMAS OU URINOMAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CISTECTOMIA PARCIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE UMA PARTE DA BEXIGA QUE PODE SER INDICADA EM DIVERSAS SITUAÇÕES DEPENDENDO DO DIAGNÓSTICO E CONDIÇÃO CLÍNICA DO PACIENTE. ONDE HÁ UM TUMOR DE TAMANHO PEQUENO QUE INVADE A CAMADA MUSCULAR DA BEXIGA, QUE ESTÁ BEM LOCALIZADO E PODE SER REMOVIDO SEM RETIRAR TODA A BEXIGA, NÃO SENDO NECESSÁRIA UMA CIRURGIA DE RECONSTRUÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010057</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CISTOENTEROPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA AMPLIAÇÃO DA BEXIGA URINÁRIA UTILIZANDO-SE UM SEGMENTO DE ALÇA INTESTINAL PREFERENCIALMENTE PARTE DO ÍLEO OU OUTRO SEGMENTO COM O PRINCIPAL OBJETIVO RESTABELECER A CONTINÊNCIA URINÁRIA E PROTEGER O TRATO URINÁRIO SUPERIOR DOS POTENCIAIS EFEITOS DANOSOS DA PRESSÃO VESICAL ELEVADA OU RETENÇÃO URINÁRIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010073</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CISTOPLASTIA (CORREÇÃO DE EXTROFIA VESICAL)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORREÇÃO DE EXTROFIA VESICAL, EM QUE SE RECONSTRÓI A PAREDE DA BEXIGA E A PAREDE ABDOMINAL COM A INTERIORIZAÇÃO DA BEXIGA DENTRO DA CAVIDADE PÉLVICA,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010081</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CISTORRAFIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE SUTURA DE UMA LESÃO NA PAREDE DA BEXIGA, DE UMA FERIDA, DE UM DEFEITO OU ABERTURA NA BEXIGA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010090</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CISTOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA DERIVAÇÃO URINÁRIA COM O OBJETIVO DE POSSIBILITAR A DRENAGEM DA URINA CONTIDA NA BEXIGA EM SITUAÇÕES QUE HÁ OBSTRUÇÃO OU ESTENOSE URETRAL, NÃO PERMITINDO SEU ESVAZIAMENTO, EVITANDO O ACÚMULO DE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>URINA E SUAS CONSEQUÊNCIAS PATOLÓGICAS. RESULTA NA COLOCAÇÃO DE UMA SONDA NA BEXIGA, QUE FARÁ A DRENAGEM DA URINA, DE MODO CONTÍNUO, PARA UMA BOLSA COLETORA, QUE DEVE SER TROCADA PERIODICAMENTE. É UMA DRENAGEM TEMPORÁRIA, MAS PODE SER DEFINITIVA SE O PACIENTE NÃO POSSUI ALTERNATIVA PARA RESTITUIR O TRÂNSITO URETRAL ADEQUADO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010103</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLOCAÇÃO PERCUTÂNEA DE CATETER PIELO-URETERO-VESICAL UNILATERAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DERIVAÇÃO INTERNA, PIELO-URETERO-VESICAL, COM ACESSO PERCUTÂNEO UTILIZANDO A ULTRASSONOGRAFIA E A FLUOROSCOPIA VIA RENAL, COM CATÉTER EM OBSTRUÇÕES DO TRATO URINÁRIO ALTO QUE OCORRE DEVIDO A TUMORES, ESTENOSES, CÁLCULOS, COMPRESSÕES.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010111</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DILATAÇÃO PERCUTÂNEA DE ESTENOSES URETERAIS E JUNÇÃO URETERO-VESICAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DILATAÇÃO DE ESTENOSES DA VIA EXCRETORA ALTA, COM ACESSO PERCUTÂNEO UTILIZANDO A ULTRASSONOGRAFIA E A FLUOROSCOPIA, COM BALÃO E POSTERIOR DERIVAÇÃO INTERNA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010138</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO RENAL / PERI-RENAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO LOCALIZADO NA REGIÃO RENAL OU PERI RENAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010146</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXTRAÇÃO ENDOSCÓPICA DE CÁLCULO EM PELVE RENAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA FRAGMENTAÇÃO E EXTRAÇÃO DE CÁLCULOS INTRA-RENAIS POR VIA URETEROSCÓPICA POR MEIO DA FRAGMENTAÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010162</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IMPLANTE DE CATETER URETERAL POR TECNICA CISTOSCOPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERA NOME: IMPLANTE DE CATETER URETERAL POR TÉCNICA CISTOSCOPICA</p><p>É UM PROCEDIMENTO AMBULATORIAL NO QUAL SE COLOCA NO URETER, POR ENDOSCOPIA, UM CATETER UTILIZADO PARA ACESSO, CATETERIZAÇÃO E/OU DRENAGEM DO TRATO URINÁRIO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010170</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INSTALAÇÃO ENDOSCÓPICA DE CATETER DUPLO J</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO ATRAVÉS DE ENDOSCÓPIO INSERIDO PELA URETRA ATÉ O URETER COM INSTALAÇÃO DO CATETER DUPLO J, COM UMA EXTREMIDADE NA PELVE RENAL E A OUTRA NO INTERIOR DA BEXIGA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010189</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LITOTRIPSIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA FRAGMENTAÇÃO DE CÁLCULOS URINÁRIOS COM O AUXÍLIO DE APARELHOS DE DIFERENTES MÉTODOS COMO LASER, LITOTRITORES BALÍSTICO OU ULTRASSÔNICO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010197</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LOMBOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INCISÃO DA REGIÃO LOMBAR PERMITINDO O ACESSO RETROPERITONEAL PARA EXPLORAÇÃO CIRÚRGICA PARA FINS DE DIAGNÓSTICO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFRECTOMIA PARCIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA DE REMOÇÃO PARCIAL DO RIM, PODENDO SER REALIZADA ATRAVÉS DE CIRURGIA ABERTA OU POR LAPAROSCOPIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010227</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROLITOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INTERVENÇÃO CIRÚRGICA PARA A RETIRADA DE CÁLCULOS RENAIS ATRAVÉS DE INCISÃO ABERTA NO RIM. É PROCEDIMENTO DE EXCEÇÃO UTILIZADA NOS CASOS REFRATÁRIOS AOS DEMAIS PROCEDIMENTOS OU QUANDO HÁ IMPORTANTES LIMITAÇÕES (COMO OBESIDADE MÓRBIDA E DEFORMIDADES ÓSSEAS) OU CONTRAINDICAÇÕES AOS DEMAIS MÉTODOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010235</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROLITOTOMIA PERCUTÂNEA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DO CÁLCULO APÓS PUNÇÃO PERCUTÂNEA, COM POSTERIOR DILATAÇÃO E REMOÇÃO ENDOSCÓPICA COM O AUXÍLIO DE DIVERSOS MÉTODOS DE FRAGMENTAÇÃO DO CÁLCULO: LASER, LITOTRITORES BALÍSTICO OU ULTRASSÔNICO. OPÇÃO TERAPÊUTICA PARA CÁLCULOS URETERAIS PROXIMAIS DE GRANDES DIMENSÕES, &gt;2 CM. PODE ESTAR DESCRITA COMO NEFROLITOTRIPSIA PERCUTÂNEA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010243</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROPEXIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FIXAÇÃO DO RIM NA PAREDE POSTEROLATERAL DA CAVIDADE RETROPERITONEAL, QUE É FEITA PARA CORREÇÃO DO DESLOCAMENTO INFERIOR DO RIM POR REDUÇÃO DO COXIM GORDUROSO LOMBAR QUANDO EM POSIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORTOSTÁTICA O QUE ACARRETA DIFICULDADE DE DRENAGEM DA URINA PARA A BEXIGA PELA FORMAÇÃO VICIOSA DE DOBRA URETERAL, CAUSANDO DILATAÇÃO RENAL E SINTOMA DE DOR LOMBAR COMO QUEIXA PRINCIPAL. PODENDO TAMBÉM SER REALIZADA ATRAVÉS DA VIDEOLAPAROSCOPIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010251</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROPIELOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO, POR CIRURGIA ABERTA OU VIDEOLAPAROSCÓPICA, OU POR VIA PERCUTÂNEA SOB GUIA FLUROSCÓPICA, ULTRASSONOGRÁFICA OU TOMOGRÁFICA. A AGULHA DE PUNÇÃO ATRAVESSA A PELE, O TECIDO SUBCUTÂNEO, AS CAMADAS MUSCULARES SUPERFICIAL E PROFUNDA E O PARÊNQUIMA RENAL ATÉ ALCANÇAR O SISTEMA PIELOCALICIAL COM O OBJETIVO DE CRIAR UM TRAJETO PARA COMUNICAÇÃO EXTERNA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010260</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFRORRAFIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA SUTURA DE TECIDO RENAL PARA CORREÇÃO DE LACERAÇÕES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010278</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROSTOMIA (POR PUNÇÃO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO POR VIA PERCUTÂNEA SOB GUIA FLUROSCÓPICA, ULTRASSONOGRÁFICA OU TOMOGRÁFICA. A AGULHA DE PUNÇÃO ATRAVESSA A PELE, O TECIDO SUBCUTÂNEO, AS CAMADAS MUSCULARES SUPERFICIAL E PROFUNDA E O PARÊNQUIMA RENAL COM O OBJETIVO DE DRENAGEM.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010286</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROSTOMIA C/ OU S/ DRENAGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INTERVENÇÃO CIRÚRGICA PARA REALIZAR UMA ABERTURA NUM RIM, COM O OBJETIVO TERAPÊUTICO. PODE SER REALIZADA A MATURAÇÃO DIRETA NA PELE OU COMUNICADA ATRAVÉS DE SONDA/DRENO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010294</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROSTOMIA PERCUTÂNEA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO TERAPÊUTICO DE DERIVAÇÃO EXTERNA DO TRATO URINÁRIO SUPERIOR QUE NECESSITA DE UMA PEQUENA INCISÃO NA PELE PARA DILATAÇÃO DO TRAJETO CUTÂNEO-RENAL E INTRODUÇÃO DE UM CATETER DE DEMORA QUE VAI DRENAR A URINA DO RIM. PODE SER REALIZADA A MATURAÇÃO DIRETA NA PELE OU COMUNICADA ATRAVÉS DE SONDA/DRENO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010308</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NEFROURETERECTOMIA TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RESSECÇÃO TOTAL DO RIM E URETER ATÉ A BEXIGA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010316</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PIELOLITOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INCISÃO CIRÚRGICA DA PELVE RENAL PARA RETIRADA DE CÁLCULOS. NORMALMENTE RESERVADA PARA CÁLCULOS GRANDES OU PATOLOGIAS DE PELVE RENAL ASSOCIADAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010332</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PIELOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA ABERTURA CIRÚRGICA DO BACINETE RENAL PARA DRENAGEM DA URINA COM A REALIZAÇÃO DE UMA DERIVAÇÃO DA PELVE DO RIM COM A PELE. PODE SER REALIZADA A MATURAÇÃO DIRETA NA PELE OU COMUNICADA ATRAVÉS DE SONDA/DRENO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010340</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PIELOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE UMA INCISÃO CIRÚRGICA NA PELVE RENAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010359</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PUNCAO/ASPIRAÇÃO DA BEXIGA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERA NOME PARA: PUNÇÃO/ASPIRAÇÃO DA BEXIGA.</p><p>INCLUI DESCRIÇÃO: CONSISTE NA INTRODUÇÃO DE UMA AGULHA NO INTERIOR DA BEXIGA, PELA PAREDE ANTERIOR DO ABDOME - DE FORMA CRUENTA PARA TER ACESSO AO ÓRGÃO COM O OBJETIVO DE COLETA OU INTRODUÇÃO DE SUBSTÂNCIAS COM FINALIDADE DIAGNÓSTICA OU TERAPÊUTICA OU DRENAGEM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010367</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSECÇÃO DO COLO VESICAL / TUMOR VESICAL A CÉU ABERTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA OU EXÉRESE CIRÚRGICA DE TUMOR DA BEXIGA POR INCISÃO ABDOMINAL E ABERTURA CIRÚRGICA DA BEXIGA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010375</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSECÇÃO ENDOSCÓPICA DA EXTREMIDADE DISTAL DO URETER</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA EXÉRESE OU RETIRADA POR VIA ENDOSCÓPICA DA EXTREMIDADE DISTAL DO URETER/COLO VESICAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010391</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RETIRADA PERCUTÂNEA DE CÁLCULO URETERAL C/ CATETER</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA PERCUTANEA DE CALCULO URINÁRIO DE LOCALIZAÇÃO ALTA NO APARELHO URINÁRIO, POR MEIO DA TÉCNICA DE PROMOVER A FRAGMENTAÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010405</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SINFISIOTOMIA DO RIM EM FERRADURA (NEFROPLASTIA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA DESTINADA A DAR AO RIM, APÓS RESSECÇÃO PARCIAL, A SUA FORMA COMPACTA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010413</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE BEXIGA NEUROGÊNICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CIRÚRGICO DA FALTA DE CONTROLE DA BEXIGA DEVIDO A UM PROBLEMA NEUROLÓGICO COMO SEQUELA DE ACIDENTE VASCULAR CEREBRAL, TUMOR OU LESÃO DA MEDULA ESPINHAL QUE LEVAM A INCONTINÊNCIA URINÁRIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010421</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE CISTO DE RIM POR PUNÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA PUNÇÃO COM O OBJETIVO DE ASPIRAR O CONTEÚDO DO CISTO RENAL UTILIZANDO MÉTODOS DE IMAGEM QUE ORIENTAM A PRECISA LOCALIZAÇÃO DA LESÃO, SEGUIDO DA ESCLEROTERAPIA QUE CONSISTE NA INJEÇÃO DE UMA SUBSTÂNCIA LÍQUIDA ESCLEROSANTE DENTRO DO CISTO, A FIM DE REALIZAR UMA CAUTERIZAÇÃO DA CÁPSULA DESTE CISTO, REDUZINDO AS SUAS DIMENSÕES.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010430</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE CISTOCELE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA VIA VAGINAL ATRAVÉS DA DISSECÇÃO E IDENTIFICAÇÃO DAS LESÕES NO TECIDO QUE LEVARAM A OCORRÊNCIA DO PROLAPSO DA BEXIGA, SEGUIDO DE CORREÇÃO DOS DEFEITOS COM O PRÓPRIO TECIDO NATIVO OU AINDA, PODE SER NECESSÁRIO O USO DE TELAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010448</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE FÍSTULA VESICO-CUTANEA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORREÇÃO DA FÍSTULA VESICO-CUTÂNEA QUE É UMA COMUNICAÇÃO ANORMAL ENTRE A BEXIGA E O MEIO EXTERNO, ATRAVÉS DA PELE LEVANDO A UMA PERDA CONTÍNUA DE URINA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010456</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE FÍSTULA VESICO-ENTERICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CORREÇÃO CIRURGICA DE COMUNICAÇÕES PATOLÓGICAS ENTRE A BEXIGA E AS ALÇAS INTESTINAIS PÉLVICAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010464</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE FÍSTULA VESICO-RETAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CORREÇÃO CIRÚRGICA DE COMUNICAÇÕES PATOLÓGICAS ENTRE A BEXIGA E O RETO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010472</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE FÍSTULAS URETERAIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CORREÇÃO CIRÚRGICA DE COMUNICAÇÕES PATOLÓGICAS ENTRE UM DOS URETERES E OUTROS ÓRGÃOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010480</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE HEMORRAGIA VESICAL (FORMOLIZAÇÃO DA BEXIGA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CAUTERIZAÇÃO QUÍMICA COM IRRIGAÇÃO VESICAL COM FORMALINA PARA ESTANCAR A HEMORRAGIA EM CASOS DE SANGRAMENTO VESICAL DIFUSO E INCOERCÍVEL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010502</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE REFLUXO VESICO-URETERAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORREÇÃO DO REFLUXO VESICO-URETERAL QUE É O RETORNO DE URINA DA BEXIGA PARA OS URETERES E PARA OS RINS, UMA VEZ QUE OS PACIENTES APRESENTAM MAIOR RISCO DE INFEÇÕES DO TRATO URINÁRIO ENVOLVENDO OS RINS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010510</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE URETEROCELE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CORREÇÃO DA URETEROCELE QUE É UMA ANOMALIA CONGÊNITA QUE CORRESPONDE A UMA DILATAÇÃO CÍSTICA DO URETER DISTAL, NA JUNÇÃO COM A BEXIGA. PODE SER SIMPLES, EM APENAS UM DOS URETERES, OU AFETAR BILATERALMENTE AMBOS OS URETERES.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010529</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETERECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RESSECÇÃO TOTAL OU PARCIAL DO URETER.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010537</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETEROCISTONEOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERA QUANTIDADE PARA: 02</p><p>INCLU DESCRIÇÃO: CONSISTE NO REIMPLANTE URETERAL NA BEXIGA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010545</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETEROENTEROPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INTERPOSIÇÃO DE UM SEGMENTO DE ALÇA INTESTINAL EXCLUSA NO URETER, DE FORMA A SUBSTITUIR PARTE OU TODO O URETER PARA TRATAR ESTENOSES MAIORES DO URETER.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010553</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETEROENTEROSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO REIMPLANTE URETERAL EM SEGMENTO DE ALÇA INTESTINAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010561</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETEROLITOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA ATRAVÉS DE INCISÃO SUBCOSTAL/LOMBAR/INGUINAL, PARA A RETIRADA DO CÁLCULO ATRAVÉS DA ABERTURA DO URETER NO LOCAL DE IMPACTAÇÃO. TÉCNICA RESERVADA PARA CASOS DE EXCEÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010570</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETEROPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA QUE VISA TRATAR PROBLEMAS DO URETER, VISANDO SUA RECONSTRUÇÃO OU CORREÇÃO DE UM ESTREITAMENTO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409010588</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETEROSTOMIA CUTÂNEA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DERIVAÇÃO URINÁRIA, ONDE O URETER É EXTERIORIZADO DIRETAMENTE NA PELE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE COLEÇÃO PERI-URETRAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE COLEÇÃO LÍQUIDA, DELIMITADA, LOCALIZADA AO LADO DA URETRA E INTIMAMENTE LIGADA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020028</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE FLEIMÃO URINOSO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE MATERIAL URINOSO ACUMULADO NA REGIÃO DE GENITÁLIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INJEÇÃO DE GORDURA / TEFLON PERI-URETRAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INJEÇÃO DE GORDURA AUTÓLOGA OU SUBSTÂNCIA PREENCHEDORA NA REGIÃO SUBMEATAL COMO O TEFLON OU COLÁGENO. É UMA ENTRE AS ALTERNATIVAS DE TRATAMENTO CIRÚRGICOS DA INCONTINÊNCIA URINÁRIA, PORÉM É UTILIZADA EM ÚLTIMO CASO, SE AS OUTRAS TÉCNICAS MAIS AVANÇADAS NÃO SURTIREM EFEITO NA MELHORIA DA QUALIDADE DE VIDA DO PACIENTE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020052</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LIGADURA / SECÇÃO DE VASOS ABERRANTES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA LIGAÇÃO OU SECÇÃO DE VASOS ANÔMALOS OU ABERRANTES QUE CORRESPONDEM A ARTÉRIAS OU VEIAS QUE SE ENCONTRAM FORA DE SUA LOCALIZAÇÃO HABITUAL, PROVOCANDO SINTOMATOLOGIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MEATOTOMIA ENDOSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA ABERTURA CIRÚRGICA DO MEATO URETRAL PARA TRATAR ESTREITAMENTOS, GERALMENTE CAUSADOS POR ESTENOSE, ATRAVÉS DA ENDOSCOPIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020079</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MEATOTOMIA SIMPLES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA INCISÃO DO MEATO URETRAL ESTENÓTICO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020087</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSECÇÃO DE CARÚNCULA URETRAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE UMA PROJEÇÃO DA MUCOSA PARA FORA DA URETRA OU DA EVERSÃO DA MUCOSA, FORMANDO LESÕES NO MEATO URETRAL QUE, ÀS VEZES, CAUSA SANGRAMENTO OU OBSTRUÇÃO AO NÍVEL DA URETRA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020109</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSECÇÃO E FECHAMENTO DE FÍSTULA URETRAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FECHAMENTO DE FÍSTULA NA URETRA QUE É O RESULTADO DA COMUNICAÇÃO ANÔMALA DO TRATO URINÁRIO PARA UM ÓRGÃO VIZINHO, QUE LEVA À SAÍDA INVOLUNTÁRIA DE URINA POR ESTE TRAJETO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020117</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE INCONTINÊNCIA URINÁRIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORRIGIR A INCONTINÊNCIA URINÁRIA QUE É A PERDA INVOLUNTÁRIA DA URINA PELA URETRA QUE PODE VARIAR DE PEQUENOS ESCAPES DIÁRIOS ATÉ PERDA GRANDE E INCONTROLÁVEL DE URINA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020125</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETROPLASTIA (RESSECÇÃO DE CORDA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO REPARO CIRÚRGICO DA URETRA, NORMALMENTE PARA TRATAR UM ESTREITAMENTO, COM RESSECÇÃO DA ÁREA ESTENOSADA E APROXIMAÇÃO DAS BORDAS DA FERIDA CIRÚRGICA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020133</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETROPLASTIA AUTÓGENA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO REPARO CIRÚRGICO DA URETRA, NORMALMENTE PARA TRATAR UM ESTREITAMENTO COM UTILIZAÇÃO DE UM ENXERTO DO PRÓPRIO PACIENTE, (COMO A MUCOSA ORAL) PARA AUMENTO DO CALIBRE DA URETRA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020141</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETROPLASTIA HETEROGÊNEA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO REPARO CIRÚRGICO DA URETRA, NORMALMENTE PARA TRATAR UM ESTREITAMENTO, QUANDO UTILIZA UM TECIDO ESTRANHO AO ORGANISMO (COMO MUCOSA DE INTESTINO DE PORCO ACELULAR). PARA AUMENTO DO CALIBRE DA URETRA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETRORRAFIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE EM CORRIGIR UMA LESÃO DE URETRA ATRAVÉS DE SUTURA COM FIO ABSORVÍVEL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020168</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETROSTOMIA PERINEAL / CUTÂNEA / EXTERNA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORRIGIR A ESTENOSE DE URETRA, NA QUAL É FEITO O DESVIO DO FLUXO URINÁRIO PARA UM PEQUENO ORIFÍCIO LOCALIZADO ENTRE O ESCROTO E O ÂNUS, OU SEJA, NA REGIÃO PERINEAL, CUTANEA EXTERNA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020176</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETROTOMIA INTERNA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA ABERTURA EM UM ESTREITAMENTO OU ESTENOSE NO CANAL DA URETRA NA TENTATIVA DE MELHORAR A PASSAGEM DA URINA E ASSIM ALIVIAR A DIFICULDADE URINÁRIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409020184</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>URETROTOMIA P/ RETIRADA DE CÁLCULO OU CORPO ESTRANHO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA ABERTURA CIRÚRGICA DO CANAL DA URETRA PARA RETIRADA DE CÁLCULO OU DE CORPO ESTRANHO PARA LIBERAR A PASSAGEM DA URINA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409030015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO PROSTÁTICO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO LOCALIZADO NA PRÓSTATA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409030040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESSECÇÃO ENDOSCÓPICA DE PRÓSTATA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RESSECÇÃO TRANSURETRAL DE PRÓSTATA REALIZADA ATRAVÉS DA VISUALIZAÇÃO DA PRÓSTATA PELA URETRA, E REMOÇÃO DO TECIDO POR RASPAGEM DA PRÓSTATA E RETIRADA DOS FRAGMENTOS PROSTÁTICOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409040010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO DA BOLSA ESCROTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO LOCALIZADO NA BOLSA ESCROTAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409040029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO DO EPIDIDIMO E/OU CANAL DEFERENTE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO LOCALIZADO NO EPIDIDIMO E/OU CANAL DEFERENTE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409040037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EPIDIDIMECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RETIRADA DO EPIDÍDIMO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409040045</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EPIDIDIMECTOMIA C/ ESVAZIAMENTO GANGLIONAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RETIRADA DO EPIDÍDIMO COM LINFADENECTOMIA NOS CASOS DE TUMORES MALIGNOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0409040053</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESPERMATOCELECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO CIRÚRGICA DA ESPERMATOCELE E DO TECIDO ADJACENTE COM PRESERVAÇÃO DA ANATOMIA DO TRATO REPRODUTOR MASCULINO.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>