<xml><article id="31288556" name="PortariaII__NIPE8F" idOficio="9491991" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00070:00498:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Química da 13ª Região" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20454639">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2, de 20 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Orienta quanto à contratação de serviços auxiliares, instrumentais ou acessórios por tempo determinado para atender a necessidade temporária de excepcional interesse público terceirizados com mão de obra exclusiva no âmbito do Conselho Regional de Química da 13ª Região - CRQ-XIII.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2, de 20 de março de 2023</p><p class="ementa">Orienta quanto à contratação de serviços auxiliares, instrumentais ou acessórios por tempo determinado para atender a necessidade temporária de excepcional interesse público terceirizados com mão de obra exclusiva no âmbito do Conselho Regional de Química da 13ª Região - CRQ-XIII.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE QUÍMICA DA 13ª REGIÃO - CRQ-XIII, como órgão fiscalizatório do Sistema Conselho Federal e Regionais de Química, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei 2.800 de 18 de junho de 1956, e o artigo 5º do Regimento Interno desta Autarquia Federal;</p><p>Considerando o disposto no Decreto 9.507 de 21 de setembro de 2018, que dispõe sobre a execução indireta, mediante contratação, de serviços da administração pública federal direta, autárquica e fundacional e das empresas públicas e das sociedades de economia mista controladas pela União;</p><p>Considerando a necessidade de padronização das especificações dos postos de serviço nos Termos de Referências e Editais;, resolve:</p><p>Art. 1º - Os serviços auxiliares, instrumentais ou acessórios no âmbito do Conselho Regional de Química da 13ª Região - CRQ-XIII poderão ser executados de forma indireta, desde que atendidas as vedações constantes no Decreto nº 9.507, de 2018.</p><p>Art. 2° - Nas contratações de serviços auxiliares, instrumentais ou acessórios no âmbito do Conselho Regional de Química da 13ª Região - CRQ-XIII, serão preferencialmente objeto de execução indireta, dentre outros, os seguintes serviços:</p><p>I - Apoio Administrativo;</p><p>II - Auxiliar de Informática;</p><p>III - Recepcionista;</p><p>IV - Auxiliar de Limpeza e Conservação.</p><p>Art. 3° - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">CLOVIS GOULART DE BEM</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>