<xml><article id="31009990" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1448/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTA e relacionada esta tomada de contas especial instaurada pela Agência Nacional do Cinema, em desfavor de Diler &amp; Associados Ltda. e de seus sócios-dirigentes, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio da Concessão de Apoio Financeiro 024/2008.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que na análise dos autos constatou-se que houve o transcurso de prazo superior a cinco anos, entre a prestação de contas, em 30/4/2012, e o primeiro ato de apuração, realizado pela Ancine, em 2/10/2020, (peças 12 e 42);</p><p>considerando, assim, que na análise dos presentes autos, e à luz da mencionada Resolução, constata-se a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória no âmbito deste Tribunal; e</p><p>considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial e do Ministério Público junto a esta Corte.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no artigo 11 Resolução-TCU 344/2022 e 143, V, "a", do RITCU, em:</p><p>reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento nesta tomada de contas especial;</p><p>encaminhar cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta ao responsáveis e à Agência Nacional do Cinema.</p><p>arquivar este processo.</p><p>1. Processo TC-045.541/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Diler &amp; Associados Ltda (00.291.470/0001-51); Dilermando Torres Homem Trindade (026.937.397-72); Geraldo Silva (020.690.597-15) e Lilia Alli Freitas (705.890.547-91).</p><p>1.2. Entidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1449/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 243, 250, I, 143, V, "a", do RITCU, ACORDAM em considerar cumprida a determinação contida no item 1.7.1 do Acórdão 7.597/2021-2ª Câmara, e em encaminhar cópia desta deliberação ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis, arquivando este processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.946/2021-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.3. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1450/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, neste processo de monitoramento, com fundamento nos artigos 243 e 143, III, do RITCU, ACORDAM, em atendimento às determinações constantes do Acórdão 450/2020-2ª Câmara, em fazer as determinações abaixo e dar ciência desta deliberação e da instrução que a fundamenta, com envio de cópias ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, de acordo com os pareceres nos autos.</p><p>1. Processo TC-025.673/2021-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo do Desenvolvimento Econômico (SecexDesenvolvimento).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>a) com fundamento no artigo 4º, I, da Resolução-TCU 315/2020, determinar ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico que, em respeito às determinações constantes dos subitens 9.2.1. a 9.2.3. do Acórdão 450/2020-2ª Câmara:</p><p>a.1) elabore, no prazo de sessenta dias, novo plano de ação para adequar o cumprimento da decisão exarada por meio daquela deliberação, em especial dos itens 9.2.1 e 9.2.2, à nova regra de prescrição quinquenal, em conformidade com a Resolução - TCU 344/2022, considerando como prazo inicial da contagem do período prescricional a data final da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise, nos termos do artigo 4º da referida Resolução;</p><p>a.2) apresente, no plano de ação a ser elaborado:</p><p>a.2.1) as condicionantes necessárias para o cumprimento da referida decisão, contendo o detalhamento, inclusive, dos quantitativos de pessoal demandados para que se cumpra o Acórdão 450/2020-2ª Câmara, sob os novos parâmetros de prescrição quinquenal estabelecidos, à semelhança do plano de ação apresentado anteriormente a este Tribunal;</p><p>a.2.2) proposta de distribuição de sua força de trabalho para atuar de maneira separada e priorizada na avaliação de processos de convênios, bolsas e auxílios ainda não prescritos, evitando que eles alcancem a prescrição; bem como, proposta de reserva de parte de sua força de trabalho para a revisão e análise de processos mais antigos, com pretensão punitiva prescrita;</p><p>a.3) abstenha-se de conceder novos auxílios aos beneficiários que tiverem suas contas analisadas e consideradas irregulares, nos termos do item 9.2.3 do Acórdão 450/2020-2ª Câmara.</p><p>1.7. encaminhar o presente processo à Segecex, para prosseguimento deste monitoramento.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1451/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTA e relacionada esta representação que tem como objeto o contrato 4/2017, celebrado entre a Fiocruz, por intermédio do Instituto de Comunicação e Informação Científica e Tecnológica em Saúde (ICICT), e a Fundação para o Desenvolvimento Científico e Tecnológico em Saúde.</p><p>Considerando que o contrato objeto desta representação, feito por meio de dispensa de licitação, atende aos requisitos previstos nas normas que regem a matéria;</p><p>considerando que não assiste razão a quem tenha feito originariamente a denúncia à Superintendência da Polícia Federal no Distrito Federal, pois é permitido que as instituições científicas e tecnológicas celebrem contratos e convênios, por meio de dispensa de licitação, com suas fundações de apoio, sem que seja estabelecido a priori um valor máximo para essa avença;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 143, III, 237, III, e 250, I, do RITCU, ACORDAM em conhecer da representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, arquivando-a e dando ciência à representante e à Fundação Oswaldo Cruz, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-000.677/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Superintendência da Polícia Federal no Distrito Federal</p><p>1.2 Entidade: Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1452/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTA e relacionada esta representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no pregão eletrônico 411.01/2022, promovido pelo Consórcio Público de Saúde da Região de Maracanaú, que tinha como objeto a seleção de empresa para execução de serviços técnicos especializados em planejamento, gestão de acervos e organização de arquivo público, de interesse daquele consórcio.</p><p>Considerando que o certame, por motivo de conveniência e oportunidade, foi revogado pelo Consórcio; e</p><p>considerando que não há previsão de utilização de recursos federais para as despesas relativas ao certame, e, segundo informações recebidas, caso o certame tivesse prosseguimento, apenas recursos estaduais e municipais o custeariam;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 143, III, e 237, VII, e 250, I, do RITCU, ACORDAM em não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade, arquivando-a e dando ciência, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta, à representante, ao Consórcio Público de Saúde da Região de Maracanaú, bem como ao Tribunal de Contas do Estado do Ceará, para providências que entender pertinente, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-001.378/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Tempo Real Produção e Comunicação Ltda. (CNPJ: 04.269.711/0001-17)</p><p>1.2. Entidade: Consorcio Público de Saúde da Região de Maracanaú.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Ricardo Ferreira Lope (CPF 001.390.707-70)</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1453/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação em face de contratação promovida pela Prefeitura Municipal de Gongogi/BA para prestação de serviços de locação de estrutura e equipamentos necessários para a realização dos diversos eventos do município.</p><p>Considerando que compete a este Tribunal de Contas da União fiscalizar, tão somente, o cálculo da distribuição e os repasses dos recursos provenientes das compensações financeiras pagas, a título de royalties, aos beneficiários e a aplicação dos recursos pelos órgãos da administração direta, da União;</p><p>considerando que a verba utilizada para a contratação objeto desta representação, feita pela Prefeitura Municipal de Gongogi/BA, advém de recursos da União, decorrentes de royalties, pagos pela exploração e produção de petróleo ou gás natural; e</p><p>considerando que a fiscalização da aplicação desses recursos recebidos pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos municípios é encargo dos respectivos tribunais de contas estaduais ou municipais;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 143, III, 237, e 250, I, do RITCU, ACORDAM em não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade, arquivando-a e dando ciência ao representante, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta, bem como ao Tribunal de Contas dos Municípios do Estado da Bahia, para providência que entender pertinentes, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-020.142/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Milton Mendes da Silva</p><p>1.2. Entidade: Prefeitura Municipal de Gongogi/BA.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Cleyton Lopes de Oliveira (OAB-DF 32.216).</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1454/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando que a representação não preenche os requisitos de admissibilidade, haja vista que a matéria não é de competência deste Tribunal, porquanto as despesas decorrentes do pregão eletrônico 133/2022, promovido pela Secretaria de Estado de Saúde do Amazonas, objeto desta representação, são provenientes de verba estadual;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 143, III, e 250, I, do RITCU, ACORDAM em não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade, arquivando-a e dando ciência à representante e à Secretaria de Estado de Saúde do Amazonas, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-020.664/2022-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Tawrus Segurança e Vigilância Eireli</p><p>1.2. Entidade: Secretaria de Estado de Saúde do Amazonas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1455/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTA e relacionada esta representação sobre indícios de irregularidades no pregão eletrônico - PE 938/2022, promovido pelo Centro de Serviços Compartilhados do Estado do Amazonas/AM, para a aquisição de imunoglobulina humana.</p><p>Considerando não que não foi possível comprovar nos autos que o objeto da representação se refira a administrador ou responsável sujeito à jurisdição desta Corte, e</p><p>considerando a perda do objeto do processo, eis que foi adjudicado e homologado o objeto do certame à representante;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 143, III, e 250, I, do RITCU, ACORDAM em não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade, arquivando-a e dando ciência à representante e ao Governo do Estado do Amazonas, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-020.969/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: CSL Behring Comercio de Produtos Farmacêuticos</p><p>1.2. Entidade: Governo do Estado do Amazonas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.6. Representação legal: Thais Torres Pedreira (OAB/SP 376.909).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1456/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTA e relacionada esta representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no pregão eletrônico 64/2022, promovido pela Fundação Universidade Federal da Grande Dourados, que tem como objeto a contratação de uma solução de Datacenter Modular Seguro Outdoor.</p><p>Considerando que não procedem os fatos narrados nesta representação, visto que é legítima a exigência de certificação, de forma a garantir a qualidade e o desempenho dos produtos a serem adquiridos pela Administração, desde que tal exigência esteja devidamente justificada no procedimento licitatório, como se verifica nos autos;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 c/c os artigos 143, III e 237, VII, do RITCU, ACORDAM em conhecer da representação, negar o pedido de medida cautelar, para, no mérito, considerá-la improcedente, dando ciência à representante e à Fundação Universidade Federal da Grande Dourados, com o envio de cópia desta deliberação e da instrução que a fundamenta e arquivando este processo, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-028.885/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Flashx Construtora e Incorporadora Ltda (CNPJ 00.801.587/0001-38)</p><p>1.2. Entidade: Fundação Universidade Federal da Grande Dourados.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.6. Representação legal: Rafael Fernandes Marques Valente (37.410/OAB-DF).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>