<xml><article id="30862990" name="ATA NA 6_PL_15_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9439693" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380755">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 249/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.462/2017-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Carlos Antonio de Sousa (070.014.658-01); Ediberto Tadeu Pedroso Junior (250.260.228-98); Eduardo Silva Costa (025.558.648-57); Francisco Jose Adriano (077.812.938-19); Gabriel Nogueira Eufrasio (229.465.433-15); José Alex Botelho de Oliva (311.806.807-82); Mario Jorge Paladino (039.630.658-69); Mc3 Tecnologia e Logística Ltda. (04.700.632/0001-19).</p><p>3.2. Recorrente: Carlos Antonio de Sousa (070.014.658-01).</p><p>4. Órgão/Entidade: Autoridade Portuária de Santos S.A.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Beatriz Neves Dal Pozzo (300.646/OAB-SP), Augusto Neves Dal Pozzo (174.392/OAB-SP) e outros, representando Mc3 Tecnologia e Logística Ltda; Roberto Delmanto Junior (118.848/OAB-SP), Fabio Suardi Delia (249.995/OAB-SP) e outros, representando Ediberto Tadeu Pedroso Junior; Edilberto Nerry Petry (37.288/OAB-DF), representando Eduardo Silva Costa; Jair Ayres Borba (66800/OAB-SP), representando Mario Jorge Paladino; Edilberto Nerry Petry (37.288/OAB-DF), representando Francisco Jose Adriano; Joao Paulo Câmara dos Reis (410.294/OAB-SP), Luiz Antonio da Cunha Canto Mazagão (112.654/OAB-SP) e outros, representando Carlos Antônio de Sousa; Leonardo Rufino Capistrano (29510/OAB-DF), representando Gabriel Nogueira Eufrásio.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o presente pedido de reexame interposto por Carlos Antônio de Souza contra o Acórdão 560/2021-TCU-Plenário, que cuidou de representação formulada pela Procuradoria da República em Santos, relativa a irregularidades no Pregão Presencial 5/2016, realizado pela Companhia Docas do Estado de São Paulo (Codesp), atual Autoridade Portuária de Santos S.A., para contratação de serviços de digitalização de documentos, e no contrato dele decorrente, DIPRE/93.2016;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, com fundamento nos artigos 32, 33 e 48, da Lei 8443/1992, e artigos 285 e 286, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento desta decisão ao recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0249-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 250/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.287/2015-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>3.2. Responsáveis: Jesse Motta Carvalho Filho (148.709.165-68); Jorge Antônio Mesquita Pereira de Almeida (341.332.917-00); Marcus Expedito Felipe de Almeida (261.986.906-44); Mario Rodrigues Junior (022.388.828-12).</p><p>4. Órgão/Entidade: Valec Engenharia Construções e Ferrovias S/A.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Lucas Nazif Rasul (59.960/OAB-DF), Gabriel Araujo Tannuri (221.773/OAB-RJ) e outros, representando Concremat Engenharia e Tecnologia S/A; Mauricio Santo Matar (322216/OAB-SP), Isabela Felix de Sousa Ferreira (28481/OAB-GO) e outros, representando Valec Engenharia Construções e Ferrovias S/A; Gabriel Miranda Coelho (43.502/OAB-RJ), representando Jorge Antônio Mesquita Pereira de Almeida.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de auditoria realizada, no âmbito do Fiscobras 2015, nas obras de construção do trecho da Ferrovia Norte Sul (FNS) no estado de Goiás, trecho situado entre Uruaçu/GO e Anápolis/GO, realizadas por meio dos contratos de serviços remanescentes oriundos do RDC 1/2013 (Contrato 22/2013) e RDC 4/2012 (Contrato 25/2013);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis chamados em audiência e ouvidos em oitiva;</p><p>9.2. enviar cópia deste acórdão aos responsáveis e à Valec Engenharia Construções e Ferrovias S/A, informando-lhes que o relatório e voto que a fundamentam podem ser acessados no sítio eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e,</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 250, inciso I do Regimento Interno do TCU.]</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0250-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 251/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC 015.561/2021-6.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria de Natureza Operacional.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), Ministério de Minas e Energia (MME), Ministério da Economia (ME), Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura de Petróleo e Gás Natural - SeinfraPetróleo.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia relatório de Auditoria Operacional realizada na Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), no Ministério de Minas e Energia (MME), no Ministério da Economia (ME) e no Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa), com o objetivo de verificar se as políticas públicas federais de biocombustíveis estão atingindo os objetivos principais e acessórios e se possuem alinhamento entre si e com outras iniciativas públicas transversais;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. recomendar à Casa Civil da Presidência da República, com base no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1990 c/c o art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e art. 11 da Resolução TCU 315/2020, que, na função de assistir o Presidente da República, especialmente na coordenação das atividades dos Ministérios e na integração das ações governamentais (art. 1º do Anexo I do Decreto 10.907/2021) e considerando a extinção da Comissão Executiva Interministerial do Biodiesel (Ceib) e seu Grupo Gestor em 2019, assuma diretamente ou defina estrutura que compare os custos e benefícios relacionados ao Programa Selo Biocombustível Social (SBS), em conformidade com as diretrizes de governança pública (incisos III e VII do art. 4º do Decreto 9.203/2017);</p><p>9.2. dar ciência ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1990 c/c o art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, de que a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil firmou entendimento em que considera necessário que se avalie de forma objetiva a utilização da matéria-prima que habilitou cada produtor ao Selo Biocombustível Social (SBS) na efetiva produção do biodiesel para a concessão dos benefícios fiscais associados ao Programa (Solução de Consulta 196 - Cosit, de 14/12/2021); e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao Ministério de Minas e Energia, ao Ministério da Economia, ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, ao Ministério do Meio Ambiente, à Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis, à Casa Civil da Presidência da República, à Comissão de Minas e Energia da Câmara dos Deputados, à Comissão de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável da Câmara dos Deputados, à Comissão de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural da Câmara dos Deputados, à Comissão de Assuntos Econômicos do Senado Federal, à Comissão de Meio Ambiente do Senado Federal, e à Controladoria Geral da União, informando-lhes que o relatório e voto que a fundamentam podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.4. arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 169, inciso II, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0251-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 252/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.351/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Acompanhamento de Desestatização</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES); Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa); Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimento (SEPPI/ME); Serviço Florestal Brasileiro (SFB/Mapa).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Maritisa Mara Gambirasi Carcinoni e Marcia Aita Almeida (13539/OAB-DF), representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos o acompanhamento de processo de desestatização relativo a concessões florestais, visando a prática do manejo florestal e silvicultura de espécies nativas, envolvendo a exploração de produtos madeireiros e não madeireiros para três florestas nacionais (Flonas): Três Barras e Chapecó, localizadas no Estado do Santa Catarina, e Irati, localizada no Estado do Paraná.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 258, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar, com fundamento no art. 258, inciso II, do Regimento Interno/TCU, c/c os arts. 1º e 2º da Instrução Normativa-TCU 81/2018, que, sob o ponto de vista formal e dado o escopo definido para a análise da presente desestatização e ressalvadas as determinações e recomendações feitas neste acórdão, que o Serviço Florestal Brasileiro do Ministério da Agricultura e Pecuária (SFB/Mapa) e a Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos (SEPPI/ME) atenderam aos requisitos previstos nos arts. 3º, 8º e 9º da Instrução Normativa-TCU 81/2018 para a prática do manejo florestal e silvicultura de espécies nativas nas Unidades de Manejo Florestal I, II e III das Florestas Nacionais de Irati/PR, Chapecó/SC e Três Barras/SC, não havendo sido constatadas irregularidades ou impropriedades que desaconselhem o regular prosseguimento do referido processo, dando ciência a este Tribunal acerca das medidas adotas em relação aos itens 9.2 e 9.3 deste Acórdão com antecedência mínima de quinze dias da data da publicação do edital;</p><p>9.2. determinar ao Serviço Florestal Brasileiro do Ministério da Agricultura e Pecuária e à Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos, com fundamento no art. 4º, II, da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.2.1. atualizem os estudos de viabilidade econômico-financeiro, nos termos do art. 36, § 2º, da Lei 11.284/2006 c/c art. 30, caput e § 3º, do Decreto 2.594/1998, de modo que sejam incorporadas no fluxo de caixa de toda a concessão, incluída a Fase II, as receitas provenientes da silvicultura de espécies nativas;</p><p>9.2.2. atualizem os estudos de viabilidade econômico-financeira deixando de computar a contribuição patronal em duplicidade, conforme, art. 25, § 7º, da Lei 8.870/1994;</p><p>9.3. recomendar ao Serviço Florestal Brasileiro do Ministério da Agricultura e Pecuária, e à Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.3.1. utilizem, na apuração do WACC das concessões das Flonas do Sul, a mesma referência temporal para apuração do custo de capital próprio e do custo de capital de terceiros, bem como para a correção do índice de inflação; e, consequentemente, façam as atualizações necessárias na modelagem econômico-financeira;</p><p>9.3.2. prevejam, na modelagem econômico-financeira, a adoção de um único regime de tributação para todo o período da concessão;</p><p>9.3.3. adotem medidas adicionais para redução do conflito de interesse entre a Auditoria Contábil contratada e a concessionária, considerando decisões anteriores dos Tribunal acerca de empresas contratadas para prestar apoio às atividades de acompanhamento e fiscalização de concessões (Acórdãos 2472/2020-TCU-Plenário e 1.766/2021-Plenário, de relatoria do Ministro Walton Alencar Rodrigues);</p><p>9.4. recomendar ao Serviço Florestal Brasileiro do Ministério da Agricultura e Pecuária, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 180 dias, realize estudo técnico com vistas a aprimorar o estabelecimento metodológico do período das séries históricas utilizadas no cômputo do WACC para próximas modelagens de concessões florestais;</p><p>9.5. dar ciência ao Serviço Florestal Brasileiro do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315, de 2020, que na modelagem de concessões florestais considere o prazo de vida útil dos bens do ativo imobilizado, para fins de depreciação, o definido no Anexo III da Instrução Normativa RFB 1.700/2017, bem como que deprecie a totalidade do valor dos ativos, nos termos §3º do art. 121 da Instrução Normativa RFB 1.700/2017;</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação, assim como do relatório e do voto que a subsidiam, ao Ministério da Agricultura e Pecuária, ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social e à Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos;</p><p>9.7. orientar à Secretaria-Geral de Controle Externo que atente quanto à tempestividade da fiscalização autorizada no item 9.4.2 do Acórdão 600/2022-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Vital do Rêgo, de forma que seu planejamento esteja alinhado ao período inicial de operação das primeiras Flonas concedidas, considerando, principalmente, o período de duração da Fase I da concessão, quando a modelagem estabelecer mais de uma fase;</p><p>9.8. restituir os autos à AudAgroAmbiental para monitoramento do presente Acórdão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0252-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 253/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.063/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Centro de Controle Interno do Exército.</p><p>4. Órgão/Entidade: 1º Regimento de Cavalaria de Guardas.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação, acerca de possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 2/2022, promovido pelo 1º Regimento de Cavalaria de Guardas, tendo por objeto a aquisição de material permanente para a Organização Militar e outras doze unidades;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, com fulcro no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. no mérito, considerar a presente representação procedente;</p><p>9.3. determinar ao 1º Regimento de Cavalaria de Guardas que, no prazo de trinta dias, adote as providências necessárias para a anulação dos itens 1, 2, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 66, 92, 106 e 107 do Pregão Eletrônico 2/2022, ou, alternativamente, exclua a exigência de apresentação de certidão de registro e atestado técnico da empresa licitante emitido pelo CREA e retorne à fase de apresentação de propostas para tais itens, comunicando previamente a decisão aos licitantes, e informe ao TCU os procedimentos adotados, no mesmo prazo;</p><p>9.4. dar ciência ao 1º Regimento de Cavalaria de Guardas, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes irregularidades identificadas Pregão Eletrônico 2/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.4.1. descrição incompleta do objeto licitatório, uma vez que não consta da descrição do objeto e do termo de referência qualquer menção à necessidade de instalação de equipamentos, não há qualquer detalhamento sobre quais adequações elétricas e mecânicas seriam necessárias, em afronta ao art. 3º, inciso II, da Lei 10.520/2002, o que dificulta a formulação de propostas e a obtenção da proposta mais vantajosa para a Administração, situação agravada pela participação de outras doze organizações militares na licitação, que não devem possuir uniformidade de necessidades de adequações elétricas e mecânicas para instalação dos equipamentos;</p><p>9.4.2. ausência de previsão de vistoria às instalações das organizações militares participantes do certame no instrumento convocatório, ante a informação de que todas as adaptações elétricas e mecânicas necessárias à instalação dos equipamentos seriam de responsabilidade do licitante, de forma a permitir a obtenção de informações necessárias à formulação de propostas, em afronta ao previsto no art. 30, inciso III, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.4.3. ausência de justificativa nos ETP para permitir adesões à ata de registro de preços por outros órgãos e entidades da administração pública, em afronta à jurisprudência do TCU (Acórdão 757/2015-Plenário);</p><p>9.4.4. pesquisa de preços realizada exclusivamente junto a potenciais fornecedores, sem que tenha sido comprovada a impossibilidade de obtenção de preços praticados em contratações semelhantes por outros órgãos da Administração Pública, em desconformidade com o art. 5º, § 1º da IN Seges 73/2020;</p><p>9.4.5. recusa de propostas com base exclusivamente em especificações constantes de catálogo ou em consulta ao site do fabricante, sem que fosse dada, à licitante, a oportunidade de demonstrar o atendimento das especificações do edital, por meio da realização de diligências, em afronta ao art. 43 § 3º, da Lei 8.666/1993, e à jurisprudência do TCU, Acórdão 1211/2021- Plenário, que não só recomenda a realização de diligências, mas permite a inclusão de novos documentos; e</p><p>9.5. dar ciência deste Acórdão, bem como do voto e do relatório que o acompanham, ao 1º Regimento de Cavalaria de Guardas, informando que o inteiro teor pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0253-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 254/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-013.384/2017-1</p><p>2. Grupo II, Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (em Representação)</p><p>3. Recorrentes: Engevix Engenharia e Projetos S.A. (CNPJ 00.103.582/0001-31) e Ministério Público junto ao TCU</p><p>4. Unidade: Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras)</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Serur</p><p>8. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), Rafael Zimmermann Santana (154.238/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.; Gilberto Mendes Calasans Gomes (43.391/OAB-DF), representando Engevix Engenharia e Projetos S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, examinam-se pedidos de reexame interpostos pela Engevix Engenharia e Projetos S.A. e pelo Ministério Público junto ao TCU contra o Acórdão 2.135/2018-TCU-Plenário, relator Ministro Benjamin Zymler, por meio do qual este Tribunal declarou a inidoneidade da ora recorrente para participar de licitações na Administração Pública Federal pelo período de três anos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, parágrafo único, 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 157, 285 e 286 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Ministério Público junto ao TCU para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. conhecer do pedido de reexame interposto pela Engevix Engenharia e Projetos S.A. para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.3. suspender a eficácia da sanção de inidoneidade aplicada por meio do item 9.2 do Acórdão 2.135/2018-TCU-Plenário, mantendo essa medida enquanto a Engevix Engenharia e Projetos S.A. estiver cumprindo todas as obrigações assumidas mediante o Acordo de Leniência firmado com a Controladoria-Geral da União (CGU) e a Advocacia-Geral da União (AGU) em 12/11/2019;</p><p>9.4. suspender a prescrição da pretensão punitiva desta Corte de Contas, com relação aos fatos ilícitos em análise neste processo, até que haja manifestação dos órgãos signatários do acordo de leniência mencionado no item 9.3 quanto ao cumprimento ou descumprimento das obrigações pactuadas pela Engevix Engenharia e Projetos S.A.;</p><p>9.5. informar à Segecex da necessidade de acompanhar o andamento do acordo de leniência referido no item 9.3:</p><p>9.5.1 realizando imediatamente diligências à CGU para verificar o cumprimento das obrigações pela Engevix (atual Nova Participações), sobretudo quanto ao cronograma de pagamentos e a adoção de medidas pela CGU quanto ao possível inadimplemento;</p><p>9.5.2 elaborando nova instrução, caso verifique o descumprimento de qualquer item do ajuste ou quando todos os compromissos nele estabelecidos tenham sido executados;</p><p>9.6. notificar os recorrentes a respeito deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0254-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 255/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 029.552/2022-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Solicitação do Congresso Nacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Presidência da República.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Solicitação do Congresso Nacional, aprovada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, na qual aquela Comissão requer ao Tribunal de Contas da União a realização de fiscalização para aferir a legalidade e legitimidade das despesas efetuadas com o Cartão de Pagamento do Governo Federal no âmbito da Presidência da República.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos artigos 38, inciso I, da Lei 8.443/1992, 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU e 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução - TCU 215/2008, conhecer da presente Solicitação do Congresso Nacional;</p><p>9.2. com fulcro o art. 241 do RI/TCU, autorizar a Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação a autuar processo apartado com classificação reservada, observadas as disposições dos artigos 2º e 4º da Resolução TCU nº 346/2022, para realizar fiscalização contínua, na modalidade de acompanhamento, na Secretaria-Geral da Presidência da República (SG/PR), no Gabinete Pessoal do Presidente da República (GP/PR), no Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República (GSI/PR), contemplando a atuação do Banco do Brasil (BB) como operador das despesas, com o objetivo de avaliar os gastos sigilosos realizados pela Presidência da República, no âmbito do Cartão de Pagamento do Governo Federal (CPGF), devendo o trabalho abranger o período de agosto a outubro de 2022, conforme o requerimento da presente Solicitação;</p><p>9.3. nos termos do parágrafo único do art. 14 da Resolução 215/2008, classificar, nos sistemas informatizados do TCU, como de interesse do Congresso Nacional o processo de fiscalização que vier a ser autuado, conforme o item 9.2 retro;</p><p>9.4. com fundamento no art. 47 da Resolução - TCU 259/2014, sobrestar a apreciação do presente processo até que sejam juntadas a estes autos e encaminhadas ao requerente as informações relativas às despesas efetuadas com o Cartão de Pagamento do Governo Federal (CPGF) no âmbito da Presidência da República, concernentes ao período de agosto a outubro de 2022, necessárias ao integral cumprimento da presente Solicitação.</p><p>9.5. comunicar ao Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, a respeito das medidas adotadas no presente Acórdão e informar que tão logo haja manifestação desta Corte de Contas naqueles autos, serão encaminhadas as informações ora requeridas;</p><p>9.6. restituir os autos para a Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0255-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 256/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 040.530/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de contas especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsável: Gabriel Júlio Neto (074.633.606-36).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, em desfavor de Gabriel Júlio Neto, em razão de danos ao erário, no montante de R$ 4.895.523,56, na agência Rio Paranaíba/MG (4382) da Caixa, decorrentes de concessões irregulares de crédito consignado, alongamento de empréstimos rurais e transações em contas corrente e poupança sem autorização dos clientes;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável Gabriel Júlio Neto, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Gabriel Júlio Neto, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Caixa Econômica Federal, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>299.302,02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>51.148,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>213.801,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>181.863,13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>713.375,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>642.369,35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>213.888,42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>332.117,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>164.125,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>218.250,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>208.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>160.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/5/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>93.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/5/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>61.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/5/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>316.945,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/5/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>810.836,25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/5/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>52.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/7/2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/7/2020</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao responsável Gabriel Júlio Neto, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 500.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão que vier a ser proferido por este Tribunal até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. considerar graves as condutas praticadas pelo Sr. Gabriel Júlio Neto, nos termos do art. 270, § 1º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.7. inabilitar o Sr. Gabriel Júlio Neto, pelo período de 5 anos, para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 15, inciso I, alínea "i", e 270 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.8. enviar cópia do presente acórdão à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.9. enviar cópia do presente acórdão à Caixa Econômica Federal e ao responsável, para ciência;</p><p>9.10. .informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, à Caixa Econômica Federal e ao responsável que a presente deliberação, acompanhada do relatório e do voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.11. informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0256-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 257/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 043.349/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração em Denúncia</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Banco do Brasil S.A. (00.000.000/0001-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco do Brasil S.A..</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Caroline Scopel Cecatto (64878/OAB-RS), Kamill Santana Castro e Silva (11887-B/OAB-MT) e outros, representando Banco do Brasil S.A..</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de embargos de declaração opostos pelo Banco do Brasil S.A. contra o Acórdão 105/2022 - TCU - Plenário, rel. Min. Raimundo Carreiro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/92 c/c o art. 287 do RI/TCU, conhecer dos embargos de declaração opostos pelo Banco do Brasil S.A. contra o Acórdão 105/2022 - TCU - Plenário, para, no mérito, acolhê-los, atribuindo-lhes efeitos infringentes para tornar insubsistente o item "d" da decisão embargada e considerar a Denúncia improcedente;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao Banco do Brasil.</p><p>9.3. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0257-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 258/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.136/2021-6.</p><p>1.1. Apenso: 042.222/2021-4</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Andrade Galvão Engenharia Ltda. (13.558.309/0001-43); Congresso Nacional; Prefeitura Municipal de Boa Vista - RR (05.943.030/0001-55).</p><p>3.2. Responsáveis: Antonio Carlos de Lima Carvalho Filho (816.005.422-04); Deusiana Ferreira Costa Gouveia (048.471.464-33); Maria Teresa Saenz Surita Guimarães (385.344.601-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrb).</p><p>8. Representação legal: Marcela Medeiros Queiroz Franco Santos (OAB-RR 433), representando Prefeitura Municipal de Boa Vista - RR; Guilherme Augusto Ferreira Fregapani (OAB-DF 34.406), Talita Angel Pereira Franca (OAB-DF 54552) e outros, representando Andrade Galvão Engenharia Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria realizada no âmbito do Fiscobras 2021 com o objetivo de examinar a conformidade e a economicidade dos atos relacionados à realização das obras de macrodrenagem do Igarapé Pricumã, localizado no Município de Boa Vista/RR,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar prejudicada a medida cautelar referendada pelo Acórdão 215/2022-TCU-Plenário em virtude da perda do seu objeto, haja vista a rescisão do contrato de execução 1062/SMO/GAB/2020;</p><p>9.2. rejeitar as razões de justificativa da Sra. Deusiana Ferreira Costa Gouveia e do Sr. Antônio Carlos de Lima Carvalho Filho, responsáveis por aprovarem o projeto básico que lastreou a Concorrência 007/2020 sem o nível de especificação adequado do objeto, em desconformidade com o art. 6º, inciso IX, da Lei 8.666/1993, sem, no entanto, aplicar-lhes sanção, considerando a medida adotada pela municipalidade para restrição das possíveis consequências da irregularidade, a saber, a rescisão do contrato de execução 1062/SMO/GAB/2020;</p><p>9.3. dar ciência à Prefeitura do Município de Boa Vista/RR, com fulcro no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315, de 2020, que a realização de procedimento licitatório lastreado em projeto básico deficiente, sem os elementos necessários e suficientes para devida caracterização do objeto licitado, tal qual procedido na Concorrência 007/2020, afronta o inciso IX do art. 6º da Lei 8.666/1993, podendo ensejar a nulidade da licitação e dos atos dela decorrentes, bem como a responsabilização dos agentes envolvidos;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Prefeitura do Município de Boa Vista/RR e aos responsáveis; e</p><p>9.5. encerrar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0258-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 259/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 035.559/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Representação.</p><p>3. Interessados: N e M Comercio de Materiais e Servicos de Mao de Obras Ltda. (19.010.995/0001-08); Nicson Marreira Lima (347.119.372-34); T. G. C. - Tecnologia Gerencial de Construcoes Ltda. (03.127.054/0001-00).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Prefeitura Municipal de Tefé - AM; Secretaria Nacional de Segurança Hídrica.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: Isaac Luiz Miranda Almas (OAB/AM 12.199), representando Nicson Marreira Lima; Diego Marcelo Padilha Goncalves (OAB/AM 7.613), representando Compasso Construcoes, Terraplanagem e Pavimentacao Ltda.; Isaac Luiz Miranda Almas (OAB/AM 12.199), representando Prefeitura Municipal de Tefé - AM.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação a respeito de possíveis irregularidades na condução da Concorrência 001/2021, conduzida pela prefeitura de Tefé/AM, tendo por objetivo a contratação de empresa especializada para construção de muro de contenção de erosão fluvial no município, custeado com recursos do Convênio 89554/2019,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>