<xml><article id="31142818" name="ADE8SOROCABA154E155" idOficio="9473236" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="17/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20428253">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO REGESP/DEFIS/SRRF08ª/RFB Nº 154, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova o Registro Especial de Controle de Papel Imune na atividade de Usuário.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO REGESP/DEFIS/SRRF08ª/RFB Nº 154, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Renova o Registro Especial de Controle de Papel Imune na atividade de Usuário.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no exercício das atribuições conferidas pela Portaria SRRF08 nº 229, de 30 de junho de 2022, tendo em vista o disposto na Lei nº 11.945, de 4 de junho de 2009, na Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, e considerando o que consta no processo nº 13032.403753/2022-61, declara:</p><p>Art. 1º Renovado, pelo prazo de 3 (três) anos a contar da data de publicação deste ADE, o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) do seguinte estabelecimento:</p><p>CNPJ: 01.387.857/0001-79</p><p>Nome Empresarial: PHORTE EDITORA LTDA</p><p>Endereço: Rua Rui Barbosa, 408/412 - bloco D - Bela Vista</p><p>CEP: 01326-010 - São Paulo - SP</p><p>Registro: UP-08190/00128</p><p>Atividade: USUÁRIO</p><p>Art. 2º A imunidade estabelecida pelo art. 150, inciso VI, alínea "d" da Constituição Federal é objetiva e está vinculada à sua finalidade, ou seja, condicionada à destinação do produto para produção de livros, jornais e periódicos.</p><p>§ 1º O estabelecimento da pessoa jurídica detentor do Registro deverá observar a legislação tributária relativa às operações de comercialização, transformação ou consumo de papel destinado a livros, jornais e periódicos, em especial os requisitos e exigências da Lei nº 11.945, de 2009, e da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 2018.</p><p>§ 2º Se ao papel imune for dado destino diverso de sua finalidade, o responsável pelo desvio ficará sujeito ao pagamento do imposto devido e às penalidades cabíveis.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">REINALDO DE PAIVA LOPES</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF08/RFB Nº 155, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Habilita a pessoa jurídica no Programa Mais Leite Saudável.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, considerando o disposto no art. 9ºA da Lei nº 10.925, de 23 de julho de 2004, no Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, nos artigos 690 a 722 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, na Portaria SRRF08 nº 1.214, de 11 de setembro 2020, Portaria DRF/SOR n° 38, de 13 de outubro de 2020 e a competência delegada nos termos do 5º da Portaria RFB n° 114, de 27 de janeiro de 2022, e considerando o que consta no processo administrativo nº 13032.139268/2023-18, declara:</p><p>Art. 1º Habilitada de maneira definitiva no Programa Mais Leite Saudável a seguinte pessoa jurídica:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LATICÍNIOS CAMPOS NOVOS LTDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.116.607/0001-75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MAPA:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>000014.2683383/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo de execução:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/01/2023 a 11/01/2026</p></td></tr></table><p>Art. 2º Cessada a vigência da habilitação provisória, estando convalidados os seus efeitos.</p><p>Art. 3º Esta habilitação será cancelada automaticamente na data do protocolo do relatório de conclusão do projeto de investimento.</p><p>Art. 4º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDMAR BATISTA DA COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>