<xml><article id="31242223" name="Publicacaoenerugi" idOficio="9486117" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/03/2023" artClass="00025:00061:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Norte de Minas Gerais/Campus Pirapora" artSize="12" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20446464">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA REITOR(A) Nº 119, de 14 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Acolhe parcialmente recurso apresentado pela empresa Enerugi Engenharia LTDA. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA REITOR(A) Nº 119, de 14 de março de 2023</p><p class="ementa">Acolhe parcialmente recurso apresentado pela empresa Enerugi Engenharia LTDA.</p><p>A REITORA DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO NORTE DE MINAS GERAIS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo Decreto Presidencial de 4 de dezembro de 2020, publicado no Diário Oficial da União de 7 de dezembro de 2020, e considerando:</p><p>- o Relatório Conclusivo CAIA/DG/PIR (1327796), de 23 de setembro de 2022;</p><p>- a aplicação de penalidade à empresa Enerugi Engenharia LTDA. - CNPJ: 20.871.136/0001-84, por meio do Despacho Decisório GAB/DG/PIR (1394630), de 5 de dezembro de 2022;</p><p>- a interposição do recurso pela empresa, em 08 de novembro de 2022, conforme documento Recurso Enerugi Engenharia LTDA (1405937);</p><p>- a manifestação da Procuradoria Federal, por meio do Despacho n. 00048/2023/PROC/PFIFNORTE DE MINAS/PGF/AGU (1487755), de 13 de março de 2023;, resolve:</p><p>Art. 1º Acolher PARCIALMENTE o pedido de recurso interposto pela empresa Enerugi Engenharia LTDA. - CNPJ: 20.871.136/0001-84, tão somente para excluir a penalidade de descredenciamento do SICAF pelo período de 24 (vinte quatro) meses, restando mantida a decisão do diretor-geral do Campus Pirapora, por meio do Despacho Decisório GAB/DG/PIR (1394630), que aplica à empresa a penalidade de: impedimento do direito de licitar e contratar com a União, pelo período de 24 (vinte quatro) meses; pagamento de multa compensatória de R$ 62.245,29 (sessenta e dois mil duzentos e quarenta e cinco reais e vinte e nove centavos), devidamente atualizada; e Rescisão contratual unilateral.</p><p>Art. 2º Notifique-se a empresa desta decisão.</p><p>Art. 3º Publique-se esta Portaria no Diário Oficial da União e no Boletim de Serviço da Reitoria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p></p><p class="assina">JOAQUINA APARECIDA NOBRE DA SILVA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>