<xml><article id="31168896" name="ATO PORTARIA MCOM NA 8658" idOficio="9476501" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/03/2023" artClass="00014:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00015" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Radiodifusão" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20432806">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.658, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.658, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA, no uso de suas atribuições, e observado o disposto no Decreto nº 5.820, de 29 de junho de 2006, na Portaria nº 4.287, de 21 de setembro de 2015, e na Portaria nº 2.524, de 04 de maio de 2021, e considerando o que consta do Processo nº 53000.013420/2009-69, resolve:</p><p>Art. 1º Consignar à entidade FUNDAÇÃO WALDEVINO VIEIRA DE SOUZA, CNPJ nº 76.703.420/0001-04, autorizatária do Serviço de Retransmissão de Televisão, em caráter primário, na localidade de BALNEÁRIO CAMBORIÚ/SC, o canal 41 (quarenta e um), para transmissão digital do mesmo serviço e na mesma localidade, no âmbito do Sistema Brasileiro de Televisão Digital Terrestre.</p><p>Art. 2º A presente consignação reger-se-á pelas disposições do Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos, bem como pelo Decreto nº 5.820, de 2006.</p><p>Art. 3º Para fins de execução do referido serviço, deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, conforme previsto na Portaria nº 4.287, de 21 de setembro de 2015 e na Portaria nº 2.524, de 04 de maio de 2021.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Wilson Diniz Wellisch</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>